% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/114/
% \partchapter{Shut Up and Do The Impossible}{II}
\partchapter{Halt die Klappe, und tu das Unmögliche}{II}

% \lettrine{S}{omething} like a fugue state had come over Harry’s mind. The absolute state had partially worn off him, partially stayed with him. Elements of his mind were numb, maybe deliberately numbed by some part that was smart enough to predict what would happen otherwise. What he’d just done—
\lettrine{E}{in} Traumartiger Zustand war über Harrys Geist gekommen. Der Gedanke an die Realität war teilweise von ihm abgefallen, teilweise blieb er bei ihm. Teile seines Verstandes waren betäubt, vielleicht absichtlich betäubt von einem Teil, der klug genug war, um vorauszusehen, was sonst passieren würde.
Was er gerade getan hatte—

% The thought was shut off, making space for an awareness of other things.
Der Gedanke war abgeschaltet, machte Platz für ein Bewusstsein für andere Dinge.

% Harry was standing in the middle of a haphazard graveyard, tombstones scattered without order.
Harry stand inmitten eines Friedhofs, dessen Grabsteine unordentlich verstreut waren.

% By moonlight and starlight, it could be seen that black robes littered the ground, surrounded by textures that didn’t match the surrounding graveyard earth, wetness tinged red in the moonlight. Some heads had come loose from the surrounding hoods of the robes, revealing hair that was long or short, dark or bright, which was all that could be seen beneath the moon. The silver masks stayed on, making all the hair originate in skulls instead of human faces—
Bei Mond- und Sternenlicht konnte man erkennen, dass schwarze Roben den Boden übersäten, umgeben von Strukturen, die nicht zur umgebenden Friedhofserde passten, Nässe, die im Mondlicht rot gefärbt war. Einige Köpfe hatten sich aus den sie umgebenden Kapuzen der Roben gelöst und enthüllten langes oder kurzes, dunkles oder helles Haar, das alles war, was man im Mondlicht sehen konnte. Die silbernen Masken blieben auf, so dass alle Haare aus Schädeln stammten und nicht aus menschlichen Gesichtern—

% The thought was shut off, making space for awareness of other things.
Der Gedanke wurde ausgeschaltet und machte Platz für die Wahrnehmung anderer Dinge.

% A girl in a red-trimmed Hogwarts uniform slept upon an altar.
Ein Mädchen in einer rotgeschmückten Hogwarts-Uniform schlief auf einem Altar.
% Near the altar, Harry’s things lay in a heap.
Neben dem Altar lagen Harrys Sachen auf einem Haufen.
% Upon the ground lay a too-tall pale man of inhuman face, blood pouring from the stumps of his wrists.
Auf dem Boden lag ein übergroßer, bleicher Mann mit unmenschlichem Gesicht, dem Blut aus den Stümpfen seiner Handgelenke floss.

% \emph{As soon as the Dark Lord Voldemort awakens, he will destroy everything you love. Dumbledore is no longer there to stop him.}

% \emph{He cannot be imprisoned, for he can abandon his body at any time.}

% \emph{He cannot be killed permanently, not without destroying more than a hundred horcruxes, one of which is the Pioneer plaque.}
\emph{Sobald der Dunkle Lord Voldemort erwacht, wird er alles zerstören, was du liebst. Dumbledore ist nicht mehr da, um ihn aufzuhalten. Er kann nicht gefangen gehalten werden, denn er kann seinen Körper jederzeit verlassen. Er kann nicht dauerhaft getötet werden, nicht ohne mehr als hundert Horkruxe zu zerstören, von denen einer die Plakette auf einer Raumsonde ist.}

% \emph{Materials: One wand, you are allowed to point it and speak this time.}
\emph{Materialien: Ein Zauberstab, du darfst ihn diesmal bewegen und sprechen. Du hast in etwas fünf Minuten Zeit.}
% \emph{You have five minutes.}
% \emph{Solve.}
\emph{Löse das Problem.}

% Harry stumbled toward the altar, knelt at its side, and picked up his pouch.
Harry stolperte auf den Altar zu, kniete an seiner Seite nieder und hob seinen Beutel auf.

% He walked toward where Voldemort lay.
% The sense of apprehension had diminished, after Voldemort had been hexed unconscious. Now, as Harry approached, it rose to a terrifying height, flaring also into pain in his scar.
Er ging auf die Stelle zu, wo Voldemort lag. Das Gefühl der Beklemmung hatte nachgelassen, nachdem Voldemort bewusstlos gehext worden war. Jetzt, als Harry sich näherte, stieg es zu einer erschreckenden Größe an, die sich auch in Schmerzen in seiner Narbe entlud.

% Harry ignored the inner shriek. That had been the last memory of Tom Riddle seared into Harry’s brain, the last cognitive pattern to be transferred over into the infant baby before Tom Riddle had exploded: a sense of mounting horror and dismay associated with the resonance that had spun out of control. Harry knew the meaning of it now, that sense of apprehension, and that made it easier to disregard. He’d guessed that the effect of the resonance mostly hit the caster, with power proportional to the caster’s power, and the bet had paid off.
Harry ignorierte den inneren Aufschrei. Das war die letzte Erinnerung von Tom Riddle gewesen, die sich in Harrys Gehirn eingebrannt hatte, das letzte kognitive Muster, das in den Säugling überging, bevor Tom Riddle explodiert war: ein Gefühl von wachsendem Schrecken und Entsetzen, das mit der außer Kontrolle geratenen Resonanz verbunden war. Harry kannte jetzt die Bedeutung davon, dieses Gefühl der Beklemmung, und das machte es leichter, es zu ignorieren. Er hatte vermutet, dass die Wirkung der Resonanz hauptsächlich den Zaubernden traf, mit einer Kraft, die proportional zur Macht des Zaubernden war, und die Wette hatte sich ausgezahlt.

% Harry looked upon Voldemort’s body, and breathed deeply—through his mouth, because coppery smells Harry was not thinking about were coming in through his nose.
Harry blickte auf Voldemorts Körper und atmete tief ein—durch den Mund, denn der kupferartige Geruch, an die Harry nicht dachte, drang durch seine Nase ein.

% Harry knelt by Voldemort’s side, took out his medical kit from his pouch, and placed a self-tightening tourniquet around the body’s left wrist, then another tourniquet about the right.
Harry kniete sich neben Voldemort, holte seinen Medizinkoffer aus der Tasche und legte einen selbstspannenden Druckverband um das linke Handgelenk des Körpers, dann einen weiteren Druckverband um das rechte.

% It felt \emph{wrong}, showing Voldemort that concern. Some part of Harry was aware, in the back of his mind, that some number of people had just had something extremely bad happen to them. What would have been balance, what would have been justice, was if Voldemort had suffered the same fate without an instant’s more hesitation. What Harry was doing now felt like Batman showing more concern for the Joker than for the Joker’s victims; it felt like a comic book where the writers wrung their hands endlessly about the morality of killing the Big Named Villains while innocents went on dying in the background. To show more solicitousness for the head villain than his minions, to pay \emph{more attention} to his fate than the fates of his lower-status followers, was a flaw in human nature.
Es fühlte sich \emph{falsch} an, Voldemort diese Sorge zu zeigen. Irgendein Teil von Harry war sich im Hinterkopf bewusst, dass einer Reihe von Menschen gerade etwas extrem Schlimmes zugestoßen war. Es wäre ein Ausgleich gewesen, es wäre Gerechtigkeit gewesen, wenn Voldemort ohne einen Augenblick mehr zu zögern das gleiche Schicksal erlitten hätte. Was Harry jetzt tat, fühlte sich an, als würde Batman mehr Fürsorge für den Joker zeigen als für dessen Opfer; es fühlte sich an wie ein Comic, in dem die Autoren endlos über die Moral des Tötens der großen, namentlich genannten Bösewichte ringen, während im Hintergrund weiter Unschuldige starben. Mehr \emph{Fürsorge} für den Oberbösewicht zu zeigen als für seine Untergebenen, seinem Schicksal mehr Aufmerksamkeit zu schenken als dem Schicksal seiner Anhänger mit niedrigerem Status, war ein Fehler in der menschlichen Natur.

% So it felt wrong when Harry rose up from beside the body, the tourniquets having tightened upon Voldemort’s wrists; it felt like Harry was doing something ethically monstrous.
Deshalb fühlte es sich falsch an, als Harry sich neben der Leiche erhob, nachdem die Aderpressen an Voldemorts Handgelenken festgezogen worden waren; es fühlte sich an, als würde Harry etwas ethisch Ungeheuerliches tun.

% Even though any sane strategic thinking said that Voldemort’s body \emph{must not} die. The soul he’d created for himself had to be anchored in this brain, it mustn’t be allowed to float free.
Auch wenn jedes vernünftige strategische Denken besagte, dass Voldemorts Körper nicht sterben durfte. Die Seele, die er für sich geschaffen hatte, musste in diesem Gehirn verankert sein, sie durfte nicht frei schweben.

% Harry stepped back, back from Voldemort’s unconscious body, breathing deeply through his mouth. He went to the pile of his things, to put on his robes and other items, starting with placing the Time-Turner around his throat once more, readying his own escape and return if that was required…
Harry trat zurück, zurück von Voldemorts bewusstlosem Körper, und atmete tief durch den Mund. Er ging zu dem Stapel seiner Sachen, um seine Roben und andere Gegenstände anzulegen, und begann damit, den Zeitumkehrer um seinen Hals zu legen, um seine eigene Flucht und Rückkehr vorzubereiten, falls das erforderlich sein sollte…

% More than a hundred horcruxes.
Mehr als hundert Horkruxe.
% That had been insane, there wasn’t any other word for it, a sign of Voldemort’s damaged thinking about death. A Muggle security expert would have called it fence-post security, like building a fence-post over a hundred metres high in the middle of the desert. Only a very obliging attacker would try to climb the fence-post. Anyone sensible would just walk around the fence-post, and making the fence-post even higher wouldn’t stop that.
Das war Wahnsinn gewesen, es gab kein anderes Wort dafür, ein Zeichen für Voldemorts beschädigtes Denken über den Tod. Ein Muggel-Sicherheitsexperte hätte es Zaunpfahl-Sicherheit genannt, so wie man einen über hundert Meter hohen Zaunpfahl mitten in der Wüste baut. Nur ein sehr zuvorkommender Angreifer würde versuchen, den Zaunpfahl zu erklimmen. Jeder vernünftige Mensch würde einfach um den Zaunpfahl herumgehen, und den Zaunpfahl noch höher zu machen, würde das nicht verhindern.

% Once you forgot to be scared of how impossible the problem was supposed to be, it wasn’t even difficult, not by comparison to the last one.
Wenn man erst einmal vergessen hatte, wie unmöglich das Problem sein sollte, war es nicht einmal schwierig, nicht im Vergleich zum vorherigen.

% Neville’s parents, for example, had been Crucioed into permanent insanity. Two hundred advanced horcruxes wouldn’t prevent that insanity, they would all just echo the same damaged mind.
Nevilles Eltern, zum Beispiel, waren in den permanenten Wahnsinn gefoltert worden. Zweihundert verbesserte Horkruxe würden diesen Wahnsinn nicht verhindern, sie würden nur alle denselben beschädigten Geist widerspiegeln.

% It would be an ethically justified use of the Cruciatus Curse, if that were the only way to stop Voldemort permanently. It would be justice, balance, it would show that the Joker’s life wasn’t worth more than his meanest henchman…
Es wäre ein ethisch gerechtfertigter Einsatz des Cruciatus-Fluches, wenn das der einzige Weg wäre, Voldemort dauerhaft zu stoppen. Es wäre Gerechtigkeit, Ausgewogenheit, es würde zeigen, dass das Leben des Jokers nicht mehr wert war als sein fiesester Handlanger.

% All Harry needed to do was cast the Patronus Charm, send it to…Alastor Moody?…and tell him to come here. Well, no, it was a pretty good guess the Patronus Charm wouldn’t work if it was cast with \emph{that} intent. Maybe just resolve to tell Moody that, and use his Time-Turner once he was out of range of Voldemort’s wards.
Alles, was Harry tun musste, war, den Patronus-Zauber zu sprechen, und ihn zu schicken an… Alastor Moody?…und ihm zu sagen, dass er herkommen soll. Nein, der Patronus-Zauber würde wohl nicht funktionieren, wenn er mit dieser Absicht gewirkt wurde. Oder seinen Zeitumkehrer benutzen, sobald er außerhalb der Reichweite von Voldemorts Wachzaubern ist.

% And then Voldemort could be Crucioed into permanent insanity.
Und dann könnte Voldemort in den permanenten Wahnsinn gefoltert werden.

% It wasn’t even the least merciful fate. That would have been throwing Voldemort’s wand into the pit at Azkaban, if the wand stayed connected to Voldemort’s life and magic no matter where his ghost tried to flee.
Das war nicht mal das schlimmste Schicksal. Das wäre gewesen, Voldemorts Zauberstab in die Grube von Askaban zu werfen, wo der Zauberstab mit Voldemorts Leben und Magie verbunden blieb, egal wohin sein Geist zu fliehen versuchte.

% Harry turned to face where Voldemort lay. He walked forward, and continued to control his breathing, ignoring the burning feeling in his throat. Some part of him knew that Voldemort was \emph{also} Professor Quirrell, even though his body now was different. Even though the shift of personality had been perfect and that meant that Professor Quirrell had been just another mask…
Harry drehte sich zu der Stelle um, wo Voldemort lag. Er ging vorwärts, kontrollierte weiterhin seine Atmung und ignorierte das brennende Gefühl in seiner Kehle. Ein Teil von ihm wusste, dass Voldemort auch Professor Quirrell war, auch wenn sein Körper jetzt ein anderer war. Auch wenn der Persönlichkeitswechsel perfekt gewesen war und das bedeutete, dass Professor Quirrell nur eine weitere Maske gewesen war…

% Though Voldemort hadn’t planned to kill Harry painfully. Hadn’t thought to strike Harry with his followers’ Cruciatus, when Harry was being annoying before. That meant something, when your opponent was Voldemort. Maybe he’d had some remaining shred of fellow-feeling for the other Tom Riddle after all.
Obwohl Voldemort nicht geplant hatte, Harry schmerzhaft zu töten. Er hatte nicht daran gedacht, Harry mit dem Cruciatus seiner Anhänger zu verhexen, als Harry vorher lästig war. Das hatte etwas zu bedeuten, wenn dein Gegner Voldemort war. Vielleicht hatte er doch noch einen Funken Mitgefühl für den anderen Tom Riddle übrig.
% …it would be wrong to take that into account.
% Wouldn’t it?
Wäre es falsch, das zu berücksichtigen?

% Harry looked back up at the stars. Here below the atmosphere the stars twinkled, they were embedded in the false dome of the night sky, stretched out across the wash of the Milky Way that glowed like a long ribbon, as if they were all close enough that you could fly up to them on a broomstick and touch them.
Harry blickte wieder zu den Sternen hinauf. Hier unter der Atmosphäre funkelten die Sterne, sie waren eingebettet in die falsche Kuppel des Nachthimmels, erstreckten sich über die Milchstraße, die wie ein langes Band leuchtete, als wären sie alle so nah, dass man auf einem Besen zu ihnen hinauffliegen und sie berühren könnte.

% What would they want him to do now at this juncture, the children’s children’s children?
Was würden sie jetzt von ihm wollen, die Kinder der Kinder der Kinder?

% The answer to that also felt obvious, if it wasn’t just the part of Harry that still cared about Professor Quirrell doing the real talking.
Die Antwort darauf fühlte sich auch offensichtlich an, wenn nicht gerade der Teil von Harry, der sich immer noch um Professor Quirrell sorgte, das eigentliche Reden übernahm.
% Harry had needed to do the thing he’d done, it \emph{had} prevented greater evils, Harry couldn’t have stopped Voldemort if the Death Eaters had fired first. But that thing Harry had done wasn’t something that could be balanced by an unnecessary tragedy happening to one more sentient being, even if that being was Voldemort. It would just be one more element of the sorrows of ancient Earth so long ago.
Harry hatte das tun müssen, was er getan hatte, es hatte größeres Übel verhindert, Harry hätte Voldemort nicht aufhalten können, wenn die Todesser zuerst geschossen hätten. Aber diese Sache, die Harry getan hatte, war nicht etwas, das durch eine nicht notwendige Tragödie ausgeglichen werden konnte, die einem weiteren fühlenden Wesen widerfuhr, selbst wenn dieses Wesen Voldemort war. Es wäre nur ein weiteres Element des Leids der alten Erde vor so langer Zeit.

% The past was past. You did what you had to do, and you didn’t do one scrap of harm more than that. Not even to balance things out, and make it all symmetrical.
Die Vergangenheit war Vergangenheit.
Du hast getan, was du tun musstest, und du hast nicht ein bisschen mehr Schaden angerichtet als das. Nicht einmal, um die Dinge auszugleichen und alles symmetrisch zu machen.

% The children’s children’s children wouldn’t want Voldemort to die, even if his minions had. They wouldn’t want Voldemort to hurt, if it didn’t accomplish anything compared to him not hurting.
Die Kinder der Kinder der Kinder würden nicht wollen, dass Voldemort stirbt, selbst wenn seine Schergen es täten.
Sie würden nicht wollen, dass Voldemort verletzt wird, wenn es nichts bewirkte im Vergleich dazu, dass er nicht verletzt wurde.

% Harry breathed deeply, and let go of—not his hate—not quite his hate—he hadn’t been able to hate his creator even at the very end—but even so, Harry let go of \emph{something}. Of the sense that he \emph{ought} to hate Voldemort, that it was a hate he was obliged to feel, for the endless list of crimes that Voldemort had committed for no good reason, not even his own happiness…
Harry atmete tief durch und ließ los—nicht seinen Hass—nicht ganz Hass, denn er hatte seinen Schöpfer nicht einmal ganz am Ende hassen können—aber trotzdem ließ Harry \emph{etwas} los. Von dem Gefühl, dass er Voldemort hassen \emph{sollte}, dass es ein Hass war, den er verpflichtet war zu fühlen, für die endlose Liste von Verbrechen, die Voldemort ohne guten Grund begangen hatte, nicht einmal für sein eigenes Glück…

% \emph{It’s all right,} the stars whispered down at him. \emph{It’s all right not to hate him. It doesn’t make you a bad person.}
\emph{Es ist in Ordnung,} flüsterten die Sterne zu ihm herab. \emph{Es ist in Ordnung, ihn nicht zu hassen. Das macht dich nicht zu einem schlechten Menschen.}

% In the end, there was only one option he would take, and since Harry already knew that, there was no point agonizing about it. Whether it was the best option, only time would tell.
Am Ende gab es nur eine Möglichkeit, die er wählen würde, und da Harry das bereits wusste, war es sinnlos, sich darüber zu quälen. Ob es die beste Option war, würde nur die Zeit zeigen.

% Harry breathed deeply, building up the magic inside himself. The spell he was going to cast didn’t need to be \emph{precise}, but it was still one of the most powerful spells he’d mastered.
Harry atmete tief durch und baute die Magie in sich selbst auf. Der Zauber, den er sprechen wollte, musste nicht \emph{präzise} sein, aber es war trotzdem einer der mächtigsten Zauber, die er beherrschte.
% Harry thought again of how unjust it was that Voldemort could not die with his followers, felt the slight trace of coldness in his blood that came with thoughts of ruthlessness. And then Harry let it go, let it all drain away beneath the starlight, because his dark side had never been anything except an inherited pattern of cognition, just one more bad habit of thinking to break.
Harry dachte wieder daran, wie ungerecht es war, dass Voldemort nicht mit seinen Gefolgsleuten sterben konnte, spürte die leichte Spur von Kälte in seinem Blut, die mit dem Gedanken an Rücksichtslosigkeit einherging. Und dann ließ Harry es los, ließ alles unter dem Sternenlicht versickern, denn seine dunkle Seite war nie etwas anderes gewesen als ein ererbtes Erkenntnismuster, nur eine weitere schlechte Denkgewohnheit, die es zu durchbrechen galt.

% Instead Harry looked at Hermione’s breathing form atop the altar, and let the tears finally start from his eyes. What would become of Hermione now, what path she would choose after this, Harry couldn’t guess; but she would be \emph{there} to have a choice, their friendship wouldn’t have destroyed her existence. He hadn’t realised how shaky his hope had been, until he’d noticed how surprised he’d been after the hope had come true. Sometimes things did go better than expected.
Stattdessen schaute Harry auf Hermines atmende Gestalt auf dem Altar und ließ die Tränen endlich aus seinen Augen laufen.Was nun aus Hermine werden würde, welchen Weg sie danach einschlagen würde, konnte Harry nicht erahnen; aber sie würde eine Wahl haben, ihre Freundschaft würde ihre Existenz nicht zerstört haben. Er hatte nicht bemerkt, wie wackelig seine Hoffnung gewesen war, bis er gemerkt hatte, wie überrascht er gewesen war, nachdem die Hoffnung sich erfüllt hatte. Manchmal liefen die Dinge doch besser als erwartet.

% And Harry took that thought, too, and put it into the magic he was building.
Und Harry nahm auch diesen Gedanken auf und steckte ihn in die Magie, die er aufbaute.

% The power he was storing up was vibrating in him, like his whole body was part of his wand, either Harry’s eyes were blurring or there was a luminous white quiver running over the holly. And Harry thought the shape of the spell he would cast, he didn’t have much fine control but the pattern he needed was simple, it just needed to include—
Die Kraft, die er aufgespeichert hatte, vibrierte in ihm, als wäre sein ganzer Körper ein Teil seines Zauberstabs. Und Harry dachte an die Form des Zaubers, den er sprechen würde, er hatte nicht viel Feinsteuerung, aber das Muster, das er brauchte, war einfach, es musste nur folgendes enthalten—

% \emph{Everything, forget everything, Tom Riddle, Professor Quirrell, forget your whole life, forget your entire episodic memory, forget the disappointment and the bitterness and the wrong decisions, forget Voldemort—}
\emph{Alles, vergiss alles, Tom Riddle, Professor Quirrell, vergiss dein ganzes Leben, vergiss dein gesamtes episodisches Gedächtnis, vergiss die Enttäuschung und die Bitterkeit und die falschen Entscheidungen, vergiss Voldemort—}

% And at the last moment before Harry cast the spell, he had one final thought, a note of grace—
Und im letzten Moment, bevor Harry den Zauber sprach, hatte er einen letzten Gedanken, eine Note der Gnade—

% \emph{But if you ever had any truly happy memories, not hurting people or laughing at their pain, but the warm feeling of helping someone or being helped, there won’t be many, maybe just when you were a child, but if you had any truly happy memories then keep only those—}
\emph{Aber wenn du jemals wirklich glückliche Erinnerungen hattest, nicht Menschen zu verletzen oder über ihren Schmerz zu lachen, sondern das warme Gefühl, jemandem zu helfen oder geholfen zu werden, davon wird es nicht viele geben, vielleicht nur, als du ein Kind warst, aber wenn du wirklich glückliche Erinnerungen hattest, dann behalte nur diese—}

% Something bright in him unfolded at the decision, knowing he’d made the right choice, and Harry pushed that too into his wand—
Etwas Helles in ihm entfaltete sich bei der Entscheidung, er wusste, dass er die richtige Wahl getroffen hatte, und Harry drückte das auch in seinen Zauber—

„\emph{\shout{Obliviate!}}“

% And it all poured out of Harry into the spell.
Und alles strömte aus Harry heraus in den Zauberspruch.

% Harry fell over on his side, dropping his wand, strangled screams coming from his throat, his hands going helplessly to his scar, even as the sudden blast of pain in his head began to fade. Only dimly did his eyes see that the air was filled with glowing snowflakes, drifting motes of silver light like tiny specks of Patronus Charm.
Harry fiel auf die Seite, ließ seinen Zauberstab fallen, aus seiner Kehle kamen gepresste Schreie, seine Hände fuhren hilflos zu seiner Narbe, selbst als der plötzliche Schmerzstoß in seinem Kopf zu verblassen begann.
Nur schemenhaft sahen seine Augen, dass die Luft von glühenden Schneeflocken erfüllt war, die wie winzige Flecken eines Patronuszaubers in silbernem Licht umherschwebten.
% Only a moment the silver light lasted, and then it was gone.
Nur einen Augenblick dauerte das silberne Licht, dann war es verschwunden.

% Professor Quirrell was gone.
Professor Quirrell war weg.

% Nothing left but a remnant.
Nichts übrig als ein Überbleibsel.

% And that spirit, what remained of it, wouldn’t be so different now from Harry’s own.
Und dieser Geist, was von ihm übrig war, würde sich jetzt nicht mehr von Harrys eigenem unterscheiden.

% The Prophecy was complete.
Die Prophezeiung war vollendet.

% They had each remade the other in their own image.
Jeder hatte den anderen nach seinem Ebenbild neu erschaffen.

% Harry started sobbing, then, from where he was curled up in the dirt.
Harry fing an zu schluchzen, von dort aus, wo er sich im Dreck zusammengerollt hatte.
% He cried for a while.
Er weinte eine ganze Weile.
% And then eventually Harry staggered to his feet and picked up his wand again, because this day’s work wasn’t quite done.
Und dann schließlich taumelte Harry auf die Beine und nahm seinen Zauberstab wieder in die Hand, denn die Arbeit des Tages war noch nicht ganz getan.

\later

% Harry laid his wand directly on Voldemort’s wrist-stump; it made his scar throb with an ongoing pain, but neither of them exploded.
% And Harry began a Transfiguration.
Harry legte seinen Zauberstab direkt auf Voldemorts Handgelenksstumpf; es ließ seine Narbe mit einem anhaltenden Schmerz pochen, aber keiner von beiden explodierte. Und Harry begann eine Verwandlung.

% Slowly—though faster than Harry had been able to Transfigure Hermione’s body, last time—the stunned form of the snake-man changed, reshaped itself. As the Transfiguration progressed, especially as the snake-man’s head began to turn glassy and shrunken, the pain in Harry’s scar faded.
Langsam—wenn auch schneller, als Harry es beim letzten Mal geschafft hatte, Hermines Körper zu verwandeln—veränderte sich die betäubte Gestalt des Schlangenmenschen, formte sich neu. Je weiter die Verwandlung fortschritt, besonders als der Kopf des Schlangenmenschen glasig und geschrumpft wurde, desto mehr ließ der Schmerz in Harrys Narbe nach.

% It would be a spell to maintain whether Harry was waking or sleeping; and later, when Harry was older and more powerful and maybe had some help, he would un-Transfigure the mind-wiped Tom Riddle and heal his body with the power of the Stone. \emph{After} future-Harry had figured out what to do with an almost-completely-amnesiac wizard who still had some bad habits of thought and some highly negative emotional patterns—a dark side, as ’twere—plus a great deal of declarative and procedural knowledge about powerful magic. Harry had tried his best \emph{not} to Obliviate that part, because he might need it, some day.
Der Zauber würde aufrechterhalten werden, egal ob Harry wach war oder schlief; und später, wenn Harry älter und mächtiger war und vielleicht etwas Hilfe hatte, würde er den geistig verwirrten Tom Riddle ent-wandeln und seinen Körper mit der Kraft des Steins heilen. \emph{Nachdem} Zukunfts-Harry herausgefunden hatte, was er mit einem fast völlig amnesischen Zauberer machen sollte, der immer noch viele schlechte Denkgewohnheiten und einige höchst negative emotionale Muster hatte—eine dunkle Seite sozusagen—plus eine große Menge an deklarativem und prozeduralem Wissen über mächtige Magie. Harry hatte sein Bestes gegeben, diesen Teil nicht zu Oblivieren, weil er ihn vielleicht eines Tages brauchen würde.

% And meanwhile, just like magic hadn’t defined a Transfigured unicorn as dead for purposes of setting off wards, Voldemort’s horcruxes wouldn’t define a Transfigured Voldemort as dead and try to bring him back.
% That was the hope, anyway.
Und in der Zwischenzeit würden Voldemorts Horkruxe einen verwandelten Voldemort nicht als tot definieren und versuchen, ihn zurückzubringen, so wie die Magie ein verwandeltes Einhorn \emph{nicht} als tot definiert hatte, um Zaubersprüche auszulösen. Das war zumindest die Hoffnung.

% Harry’s scar twinged one last time when the steel ring went on his pinky finger, holding the tiny green emerald in contact with his skin. Then his scar subsided, and did not hurt again.
Harrys Narbe zuckte ein letztes Mal, als der Stahlring auf seinen kleinen Finger kam und den winzigen grünen Smaragd mit seiner Haut in Kontakt brachte. Dann ließ der Schmerz nach und die Narbe tat nicht mehr weh.

% An upthrust rock served Harry for a chair, when he staggered over it and sat down motionless, resting after a fashion, shoving back the exhaustion that threatened the corners of his mind. \emph{It was not done, there was more to do.}
Ein aufgetürmter Felsen diente Harry als Stuhl, als er darüber taumelte und sich regungslos hinsetzte, um sich auszuruhen und die Erschöpfung zurückzuschieben, die die Ecken seines Geistes bedrohte. \emph{Es war noch nicht getan, es gab noch mehr zu tun.}

% Harry took another deep breath, still inhaling through his mouth, said “\emph{Lumos,}” and looked around the graveyard.
Harry holte noch einmal tief Luft, atmete immer noch durch den Mund ein, sagte
„Lumos“ und sah sich auf dem Friedhof um.

% Black robes and severed skull masks, surrounded by pools of blood—

% Hermione Granger, asleep on an altar.

% Voldemort’s empty robes and bloody hands, lying where the Dark Lord had fallen.

% Quirinus Quirrell with his shredded robes, fallen in a heap where the Killing Curse had stricken him.

% Harry imagined someone else looking at this scene, trying to understand it, and shook his head, because that wouldn’t do, it wouldn’t do at all.
Schwarze Roben und abgetrennte Totenkopfmasken, umgeben von Blutlachen—Hermine Granger, schlafend auf einem Altar. Voldemorts leere Roben und blutige Hände, die dort lagen, wo der Dunkle Lord gefallen war. Quirinus Quirrell mit seinen zerfetzten Roben, dort liegend, wo ihn der Tötungsfluch getroffen hatte. Harry stellte sich vor, wie jemand anderes diese Szene betrachtete und versuchte, sie zu verstehen, und schüttelte den Kopf, denn das würde nicht gehen, ganz und gar nicht.

% Then Harry shoved himself up from his rock, grimacing as his mind, if not body, protested. He hadn’t been bloodied or beaten much today, but somehow Harry’s body was managing to feel like all the stress had hit it directly.
Dann schob sich Harry von seinem Felsen hoch und schnitt eine Grimasse, als sein Geist, wenn auch nicht sein Körper, protestierte. Er war heute nicht besonders überanstrengt oder gefoltert worden, aber irgendwie schaffte es Harrys Körper, sich so anzufühlen, als hätte ihn der ganze Stress direkt getroffen.

% Harry staggered over toward where Voldemort had fallen, and picked up Voldemort’s left hand from where it lay upon the ground.
Harry taumelte zu der Stelle hinüber, an der Voldemort gefallen war, und hob Voldemorts linke Hand auf, wo sie auf dem Boden lag.
% Even in just the left hand, you could see the faint trace of snake’s scales; it was very distinctively Voldemort. That was good.
Selbst in der linken Hand konnte man die schwache Spur von Schlangenschuppen erkennen; es war ganz eindeutig Voldemort. Das war gut so.

% Harry went to the altar where the sleeping Hermione lay, and gently placed the detached hand around Hermione’s neck, carefully moving the fingers to clutch at her throat.
Harry ging zum Altar, wo die schlafende Hermine lag, und legte die abgetrennte Hand sanft um Hermines Hals, wobei er die Finger vorsichtig bewegte, um ihre Kehle zu umklammern.
% It was hard to do, Hermione seemed so peaceful and innocent when she was sleeping, and Voldemort’s severed hand seemed so ugly; Harry bluntly overrode whatever part of his mind was thinking that, since it made no sense in context.
Es war schwer zu tun, Hermine wirkte so friedlich und unschuldig, wenn sie schlief, und Voldemorts abgetrennte Hand wirkte so hässlich; Harry überging stumpf, welcher Teil seines Verstandes auch immer das dachte, da es im Zusammenhang keinen Sinn ergab.

% A few weak Severing Charms served to mess up the almost perfectly fine cut the nanofibre had made, which was critical; it would not do to have the hand-stump look like the neck-stumps. The multiple \emph{Diffindos} scattered small bits of Voldemort-wrist all over Hermione’s shirt, which, Harry had to remind himself, was also part of the plan.
Ein paar schwache Durchtrennungszauber dienten dazu, den fast perfekten Schnitt, den die Nanofaser gemacht hatte, zu versauen, was kritisch war; es würde nicht reichen, wenn der Handstumpf wie der Halsstumpf aussähe. Die mehrfachen Diffindos verteilten kleine Stücke der Voldemort-Hand über Hermines Hemd, was, wie Harry sich erinnern musste, ebenfalls Teil des Plans war.

% Harry repeated this with the right hand, arranging it symmetrically with the left.
Harry wiederholte dies mit der rechten Hand und ordnete sie symmetrisch mit der linken an.
% Harry used \emph{Inflammare} to singe Voldemort’s robes where they lay, and then arranged the singed clothing around Hermione.
Harry benutzte ein Inflammare, um Voldemorts Roben dort zu versengen, wo sie lagen, und ordnete dann die angesengte Kleidung um Hermine herum an.

% Voldemort’s gun, and his wand, went into Harry’s pouch. Harry placed the Stone of Permanency in an ordinary pocket, he wasn’t sure what the Stone might do to his pouch.
Voldemorts Waffe und sein Zauberstab kamen in Harrys Beutel. Harry steckte den Stein der Unsterblichkeit in seine normale Tasche, er war sich nicht sicher, was der Stein mit seinem Beutel anstellen würde.

% The heap of things from inside Quirrell’s robe, also near the altar, yielded the wand that the Defence Professor had used when he was being Quirrell. Harry went to where Quirrell lay, and straightened out the body as best he could, and put Quirrell’s wand into his hand. Tears predictably came to Harry’s eyes, and Harry wiped them away on his sleeve.
Der Haufen von Dingen aus dem Inneren von Quirrells Robe, ebenfalls in der Nähe des Altars, enthielten den Zauberstab, den der Verteidigungsprofessor benutzt hatte, als er Quirrell war. Harry ging zu der Stelle, an der Quirrell lag, richtete den Körper so gut er konnte auf und nahm Quirrells Zauberstab in die Hand. Tränen traten Harry vorhersehbar in die Augen, und Harry wischte sie an seinem Ärmel weg.

% Harry took another deep breath, still inhaling through his mouth, said “\emph{Lumos}” again, and once more looked around the graveyard.
Harry holte noch einmal tief Luft, atmete immer noch durch den Mund ein, sagte noch einmal „Lumos“ und sah sich noch einmal auf dem Friedhof um.

% Black robes, severed skull masks, and Hermione Granger lying on an altar with Voldemort’s severed hands clutched around her throat, and Voldemort’s singed clothing scattered around her. Quirinus Quirrell lay dead with his clothes torn and shredded, his wand in his right hand.
% That would do.
Schwarze Roben, abgetrennte Totenkopfmasken und Hermine Granger, die auf einem Altar lag, mit Voldemorts abgetrennten Händen um ihre Kehle geklammert, und Voldemorts versengte Kleidung um sie herum verstreut. Quirinus Quirrell lag tot da, seine Kleidung zerrissen und zerfetzt, seinen Zauberstab in der rechten Hand. Das würde genügen.

% There remained the problem of calling attention to it.
Es blieb das Problem, die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.

% Harry was very nearly out of magic at this point. But he still had enough left to Transfigure a leaf into the deflated form of a three-metre weather balloon.
Harry hatte zu diesem Zeitpunkt schon fast keine Magie mehr. Aber er hatte noch genug übrig, um ein Blatt Papier in die entleerte Form eines drei Meter großen Wetterballons zu verwandeln.

% Harry’s pouch produced a bottle of oxyacetylene, and a stick of dynamite, and a spool of fuse-cord. \emph{Be prepared, that’s the Boy Scout’s marching song, be prepared for a life that includes mountain trolls and who knows what else…}
In Harrys Tasche befanden sich eine Flasche mit Oxyacetylen, eine Stange Dynamit und eine Spule mit Zündschnur.
\emph{Sei vorbereitet, das ist das Marschlied der Pfadfinder, sei vorbereitet für ein Leben, das Bergtrolle und wer weiß, was noch alles beinhaltet.}

% Harry inflated the weather balloon with the oxyacetylene. That would produce a very sharp overpressure when it detonated, maybe as loud as a sonic boom.
Harry blies den Wetterballon mit dem Oxyacetylen auf. Das würde einen sehr starken Überdruck erzeugen, wenn er detonierte, vielleicht so laut wie ein Überschallknall.

% He attached the stick of dynamite—it was overkill, for detonation, but it would do.

% He attached a 60-second fuse to the stick of dynamite, but did not light it yet.

% Harry put on his Cloak of Invisibility, that had been among the piles by the sacrificial altar.

% He obtained his broomstick from his pouch, and mounted it.

% Harry cast a Quieting Charm around Hermione Granger—it wouldn’t stop \emph{all} the noise, not even close, and it wasn’t like she’d be permanently hurt if her eardrums burst, but it still seemed polite.
Er befestigte die Dynamitstange daran- es war ziemlich viel für eine Detonation. Er befestigte eine 60-Sekunden-Lunte an der Dynamitstange, zündete sie aber noch nicht an. Harry zog seinen Unsichtbarkeitsumhang an, der zwischen den Sachen beim Opferaltar gelegen hatte. Er holte seinen Besen aus seiner Tasche und bestieg ihn. Harry legte einen Stillezauber um Hermine Granger—es würde nicht den ganzen Lärm aufhalten, nicht einmal annähernd, und es war nicht so, dass sie dauerhaft verletzt würde, wenn ihre Trommelfelle platzten, aber es schien trotzdem höflich.

% And then that was it. The Quieting Charm had done it. Harry was drained of magic for at least the next hour.
Und das war es dann auch. Der Stillezauber hatte es geschafft. Harry war mindestens für die nächste Stunde ohne Magie.

% Harry mounted the broomstick, slowly rising into the air, lifting the weather balloon filled with oxyacetylene with him. The castle Hogwarts came into view, distantly gleaming in moonlight a few kilometres away, as Harry rose above the trees; and Harry did his best to figure the distance, and the angle as it would be seen from Hogwarts.
Harry bestieg den Besen und erhob sich langsam in die Luft, wobei er den mit Oxyacetylen gefüllten Wetterballon mit sich zog. Das Schloss Hogwarts kam in Sicht, das ein paar Kilometer entfernt im Mondlicht schimmerte, als Harry sich über die Bäume erhob; und Harry tat sein Bestes, um die Entfernung und den Winkel auszurechnen, wie man es von Hogwarts aus sehen würde.

% When he had risen high above the forest, Harry used a lighter to ignite the fuse on the dynamite attached to the weather balloon full of oxyacetylene. Then Harry spun the broomstick and darted away—though not directly toward the castle, that might take him too close to the route past-Harry and Professor Quirrell had traversed, it wouldn’t do to have the Professor sense another Harry—
Als er hoch über dem Wald aufgestiegen war, benutzte Harry ein Feuerzeug, um die Lunte des Dynamits zu zünden, das an dem mit Oxyacetylen gefüllten Wetterballon befestigt war. Dann drehte Harry den Besen und sauste davon—allerdings nicht direkt auf das Schloss zu, das könnte ihn zu nahe an die Route führen, die Harry und Professor Quirrell in der Vergangenheit zurückgelegt hatten, es würde nicht gut gehen, wenn der Professor einen anderen Harry witterte—

% Harry felt a leaden stab of sadness, and refused it.
Harry fühlte einen bleiernen Stich der Traurigkeit und wies ihn zurück.

% \emph{Thirty-one one-thousand, thirty-two one-thousand, thirty-three one\hyp{}thousand…}
\emph{Einunddreißig eintausend, zweiunddreißig eintausend, dreiunddreißig eintausend…}

% When Harry reached forty, not wanting to take chances with his own eardrums, he glanced at his wristwatch, noting the exact time, and spun his Time-Turner once.
Als Harry die vierzig erreicht hatte, schaute er auf seine Armbanduhr, notierte sich die genaue Zeit und drehte einmal an seinem Zeitumkehrer, um sein eigenes Trommelfell nicht zu gefährden.

%  LocalWords:  omething un
