% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/17/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-017.tex
% \chapter{Locating the Hypothesis}
\chapter{Die bevorzugte Hypothese}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% You have always been J. K. Rowling.
% Du warst immer schon J. K. Rowling.
%
% Historical note: In the Roman calendar, the “Ides” of a month referred to the 15th day of March, May, July, and October, and to the 13th day of all other months.
Historische Anmerkung: Im römischen Kalender bezeichneten die „Iden“ eines Monats den 15. Tag im März, Mai, Juli und Oktober und den 13. aller anderen Monate.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% You start to see the pattern, hear the rhythm of the world.
Man beginnt, Muster in der Welt zu sehen, ihren Rhythmus zu hören.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{T}{hursday}.
\lettrine{D}{onnerstag}.

\hplettrineextrapara
% If you wanted to be specific, 7:24\am on Thursday morning.
Um genau zu sein, Donnerstagmorgen um 7:24~Uhr.

% Harry was sitting on his bed, a textbook lying limp in his motionless hands.
Harry saß auf seinem Bett, ein Lehrbuch starr in seinen unbewegten Händen.

% Harry had just had an idea for a \emph{truly brilliant} experimental test.
Harry war gerade ein \emph{wirklich brillantes} Experiment eingefallen.

% It would mean waiting an extra hour for breakfast, but that was why he had cereal bars. No, this idea absolutely positively had to be tested right away, immediately, now.
Er würde eine Stunde länger bis zum Frühstück warten müssen, aber dafür hatte er Müsliriegel. Nein, diese Idee musste unbestreitbar, zweifelsohne auf der Stelle ausprobiert werden, jetzt, sofort.

% Harry set the textbook aside, leapt out of bed, raced around his bed, yanked out the cavern level of his trunk, ran down the stairs, and started moving boxes of books around. (He really needed to unpack and get bookcases at some point but he was in the middle of his textbook reading contest with Hermione and falling behind so he hadn’t had time.)
Harry legte das Lehrbuch beiseite, sprang aus dem Bett, rannte ums Bett, zerrte den Eingang zu seinem Koffer auf, eilte die Treppe herunter und schob Kisten mit Büchern herum. (Irgendwann müsste er die wirklich mal auspacken und Bücherschränke kaufen, aber im Moment lag er im Lesewettstreit mit Hermine zurück und hatte noch keine Zeit gehabt.)

% Harry found the book he wanted and raced back upstairs.
Harry fand das Buch, das er gesucht hatte, und rannte die Treppe wieder hoch.

% The other boys were getting ready to go down to breakfast in the Great Hall and start the day.
Die anderen Jungen machten sich gerade fertig, um zum Frühstück in die Große Halle zu gehen und den Tag zu beginnen.

% “Excuse me can you do something for me?” said Harry. He was flipping through the book’s index as he spoke, found the page with the first ten thousand primes, flipped to that page, and thrust the book at Anthony Goldstein. “Pick two three-digit numbers from this list. Don’t tell me what they are. Just multiply them together and tell me the product. Oh, and can you do the calculation twice to double-check? Please make really sure you’ve got the right answer, I’m not sure what’s going to happen to me or the universe if you make a multiplication error.”
„Entschuldige, kannst du mal was für mich tun?“, sagte Harry. Während er sprach, überflog er das Inhaltsverzeichnis des Buches, fand die Seite mit den ersten zehntausend Primzahlen, blätterte zu der Seite und drückte Anthony Goldstein das Buch in die Hand. „Wähle zwei dreistellige Zahlen aus der Liste. Sag mir nicht welche. Multipliziere sie einfach und sag mir das Ergebnis. Ach, und könntest du das zur Sicherheit nochmal nachrechnen? Pass bitte wirklich auf, dass du die richtige Zahl rausbekommst, ich weiß nämlich nicht, was mit mir oder mit dem Universum geschieht, falls du einen Rechenfehler machst.“

% It said a lot about what life in that dorm had been like over the past few days that Anthony didn’t even bother saying anything like “Why’d you suddenly flip out?” or “That seems really weird, what are your reasons for asking?” or “What do you mean, you’re not sure what’s going to happen to the universe?”
Es sagte viel über das Geschehen der letzten Tage in diesem Schlafsaal, dass Anthony nicht einmal Fragen stellte wie „Warum bist du plötzlich ausgeflippt?“ oder „Das klingt wirklich verrückt, warum fragst du nach sowas?“ oder „Was soll das heißen, du weißt nicht, was mit dem Universum geschehen wird?“

% Anthony wordlessly accepted the book and took out a parchment and quill. Harry spun around and shut his eyes, making sure not to see anything, dancing back and forth and bouncing up and down with impatience. He got a pad of paper and a mechanical pencil and got ready to write.
Anthony nahm das Buch wortlos entgegen und holte Pergament und Schreibfeder. Harry drehte sich um, schloss die Augen, damit er wirklich nichts sah, und trat ungeduldig von einem Bein aufs andere. Er holte einen Block Papier und einen Drehbleistift und machte sich bereit zum Schreiben.

% “Okay,” Anthony said, “One hundred and eighty-one thousand, four hundred and twenty-nine.”
„Okay“, sagte Anthony. „Einhunderteinundachtzigtausendvierhundertundneunundzwanzig.“

% Harry wrote down 181,429. He repeated what he’d just written down, and Anthony confirmed it.
Harry schrieb 181.429 auf. Er wiederholte, was er gerade aufgeschrieben hatte und Anthony bestätigte es.

% Then Harry raced back down into the cavern level of his trunk, glanced at his watch (the watch said 4:28 which meant 7:28) and then shut his eyes.
Dann eilte Harry zurück in das Kellerabteil seines Koffers, sah auf die Uhr (sie zeigte 4:28~Uhr an, es war also 7:28~Uhr) und schloss dann die Augen.

% Around thirty seconds later, Harry heard the sound of steps, followed by the sound of the cavern level of the trunk sliding shut. (Harry wasn’t worried about suffocating. An automatic Air-Freshening Charm was part of what you got if you were willing to buy a really good trunk. Wasn’t magic wonderful, it didn’t have to worry about electric bills.)
Etwa dreißig Sekunden später hörte Harry Schritte, gefolgt von dem Geräusch des sich schließenden Eingangs zum Kellerabteil. (Harry machte sich keine Sorgen, dass er ersticken könnte. Ein eingebauter Luftaufbereitungszauber war im Lieferumfang enthalten, wenn man einen wirklich guten Koffer kaufte. War Zauberei nicht wundervoll, sie brauchte sich keine Gedanken um die Stromrechnung machen.)

% And when Harry opened his eyes, he saw just what he’d been hoping to see, a folded piece of paper left on the floor, the gift of his future self.
Als Harry die Augen wieder öffnete, sah er genau was er gehofft hatte: ein gefaltetes Stück Papier auf dem Boden, das Geschenk von sich selbst aus der Zukunft.

% Call that piece of paper “Paper-2”.
Sei dieses Stück Papier „Zettel 2“.

% Harry tore a piece of paper off his pad.
Harry riss ein Stück Papier vom Notizblock ab.

% Call that “Paper-1”. It was, of course, the same piece of paper. You could even see, if you looked closely, that the ragged edges matched.
Sei dies „Zettel 1“. Es war natürlich dasselbe Stück Papier. Wenn man genau hinsah, konnte man sogar erkennen, dass die abgerissene Kante genau gleich aussah.

% Harry reviewed in his mind the algorithm that he would follow.
Harry ging in seinem Kopf den Algorithmus durch, den er befolgen würde.

% If Harry opened up Paper-2 and it was blank, then he would write “101~$\times$~101” down on Paper-1, fold it up, study for an hour, go back in time, drop off Paper-1 (which would thereby become Paper-2), and head on up out of the cavern level to join his dorm-mates for breakfast.
Wenn Harry Zettel 2 entfaltete und dieser leer war, dann würde er „101~$\times$~101“ auf Zettel 1 schreiben, diesen zusammenfalten, eine Stunde lang lernen, dann eine Stunde zurückreisen, Zettel 1 auf dem Boden hinterlassen (wodurch dieser zu Zettel 2 würde) und dann das Kellerabteil des Koffers verlassen und seinen Mitbewohner zum Frühstück folgen.

% If Harry opened up Paper-2 and it had two numbers written on it, Harry would multiply those numbers together.
Wenn Harry Zettel 2 entfaltete und zwei Zahlen darauf standen, würde Harry diese Zahlen multiplizieren.

% If their product equalled 181,429, Harry would write down those two numbers on Paper-1 and send Paper-1 back in time.
Wenn ihr Produkt 181.429 betrug, würde Harry diese beiden Zahlen auf Zettel 1 schreiben und mit Zettel 1 eine Stunde zurückreisen.

% Otherwise Harry would add 2 to the number on the right and write down the new pair of numbers on Paper-1. Unless that made the number on the right greater than 997, in which case Harry would add 2 to the number on the left and write down 101 on the right.
Anderenfalls würde Harry zur rechten Zahl zwei hinzuaddieren und das neue Zahlenpaar auf Zettel 1 schreiben—es sei denn, die rechte Zahl würde dadurch größer als 997; in diesem Fall würde Harry zur linken Zahl zwei hinzuaddieren und rechts 101 hinschreiben.

% And if Paper-2 said 997$\times$997, Harry would leave Paper-1 blank.
Und wenn auf Zettel 2 997~$\times$~997 stand, dann würde Harry Zettel 1 leer lassen.

% Which meant that the only possible \emph{stable} time loop was the one in which Paper-2 contained the two prime factors of 181,429.
Das bedeutete, dass die einzige mögliche \emph{stabile} Zeitschleife jene war, in der Zettel 2 die beiden Primfaktoren von 181.429 enthielt.

% If this worked, Harry could use it to recover any sort of answer that was easy to check but hard to find. He wouldn’t have \emph{just} shown that $\mbox{P}=\mbox{NP}$ once you had a Time-Turner, this trick was \emph{more general} than that. Harry could use it to find the combinations on combination locks, or passwords of every sort. Maybe even find the entrance to Slytherin’s Chamber of Secrets, if Harry could figure out some systematic way of describing all the locations in Hogwarts. It would be an awesome cheat even by Harry’s standards of cheating.
Wenn dies funktionierte, dann könnte Harry jede Aufgabe lösen, deren Antwort leicht zu prüfen, aber schwer herauszufinden war. Er hätte nicht \emph{nur} gezeigt, dass $\mbox{P}=\mbox{NP}$ galt, wenn man einen Zeitumkehrer hatte; dieser Trick war \emph{noch allgemeiner} anwendbar. Harry konnte damit jedes Zahlenschloss oder kompliziertere Passwort knacken. Vielleicht sogar den Eingang zu Slytherins Kammer des Schreckens finden, wenn Harry eine systematische Beschreibung aller Orte in Hogwarts einfiel. Selbst für Harrys Verhältnisse war dies ein unglaublicher Trick.%
\translatorsnote{Harry bezieht sich hier auf das \emph{P-NP-Problem}, eines der \emph{Millenium-Probleme} und wichtigsten ungelösten Probleme der Informatik. Einige Ausführungen über die Bedeutung einer Lösung des Problems macht Harry selbst. Siehe: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/P-NP-Problem}}

% Harry took Paper-2 in his trembling hand, and unfolded it.
Harry hob Zettel 2 mit zitternden Händen auf und entfaltete ihn.

% Paper-2 said in slightly shaky handwriting:
Auf Zettel 2 stand in etwas zittriger Handschrift:

% \shout{Do not mess with time}
\shout{Lege dich nicht mit der Zeit an}

% Harry wrote down “\shout{Do not mess with time}” on Paper-1 in slightly shaky handwriting, folded it neatly, and resolved not to do any more truly brilliant experiments on Time until he was at least fifteen years old.
Harry schrieb „\shout{Lege dich nicht mit der Zeit an}“ in etwas zittriger Handschrift auf Zettel 1, faltete ihn sauber zusammen und beschloss, nicht weiter mit Zeit herumzuexperimentieren, bis er mindestens fünfzehn war.

% To the best of Harry’s knowledge, that had been the scariest experimental result in the entire history of science.
Soweit es Harry bekannt war, war dies das gruseligste Experiment in der gesamten Geschichte der Wissenschaft gewesen.

% It had been somewhat difficult for Harry to focus on reading his textbook for the next hour.
Während der nächsten Stunde fiel es Harry nicht ganz leicht, sich auf sein Lehrbuch zu konzentrieren.

% That was how Harry’s Thursday started.
So begann der Donnerstag für Harry.

\later

% Thursday.
Donnerstag.

% If you wanted to be specific, 3:32\pm on Thursday afternoon.
Um genau zu sein, Donnerstagnachmittag um 15:32~Uhr.

% Harry and all the other boys in the first year were outside on a grassy field with Madam Hooch, standing next to the Hogwarts supply of broomsticks. The girls would be learning to fly separately. Apparently, for some reason, girls didn’t want to learn how to fly on broomsticks in the presence of boys.
Harry und alle anderen Jungen im ersten Schuljahr waren mit Madam Hooch draußen auf einer Wiese und standen neben den Schulbesen. Die Mädchen lernten in einer eigenen Gruppe fliegen. Anscheinend wollten Mädchen aus irgendeinem Grund nicht in Anwesenheit von Jungen auf Besen fliegen lernen.

% Harry had been a little wobbly all day long. He just couldn’t seem to stop wondering how that \emph{particular} stable time loop had been selected out of what was, in retrospect, a rather large space of possibilities.
Harry war schon den ganzen Tag lang etwas unruhig gewesen. Er konnte nicht aufhören darüber nachzudenken, wie ausgerechnet \emph{diese} stabile Zeitschleife ausgewählt wurde—im Nachhinein betrachtet gab es doch eine Vielzahl von Möglichkeiten.

% Also: seriously, \emph{broomsticks?} He was going to fly on, basically, a line segment? Wasn’t that pretty much the single most unstable shape you could possibly find, short of attempting to hold on to a point marble? Who’d selected \emph{that} design for a flying device, out of all the possibilities? Harry had been hoping that it was just a figure of speech, but no, they were standing in front of what looked for all the world like ordinary wooden kitchen broomsticks. Had someone just got stuck on the idea of broomsticks and failed to consider anything else? It had to be. There was no way that the \emph{optimal} designs for cleaning kitchens and flying would happen to coincide if you worked them out from scratch.
Außerdem: \emph{Besen}? Tatsächlich? Er sollte also, im Grunde genommen, auf einer geraden Linie fliegen? War das nicht so ziemlich die instabilste Form, die man sich vorstellen konnte—wenn man nicht gerade versuchen wollte, sich an einem einzigen Punkt festzuhalten? Wer hatte sich den ausgerechnet \emph{diesen} Entwurf für ein Fluggerät ausgedacht? Harry hatte gehofft, dass es nur eine Redensart war, aber nein, er stand tatsächlich vor etwas, das wie ein haushaltsüblicher hölzerner Besen aussah. War jemand einfach auf diese Idee gekommen und hatte dann gar nichts anderes mehr in Betracht gezogen? So musste es gewesen sein. Wenn man unvoreingenommen darüber nachdachte, war es vollkommen undenkbar, dass die \emph{optimalen} Werkzeuge fürs Fegen und fürs Fliegen zufällig identisch wären.

% It was a clear day with a bright-blue sky and a brilliant sun that was just begging to get in your eyes and make it impossible to see, if you were trying to fly around the sky. The ground was nice and dry, smelling positively baked, and somehow felt very, very hard under Harry’s shoes.
Es war ein schöner Tag mit hellblauem Himmel und einer strahlenden Sonne, die nur zu gerne offene Augen blendete und das Sehen unmöglich machte, wenn man versuchte, bei diesen Bedingungen zu fliegen. Der Boden war vollkommen trocken, roch nach gebrannter Erde und fühlte sich unter Harrys Füßen sehr, sehr hart an.

% Harry kept reminding himself that the lowest common denominator of eleven-year-olds was expected to learn this and it couldn’t be that hard.
Harry erinnerte sich daran, dass alle Elfjährigen das lernten, es konnte also nicht so schwer sein.

% “Stick out your right hand over the broom, or left hand if you’re left-handed,” called Madam Hooch. “And say, \shout{Up!}”
„Streckt die rechte Hand über euren Besen aus—oder die linke, wenn ihr Linkshänder seid“, rief Madam Hooch, „und sagt ‚\shout{Hoch!}‘“

% “\shout{Up!}” everyone shouted.
„\shout{Hoch!}“, riefen alle.

% The broomstick leapt eagerly into Harry’s hand.
Der Besen sprang eifrig in Harrys Hand.

% Which put him at the head of the class, for once. Apparently saying “\shout{Up!}” was a lot more difficult than it looked, and most of the broomsticks were rolling around on the ground or trying to inch away from their would-be riders.
Damit gehörte er dieses eine Mal zu den Besten der Klasse. „\shout{Hoch!}“ zu sagen war offenbar sehr viel schwieriger als es schien und so wanden die meisten Besen sich auf dem Boden oder versuchten, von ihren Möchtegern-Reitern wegzurollen.

% (Of course Harry would have bet money that Hermione had done at least as well when it came her own turn to try, earlier in the day. There couldn’t possibly be anything \emph{he} could master on the first try which would baffle Hermione, and if there \emph{was} and it turned out to be \emph{broomstick riding} instead of anything intellectual, Harry would just die.)
(Harry hätte natürlich Geld darauf verwettet, dass Hermine mindestens ebenso gut gewesen war, als sie es am Vormittag probiert hatte. Nichts, was \emph{er} beim ersten Versuch schaffte, konnte für Hermine schwer sein; und wenn es doch so etwas gab und es \emph{auf einem Besen fliegen} war, statt irgendetwas Intellektuellem, dann würde Harry vor Scham sterben.)

% It took a while for everyone to get a broomstick in front of them. Madam Hooch showed them how to mount and then walked around the field, correcting grips and stances. Apparently even among the few children who’d been allowed to fly at home, they hadn’t been taught to do it correctly.
Es dauerte eine Weile, bis jeder einen Besen in der Hand hielt. Madam Hooch zeigte ihnen, wie man aufsteigt, und ging dann durch die Reihen, um die Körperhaltung und den Griff zu überprüfen. Selbst die Kinder, die daheim schon fliegen durften, hatten es offenbar nicht richtig beigebracht bekommen.

% Madam Hooch surveyed the field of boys, and nodded. “Now, when I blow my whistle, you kick off from the ground, hard.”
Madam Hooch blickte die Jungen an und nickte. „Wenn ich jetzt pfeife, dann stoßt ihr euch fest vom Boden ab.“

% Harry swallowed hard, trying to quell the queasy feeling in his stomach.
Harry schluckte und versuchte, das mulmige Gefühl in seinem Bauch zu verdrängen.

% “Keep your brooms steady, rise a few feet, and then come straight back down by leaning forwards slightly. On my whistle—three—two—”
„Haltet die Besen gut fest, steigt ein paar Meter hoch und kommt dann sofort wieder runter, indem ihr euch leicht nach vorn beugt. Auf meinen Pfiff! Drei, zwei,—“

% One of the brooms shot skyward, accompanied by a young boy’s screams—of horror, not delight. The boy was spinning at an awful rate as he ascended, they only got glimpses of his white face—
Einer der Besen schoss empor und ein Junge schrie—vor Schrecken, nicht vor Freude. Der Junge drehte sich beängstigend schnell, während er hochflog; sein weißes Gesicht war nur Sekundenbruchteile zu sehen—

% As though in slow motion, Harry was leaping back off his own broomstick and scrabbling for his wand, though he didn’t really know what he planned to do with it, he’d had exactly two sessions of Charms and the last one \emph{had} been the Hover Charm but Harry had only been able to cast the spell successfully one time out of three and he certainly couldn’t levitate whole people—
Wie in Zeitlupe sprang Harry von seinem eigenen Besen und griff hektisch nach seinem Zauberstab, obwohl er nicht genau wusste, was er damit vorhatte, er hatte erst zwei Unterrichtsstunden Zauberkunst gehabt und in der zweiten \emph{hatten} sie den Schwebezauber gelernt, aber Harry hatte ihn bei drei Versuchen nur einmal erfolgreich gesprochen und er konnte sicherlich keinen ganzen Menschen schweben lassen—

% \emph{If there is any hidden power in me, let it reveal itself \emph{now}!}
\emph{Wenn in mir irgendwelche geheimen Kräfte stecken—zeigt euch JETZT!}

% “Come back, boy!” shouted Madam Hooch (which had to be the most unhelpful instruction imaginable for dealing with an out-of-control broomstick, from a \emph{flying instructor}, and a fully automatic section of Harry’s brain added Madam Hooch to his tally of fools).
„Komm zurück, Junge!“, rief Madam Hooch. (Das war wohl die nutzloseste nur denkbare Empfehlung zum Umgang mit einem außer Kontrolle geratenen Besen—und das von einer \emph{Fluglehrerin}. Ein Teil von Harrys Gehirn setzte Madam Hooch auf die Liste der Dummköpfe.)

% And the boy was thrown off the broomstick.
Und der Junge fiel vom Besen.

% He seemed to move very slowly through the air, at first.
Er schien sich erst nur sehr langsam durch die Luft zu bewegen.

% “\emph{Wingardium Leviosa!}” screamed Harry.
\spell{Wingardium Leviosa}, schrie Harry.

% The spell failed. He could feel it fail.
Der Zauberspruch schlug fehl. Er konnte es spüren.

% There was a \emph{thud} and a distant cracking sound, and the boy lay face down on the grass in a heap.
Ein dumpfes \emph{Wumm}, ein leises Knacken und der Junge lag zusammengekrümmt auf dem Boden, das Gesicht im Gras.

% Harry sheathed his wand and raced forwards at full speed. He arrived at the boy’s side at the same time as Madam Hooch, and Harry reached into his pouch and tried to recall oh god what was the name never mind he’d just try “Healer’s Pack!” and it popped up into his hand and—
Harry steckte seinen Zauberstab weg und rannte so schnell er konnte. Er kam gleichzeitig mit Madam Hooch beim Jungen an und Harry griff in seinen Beutel und versuchte, sich zu erinnern, oh je, wie hieß es bloß, egal, er würde einfach „Erste-Hilfe-Kasten!“ versuchen und es erschien in seiner Hand und—

% “Broken wrist,” Madam Hooch said. “Calm down, boy, he just has a broken wrist!”
„Gebrochenes Handgelenk“, sagte Madam Hooch. „Beruhige dich, Junge, es ist nur ein gebrochenes Handgelenk!“

% There was a sort of mental lurch as Harry’s mind snapped out of Panic Mode.
Mit einer Art mentalem Ruck verließ Harrys Gehirn den Panikmodus.

% The Emergency Healing Pack Plus lay open in front of him, and there was a syringe of liquid fire in Harry’s hand, which would have kept the boy’s brain oxygenated if he’d managed to snap his neck.
Das Notheilpaket Plus lag offen vor ihm auf dem Boden und in seiner Hand war eine Spritze mit flüssigem Feuer, welches das Gehirn des Jungen mit Sauerstoff versorgt hätte, falls dieser sich das Genick gebrochen hätte.

% “Ah…” Harry said in a rather wavering sort of voice. His heart was pounding so loudly that he almost couldn’t hear himself panting for breath. “Broken bone…right…Setting String?”
„Äh…“, sagte Harry in einer etwas flatternden Stimme. Sein Herz schlug so laut, dass er kaum hören konnte, wie er selbst nach Luft japste. „Gebrochener Knochen…okay…Gips?“

% “That’s for emergencies only,” snapped Madam Hooch. “Put it away, he’s fine.” She leaned over the boy, offering him a hand. “Come on, boy, it’s all right, up you get!”
„Das ist nur für Notfälle“, herrschte Madam Hooch ihn an. „Pack es weg, ihm geht’s gut.“ Sie beugte sich über den Jungen und hielt ihm die Hand hin. „Komm hoch, Junge, es ist alles gut, steh’ schon auf!“

% “You’re not seriously going to make him ride the broomstick again?” Harry said in horror.
„Sie wollen ihn doch nicht tatsächlich jetzt wieder auf einen Besen lassen?“, fragte Harry schockiert.

% Madam Hooch sent Harry a glare. “Of course not!” She pulled the boy to his feet using his good arm—Harry saw with a shock that it was Neville Longbottom \emph{again,} what was \emph{with} him?—and she turned to all the watching children. “None of you is to move while I take this boy to the hospital wing! You leave those brooms where they are or you’ll be out of Hogwarts before you can say ‘Quidditch.’ Come on, dear.”
Madam Hooch sah Harry empört an. „Natürlich nicht!“ Sie zog den Jungen an seinem gesunden Arm hoch—Harry stellte erschrocken fest, dass es \emph{schon wieder} Neville Longbottom war; was war mit ihm bloß los? —und wandte sich den zusehenden Schülern zu. „Niemand von euch bewegt sich, während ich diesen Jungen in den Krankenflügel bringe! Ihr lasst die Besen wo sie sind oder ihr müsst Hogwarts schneller verlassen als ihr ‚Quidditch’ sagen könnt. Komm mit, mein Kleiner.“

% And Madam Hooch walked off with Neville, who was clutching his wrist and trying to control his sniffles.
Und Neville, der sein Handgelenk festhielt und versuchte, sein Schluchzen zu unterdrücken, ging mit Madam Hooch davon.

% When they were out of earshot, one of the Slytherins started giggling.
Sobald sie außer Hörweite waren, fing ein Slytherin an zu kichern.

% That set off the others.
Die Anderen steckten sich an.

% Harry turned and looked at them. It seemed like a good time to memorise some faces.
Harry drehte sich um und sah sie an. Das war wohl eine gute Gelegenheit, sich einige Gesichter einzuprägen.

% And Harry saw that Draco was strolling towards him, accompanied by Mr~Crabbe and Mr~Goyle. Mr~Crabbe wasn’t smiling. Mr~Goyle decidedly was. Draco himself was wearing a very controlled face that twitched occasionally, from which Harry inferred that Draco thought it was hilarious but saw no political advantage to be gained by laughing about it now instead of in the Slytherin dungeons afterwards.
Und Harry sah, wie Draco auf ihn zukam, begleitet von Mr~Crabbe und Mr~Goyle. Mr~Crabbe grinste nicht. Mr~Goyle hingegen sehr deutlich. Draco selbst trug einen sehr neutralen Gesichtsausdruck, der gelegentlich erzitterte. Harry folgerte daraus, dass Draco die Ereignisse höchst amüsant fand, aber keinen politischen Vorteil erwartete, wenn er jetzt in Gelächter ausbrach, statt später in den Slytherin-Kerkern.

% “Well, Potter,” Draco said in a low voice that didn’t carry, still with that very controlled face that was twitching occasionally, “Just wanted to say, when you take advantage of emergencies to demonstrate leadership, you want to look like you’re in total control of the situation, rather than, say, going into a complete panic.” Mr~Goyle giggled, and Draco shot him a quelling look. “But you probably scored a few points anyway. You need any help stowing that healer’s kit?”
„Nun, Potter“, sagte Draco in einer ruhigen Stimme, immer noch mit dem erzitternden, neutralen Gesichtsausdruck, „ich wollte dir nur sagen, wenn du eine Notsituation ausnutzen willst, um Führungsstärke zu zeigen, dann möchtest du den Eindruck erwecken, dass du die Situation vollkommen unter Kontrolle hast—und nicht, dass du in Panik verfällst.“ Mr~Goyle kicherte, aber unterdrückte das nach einem Blick von Draco. „Aber du hast vermutlich trotzdem ein paar Punkte gesammelt. Brauchst du Hilfe beim Zusammenpacken der Heilerausrüstung?“

% Harry turned to look at the Healing Pack, which got his own face turned away from Draco. “I think I’m fine,” Harry said. He put the syringe back in its place, redid the latches, and stood up.
Harry sah zum Notheilpaket und konnte sein Gesicht so von Draco abwenden. „Ich schaff’s schon so“, sagte Harry. Er legt die Spritze wieder an ihren Platz zurück, schnallte sie fest und stand auf.

% Ernie Macmillan arrived just as Harry was feeding the pack back into his mokeskin pouch.
Ernie Macmillan kam an, als Harry seinen Beutel gerade mit dem Paket fütterte.

% “Thank you, Harry Potter, on behalf of Hufflepuff,” Ernie Macmillan said formally. “It was a good try and a good thought.”
„Im Namen von Hufflepuff—vielen Dank, Harry Potter“, sagte Ernie Macmillan gewichtig. „Es war ein guter Versuch und eine gute Idee.“

% “A good thought indeed,” drawled Draco. “Why didn’t anyone in Hufflepuff have their wands out? Maybe if you’d \emph{all} helped instead of just Potter, you could’ve caught him. I thought Hufflepuffs were supposed to stick together?”
„Eine gute Idee, in der Tat“, sagte Draco. „Warum hatte kein anderer Hufflepuff den Zauberstab in der Hand? Wenn ihr \emph{alle} geholfen hättet, statt nur Potter, hättet ihr ihn auffangen können. Ich dachte, Hufflepuffs sollten zueinander halten?“

% Ernie looked like he was torn between getting angry and wanting to die of shame. “We didn’t think of it in time—”
Ernie sah aus, als sei er zwischen Empörung und Scham zwiegespalten. „Wir haben nicht rechtzeitig daran gedacht—“

% “Ah,” said Draco, “didn’t \emph{think} of it, I guess that’s why it’s better to have one Ravenclaw as a friend than all of Hufflepuff.”
„Ach“, sagte Draco, „ihr habt nicht daran \emph{gedacht}. Ich nehme an, deswegen ist es besser, einen einzigen Ravenclaw zum Freund zu haben, als ganz Hufflepuff.“

% Oh, hell, how was Harry supposed to juggle this one…“You’re not helping,” Harry said in a mild tone. Hoping Draco would interpret that as \emph{you’re interfering with my plans, please shut up.}
Ach verdammt, wie sollte Harry das wohl geradebiegen? „Das hilft uns nicht weiter“, sagte Harry in einem sanften Tonfall. Hoffentlich verstand Draco das als \emph{du durchkreuzt meine Pläne, sei bloß still.}

% “Hey, what’s this?” said Mr~Goyle. He stooped to the grass and picked up something around the size of a large marble, a glass ball that seemed to be filled with a swirling white mist.
„Hey, was ist das?“, sagt Mr~Goyle. Er kniete im Gras nieder und hob eine größere Murmel auf; einen Glasball, der mit verwirbeltem weißem Nebel gefüllt schien.

% Ernie blinked. “Neville’s Remembrall!”
Ernie blinzelte. „Nevilles Erinnermich!“

% “What’s a Remembrall?” asked Harry.
„Was ist ein Erinnermich?“, fragte Harry.

% “It turns red if you’ve forgotten something,” Ernie said. “It doesn’t tell you what you forgot, though. Give it here, please, and I’ll hand it back to Neville later.” Ernie held out his hand.
„Es färbt sich rot, wenn du etwas vergessen hast“, sagte Ernie. „Aber es verrät dir nicht, was du vergessen hast. Gib es bitte her, dann werde ich’s Neville nachher zurückgeben.“ Ernie streckte die Hand aus.

% A sudden grin flashed across Mr~Goyle’s face and he spun around and raced away.
Plötzlich erschien ein Grinsen auf Mr~Goyles Gesicht, er drehte sich um und rannte weg.

% Ernie stood still for a moment in surprise, and then shouted “Hey!” and ran after Mr~Goyle.
Ernie blieb einen Moment lang überrascht stehen, rief dann „Hey!“ und rannte Mr~Goyle hinterher.

% And Mr~Goyle grabbed a broomstick, hopped on with one smooth motion and took to the air.
Und Mr~Goyle griff zu einem Besen, sprang mit einer flüssigen Bewegung auf und flog empor.

% Harry’s jaw dropped. Hadn’t Madam Hooch said that would get him \emph{expelled?}
Harrys Mund stand offen. Hatte Madam Hooch nicht gesagt, dass er dafür \emph{von der Schule fliegen} würde?

% “\emph{That idiot!}” Draco hissed. He opened his mouth to shout—
„\emph{Dieser Idiot!}“, zischte Draco. Er öffnete den Mund, um zu rufen—

% “\emph{Hey!}” shouted Ernie. “That’s Neville’s! \emph{Give it back!}”
„\emph{Hey!}“, schrie Ernie. „Das gehört Neville! \emph{Gib es zurück!}“

% The Slytherins started cheering and hooting.
Die Slytherins begannen zu rufen und zu jubeln.

% Draco’s mouth snapped shut. Harry caught the sudden look of indecision on his face.
Dracos Mund klappte zu. Harry entdeckte plötzlich Verunsicherung in seinem Gesicht.

% “Draco,” Harry said in a low tone, “if you don’t order that idiot back on the ground, the teacher’s going to get back and—”
„Draco“, sagte Harry leise, „wenn du diesen Idioten nicht zurück auf den Boden holst, wird die Professorin zurückkommen und—“

% “\emph{Come and get it, Hufflepuffle!}” shouted Mr~Goyle, and a great cheer went up from the Slytherins.
„\emph{Komm doch und hol es dir, du Hufflepuffle!}“, schrie Mr~Goyle und unter den Slytherins brauste erneut Jubel auf.

% “I \emph{can’t!}” whispered Draco. “Everyone in Slytherin would think I’m \emph{weak!}”
„Ich \emph{kann nicht!}“, flüsterte Draco. „Alle Slytherins würden mich für \emph{schwach} halten!“

% “And if Mr~Goyle gets expelled,” hissed Harry, “your \emph{father} is going to think you’re a \emph{moron!}”
„Und wenn Mr~Goyle rausfliegt“, zischte Harry, „wird \emph{dein Vater} dich für einen \emph{Idioten} halten!“

% Draco’s face twisted in agony.
Draco verzog gequält das Gesicht.

% At that moment—
Im gleichen Moment—

% “Hey, \emph{Slytherslime},” shouted Ernie, “didn’t anyone ever tell you that Hufflepuffs stick together? \emph{Wands out, Hufflepuff!}”
„Hey, du \emph{schleimiger Slytherin}“, schrie Ernie, „hat dir noch niemand erzählt, dass Hufflepuffs zusammenhalten? \emph{Zauberstäbe raus, Hufflepuff!}“

% And there were suddenly a whole lot of wands pointed in Mr~Goyle’s direction.
Plötzlich zeigten ziemlich viele Zauberstäbe auf Mr~Goyle.

% Three seconds later—
Drei Sekunden später—

% “\emph{Wands out, Slytherin!}” said around five different Slytherins.
\emph{„Zauberstäbe raus, Slytherin!“,} riefen etwa fünf verschiedene Slytherins.

% And there were a whole lot of wands pointed in Hufflepuff’s direction.
Und ziemlich viele Zauberstäbe zeigten auf die Hufflepuffs.

% Two seconds later—
Zwei Sekunden später—

% “\emph{Wands out, Gryffindor!}”
„\emph{Zauberstäbe raus, Gryffindor!}“

% “\emph{Do something, Potter!}” whispered Draco. “\emph{I can’t be the one to stop this it has to be you! I’ll owe you a favour just think of something aren’t you supposed to be brilliant?}”
„\emph{Mach etwas, Potter!}“, flüsterte Draco. „\emph{Ich kann das nicht aufhalten, das musst du machen! Du hast dann was gut bei mir, denk dir irgendwas aus, du bist doch angeblich so brillant!}“

% In around five and a half seconds, realised Harry, someone was going to cast the Sumerian Simple Strike Hex and by the time it was over and the teachers were done expelling people the only boys left in his year would be Ravenclaws.
In ungefähr fünfeinhalb Sekunden, ahnte Harry, würde irgendwer den Simplen Sumerischen Schlagzauber sprechen und wenn alles vorbei wäre und die Lehrer alle Beteiligten der Schule verwiesen hätten, dann würde der Jahrgang nur noch aus den Ravenclaws bestehen.

% “\shout{Wands out, Ravenclaw!}” shouted Michael Corner who was apparently feeling left out of the disaster.
„\shout{Zauberstäbe raus, Ravenclaw!}“, schrie Michael Corner, der offenbar auch an diesem Desaster beteiligt sein wollte.

% “\scream{Gregory Goyle!}” screamed Harry. “\shout{I challenge you to a contest for possession of Neville’s Remembrall!}”
„\scream{Gregory Goyle}!“, schrie Harry. „\shout{Ich fordere dich zu einem Wettstreit um den Besitz von Nevilles Erinnermich heraus!}“

% There was a sudden pause.
Plötzlich war es still.

% “Oh, really?” said Draco in the loudest drawl Harry had ever heard. “That sounds interesting. What sort of contest, Potter?”
„Ach, tatsächlich?“, sagte Draco besonders laut und affektiert. „Das klingt interessant. Was für ein Wettstreit, Potter?“

% Er…
Ähm…

% “Contest” had been as far as Harry’s inspiration had got. What sort of contest, he couldn’t say “chess” because Draco wouldn’t be able to accept without it looking strange, he couldn’t say “arm-wrestling” because Mr~Goyle would crush him—
Weiter als „Wettstreit“ hatte Harry noch nicht gedacht. Was für ein Wettstreit…er konnte nicht „Schach“ sagten, da es seltsam aussehen würde, wenn Draco das akzeptierte; er konnte nicht „Armdrücken“ sagen, weil Mr~Goyle ihn darin schlagen würde—

% “How about this?” Harry said loudly. “Gregory Goyle and I stand apart from each other, and no-one else is allowed to come near either of us. We don’t use our wands and neither does anyone else. I don’t move from where I’m standing, and neither does he. And if I can get my hands on Neville’s Remembrall, then Gregory Goyle relinquishes all claim to that Remembrall he’s holding and gives it to me.”
„Wie wär’s hiermit?“, sagte Harry laut. „Gregory Goyle und ich stehen in einiger Entfernung voneinander und niemand darf sich einem von uns nähern. Wir benutzen keine Zauberstäbe und ihr alle auch nicht. Ich bewege mich nicht von der Stelle und er auch nicht. Und wenn ich an Nevilles Erinnermich komme, dann verzichtet Gregory Goyle auf das Erinnermich, das er in der Hand hält, und gibt es mir.“

% There was another pause as people’s looks of relief transmuted to confusion.
Es war abermals still, während die Erleichterung auf den Gesichtern durch Verwirrung abgelöst wurde.

% “Hah, Potter!” said Draco loudly. “I’d like to see you do \emph{that!} Mr~Goyle accepts!”
„Ha, Potter!“, sagte Draco laut. „Ich möchte sehen, wie du \emph{das} schaffst! Mr~Goyle ist einverstanden!“

% “It’s on!” said Harry.
„Los geht’s!“, sagte Harry.

% “Potter, \emph{what?}” whispered Draco, which he somehow did without moving his lips.
„Potter, \emph{was zum Teufel?}“, flüsterte Draco, ohne die Lippen zu bewegen.

% Harry didn’t know how to answer without moving his.
Harry konnte ihm nicht antworten, ohne seine Lippen zu bewegen.

% People were putting their wands away, and Mr~Goyle swooped gracefully to the ground, looking rather confused. Some Hufflepuffs started over towards Mr~Goyle, but Harry shot them a desperately pleading look and they backed off.
Die Schüler steckten ihre Zauberstäbe ein und Mr~Goyle landete elegant am Boden, sah jedoch recht verwirrt aus. Einige Hufflepuffs machten Anstalten, auf Mr~Goyle loszugehen, doch ein flehender Blick von Harry genügte, um sie aufzuhalten.

% Harry walked toward Mr~Goyle and stopped when he was a few paces away, far enough apart that they couldn’t reach each other.
Harry ging auf Mr~Goyle zu und blieb einige Meter entfernt stehen; weit genug, dass sie einander nicht erreichen konnten.

% Slowly, deliberately, Harry sheathed his wand.
Langsam und betont steckte Harry seinen Zauberstab ein.

% Everyone else backed away.
Alle anderen hielten Abstand.

% Harry swallowed. He knew in broad outline what he \emph{wanted} to do, but it had to be done in such a way that no-one understood \emph{what} he’d done—
Harry schluckte. Er wusste ungefähr, was er tun \emph{wollte}, aber er musste es so tun, dass niemand verstehen würde, \emph{was} er getan hatte—

% “All right,” Harry said loudly. “And now…” He took a deep breath and raised one hand, fingers ready to snap. There were gasps from anyone who’d heard about the pies, which was practically everyone. “\emph{I call upon the insanity of Hogwarts! Happy happy boom boom swamp swamp swamp!}” And Harry snapped his fingers.
„Also gut“, sagte Harry laut. „Und nun…“ Er atmete tief durch und erhob eine Hand, die Finger bereit zum Schnippen. Alle, die die Geschichte mit den Kuchen gehört hatten—also fast alle Anwesenden—schnappten nach Luft. „\emph{Ich rufe den Wahnsinn von Hogwarts zur Hilfe! Fröhlich, fröhlich, bumm bumm, Sumpf, Sumpf, Sumpf!}“ Und Harry schnippte mit den Fingern.

% A lot of people flinched.
Viele Schüler zuckten zusammen.

% And nothing happened.
Und nichts geschah.

% Harry let the silence stretch on for a while, developing, until…
Harry ließ die Stille etwas andauern, wartete ab, bis…

% “Um,” someone said. “Is that it?”
„Ähm“, sagte jemand. „Das war’s?“

% Harry looked at the boy who’d spoken. “Look in front of you. You see that patch of ground that looks barren, without any grass on it?”
Harry sah den Jungen an, der gesprochen hatte. „Schau vor dich. Siehst du den dunklen Fleck am Boden, wo kein Gras ist?“

% “Um, yeah,” said the boy, a Gryffindor (Dean something?).
„Ähm, ja“, sagte der Junge, ein Gryffindor. (Dean irgendwas?)

% “Dig it up.”
„Grabe dort.“

% Now Harry was getting a lot of strange looks.
Jetzt erntete Harry viele verwirrte Blicke.

% “Er, why?” said Dean something.
„Ähm, warum?“, sagte Dean irgendwas.

% “Just do it,” said Terry Boot in a weary voice. “No point asking why, trust me on this one.”
„Mach’s einfach“, sagte Terry Boot mit schwacher Stimme. „Nachfragen bringt nichts, glaub’ mir.“

% Dean something knelt down and began to scoop away dirt.
Dean irgendwas kniete nieder und begann, die Erde wegzukratzen.

% After a minute or so, Dean stood up again. “There’s nothing there,” Dean said.
Nach etwa einer Minute stand Dean wieder auf. „Da ist nichts“, sagte Dean.

% Huh. Harry had been planning to go back in time and bury a treasure map that would lead to another treasure map that would lead to Neville’s Remembrall which he would put there after getting it back from Mr~Goyle…
Hm. Harry hatte eigentlich vorgehabt, in der Zeit zurückzureisen und eine Schatzkarte zu vergraben, die zu einer weiteren Schatzkarte führte, die zu Nevilles Erinnermich führte, welches er in das Versteck tun würde, sobald er es von Mr~Goyle zurück hatte…

% Then Harry realised there was a much simpler way which didn’t threaten the secret of Time-Turners quite as much.
Dann fiel Harry ein, dass es eine einfachere Möglichkeit gab, die das Geheimnis des Zeitumkehrers nicht so sehr gefährden würde.

% “Thanks, Dean!” Harry said loudly. “Ernie, would you look around on the ground where Neville fell and see if you can find Neville’s Remembrall?”
„Danke, Dean!“, sagte Harry laut. „Ernie, kannst du an der Stelle, wo Neville hingefallen ist, mal schauen, ob du Nevilles Erinnermich am Boden findest?“

% People looked even more confused.
Die Leute sahen noch verwirrter aus.

% “Just do it,” said Terry Boot. “He’ll keep trying until something works, and the scary thing is that—”
„Mach’s einfach“, sagte Terry Boot. „Er wird es solange versuchen, bis irgendwas funktioniert. Und das Beängstigende daran ist—“

% “\emph{Merlin!}” gasped Ernie. He was holding up Neville’s Remembrall. “It’s \emph{here!} Right where he fell!”
„\emph{Bei Merlin!}“, entglitt es Ernie. Er hielt Nevilles Erinnermich hoch. „\emph{Hier} ist es! Genau wo er hingefallen ist!“

% “\emph{What?}” cried Mr~Goyle. He looked down and saw…
„\emph{Was?}“, rief Mr~Goyle. Er blickte nieder und sah…

% …that he was still holding Neville’s Remembrall.
…, dass er immer noch Nevilles Erinnermich in der Hand hielt.

% There was a rather long pause.
Lange Zeit war es still.

% “Er,” said Dean something, “that’s not possible, is it?”
„Ähm“, sagte Dean irgendwas, „das ist nicht möglich, oder?“

% “It’s a plot hole,” said Harry. “I made myself weird enough to distract the universe for a moment and it forgot that Goyle had already picked up the Remembrall.”
„Es ist ein Plotloch“, sagte Harry. „Ich habe mich verrückt genug gemacht, dass das Universum einen Moment lang abgelenkt war und vergessen hatte, dass Goyle das Erinnermich bereits aufgehoben hatte.“

% “No, wait, I mean, that’s \emph{totally} not possible—”
„Nein, Moment mal, ich meine, das ist \emph{vollkommen} unmöglich—“

% “Excuse me, are we all standing around here waiting to go flying on broomsticks? Yes we are. So shut up. Anyway, once I get my hands on Neville’s Remembrall, the contest is over and Gregory Goyle has to relinquish all claim to the Remembrall he’s holding and give it to me. Those were the terms, remember?” Harry stretched out a hand and beckoned Ernie. “Just roll it over here, since no-one’s supposed to get close to me, okay?”
„Entschuldigung, aber stehen wir hier alle gerade rum und warten darauf, dass wir auf Besen fliegen? Ja, tun wir. Also halt’ den Mund. Wie dem auch sei, sobald ich Nevilles Erinnermich in der Hand halte, ist der Wettstreit vorbei und Gregory Goyle muss mir das Erinnermich geben, das er in der Hand hält. So lauteten die Bedingungen, denkt dran.“ Harry streckte die Hand aus und nickte Ernie zu. „Da mir niemand zu nahekommen soll, rolle es mir doch einfach zu, okay?“

% “Hold on!” shouted a Slytherin—Blaise Zabini, Harry wasn’t likely to forget that name. “How do we know that’s Neville’s Remembrall? You could’ve just dropped \emph{another} Remembrall there—”
„Warte mal!“, rief ein Slytherin—Blaise Zabini, diesen Namen würde Harry wohl nicht so schnell vergessen. „Woher wissen wir, dass das Nevilles Erinnermich ist? Du hättest irgendein \emph{anderes} Erinnermich dort hinlegen können—“

% “The Slytherin is strong with this one,” Harry said, smiling. “But you have my word that the one Ernie’s holding is Neville’s. No comment about the one Gregory Goyle’s holding.”
„Ein wahrer Slytherin“, sagte Harry lächelnd. „Aber du hast mein Wort, dass das Erinnermich in Ernies Hand Neville gehört. Was das in Gregory Goyles Hand angeht—kein Kommentar.“

% Zabini spun to Draco. “\emph{Malfoy!} You’re not just going to let him get away with that—”
Zabini drehte sich zu Draco. „\emph{Malfoy!} Du wirst doch nicht zulassen, dass er damit durchkommt—“

% “Shut up, you,” rumbled Mr~Crabbe, standing behind Draco. “Mr~Malfoy doesn’t need \emph{you} to tell him what to do!”
„Schweig, du“, polterte Mr~Crabbe, der hinter Draco stand. „\emph{Du} hast Mister Malfoy nicht zu sagen, was er tun soll!“

% \emph{Good} minion.
\emph{Guter} Lakai.

% “My bet was with Draco, of the Noble and Most Ancient House of Malfoy,” Harry said. “Not with you, Zabini. I have done what Mr~Malfoy said he’d like to see me do, and as for the judgement of the bet, I leave that up to Mr~Malfoy.” Harry inclined his head towards Draco and raised his eyebrows slightly. That ought to allow Draco to save enough face.
„Ich habe eine Wette mit Draco vom Altehrwürdigen Geschlecht Malfoy abgeschlossen“, sagte Harry. „Nicht mit dir, Zabini. Ich habe getan, was Mr~Malfoy von mir verlangt hat und überlasse das endgültige Urteil nun Mr~Malfoy.“ Harry nickte Draco zu und hob die Augenbrauen. Das sollte ausreichen, um Draco das Gesicht zu wahren.

% There was a pause.
Es war kurz still.

% “You promise that actually \emph{is} Neville’s Remembrall?” Draco said.
„Du versprichst, dass das \emph{tatsächlich} Nevilles Erinnermich ist?“, sagte Draco.

% “Yes,” Harry said. “That’s the one that’ll go back to Neville and it was his originally. And the one Gregory Goyle’s holding goes to me.”
„Ja“, sagte Harry. „Dieses bekommt Neville zurück; es war von Anfang an seines. Und dasjenige in Gregory Goyles Hand bekomme ich.“

% Draco nodded, looking decisive. “I won’t question the word of the Noble House of Potter, then, no matter how strange that all was. And the Noble and Most Ancient House of Malfoy keeps its word as well. Mr~Goyle, give that to Mr~Potter—”
Draco nickte und sah entschlossen aus. „Ich werde am Wort des Edlen Hauses Potter nicht zweifeln, so seltsam das alles auch war. Und das Altehrwürdige Geschlecht Malfoy hält sein Wort ebenso. Mr~Goyle, gib das Mr~Potter—“

% “Hey!” Zabini said. “He hasn’t won \emph{yet}, he hasn’t got his hands on—”
„Hey!“, sagte Zabini. „Er hat \emph{noch} nicht gewonnen, er hat das Erinnermich noch—“

% “Catch, Harry!” said Ernie, and he tossed the Remembrall.
„Fang, Harry!“, sagte Ernie und warf das Erinnermich.

% Harry easily snapped the Remembrall out of the air, he’d always had good reflexes that way. “There,” said Harry, “I win…”
Harry fing es mühelos, er hatte schon immer gute Reflexe gehabt. „So“, sagte Harry, „ich habe gewonnen…“

% Harry trailed off. All conversation stopped.
Harry sprach nicht weiter. Alle Gespräche brachen ab.

% The Remembrall was glowing bright red in his hand, blazing like a miniature sun that cast shadows on the ground in broad daylight.
Das Erinnermich in seiner Hand leuchtete in kräftigem Rot, strahlte wie eine winzige Sonne, die im hellen Tageslicht Schatten auf den Boden warf.

\later

% Thursday.
Donnerstag.

% If you wanted to be specific, 5:09\pm on Thursday afternoon, in Professor McGonagall’s office, after flying classes. (With an extra hour for Harry slipped in between.)
Um genau zu sein, Donnerstagnachmittag um 17:09~Uhr nach der Flugstunde in Professor McGonagalls Büro. (Nachdem Harry eine zusätzliche Stunde verbracht hatte.)

% Professor McGonagall sitting on her stool. Harry in the hot seat in front of her desk.
Professor McGonagall saß hinter ihrem Schreibtisch, Harry vor dem Schreibtisch auf der Anklagebank.

% “Professor,” Harry said tightly, “Slytherin was pointing their wands at Hufflepuff, Gryffindor was pointing their wands at Slytherin, some \emph{idiot} called wands out in Ravenclaw, and I had maybe five seconds to keep the whole thing from blowing sky-high! It was all I could think of!”
„Professor“, sagte Harry brüsk, „die Slytherins hatten ihre Zauberstäbe auf die Hufflepuffs gerichtet, die Gryffindors hatten ihre Zauberstäbe auf die Slytherins gerichtet, irgendein \emph{Idiot} schrie, dass die Ravenclaws ihre Zauberstäbe rausholen sollten, und mir blieben ungefähr fünf Sekunden, bis die ganze Sache explodiert wäre! Was Besseres ist mir nicht eingefallen!“

% Professor McGonagall’s face was pinched and angry. “\emph{You are not to use the Time-Turner in that fashion, Mr~Potter!} Is the concept of secrecy not something that you understand?”
Professor McGonagalls Gesicht war verkniffen und wütend. „\emph{Sie dürfen den Zeitumkehrer nicht für so etwas benutzen, Mr~Potter!} Haben Sie denn keine Ahnung, was Geheimhaltung bedeutet?“

% “They don’t \emph{know} how I did it! They just think I can do really weird things by snapping my fingers! I’ve done other weird stuff that can’t be done with Time-Turners even, and I’ll do \emph{more} stuff like that, and \emph{this} case won’t even stand out! I \emph{had to do it,} Professor!”
„Die \emph{wissen} nicht, wie ich es geschafft habe! Sie denken einfach, dass ich seltsame Sachen tun kann, indem ich mit den Fingern schnippe! Ich habe schon andere seltsame Sachen gemacht, die nicht mal mit einem Zeitumkehrer möglich sind, und ich werde noch \emph{mehr} solches Zeug machen. \emph{Dieses} eine Mal wird dann niemandem mehr auffallen! Ich \emph{musste es tun,} Professor!“

% “You did \emph{not} have to do it!” snapped Professor McGonagall. “All you needed to do was get this \emph{anonymous Slytherin} back on the ground and the wands put away! You could have challenged him to a game of Exploding Snap but no, you had to use the Time-Turner in a flagrant and unnecessary manner!”
„Sie mussten das \emph{nicht} tun!“, schimpfte Professor McGonagall. „Sie hätten nur diesen \emph{namenlosen Slytherin} wieder zurück auf den Boden holen und dann dafür sorgen müssen, dass die Zauberstäbe weggesteckt werden. Sie hätten ihn zu einer Runde Zauberschnippschnapp herausfordern können, aber nein, sie mussten den Zeitumkehrer auf eine schamlose und völlig unnötige Weise verwenden!“%
\translatorsnote{Im Deutschen auch \emph{Snape explodiert} (engl.: \emph{Exploding Snap}), laut Harry-Potter-Wiki ein Kartenspiel, dessen Regeln denen von Mau-Mau ähneln.}

% “It was all I could think of! I don’t even know what Exploding Snap \emph{is,} they wouldn’t have accepted a game of chess and if I’d picked arm-wresting I would have lost!”
„Mir ist nichts Besseres eingefallen! Ich weiß nicht mal, was Zauberschnippschnapp \emph{ist}, bei Schach hätten die nicht mitgemacht und Armdrücken hätte ich verloren!“

% “\emph{Then you should have picked wrestling!}”
„\emph{Dann hätten Sie Armdrücken nehmen sollen!}“

% Harry blinked. “But then I’d have \emph{lost}—”
Harry stutzte. „Aber dann hätte ich \emph{verloren}—“

% Harry stopped.
Harry brach ab.

% Professor McGonagall was looking \emph{very} angry.
Professor McGonagall sah \emph{sehr} wütend aus.

% “I’m sorry, Professor McGonagall,” Harry said in a small voice. “I honestly didn’t think of that, and you’re right, I should have, it would have been brilliant if I had, but I just didn’t think of that at all…”
„Es tut mir leid, Professor McGonagall“, sagte Harry leise. „Ich habe wirklich nicht daran gedacht, aber sie haben Recht, ich hätte das tun sollen, es wäre großartig gewesen, wenn ich das getan hätte, aber ich habe wirklich nicht mehr daran gedacht…“

% Harry’s voice trailed off. It was suddenly apparent to him that he’d had a \emph{lot} of other options. He could have asked \emph{Draco} to suggest something, he could have asked the crowd…his use of the Time-Turner \emph{had} been flagrant and unnecessary. There had been a giant space of possibilities, why had he picked \emph{that} one?
Harry verstummte. Plötzlich wurde ihm klar, dass er \emph{viele} andere Möglichkeiten gehabt hätte. Er hätte \emph{Draco} um einen Vorschlag bitten können, er hätte die Mitschüler fragen können…, dass er den Zeitumkehrer verwendet hatte, war \emph{tatsächlich} völlig schamlos und unnötig gewesen. Er hätte so viele andere Möglichkeiten gehabt; warum hatte er bloß \emph{diese} gewählt?

% Because he’d seen a way to \emph{win.} Win possession of an unimportant trinket that the teachers would’ve taken back from Mr~Goyle anyway.
Weil er \emph{gewinnen} konnte. Einen unwichtigen Gegenstand gewinnen, den die Professoren Mr~Goyle ohnehin wieder weggenommen hätten.

% Intent to win. That was what had got him.
Die Absicht, zu gewinnen. Daran war er gescheitert.

% “I’m sorry,” Harry said again. “For my pride and my stupidity.”
„Es tut mir leid“, sagte Harry wieder. „Dass ich so stolz und dumm war.“

% Professor McGonagall wiped a hand across her forehead. Some of her anger seemed to dissipate. But her voice still came out very hard. “One more display like that, Mr~Potter, and you will be returning that Time-Turner. Do I make myself very clear?”
Professor McGonagall wischte sich mit der Hand über die Stirn. Ein Teil ihres Ärgers schien zu verfliegen. Doch ihre Stimme klang immer noch eisig. „Noch eine solche Vorführung, Mr~Potter, und Sie werden den Zeitumkehrer zurückgeben. Habe ich mich klar ausgedrückt?“

% “Yes,” Harry said. “I understand and I’m sorry.”
„Ja“, sagte Harry. „Ich habe es verstanden und es tut mir leid.“

% “Then, Mr~Potter, you will be allowed to retain the Time-Turner for now. And considering the size of the debacle you did, in fact, avert, I will not deduct any points from Ravenclaw.”
„Dann, Mr~Potter, werden Sie den Zeitumkehrer bis auf Weiteres behalten können. Und angesichts des Debakels, was sie zugegebenermaßen vermieden haben, werde ich Ravenclaw keine Punkte abziehen.“

% \emph{Plus you couldn’t explain why you’d deducted the points.} But Harry wasn’t dumb enough to say that out loud.
\emph{Und Sie hätten niemandem erklären können, warum Sie mir die Punkte abgezogen hätten.} Aber Harry war nicht so dumm, das laut auszusprechen.

% “More importantly, why did the Remembrall go off like that?” Harry said. “Does it mean I’ve been Obliviated?”
„Eine wichtige Frage noch“, sagte Harry, „warum hat das Erinnermich so geleuchtet? Bedeutet das, dass ich einen Vergessenszauber abbekommen habe?“

% “That puzzles me as well,” Professor McGonagall said slowly. “If it were that simple, I would think that the courts would use Remembralls, and they do not. I shall look into it, Mr~Potter.” She sighed. “You can go now.”
„Das verwundert mich auch“, sagte Professor McGonagall langsam. „Wenn es so einfach wäre, würde man die Erinnermiche wohl vor Gericht verwenden, aber das tut man nicht. Ich werde das prüfen, Mr~Potter.“ Sie seufzte. „Sie können jetzt gehen.“

% Harry started to get up from his chair, then halted. “Um, sorry, I did have something else I wanted to tell you—”
Harry begann sich aus dem Stuhl zu erheben, setzte sich dann wieder. „Ähm, es tut mir leid, ich wollte Ihnen noch etwas Anderes erzählen—“

% You could hardly see the flinch. “What is it, Mr~Potter?”
Man konnte das Zusammenzucken kaum sehen. „Was gibt es, Mr~Potter?“

% “It’s about Professor Quirrell—”
„Es geht um Professor Quirrell—“

% “I’m sure, Mr~Potter, that it is nothing of importance.” Professor McGonagall spoke the words in a great rush. “Surely you heard the Headmaster tell the students that you were not to bother us with any unimportant complaints about the Defence Professor?”
„Ich bin mir sicher, Mr~Potter, dass es nichts Wichtiges ist.“ Professor McGonagall sprach nun sehr schnell. „Sicherlich haben Sie gehört, dass der Schulleiter allen Schülern gesagt hat, sie sollen uns nicht mit irgendwelchen unwichtigen Beschwerden über den Verteidigungslehrer stören?“

% Harry was rather confused. “But this could \emph{be} important, yesterday I got this sudden sense of doom when—”
Harry war verwirrt. „Aber das \emph{könnte} wichtig sein; gestern habe ich dieses Unheilsgefühl verspürt, als—“

% “Mr~Potter! I have a sense of doom as well! And my sense of doom is suggesting that \emph{you must not finish that sentence!}”
„Mr~Potter! Ich verspüre auch ein Unheilsgefühl! Und dieses Unheilsgefühl sagt mir, dass \emph{Sie kein weiteres Wort sagen sollten!}“

% Harry’s mouth gaped open. Professor McGonagall had succeeded; Harry was speechless.
Harrys Mund stand offen. Professor McGonagall war es gelungen: Harry war sprachlos.

% “Mr~Potter,” said Professor McGonagall, “if you have discovered anything that seems interesting about Professor Quirrell, please feel free not to share it with me or anyone else. Now I think you’ve taken up enough of my valuable time—”
„Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall, „wenn Sie irgendetwas über Professor Quirrell herausgefunden haben, was möglicherweise von Belang sein könnte, dann seien Sie so nett es weder mir noch irgendwem anders mitzuteilen. Und ich denke, Sie haben nun genug meiner wertvollen Zeit in Anspruch—“

% “\emph{This isn’t like you!}” Harry burst out. “I’m sorry but that just seems \emph{unbelievably} irresponsible! From what I’ve heard there’s some kind of jinx on the Defence position, and if you already \emph{know} something’s going to go wrong, I’d think you’d all be on your toes—”
„\emph{Was ist mit Ihnen los?}“, entfuhr es Harry. „Es tut mir leid, aber das erscheint mir so \emph{unvorstellbar} unverantwortlich! Ich habe gehört, dass die Stelle des Verteidigungslehrers verflucht ist, und wenn Sie schon \emph{wissen}, dass irgendetwas Schlimmes passieren wird, dann sollten Sie doch eigentlich auf der Hut—“

% “Go \emph{wrong}, Mr~Potter? \emph{I certainly hope not.}” Professor McGonagall’s face was expressionless. “After Professor Blake was caught in a cupboard with no fewer than three fifth-year Slytherins last February, and a year before that, Professor Summers failed so completely as an educator that her students thought a boggart was a kind of furniture, it would be \emph{catastrophic} if some problem with the extraordinarily competent Professor Quirrell came to my attention now, and I dare say most of our students would fail their Defence O.W.L.s and N.E.W.T.s.”
„Etwas \emph{Schlimmes}, Mr~Potter? \emph{Das glaube ich kaum.}“ Professor McGonagalls Gesicht war regungslos. „Nachdem Professor Blake im Februar mit nicht weniger als drei Slytherins aus dem fünften Schuljahr in einem Wandschrank erwischt wurde, und Professor Summers im Jahr zuvor so vollkommen versagt hat, dass ihre Schüler einen Irrwicht für ein Möbelstück hielten, wäre es \emph{katastrophal}, wenn ich nun von irgendeinem Problem mit dem außergewöhnlich kompetenten Professor Quirrell erfahren würde. Ich fürchte, dann würden die meisten Schüler ihre ZAGs und UTZs in Verteidigung nicht bestehen.“

% “I see,” Harry said slowly, taking it all in. “So in other words, whatever’s wrong with Professor Quirrell, you desperately don’t want to know about it until the end of the school year. And since it’s currently September, he could assassinate the Prime Minister on live television and get away with it so far as you’re concerned.”
„Ich verstehe“, sagte Harry langsam, während er das verarbeitete. „Also anders gesagt, egal was mit Professor Quirrell los ist, vor Ende des Schuljahres wollen Sie auf keinen Fall etwas davon wissen. Und da wir erst September haben, könnte er vor laufenden Kameras den Premierminister umbringen, ohne dass es Sie stören würde.“

% Professor McGonagall gazed at him unblinkingly. “I am certain that I could never be heard endorsing such a statement, Mr~Potter. At Hogwarts we strive to be proactive with respect to \emph{anything} that threatens the educational attainment of our students.”
Professor McGonagall sah ihn mit starrem Blick an. „Ich bin mir sicher, dass Sie nie hören werden, wie ich so einer Aussage zustimme, Mr~Potter. Hogwarts setzt sich aktiv gegen \emph{alles} ein, was die schulischen Leistungen unserer Schüler gefährdet.“

% \emph{Such as first-year Ravenclaws who can’t keep their mouths shut.} “I believe I understand you completely, Professor McGonagall.”
\emph{Zum Beispiel Ravenclaw-Erstklässler, die ihren Mund nicht halten können.} „Ich glaube, dass ich Sie vollkommen verstehe, Professor McGonagall.“

% “Oh, I doubt that, Mr~Potter. I doubt that very much.” Professor McGonagall leaned forward, her face tightening again. “Since you and I have already discussed matters far more sensitive than these, I shall speak frankly. You, and you alone, have reported this mysterious sense of doom. You, and you alone, are a chaos magnet the likes of which I have never seen. After our little shopping trip to Diagon Alley, and \emph{then} the Sorting Hat, and then \emph{today’s} little episode, I can well foresee that I am fated to sit in the Headmaster’s office and hear some hilarious tale about Professor Quirrell in which you and you alone play a starring role, after which there will be no choice but to fire him. I am already resigned to it, Mr~Potter. And if this sad event takes place any earlier than the Ides of May, I will string you up by the gates of Hogwarts with your own intestines and pour fire beetles into your nose. \emph{Now} do you understand me completely?”
„Oh, das bezweifle ich, Mr~Potter. Das bezweifle ich sehr.“ Professor McGonagall beugte sich vor, ihr Gesicht wurde wieder strenger. „Da Sie und ich schon weit ernstere Dinge besprochen haben, will ich offen mit Ihnen sein. Sie, und nur Sie, haben von diesem mysteriösen Unheilsgefühl berichtet. Sie, und nur Sie, ziehen das Chaos so an, wie ich es noch nie zuvor gesehen habe. Nach unserer kleinen Shoppingtour in der Winkelgasse \emph{und} der Geschichte mit dem Sprechenden Hut \emph{und} der heutigen kleinen Angelegenheit, sehe ich es schon kommen, dass ich im Büro des Schulleiters sitzen werde und eine unglaubliche Geschichte über Professor Quirrell hören werde, in der Sie, und nur Sie, eine Hauptrolle spielen, woraufhin wir keine andere Wahl haben als ihn zu feuern. Ich habe mich schon damit abgefunden, Mr~Potter. Und wenn dieses traurige Ereignis vor den Iden des Maies stattfindet, dann werde ich Sie an ihren eigenen Eingeweiden an den Toren von Hogwarts aufhängen und Feuerkäfer in Ihre Nase kippen. Haben Sie mich \emph{jetzt} vollkommen verstanden?“

% Harry nodded, his eyes very wide. Then, after a second, “What do I get if I can make it happen on the last day of the school year?”
Harry nickte mit weit offenen Augen. Dann, eine Sekunde später: „Was bekomme ich, wenn ich es schaffe, dass es am letzten Tag des Schuljahres passiert?“

% “\emph{Get out of my office!}”
„\emph{Raus aus meinem Büro!}“

\later

% Thursday.
Donnerstag.

% There must have been something about Thursdays in Hogwarts.
Es musste an den Donnerstagen in Hogwarts liegen.

% It was 5:32\pm on Thursday afternoon, and Harry was standing next to Professor Flitwick, in front of the great stone gargoyle that guarded the entrance to the Headmaster’s office.
Es war Donnerstagnachmittag, 17:23~Uhr, und Harry stand neben Professor Flitwick vor dem großen steinernen Wasserspeier, der den Eingang zum Büro des Schulleiters bewachte.

% No sooner had he made it back from Professor McGonagall’s office to the Ravenclaw study rooms than one of the students told him to report to Professor Flitwick’s office, and there Harry had learned that Dumbledore wanted to speak to him.
Sobald er aus Professor McGonagalls Büro in die Lernräume der Ravenclaws zurückgekehrt war, hatte ein Schüler ihm gesagt, er solle sich in Professor Flitwicks Büro melden. Dort hatte Harry dann erfahren, dass Dumbledore ihn sprechen wollte.

% Harry, feeling rather apprehensive, had asked Professor Flitwick if the Headmaster had said what this was about.
Harry, der recht nervös war, hatte Professor Flitwick gefragt, ob der Schulleiter gesagt habe, worum es gehe.

% Professor Flitwick had shrugged in a helpless sort of way.
Professor Flitwick hatte hilflos mit den Schultern gezuckt.

% Apparently Dumbledore had said that Harry was far too young to invoke the words of power and madness.
Offenbar hatte Dumbledore gesagt, dass Harry viel zu jung war, um die Worte der Macht und des Wahnsinns auszusprechen.

% \emph{Happy happy boom boom swamp swamp swamp?} Harry had thought but not said aloud.
\emph{Fröhlich, fröhlich, bumm bumm, Sumpf, Sumpf, Sumpf?}, hatte Harry gedacht, aber nicht laut gesagt.

% “Please don’t worry too much, Mr~Potter,” squeaked Professor Flitwick from somewhere around Harry’s shoulder level. (Harry was grateful for Professor Flitwick’s gigantic puffy beard, it was hard getting used to a Professor who was not only shorter than him but spoke in a higher-pitched voice.) “Headmaster Dumbledore may seem a little odd, or a lot odd, or even extremely odd, but he has never hurt a student in the slightest, and I don’t believe he ever will.” Professor Flitwick gave Harry an encouraging smile. “Just keep that in mind at all times and you’ll be sure not to panic!”
„Sorgen Sie sich bitte nicht zu sehr, Mr~Potter“, quiekte Professor Flitwick ungefähr auf Schulterhöhe von Harry. (Harry war froh, dass Professor Flitwick einen großen bauschigen Bart hatte. Es war schwer, sich an einen Professor zu gewöhnen, der nicht nur kleiner als er war, sondern auch eine höhere Stimme hatte.) „Schulleiter Dumbledore mag ein wenig seltsam erscheinen, oder sehr seltsam, oder gar außerordentlich seltsam, aber er hat noch nie einem Schüler auch nur ein Haar gekrümmt und ich glaube nicht, dass er das jemals tun wird.“ Professor Flitwick lächelte Harry beruhigend zu. „Behalten Sie das jederzeit im Kopf, dann haben Sie keinen Grund, in Panik auszubrechen!“

% This was not helping.
Das machte es nicht besser.

% “Good luck!” squeaked Professor Flitwick, and leaned over to the gargoyle and said something that Harry somehow failed to hear at all. (Of course, the password wouldn’t be much good if you could hear someone saying it.) And the stone gargoyle walked aside with a very natural and ordinary movement that Harry found rather shocking, since the gargoyle still looked like solid, immovable stone the whole time.
„Viel Glück!“, quiekte Professor Flitwick, beugte sich zum Wasserspeier und sagte etwas, das Harry aus irgendeinem Grund vollkommen überhörte. (Das Passwort würde natürlich nicht viel bringen, wenn man hören könnte, wie jemand es sagt.) Und der Wasserspeier trat mit einer sehr natürlichen und gewöhnlichen Bewegung beiseite, was Harry recht schockierend fand, da der Wasserspeier immer noch wie fester, unbeweglicher Stein aussah.

% Behind the gargoyle was a set of slowly revolving spiral stairs. There was something disturbingly hypnotic about it, and even more disturbing was that \emph{revolving} the spiral ought not to take you anywhere.
Hinter dem Wasserspeier befand sich eine langsam rotierende Wendeltreppe. Sie war verstörend hypnotisch—und noch verstörender war, dass eine rotierende Spirale sich nicht nach oben bewegen sollte.

% “Up you go!” squeaked Flitwick.
„Hoch mit Ihnen!“, quiekte Flitwick.

% Harry rather nervously stepped onto the spiral, and found himself, for some reason that his brain couldn’t seem to visualise at all, moving upwards.
Nervös setzte Harry einen Fuß auf die Treppe und wurde, aus irgendeinem Grund, den sein Gehirn absolut nicht nachvollziehen konnte, aufwärtsbewegt.

% The gargoyle thudded back into place behind him, and the spiral stairs kept turning and Harry kept being higher up, and after a rather dizzying time, Harry found himself in front of an oak door with a brass griffin knocker.
Hinter ihm kehrte der Wasserspeier an seinen Platz zurück und die Wendeltreppe drehte sich weiter und Harry befand sich in immer größerer Höhe. Nach einer recht verwirrenden Weile befand Harry sich vor einer eichenen Tür mit einem bronzenen Türklopfer in Gestalt eines Greifens.

% Harry reached out and turned the doorknob.
Harry griff nach dem Türknauf und drehte ihn.

% The door swung open.
Die Tür schwang auf.

% And Harry saw the most interesting room he’d ever seen in his life.
Und Harry sah den interessantesten Raum, den er je in seinem Leben gesehen hatte.

% There were tiny metal mechanisms that whirred or ticked or slowly changed shape or emitted little puffs of smoke. There were dozens of mysterious fluids in dozens of oddly shaped containers, all bubbling, boiling, oozing, changing colour, or forming into interesting shapes that vanished half a second after you saw them. There were things that looked like clocks with many hands, inscribed with numbers or in unrecognisable languages. There was a bracelet bearing a lenticular crystal that sparkled with a thousand colours, and a bird perched atop a golden platform, and a wooden cup filled with what looked like blood, and a statue of a falcon encrusted in black enamel. The wall was all hung with pictures of people sleeping, and the Sorting Hat was casually poised on a hat rack that was also holding two umbrellas and three red slippers for left feet.
Er sah kleine metallene Gerätschaften, die surrten oder tickten, langsam die Form änderten oder kleine Rauchwölkchen ausstießen. Er sah dutzende mysteriöse Flüssigkeiten in dutzenden seltsam geformten Behältnissen; sie blubberten, kochten, sickerten, änderten die Farbe oder nahmen interessante Formen an, die sich eine halbe Sekunde nachdem man sie erblickt hatte auflösten. Er sah Dinge, die wie Uhren mit vielen Zeigern aussahen, beschriftet mit Zahlen oder in unidentifizierbaren Sprachen. Er sah einen Armreif, in den ein in tausend Farben funkelnder, linsenförmiger Kristall eingearbeitet war, und einen Vogel, der sich auf einer goldenen Platte niedergelassen hatte, und eine hölzerne Tasse, gefüllt mit etwas, das wie Blut aussah, und eine Statue eines Falken, die mit schwarzer Emaille überzogen war. Überall an der Wand hingen Bilder von schlafenden Menschen und der Sprechende Hut befand sich auf einem Hutständer, der auch zwei Regenschirmen und drei linken, roten Hausschuhen Platz bot.

% In the midst of all the chaos was a clean black oaken desk. Before the desk was an oaken stool. And behind the desk was a well-cushioned throne containing Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, who was adorned with a long silver beard, a hat like a squashed giant mushroom, and what looked to Muggle eyes like three layers of bright pink pyjamas.
Inmitten all dieses Chaos befand sich ein sauberer, schwarzer, eichener Schreibtisch. Vor dem Tisch stand ein eichener Stuhl. Und hinter dem Tisch stand ein gut gepolsterter Thron, auf dem Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore saß, mit seinem langen, silbernen Bart, einem Hut, der wie ein riesiger, eingedellter Champignon aussah, und in Kleidung, die für Muggelaugen wie drei Schichten kreischend pinker Pyjamas aussah.

% Dumbledore was smiling, and his bright eyes twinkled with a mad intensity.
Dumbledore lächelte und seine hellen Augen funkelten wie verrückt.

% With some trepidation, Harry seated himself in front of the desk. The door swung shut behind him with a loud \emph{thunk.}
Beklommen setzte Harry sich auf den Stuhl vor dem Tisch. Die Tür hinter ihm ging mit einem lauten Knall zu.

% “Hello, Harry,” said Dumbledore.
„Hallo, Harry“, sagte Dumbledore.

% “Hello, Headmaster,” Harry replied. So they were on a first-name basis? Would Dumbledore now say to call him—
„Hallo, Schulleiter“, antwortete Harry. Sie waren also schon per du? Würde Dumbledore ihm als nächstes anbieten—

% “Please, Harry!” said Dumbledore. “Headmaster sounds so formal. Just call me Heh for short.”
„Aber bitte, Harry!“, sagte Dumbledore. „Schulleiter klingt so formell. Nenn mich einfach Schu, kurz und bündig.“

% “I’ll be sure to, Heh,” said Harry.
„Das werde ich, Schu“, sagte Harry.

% There was a slight pause.
Es war kurz still.

% “Do you know,” said Dumbledore, “you’re the first person who’s ever taken me up on that?”
„Wusstest du“, sagte Dumbledore, „dass du die erste Person bist, die dieses Angebot jemals angenommen hat?“

% “Ah…” Harry said. He tried to control his voice despite the sudden sinking feeling in his stomach. “I’m sorry, I, ah, Headmaster, you told me to do it so I did—”
„Ähm…“, sagte Harry. Er versuchte, seine Stimme gleichmäßig zu halten, obwohl er plötzlich ein übles Gefühl im Bauch verspürte. „Es tut mir leid, ich, äh, Schulleiter, Sie haben mich darum gebeten, also habe ich—“

% “Heh, please!” said Dumbledore cheerfully. “And there’s no call to be so worried, I won’t launch you out a window just because you make one mistake. I’ll give you plenty of warnings first, if you’re doing something wrong! Besides, what matters isn’t how people talk to you, it’s what they think of you.”
„Schu, bitte!“, sagte Dumbledore fröhlich. „Und es gibt keinen Grund zur Panik, ich werde dich nicht aus dem Fenster werfen, bloß weil du einen Fehler machst. Wenn du etwas falsch machst, werde ich dich erst oft genug warnen! Außerdem ist es nicht so wichtig, wie die Menschen mit dir reden; wichtig ist, was sie von dir denken.“

% \emph{He’s never hurt a student, just keep remembering that and you’ll be sure not to panic.}
\emph{Er hat noch nie einem Schüler auch nur ein Haar gekrümmt. Behalten Sie das jederzeit im Kopf, dann haben Sie keinen Grund, in Panik auszubrechen.}

% Dumbledore drew forth a small metal case and flipped it open, showing some small yellow lumps. “Sherbet lemon?” said the Headmaster.
Dumbledore zog eine kleine Metalldose hervor, öffnete sie und kleine, gelbe Klumpen kamen zum Vorschein. „Zitronenbrausebonbon?“, sagte der Schulleiter.

% “Er, no thank you, Heh,” said Harry. \emph{Does slipping a student LSD count as hurting them, or does that fall into the category of harmless fun?} “You, um, said something about my being too young to invoke the words of power and madness?”
„Ähm, nein danke, Schu“, sagte Harry. \emph{Zählt es als} ein Haar krümmen, \emph{wenn man einem Schüler LSD anbietet, oder fällt das in die Kategorie harmloser Spaß?} „Sie…ähm…sagten, dass ich zu jung sei, um die Worte der Macht und des Wahnsinns auszusprechen?“

% “That you most certainly are!” Dumbledore said. “Thankfully the Words of Power and Madness were lost seven centuries ago and no-one has the slightest idea what they are any more. It was just a little remark.”
„Das bist du auf jeden Fall!“, sagte Dumbledore. „Glücklicherweise sind die Worte der Macht und des Wahnsinns vor sieben Jahrhunderten verschollen und niemand hat mehr die geringste Ahnung, wie sie lauten. Das war nur eine Randbemerkung.“

% “Ah…” Harry said. He was aware that his mouth was hanging open. “Why did you call me here, then?”
„Ähm…“, sagte Harry. Ihm fiel auf, dass sein Mund offenstand. „Warum haben Sie mich dann hergebeten?“

% “\emph{Why?}” Dumbledore repeated. “Ah, Harry, if I went around all day asking \emph{why} I do things, I’d never have time to get a single thing done! I’m quite a busy person, you know.”
„\emph{Warum?}“, wiederholte Dumbledore. „Ach, Harry, wenn ich den ganzen Tag darüber nachdenken würde, \emph{warum} ich Dinge tue, dann hätte ich nie die Zeit, auch nur irgendetwas zu tun! Ich bin ein vielbeschäftigter Mensch, weißt du?“

% Harry nodded, smiling. “Yes, it was a very impressive list. Headmaster of Hogwarts, Chief Warlock of the Wizengamot, and Supreme Mugwump of the International Confederation of Wizards. Sorry to ask but I was wondering, is it possible to get more than six hours if you use more than one Time-Turner? Because it’s pretty impressive if you’re doing all that on just thirty hours a day.”
Harry nickte lächelnd. „Ja, das war eine äußerst beeindruckende Liste. Schulleiter von Hogwarts, Großmeister des Zaubergamots und Oberster Mugwump der Internationalen Konföderation der Zauberer. Entschuldigen Sie die Frage, ich habe nur überlegt—ist es möglich, mehr als sechs Stunden zu bekommen, wenn man mehr als einen Zeitumkehrer benutzt? Denn es ist ziemlich beeindruckend, falls sie das in nur dreißig Stunden am Tag schaffen.“

% There was another slight pause, during which Harry went on smiling. He was a little apprehensive, actually a lot apprehensive, but once it had become clear that Dumbledore was deliberately messing with him, something within him \emph{absolutely refused} to sit and take it like a defenceless lump.
Es war erneut einen Moment lang still und Harry lächelte weiterhin. Er war ein wenig nervös—sehr nervös sogar—, aber sobald ihm klar geworden war, dass Dumbledore ihn absichtlich verwirrte, hatte ein Teil von ihm sich \emph{vollkommen geweigert,} stumm dazusitzen und das einfach so über sich ergehen zu lassen.

% “I’m afraid Time doesn’t like being stretched out too much,” said Dumbledore after the slight pause, “and yet we ourselves seem to be a little too large for it, and so it’s a constant struggle to fit our lives into Time.”
„Ich fürchte, Zeit mag nicht zu sehr gedehnt werden“, sagte Dumbledore nach einem kurzen Moment, „und dennoch scheinen wir etwas zu groß für sie zu sein. Es ist also ein ewiges Mühen, unser Leben in die Zeit reinzupressen.“

% “Indeed,” Harry said with grave solemnity. “That’s why it’s best to come to our points quickly.”
„In der Tat“, sagte Harry in ernstem und ehrwürdigem Ton. „Darum ist es am besten, rasch das Wichtige anzusprechen.“

% For a moment Harry wondered if he’d gone too far.
Einen Moment lang fragte Harry sich, ob er zu weit gegangen war.

% Then Dumbledore chuckled. “Straight to the point it shall be.” The Headmaster leaned forwards, tilting his squashed mushroom hat and brushing his beard against his desk. “Harry, this Monday you did something that should have been impossible even with a Time-Turner. Or rather, impossible with \emph{only} a Time-Turner. Where did those two pies come from, I wonder?”
Dann gluckste Dumbledore. „Dann will ich rasch zum Kern der Sache kommen.“ Der Schulleiter lehnte sich vor, sein eingedellter Hut rutschte etwas zur Seite und der Bart fiel auf den Schreibtisch. „Harry, an diesem Montag hast du etwas getan, was selbst mit einem Zeitumkehrer nicht möglich sein sollte. Oder genauer, etwas, was nicht \emph{alleine} mit einem Zeitumkehrer zu erklären ist. Ich frage mich, wo diese zwei Kuchen wohl herkamen.“

% A jolt of adrenaline shot through Harry. He’d done that using the Cloak of Invisibility, the one that had been given him in a Christmas box along with a note, and that note had said: \emph{If Dumbledore saw a chance to possess one of the Deathly Hallows he would never let it escape his grasp….}
Harry spürte einen Adrenalinschub. Er hatte das mit dem Tarnumhang gemacht; mit dem Umhang, den er im Geschenkkarton zusammen mit einem Zettel gefunden hatte. Und auf dem Zettel hatte gestanden: \emph{Wenn Dumbledore eine Chance sähe, eines der Heiligtümer des Todes zu besitzen, dann würde er bis zum Tag seines Todes nicht davon ablassen.}

% “A natural thought,” Dumbledore went on, “is that since none of the first-years present were able to cast such a spell, someone else was present, and yet unseen. And if no-one could see them, why, it would be easy enough for them to throw the pies. One might further suspect that since you had a Time-Turner, you were the invisible one; and that since the spell of Disillusionment is far beyond your current abilities, you had an invisibility cloak.” Dumbledore smiled conspiratorially. “Am I on the right track so far, Harry?”
„Eine naheliegende Vermutung wäre“, fuhr Dumbledore fort, „dass keiner der anwesenden Erstklässler einen solchen Spruch beherrscht. Folglich war eine weitere Person dort anwesend, wurde aber nicht gesehen. Wenn niemand sie sehen konnte, nun, dann wäre es ein Leichtes gewesen, die Kuchen zu werfen. Man könnte außerdem vermuten, dass du, da du einen Zeitumkehrer besitzt, diese unsichtbare Person warst; und da der Desillusionierungszauber weit jenseits deiner derzeitigen Möglichkeiten liegt, hattest du einen Tarnumhang dabei.“ Dumbledore lächelte ihm verschwörerisch zu. „Bin ich soweit auf der richtigen Spur, Harry?“

% Harry was frozen. He had the feeling that an outright lie would not at all be wise, and possibly not the least bit helpful, and he couldn’t think of anything else to say.
Harry war erstarrt. Er hatte das Gefühl, dass eine faustdicke Lüge wirklich keine gute Idee war und ihm vermutlich auch nichts nützen würde, doch er wusste nicht, was er sonst sagen sollte.

% Dumbledore waved a friendly hand. “Don’t worry, Harry, you haven’t done anything wrong. Invisibility cloaks aren’t against the rules—I suppose they’re rare enough that no-one ever got around to putting them on the list. But really I was wondering something else entirely.”
Dumbledore winkte lächelnd ab. „Keine Sorge, Harry, du hast nichts Schlimmes getan. Unsichtbarkeitsumhänge verstoßen nicht gegen die Regeln—ich nehme an, sie sind so selten, dass niemand jemals daran gedacht hat, sie zu verbieten. Aber ich habe mich eigentlich etwas ganz anderes gefragt.“

% “Oh?” Harry said in the most normal voice he could manage.
„Ach?“, sagte Harry in der normalsten Stimme, die er hinbekam.

% Dumbledore’s eyes shone with enthusiasm. “You see, Harry, after you’ve been through a few adventures you tend to catch the hang of these things. You start to see the pattern, hear the rhythm of the world. You begin to harbour suspicions \emph{before} the moment of revelation. You are the Boy-Who-Lived, and somehow an invisibility cloak made its way into your hands only four days after you discovered our magical Britain. Such cloaks are not for sale in Diagon Alley, but there is \emph{one} which might find its own way to a destined wearer. And so I cannot help but wonder if by some strange chance you have found not just \emph{an} invisibility cloak, but \emph{the} Cloak of Invisibility, one of the three Deathly Hallows and reputed to hide the wearer from the gaze of Death himself.” Dumbledore’s gaze was bright and eager. “May I see it, Harry?”
Dumbledores Augen glänzten vor Begeisterung. „Weißt du, Harry, wenn man ein paar Abenteuer durchstanden hat, bekommt man mit, wie so etwas abläuft. Man beginnt, Muster in der Welt zu sehen, ihren Rhythmus zu hören. Man beginnt, Verdacht zu schöpfen, noch \emph{bevor} die Auflösung präsentiert wird. Du bist der Junge-der-überlebte und irgendwie bekommst du vier Tage, nachdem du die britische Zaubererwelt kennengelernt hast, einen Tarnumhang in die Hände. Solche Umhänge gibt es nicht in der Winkelgasse zu kaufen, doch es gibt \emph{einen}, der seinen Weg in die Hände eines vorherbestimmten Besitzers finden könnte. Darum kann ich mir die Frage nicht verkneifen, ob du durch irgendeinen seltsamen Zufall nicht nur \emph{einen} Tarnumhang, sondern \emph{den} Wahrhaftigen Tarnumhang gefunden hast: eines der drei Heiligtümer des Todes, von dem es heißt, dass es seinen Träger vor dem Tod selbst verstecken kann.“ Dumbledores Augen strahlten eifrig. „Darf ich ihn sehen, Harry?“

% Harry swallowed. There was a full flood of adrenaline in his system now and it was entirely useless, this was the most powerful wizard in the world and there was no way he could make it out the door and there was nowhere in Hogwarts for him to hide if he did, he was about to lose the Cloak that had been passed down through the Potters for who knew how long—
Harry schluckte. Sein Adrenalinpegel war hochgeschnellt, doch es war völlig umsonst; dies war der mächtigste Zauberer der Welt und er würde unmöglich bis zur Tür kommen und selbst wenn, könnte er sich nirgendwo in Hogwarts verstecken, er würde den Umhang verlieren, der seit wer weiß wie vielen Generationen von einem Potter zum nächsten weitergereicht wurde—

% Slowly Dumbledore leaned back into his high chair. The bright light had gone out of his eyes, and he looked puzzled and a little sorrowful. “Harry,” said Dumbledore, “if you don’t want to, you can just say no.”
Langsam lehnte Dumbledore sich in seinem hohen Stuhl zurück. Das Glitzern in seinen Augen war verschwunden, er sah verwundert und etwas besorgt aus. „Harry“, sagte Dumbledore, „wenn du das nicht willst, kannst du einfach nein sagen.“

% “I can?” Harry croaked.
„Kann ich?“, krächzte Harry.

% “Yes, Harry,” said Dumbledore. His voice sounded sad now, and worried. “It seems that you’re afraid of me, Harry. May I ask what I’ve done to earn your distrust?”
„Ja, Harry“, sagte Dumbledore. Seine Stimme klang nun traurig und besorgt. „Mir scheint, dass du Angst vor mir hast, Harry. Darf ich fragen, womit ich dein Misstrauen verdient habe?“

% Harry swallowed. “Is there some way you can swear a binding magical oath that you won’t take my cloak?”
Harry schluckte. „Können Sie irgendwie einen magischen Eid schwören, dass Sie mir den Umhang nicht wegnehmen werden?“

% Dumbledore shook his head slowly. “Unbreakable Vows are not to be used so lightly. And besides, Harry, if you did not already know the spell, you would have only my word that the spell was binding. Yet surely you realise that I do not \emph{need} your permission to see the Cloak. I am powerful enough to draw it forth myself, mokeskin pouch or no.” Dumbledore’s face was very grave. “But this I will not do. The Cloak is yours, Harry. I will not seize it from you. Not even to look at for just a moment, unless you decide to show it to me. That is a promise and an oath. Should I need to prohibit you from using it on the school grounds, I will require you to go to your vault at Gringotts and store it there.”
Dumbledore schüttelte langsam den Kopf. „Unbrechbare Schwüre sollten nicht so leichtfertig benutzt werden. Außerdem, Harry, hättest du, wenn du den Spruch nicht kennst, nur mein Wort dafür, dass er bindend ist. Dabei ist dir sicherlich bewusst, dass ich deine Erlaubnis nicht \emph{brauche}, um den Umhang zu sehen. Ich bin mächtig genug, um ihn selbst hervorzuziehen; egal, ob er in dem Mokehautbeutel steckt oder nicht.“ Dumbledores Gesicht war sehr ernst. „Aber ich werde das nicht tun. Der Umhang gehört dir, Harry. Ich werde ihn dir nicht nehmen. Nicht einmal, um ihn einen Moment lang zu betrachten; es sei denn, du erlaubst es mir. Das ist ein Versprechen und ein Schwur. Müsste ich dir verbieten, ihn auf dem Schulgelände zu benutzen, dann würde ich dich zu deinem Verlies in Gringotts schicken, um ihn dort abzulegen.“

% “Ah…” Harry said. He swallowed hard, trying to calm the flood of adrenaline and think reasonably. He took the mokeskin pouch off his belt. “If you really \emph{don’t} need my permission…then you have it.” Harry held out the pouch to Dumbledore, and bit down hard on his lip, sending that signal to himself in case he was Obliviated afterwards.
„Ähm…“, sagte Harry. Er schluckte fest; versuchte, den Adrenalinpegel unter Kontrolle zu bekommen und klar zu denken. Er nahm den Mokehautbeutel von seinem Gürtel. „Wenn Sie meine Erlaubnis wirklich \emph{nicht} brauchen…dann haben sie diese.“ Harry hielt Dumbledore den Beutel hin und biss sich fest auf die Lippen, um sich selbst das Zeichen zu geben, falls er gleich einen Vergessenszauber abbekommen würde.

% The old wizard reached into the pouch, and without saying any word of retrieval, drew forth the Cloak of Invisibility.
Der alte Zauberer griff in den Beutel und holte, ohne ein Wort zu sagen, den Tarnumhang hervor.

% “Ah,” breathed Dumbledore. “I was right…” He poured the shimmering black velvet mesh through his hand. “Centuries old, and still as perfect as the day it was made. We have lost much of our art over the years, and now I cannot make such a thing myself, no-one can. I can feel the power of it like an echo in my mind, like a song forever being sung without anyone to hear it…” The wizard looked up from the Cloak. “Do not sell it,” he said, “do not give it to anyone as a possession. Think twice before you show it to anyone, and ponder three times again before you reveal it is a Deathly Hallow. Treat it with respect, for this is indeed a Thing of Power.”
„Ah“, sagte Dumbledore, „ich hatte Recht…“ Das schimmernd schwarze, samtige Gewebe floss ihm durch die Finger. „Jahrhunderte alt, aber doch so perfekt wie an dem Tag, als er geschaffen wurde. Wir haben viele unserer Künste in all den Jahren verloren und heutzutage kann ich einen solchen Gegenstand nicht mehr schaffen; niemand kann es mehr. Ich kann seine Macht in meinem Geist widerhallen hören, wie ein Lied, das ewig gesungen wird, ohne dass jemand es hört…“ Der Zauberer sah vom Umhang auf. „Verkaufe ihn nicht“, sagte er, „übergib ihn niemand anderem. Denke zwei Mal darüber nach, bevor du ihn jemandem zeigst, und denke drei Mal darüber nach, bevor du verrätst, dass er ein Heiligtum des Todes ist. Behandle ihn sorgsam, denn er ist wahrlich ein machtvolles Objekt.“

% For a moment Dumbledore’s face grew wistful…
Einen Moment lang sah man die Sehnsucht in Dumbledores Gesicht…

% …and then he handed the Cloak back to Harry.
…dann gab er Harry den Umhang zurück.

% Harry put it back in his pouch.
Harry steckte ihn zurück in den Beutel.

% Dumbledore’s face was grave once more. “May I ask again, Harry, how you came to distrust me so?”
Dumbledores Gesicht wurde wieder ernst. „Darf ich nochmals fragen, Harry, weshalb du mir so misstraust?“

% Suddenly Harry felt rather ashamed.
Plötzlich schämte Harry sich.

% “There was a note with the Cloak,” Harry said in a small voice. “It said that you would try to take the Cloak from me, if you knew. I don’t know who left the note, though, I really don’t.”
„Dem Umhang lag ein Zettel bei“, sagte Harry kleinlaut. „Darauf stand, Sie würden mir den Umhang wegnehmen, wenn Sie davon wüssten. Ich weiß aber nicht, von wem der Zettel stammte, wirklich nicht.“

% “I…see,” Dumbledore said slowly. “Well, Harry, I won’t impugn the motives of whoever left you that note. Who knows but that they themselves may have had the best of good intentions? They did give you the Cloak, after all.”
„Ich…verstehe“, sagte Dumbledore langsam. „Nun, Harry, ich will es demjenigen, der dir diesen Zettel hinterlassen hat, nicht übelnehmen. Wer weiß, vielleicht steckten ja beste Absichten dahinter? Immerhin hat diese Person dir auch den Umhang überlassen.“

% Harry nodded, impressed by Dumbledore’s charity, and abashed at the sharp contrast with his own attitude.
Harry nickte, beeindruckt von Dumbledores Güte und beschämt angesichts seines so gegenteiligen Verhaltens.

% The old wizard went on. “But you and I are both game pieces of the same colour, I think. The boy who finally defeated Voldemort, and the old man who held him off long enough for you to save the day. I will not hold your caution against you, Harry, we must all do our best to be wise. I will only ask that you think twice and ponder three times again, the next time someone tells you to distrust me.”
Der alte Zauberer fuhr fort. „Aber du und ich, wir sind Spielfiguren derselben Farbe, denke ich. Der Junge, der Voldemort endlich besiegte, und der alte Mann, der ihn lange genug aufgehalten hat, dass du uns retten konntest. Ich will dir deine Vorsicht nicht übelnehmen, Harry, wir alle versuchen, so gut es geht weise zu sein. Ich möchte dich nur bitten, beim nächsten Mal doppelt und dreifach darüber nachzudenken, wenn jemand dir sagt, du solltest mir misstrauen.“

% “I’m sorry,” Harry said. He felt wretched at this point, he’d just told off Gandalf essentially, and Dumbledore’s kindness was only making him feel worse. “I shouldn’t have distrusted you.”
„Es tut mir leid“, sagte Harry. Er fühlte sich elendig, immerhin hatte er gerade quasi Gandalf zurückgewiesen, und Dumbledores Güte machte es ihm nur noch schwerer. „Ich hätte Ihnen nicht misstrauen sollen.“

% “Alas, Harry, in this world…” The old wizard shook his head. “I cannot even say you were unwise. You did not know me. And in truth there are some at Hogwarts who you would do well not to trust. Perhaps even some you call friends.”
„Ach, Harry, in dieser Welt…“ Der alte Zauberer schüttelte mit dem Kopf. „Ich kann nicht einmal behaupten, dass es unklug war. Du kanntest mich nicht. Und um ehrlich zu sein, gibt es jene auf Hogwarts, denen du besser nicht vertrauen solltest. Möglicherweise sogar welche, die du als Freunde bezeichnen würdest.“

% Harry swallowed. That sounded rather ominous. “Like who?”
Harry schluckte. Das klang unheilvoll. „Wen denn?“

% Dumbledore stood up from his chair, and began examining one of his instruments, a dial with eight hands of varying length.
Dumbledore stand auf und begann, eines seiner Instrumente zu betrachten, eine Uhr mit acht Zeigern verschiedener Länge.

% After a few moments, the old wizard spoke again. “He probably seems to you quite charming,” said Dumbledore. “Polite—to you at least. Well-spoken, maybe even admiring. Always ready with a helping hand, a favour, a word of advice—”
Nach einigen Momenten sprach der alte Zauberer weiter. „Er erscheint dir vermutlich sehr charmant“, sagte Dumbledore. „Höflich—zumindest dir gegenüber. Wortgewandt, womöglich freigiebig mit Komplimenten. Stets hilfsbereit mit Rat und Tat—“

% “Oh, \emph{Draco Malfoy!}” Harry said, feeling rather relieved that it wasn’t Hermione or something. “Oh no, no no no, you’ve got it all wrong, he’s not turning me, I’m turning him.”
„Ach, \emph{Draco Malfoy!}“, sagte Harry, erleichtert, dass es nicht Hermine oder jemand anders war. „Oh nein, nein nein nein, Sie haben das vollkommen falsch verstanden. Er zieht mich nicht auf die schiefe Bahn—ich ziehe ihn auf die gerade Bahn.“

% Dumbledore froze where he was peering at the dial. “You’re \emph{what?}”
Dumbledore erstarrte zur Uhr gewandt. „Du \emph{was}?“

% “I’m going to turn Draco Malfoy from the Dark Side,” Harry said. “You know, make him a good guy.”
„Ich werde Draco Malfoy von der dunklen Seite abwenden“, sagte Harry. „Sie wissen schon, ihn zu einem der Guten machen.“

% Dumbledore straightened and turned to Harry. He was wearing one of the most astonished expressions Harry had ever seen on anyone, let alone someone with a long silver beard. “Are you certain,” said the old wizard after a moment, “that he is ready to be redeemed? I fear that whatever goodness you think you see within him is only wishful thinking—or worse, a lure, a bait—”
Dumbledore richtete sich kerzengerade auf und drehte sich zu Harry. Einen so erstaunten Gesichtsausdruck hatte Harry selten gesehen, schon gar nicht bei jemandem mit einem langen, silbernen Bart. „Bist du dir sicher“, sagte der alte Zauberer nach einem Moment, „dass das Gute, was du in ihm zu sehen glaubst, nicht nur Wunschdenken ist, Harry? Ich fürchte, das, was du da siehst, ist nur ein Trick, ein Köder—“

% “Er, not likely,” Harry said. “I mean if he’s trying to disguise himself as a good guy he’s incredibly bad at it. This isn’t a question of Draco coming up to me and being all charming and me deciding that he must have a hidden core of goodness deep down. I selected him for redemption specifically because he’s the heir to House Malfoy and if you had to pick one person to redeem, it would obviously be him.”
„Ähm, unwahrscheinlich“, sagte Harry. „Ich meine, wenn er versucht, so zu tun, als ob er ein guter Kerl ist, dann macht er das unglaublich schlecht. Wir reden hier nicht davon, dass Draco mich anspricht, total charmant ist und ich beschließe, dass er irgendwo tief in seinem Inneren ein guter Mensch sein muss. Ich habe ihn auserwählt, gerade weil er der Erbe des Hauses Malfoy ist. Wenn ich nur eine Person auswählen dürfte, die ich auf die gute Seite rüberhole, dann ist es selbstverständlich er.“

% Dumbledore’s left eye twitched. “You intend to sow seeds of love and kindness in Draco Malfoy’s heart because you expect Malfoy’s heir to prove valuable to you?”
Dumbledores linkes Auge zuckte. „Du versuchst, Samen der Liebe und Freundschaft in Dracos Herz zu säen, weil du glaubst, dass der Erbe der Malfoys dir nützlich sein kann?“

% “Not just to \emph{me!}” Harry said indignantly. “To all of magical Britain, if this works out! \emph{And} he’ll have a happier and mentally healthier life himself! Look, I don’t have enough time to turn \emph{everyone} away from the Dark Side and I’ve got to ask where the Light can gain the most advantage the fastest—”
„Nicht nur \emph{mir}!“, sagte Harry empört. „Der ganzen britischen Zaubererwelt, wenn alles gut geht! \emph{Und} er selbst wird ein glücklicheres und mental gesünderes Leben führen! Verstehen Sie, ich habe nicht genug Zeit, \emph{alle} von der dunklen Seite abzuwenden, also muss ich mir überlegen, wo das Gute am schnellsten den größten Gewinn erzielen kann—“

% Dumbledore started laughing. Laughing a lot harder than Harry would expect, almost howling. It seemed positively \emph{undignified.} An ancient and powerful wizard ought to chuckle in deep booming tones, not laugh so hard he was gasping for breath. Harry had once literally fallen out of his chair while watching the Marx Brothers film \emph{Duck Soup,} and that was how hard Dumbledore was laughing now.
Dumbledore begann zu lachen. Er lachte viel lauter, als Harry es erwartet hatte; brüllte fast. Es erschien geradezu \emph{würdelos}. Ein alter und mächtiger Zauberer sollte in tiefen, donnernden Tönen glucksen, nicht so schallend lachen, dass er nach Atem rang. Harry war einmal wortwörtlich vor Lachen vom Stuhl gefallen, als er den Film \emph{Die Marx Brothers im Krieg} gesehen hatte, und Dumbledore lachte jetzt genauso laut.%
\translatorsnote{engl.: \emph{Duck Soup}, eine Slapstick-Komödie aus den 1930er Jahren.}

% “It’s not \emph{that} funny,” Harry said after a while. He was starting to worry about Dumbledore’s sanity again.
„Das ist nicht \emph{so} witzig“, sagte Harry nach einer Weile. Er begann wieder, sich um Dumbledores Verstand zu sorgen.

% Dumbledore got himself under control again with a visible effort. “Ah, Harry, one symptom of the disease called wisdom is that you begin laughing at things that no-one else thinks is funny, because when you’re wise, Harry, you start getting the jokes!” The old wizard wiped tears away from his eyes. “Ah, me. Ah, me. Oft evil will shall evil mar indeed, in very deed.”
Dumbledore bekam sich mit sichtbarer Mühe wieder ein. „Ach, Harry, eines der Symptome der Krankheit namens Weisheit ist, dass man beginnt, über Dinge zu lachen, die niemand sonst lustig findet, denn wenn man weise ist, Harry, versteht man den Witz!“ Der alte Zauberer wischte Tränen aus seinen Augen. „Hach ja, hach ja. Oft wird böser Wille Böses vereiteln. In der Tat. In der Tat.“%
\translatorsnote{engl.: Oft evil will shall evil mar. Ein Zitat aus \emph{Der Herr der Ringe—Die Zwei Türme}, offenbar nur im Roman vorhanden; ausgesprochen, nachdem Pippin durch eine Unachtsamkeit des Feindes unbeabsichtigt Kenntis von Saurons Plänen erlangt.}

% Harry’s brain took a moment to place the familiar words…“Hey, that’s a \emph{Tolkien} quote! \emph{Gandalf} says that!”
Harry brauchte einen Moment, bis er die Worte einordnen konnte… „Hey, das ist ein \emph{Tolkien}-Zitat! \emph{Gandalf} sagt das!“

% “Théoden, actually,” said Dumbledore.
„Theoden, genau genommen“, sagte Dumbledore.

% “You’re \emph{Muggle-born?}” Harry said in shock.
„Sie sind \emph{muggelgeboren}?“, sagte Harry schockiert.

% “I’m afraid not,” said Dumbledore, smiling again. “I was born seventy years before that book was published, dear child. But it seems that my Muggle-born students tend to think alike in certain ways. I have accumulated no fewer than twenty copies of \emph{The Lord of the Rings} and three sets of Tolkien’s entire collected works, and I treasure every one of them.” Dumbledore drew his wand and held it up and struck a pose. “\emph{You cannot pass!} How does that look?”
„Ich fürchte nicht“, sagte Dumbledore lächelnd. „Ich wurde siebzig Jahre vor Erscheinen des Buchs geboren, mein Lieber. Aber anscheinend haben meine muggelgeborenen Schüler oft ähnliche Gedanken. Ich habe über die Jahre nicht weniger als zwanzig Ausgaben von \emph{Der Herr der Ringe} angesammelt, zudem drei Ausgaben von Tolkiens gesammelten Werken, und ich hüte jede von ihnen wie einen Schatz.“ Dumbledore zog seinen Zauberstab, hielt ihn hoch und posierte. „\emph{Du kommst nicht vorbei!} Wie sehe ich aus?“

% “Ah,” Harry said in something approaching complete brain shutdown, “I think you’re missing a Balrog.” And the pink pyjamas and squashed mushroom hat were not helping in the slightest.
„Ähm“, sagte Harry, dessen Gehirn einem vollkommenen Aussetzer nahe war, „ich glaube, Ihnen fehlt der Balrog.“ Und die pinken Pyjamas und der eingedellte Champignonhut waren beileibe keine Hilfe.

% “I see.” Dumbledore sighed and glumly sheathed the wand in his belt. “I fear there have been precious few Balrogs in my life of late. Nowadays it’s all meetings of the Wizengamot where I must try desperately to prevent any work from getting done, and formal dinners where foreign politicians compete to see who can be the most obstinate fool. And being mysterious at people, knowing things I have no way of knowing, making cryptic statements which can only be understood in hindsight, and all the other small ways in which powerful wizards amuse themselves after they have left the part of the pattern that allows them to be heroes. Speaking of which, Harry, I have a certain something to give you, something which belonged to your father.”
„Ich verstehe.“ Dumbledore seufzte und steckte den Zauberstab enttäuscht wieder ein. „Ich fürchte, mein Leben war zuletzt äußerst arm an Balrogs. Heutzutage ist es voller Sitzungen des Zaubergamots, bei denen ich verzweifelt versuchen muss, jegliches Vorankommen zu blockieren, und feierlicher Abendessen, bei denen ausländische Politiker darum wetteifern, wer der starrköpfigste Narr sein kann. Dazu etwas mysteriöses Benehmen; Dinge wissen, die ich gar nicht wissen kann; kryptische Bemerkungen, die erst im Nachhinein verständlich sind, und all die anderen Kleinigkeiten, mit denen mächtige Zauberer sich amüsieren, nachdem sie selbst die Rolle des Helden abgegeben haben. Apropos: Harry, ich möchte dir etwas ganz Bestimmtes geben; etwas, das deinem Vater gehört hat.“

% “You do?” said Harry. “Gosh, who would have figured.”
„Wirklich?“, sagte Harry. „Meine Güte, wer hätte das erwartet.“

% “Yes indeed,” said Dumbledore. “I suppose it is a little predictable, isn’t it?” His face turned solemn. “Nonetheless…”
„In der Tat“, sagte Dumbledore. „Es ist ein wenig vorhersehbar, nicht wahr?“ Sein Gesicht wurde feierlich. „Nichtsdestoweniger…“

% Dumbledore went back to his desk and sat down, pulling out one of the drawers as he did so. He reached in using both arms, and, straining slightly, pulled a rather large and heavy-looking object out of the drawer, which he then deposited on his oaken desk with a huge thunk.
Dumbledore ging wieder an seinen Schreibtisch und setzte sich, wobei er eine Schublade aufzog. Er griff mit beiden Armen hinein, hob mit einiger Mühe einen recht großen und schwer aussehenden Gegenstand aus der Schublade und legte ihn mit einem lauten Knall auf den eichenen Schreibtisch.

% “This,” Dumbledore said, “was your father’s rock.”
„Das“, sagte Dumbledore, „war der Stein deines Vaters.“

% Harry stared at it. It was light grey, discoloured, irregularly shaped, sharp-edged, and very much a plain old ordinary large rock. Dumbledore had deposited it so that it rested on the widest available cross-section, but it still wobbled unstably on his desk.
Harry starrte darauf. Der Stein war hellgrau, verfärbt, unregelmäßig geformt, scharfkantig und ein vollkommen normaler großer Stein. Dumbledore hatte ihn auf die flachste Stelle gelegt, dennoch wippte er auf dem Tisch ein wenig hin und her.

% Harry looked up. “This is a joke, right?”
Harry sah auf. „Das ist ein Witz, oder?“

% “It is not,” said Dumbledore, shaking his head and looking very serious. “I took this from the ruins of James and Lily’s home in Godric’s Hollow, where also I found you; and I have kept it from then until now, against the day when I could give it to you.”
„Es ist kein Witz“, sagte Dumbledore, schüttelte den Kopf und sah sehr ernst aus. „Ich habe ihn aus den Ruinen von James’ und Lilys Haus in Godrics Hollow mitgenommen, wo ich auch dich gefunden habe, und ich habe ihn seitdem aufbewahrt, bis zu dem Tag, an dem ich ihn dir geben kann.“

% In the mixture of hypotheses that served as Harry’s model of the world, Dumbledore’s insanity was rapidly rising in probability. But there \emph{was} still a substantial amount of probability allocated to other alternatives…“Um, is it a \emph{magical} rock?”
Unter den vielen Hypothesen, die Harrys Modell der Welt darstellten, gewann jene, wonach Dumbledore verrückt war, rasch an Wahrscheinlichkeit. Doch die anderslautenden Hypothesen vereinten immer noch eine große Wahrscheinlichkeit auf sich… „Ähm, ist das ein \emph{magischer} Stein?“

% “Not so far as I know,” said Dumbledore. “But I advise you with the greatest possible stringency to keep it close about your person at all times.”
„Nicht, dass ich wüsste“, sagte Dumbledore. „Aber ich rate dir mit höchster Dringlichkeit, ihn jederzeit bei dir zu haben.“

% All right. Dumbledore was \emph{probably} insane but if he \emph{wasn’t}…well, it would be just too \emph{embarrassing} to get in trouble from ignoring the advice of the inscrutable old wizard. That had to be like \#4 on the list of the Top 100 Obvious Failure Modes.
Okay. Dumbledore war \emph{wahrscheinlich} verrückt, aber wenn er es \emph{nicht} war…nun, es wäre einfach zu \emph{peinlich}, in Schwierigkeiten zu geraten, weil man den Rat des unergründlichen alten Zauberers nicht befolgte. Das musste ungefähr Platz 4 auf der Liste der 100 offensichtlichsten Fehler einnehmen.

% Harry stepped forward and put his hands on the rock, trying to find some angle from which to lift it without cutting himself. “I’ll put it in my pouch, then.”
Harry trat vor und fasste den Stein an. Er suchte nach einer Stelle, an der er ihn anfassen und hochheben konnte, ohne sich selbst zu schneiden. „Dann werde ich ihn in meinen Beutel packen.“

% Dumbledore frowned. “That may not be close enough to your person. And what if your mokeskin pouch is lost, or stolen?”
Dumbledore runzelte die Stirn. „Ich weiß nicht, ob das nahe genug bei dir ist. Und was, wenn du den Beutel verlierst oder er gestohlen wird?“

% “You think I should just carry a big rock everywhere I go?”
„Sie sagen, ich sollte jederzeit einen großen Stein mit mir rumtragen, wo immer ich auch hingehe?

% Dumbledore gave Harry a serious look. “That might prove wise.”
Dumbledore sah Harry ernst an. „Das könnte sich als weise herausstellen.“

% “Ah…” Harry said. It looked rather heavy. “I’d think the other students would tend to ask me questions about that.”
„Äh…“, sagte Harry. Der Stein sah recht schwer aus. „Ich glaube, die anderen Schüler würden mir deswegen einige Fragen stellen.“

% “Tell them I ordered you to do it,” said Dumbledore. “No-one will question that, since they all think I’m insane.” His face was still perfectly serious.
„Sag ihnen, ich hätte es dir befohlen“, sagte Dumbledore. „Niemand wird daran zweifeln, weil alle mich für verrückt halten.“ Sein Gesichtsausdruck war immer noch vollkommen ernst.

% “Er, to be honest if you go around ordering your students to carry large rocks I can kind of see why people would think that.”
„Ähm, ehrlich gesagt, wenn Sie Schülern befehlen, große Steine mit sich rumzutragen, dann kann ich irgendwie nachvollziehen, warum Leute so etwas denken.“

% “Ah, Harry,” said Dumbledore. The old wizard gestured, a sweep of one hand that seemed to take in all the mysterious instruments around the room. “When we are young we believe that we know everything, and so we believe that if we see no explanation for something, then no explanation exists. When we are older we realise that the whole universe works by a rhythm and a reason, even if we ourselves do not know it. It is only our own ignorance which appears to us as insanity.”
„Ach, Harry“, sagte Dumbledore. Der alte Zauberer wedelte mit der Hand; eine Geste, die auf all die rätselhaften Gegenstände im Raum zu verweisen schien. „Wenn wir jung sind, glauben wir, dass wir alles wissen, und darum denken wir, wenn wir keine Erklärung für etwas kennen, dass keine Erklärung existiert. Wenn wir älter werden, wird uns bewusst, dass das Universum einem Muster folgt, einen Grund hat, auch wenn wir selbst ihn nicht kennen. Es ist unser eigenes Unwissen, dass uns als Wahnsinn erscheint.“

% “Reality is always lawful,” said Harry, “even if we don’t know the law.”
„Die Welt folgt stets Gesetzen“, sagte Harry, „auch wenn wir die Gesetze nicht kennen.“

% “Precisely, Harry,” said Dumbledore. “To understand this—and I see that you \emph{do} understand it—is the essence of wisdom.”
„Exakt, Harry“, sagte Dumbledore. „Das zu verstehen—und ich merke, \emph{dass} du es verstehst—ist der Kern aller Weisheit.“

% “So…\emph{why} do I have to carry this rock exactly?”
„Also…\emph{warum} genau soll ich diesen Stein mit mir rumtragen?“

% “I can’t think of a reason, actually,” said Dumbledore.
„Ich wüsste ehrlich gesagt keinen Grund“, sagte Dumbledore.

% “…you can’t.”
„Sie…wissen keinen Grund.“

% Dumbledore nodded. “But just because I can’t think of a reason doesn’t mean there \emph{is} no reason.”
Dumbledore nickte. „Aber nur, weil ich keinen Grund wüsste, heißt das noch längst nicht, dass es keinen Grund \emph{gibt}.“

% The instruments ticked on.
Die rätselhaften Gegenstände tickten weiter.

% “Okay,” said Harry, “I’m not even sure if I should be saying this, but that is simply not the correct way to deal with our admitted ignorance of how the universe works.”
„Okay“, sagte Harry, „ich weiß nicht mal, ob ich das sagen sollte, aber das ist einfach nicht die richtige Art, mit unserem zugegebenermaßen sehr großen Unwissen darüber, wie das Universum funktioniert, umzugehen.“

% “It isn’t?” said the old wizard, looking surprised and disappointed.
„Nicht?“, sagte der alte Zauberer und sah überrascht und enttäuscht aus.

% Harry had the feeling this conversation was not going to work out in his favour, but he carried on regardless. “No. I don’t even know if that fallacy has an official name, but if I had to make one up myself, it would be ‘privileging the hypothesis’ or something like that. How can I put this formally…um…suppose you had a million boxes, and only one of the boxes contained a diamond. And you had a box full of diamond-detectors, and each diamond-detector always went off in the presence of a diamond, and went off half the time on boxes that didn’t have a diamond. If you ran twenty detectors over all the boxes, you’d have, on average, one false candidate and one true candidate left. And then it would just take one or two more detectors before you were left with the one true candidate. The point being that when there are lots of possible answers, \emph{most} of the evidence you need goes into just \emph{locating} the true hypothesis out of millions of possibilities—bringing it to your attention in the first place. The amount of evidence you need to judge between two or three plausible candidates is much smaller by comparison. So if you just jump ahead without evidence and promote one particular possibility to the focus of your attention, you’re skipping over most of the work. Like, you live in a city where there are a million people, and there’s a murder, and a detective says, well, we’ve got no evidence at all, so have we considered the possibility that Mortimer Snodgrass did it?”
Harry ahnte, dass dieses Gespräch nicht zu seinen Gunsten ausgehen würde, aber er fuhr trotzdem fort. „Nein. Ich weiß nicht mal, ob dieser Trugschluss eine offizielle Bezeichnung hat, aber wenn ich mir etwas ausdenken müsste, dann würde ich ihn ‚Bevorzugung der Hypothese‘ nennen, oder so etwas. Wie kann ich das formal beschreiben…ähm…angenommen, Sie hätten eine Million Schachteln und in nur einer davon ist ein Diamant drin. Und sie hätten eine Kiste voller Diamantendetektoren, die beim Diamanten jedes Mal aufleuchten und bei einer leeren Schachtel in der Hälfte der Fälle aufleuchten. Wenn Sie die Schachteln mit zwanzig Detektoren überprüfen würden, blieben durchschnittlich nur noch eine falsche Schachtel und die richtige Schachtel übrig. Und dann bräuchten Sie nur noch einen oder zwei Detektoren, um die richtige Schachtel zu identifizieren. Das heißt, wenn es viele Möglichkeiten gibt, dann werden \emph{die meisten} Hinweise nur dafür gebraucht, die richtige Hypothese unter Millionen anderer Hypothesen zu \emph{finden}—um überhaupt erst mal darauf aufmerksam zu werden. Die Zahl der Hinweise, die Sie brauchen, um zwischen zwei oder drei wahrscheinlichen Kandidaten zu unterscheiden, ist verglichen damit viel geringer. Wenn Sie sich also einfach auf ein Problem stürzen und sich auf irgendeine der möglichen Antworten konzentrieren, dann lassen Sie einen Großteil der Arbeit aus. Zum Beispiel, wenn Sie in einer Stadt mit einer Million Einwohnern leben, ein Mord geschieht und der Polizist sagt, naja, wir haben absolut keine Hinweise, haben wir also schon geprüft, ob Mortimer Snodgrass der Täter war?“

% “Did he?” said Dumbledore.
„War er es?“, sagte Dumbledore.

% “No,” said Harry. “But later it turns out that the murderer had black hair, and Mortimer has black hair, so everyone’s like, ah, looks like Mortimer did it after all. So it’s unfair to Mortimer for the police to \emph{promote him to their attention} without having good reasons already in hand to suspect him. When there are lots of possibilities, most of the work goes into just \emph{locating} the true answer—starting to pay attention to it. You don’t need \emph{proof}, or the sort of official evidence that scientists or courts demand, but you need some sort of \emph{hint}, and that hint has to discriminate that particular possibility from the millions of others. Otherwise you can’t just pluck the right answer out of thin air. You can’t even pluck a possibility worth thinking about out of thin air. And there’s got to be a million other things I could do besides carrying around my father’s rock. Just because I’m ignorant about the universe doesn’t mean that I’m unsure about how I should reason in the presence of my uncertainty. The laws for thinking with probabilities are no less iron than the laws that govern old-fashioned logic, and what you just did is \emph{not allowed.}” Harry paused. “\emph{Unless}, of course, you have some \emph{hint} you’re not mentioning.”
„Nein“, sagte Harry. „Aber später stellt sich raus, dass der Mörder schwarze Haare hatte, und Mortimer hatte auch schwarze Haare, also sagen alle, ach, also war es tatsächlich Mortimer. Also ist es Mortimer gegenüber unfair, wenn die Polizei sich \emph{auf ihn konzentriert,} ohne dass sie bereits einen guten Grund hat, ihn zu verdächtigen. Wenn es viele Möglichkeiten gibt, dann ist der größte Teil der Arbeit, überhaupt erstmal die richtige Hypothese zu finden—auf sie aufmerksam zu werden. Man braucht keinen \emph{Beweis}, nicht so deutliche Belege, wie ein Wissenschaftler oder ein Richter sie fordern würde, aber man braucht irgendeinen \emph{Hinweis}. Und dieser Hinweis muss helfen, diese bestimmte Möglichkeit von den Millionen von anderen Möglichkeiten zu unterscheiden. Ansonsten kann man die richtige Antwort nicht einfach so aus der Luft greifen. Man kann nicht einmal eine wahrscheinliche Antwort aus der Luft greifen. Und ich könnte genauso gut eine Million andere Dinge tun, statt den Stein meines Vaters mit mir rumzutragen. Nur weil ich nicht weiß, wie das Universum funktioniert, heißt das noch lange nicht, dass ich nicht weiß, wie ich mit meinem Unwissen zurechtkommen soll. Die Gesetze der Wahrscheinlichkeitsrechnung stehen ebenso fest wie die Gesetze der altbekannten Logik, und was Sie da gerade getan haben, ist \emph{nicht erlaubt.}“ Harry unterbrach sich. „\emph{Außer}, natürlich, wenn Sie irgendeinen \emph{Hinweis} haben, den Sie nicht erwähnt haben.“

% “Ah,” said Dumbledore. He tapped his cheek, looking thoughtful. “An interesting argument, certainly, but doesn’t it break down at the point where you make an analogy between a million potential murderers only one of whom committed the murder, and taking one out of many possible courses of action, when many possible courses of action may all be wise? I do not say that carrying your father’s rock is the one best possible course of action, only that it is wiser to do than not.”
„Ah“, sagte Dumbledore. Er rieb sich nachdenklich das Kinn. „Ein interessantes Argument, zweifelsohne, doch bricht es nicht an dem Punkt zusammen, wo du eine Million mögliche Mörder, von denen nur einer den Mord begangen hat, mit den vielen verschiedenen Handlungsmöglichkeiten vergleichst, wo doch viele verschiedene Handlungen zugleich weise könnten? Ich sage nicht, dass es die bestmögliche Idee ist, den Stein deines Vaters mit dir rumzutragen; nur, dass es besser ist, es zu tun, als es nicht zu tun.“

% Dumbledore once again reached into the same desk drawer he had accessed earlier, this time seeming to root around inside—at least his arm seemed to be moving. “I will remark,” Dumbledore said while Harry was still trying to sort out how to reply to this completely unexpected rejoinder, “that it is a common misconception of Ravenclaws that all the smart children are Sorted there, leaving none for other Houses. This is not so; being Sorted to Ravenclaw indicates that you are driven by your desire to know things, which is not at all the same quality as being intelligent.” The wizard was smiling as he bent over the drawer. “Nonetheless, you \emph{do} seem rather intelligent. Less like an ordinary young hero and more like a young mysterious ancient wizard. I think I may have been taking the wrong approach with you, Harry, and that you may be able to understand things that few others could grasp. So I shall be daring, and offer you a certain \emph{other} heirloom.”
Dumbledore griff erneut in die Schublade, aus der er den Stein geholt hatte, dieses Mal wühlte er darin rum—zumindest schien sein Arm sich zu bewegen. „Ich möchte bemerken“, sagte Dumbledore, während Harry immer noch überlegte, wie er auf diese völlig unerwartete Erwiderung reagieren sollte, „dass es unter Ravenclaws ein häufiges Missverständnis ist, dass alle klugen Kinder in ihr Haus kommen, so dass in den anderen Häuser keine sind. Dem ist nicht so; nach Ravenclaw zu kommen bedeutet, dass man vom Streben nach Wissen angetrieben wird, was keineswegs das gleiche ist wie Intelligenz.“ Der Zauberer lächelte, während er sich über die Schublade beugte. „Nichtsdestoweniger scheinst \emph{du} sehr intelligent zu sein. Nicht wie ein gewöhnlicher junger Held, eher wie ein junger mysteriöser uralter Zauberer. Ich denke, ich habe dich wohl falsch eingeschätzt, Harry, und dass du Dinge verstehen könntest, die kaum ein anderer begreifen kann. Darum will ich es wagen, dir ein gewisses \emph{anderes} Erbstück anzubieten.“

% “You don’t mean…” gasped Harry. “My father…\emph{owned another rock?}”
„Soll das heißen…“, keuchte Harry, „mein Vater…\emph{besaß noch einen Stein?}“

% “Excuse me,” said Dumbledore, “I \emph{am} still older and more mysterious than you and if there are any revelations to be made then \emph{I} will do the revealing, thank you…oh, where \emph{is} that thing!” Dumbledore reached down further into the desk drawer, and still further. His head and shoulders and whole torso disappeared inside until only his hips and legs were sticking out, as though the desk drawer was eating him.
„Entschuldige“, sagte Dumbledore, „ich \emph{bin} immer noch älter und rätselhafter als du. Wenn es hier noch Dinge zu offenbaren gibt, dann werde \emph{ich} sie offenbaren, wenn ich bitten darf…ach, wo \emph{ist} es denn jetzt bloß!“ Dumbledore griff tiefer und tiefer in die Schublade hinein. Sein Kopf, seine Schultern und schließlich sein ganzer Oberkörper verschwanden darin, als würde die Schublade ihn aufessen.

% Harry couldn’t help but wonder just how much stuff was in there and what the complete inventory would look like.
Harry fragte sich, wie viele Dinge nur da drin waren und wie es aussähe, wenn das alles auf einem Haufen wäre.

% Finally Dumbledore rose back up out of the drawer, holding the objective of his search, which he set down on the desk alongside the rock.
Schließlich kam Dumbledore aus der Schublade hervor und legte das Ziel seiner Suche neben den Stein auf den Schreibtisch.

% It was a used, ragged-edged, textbook with a worn spine: \emph{Intermediate Potion Making} by Libatius Borage. There was a picture of a smoking vial on the cover.
Es war ein altes Lehrbuch mit abgegriffenen Rändern und geknicktem Buchrücken: \emph{Zaubertränke für Fortgeschrittene} von Libatius Borage. Auf der Vorderseite war eine dampfende Phiole abgebildet.

% “This,” Dumbledore intoned, “was your mother’s fifth-year Potions textbook.”
„Das“, betonte Dumbledore, „war das Zaubertränke-Lehrbuch deiner Mutter in ihrem fünften Schuljahr.“

% “Which I am to carry with me at all times,” said Harry.
„Und ich sollte es jederzeit mit mir rumtragen“, sagte Harry.

% “\emph{Which holds a terrible secret}. A secret whose revelation could prove so disastrous that I must ask you to swear—and I do require you to swear it seriously, Harry, whatever you may think of all this—never to tell anyone or anything else.”
„\emph{Und es verbirgt ein schreckliches Geheimnis.} Ein Geheimnis, dessen Bekanntwerden so desaströs wäre, dass ich dich bitte zu schwören—und egal was du von all dem hältst, Harry, ich verlange, dass du es in vollem Ernst schwörst—, dass du niemals irgendwem oder irgendetwas anderem davon erzählst.“

% Harry considered his mother’s fifth-year Potions textbook, which, apparently, held a terrible secret.
Harry betrachtete das Zaubertränke-Lehrbuch seiner Mutter, das offenbar ein schreckliches Geheimnis verbarg.

% The problem was that Harry \emph{did} take that oaths like that very seriously. Any vow was an Unbreakable Vow if made by the right sort of person.
Das Problem war, dass Harry solche Schwüre sehr ernst nahm. Jeder Schwur war ein Unbrechbarer Schwur, wenn die richtige Person ihn leistete.

% And…
Und…

% “I’m feeling thirsty,” Harry said, “and that is not at all a good sign.”
„Ich habe Durst“, sagte Harry, „und das ist wirklich kein gutes Zeichen.“

% Dumbledore entirely failed to ask any questions about this cryptic statement. “\emph{Do} you swear, Harry?” said Dumbledore. His eyes gazed intently into Harry’s. “Otherwise I cannot tell you.”
Dumbledore reagierte gar nicht auf diese kryptische Aussage. „\emph{Schwörst} du, Harry?“, sagte Dumbledore. Seine Augen fixierten die von Harry. „Ansonsten kann ich es dir nicht erzählen.“

% “Yes,” said Harry. “I swear.” That was the trouble with being a Ravenclaw. You couldn’t refuse an offer like that or your curiosity would eat you alive, and everyone else knew it.
„Ja“, sagte Harry. „Ich schwöre.“ Das war das Problem, wenn man ein Ravenclaw war. Man konnte so ein Angebot nicht ausschlagen, sonst würde die eigene Neugier einen von innen auffressen. Jeder wusste das.

% “And I swear in turn,” said Dumbledore, “that what I am about to tell you is the truth.”
„Und ich schwöre im Gegenzug“, sagte Dumbledore, „dass das, was ich dir nun erzählen werde, die Wahrheit ist.“

% Dumbledore opened the book, seemingly at random, and Harry leaned in to see.
Dumbledore öffnete das Buch an einer offenbar zufälligen Stelle und Harry beugte sich vor, um es zu sehen.

% “Do you see these notes,” Dumbledore said in a voice so low it was almost a whisper, “written in the margins of the book?”
„Siehst du die Notizen“, sagte Dumbledore in einer leisen Stimme, fast einem Flüstern, „die am Seitenrand stehen?“

% Harry squinted slightly. The yellowing pages seemed to be describing something called a \emph{potion of eagle’s splendour,} many of the ingredients being items that Harry didn’t recognise at all and whose names didn’t appear to derive from English. Scrawled in the margin was a handwritten annotation saying, \emph{I wonder what would happen if you used Thestral blood here instead of blueberries?} and immediately beneath was a reply in different handwriting, \emph{You’d get sick for weeks and maybe die.}
Harry kniff die Augen zusammen. Auf den vergilbten Seiten war der \emph{Trank der Adlerspracht} beschrieben, viele seiner Zutaten waren Harry nicht bekannt und ihre Namen schienen nicht aus dem Englischen abgeleitet zu sein.%
\translatorsnote{engl. \emph{Eagle’s Splendor}; Der Trank scheint eine Anspielung auf das Rollenspielsystem Pathfinder zu sein. Dort ist es ein Zauberspruch, der dem Verzauberten den Charismawert erhöht. Ebenfalls kommt der Spruch in den Computerspielen \emph{Neverwinter Nights} und \emph{Icewind Dale II} vor.}
Auf den Seitenrand war eine handgeschriebene Bemerkung gekritzelt: \emph{Was würde wohl passieren, wenn man hier Thestralblut statt Blaubeeren nimmt?} Direkt darunter stand die Antwort in einer anderen Handschrift: \emph{Man wäre wochenlang krank und würde vielleicht sterben.}

% “I see them,” said Harry. “What about them?”
„Ich sehe sie“, sagte Harry. „Was ist mit ihnen?“

% Dumbledore pointed to the second scrawl. “The ones in this handwriting,” he said, still in that low voice, “were written by your mother. And the ones in \emph{this} handwriting,” moving his finger to indicate the first scrawl, “were written by me. I would turn myself invisible and sneak into her dorm while she was sleeping. Lily thought one of her friends was writing them and they had the most amazing fights.”
Dumbledore deutete auf den zweiten Satz. „Diejenigen in dieser Handschrift“, sagte er immer noch mit leiser Stimme, „wurden von deiner Mutter geschrieben. Und die in \emph{dieser} Handschrift“, sein Finger deutete nun auf den ersten Satz, „wurden von mir geschrieben. Ich habe mich unsichtbar gemacht und bin in ihren Schlafsaal geschlichen, während sie schlief. Lily dachte, dass eine Freundin von ihr das schrieb, und sie haben sich deswegen ganz schön gestritten.“

% That was the exact point at which Harry realised that the Headmaster of Hogwarts \emph{was,} in fact, crazy.
In genau diesem Moment wurde Harry klar, dass der Schulleiter von Hogwarts \emph{tatsächlich} verrückt war.

% Dumbledore was looking at him with a serious expression. “Do you understand the implications of what I have just told you, Harry?”
Dumbledore sah ihn mit ernstem Gesichtsausdruck an. „Verstehst du die Bedeutung dessen, was ich dir gerade erzählt habe, Harry?“

% “Ehhh…” Harry said. His voice seemed to be stuck. “Sorry…I…not really…”
„Äh…“, sagte Harry. Seine Stimme stockte. „Sorry…ich…nicht wirklich…“

% “Ah well,” said Dumbledore, and sighed. “I suppose your cleverness has limits after all, then. Shall we all just pretend I didn’t say anything?”
„Ach ja“, sagte Dumbledore und seufzte. „Also hat wohl auch deine Intelligenz Grenzen. Es scheint, als wäre meine Begeisterung äußerst voreilig gewesen. Wollen wir davon ausgehen, dass ich nichts Belastendes zugegeben habe?“

% Harry rose from his chair, wearing a fixed smile. “Of course,” Harry said. “You know it’s actually getting rather late in the day and I’m a bit hungry, so I should be going down to dinner, really” and Harry made a beeline for the door.
Harry stand auf, ein starres Lächeln auf dem Gesicht. „Natürlich“, sagte Harry. „Wissen Sie, es wird schon spät und ich habe Hunger, also sollte ich wirklich runter zum Abendessen gehen.“ Und Harry eilte zur Tür.

% The doorknob entirely failed to turn.
Der Türknauf drehte sich kein Stückchen.

% “You wound me, Harry,” said Dumbledore’s voice in quiet tones that were coming from right behind him. “Do you not at least realise that what I have told you is a sign of trust?”
„Du verletzt mich, Harry“, sagte Dumbledores Stimme direkt hinter ihm leise. „Ist dir nicht zumindest klar, dass es ein Zeichen des Vertrauens ist, was ich dir erzählt habe?“

% Harry slowly turned around.
Harry drehte sich langsam um.

% In front of him was a very powerful and very insane wizard with a long silver beard, a hat like a squashed giant mushroom, and wearing what looked to Muggle eyes like three layers of bright pink pyjamas.
Vor ihm stand ein sehr mächtiger und sehr verrückter Zauberer mit einem langen, silbernen Bart, einem Hut, der wie ein riesiger eingedellter Champignon aussah und Kleidung, die für Muggelaugen wie drei Schichten kreischend pinker Pyjamas aussah.

% Behind him was a door that didn’t seem to be working at the moment.
Hinter ihm war eine Tür, die derzeit offenbar nicht funktionierte.

% Dumbledore was looking rather saddened and weary, like he wanted to lean on a wizard’s staff he didn’t have. “Really,” said Dumbledore, “you try anything new instead of following the same pattern every time for a hundred and ten years, and people all start running away.” The old wizard shook his head in sorrow. “I’d hoped for better from you, Harry Potter. I’d heard that your own friends also think you mad. I know they are mistaken. Will you not believe the same of me?”
Dumbledore sah recht traurig und müde aus, als ob er sich auf einen Stab lehnen wollte, den er nicht hatte.
„Also wirklich“, sagte Dumbledore, „da probiert man einmal etwas Neues aus, statt demselben Muster zu folgen wie die letzten einhundertundzehn Jahre, und schon laufen die Leute weg.“ Der alte Zauberer schüttelte trauernd den Kopf. „Ich hatte mehr von dir erhofft, Harry Potter. Ich hatte gehört, dass auch deine eigenen Freunde dich für verrückt halten. Ich weiß, dass sie sich irren. Willst du nicht dasselbe über mich denken?

% “Please open the door,” Harry said, his voice trembling. “If you ever want me to trust you again, open the door.”
„Bitte öffnen Sie die Tür“, sagte Harry mit zitternder Stimme. „Wenn Sie wollen, dass ich Ihnen jemals wieder vertraue, dann öffnen Sie die Tür.“

% There was the sound behind him of a door opening.
Hinter ihm erklang das Geräusch einer sich öffnenden Tür.

% “There were more things I planned to say to you,” Dumbledore said, “and if you leave now, you will not know what they were.”
„Ich wollte dir noch andere Dinge sagen“, sagte Dumbledore, „und wenn du jetzt gehst, wirst du nicht erfahren, welche.“

% Sometimes Harry absolutely \emph{hated} being a Ravenclaw.
Manchmal \emph{hasste} Harry es wirklich, ein Ravenclaw zu sein.

% \emph{He’s never hurt a student,} said Harry’s Gryffindor side. \emph{Just keep remembering that and you’ll be sure not to panic. You’re not going to run away just because things are getting interesting, are you?}
\emph{Er hat nie einem Schüler auch nur ein Haar gekrümmt}, sagte Harrys Gryffindorseite. \emph{Behalte das jederzeit im Kopf, dann hast du keinen Grund, in Panik auszubrechen! Du willst doch nicht etwa wegrennen, wenn die Dinge gerade versprechen, interessant zu werden?}

% \emph{You can’t just walk out on the Headmaster!} said the Hufflepuff part. \emph{What if he starts deducting House points? He could make your school life very difficult if he decides he doesn’t like you!}
\emph{Du kannst doch nicht einfach vor dem Schulleiter weglaufen!}, sagte seine Hufflepuffseite. \emph{Was, wenn er anfängt, dir Hauspunkte abzuziehen? Er könnte deine Schulzeit sehr unangenehm machen, wenn er beschließt, dass er dich nicht mag!}

% And a piece of himself which Harry didn’t much like but couldn’t quite manage to silence was pondering the potential advantages of being one of the few friends of this mad old wizard who also happened to be Headmaster, Chief Warlock, and Supreme Mugwump. And unfortunately his inner Slytherin seemed to be much better than Draco at turning people to the Dark Side, because it was saying things like \emph{poor fellow, he looks like he needs someone to talk to, doesn’t he?} and \emph{you wouldn’t want such a powerful man to end up trusting someone less virtuous, would you?} and \emph{I wonder what sort of incredible secrets Dumbledore could tell you if, you know, you became friends with him} and even \emph{I bet he’s got a reaallly interesting book collection.}
Und ein Teil von ihm selbst, den Harry nicht mochte, den er aber auch nicht ganz ruhiggestellt bekam, dachte an die möglichen Vorteile, die man als einer der wenigen Freunde dieses verrückten alten Zauberers, der zudem Schulleiter, Großmeister des Zaubergamots und Oberster Mugwump war, genießen würde. Und sein innerer Slytherin war leider sehr viel besser als Draco darin, Leute auf die dunkle Seite zu ziehen; er sagte Dinge wie \emph{Der arme Kerl, er sieht so aus, als ob er jemanden zum Reden braucht, nicht wahr?} und \emph{Du willst doch nicht, dass so ein mächtiger Mann sich einer anderen, nicht so tugendhaften Person anvertraut?} und \emph{Ich frage mich, welche unglaublichen Geheimnisse Dumbledore dir verraten könnte, wenn du, du weißt schon, dich mit ihm anfreunden würdest} und sogar \emph{Wetten, dass er eine seeeehr interessante Büchersammlung hat?}
% \emph{You’re all a bunch of lunatics,} Harry thought at the entire assemblage, but he’d been unanimously outvoted by every component part of himself.
\emph{Ihr seid doch alle verrückt}, dachte Harry zu ihnen allen, doch sämtliche Teile von ihm hatten sich einstimmig gegen ihn gestellt.

% Harry turned, took a step towards the open door, reached out, and deliberately closed it again. It was a costless sacrifice given that he was staying anyway, Dumbledore could control his movements regardless, but maybe it would impress Dumbledore.
Harry drehte sich um, ging einen Schritt auf die Tür zu, streckte die Hand aus und schloss die Tür wieder. Da er ohnehin hierbleiben würde, kostete ihn das nichts, Dumbledore könnte seinen Bewegungsspielraum ohnehin kontrollieren, aber vielleicht beeindruckte es Dumbledore.

% When Harry turned back around he saw that the powerful insane wizard was once more smiling and looking friendly. That was good, maybe.
Als Harry sich wieder umdrehte, sah er, dass der mächtige verrückte Zauberer wieder lächelte und freundlich aussah. Das war gut—vielleicht.

% “Please don’t do that again,” Harry said. “I don’t like being trapped.”
„Bitte tun Sie das nicht nochmal“, sagte Harry. „Ich mag es nicht, eingesperrt zu sein.“

% “I \emph{am} sorry about that, Harry,” said Dumbledore in what sounded like tones of sincere apology. “But it would have been terribly unwise to let you leave without your father’s rock.”
„Es tut mir leid, Harry“, sagte Dumbledore in einem reuevollen Tonfall. „Aber es wäre schrecklich unklug gewesen, dich ohne den Stein deines Vaters gehen zu lassen.“

% “Of course,” Harry said. “It wasn’t reasonable of me to expect the door to open before I put the quest items in my inventory.”
„Natürlich“, sagte Harry. „Ich kann nicht ernsthaft erwarten, dass die Tür aufgeht, bevor ich die Quest-Gegenstände in mein Inventar gelegt habe.“

% Dumbledore smiled and nodded.
Dumbledore lächelte und nickte.

% Harry went over to the desk, twisted his mokeskin pouch around to the front of his belt, and, with some effort, managed to heave up the rock in his eleven-year-old arms and feed it in.
Harry ging zum Schreibtisch, zog seinen Beutel am Gürtel nach vorne und schaffte es mit einiger Anstrengung, den Stein in seine elfjährigen Arme zu nehmen und an den Beutel zu verfüttern.

% He could actually feel the weight slowly diminishing as the Widening Lip charm ate the rock, and the burp which followed was rather noisy and had a distinctly complaining sound to it.
Er konnte fühlen, wie das Gewicht langsam nachließ, während die magisch geweitete Beutelöffnung den Stein verschluckte. Der folgende Rülpser war recht laut und in einem anklagenden Tonfall gehalten.

% His mother’s fifth-year Potions textbook (which held a secret that was in fact pretty terrible) followed shortly after.
Das Zaubertränke-Lehrbuch seiner Mutter aus dem fünften Schuljahr (das ein wirklich schreckliches Geheimnis verbarg) folgte kurz darauf.

% And then Harry’s inner Slytherin made a sly suggestion for ingratiating himself with the Headmaster, which, unfortunately, had been perfectly pitched in such a way as to gain the support of the majority Ravenclaw faction.
Und dann machte Harrys innerer Slytherin einen listigen Vorschlag, wie er sich mit dem Schulleiter gut stellen könnte, der leider genauso vorgetragen wurde, dass er die Unterstützung der Ravenclaw-Fraktion—und damit der Mehrheit—hatte.

% “So,” Harry said. “Um. As long as I’m hanging around, I don’t suppose you would like to give me a bit of a tour of your office? I’m a bit curious as to what some of these things are,” and that was his understatement for the month of September.
„Also“, sagte Harry. „Ähm. Wo ich gerade hier bin, würden Sie mir da vielleicht Ihr Büro etwas zeigen? Es würde mich schon interessieren, was einige dieser Dinge sind.“ \emph{Die Untertreibung des Monats September.}

% Dumbledore gazed at him, and then nodded with a slight grin. “I’m flattered by your interest,” said Dumbledore, “but I’m afraid there isn’t much to say.” Dumbledore took a step closer to the wall and pointed to a painting of a sleeping man. “These are portraits of past Headmasters of Hogwarts.” He turned and pointed to his desk. “This is my desk.” He pointed to his chair. “This is my chair—”
Dumbledore warf ihm einen Blick zu und nickte dann mit einem leichten Grinsen. „Dein Interesse schmeichelt mir“, sagte Dumbledore, „aber ich fürchte, es gibt nicht viel zu erzählen.“ Dumbledore ging einen Schritt auf die Wand zu und deutete auf ein Gemälde eines schlafenden Mannes. „Das sind Porträts vergangener Schulleiter von Hogwarts.“ Er drehte sich um und zeigte auf den Schreibtisch. „Das ist mein Schreibtisch.“ Er zeigte auf seinen Stuhl. „Das ist mein Stuhl—“

% “Excuse me,” Harry said, “actually I was wondering about those.” Harry pointed to a small cube that was softly whispering “blorple…blorple…blorple”.
„Entschuldigen Sie“, sagte Harry, „aber ich meinte eher sowas.“ Harry deutete auf einen kleinen Würfel, der leise „blorp…blorp…blorp“ flüsterte.

% “Oh, the little fiddly things?” said Dumbledore. “They came with the Headmaster’s office and I have absolutely no idea what most of them do. Although \emph{this} dial with the eight hands counts the number of, let’s call them sneezes, by left-handed witches within the borders of France, you would not believe how much work it took to nail that down. And \emph{this} one with the golden wibblers is my own invention and Minerva is never, ever going to figure out what it’s doing.”
„Ach, die kleinen kniffligen Dinger?“, sagte Dumbledore. „Die gehören zum Büro dazu und ich habe absolut keine Ahnung, was die meisten davon machen. Aber \emph{dieses} Zifferblatt mit den acht Zeigern zählt die Anzahl der, sagen wir mal, Nieser von linkshändigen Hexen innerhalb Frankreichs; du glaubst gar nicht, wie aufwändig es war, das herauszufinden. Und \emph{dies} hier, mit den goldenen Fühlern, ist meine eigene Erfindung und Minerva wird nie und nimmer herausfinden, was es tut.“

% Dumbledore took a step over to the hat rack while Harry was still processing this. “Here of course we have the Sorting Hat, I believe the two of you have met. It told me that it was never again to be placed on your head under any circumstances. You’re only the fourteenth student in history it’s said that about, Baba Yaga was another one and I’ll tell you about the other twelve when you’re older. This is an umbrella. This is another umbrella.” Dumbledore took another few steps and turned around, now smiling quite broadly. “And of course, most people who come to my office want to see Fawkes.”
Dumbledore ging einen Schritt auf die Hutablage zu, während Harry das immer noch verarbeitete. „Dies ist natürlich der Sprechende Hut, ich glaube, ihr habt einander schon kennengelernt. Er sagte mir, dass er auf keinen Fall noch einmal auf deinen Kopf gesetzt werden will. Du bist erst der vierzehnte Schüler in der Geschichte der Schule, über den er das gesagt hat. Baba Yaga war eine der anderen, und von den restlichen zwölf erzähle ich dir, wenn du älter bist. Das ist ein Regenschirm. Das ist noch ein Regenschirm.“ Dumbledore ging noch einige Schritte und drehte sich breit grinsend um. „Und die meisten Leute, die in mein Büro kommen, wollen natürlich Fawkes sehen.“

% Dumbledore was standing next to the bird on the golden platform.
Dumbledore stand neben der goldenen Platte, auf der ein Vogel saß.

% Harry came over, rather puzzled. “This is Fawkes?”
Harry kam verwirrt näher. „Das ist Fawkes?“

% “Fawkes is a phœnix,” said Dumbledore. “Very rare, very powerful magical creatures.”
„Fawkes ist ein Phönix“, sagte Dumbledore. „Sehr seltene, sehr mächtige magische Kreaturen.“

% “Ah…” Harry said. He lowered his head and stared into the tiny, beady black eyes, which showed not the slightest sign of power or intelligence.
„Äh…“, sagte Harry. Er senkte den Kopf und blickte genau in die winzigen, perlenförmigen schwarzen Augen, die kein bisschen Macht oder Weisheit erkennen ließen.

% “Ahhh…” Harry said again.
„Ähh…“, sagte Harry wieder.

% He was pretty sure he recognised the shape of the bird. It was pretty hard to miss.
Er war sich ziemlich sicher, dass er die Form des Vogels erkannte. Das war kaum zu verwechseln.

% “Umm…”
„Ähm…“

% \emph{Say something intelligent!} Harry’s mind roared at itself. \emph{Don’t just stand there sounding like a gibbering moron!}
\emph{Sag etwas Intelligentes!}, schrie Harrys Gehirn sich selbst an. \emph{Steh’ nicht einfach so da wie ein stotternder Irrer!}

% \emph{Well what the heck am I} supposed \emph{to say?} Harry’s mind fired back.
\emph{Na, was zum Teufel} soll \emph{ich denn sagen?}, brüllte Harrys Gehirn zurück.

% \emph{Anything!}
\emph{Irgendwas!}

% \emph{You mean, anything besides “Fawkes is a chicken”—}
\emph{Du meinst, irgendwas außer „Fawkes ist ein Hühnchen“—}

% \emph{Yes! Anything but that!}
\emph{Ja! Irgendwas, bloß nicht das!}

% “So, ah, what sort of magic do phœnixes do, then?”
„Also, äh, was für eine Art von Magie tun Phönixe denn?“

% “Their tears have the power to heal,” Dumbledore said. “They are creatures of fire, and move between all places as easily as fire may extinguish itself in one place and be kindled in another. The tremendous strain of their innate magic ages their bodies quickly, and yet they are as close to undying as any creature that exists in this world, for whenever their bodies fail them they immolate themselves in a burst of fire and leave behind a hatchling, or sometimes an egg.” Dumbledore came closer and inspected the chicken, frowning. “Hm…looking a little peaky there, I’d say.”
„Ihre Tränen haben heilende Kräfte“, sagte Dumbledore. „Sie sind Geschöpfe des Feuers und können sich von einem Ort zum nächsten bewegen, ebenso wie Feuer an einem Ort erlöschen und am nächsten entzündet werden kann. Die große Last ihrer eigenen Magie lässt ihren Körper schnell altern, und doch sind sie der Unsterblichkeit näher als jedes andere Geschöpf auf dieser Welt, denn wann immer ihr Körper sie im Stich lässt, gehen sie von selbst in Flammen auf und lassen ein Küken zurück, oder manchmal ein Ei.“ Dumbledore kam näher und betrachtete das Hühnchen stirnrunzelnd. „Hm…er sieht ein wenig mitgenommen aus, würde ich sagen.“

% By the time this statement registered fully in Harry’s mind, the chicken was already on fire.
Noch bevor Harry diese Informationen ganz verarbeitet hatte, stand das Hühnchen schon in Flammen.

% The chicken’s beak opened, but it didn’t have time for so much as a single caw before it began to wither and char. The blaze was brief, intense, and entirely self-contained; there was no smell of burning.
Sein Schnabel öffnete sich, aber es konnte kein einziges Mal krächzen, bevor es zusammensank und verkohlte. Die Flammen loderten kurz und stark auf und waren vollkommen isoliert; es roch nicht verbrannt.

% And then the fire died down only seconds after it had begun, leaving behind a tiny, pathetic heap of ashes on the golden platform.
Das Feuer erlosch nur wenige Sekunden, nachdem es begonnen hatte, und ließ ein kleines, armseliges Häufchen Asche auf der goldenen Platte zurück.

% “Don’t look so horrified, Harry!” said Dumbledore. “Fawkes hasn’t been hurt.” Dumbledore’s hand dipped into a pocket, and then the same hand sifted through the ashes and turned up a small yellowish egg. “Look, here’s an egg!”
„Schau nicht so entsetzt drein, Harry!“, sagte Dumbledore. „Fawkes ist unverletzt.“ Dumbledores Hand griff in eine Tasche, dann fuhr dieselbe Hand durch die Asche und beförderte ein kleines gelbliches Ei hervor. „Schau, hier ist ein Ei!“

% “Oh…wow…amazing…”
„Oh…wow…beeindruckend…“

% “But now we really should get on with things,” Dumbledore said. Leaving the egg behind in the ashes of the chicken, he returned to his throne and seated himself. “It’s almost time for dinner, after all, and we wouldn’t want to have to use our Time-Turners.”
„Aber jetzt sollten wir uns um die restlichen Dinge kümmern“, sagte Dumbledore. Er ließ das Ei in der Asche des Hühnchens zurück, kehrte zu seinem Platz zurück und setzte sich. „Es ist schließlich fast Zeit für das Abendessen, und wir wollen doch nicht unsere Zeitumkehrer benutzen.“

% There was a violent power struggle going on in the Government of Harry. Slytherin and Hufflepuff had switched sides after seeing the Headmaster of Hogwarts set fire to a chicken.
In Harrys innerer Regierung herrschte ein gewaltiger Machtkampf. Slytherin und Hufflepuff hatten die Seiten gewechselt, nachdem sie gesehen hatten, wie der Schulleiter von Hogwarts ein Hühnchen in Brand steckte.

% “Yes, things,” said Harry’s lips. “And then dinner.”
„Ja, Dinge“, sagten Harrys Lippen. „Und dann Abendessen.“

% \emph{You’re sounding like a gibbering moron again} observed Harry’s Internal Critic.
\emph{Du klingst wieder wie ein stotternder Irrer}, bemerkte Harrys innerer Kritiker.

% “Well,” Dumbledore said. “I fear I have a confession to make, Harry. A confession and an apology.”
„Nun“, sagte Dumbledore, „ich fürchte, ich muss etwas gestehen, Harry. Etwas gestehen und um Entschuldigung bitten.“

% “Apologies are good” \emph{that doesn’t even make sense! What am I talking about?}
„Entschuldigungen sind gut.“ \emph{Das ergibt überhaupt keinen Sinn! Was erzähle ich da?}

% The old wizard sighed deeply. “You may not still think so after understanding what I have to say. I’m afraid, Harry, that I’ve been manipulating you your entire life. It was I who consigned you to the care of your wicked step-parents—”
Der alte Zauberer seufzte tief. „Du magst anders darüber denken, wenn du erfährst, was ich zu sagen habe. Ich fürchte, Harry, dass ich dich dein ganzes Leben lang manipuliert habe. Ich war es, der dich deinen bösen Stiefeltern anvertraut hat—“

% “My step-parents aren’t wicked!” blurted Harry. “My \emph{parents,} I mean!”
„Meine Stiefeltern sind nicht böse!“, platzte es aus Harry heraus. „Meine \emph{Eltern}, meine ich!“

% “They aren’t?” Dumbledore said, looking surprised and disappointed. “Not even a little wicked? That doesn’t fit the pattern…”
„Nicht?“, sagte Dumbledore, der überrascht und enttäuscht aussah. „Kein bisschen böse? Das passt nicht…“

% Harry’s inner Slytherin screamed at the top of its mental lungs, \emph{\scream{Shut up you idiot he’ll take you away from them!}}
Harrys innerer Slytherin schrie so laut er konnte: \emph{\scream{Sei leise, du Idiot, er wird dich ihnen wegnehmen!}}

% “No, no,” said Harry, lips frozen in a ghastly grimace, “I was just trying to spare your feelings, they’re actually very wicked…”
„Nein, nein“, sagte Harry, die Lippen zu einer starren Grimasse verzerrt, „ich wollte nur Ihre Gefühle nicht verletzen; in Wirklichkeit sind sie sehr böse…“

% “They are?” Dumbledore leaned forward, gazing at him intently. “What do they do?”
„Tatsächlich?“ Dumbledore beugte sich vor und sah ihn aufmerksam an. „Was machen sie?“

% \emph{Talk fast} “they, ah, I have to do dishes and wash problems and they don’t let me read a lot of books and—”
\emph{Rede schnell.} „Sie, äh, ich muss Geschirr lösen und Matheaufgaben abspülen und sie lassen mich nicht viele Bücher lesen und—“

% “Ah, good, that’s good to hear,” said Dumbledore, leaning back again. He smiled in a sad sort of way. “I apologise for \emph{that}, then. Now where was I? Ah, yes. I’m sorry to say, Harry, that I am responsible for virtually everything bad that has ever happened to you. I know that this will probably make you very angry.”
„Ah, gut, das ist gut zu hören“, sagte Dumbledore und lehnte sich wieder zurück. Er lächelte traurig. „Dann bitte ich \emph{dafür} um Entschuldigung. Nun, wo war ich? Oh, ja. Ich muss dir leider sagen, Harry, dass ich für nahezu alles Schlechte verantwortlich bin, was dir je passiert ist. Ich weiß, dass dich das vermutlich sehr wütend macht.“

% “Yes, I’m very angry!” said Harry. “Grrr!”
„Ja, ich bin sehr wütend!“, sagte Harry. „Grrr!“

% Harry’s Internal Critic promptly awarded him the All-Time Award for the Worst Acting in the History of Ever.
Harrys innerer Kritiker verlieh ihm prompt den Hauptpreis für die schlechteste Schauspielleistung in der Geschichte aller Zeiten.

% “And I just wanted you to know,” Dumbledore said, “I wanted to tell you as early as possible, in case something happens to one of us later, that I am truly, truly sorry. For everything that has already happened, and everything that will.”
„Und ich möchte dir sagen“, fuhr Dumbledore fort, „ich möchte es dir so früh wie nur möglich sagen, falls einem von uns später etwas zustoßen sollte, dass es mir wirklich, wirklich leidtut. Alles was geschehen ist und alles, was noch geschehen wird.“

% Moisture glistened in the old wizard’s eyes.
Die Augen des alten Zauberers glitzerten feucht.

% “And I’m very angry!” said Harry. “So angry that I want to leave right now unless you’ve got anything else to say!”
„Und ich bin sehr wütend!“, sagte Harry. „So wütend, dass ich sofort gehen will, es sei denn, es gibt noch etwas, was Sie mir sagen möchten!“

% \emph{Just \emph{go} before he sets you on fire!} shrieked Slytherin, Hufflepuff, and Gryffindor.
\emph{GEH einfach, bevor er dich in Brand steckt!}, schrien Slytherin, Hufflepuff und Gryffindor.

% “I understand,” said Dumbledore. “One last thing then, Harry. You are \emph{not} to attempt the forbidden door on the third-floor corridor. There’s no possible way you could get through all the traps, and I wouldn’t want to hear that you’d been hurt trying. Why, I doubt that you could so much as open the first door, since it’s locked and you don’t know the spell \emph{Alohomora—}”
„Ich verstehe“, sagte Dumbledore. „Dann noch ein Letztes, Harry. Du wirst dir die verbotene Tür im Korridor im dritten Stock \emph{nicht} näher ansehen. Du würdest es garantiert nicht schaffen, all die Fallen zu durchstehen, und ich möchte nicht hören, dass du dich bei dem Versuch verletzt hast. Außerdem könntest du ja nicht mal die erste Tür öffnen, da sie verschlossen ist und du den Zauberspruch \spell{Alohomora} nicht kennst—“

% Harry spun around and bolted for the exit at top speed, the doorknob turned agreeably in his hand and then he was racing down the spiral stairs even as they turned, his feet almost stumbling over themselves, in just a moment he was at the bottom and the gargoyle was walking aside and Harry fired out of the stairwell like a cannonball.
Harry drehte sich um und rannte so schnell er konnte zur Tür, der Türknauf drehte sich bereitwillig in seiner Hand und er raste die rotierende Wendeltreppe runter, stolperte fast über seine eigenen Füße, einen Moment später war er unten angelangt und der Wasserspeier schritt beiseite und Harry schoss aus der Tür wie eine Kanonenkugel.

\later

Harry Potter.

% There must have been something about Harry Potter.
Es musste an Harry Potter liegen.

% It was Thursday for everyone, after all, and yet this sort of thing didn’t seem to happen to anyone else.
Schließlich war für alle anderen auch Donnerstag, aber solche Sachen schienen niemandem sonst zuzustoßen.

% It was 6:21\pm on Thursday afternoon when Harry Potter, firing out of the stairwell like a cannonball and accelerating at top speed, ran directly into Minerva McGonagall as she was turning a corner on her way to the Headmaster’s office.
Es war Donnerstagnachmittag, 18:21~Uhr, als Harry Potter, der wie eine Kanonenkugel aus der Tür schoss und so schnell er konnte wegrannte, direkt mit Professor McGonagall zusammenprallte, die gerade um die Ecke kam und auf dem Weg zum Büro des Schulleiters war.

% Thankfully neither of them were much hurt. As had been explained to Harry a little earlier in the day—back when he was refusing to go anywhere near a broomstick again—Quidditch needed solid iron Bludgers just to stand a decent chance of injuring the players, since wizards tended to be a lot more resistant than Muggles to impacts.
Glücklicherweise blieben beide fast unverletzt. Wie Harry kurz vorher erklärt bekommen hatte—vorhin, als er sich geweigert hatte, jemals wieder einem Besen nahe zu kommen—, bestanden die Klatscher im Quidditch aus hartem Stahl, damit sie überhaupt eine vernünftige Chance hatten, die Spieler zu verletzen. Zauberer hielten sehr viel stärkere physische Belastungen aus als Muggel.

% Harry and Professor McGonagall did both end up on the floor, and the parchments she had been carrying went all over the corridor.
Harry und Professor McGonagall landeten beide am Boden und die Pergamente, die sie in den Armen gehabt hatte, verteilten sich im ganzen Flur.

% There was a terrible, terrible pause.
Eine schreckliche, schreckliche Stille herrschte.

% “Harry Potter,” breathed Professor McGonagall from where she was lying on the floor right next to Harry. Her voice rose to nearly a shriek. “\emph{What were you doing in the Headmaster’s office?}”
„Harry Potter“, keuchte Professor McGonagall, die direkt neben Harry am Boden lag. Ihre Stimme steigerte sich fast zu einem Kreischen. „\emph{Was haben Sie im Büro des Schulleiters gemacht?}“

% “Nothing!” squeaked Harry.
„Nichts!“, quiekte Harry.

% “\emph{Were you talking about the Defence Professor?}”
„\emph{Haben Sie über Professor Quirrell gesprochen?}“

% “No! Dumbledore called me up there and he gave me this big rock and said it was my father’s and I should carry it everywhere!”
„Nein! Dumbledore hat mich hergebeten und hat mir einen großen Stein gegeben und gesagt, dass der meinem Vater gehört hat und dass ich ihn stets mit mir rumtragen soll!“

% There was another terrible pause.
Wieder herrschte eine schreckliche Stille.

% “I see,” said Professor McGonagall, her voice a little calmer. She stood up, brushed herself off, and glared at the scattered parchments, which jumped into a neat stack and scurried back against the corridor wall as though to hide from her gaze. “My sympathies, Mr~Potter, and I apologise for doubting you.”
„Ich verstehe“, sagte Professor McGonagall in etwas ruhigerer Stimme. Sie stand auf, klopfte Staub von ihrem Umhang und warf den Pergamenten einen zornigen Blick zu. Diese bildeten sogleich einen tadellosen Stapel und eilten an die Wand, als ob sie dem Blick auswichen. „Mein Beileid, Mr~Potter, und es tut mir leid, dass ich an Ihnen gezweifelt habe.“

% “Professor McGonagall,” Harry said. His voice was wavering. He pushed himself off the floor, stood, and looked up at her trustworthy, \emph{sane} face. “Professor McGonagall…”
„Professor McGonagall“, sagte Harry. Seine Stimme zitterte. Er stützte sich ab, stand auf und blickte in ihr vertrauenswürdiges, \emph{vernünftiges} Gesicht. „Professor McGonagall…“

% “Yes, Mr~Potter?”
„Ja, Mr~Potter?“

% “Do you think I should?” Harry said in a small voice. “Carry my father’s rock everywhere?”
„Glauben Sie, ich sollte das tun?“, sagte Harry in einer leisen Stimme. „Den Stein meines Vaters stets mit mir rumtragen?“

% Professor McGonagall sighed. “That is between you and the Headmaster, I’m afraid.” She hesitated. “I will say that ignoring the Headmaster completely is almost never wise. I \emph{am} sorry to hear of your dilemma, Mr~Potter, and if there’s any way I \emph{can} help you with whatever you decide to do—”
Professor McGonagall seufzte. „Das müssen Sie und der Schulleiter unter sich ausmachen, fürchte ich.“ Sie zögerte. „Ich möchte anmerken, dass es fast nie klug ist, den Schulleiter zu ignorieren. Es \emph{tut} mir jedoch leid, dass Sie in diesem Dilemma stecken, Mr~Potter, und falls ich Ihnen irgendwie helfen kann, eine Entscheidung zu fällen,—“

% “Um,” Harry said. “Actually I was thinking that once I know how, I could Transfigure the rock into a ring and wear it on my finger. If you could teach me how to sustain a Transfiguration—”
„Ähm“, sagte Harry. „Nun, ich habe mir überlegt, sobald ich weiß, wie es geht, könnte ich den Stein in einen Ring verwandeln und an einem Finger tragen. Wenn Sie mir beibringen könnten, wie ich eine Verwandlung dauerhaft aufrechterhalte—“

% “It is good that you asked me first,” Professor McGonagall said, her face growing a bit stern. “If you lost control of the Transfiguration the reversal would cut off your finger and probably rip your hand in half. And at your age, even a ring is too large a target for you to sustain indefinitely without it being a serious drain on your magic. But I can have a ring forged for you with a setting for a jewel, a \emph{small} jewel, in contact with your skin, and you can practise sustaining a safe subject, like a marshmallow. When you have kept it up successfully, even in your sleep, for a full month, I will allow you to Transfigure, ah, your father’s rock…” Professor McGonagall’s voice trailed off. “Did the Headmaster \emph{really—}”
„Es ist gut, dass Sie mich zuerst gefragt haben“, sagte Professor McGonagall mit etwas strengerem Gesichtsausdruck. „Wenn Sie es nicht geschafft hätten, die Verwandlung aufrecht zu erhalten, hätte die Rückverwandlung Ihnen den Finger abgerissen und vermutlich Ihre Hand gespalten. Und in Ihrem Alter ist selbst ein Ring ein so großes Zielobjekt, dass Sie die Verwandlung nicht langfristig aufrechterhalten könnten, ohne Ihre Magie wesentlich zu belasten. Ich kann jedoch einen Ring schmieden lassen, mit einer Einfassung für einen Edelstein—einen \emph{kleinen} Edelstein—, der ihre Haut berührt, und dann können Sie mit einem sicheren Gegenstand wie einem Marshmallow üben. Sobald Sie es geschafft haben, die Verwandlung einen ganzen Monat lang, auch im Schlaf, aufrecht zu erhalten, werde ich Ihnen erlauben, äh, den Stein Ihres Vaters…“ Professor McGonagalls Stimme verlief sich. „Hat der Schulleiter \emph{wirklich}—“

% “Yes. Ah…um…”
„Ja. Äh…und…“

% Professor McGonagall sighed. “That’s a bit strange even for him.” She stooped and picked up the stack of parchments. “I’m sorry about this, Mr~Potter. I apologise again for mistrusting you. But now it’s my own turn to see the Headmaster.”
Professor McGonagall seufzte. „Das ist selbst für seine Verhältnisse etwas seltsam.“ Sie bückte sich und hob den Stapel Pergamente auf. „Es tut mir leid, Mr~Potter. Ich bitte nochmals um Entschuldigung, dass ich Ihnen misstraut habe. Aber nun werde ich selbst den Schulleiter treffen.“

% “Ah…good luck, I guess. Er…”
„Äh…viel Glück, würde ich sagen. Also…“

% “Thank you, Mr~Potter.”
„Danke, Mr~Potter.“

% “Um…”
„Ähm…“

% Professor McGonagall walked over to the gargoyle, inaudibly spoke the password, and stepped through into the revolving spiral stairs. She began to rise out of sight, and the gargoyle started back—
Professor McGonagall ging zum Wasserspeier, sagte unhörbar das Passwort und trat auf die rotierende Wendeltreppe. Harry verlor sie aus den Augen, der Wasserspeier begann den Durchgang wieder zu versperren—

% “\emph{Professor McGonagall the Headmaster set fire to a chicken!}”
„\emph{Professor McGonagall, der Schulleiter hat ein Hühnchen angezündet!}“

% “He \emph{wha—}”
„Er \emph{wa—}“

%  LocalWords:  hursday Remembrall Goyle’s Hufflepuffle Slytherslime Hah
%  LocalWords:  Remembralls Libatius Ehhh reaallly blorple wibblers Ahhh
%  LocalWords:  Umm Grrr wha
