% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/24/
% \chapter{Machiavellian Intelligence Hypothesis}
\chapter{Machiavellische Intelligenz-Hypothese}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% J.~K.~Rowling coils and strikes, unseen; Orca circles, hard and lean.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}

\section{3. Akt}

% \lettrine{D}{raco} waited in a small windowed alcove he’d found near the Great Hall, stomach churning.
\lettrine{D}{raco} wartete in einer kleinen Nische mit Fenster, die er in der Nähe der Großen Halle entdeckt hatte, mit rumorendem Magen.

% There would be a price, and it would not be small. Draco had known that as soon as he’d woken up and realized that he didn’t dare enter the Great Hall for breakfast because he might see Harry Potter there and Draco didn’t know what would happen after that.
Es würde ein Preis zu zahlen sein und er würde nicht gering ausfallen. Das hatte Draco gewusst, sobald er aufgewacht war und ihm klar wurde, dass er es nicht wagte, zum Frühstück in die Große Halle zu gehen, weil er Harry Potter dort begegnen könnte und Draco wusste nicht, was daraufhin geschehen würde.

% Footsteps approached.
Schritte näherten sich.

% “Here ya go,” said Vincent’s voice. “Now da boss ain’t in a good mood today, so ya’d better watch your step.”
„So, da wär’n wir“, sagte Vincents Stimme, „De’ Boss hat keine gute Laune heut’, also pass auf, was’de sagst.“

% Draco was going to skin that idiot alive and send back the flayed body with a request for a more intelligent servant, like a dead gerbil.
Draco würde dem Idioten bei lebendigem Leib die Haut abziehen und den gepellten Körper zurückschicken, zusammen mit der Bitte um einen intelligenteren Diener, wie etwa eine tote Wüstenrennmaus.

% One set of footsteps went off, and the other set of footsteps came closer.
Ein Paar Schritte entfernte sich, das andere Paar kam näher.

% The churning in Draco’s stomach got worse.
Das Rumoren in Dracos Bauch wurde schlimmer.

% Harry Potter came into sight. His face was carefully neutral, but his blue-trimmed robes looked oddly askew, as if they hadn’t been put on quite right—
Harry Potter kam in Sicht. Sein Gesicht war gefährlich neutral, doch sein blau-getrimmter Umhang wirkte merkwürdig schief, als sei er nicht ganz richtig angezogen worden—

% “\emph{Your hand,}” Draco said without thinking about it at all.
„\emph{Deine Hand,}“ sagte Draco ohne nachzudenken.

% Harry raised his left arm, as though to look at it himself.
Harry hob den linken Arm, als wolle er sich selbst betrachten.

% The hand dangled limply from it, like something dead.
Die Hand hing leblos von ihm herab, wie etwas Abgestorbenes.

% “Madam Pomfrey said it’s not permanent,” Harry said quietly. “She said it should mostly recover by the time classes start tomorrow.”
„Madam Pomfrey sagt, es ist nicht von Dauer“, sagte Harry leise. „Sie sagte, sie sollte sich bis morgen zum Unterrichtsbeginn größtenteils erholt haben.“

% For a single instant the news came as a relief.
Einen kurzen Moment lang erleichterte ihn die Nachricht.

% And then Draco realized.
Und dann begriff Draco.

% “You went to Madam Pomfrey,” whispered Draco.
„Du bist zu Madam Pomfrey gegangen“, flüsterte Draco.

% “Of course I did,” said Harry Potter, as though stating the obvious. “My hand wasn’t working.”
„Natürlich bin ich das“, sagte Harry Potter, als spreche er das offensichtliche aus. „Meine Hand funktionierte nicht.“

% It was slowly dawning on Draco what an \emph{absolute} fool he’d been, far worse than the older Slytherins he’d chewed out.
Langsam dämmerte es Draco, welch \emph{vollkommener} Narr er gewesen war, viel schlimmer als die älteren Syltherins, die er zusammen gestaucht hatte.

% He’d just taken for granted that no-one would go to the authorities when a Malfoy did something to them. That no-one would want Lucius Malfoy’s eye on them, ever.
Er war einfach davon ausgegangen, dass niemand die Behörden informieren würde, wenn ein Malfoy ihm etwas antat. Dass niemand jemals die Aufmerksamkeit von Lucius Malfoy würde erregen wollen.

% But Harry Potter wasn’t a frightened little Hufflepuff trying to stay out of the game. He was already playing it, and Father’s eye was already on him.
Doch Harry Potter war kein verängstigter kleiner Hufflepuff, der versuchte, sich aus dem Spiel herauszuhalten. Er spielte es bereits und Vaters Blick war bereits auf ihn gerichtet.

% “What else did Madam Pomfrey say?” said Draco, his heart in his throat.
„Was hat Madam Pomfrey sonst noch gesagt?“ sagte Draco, das Herz schlug ihm bis zum Hals.

% “Professor Flitwick said that the spell cast on my hand had been a Dark torture hex and extremely serious business, and that refusing to say who did it was absolutely unacceptable.”
„Professor Flitwick sagte, der Zauber, der auf meine Hand gewirkt wurde, sei ein dunkler Folter-Fluch gewesen und das sei eine extrem ernste Sache und dass es absolut inakzeptabel sei, den Täter nicht preiszugeben.“

% There was a long pause.
Eine lange Pause entstand.

% “And then?” Draco said in a shaking voice.
„Und dann?“ sagte Draco mit zitternder Stimme.

% Harry Potter smiled slightly. “I apologized deeply, which made Professor Flitwick look \emph{very} stern, and then I told Professor Flitwick that the whole thing was, indeed, extremely serious, secret, \emph{delicate} business, and that I’d already informed the Headmaster about the project.”
Harry Potter lächelte dünn, „Ich entschuldigte mich vielmals, was Professor Flitwick einen \emph{sehr} strengen Blick entlockte und dann sagte ich Professor Flitwick, dass das ganze, in der Tat, eine extrem ernste, geheime, \emph{heikle} Angelegenheit sei und dass ich den Schulleiter bereits über das Projekt in Kenntnis gesetzt hätte.“

% Draco gasped. “No! Flitwick isn’t going to just accept that! He’ll check with Dumbledore!”
Draco keuchte. „Nein! Das wird Flitwick nicht hinnehmen! Er wird mit Dumbledore sprechen!“

% “Indeed,” said Harry Potter. “I was promptly hauled off to the Headmaster’s office.”
„In der Tat“, sagte Harry Potter. „Ich wurde prompt ins Büro des Schulleiters gezerrt.“

% Draco was trembling now. If Dumbledore brought Harry Potter before the Wizengamot, willingly or otherwise, and had the Boy-Who-Lived testify under Veritaserum that Draco had tortured him…too many people loved Harry Potter, Father could \emph{lose} that vote…
Draco zitterte jetzt. Wenn Dumbledore Harry Potter vor den Zaubergamot brachte, freiwillig oder sonstwie und der Junge-der-lebte unter Veritaserum aussagte, dass Draco ihn gefoltert hatte… zu viele Menschen liebten Harry Potter, Vater könnte diese Abstimmung \emph{verlieren…}

% Father might be able to convince Dumbledore not to do that, but it would \emph{cost.} Cost terribly. The game had rules now, you couldn’t just threaten someone at random any more. But Draco had walked into Dumbledore’s hands of his own free will. And Draco was a very valuable hostage.
Vater mochte Dumbledore überzeugen können, das nicht zu tun, doch das würde \emph{kosten}. Einen schrecklichen Preis. Das Spiel hatte jetzt Regeln, man konnte nicht mehr willkürlich jemanden bedrohen. Doch Draco war Dumbledore aus freien Stücken in die Arme gelaufen. Und Draco war ein sehr wertvolles Pfand.

% Though since Draco couldn’t be a Death Eater now, he wasn’t as valuable as Father thought.
Obwohl, da Draco nun kein Todesser mehr sein konnte, er nicht so wertvoll war, wie Vater glaubte.

% The thought tore at his heart like a Cutting Charm.
Der Gedanke zerriss sein Herz wie ein Schneidezauber.

% “Then what?” whispered Draco.
„Was dann?“ flüsterte Draco.

% “Dumbledore deduced immediately that it was you. He knew we’d been associating.”
„Dumbledore schloss sofort darauf, dass du es warst. Er wusste, wir hatten uns miteinander bekannt gemacht.“

% The worst possible scenario. If Dumbledore hadn’t guessed who did it, he might not have risked using Legilimency just to find out…but if Dumbledore \emph{knew…}
Das schlimmst-mögliche Szenario. Wenn Dumbledore nicht erraten hätte, wer es getan hatte, hätte er vielleicht keine Legilimentik riskiert, nur um es herauszubekommen… doch wenn Dumbledore es \emph{wusste…}

% “And?” Draco forced out the word.
„Und?“ presste Draco hervor.

% “We had a little chat.”
„Wir haben ein bisschen geplaudert.“

% “And?”
„Und?“

% Harry Potter grinned. “And I explained that it would be in his best interest not to do anything.”
Harry Potter grinste. „Und ich erklärte ihm, dass es in seinem besten Interesse sei, nichts zu unternehmen.“

% Draco’s mind ran into a brick wall and splattered. He just stared at Harry Potter with his mouth hanging slack like a fool.
Dracos Geist lief gegen eine Ziegelmauer und zerbarst. Er starrte Harry Potter einfach nur mit offenem hängendem Mund an, wie ein Idiot.

% It took that long for Draco to remember.
So lange brauchte es, bis Draco begriff.

% Harry knew Dumbledore’s mysterious secret, the one Snape used as his hold.
Harry kannte Dumbledores mysteriöses Geheimnis, das Snape als Druckmittel genutzt hatte.

% Draco could just see it now. Dumbledore looking all stern, concealing his eagerness as he explained to Harry what a terribly serious matter this was.
Draco konnte es jetzt genau vor sich sehen. Dumbledore mit ernstem Blick, seine Ungeduld verbergend, als er Harry erklärte, wie ernst diese Angelegenheit sei.

% And Harry politely telling Dumbledore to keep his mouth shut if he knew what was good for him.
Und Harry, der Dumbledore höflich vermittelte, den Mund zu halten, wenn er wusste, was gut für ihn war.

% Father had warned Draco against people like this, people who could ruin you and still be so likeable that it was hard to hate them properly.
Vater hatte Draco vor solchen Leuten gewarnt, Menschen, die einen ruinieren konnten und trotzdem noch so sympathisch waren, dass es einem schwer fiel, sie richtig zu hassen.

% “After which,” Harry said, “the Headmaster told Professor Flitwick that this was, indeed, a secret and delicate matter of which he had already been informed, and that he did not think pressing it at this time would help me or anyone. Professor Flitwick started to say something about the Headmaster’s usual plotting going much too far, and I had to interrupt at that point and explain that it had been my \emph{own} idea and not anything the Headmaster forced me into, so Professor Flitwick spun around and started lecturing \emph{me}, and the Headmaster interrupted \emph{him} and said that as the Boy-Who-Lived I was doomed to have weird and dangerous adventures so I was safer if I got into them on purpose instead of waiting for them to happen by accident, and that was when Professor Flitwick threw up his little hands and started shrieking in a high-pitched voice at \emph{both} of us about how he didn’t care what we were cooking up together, but this wasn’t ever to happen again for as long as I was in Ravenclaw House or he would have me thrown out and I could go to Gryffindor which was where all this \emph{Dumbledoring} belonged—”
„Woraufhin“, sagte Harry, „der Schulleiter Professor Flitwick mitteilte, dass dies, in der Tat, eine ernste und heikle Angelegenheit sei, von der er bereits unterrichtet worden sei und er nicht glaube, dass es zu diesem Zeitpunkt weder mir noch irgendwem sonst helfe, darauf zu beharren. Professor Flitwick wollte etwas darüber sagen, dass die üblichen Ränkespiele des Schulleiters viel zu weit gegangen seien und an diesem Punkt musste ich unterbrechen und erklären, dass es meine \emph{eigene} Idee gewesen war und nichts, wozu der Schulleiter mich gedrängt hätte, also wirbelte Professor Flitwick herum und fing an, \emph{mich} zu belehren und der Schulleiter unterbrach \emph{ihn} und sagte, dass ich als der Junge-der-lebte dazu verdammt sei, in verrückte und gefährliche Abenteuer zu geraten, also sei es sicherer, wenn ich sie absichtlich suche, als wenn sie mir zufällig zustoßen würden und daraufhin rang Professor Flitwick seine kleinen Hände und begann uns \emph{beide} mit seiner hohen Stimme darüber anzukreischen, dass es ihm völlig egal sei, was wir da zusammen auskochten, doch dass es nie wieder zu passieren habe, solange ich im Haus Ravenclaw sei oder er würde mich hinauswerfen und ich könne nach Gryffindor gehen, wo all dieses \emph{Gedumbledore} hingehöre—“

% Harry was making it \emph{very} hard for Draco to hate him.
Harry machte es Draco \emph{wirklich} schwer, ihn zu hassen.

% “Anyway,” Harry said, “I didn’t want to be thrown out of Ravenclaw, so I promised Professor Flitwick that nothing like this would happen again, and if it did, I would just tell him who did it.”
„Jedenfalls“, sagte Harry, „wollte ich nicht aus Ravenclaw rausgeworfen werden, also versprach ich Professor Flitwick, dass nichts in der Art noch einmal vorkommen würde und falls doch, ich ihm einfach erzählen würde, wer es getan hat.“

% Harry’s eyes should have been cold. They weren’t. The voice should have made it a deadly threat. It wasn’t.
Harrys Augen hätten kalt sein sollen. Waren sie nicht. Sein Tonfall hätte daraus eine tödliche Drohung machen sollen. Tat er nicht.

% And Draco saw the question that should have been obvious, and it killed the mood in an instant.
Und Draco erkannte die Frage, die offensichtlich hätte sein sollen und sie tötete augenblicklich die Stimmung.

% “Why…didn’t you?”
„Warum… hast du es nicht?“

% Harry walked over to the window, into the small beam of sunlight shining into the alcove, and turned his head outward, toward the green grounds of Hogwarts. The brightness shone on him, on his robes, on his face.
Harry trat ans Fenster hinüber, in den kleinen Sonnenstrahl, der in die Nische herein schien und wandte den Blick nach draußen, zu den grünen Ländereien von Hogwarts. Die Helligkeit strahlte ihn an, seinen Umhang, sein Gesicht.

% “Why didn’t I?” Harry said. His voice caught. “I guess because I just couldn’t get angry at you. I knew I’d hurt you first. I won’t even call it fair, because what I did to you was worse than what you did to me.”
„Warum ich es nicht getan habe?“ sagte Harry. Seine Stimme gefasst. „Ich schätze, weil ich einfach nicht wütend auf dich sein konnte. Ich wusste, ich hatte dich zuerst verletzt. Ich werde nicht einmal sagen, wir sind quitt, denn was ich dir angetan habe, war schlimmer als das, was du mit mir gemacht hast.“

% It was like running into another brick wall. Harry could have been speaking archaic Greek for all Draco understood him then.
Es war als laufe er in eine weitere Ziegelmauer. Soweit es Draco betraf, hätte Harry zu jenem Zeitpunkt auch altertümliches Griechisch sprechen können.

% Draco’s mind scrabbled for patterns and came up flat blank. The statement was a concession that hadn’t been in Harry’s best interests. It wasn’t even what Harry should say to make Draco a more loyal servant, now that Harry held power over him. For that Harry should be emphasizing how kindly he’d been, not how much he’d hurt Draco.
Dracos Geist suchte nach bekannten Mustern und versagte vollkommen. Die Aussage war ein Zugeständnis, das nicht in Harrys bestem Interesse gewesen war. Es war nicht einmal, was Harry sagen sollte, um Draco zu einem loyaleren Diener zu machen, nun da Harry Macht über ihn hatte. Dazu sollte Harry betonen, wie großzügig er gewesen war, nicht wie sehr er Draco verletzt hatte.

% “Even so,” Harry said, and now his voice was lower, almost a whisper, “please don’t do that again, Draco. It hurt, and I’m not sure I could forgive you a second time. I’m not sure I’d be able to want to.”
„Trotzdem“, sagte Harry und jetzt war seine Stimme leiser, fast ein Flüstern, „tu das bitte nicht noch einmal, Draco. Es schmerzte und ich bin nicht sicher, ob ich dir ein zweites mal vergeben könnte. Ich bin nicht sicher, ob ich es wollen könnte.“

% Draco just didn’t get it.
Draco verstand es einfach nicht.

% Was Harry trying to be \emph{friends} with him?
Versuchte Harry, sein \emph{Freund} zu sein?

% There was no way Harry Potter could be dumb enough to believe that was still possible after what he’d done.
Harry Potter konnte unmöglich so dumm sein zu glauben, das sei immer noch möglich, nach dem was er getan hatte.

% You could be someone’s friend and ally, like Draco had tried to do with Harry, or you could destroy their life and leave them no other options. Not both.
Man konnte jemandes Freund und Verbündeter sein, wie Draco es mit Harry versucht hatte oder man konnte sein Leben zerstören und ihm keine Wahl lassen. Nicht beides.

% But then Draco didn’t understand what else Harry \emph{could} be trying.
Doch dann verstand Draco nicht, was Harry \emph{sonst} vorhaben könnte.

% And a strange thought came to Draco then, something Harry had kept talking about yesterday.
Und da kam Draco ein seltsamer Gedanke, etwas wovon Harry gestern gesprochen hatte.

% And the thought was: \emph{Test it.}
Und der Gedanke war: \emph{Teste es.}

% \emph{You’re awakened as a scientist now,} Harry had said, \emph{and even if you never learn to use your power, you’ll always, be looking, for ways, to test, your beliefs…} Those ominous words, spoken in gasps of agony, had kept running through Draco’s mind.
\emph{Du bist als Wissenschaftler erwacht, hatte Harry gesagt, und selbst wenn du niemals lernst, deine Macht zu nutzen, wirst du immer, nach Wegen, suchen, deine Überzeugungen, zu testen…Jene} rätselhaften Worte, gesprochen keuchend vor Schmerz, waren Draco immer wieder durch den Kopf gegangen.

% If Harry \emph{was} pretending to be the repentant friend who had accidentally hurt someone…
Wenn Harry \emph{vorgab}, ein reuiger Freund zu sein, der versehentlich jemanden verletzt hatte…

% “You \emph{planned} what you did to me!” Draco said, managing to put a note of accusation in his voice. “You didn’t do it because you got angry, you did it because you \emph{wanted} to!”
„Du hast \emph{geplant}, was du mir angetan hast!“ sagte Draco und schaffte es, den Hauch eines Vorwurfs in seine Stimme zu legen. „Du hast es nicht getan, weil du wütend wurdest, du hast es getan, weil du es \emph{wolltest}!“

% \emph{Fool,} Harry Potter would say, \emph{of course I planned it, and now you’re mine—}
\emph{Du Narr,} würde Harry Potter sagen, \emph{natürlich habe ich es geplant und jetzt gehörst du mir—}

% Harry turned back toward Draco. “What happened yesterday \emph{wasn’t} the plan,” Harry said, his voice seeming stuck in his throat. “The \emph{plan} was that I would teach you why you were always better off knowing the truth, and then we would try together to discover the truth about blood, and whatever the answer was we would accept it. Yesterday I…rushed things.”
Harry wandte sich wieder Draco zu. „Was gestern passiert ist, war \emph{nicht} der Plan“, sagte Harry, scheinbar mit einem Kloß im Hals. „Der \emph{Plan} war, dass ich dir beibringen würde, warum es immer besser ist, die Wahrheit zu kennen und dann hätten wir gemeinsam versucht, die Wahrheit über Blut herauszufinden und was immer die Antwort wäre, wir würden sie akzeptieren. Gestern habe ich… die Dinge überstürzt.“

% “Always better off knowing the truth,” Draco said coldly. “Like you did me a \emph{favour.}”
„Immer besser, die Wahrheit zu kennen“, sagte Draco kalt. „Als hättest du mir einen \emph{Gefallen} getan.“

% Harry nodded, blowing Draco’s mind completely, and said, “What if Lucius comes up with the same idea I did, that the problem is stronger wizards having fewer children? He might start a scheme to pay the strongest purebloods to have more children. In fact, if blood purism \emph{were} right, that’s just what Lucius \emph{should} be doing—addressing the problem on \emph{his} side, where he can make things happen right away. Right now, Draco, you’re the only friend Lucius has who would try to stop him from wasting the effort, because you’re the only one who knows the \emph{real} truth and can predict the real results.”
Harry nickte, warf Draco völlig aus der Bahn und sagte, „Was wenn Lucius die selbe Idee kommt wie mir, dass das Problem ist, dass stärkere Zauberer weniger Kinder haben? Er könnte ein Programm starten, die stärksten Reinblüter dafür zu bezahlen, mehr Kinder zu bekommen. Tatsächlich wäre es, wenn die Blutreinheitslehre richtig \emph{wäre}, genau das, was Lucius tun \emph{sollte}—das Problem von \emph{seiner} Seite aus angehen, wo er sofort Dinge in die Wege leiten kann. Im Augenblick, Draco, bist du Lucius einziger Freund, der versuchen würde, ihn davon abzuhalten, den unnötigen Aufwand zu betreiben, weil du der einzige bist, der \emph{wirklich} die Wahrheit kennt und die echten Ergebnisse vorhersagen kann.“

% The thought came to Draco that Harry Potter had been raised in a place so strange that he was now effectively a magical creature rather than a wizard. Draco simply couldn’t guess what Harry would say or do next.
Draco kam der Gedanke, dass Harry Potter an einem so seltsamen Ort aufgewachsen war, dass er nun im Prinzip eher ein magisches Geschöpf war als ein Zauberer. Draco konnte einfach nicht sagen, was Harry als nächstes sagen oder tun würde.

% “\emph{Why?}” Draco said. Putting pain and betrayal into his voice wasn’t hard at all. “Why did you \emph{do} this to me? What \emph{was} your plan?”
„\emph{Warum?“ sagte Draco. Den Schmerz und Verrat in seine Stimme zu legen, war überhaupt nicht schwer. „Warum hast du mir das} \emph{angetan}? Was \emph{war} dein Plan?“

% “Well,” Harry said, “you’re Lucius’s heir, and believe it or not, Dumbledore thinks I belong to him. So we could grow up and fight their battles with each other. Or we could do something else.”
„Nun“, sagte Harry, „du bist Lucius Erbe und ob du es glaubst oder nicht, Dumbledore denkt, ich gehöre zu ihm. Wir könnten also aufwachsen und ihre Kämpfe miteinander ausfechten. Oder wir könnten etwas anderes tun.“

% Slowly, Draco’s mind wrapped around this. “You want to provoke a fight to the finish between them, then seize power after they’re both exhausted.” Draco felt cold dread in his chest. He would \emph{have} to try and stop that no matter the cost to himself—
Langsam nahm Dracos Geist das auf. „Du willst einen Kampf bis zum Ende zwischen ihnen provozieren und dann die Macht ergreifen, wenn sie beide erschöpft sind.“ Draco fühlte kaltes Grauen in seiner Brust. Er \emph{würde} das verhindern müssen, was es ihn auch kostete—

% But Harry shook his head. “Stars above, \emph{no!}”
Doch Harry schüttelte den Kopf. „Bei den Sternen am Himmel, \emph{nein}!“

% “No…?”
„Nein…?“

% “You wouldn’t go along with that and neither would I,” said Harry. “This is \emph{our} world, we don’t want to break it. But imagine, say, Lucius thought the Conspiracy was your tool and you were on his side, Dumbledore thought the Conspiracy was my tool and I was on his side, Lucius thought that you’d turned me and Dumbledore believed the Conspiracy was mine, Dumbledore thought that I’d turned you and Lucius believed the Conspiracy was yours, and so they both helped us out but only in ways that the other one wouldn’t notice.”
„Dabei würdest du nicht mitmachen und ich ebenso wenig“, sagte Harry. „Das ist \emph{unsere} Welt, wir wollen sie nicht zerstören. Doch stell dir vor, sagen wir, Lucius dächte, die Verschwörung sei dein Werkzeug und du wärst auf seiner Seite, Dumbledore dächte, die Verschwörung sei mein Werkzeug und ich sei auf seiner Seite, Lucius dächte, du hättest mich umgedreht und Dumbledore würde glauben, die Verschwörung gehöre mir, Dumbledore dächte, ich hätte dich umgedreht und Lucius würde glauben, die Verschwörung gehöre dir und so würden sie uns beide behilflich sein, aber nur auf eine Weise, dass der andere es nicht mitbekommen würde.“

% Draco did not have to fake being speechless.
Draco musste seine Sprachlosigkeit nicht einmal vortäuschen.

% Father had once taken him to see a play called \emph{The Tragedy of Light}, about this \emph{incredibly} clever Slytherin named Light who’d set out to purify the world of evil using an ancient ring that could kill anyone whose name and face he knew, and who’d been opposed by another incredibly clever Slytherin, a villain named Lawliet, who’d worn a disguise to conceal his true face; and Draco had shouted and cheered at all the right parts, especially in the middle; and then the play had ended sadly and Draco had been hugely disappointed and Father had gently pointed out that the word ‘Tragedy’ was right there in the title.
Vater hatte ihn einmal mitgenommen, um ein Stück namens \emph{Die Tragödie von Light} anzusehen, über einen \emph{unglaublich} cleveren Slytherin namens Light, der ausgezogen war, die Welt vom Bösen zu befreien, mit Hilfe eines antiken Ringes, der jeden töten konnte, dessen Namen und Gesicht er kannte und dessen Gegner ein weiterer unglaublich cleverer Slytherin war, ein Schurke namens Lawliet, der eine Verkleidung trug, um sein wahres Gesicht zu verbergen und Draco hatte an allen richtigen Stellen gerufen und gejubelt, besonders im Mittelteil und als das Stück traurig geendet hatte und Draco sehr enttäuscht gewesen war, hatte Vater behutsam angemerkt, die ‚Tragödie‘ im Titel sei passend.
% \translatorsnote{engl.: \emph{The Tragedy of Light}}

% Afterwards, Father had asked Draco if he understood why they had gone to see this play.
Danach hatte Vater Draco gefragt, ob er verstände, wieso sie in dieses Stück gegangen seien.

% Draco had said it was to teach him to be as cunning as Light and Lawliet when he grew up.
Draco hatte gemeint, um ihm beizubringen, so listig zu sein wie Light und Lawliet, wenn er erwachsen wurde.

% Father had said that Draco couldn’t possibly be more wrong, and pointed out that while Lawliet had cleverly concealed his face there had been no good reason for him to tell Light his \emph{name}. Father had then gone on to demolish almost every part of the play, while Draco listened with his eyes growing wider and wider. And Father had finished by saying that plays like this were \emph{always} unrealistic, because if the playwright had known what someone \emph{actually} as smart as Light would \emph{actually} do, the playwright would have tried to take over the world himself instead of just writing plays about it.
Vater hatte Draco gesagt, dass er unmöglich noch falscher liegen könnte und darauf hingewiesen, dass obwohl Lawliet klugerweise sein Gesicht verhüllt hatte, es keinen guten Grund gab, Light seinen \emph{Namen} mitzuteilen. Vater war dann fortgefahren, fast jeden Teil des Stückes auseinander zu nehmen, während Draco mit immer größer werdenden Augen lauschte. Und schließlich hatte Vater gesagt, dass Stücke wie dieses \emph{immer} unrealistisch seien, denn hätte der Bühnenautor gewusst, was jemand der \emph{tatsächlich} so schlau war wie Light, \emph{wirklich} tun würde, hätte der Bühnenautor selbst versucht, die Weltherrschaft an sich zu reißen, anstatt nur Stücke darüber zu schreiben.

% That was when Father had told Draco about the Rule of Three, which was that any plot which required more than three different things to happen would never work in real life.
Daraufhin hatte Vater ihm von der Regel der Drei erzählt, die lautete, dass jede Verschwörung, für deren Funktionieren das Eintreten von mehr als drei verschiedenen Dingen nötig war, im echten Leben niemals funktionieren würde.

% Father had \emph{further} explained that since only a fool would attempt a plot that was \emph{as complicated as possible}, the real limit was two.
Vater hatte \emph{weiterhin} erklärt, da nur ein Narr sich an einem Plan versuchen würde, der \emph{so kompliziert wie möglich} war, sei die echte Grenze zwei.

% Draco couldn’t even find words to describe the sheer gargantuan unworkability of Harry’s master plan.
Draco fehlten die Worte, um die schier kolossale Undurchführbarkeit von Harrys Masterplan zu beschreiben.

% But it was \emph{just} the sort of mistake you would make if you didn’t have any mentors and thought you were clever and had learned about plotting by watching plays.
Doch es war \emph{genau} die Art von Fehler, die man machen würde, wenn man keine Mentoren hatte und sich für clever hielt und das Schmieden von Verschwörungen aus Theaterstücken gelernt hatte.

% “So,” said Harry, “what do you think of the plan?”
„Also“, sagte Harry, „was hältst du von dem Plan?“

% “It’s clever…” Draco said slowly. Shouting \emph{brilliant!} and gasping in awe would have looked too suspicious. “Harry, can I ask a question?”
„Er ist clever…“ sagte Draco langsam. \emph{Brillant}! zu rufen und vor Bewunderung nach Luft zu schnappen, hätte zu verdächtig ausgesehen. „Harry, kann ich eine Frage stellen?“

% “Sure,” said Harry.
„Sicher“, sagte Harry.

% “Why did you buy Granger an expensive pouch?”
„Warum hast du Granger einen teuren Beutel gekauft?“

% “To show no hard feelings,” said Harry at once. “Though I expect she’ll also feel awkward if she refuses any small requests I make over the next couple of months.”
„Um freundlich zu erscheinen“, sagte Harry sofort. „Obwohl ich erwarte, dass sie außerdem ziemlich verlegen sein wird, in den nächsten paar Monaten irgendwelche kleinen Gefallen abzulehnen, um die ich sie bitte.“

% And that was when Draco realized that Harry actually \emph{was} trying to be his friend.
Und da wurde Draco klar, dass Harry tatsächlich \emph{versuchte}, sein Freund zu sein.

% Harry’s move against Granger \emph{had} been smart, maybe even brilliant. Make your enemy not suspect you, \emph{and} put them into your debt in a friendly way so that you could manœuvre them into position \emph{just by asking them}. Draco couldn’t have got away with that, his target would have been too suspicious, but the Boy-Who-Lived \emph{could.} So the first step of Harry’s plot was to give his enemy an expensive present, Draco wouldn’t have thought of that, but it could \emph{work…}
Harrys Schachzug gegen Granger \emph{war} schlau gewesen, vielleicht sogar brillant. Dem eigenen Gegner vorzutäuschen, man sei unverdächtig \emph{und} auf freundliche Weise dafür zu sorgen, dass er in deiner Schuld stand, damit man ihn dahin bringen konnte, wo man ihn brauchte, \emph{indem man ihn} \emph{einfach fragte.} Draco hätte das nicht durchziehen können, sein Ziel wäre zu misstrauisch gewesen, doch der Junge-der-lebte \emph{konnte es.} Also war der erste Teil von Harrys Plan, seinem Feind ein teures Geschenk zu machen, daran hätte Draco nicht gedacht, doch es konnte \emph{funktionieren…}

% If you were Harry’s enemy, his plots might be hard to see through at first, they might even be stupid, but his reasoning would make \emph{sense} once you understood it, you would comprehend that he was trying to hurt you.
Wenn du Harrys Feind warst, wären seine Pläne zunächst schwer zu durchschauen, vielleicht sogar dämlich, doch seine Logik ergab \emph{Sinn}, du würdest verstehen, dass er dich verletzen wollte.

% The way Harry was acting toward Draco right now did \emph{not} make sense.
Wie Harry sich jetzt Draco gegenüber verhielt, machte \emph{keinen} Sinn.

% Because if you were Harry’s \emph{friend,} then he tried to be friends with you in the alien, incomprehensible way he’d been raised by Muggles to do, even if it meant destroying your entire life.
Denn wenn du Harrys \emph{Freund} warst, dann versuchte er, mit dir Freundschaft zu schließen, auf die befremdliche, unverständliche Art und Weise, wie es ihm von Muggeln beigebracht worden war, selbst wenn das bedeutete, dein ganzes Leben zu zerstören.

% The silence stretched.
Die Stille dehnte sich aus.

% “I know that I’ve abused our friendship terribly,” Harry said finally. “But please realize, Draco, that in the end, I just wanted the two of us to find the truth together. Is that something you can forgive?”
„Ich weiß, ich habe unsere Freundschaft furchtbar missbraucht“, sagte Harry schließlich. „Doch bitte erkenne, Draco, dass ich schlussendlich nur wollte, dass wir gemeinsam die Wahrheit herausfinden. Kannst du das verzeihen?“

% A fork with two paths, but with only one path easy to go back on later if Draco changed his mind…
Eine Gabelung zweier Wege, doch mit nur einem Pfad, auf dem er später einfach umkehren konnte, wenn Draco seine Meinung änderte…

% “I guess I understand what you were trying to do,” Draco lied, “so yes.”
„Ich denke, ich verstehe, was du zu tun versucht hast“, log Draco, „also ja.“

% Harry’s eyes lit up. “I’m glad to hear that, Draco,” he said softly.
Harrys Augen leuchteten auf. „Ich bin froh, das zu hören, Draco“, sagte er sanft.

% The two students stood in that alcove, Harry still dipped in the lone sunbeam, Draco in shadow.
Die zwei Schüler standen in der Nische, Harry noch immer in den einsamen Sonnenstrahl getaucht, Draco im Schatten.

% And Draco realized with a note of horror and despair, that although it was a terrifying fate indeed to be Harry’s friend, Harry now had so many different avenues for threatening Draco that being his enemy would be even \emph{worse}.
Und Draco wurde mit einem Anflug von Entsetzen und Verzweiflung bewusst, dass obwohl es in der Tat ein furchterregendes Schicksal war, Harrys Freund zu sein, Harry nun über so viele verschiedene Möglichkeiten verfügte, Draco zu drohen, dass sein Feind zu sein sogar noch \emph{schlimmer} wäre.

% Probably.
Wahrscheinlich.

% Maybe.
Vielleicht.

% Well, he could always switch to being enemies later…
Nun, er konnte später immer noch sein Feind werden…

% He was doomed.
Er war verdammt.

% “So,” Draco said. “Now what?”
„Also“, sagte Draco. „Was jetzt?“

% “We study again next Saturday?”
„Lernen wir nächsten Samstag wieder?“

% “It better not go like the last one—”
„Wird besser nicht wie beim letzten mal—“

% “Don’t worry, it won’t,” said Harry. “A few more Saturdays like \emph{that} and you’d be ahead of \emph{me.}”
„Keine Sorge, wird es nicht“, sagte Harry. „Noch ein paar \emph{solcher} Samstage und du wärst \emph{mir} voraus.“

% Harry laughed. Draco didn’t.
Harry lachte. Draco nicht.

% “Oh, and before you go,” Harry said, and grinned sheepishly. “I know this is a bad time, but I wanted to ask you for advice about something, actually.”
„Oh und bevor du gehst“, sagte Harry und grinste verlegen. „Ich weiß, das ist ein schlechter Zeitpunkt, aber ich wollte dich eigentlich bei etwas um Rat fragen.“

% “Okay,” Draco said, still a bit distracted by that last statement.
„Okay“, sagte Draco, noch immer leicht abgelenkt von der letzten Aussage.

% Harry’s eyes grew intent. “Buying that pouch for Granger used up most of the gold I managed to steal from my Gringotts vault—”
Harrys Blick wurde eindringlich. „Diesen Beutel für Granger zu kaufen, hat das meiste Gold aufgebraucht, das ich aus meinem Verlies bei Gringotts stehlen konnte—“

% What.
Was.

% “—and McGonagall has the vault key, or Dumbledore does now, maybe. And I was just about to launch a plot that might take some money, so I was wondering if you know how I can get access—”
„- und McGonagall hat den Schlüssel zum Verlies oder jetzt vielleicht auch Dumbledore. Und ich wollte gerade einen Plan in die Wege leiten, der einiges kosten könnte, also habe ich mich gefragt, ob du weißt, wie ich herankomme an—“

% “I’ll loan you the money,” said Draco’s mouth in sheer existential reflex.
„Ich leihe dir das Geld“, sagte Dracos Mund völlig automatisch.

% Harry looked taken aback, but in a pleased way. “Draco, you don’t have to—”
Harry sah überrascht aus, doch auf angenehme Weise. „Draco, das musst du nicht—“

% “How much?”
„Wie viel?“

% Harry named the amount and Draco couldn’t quite keep the shock from showing on his face. That was almost all the spending money Father had given Draco to last out the whole year, Draco would be left with just a few Galleons—
Harry nannte die Summe und Draco konnte den Schock auf seinem Gesicht nicht ganz verbergen. Das war fast das gesamte Taschengeld, das Vater Draco für das ganze Schuljahr gegeben hatte, Draco hätte nur noch ein paar Galleonen übrig—

% Then Draco mentally kicked himself. All he had to do was write Father and explain that the money was gone because he had managed to \emph{loan it to Harry Potter,} and Father would send him a special congratulatory note written in golden ink, a giant Chocolate Frog that would take two weeks to eat, and ten times as many Galleons just in case Harry Potter needed another loan.
Dann gab sich Draco geistig einen Tritt. Alles, was er tun musste, war Vater zu schreiben und zu erklären, das er das Geld nicht mehr hatte, weil er es geschafft hatte, \emph{es Harry Potter zu leihen} und Vater würde ihm eine besondere Glückwunschkarte schicken, geschrieben mit goldener Tinte, einen riesigen Schokofrosch, der für zwei ganze Wochen reichen würde und zehn mal so viele Galleonen, nur für den Fall, dass Harry Potter noch einen Kredit brauchte.

% “It’s way too much, isn’t it,” said Harry. “I’m sorry, I shouldn’t have asked—”
„Es ist viel zu viel, nicht wahr“, sagte Harry. „Tut mir leid, ich hätte nicht fragen sollen—“

% “Excuse me, I \emph{am} a Malfoy, you know,” said Draco. “I was just surprised you \emph{wanted} that much.”
„Verzeihung, ich \emph{bin} immerhin ein Malfoy, wie du weißt“, sagte Draco. „Ich war nur überrascht, dass du so viel \emph{wolltest}.“

% “Don’t worry,” Harry Potter said cheerfully. “It’s nothing that threatens your family’s interests, just me being evil.”
„Keine Sorge“, sagte Harry fröhlich. „Es berührt nicht die Interessen deiner Familie, ich bin nur etwas böse.“

% Draco nodded. “No problem, then. You want to go get it right now?”
Draco nickte. „Dann, kein Problem. Willst du es gleich haben?“

% “Sure,” said Harry.
„Sicher“, sagte Harry.

% As they left the alcove and started heading toward the dungeons, Draco couldn’t help but ask, “So \emph{can} you tell me which plot this is for?”
Als sie die Nische verließen und die Verliese ansteuerten, musste Draco einfach fragen, „Also \emph{kannst} du mir sagen, für welchen Plan das ist?“

% “Rita Skeeter.”
„Rita Kimmkorn.“

% Draco thought some very bad words to himself, but it was far too late to say no.
Draco stieß innerlich ein paar sehr schlimmer Worte aus, doch es war viel zu spät, um nein zu sagen.

\later

% By the time they’d reached the dungeons, Draco had started pulling together his thoughts again.
Als sie die Verliese erreicht hatten, hatte Draco begonnen, seine Gedanken wieder zu ordnen.

% He \emph{was} having trouble hating Harry Potter. Harry \emph{had} been trying to be friendly, he was just insane.
Es \emph{fiel} ihm schwer, Harry Potter zu hassen. Harry \emph{hatte} versucht, freundlich zu sein, er war nur einfach wahnsinnig.

% And that wasn’t going to stop Draco’s revenge or even slow it down.
Und das würde Dracos Rache nicht aufhalten oder auch nur verlangsamen.

% “So,” Draco said, after looking around to make certain no-one was nearby. Their voices would both be Blurred, of course, but it never hurt to be extra sure. “I’ve been thinking. When we bring new recruits into the Conspiracy, they’re going to have to \emph{think} we’re equals. Otherwise it would only take \emph{one} of them to blow the plot to Father. You already worked that out, right?”
„Also“, sagte Draco, nachdem er sich umgesehen hatte, um sicherzustellen, dass niemand in der Nähe war. Ihre Stimmen waren natürlich beide nur ein Rauschen, doch es war niemals schlecht, auf Nummer sicher zu gehen. „Ich habe nachgedacht. Wenn wir neue Rekruten in die Verschwörung einführen, werden sie \emph{glauben} müssen, dass wir Gleichgestellte sind. Ansonsten braucht nur \emph{einer} von ihnen den Plan an Vater auszuplaudern. Das war dir natürlich auch schon klar, nicht wahr?“

% “Naturally,” said Harry.
„Natürlich“, sagte Harry.

% “\emph{Will} we be equals?” said Draco.
„\emph{Werden} wir Gleichgestellte sein?“ sagte Draco.

% “I’m afraid not,” Harry said. It was clear that he was trying to sound gentle, and also clear that he was trying to suppress a good deal of condescension and not quite succeeding. “I’m sorry, Draco, but you don’t even know what the word \emph{Bayesian} in \emph{Bayesian Conspiracy} means right now. You’re going to have to study for months before we take anyone else in, just so you can put up a \emph{good front}.”
„Ich fürchte nicht“, sagte Harry. Es war klar, dass er versuchte, es schonend zu sagen und ebenso, dass er einiges an Herablassung zu unterdrücken versuchte und es ihm nicht ganz gelingen wollte. „Tut mir leid, Draco, aber du weißt im Augenblick noch nicht einmal, was das Wort \emph{Bayes} in \emph{Verschwörung von Bayes} bedeutet. Du wirst noch monatelang studieren müssen, bevor wir irgendjemand anders aufnehmen, nur damit du eine \emph{gute Fassade} aufrecht erhalten kannst.“

% “Because I don’t know enough science,” Draco said, carefully keeping his voice neutral.
„Weil ich nicht genug Wissenschaft kenne“, sagte Draco und bemühte sich sorgsam, neutral zu klingen.

% Harry shook his head at that. “The problem isn’t that you’re ignorant of specific science things like deoxyribonucleic acid. \emph{That} wouldn’t stop you from being my equal. The problem is that you aren’t trained in the methods of rationality, the \emph{deeper} secret knowledge behind how all those discoveries got made in the first place. I’ll \emph{try} to teach you those, but they’re a lot harder to learn. Think of what we did yesterday, Draco. Yes, you did some of the work. But I was the only one in control. You answered some of the questions. I asked all of them. You helped push. I did the steering by myself. And without the methods of rationality, Draco, you can’t possibly steer the Conspiracy where it needs to go.”
Woraufhin Harry den Kopf schüttelte. „Das Problem ist nicht, dass du nichts von spezifischen wissenschaftlichen Konzepten weißt, wie etwa Desoxyribonukleinsäure. \emph{Das} würde dich nicht abhalten, mir gleichgestellt zu sein. Das Problem ist, dass du nicht geübt bist in den Methoden der Rationalität, den \emph{tieferen} Geheimnissen dahinter, wie all diese Entdeckungen überhaupt gemacht wurden. Ich \emph{versuche} sie dir beizubringen, doch sie sind viel schwerer zu lernen. Denk daran, was wir gestern gemacht haben, Draco. Ja, du hast einiges der Arbeit gemacht. Doch ich war der einzige, der die Kontrolle hatte. Du hast einige der Fragen beantwortet. Ich habe sie alle gestellt. Du hast beim Schieben geholfen, ich allein habe gesteuert. Und ohne die Methoden der Rationalität, Draco, kannst du unmöglich die Verschwörung dorthin führen, wo sie hingehört.“

% “I see,” said Draco, his voice sounding disappointed.
„Ich verstehe“, sagte Draco, seine Stimme klang enttäuscht.

% Harry’s voice tried to gentle itself even more. “I’ll try to respect your expertise, Draco, about things like people stuff. But you need to respect my expertise too, and there’s just no \emph{way} you could be my equal when it comes to steering the Conspiracy. You’ve only been a scientist for \emph{one day}, you know \emph{one} secret about deoxyribonucleic acid, and you aren’t trained in \emph{any} of the methods of rationality.”
Harrys Stimme versuchte noch sanfter zu werden. „Ich werde versuchen, deine Kompetenz zu respektieren, Draco, etwa bei sozialem Zeugs. Doch du musst auch meine Kompetenz anerkennen und es ist einfach \emph{unmöglich}, dass du mir gleichgestellt bist, wenn es um die Führung der Verschwörung geht. Du bist erst seit \emph{einem Tag} ein Wissenschaftler, du kennst \emph{ein} Geheimnis der Desoxyribonukleinsäure und bist in \emph{keiner} der Methoden der Rationalität geübt.“

% “I understand,” said Draco.
„Ich verstehe“, sagte Draco.

% And he did.
Und das tat er.

% \emph{People stuff,} Harry had said. Seizing control of the Conspiracy probably wouldn’t even be difficult. And afterwards, he would kill Harry Potter just to be sure—
\emph{Soziales Zeugs,} hatte Harry gesagt. Die Kontrolle der Verschwörung an sich zu reißen, würde wahrscheinlich nicht einmal schwierig. Und danach würde er Harry Potter töten, nur um sicherzugehen—

% The memory rose up in Draco of how sick inside it had felt last night, knowing Harry was screaming.
Die Erinnerung, wie elend er sich letzte Nacht innerlich gefühlt hatte, in dem Wissen, dass Harry schrie, stieg in Draco hoch.

% Draco thought some more bad words.
Draco dachte noch ein paar schlimme Worte.

% Fine. He \emph{wouldn’t} kill Harry. Harry had been raised by Muggles, it wasn’t his fault he was insane.
Na schön. Er würde Harry \emph{nicht} töten. Harry war von Muggeln aufgezogen worden, es war nicht seine Schuld, dass er verrückt war.

% Instead, Harry would live on, just so that Draco could tell him that it had all been for Harry’s own good, really, he ought to be grateful—
Stattdessen würde Harry weiterleben, nur damit Draco ihm sagen könnte, es sei alles zu seinem eigenen Wohl gewesen, wirklich, er sollte ihm wirklich dankbar sein—

% And with a sudden twitch of surprised pleasure, Draco realized that it actually \emph{was} for Harry’s own good. If Harry tried to carry out his plan of playing Dumbledore and Father for fools, he would \emph{die.}
Und plötzlich durchzuckte Draco angenehm überraschend die Erkenntnis, dass es tatsächlich zu Harrys eigenem Besten \emph{war}. Wenn Harry seinen Plan ausführte, Dumbledore und Vater für dumm zu verkaufen, würde er \emph{sterben}.

% That made it \emph{perfect.}
Das machte es \emph{perfekt}.

% Draco would take all of Harry’s dreams away from him, just as Harry had done to him.
Draco würde Harry alle seine Träume wegnehmen, so wie Harry es mit ihm getan hatte.

% Draco would tell Harry that it had been for his own good, and it would be absolutely true.
Draco würde Harry sagen, es sei zu seinem eigenen Besten gewesen und es wäre die absolute Wahrheit.

% Draco would wield the Conspiracy and the power of science to purify the wizarding world, and Father would be as proud of him as if he’d been a Death Eater.
Draco würde die Verschwörung und die Macht der Wissenschaft in Händen halten, um die Zauberwelt zu reinigen und Vater würde so stolz auf ihn sein als sei er ein Todesser.

% Harry Potter’s evil plots would be foiled, and the forces of right would prevail.
Harry Potters üble Pläne würden vereitelt und die Mächte des Guten würden triumphieren.

% The perfect revenge.
Die perfekte Rache.

% Unless…
Es sei denn…

% \emph{Just pretend to be pretending to be a scientist,} Harry had told him.
\emph{Gib einfach vor, dass du vorgibst, dass du ein Wissenschaftler bist, hatte Harry ihm gesagt.}

% Draco didn’t have words to describe exactly what was wrong with Harry’s mind—
Draco fehlten die Worte, um genau zu beschreiben, was mit Harrys Geist nicht stimmte—

% (since Draco had never heard the term \emph{depth of recursion})
(da Draco noch nie den Ausdruck \emph{Rekursionstiefe} gehört hatte)

% —but he could guess what sort of plots it implied.
—doch er konnte sich denken, welche Art von Plänen daraus erwuchsen.

% …unless all that was exactly what Harry \emph{wanted} Draco to do as part of some even \emph{larger} plot which Draco would play \emph{right into} by trying to foil this one, Harry might even \emph{know} that his plan was unworkable, it might have no purpose \emph{except} luring Draco to thwart it—
…es sei denn, das war genau das, wovon Harry \emph{wollte}, dass Draco es tat, als Teil eines noch \emph{größeren} Plans, dem Draco \emph{genau in die Hände} spielen würde, indem er versuchte, diesen hier zu vereiteln, Harry mochte sogar \emph{wissen}, dass sein Plan undurchführbar war, er mochte keinen anderen Zweck erfüllen, \emph{außer} Draco dazu zu verführen, ihn zu verhindern—

% No. That way lay \emph{madness.} There \emph{had} to be a limit. The Dark Lord himself hadn’t been \emph{that} twisty. That sort of thing didn’t happen in real life, only in Father’s silly bedtime stories about foolish gargoyles who always ended up furthering the hero’s plans every time they tried to stop him.
Nein. In der Richtung lag der \emph{Irrsinn}. Es \emph{musste} eine Grenze geben, selbst der Dunkle Lord hatte nicht \emph{so} verdreht gedacht. Solche Dinge passierten im wahren Leben nicht, nur in Vaters dummen Gute-Nacht-Geschichten über dämlicheBetonköpfe, die immer die Pläne des Helden vorantrieben, indem sie versuchten ihn aufzuhalten.

\later

% And beside Draco, Harry walked along with a smile on his face, thinking about the evolutionary origins of human intelligence.
Und an Dracos Seite ging Harry mit einem Lächeln auf dem Gesicht, während er an die evolutionären Ursprünge der menschlichen Intelligenz dachte.

% In the beginning, before people had quite understood how evolution worked, they’d gone around thinking crazy ideas like \emph{human intelligence evolved so that we could invent better tools.}
Am Anfang, bevor Menschen wirklich verstanden, wie Evolution funktionierte, hatten sie verrückte Dinge gedacht, wie die menschliche Intelligenz hat sich entwickelt, damit wir bessere Werkzeuge erfinden konnten.

% The reason why this was crazy was that only one person in the tribe had to invent a tool, and then everyone else would use it, and it would spread to other tribes, and still be used by their descendants a hundred years later. That was great from the perspective of scientific progress, but in evolutionary terms, it meant that the person who invented something didn’t have much of a fitness \emph{advantage}, didn’t have all that many \emph{more} children than everyone else. Only \emph{relative} fitness advantages could increase the relative frequency of a gene in the population, and drive some lonely mutation to the point where it was universal and everyone had it. And brilliant inventions just weren’t common enough to provide the sort of consistent selection pressure it took to promote a mutation. It was a natural guess, if you looked at humans with their guns and tanks and nuclear weapons and compared them to chimpanzees, that the intelligence was there to make the technology. A natural guess, but wrong.
Der Grund, warum das verrückt war, war der, dass nur eine einzige Person in einem Stamm ein Werkzeug erfinden musste, dann würde es jeder andere benutzen und es würde sich verbreiten zu anderen Stämmen und noch von ihren Nachfahren, hundert Jahre später, genutzt werden. Vom Standpunkt des wissenschaftlichen Fortschritts aus gesehen, war das toll, doch aus evolutionärer Sicht bedeutete es, dass die Person, die etwas erfand, keinen großen Überlebens\emph{vorteil} bekam, nicht so viel \emph{mehr} Kinder hatte als alle anderen. Nur \emph{relative} Überlebensvorteile konnten die relative Häufigkeit eines Gens in einer Population erhöhen und eine einsame Mutation an einen Punkt bringen, an dem sie universell wurde und jeder sie hatte. Und brillante Erfindungen waren einfach nicht häufig genug, um die Art von dauerhaftem Selektionsdruck zu erzeugen, die es brauchte, um eine Mutation zu fördern. Es war eine naheliegende Vermutung, wenn man sich Menschen mit ihren Gewehren und Panzern und Atomwaffen ansah und sie mit Schimpansen verglich, dass die Intelligenz zum Erschaffen von Technologie diente. Eine naheliegende Vermutung, aber falsch.

% Before people had quite understood how evolution worked, they’d gone around thinking crazy ideas like \emph{the climate changed, and tribes had to migrate, and people had to become smarter in order to solve all the novel problems.}
Bevor Menschen wirklich verstanden, wie Evolution funktionierte, hatten sie verrückte Dinge gedacht, wie \emph{das Klima veränderte sich und Stämme mussten auswandern und Menschen mussten schlauer werden, um all die neuen Probleme zu lösen.}

% But human beings had four times the brain size of a chimpanzee. 20\% of a human’s metabolic energy went into feeding the brain. Humans were \emph{ridiculously} smarter than any other species. That sort of thing didn’t happen because the environment stepped up the difficulty of its problems a little. Then the organisms would just get a little smarter to solve them. Ending up with that gigantic outsized brain must have taken some sort of \emph{runaway} evolutionary process, something that would push and push without limits.
Doch menschliche Wesen hatten ein viermal so großes Gehirn wie ein Schimpanse, 20\% der metabolischen Energie wurden dazu verwendet, das Gehirn zu versorgen. Menschen waren \emph{lächerlich} viel schlauer, als jede andere Spezies. So etwas geschah nicht, nur weil die Umwelt etwas schwierigere Anforderungen stellte. Dann würden die Organismen nur ein wenig schlauer werden, um sie zu lösen. Um schlussendlich dieses gigantische, übergroße Gehirn hervorzubringen, musste es irgendeinen \emph{außer Kontrolle geratenen} evolutionären Prozess gegeben haben, etwas das immer weiter und weiter Druck ausübte, ohne Ende.

% And today’s scientists had a pretty good guess at what that runaway evolutionary process had been.
Und heutige Wissenschaftler hatten eine ziemlich genaue Ahnung, was dieser außer Kontrolle geratene evolutionäre Prozess gewesen war.

% Harry had once read a famous book called \emph{Chimpanzee Politics.} The book had described how an adult chimpanzee named Luit had confronted the ageing alpha, Yeroen, with the help of a young, recently matured chimpanzee named Nikkie. Nikkie had not intervened directly in the fights between Luit and Yeroen, but had prevented Yeroen’s other supporters in the tribe from coming to his aid, distracting them whenever a confrontation developed between Luit and Yeroen. And in time Luit had won, and become the new alpha, with Nikkie as the second most powerful…
Harry hatte einmal ein berühmtes Buch namens \emph{Unsere haarigen Vettern} gelesen.
\translatorsnote{\emph{Unsere haarigen Vettern. Neueste Erfahrungen mit Schimpansen} (engl.: \emph{Chimpanzee Politics: Power and Sex Among Apes})}
Das Buch hatte beschrieben, wie ein erwachsener Schimpanse namens Luit den alternden Alpha, Yeroen, herausgefordert hatte, mit Hilfe eines jungen, vor kurzem erwachsen gewordenen, Schimpansen namens Nikkie. Nikkie hatte sich nicht direkt in die Kämpfe zwischen Luit und Yeroen eingemischt, hatte jedoch Yeroens andere Unterstützer im Stamm davon abgehalten, ihm zu Hilfe zu kommen, sie abgelenkt, wann immer sich eine Auseinandersetzung zwischen Luit und Yeroen anbahnte. Und beizeiten hatte Luit gewonnen und war der neue Alpha geworden, mit Nikkie als dem Zweitmächtigsten…

% …though it hadn’t taken very long after that for Nikkie to form an alliance with the defeated Yeroen, overthrow Luit, and become the \emph{new} new alpha.
…obwohl es nicht sehr lange gedauert hatte, bis Nikkie eine Allianz mit dem besiegten Yeroen gebildet und Luit gestürzt hatte und der \emph{neue} neue Alpha geworden war.

% It really made you appreciate what millions of years of hominids trying to outwit \emph{each other}—an evolutionary arms race without limit—had led to in the way of increased mental capacity.
Da wusste man wirklich zu schätzen, was Millionen von Jahren, in denen Hominiden versucht hatten, sich \emph{gegenseitig} zu übertreffen—ein evolutionäres Wettrüsten ohne Ende—zustande gebracht hatten, was gesteigerte geistige Kapazität anging.

% ’Cos, y’know, a human would have totally seen that one coming.
Denn, mal ehrlich, ein Mensch hätte das wirklich kommen sehen.

\later

% And beside Harry, Draco walked along, suppressing his smile as he thought about his revenge.
Und an Harrys Seite ging Draco, unterdrückte ein Lächeln als er an seine Rache dachte.

% Someday, maybe in years but some day, Harry Potter would learn just what it meant to underestimate a Malfoy.
Eines Tages, vielleicht erst nach Jahren, doch eines Tages würde Harry Potter erfahren, was es bedeutete, einen Malfoy zu unterschätzen.

% Draco had awakened as a scientist in a single day. Harry had said that wasn’t supposed to happen for months.
Draco war an einem einzigen Tag als Wissenschaftler erwacht. Harry hatte gemeint, es hätte noch Monate dauern sollen.

% But of course if you were a Malfoy, you would be a more powerful scientist than anyone who wasn’t.
Doch natürlich war man, als ein Malfoy, ein mächtigerer Wissenschaftler als jeder, der keiner war.

% So Draco would learn all of Harry Potter’s methods of rationality, and then when the time was ripe—
Also würde Draco alle von Harry Potters Methoden der Rationalität erlernen und dann, wenn die Zeit reif war—

%  LocalWords:  raco ya’d Dumbledoring Lawliet Luit Yeroen Nikkie Yeroen’s
%  LocalWords:  y’know
