% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/10/
\chapter{Courage}

% \lettrinepara[ante=“]{R}{\emph{omantic?}}” Hermione said. “They’re both \emph{boys!}”
\lettrinepara[ante=„]{R}{omantisch?}” sagte Hermine. „Aber sie sind beide Jungs!“

\hplettrineextrapara
% “Wow,” Daphne said, sounding a little shocked. “You mean Muggles really \emph{do} hate that? I thought that was just something the Death Eaters made up.”
„Wow“, sagte Daphne und klang ein wenig schockiert. „Du meinst, Muggel hassen das wirklich? Ich dachte, das wäre nur etwas, das sich die Todesser ausgedacht haben.“

% “No,” said an older Slytherin girl Hermione didn’t recognize, “it’s true, they have to get married in secret, and if they’re ever discovered, they get burned at the stake together. And if you’re a girl who thinks it’s romantic, they burn you too.”
„Nein“, sagte ein älteres Slytherin-Mädchen das Hermine nicht erkannte, „es ist wahr, sie müssen heimlich heiraten, und wenn sie jemals entdeckt werden, werden sie gemeinsam auf dem Scheiterhaufen verbrannt. Und wenn du ein Mädchen bist, das es romantisch findet, verbrennen sie dich auch.“

% “That can’t be right!” objected a Gryffindor girl, while Hermione was still trying to sort out what to say to that. “There wouldn’t be any Muggle girls \emph{left!}”
„Das kann nicht stimmen“, protestierte ein Gryffindor-Mädchen, während Hermine noch versuchte, herauszufinden, was sie dazu sagen sollte. „Es gäbe keine Muggelmädchen mehr!“

% She’d kept on reading quietly, and Harry Potter had kept on trying to apologize, and it had soon dawned on Hermione that Harry had realized, possibly for the first time in his life, that he’d done something annoying; and that Harry, definitely for the first time in his life, was \emph{terrified} that he’d lost her as a friend; and she’d started to feel (a)~guilty and (b)~worried about the direction Harry’s increasingly desperate offers were going. But she still had no idea what sort of apology was appropriate, so she’d said that the Ravenclaw girls should vote on it—and this time she wouldn’t fix the outcome, though she hadn’t mentioned that part—to which Harry had instantly agreed.
Sie hatte leise weitergelesen, und Harry Potter hatte weiter versucht, sich zu entschuldigen, und es war Hermine in den Sinn gekommen, dass Harry erkannt hatte, möglicherweise zum ersten Mal in seinem Leben, dass er etwas Lästiges getan hatte; und dass Harry, definitiv zum ersten Mal in seinem Leben, \emph{Angst hatte}, dass er sie als Freundin verloren hatte; und sie hatte angefangen, sich (a) schuldig zu fühlen und (b) um die Richtung zu sorgen, in die Harrys zunehmend verzweifelte Angebote gingen. Aber sie hatte immer noch keine Ahnung, welche Art von Entschuldigung angemessen war, also hatte sie gesagt, dass die Mädchen von Ravenclaw darüber abstimmen sollten—und diesmal wollte sie das Ergebnis nicht korrigieren, obwohl sie diesen Teil nicht erwähnt hatte—wozu Harry sofort zugestimmt hatte.

% The next day, practically every Ravenclaw girl over the age of thirteen had voted to have Draco drop Harry.
Am nächsten Tag hatte praktisch jedes Mädchen in Ravenclaw über dreizehn Jahre dafür gestimmt, dass Draco Harry fallen lässt.

% Hermione had felt mildly disappointed it was that simple, though it was obviously fair.
Hermine hatte sich leicht enttäuscht gefühlt, dass es so einfach war, obwohl es offensichtlich fair war.

% Right now, however, standing just outside the great doors of the castle amid half the female population of Hogwarts, Hermione was beginning to suspect that there were \emph{things} going on here that she did not understand and that she desperately hoped neither of her fellow generals ever heard about.
Im Moment jedoch, vor den großen Türen des Schlosses inmitten der Hälfte der weiblichen Bevölkerung von Hogwarts stehend, begann Hermine zu vermuten, dass hier \emph{Dinge} vor sich gingen, die sie nicht verstand und von denen sie verzweifelt hoffte, dass keiner ihrer Generalkollegen jemals von ihnen hören würde.

\later

% You couldn’t really see the details from up there, just the general fact of a sea of expectant female faces.
Man konnte die Details von da oben nicht wirklich sehen, nur die allgemeine Tatsache, dass es ein Meer von erwartungsvollen weiblichen Gesichtern gab.

% “You’ve got no idea what this is about, do you?” said Draco, sounding amused.
„Du hast keine Ahnung, worum es hier geht, oder?“, sagte Draco und klang amüsiert.

% Harry had read a fair number of books he wasn’t supposed to read, not to mention a few \emph{Quibbler} headlines.
Harry hatte eine ganze Reihe von Büchern gelesen, die er nicht lesen sollte, ganz zu schweigen von ein paar Klittererschlagzeilen.

% “Boy-Who-Lived gets Draco Malfoy pregnant?” said Harry.
„Junge-der-überlebte schwängert Draco Malfoy?“, sagte Harry.

% “Okay, you \emph{do} know what this is about,” said Draco. “I thought Muggles hated that?”
„Okay, du \emph{weißt}, worum es hier geht“, sagte Draco. „Ich dachte, Muggel hassen das?“

% “Only the dumb ones,” said Harry. “But, um, aren’t we, uh, a little \emph{young?}”
„Nur die Dummen“, sagte Harry. „Aber, ähm, sind wir nicht, ähm, etwas zu \emph{jung}?“

% “Not too young for \emph{them,}” said Draco. He snorted. “\emph{Girls!}”
„Nicht zu jung für \emph{sie}“, sagte Draco. Er schnaubte. „\emph{Mädchen}!“

% They silently walked toward the edge of the roof.
Sie gingen schweigend an den Rand des Daches.

% “So \emph{I’m} doing this for revenge on you,” said Draco, “but why are \emph{you} doing this?”
„Also \emph{ich} tue das aus Rache an dir“, sagte Draco, „aber warum tust \emph{du} das?“

% Harry’s mind made a lightning calculation, weighing the factors, whether it was too soon…
Harrys Verstand machte eine Blitzrechnung und wog die Faktoren ab, ob es zu früh war…

% “Honestly?” said Harry. “Because I meant to have her climb up the icy walls, but I \emph{didn’t} mean to have her fall off the roof. And, um, I kinda \emph{did} feel really awful about that. I mean, I guess I actually did start seeing her as my friendly rival after a while. So this is a real apology to her, not a plot or anything.”
„Ehrlich?“ sagte Harry. „Weil ich wollte, dass sie die eisigen Wände hochklettert, aber ich wollte \emph{nicht}, dass sie vom Dach fällt. Und, ähm, ich \emph{habe} mich deswegen irgendwie wirklich schrecklich gefühlt. Ich meine, ich schätze, ich habe tatsächlich angefangen, sie nach einer Weile als meine freundliche Rivalin zu sehen. Das ist also eine echte Entschuldigung an sie, keine Verschwörung oder so.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% Then—
Dann—

% “Yeah,” said Draco. “I understand.”
„Ja“, sagte Draco. „Ich verstehe.“

% Harry didn’t smile. It might have been the most difficult non-smile of his life.
Harry lächelte nicht. Es war vielleicht das schwierigste Nicht-Lächeln seines Lebens.

% Draco looked at the edge of the roof, and made a face. “This is going to be a lot harder to do on purpose than by accident, isn’t it.”
Draco sah auf den Rand des Daches und machte ein Gesicht. „Es wird viel schwieriger sein das absichtlich zu tun als durch Zufall, nicht wahr?“

\later

% Harry’s other hand held the roof in a reflexively terrified grip, his fingers white on the cold, cold stone.
Harrys andere Hand hielt das Dach in einem reflexartig verängstigten Griff, seine Finger weiß auf dem kalten, kalten Stein.

% You could know with your conscious mind that you’d drunk the Feather-Falling Potion. Knowing it with your unconscious mind was another matter entirely.
Du könntest mit deinem Bewusstsein wissen, dass du den Federfalltrank getrunken hast. Es mit deinem Unterbewusstsein zu wissen, war eine ganz andere Sache.

% It was every bit as scary as Harry had thought it might have been for Hermione, which was justice.
Es war genauso beängstigend, wie Harry dachte, dass es für Hermine gewesen sein könnte, was auch nur gerecht war.

% “Draco,” said Harry, controlling his voice wasn’t easy, but the Ravenclaw girls had given them a script, “You’ve got to let me go!”
„Draco“, sagte Harry, es war nicht einfach, seine Stimme zu kontrollieren, aber die Mädchen von Ravenclaw hatten ihnen ein Drehbuch gegeben: „Du musst mich gehen lassen!“

% “Okay!” said Draco, and let go of Harry’s arm.
„Okay!“ sagte Draco und ließ Harrys Arm los.

% Harry’s other hand scrabbled at the edge, and then, without any decision being made, his fingers failed, and Harry fell.
Harrys andere Hand kratzte am Rand, und dann, ohne dass eine Entscheidung getroffen wurde, versagten seine Finger, und Harry fiel.

% There was a brief moment when Harry’s stomach tried to leap up into his throat, and his body tried desperately to orient itself in the absence of any possible way to do so.
Es gab einen kurzen Moment, in dem Harrys Magen versuchte, in seinen Hals zu springen, und sein Körper verzweifelt versuchte, sich zu orientieren trotz der Abwesenheit jeglicher Möglichkeiten dafür.

% There was a brief moment when Harry could feel the Feather-Falling Potion kicking in, starting to slow him, a sort of lurching, cushioning feeling.
Es gab einen kurzen Moment, in dem Harry spürte, wie die Wirkung des Federfalltranks einsetzte und ihn langsamer machte, eine Art taumelndes, dämpfendes Gefühl.

% And then something \emph{pulled} on Harry and he accelerated downward again \emph{faster than gravity—}
Und dann \emph{zog} etwas an Harry und er beschleunigte \emph{schneller als die Schwerkraft} wieder nach unten—

% Harry’s mouth had already opened and begun screaming while part of his brain tried to think of something creative he could do, part of his brain tried to calculate how much time he had left to be creative, and a tiny rump part of his brain noticed that he wasn’t even going to finish the remaining-time calculation before he hit the ground—
Harrys Mund hatte sich bereits geöffnet und fing an zu schreien, während ein Teil seines Gehirns versuchte, an etwas Kreatives zu denken, was er tun konnte, ein Teil seines Gehirns versuchte zu berechnen, wie viel Zeit ihm noch blieb, um kreativ zu sein, und ein winziger Hinterteil seines Gehirns bemerkte, dass er die Berechnung der verbleibenden Zeit nicht einmal beenden konnte, bevor er auf den Boden aufschlug—

\later

% Harry was desperately trying to control his hyperventilating, and it wasn’t helping him to hear the shrieking of all the girls, now lying in heaps on the ground and each other.
Harry versuchte verzweifelt, seine Hyperventilation zu kontrollieren, und es half ihm nicht, das Schreien all der Mädchen zu hören, die jetzt in Haufen auf dem Boden und übereinander lagen.

% “Good heavens,” said the unfamiliar man, he of the old-looking clothes and faintly scarred face, who was holding Harry in his arms. “Of all the ways I imagined we might meet again some day, I didn’t expect it to be you falling out of the sky.”
„Um Himmels willen“, sagte der unbekannte Mann, der mit der alt aussehenden Kleidung und dem schwach vernarbten Gesicht, der Harry in den Armen hielt. „Von all den Arten, von denen ich mir vorgestellt habe, wie wir uns eines Tages wiedersehen könnten, habe ich nicht erwartet, dass du aus dem Himmel fällst.“

% Harry remembered the last thing he’d seen, the falling body, and managed to gasp, “Professor…Quirrell…”
Harry erinnerte sich an das Letzte, was er gesehen hatte, den fallenden Körper, und schaffte es zu keuchen, „Professor… Quirrell…“

% “He’ll be all right after a few hours,” said the unfamiliar man holding Harry. “He’s just exhausted. I wouldn’t have thought it possible…he must have knocked down \emph{two hundred students} just to make sure he got whoever was jinxing you…”
„Er kommt nach ein paar Stunden wieder in Ordnung“, sagte der unbekannte Mann, der Harry festhielt. „Er ist nur erschöpft. Ich hätte es nicht für möglich gehalten…. er muss \emph{200 Schüler} niedergeschlagen haben, nur um sicherzustellen, dass er denjenigen erwischte, der dich verhext hat….“

% Gently, the man set Harry upright on the ground, supporting him the while.
Vorsichtig stellte der Mann Harry aufrecht auf den Boden und stützte ihn dabei.

% Harry carefully balanced himself, and nodded to the man.
Harry balancierte sich sorgfältig aus und nickte dem Mann zu.

% He let go, and Harry promptly fell over.
Er ließ los, und Harry fiel sofort um.

% The man helped him rise again. Making sure, at all times, to stand between Harry and the girls now picking themselves up from the ground, his head constantly glancing in that direction.
Der Mann half ihm, wieder aufzustehen. Er achtete darauf, dass er immer zwischen Harry und den Mädchen stand, die sich jetzt vom Boden aufrichteten, und sein Kopf blickte ständig in diese Richtung.

% “Harry,” the man said quietly, and very seriously, “do you have any idea which of these girls might have wanted to kill you?”
„Harry“, sagte der Mann leise und sehr ernsthaft, „hast du eine Ahnung, welches dieser Mädchen dich töten wollte?“

% “Not murder,” said a strained voice. “Just stupidity.”
„Kein Mord“, sagte eine angespannte Stimme. „Nur Dummheit.“

% This time it was the unfamiliar man who seemed to almost fall over, utter shock on his face.
Diesmal war es der unbekannte Mann, der fast umzufallen schien, auf seinem Gesicht totaler Schock.

% Professor Quirrell was already sitting up from where he’d fallen on the grass.
Professor Quirrell setzte sich bereits auf, von wo aus er auf das Gras gefallen war.

% “Good heavens!” gasped the man. “You shouldn’t be—”
„Um Himmels willen!“ keuchte der Mann. „Sie sollten nicht—“

% “Mr~Lupin, your concerns are misplaced. No wizard, no matter how powerful, casts such a Charm by strength alone. You must do it by being \emph{efficient.}”
„Mr~Lupin, Ihre Bedenken sind fehl am Platze. Kein Zauberer, egal wie mächtig, wirft einen solchen Zauber allein durch Stärke. Du musst es tun, indem du \emph{effizient} bist.“

% Professor Quirrell didn’t stand up, though.
Professor Quirrell stand jedoch nicht auf.

% “Thank you,” Harry whispered. And then, “Thank you,” to the man standing beside him as well.
„Danke“, flüsterte Harry. Und dann, „Danke“, an den Mann, der neben ihm steht.

% “What happened?” said the man.
„Was ist passiert?“, sagte der Mann.

% “I should have foreseen it myself,” Professor Quirrell said, his voice crisp with disapproval. “Some number of girls tried to summon Mr~Potter to their own, particular arms. Individually, I suppose, they all thought they were being gentle.”
„Ich hätte es selbst vorhersehen sollen“, sagte Professor Quirrell, seine Stimme war rau und missbilligend. „Einige Mädchen versuchten, Mr~Potter in ihre eigenen, jeweiligen Armen zu rufen. Individuell nehme ich an, dachten sie alle, sie seien sanft.“

% Oh.
Oh.

% “Consider it a lesson in preparedness, Mr~Potter,” said Professor Quirrell. “Had I not \emph{insisted} that there be more than one adult witness to this little event, and that \emph{both} of us have our wands out, Mr~Lupin would not have been available to slow your fall afterwards, and you would have been gravely injured.”
„Betrachten Sie es als eine Lektion in Sachen Vorbereitung, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell. „Hätte ich nicht darauf \emph{bestanden}, dass es mehr als einen erwachsenen Zeugen für dieses kleine Ereignis gibt und dass wir \emph{beide} unsere Zauberstäbe breit halten, wäre Mr~Lupin nicht bereit gewesen, um deinen Sturz danach zu verlangsamen, und Sie wären schwer verletzt worden.“

% “\emph{Sir!}” said the man—Mr~Lupin, apparently. “You should not say such things to the boy!”
„\emph{Sir!}“ sagte der Mann—Mr~Lupin, anscheinend. „Sie sollten so etwas nicht zu dem Jungen sagen!“

% “Who is—” Harry started to say.
„Wer ist…“ Harry fing an zu sagen.

% “The only other person who was available to watch, besides myself,” said Professor Quirrell. “I introduce you to Remus Lupin, who is here temporarily to instruct students in the Patronus Charm. Though I am told that the two of you have already met.”
„Die einzige andere Person, die außer mir zur Verfügung stand, um zuzusehen“, sagte Professor Quirrell. „Ich stelle Ihnen Remus Lupin vor, der vorübergehend hier ist, um Schüler im Patronus Zauber zu unterrichten. Obwohl mir gesagt wurde, dass ihr beide euch bereits getroffen habt.“

% Harry studied the man, puzzled. He should have remembered that faintly scarred face, that strange, gentle smile.
Harry studierte den Mann, verwirrt. Er hätte sich an dieses schwach vernarbte Gesicht erinnern sollen, an dieses seltsame, sanfte Lächeln.

% “Where did we meet?” said Harry.
„Wo haben wir uns getroffen?“, sagte Harry.

% “In Godric’s Hollow,” said the man. “I changed a number of your nappies.”
„In Godric’s Hollow“, sagte der Mann. „Ich habe einige deiner Windeln gewechselt.“

\later

% Mr~Lupin’s temporary office was a small stone room with a small wooden desk, and Harry couldn’t see anything of what Mr~Lupin was sitting on, suggesting that it was a small stool just like the one in front of his desk. Harry guessed that Mr~Lupin wouldn’t be at Hogwarts for long, or use this office much, and so he’d told the house elves not to waste the effort. It said something about a person that he tried not to bother house elves. Specifically, it said that he’d been Sorted into Hufflepuff, since, to the best of Harry’s knowledge, Hermione was the only non-Hufflepuff who worried about bothering house elves. (Harry himself thought her qualms rather silly. Whoever had created house elves in the first place had been unspeakably evil, obviously; but that didn’t mean Hermione was doing the right thing \emph{now} by denying sentient beings the drudgery they had been shaped to enjoy.)
Mr~Lupins temporäres Büro war ein kleiner Steinraum mit einem kleinen Holzschreibtisch, und Harry konnte nichts von dem sehen, worauf Mr~Lupin saß, was darauf hindeutete, dass es ein kleiner Hocker war, genau wie der vor seinem Schreibtisch. Harry vermutete, dass Mr~Lupin nicht lange in Hogwarts sein würde, oder dieses Büro viel benutzen würde, und so hatte er den Hauselfen gesagt, sie sollten die Mühe nicht verschwenden. Es sagte etwas über eine Person aus, dass er versuchte, die Hauselfen nicht zu stören. Konkret hieß es, dass er nach Hufflepuff sortiert worden war, da Hermine nach bestem Wissen und Gewissen die einzige Nicht-Hufflepuffin war, die sich darum sorgte, Hauselfen zu stören. (Harry selbst fand sie ziemlich albern. Wer überhaupt Hauselfen erschaffen hatte, war natürlich unsagbar böse gewesen; aber das bedeutete nicht, dass Hermine \emph{jetzt} das Richtige tat, indem sie fühlenden Wesen die Plackerei verweigerte, für die sie geformt worden waren…)

% “Please sit down, Harry,” the man said quietly. His formal robes were of low quality, not quite tattered, but visibly worn by the passage of time in a way that simple Repair Charms couldn’t fix; \emph{shabby} was the word that came to mind. And despite that, somehow, there was a dignity about him that couldn’t have been obtained by fine and expensive robes, that wouldn’t have \emph{fit} with fine robes, that was the exclusive property of the shabby. Harry had \emph{heard} of humility, but he’d never seen the real thing before—only the satisfied modesty of people who thought it was part of their style and wanted you to notice.
„Bitte setz dich hin, Harry“, sagte der Mann leise. Seine formalen Gewänder waren von minderwertiger Qualität, nicht ganz zerrissen, aber im Laufe der Zeit sichtbar auf eine Art und Weise getragen worden, die einfache Reparaturzauber nicht beheben konnten; \emph{schäbig} war das Wort, das in den Sinn kam. Und trotzdem umgab ihn irgendwie eine Würde, die nicht durch feine und teure Roben erreicht werden konnte, die nicht zu feinen Gewändern \emph{gepasst} hätte, die das ausschließliche Eigentum der Schäbigen war. Harry hatte von Demut \emph{gehört}, aber er hatte noch nie zuvor wahre Demut gesehen—nur die zufriedene Bescheidenheit der Leute, die dachten, es sei Teil ihres Stils und wollten, dass du es bemerkst.

% Harry took a seat on the small wooden stool in front of Mr~Lupin’s short desk.
Harry setzte sich auf den kleinen Holzhocker vor Mr~Lupins kurzem Schreibtisch.

% “Thank you for coming,” the man said.
„Danke, dass du gekommen bist“, sagte der Mann.

% “No, thank \emph{you} for saving me,” said Harry. “Let me know if you ever need something impossible done.”
„Nein, danke, dass \emph{Sie} mich gerettet haben“, sagte Harry. „Lassen Sie es mich wissen, wenn Sie jemals etwas Unmögliches tun müssen.“

% The man seemed to hesitate. “Harry, may I…ask a personal question?”
Der Mann schien zu zögern. „Harry, darf ich…. eine persönliche Frage stellen?“

% “You can ask, certainly,” Harry said. “I have a lot of questions for you, too.”
„Sie dürfen fragen, sicher“, sagte Harry. „Ich habe auch viele Fragen an Sie.“

% Mr~Lupin nodded. “Harry, are your step-parents treating you well?”
Herr Lupin nickte. „Harry, behandeln dich deine Stiefeltern gut?“

% “My \emph{parents},” Harry said. “I have four. Michael, James, Petunia, and Lily.”
„Meine \emph{Eltern}“, sagte Harry. „Ich habe vier. Michael, James, Petunia und Lily.“

% “Ah,” said Mr~Lupin. And then, “Ah” again. He seemed to be blinking rather hard. “I…that is good to hear, Harry, Dumbledore would tell none of us where you were…I was afraid he might think you ought to have wicked step-parents, or some such…”
„Ah“, sagte Herr Lupin. Und dann wieder „Ah“. Er schien ziemlich heftig zu blinzeln. „Ich… das ist gut zu hören, Harry, Dumbledore wollte keinem von uns sagen, wo du bist… Ich hatte Angst, dass er vielleicht denkt, dass du böse Stiefeltern haben solltest, oder so etwas…“

% Harry wasn’t sure Mr~Lupin’s concern had been misplaced, considering his own first encounter with Dumbledore; but it had all turned out well enough, so he said nothing. “What about my…” Harry searched for a word that didn’t raise them higher or put them lower… “\emph{other} parents? I want to know, well, everything.”
Harry war sich nicht sicher, ob Mr~Lupins Bedenken angesichts seiner eigenen ersten Begegnung mit Dumbledore fehl am Platz waren; aber es war alles gut genug ausgegangen, also sagte er nichts. „Was ist mit meinen…“ Harry suchte nach einem Wort, das sie nicht höher oder tiefer stellte… „\emph{anderen} Eltern? Ich will wissen, naja, alles.“

% “A tall order,” Mr~Lupin said. He wiped a hand across his forehead. “Well, let us begin at the beginning. When you were born, James was so happy that he couldn’t touch his wand without it glowing gold, for a whole week. And even after that, whenever he held you, or saw Lily holding you, or just thought of you, it would happen again—”
„Eine große Bestellung“, sagte Mr~Lupin. Er wischte sich mit einer Hand über die Stirn. „Nun, fangen wir am Anfang an. Als du geboren wurdest, war James so glücklich, dass er seinen Zauberstab eine ganze Woche lang nicht berühren konnte, ohne ihn golden leuchten zu lassen. Und auch danach, wann immer er dich festhielt, oder sah, wie Lily dich festhielt, oder nur an dich dachte, passierte es wieder—“

\later

% Every now and then Harry would look at his watch, and find that another thirty minutes had passed. He felt slightly bad about making Remus miss dinner, especially since Harry himself would just drop back to 7\pm later, but that wasn’t enough to stop either of them.
Ab und zu sah Harry auf seine Uhr und stellte fest, dass weitere dreißig Minuten vergangen waren. Er fühlte sich etwas schlecht, weil er Remus dazu gebracht hatte, das Abendessen zu verpassen, zumal Harry selbst einfach auf 19~Uhr zurückfallen würde, aber das reichte nicht aus, um einen von ihnen aufzuhalten.

% Finally Harry screwed up enough courage to ask the critical question, while Remus was in the middle of an extended discourse on the wonders of James’s Quidditch that Harry couldn’t find the heart to squash more directly.
Schließlich kratzte Harry genug Mut zusammen, um die kritische Frage zu stellen, während Remus mitten in einem ausgedehnten Diskurs über die Wunder von James' Quidditch war bei dem Harry nicht das Herz finden konnte, um ihn direkter zum Schweigen zu bringen.

% “And that was when,” Remus said, his eyes shining brightly, “James pulled off a \emph{triple reverse Mulhanney Dive} with \emph{extra backspin!} The whole crowd went wild, even some of the Hufflepuffs were cheering—”
„Und da war es“, sagte Remus, seine Augen strahlten hell, „James zog einen dreifachen \emph{Mulhanney Sturzflug} mit \emph{extra Backspin} ab! Die ganze Menge wurde wild, sogar einige der Hufflepuffs jubelten—“

% \emph{I guess you had to be there,} Harry thought—not that being there would have helped in any way—and said, “Mr~Lupin?”
\emph{Ich schätze, du musstest da gewesen sein}, dachte Harry—nicht, dass das irgendwie geholfen hätte—und sagte: „Mr~Lupin?“

% Something about Harry’s voice must have reached the man, because he stopped in mid-sentence.
Irgendwas an Harrys Stimme musste den Mann erreicht haben, denn er stoppte mitten im Satz.

% “Was my father a bully?” said Harry.
„War mein Vater ein Schultyrann?“, sagte Harry.

% Remus looked at Harry for a long moment. “For a little while,” Remus said. “He grew out of it soon enough. Where did you hear that?”
Remus sah Harry für einen langen Moment an. „Für eine kurze Weile“, sagte Remus. „Er ist aber bald danach aus dieser Phase herausgewachsen. Wo hast du das gehört?“

% Harry didn’t answer, he was trying to think of something true to say that would deflect suspicion, but he didn’t think fast enough.
Harry antwortete nicht, er versuchte, an etwas Richtiges zu denken, was er sagen konnte, das möglichen Verdacht ablenken würde, aber er dachte nicht schnell genug.

% “Never mind,” said Remus, and sighed. “I can guess who.” The faintly scarred face was pinched in disapproval. “What a thing to tell—”
„Egal“, sagte Remus und seufzte. „Ich kann mir vorstellen, wer es war.“ Das schwach vernarbte Gesicht verkniff sich vor Missbilligung. „Was für eine Sache, zum erzählen—“

% “Did my father have any extenuating circumstances?” Harry said. “Poor home life, or something like that? Or was he just…being naturally nasty?” \emph{Cold?}
„Hatte mein Vater irgendwelche mildernden Umstände?“ Sagte Harry. „Armes Elternhaus oder so was in der Art? Oder war er nur… von sich aus gemein?“ \emph{Kalt}?

% Remus’s hand swept his hair back, the first nervous gesture Harry had seen from him. “Harry,” Remus said, “you can’t judge your father by what he did as a young boy!”
Remus' Hand strich sein Haar zurück, die erste nervöse Geste, die Harry von ihm gesehen hatte. „Harry“, sagte Remus, „man kann seinen Vater nicht danach verurteilen, was er als kleiner Junge getan hat!“

% “\emph{I’m} a young boy,” Harry said, “and I judge \emph{myself.}”
„\emph{Ich bin} ein kleiner Junge“, sagte Harry, „und ich beurteile \emph{mich selbst}.“

% Remus blinked twice at that.
Remus blinzelte daraufhin zweimal.

% “I want to know \emph{why},” Harry said. “I want to \emph{understand}, because to me, it seems like there isn’t any possible excuse for that!” Voice shaking a bit. “Please tell me anything you know about why he did it, even if it doesn’t sound nice.” \emph{So I don’t fall into the same trap myself, whatever it is.}
„Ich will wissen, \emph{warum}“, sagte Harry. „Ich will es \emph{verstehen}, denn mir scheint es, als gäbe es dafür keine Entschuldigung!“ Die Stimme zittert ein wenig. „Bitte erzähl mir alles, was du darüber weißt, warum er es getan hat, auch wenn es nicht schön klingt.“ \emph{Damit ich selbst nicht in die gleiche Falle trappe, was auch immer es ist.}

% “It was the thing to do if you were in Gryffindor,” Remus said, slowly, reluctantly. “And…I didn’t think so back then, I thought it was the other way around, but…it might have been \emph{Black} who got \emph{James} into it, really…Black wanted so much to show everyone that he was against Slytherin, you see, we all wanted to believe that blood wasn’t destiny—”
„Es war was man tat, wenn man in Gryffindor war“, sagte Remus langsam, widerwillig. „Und… Ich dachte damals nicht so, ich dachte, es wäre umgekehrt, aber…es könnte \emph{Black} gewesen sein, der \emph{James} da reingebracht hat, wirklich…Black wollte allen so sehr zeigen, dass er gegen Slytherin ist, weißt du, wir alle wollten glauben, dass Blut nicht gleichbedeutend mit Schicksal ist—“

\later

% “No, Harry,” said Remus. “I don’t know why Black went after Peter instead of running. It was as though Black was making tragedy for the sake of tragedy that day.” The man’s voice was unsteady. “There was no hint, no warning, we all thought—to think that he was to be—” Remus’s voice cut off.
„Nein, Harry“, sagte Remus. „Ich weiß nicht, warum Black hinter Peter her war, anstatt wegzulaufen. Es war, als würde Black an diesem Tag eine Tragödie um der Tragödie willen begehen.“ Die Stimme des Mannes war unruhig. „Es gab keinen Hinweis, keine Warnung, wir dachten alle—zu denken, dass er es sein würde—“ Remus' Stimme stoppte.

% Harry was crying, he couldn’t help it, it hurt worse to hear it from Remus than anything he’d ever felt himself. Harry had lost two parents he didn’t remember, knew only from stories. Remus Lupin had lost all four of his best friends in less than twenty-four hours; and for the loss of his last remaining one, Peter Pettigrew, there’d just been no reason at all.
Harry weinte, er konnte nicht anders, es tat schlimmer weh, es von Remus zu hören, als alles, was er je selbst gefühlt hatte. Harry hatte zwei Eltern verloren, an die er sich nicht erinnerte, die er nur aus Geschichten kannte. Remus Lupin hatte alle vier seiner besten Freunde in weniger als 24 Stunden verloren; und für den Verlust seines letzten verbliebenen, Peter Pettigrew, gab es einfach keinen Grund.

% “Sometimes it still hurts to think of him in Azkaban,” Remus finished, his voice almost a whisper. “I am glad, Harry, that Death Eaters are not allowed visitors. It means I do not have to feel ashamed of not going.”
„Manchmal tut es noch weh, an ihn in Askaban zu denken“, beendete Remus, seine Stimme fast ein Flüstern. „Ich bin froh, Harry, dass Todessern keine Besucher erlaubt sind. Das bedeutet, dass ich mich nicht schämen muss, nicht hin zu gehen.“

% Harry had to swallow hard several times before he could speak. “Can you tell me about Peter Pettigrew? He was my father’s friend, and it seems—that I should know, that I should remember—”
Harry musste mehrmals hart schlucken, bevor er sprechen konnte. „Kannst du mir von Peter Pettigrew erzählen? Er war der Freund meines Vaters, und es scheint—dass ich wissen sollte, dass ich mich erinnern sollte—“

% Remus nodded, water glittering in his own eyes now. “I think, Harry, that if Peter had known it would end that way—” the man’s voice choked up. “Peter was more afraid of the Dark Lord than any of us, and if he’d known it would end that way, I don’t think he would have done it. But Peter knew the \emph{risk}, Harry, he knew the risk was real, that it \emph{could} happen, and yet he stayed by James and Lily’s side. All through Hogwarts I used to wonder why Peter hadn’t been sorted into Slytherin, or maybe Ravenclaw, because Peter so adored secrets, he couldn’t resist them, he would find out things about people, things they wanted kept hidden—” A brief wry look crossed Remus’s face. “But he didn’t \emph{use} those secrets, Harry. He just wanted to know. And then the Dark Lord’s shadow fell over everything, and Peter stood by James and Lily and put his talents to good use, and I understood why the Hat had sent him to Gryffindor.” Remus’s voice was fierce now, and proud. “It’s \emph{easy} to stand by your friends if you’re a hero like Godric, bold and strong like people think Gryffindors should be. But if Peter was more afraid than any of us, doesn’t that also make him the most brave?”
Remus nickte, das Wasser glitzerte jetzt in seinen eigenen Augen. „Ich denke, Harry, wenn Peter gewusst hätte, dass es so enden würde—“ die Stimme des Mannes erstickte. „Peter hatte mehr Angst vor dem Dunklen Lord als jeder andere von uns, und wenn er gewusst hätte, dass es so enden würde, hätte er es nicht getan. Aber Peter kannte das \emph{Risiko}, Harry, er wusste, dass das Risiko real war, dass es passieren \emph{könnte}, und doch blieb er an der Seite von James und Lily. Durch ganz Hogwarts hindurch fragte ich mich, warum Peter nicht nach Slytherin sortiert worden war, oder vielleicht nach Ravenclaw, weil Peter so sehr Geheimnisse liebte, dass er ihnen nicht widerstehen konnte, er fand Dinge über Menschen heraus, Dinge, die sie verstecken wollten—“ Ein kurzer schiefer Blick kreuzte Remus’ Gesicht. „Aber er hat diese Geheimnisse nicht \emph{benutzt}, Harry. Er wollte es nur wissen. Und dann fiel der Schatten des Dunklen Lords über alles, und Peter stand zu James und Lily und nutzte seine Talente, und ich verstand, warum der Hut ihn zu Gryffindor geschickt hatte.“ Remus’ Stimme war jetzt grimmig und stolz. „Es ist einfach, zu seinen Freunden zu stehen, wenn man ein Held wie Godric ist, mutig und stark, wie die Leute denken, dass Gryffindors es sein sollten. Aber wenn Peter mehr Angst hatte als wir alle, macht ihn das nicht auch zum Mutigsten?“

% “It does,” Harry said. His own voice was choked to where he almost couldn’t talk. “If you could, Mr~Lupin, if you have time, there’s someone else who I think should hear Peter Pettigrew’s story, a student in first-year Hufflepuff, named Neville Longbottom.”
„Das tut es“, sagte Harry. Seine eigene Stimme wurde erstickt, so dass er fast nicht mehr sprechen konnte. „Wenn Sie Zeit haben, Mr~Lupin, wenn Sie Zeit haben, gibt es noch jemanden, der die Geschichte von Peter Pettigrew hören sollte, ein Schüler von Hufflepuff im ersten Jahr, genannt Neville Longbottom.“

% “Alice and Frank’s boy,” said Remus, his voice turning sad. “I see. It is not a happy story, Harry, but I can tell it again, if you think it will help him.”
„Alice und Franks Junge“, sagte Remus, seine Stimme wurde traurig. „Ich verstehe. Es ist keine glückliche Geschichte, Harry, aber ich kann sie noch einmal erzählen, wenn du denkst, dass sie ihm helfen wird.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% A brief silence fell.
Eine kurze Stille trat ein.

% “Did Black have \emph{any} unfinished business with Peter Pettigrew?” Harry said. “\emph{Anything} that would make him seek out Mr~Pettigrew, even if it wasn’t a killing matter? Like a secret Mr~Pettigrew knew, that Black wanted to know himself, or wanted to kill him to hide?”
„Hatte Black \emph{irgendein} unerledigtes Geschäft mit Peter Pettigrew?“ Sagte Harry. „\emph{Irgendetwas}, das ihn dazu bringen würde, Mr~Pettigrew aufzusuchen, auch wenn es keine tödliche Angelegenheit war? Wie ein Geheimnis, das Mr~Pettigrew wusste, dass Black selbst kennen wollte, oder ihn töten wollte, um es zu verstecken?“

% Something flickered in Remus’s eyes, but the older man shook his head, and said, “Not really.”
Etwas flackerte in Remus' Augen, aber der ältere Mann schüttelte den Kopf und sagte: „Nicht wirklich.“

% “That means there \emph{is} something,” said Harry.
„Das bedeutet, dass es etwas \emph{gibt}“, sagte Harry.

% That wry smile appeared again beneath the salt-and-pepper moustache. “You have a bit of Peter in you yourself, I see. But it’s not important, Harry.”
Dieses schiefe Lächeln erschien wieder unter dem graumelierten Schnurrbart. „Du hast selbst ein wenig von Peter in dir, wie ich sehe. Aber es ist nicht wichtig, Harry.“

% “I’m a Ravenclaw, I’m not \emph{supposed} to resist the temptation of secrets. And,” Harry said more seriously, “if it was worth Black getting caught, I can’t help but think it might matter.”
„Ich bin ein Ravenclaw, es wird von mir nicht \emph{erwartet} der Versuchung von Geheimnissen zu widerstehen. Und“, sagte Harry ernster, „wenn es wert war, dass Black erwischt wurde, kann ich nicht anders, als zu denken, dass es wichtig sein könnte.“

% Remus looked quite uncomfortable. “I suppose I could tell you when you’re older, but really, Harry, it’s \emph{not} important! Just something from our school days.”
Remus sah ziemlich unbehaglich aus. „Ich nehme an, ich könnte dir sagen, wann du älter bist, aber wirklich, Harry, es ist \emph{nicht} wichtig! Nur etwas aus unserer Schulzeit.“

% Harry couldn’t have put his finger on exactly what tipped him off; it might have been something about the exact tone of nervousness in Remus’s voice, or the way the man had said \emph{when you’re older}, that sparked the sudden leap of Harry’s intuition…
Harry konnte nicht genau benennen, was ihm den Hinweis gab; es könnte etwas über den genauen Ton der Nervosität in Remus' Stimme gewesen sein, oder die Art und Weise, wie der Mann gesagt hatte, \emph{wenn du älter bist}, die den plötzlichen Gedankensprung ausgelöst hatte…..

% “Actually,” said Harry, “I think I’ve sort of guessed it already, sorry.”
„Eigentlich“, sagte Harry, „Ich glaube, ich habe es schon erraten, sorry.“

% Remus raised his eyebrows. “Have you?” He sounded a bit skeptical.
Remus hob die Augenbrauen an. „Hast du?“ Er klang ein wenig skeptisch.

% “They were lovers, weren’t they?”
„Sie waren ein Liebespaar, nicht wahr?“

% There was an awkward pause.
Es gab eine unangenehme Pause.

% Remus gave a slow, grave nod.
Remus nickte langsam und ernsthaft.

% “Once,” Remus said. “A long time ago. A sad affair, ending in vast tragedy, or so it seemed to us all when we were young.” The unhappy puzzlement was plain on his face. “But I had thought that long since over and done and buried beneath adult friendship, until the day that Black killed Peter.”
„Einmal“, sagte Remus. „Vor langer Zeit. Eine traurige Angelegenheit, die mit einer riesigen Tragödie endete, so schien es uns allen, als wir jung waren.“ Die unglückliche Verwirrung war klar auf seinem Gesicht zu sehen. „Aber ich hatte gedacht, dass das längst vorbei war und unter erwachsener Freundschaft begraben, bis zu dem Tag, an dem Black Peter tötete.“

%  LocalWords:  omantic Mulhanney
