% \chapter{The Planning Fallacy}
\chapter{Der Planungsirrtum}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Blah blah disclaimer blah blah Rowling blah blah ownership.
% 
% The “Aftermath” section of this chapter is part of the story, not omake.
Der „Nachspiel“-Abschnitt dieses Kapitels ist Teil der Geschichte.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% You think your day was surreal? Try mine.
Du denkst, dein Tag war surreal? Versuch meinen.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{S}{\emph{ome}} children would have waited until \emph{after} their first trip to Diagon Alley.
\lettrine{M}{\emph{anche}} Kinder hätten bis \emph{nach} ihrem ersten Ausflug zur Winkelgasse gewartet.

% “Bag of element 79,” Harry said, and withdrew his hand, empty, from the mokeskin pouch.
„Beutel des Elements 79“, sagte Harry und zog seine leere Hand aus dem Beutel zurück.

% Most children would have at least waited to get their \emph{wands} first.
Die meisten Kinder hätten zumindest gewartet ihre \emph{Zauberstäbe} zu bekommen.

% “Bag of \emph{okane,}” said Harry. The heavy bag of gold popped up into his hand.
„Beutel aus \emph{Okane}“, sagte Harry. Der schwere Beutel mit Gold tauchte in seiner Hand auf.

% Harry withdrew the bag, then plunged it again into the mokeskin pouch. He took out his hand, put it back in, and said, “Bag of tokens of economic exchange.” That time his hand came out empty.
Harry zog den Beutel heraus und steckte ihn dann wieder in den Maulwurfsfellbeutel. Er nahm die Hand heraus, steckte sie wieder hinein und sagte: „Beutel mit Wertmarken des wirtschaftlichen Austauschs.“ Diesmal kam seine Hand leer heraus.

% “Give me back the bag that I just put in.” Out came the bag of gold once more.
„Gib mir den Beutel zurück, den ich gerade hineingesteckt habe.“ Der Beutel mit dem Gold kam wieder heraus.

% Harry James Potter-Evans-Verres had got his hands on at least one magical item. Why wait?
Harry James Potter-Evans-Verres hatte zumindest einen magischen Gegenstand in die Hände bekommen. Wozu noch warten?

% “Professor McGonagall,” Harry said to the bemused witch strolling beside him, “can you give me two words, one word for gold, and one word for something else that isn’t money, in a language that I wouldn’t know? But don’t tell me which is which.”
„Professor McGonagall“, sagte Harry zu der verwirrten Hexe, die neben ihm schlenderte, „können Sie mir zwei Wörter nennen, ein Wort für Gold und ein Wort für etwas anderes, das kein Geld ist, in einer Sprache, die ich nicht kenne? Aber sagen Sie mir nicht, welches welches ist.“

% “\emph{Ahava} and \emph{zahav,}” said Professor McGonagall. “That’s Hebrew, and the other word means love.”
„\emph{Ahava} und \emph{zahav}“, sagte Professor McGonagall. „Das ist Hebräisch, und das andere Wort bedeutet Liebe.“

% “Thank you, Professor. Bag of \emph{ahava.}” Empty.
„Danke, Professor. Beutel mit \emph{Ahava}.“ Leer.

% “Bag of \emph{zahav.}” And it popped up into his hand.
„Beutel mit \emph{Zahav}.“ Und er sprang ihm in die Hand.

% “Zahav is gold?” Harry questioned, and Professor McGonagall nodded.
„Zahav ist Gold?“ fragte Harry, und Professor McGonagall nickte.

% Harry thought over his collected experimental data. It was only the most crude and preliminary sort of effort, but it was enough to support at least one conclusion:
Harry dachte über seine gesammelten Versuchsdaten nach. Es waren nur die gröbsten und vorläufigen Versuche, aber sie reichten aus, um zumindest eine Schlussfolgerung zu unterstützen:

% “\emph{Aaaaaaarrrgh this doesn’t make any sense!}”
„\emph{Aaaaaaarrrgh, das ergibt doch keinen Sinn!}“

% The witch beside him lifted a lofty eyebrow. “Problems, Mr~Potter?”
Die Hexe neben ihm hob eine hochgezogene Augenbraue. „Probleme, Mr~Potter?“

% “I just falsified every single hypothesis I had! How can it know that ‘bag of 115 Galleons’ is okay but not ‘bag of 90 plus 25 Galleons’? It can \emph{count} but it can’t \emph{add?} It can understand nouns, but not some noun phrases that mean the same thing? The person who made this probably didn’t speak Japanese and \emph{I} don’t speak any Hebrew, so it’s not using \emph{their} knowledge, and it’s not using \emph{my} knowledge—” Harry waved a hand helplessly. “The rules seem \emph{sorta} consistent but they don’t \emph{mean} anything! I’m not even going to ask how a \emph{pouch} ends up with voice recognition and natural language understanding when the best Artificial Intelligence programmers can’t get the fastest supercomputers to do it after thirty-five years of hard work,” Harry gasped for breath, “but \emph{what} is going \emph{on?}”
„Ich habe gerade jede einzelne Hypothese falsifiziert, die ich hatte! Wie kann es wissen, dass 'Beutel mit 115 Galleonen' in Ordnung ist, aber nicht 'Beutel mit 90 plus 25 Galleonen'? Es kann \emph{zählen}, aber es kann nicht \emph{addieren}? Es kann Substantive verstehen, aber nicht einige Substantivphrasen, die das Gleiche bedeuten? Die Person, die das gemacht hat, spricht wahrscheinlich kein Japanisch, und \emph{ich} spreche kein Hebräisch, also nutzt es nicht \emph{ihr} Wissen, und es nutzt nicht \emph{mein} Wissen -“ Harry winkte hilflos mit einer Hand. „Die Regeln scheinen \emph{irgendwie} konsistent zu sein, aber sie \emph{bedeuten} nichts! Ich werde nicht einmal fragen, wie ein \emph{Beutel} mit Stimmerkennung und natürlichem Sprachverständnis daherkommt, wenn die besten Programmierer für künstliche Intelligenz nach fünfunddreißig Jahren harter Arbeit nicht einmal die schnellsten Supercomputer dazu bringen können“, Harry schnappte nach Luft, „aber \emph{was} ist los?“

% “Magic,” said Professor McGonagall.
„Magie“, sagte Professor McGonagall.

% “That’s just a \emph{word!} Even after you tell me that, I can’t make any new predictions! It’s exactly like saying ‘phlogiston’ or ‘élan vital’ or ‘emergence’ or ‘complexity’!”
„Das ist doch nur ein Wort! Selbst nachdem Sie mir das gesagt haben, kann ich keine neuen Vorhersagen machen! Das ist genau so, als würde man 'Phlogiston' oder 'Élan Vital' oder 'Emergenz' oder 'Komplexität' sagen!“

% The black-robed witch laughed aloud. “But it \emph{is} magic, Mr~Potter.”
Die schwarzgewandete Hexe lachte laut auf. „Aber es \emph{ist} Magie, Mr~Potter.“

% Harry slumped over a little. “With respect, Professor McGonagall, I’m not quite sure you understand what I’m trying to do here.”
Harry sackte ein wenig in sich zusammen. „Bei allem Respekt, Professor McGonagall, ich bin mir nicht ganz sicher, ob Sie verstehen, worauf ich hier hinaus will.“

% “With respect, Mr~Potter, I’m quite sure I don’t. Unless—this is just a guess, mind—you’re trying to take over the world?”
„Bei allem Respekt, Mr~Potter, ich bin mir ziemlich sicher, dass ich das nicht tue. Es sei denn - das ist nur eine Vermutung - Sie versuchen, die Welt zu erobern?“

% “No! I mean yes—well, \emph{no!}”
„Nein! Ich meine ja - na ja, \emph{nein!}“

% “I think I should perhaps be alarmed that you have trouble answering the question.”
„Ich denke, es sollte mich vielleicht beunruhigen, dass Sie Schwierigkeiten haben, die Frage zu beantworten.“

% Harry glumly considered the Dartmouth Conference on Artificial Intelligence in 1956. It had been the first conference ever on the topic, the one that had coined the phrase “Artificial Intelligence”. They had identified key problems such as making computers understand language, learn, and improve themselves. They had suggested, in perfect seriousness, that significant advances on these problems might be made by ten scientists working together for two months.
Harry dachte mürrisch an die Dartmouth-Konferenz über künstliche Intelligenz im Jahr 1956. Es war die erste Konferenz überhaupt zu diesem Thema gewesen, diejenige, die den Begriff „Künstliche Intelligenz“ geprägt hatte. Sie hatten Schlüsselprobleme identifiziert, wie man Computer dazu bringt, Sprache zu verstehen, zu lernen und sich selbst zu verbessern. Sie hatten allen Ernstes behauptet, dass zehn Wissenschaftler, die zwei Monate lang zusammenarbeiten, bedeutende Fortschritte bei diesen Problemen machen könnten.

% \emph{No. Chin up. You’re just \emph{starting} on the problem of unravelling all the secrets of magic. You don’t actually \emph{know} whether it’s going to be too difficult to do in two months.}
\emph{Nein. Kopf hoch. Du fängst gerade erst \emph{an}, alle Geheimnisse der Magie zu enträtseln. Du \emph{weißt} doch gar nicht, ob es in zwei Monaten nicht zu schwierig wird.}

% “And you \emph{really} haven’t heard of other wizards asking these sorts of questions or doing this sort of scientific experimenting?” Harry asked again. It just seemed so \emph{obvious} to him.
„Und Sie haben \emph{wirklich} noch nie von anderen Zauberern gehört, die diese Art von Fragen stellen oder diese Art von wissenschaftlichen Experimenten durchführen?“ fragte Harry erneut. Es schien ihm so \emph{offensichtlich} zu sein.

% Then again, it’d taken more than two hundred years \emph{after} the invention of the scientific method before any Muggle scientists had thought to systematically investigate which sentences a \emph{human four-year-old} could or couldn’t understand. The developmental psychology of linguistics could’ve been discovered in the eighteenth century, in principle, but no-one had even thought to look until the twentieth. So you couldn’t really blame the much smaller wizarding world for not investigating the Retrieval Charm.
Andererseits hatte es mehr als zweihundert Jahre \emph{nach} der Erfindung der wissenschaftlichen Methode gedauert, bis irgendein Muggelwissenschaftler auf die Idee gekommen war, systematisch zu untersuchen, welche Sätze ein \emph {vierjähriger Mensch} verstehen konnte und welche nicht. Die Entwicklungspsychologie der Linguistik hätte im Prinzip schon im achtzehnten Jahrhundert entdeckt werden können, aber bis zum zwanzigsten Jahrhundert hatte niemand auch nur daran gedacht, danach zu suchen. Man konnte der viel kleineren Zaubererwelt also nicht wirklich vorwerfen, dass sie den Rückholzauber nicht erforscht hatte.

% Professor McGonagall pursed her lips, then shrugged. “I’m still not sure what you mean by ‘scientific experimenting’, Mr~Potter. As I said, I’ve seen Muggle-born students try to get Muggle science to work inside Hogwarts, and people invent new Charms and Potions every year.”
Professor McGonagall schürzte die Lippen, dann zuckte sie mit den Schultern. „Ich bin mir immer noch nicht sicher, was Sie mit 'wissenschaftlichem Experimentieren' meinen, Mr~Potter. Wie gesagt, ich habe gesehen, wie muggelstämmige Schüler versucht haben, die Muggelwissenschaft in Hogwarts zum Laufen zu bringen, und jedes Jahr erfinden Leute neue Zaubersprüche und Zaubertränke.“

% Harry shook his head. “Technology isn’t the same thing as science at all. And trying lots of different ways to do something isn’t the same as experimenting to figure out the rules.” There were plenty of people who’d tried to invent flying machines by trying out lots of things-with-wings, but only the Wright Brothers had built a wind tunnel to measure lift…“Um, how many Muggle-raised children \emph{do} you get at Hogwarts every year?”
Harry schüttelte den Kopf. „Technologie ist überhaupt nicht dasselbe wie Wissenschaft. Und viele verschiedene Wege auszuprobieren, etwas zu tun, ist nicht dasselbe wie zu experimentieren, um die Regeln herauszufinden.“ Es gab viele Leute, die versucht hatten, Flugmaschinen zu erfinden, indem sie viele Dinge ausprobierten - mit Flügeln, aber nur die Gebrüder Wright hatten einen Windkanal gebaut, um den Auftrieb zu messen…„Ähm, wie viele Kinder aus Muggelfamilien \emph{kommen} jedes Jahr nach Hogwarts?“

% “Perhaps ten or so?”
„Vielleicht zehn oder so?“

% Harry missed a step and almost tripped over his own feet. “\emph{Ten?}”
Harry verpasste einen Schritt und stolperte fast über seine eigenen Füße. „\emph{Zehn?}“

% The Muggle world had a population of six billion and counting. If you were one in a million, there were seven of you in London and a thousand more in China. It was inevitable that the Muggle population would produce \emph{some} eleven-year-olds who could do calculus—Harry knew he wasn’t the only one. He’d met other prodigies in mathematical competitions. In fact he’d been thoroughly trounced by competitors who probably spent literally \emph{all day} practising maths problems and who’d \emph{never} read a science-fiction book and who would burn out \emph{completely} before \emph{puberty} and \emph{never} amount to \emph{anything} in their future lives because they’d just practised \emph{known} techniques instead of learning to think \emph{creatively}. (Harry was something of a sore loser.)
Die Muggelwelt hatte eine Bevölkerung von sechs Milliarden, Tendenz steigend. Wenn man einer von einer Million war, gab es sieben Muggel in London und weitere tausend in China. Es war unvermeidlich, dass die Muggelbevölkerung \emph{einige} Elfjährige hervorbrachte, die rechnen konnten - Harry wusste, dass er nicht der Einzige war. Er hatte andere Wunderkinder bei mathematischen Wettbewerben kennengelernt. Tatsächlich war er von Konkurrenten gründlich geschlagen worden, die wahrscheinlich buchstäblich \emph{den ganzen Tag} mit dem Üben von Matheaufgaben verbracht und \emph{nie} ein Science-Fiction-Buch gelesen hatten und die noch vor der \emph{Pubertät} \emph{völlig} ausgebrannt waren und es in ihrem späteren Leben zu \emph{nichts} bringen würden, weil sie nur \emph{bekannte} Techniken geübt hatten, anstatt zu lernen, \emph{kreativ} zu denken. (Harry ein sehr schlechter Verlierer.)

% But…in the wizarding world…
Aber…in der Welt der Zauberer…

% Ten Muggle-raised children per year, who’d all ended their Muggle educations at the age of eleven? And Professor McGonagall might be biased, but she had claimed that Hogwarts was the largest and most eminent wizarding school in the world…and it only educated up to the age of seventeen.
Zehn muggelstämmige Kinder pro Jahr, die alle mit elf Jahren ihre Muggelausbildung beendet hatten? Und Professor McGonagall mochte voreingenommen sein, aber sie hatte behauptet, Hogwarts sei die größte und bedeutendste Zaubererschule der Welt…und sie bildete nur bis zum Alter von siebzehn Jahren aus.

% Professor McGonagall undoubtedly knew every last detail of how you went about turning into a cat. But she seemed to have literally never \emph{heard} of the scientific method. To her it was just Muggle magic. And she didn’t even seem \emph{curious} about what secrets might be hiding behind the natural language understanding of the Retrieval Charm.
Professor McGonagall kannte zweifellos jedes kleinste Detail, wie man sich in eine Katze verwandelte. Aber sie schien buchstäblich noch nie etwas von der wissenschaftlichen Methode \emph{gehört} zu haben. Für sie war es nur Muggelmagie. Und sie schien nicht einmal \emph{neugierig} darauf zu sein, welche Geheimnisse sich hinter dem natürlichen Sprachverständnis des Rückholzaubers verbergen könnten.

% That left two possibilities, really.
Damit blieben eigentlich nur zwei Möglichkeiten.

% Possibility one: Magic was so incredibly opaque, convoluted, and impenetrable, that even though wizards and witches had tried their best to understand, they’d made little or no progress and eventually given up; and Harry would do no better.
Möglichkeit eins: Die Magie war so unglaublich undurchsichtig, verworren und undurchdringlich, dass Zauberer und Hexen, obwohl sie ihr Bestes versuchten, sie zu verstehen, wenig oder gar keine Fortschritte machten und schließlich aufgaben; und Harry würde es nicht besser machen.

% \emph{Or}…
\emph{Oder}…

% Harry cracked his knuckles in determination, but they only made a quiet sort of clicking sound, rather than echoing ominously off the walls of Diagon Alley.
Harry knackte entschlossen mit den Fingerknöcheln, aber sie machten nur ein leises Klickgeräusch, anstatt bedrohlich von den Wänden der Winkelgasse widerzuhallen.

% Possibility two: He’d be taking over the world.
Möglichkeit zwei: Er würde die Welt erobern.

% Eventually. Perhaps not right away.
Irgendwann. Vielleicht nicht sofort.

% That sort of thing \emph{did} sometimes take longer than two months. Muggle science hadn’t gone to the moon in the first week after Galileo.
So etwas \emph{dauerte} manchmal länger als zwei Monate. Die Muggelwissenschaft war nicht in der ersten Woche nach Galileo auf den Mond geflogen.

% But Harry still couldn’t stop the huge smile that was stretching his cheeks so wide they were starting to hurt.
Aber Harry konnte immer noch nicht das breite Lächeln unterdrücken, das seine Wangen so breit machte, dass sie anfingen zu schmerzen.

% Harry had always been frightened of ending up as one of those child prodigies that never amounted to anything and spent the rest of their lives boasting about how far ahead they’d been at age ten. But then most adult geniuses never amounted to anything either. 
Harry hatte immer Angst davor gehabt, als eines dieser Wunderkinder zu enden, aus denen nie etwas wurde und die den Rest ihres Lebens damit verbrachten, damit zu prahlen, wie weit sie im Alter von zehn Jahren schon gewesen waren. Aber die meisten erwachsenen Genies haben es ja auch nie zu etwas gebracht.

% There were probably a thousand people as intelligent as Einstein for every actual Einstein in history. Because those other geniuses hadn’t got their hands on the one thing you absolutely needed to achieve greatness. They’d never found an important problem.
Es gab wahrscheinlich tausend Menschen, die so intelligent wie Einstein waren, für jeden tatsächlichen Einstein in der Geschichte. Denn diese anderen Genies hatten das eine, was man unbedingt braucht, um Größe zu erreichen, nicht in die Finger bekommen. Sie hatten nie ein wichtiges Problem gefunden.

% \emph{You’re mine now,} Harry thought at the walls of Diagon Alley, and all the shops and items, and all the shopkeepers and customers; and all the lands and people of wizarding Britain, and all the wider wizarding world; and the entire greater universe of which Muggle scientists understood so much less than they believed. \emph{I, Harry James Potter-Evans-Verres, do now claim this territory in the name of Science.}
\emph{Du gehörst jetzt mir,} dachte Harry mit Blick auf die Wände der Winkelgasse und all die Läden und Gegenstände und all die Ladenbesitzer und Kunden; und all die Länder und Menschen des zaubernden Britanniens und die ganze weitere zaubernde Welt; und das gesamte größere Universum, von dem Muggelwissenschaftler so viel weniger verstehen, als sie glauben. \emph{Ich, Harry James Potter-Evans-Verres, beanspruche nun dieses Gebiet im Namen der Wissenschaft.}

% Lightning and thunder completely failed to flash and boom in the cloudless skies.
Blitz und Donner blieben am wolkenlosen Himmel gänzlich aus.

% “What are you smiling about?” inquired Professor McGonagall, warily and wearily.
„Worüber lächeln Sie?“, erkundigte sich Professor McGonagall misstrauisch und müde.

% “I’m wondering if there’s a spell to make lightning flash in the background whenever I make an ominous resolution,” explained Harry. He was carefully memorising the exact words of his ominous resolution so that future history books would get it right.
„Ich frage mich, ob es einen Zauber gibt, der Blitze im Hintergrund aufblitzen lässt, wenn ich einen ominösen Vorsatz fasse“, erklärte Harry. Er prägte sich den genauen Wortlaut seines ominösen Vorsatzes sorgfältig ein, damit er in zukünftigen Geschichtsbüchern richtig wiedergegeben werden würde.

% “I have the distinct feeling that I ought to be doing something about this,” sighed Professor McGonagall.
„Ich habe das deutliche Gefühl, dass ich etwas dagegen unternehmen sollte“, seufzte Professor McGonagall.

% “Ignore it, it’ll go away. Ooh, shiny!” Harry put his thoughts of world conquest temporarily on hold and skipped over to a shop with an open display, and Professor McGonagall followed.
„Ignorieren Sie es, dann geht es weg. Oh, was ist das!?“ Harry legte seine Gedanken an die Welteroberung vorübergehend auf Eis und hüpfte hinüber zu einem Laden mit einer offenen Auslage, und Professor McGonagall folgte ihm.

\later

% Harry had now bought his potions ingredients and cauldron, and, oh, a few more things. Items that seemed like good things to carry in Harry’s Bag of Holding (aka Moke Super Pouch QX31 with Undetectable Extension Charm, Retrieval Charm, and Widening Lip). Smart, sensible purchases.
Harry hatte nun seine Zaubertränke-Zutaten und seinen Kessel gekauft, und, oh, noch ein paar Dinge mehr. Dinge, die gut in Harrys Beutel (aka Super Maulwurfsfellbeutel \abbrev{QX31} mit Unauffindbarem Verlängerungszauber, Rückholzauber und größerer Öffnung) zu passen schienen. Kluge, sinnvolle Anschaffungen.

% Harry genuinely didn’t understand why Professor McGonagall was looking so \emph{suspicious}.
Harry verstand wirklich nicht, warum Professor McGonagall so \emph{misstrauisch} schaute.

% Right now, Harry was in a shop expensive enough to display in the twisting main street of Diagon Alley. The shop had an open front with merchandise laid out on slanted wooden rows, guarded only by slight grey glows and a young-looking salesgirl in a much-shortened version of witch’s robes that exposed her knees and elbows.
Im Moment befand sich Harry in einem Laden, der teuer genug war, um in der verwinkelten Hauptstraße der Winkelgasse einen Platz zu haben. Der Laden hatte eine offene Front mit Waren, die auf schrägen Holzreihen ausgelegt waren, bewacht nur von leichtem grauen Schein und einer jung aussehenden Verkäuferin in einer stark verkürzten Version von Hexenroben, die ihre Knie und Ellbogen entblößten.

% Harry was examining the wizarding equivalent of a first-aid kit, the Emergency Healing Pack Plus. There were two self-tightening tourniquets. A syringe of what looked like liquid fire, which was supposed to drastically slow circulation in a treated area while maintaining oxygenation of the blood for up to three minutes, if you needed to prevent a poison from spreading through the body. White cloth that could be wrapped over a part of the body to temporarily numb pain. Plus any number of other items that Harry totally failed to comprehend, like the “Dementor Exposure Treatment”, which looked and smelled like ordinary chocolate. Or the “Bafflesnaffle Counter”, which looked like a small quivering egg and carried a placard showing how to jam it up someone’s nostril.
Harry untersuchte das magische Äquivalent eines Erste-Hilfe-Kastens, das Notfall-Heiler-Paket Plus. Darin befanden sich zwei selbstspannende Tourniquets. Eine Spritze mit etwas, das aussah wie flüssiges Feuer, das die Zirkulation in einem behandelten Bereich drastisch verlangsamen und gleichzeitig die Sauerstoffzufuhr des Blutes für bis zu drei Minuten aufrechterhalten sollte, wenn man verhindern wollte, dass sich ein Gift im Körper ausbreitete. Ein weißes Tuch, das man über einen Teil des Körpers wickeln konnte, um Schmerzen vorübergehend zu betäuben. Dazu kamen noch jede Menge anderer Gegenstände, die Harry überhaupt nicht verstand, wie die „Dementor-Expositionsbehandlung“, die wie gewöhnliche Schokolade aussah und roch. Oder der „Bafflesnaffle Gegenzauber“, der wie ein kleines, zitterndes Ei aussah und ein Schild trug, auf dem stand, wie man es jemandem ins Nasenloch stopfen konnte.

% “A definite buy at five Galleons, wouldn’t you agree?” Harry said to Professor McGonagall, and the teenage salesgirl hovering nearby nodded eagerly.
„Ein definitiver Kauf für fünf Galleonen, finden Sie nicht auch?“ sagte Harry zu Professor McGonagall, und die jugendliche Verkäuferin, die in der Nähe schwebte, nickte eifrig.

% Harry had expected the Professor to make some sort of approving remark about his prudence and preparedness.
Harry hatte erwartet, dass der Professor eine Art anerkennende Bemerkung über seine Umsicht und Vorbereitung machen würde.

% What he was getting instead could only be described as the Evil Eye.
Was er stattdessen bekam, konnte man nur als den Bösen Blick bezeichnen.

% “And just \emph{why},” Professor McGonagall said with heavy scepticism, “do you expect to \emph{need} a healer’s kit, young man?” (After the unfortunate incident at the Potions shop, Professor McGonagall was trying to avoid saying “Mr~Potter” while anyone else was nearby.)
„Und warum“, sagte Professor McGonagall mit schwerer Skepsis, „glauben Sie, dass Sie einen Heilerkoffer brauchen, junger Mann?“ (Nach dem unglücklichen Vorfall im Zaubertränke-Laden versuchte Professor McGonagall zu vermeiden, „Mr~Potter“ zu sagen, wenn jemand anderes in der Nähe war.)

% Harry’s mouth opened and closed. “I don’t \emph{expect} to need it! It’s just in case!”
Harrys Mund öffnete und schloss sich. „Ich \emph{erwarte} nicht, dass ich es brauche! Es ist nur für den Fall!“

% “Just in case of \emph{what?}”
„Nur für den Fall von \emph{was}?“

% Harry’s eyes widened. “You think I’m \emph{planning} to do something dangerous and \emph{that’s} why I want a medical kit?”
Harrys Augen weiteten sich. „Sie denken, ich \emph{habe vor}, etwas Gefährliches zu tun, und \emph{deshalb} will ich einen Verbandskasten?“

% A look of grim suspicion and ironic disbelief was the answer.
Ein Blick aus grimmigem Misstrauen und ironischem Unglauben war die Antwort.

% “Great Scott!” said Harry. (This was an expression he’d learned from the mad scientist Doc Brown in \emph{Back to the Future}.) “Were you also thinking that when I bought the Feather-Falling Potion, the Gillyweed, and the bottle of Food and Water Pills?”
„Großer Schotte!“ (Diesen Ausdruck hatte er von dem verrückten Wissenschaftler Doc Brown aus dem Film \emph{Zurück in die Zukunft}, sagte Harry. „Haben Sie das auch gedacht, als ich den Federfalltrank, das Algenkraut und die Flasche mit den Nahrungs- und Wasserpillen gekauft habe?“

% “Yes.”
„Ja.“

% Harry shook his head in amazement. “Just what sort of plan do you think I have \emph{going}, here?”
Harry schüttelte erstaunt den Kopf. „Was glauben Sie denn, was für einen Plan ich hier \emph{habe}?“

% “I don’t know,” Professor McGonagall said darkly, “but it ends either in you delivering a ton of silver to Gringotts, or in world domination.”
„Ich weiß es nicht“, sagte Professor McGonagall düster, „aber er endet entweder damit, dass du eine Tonne Silber an Gringotts lieferst, oder mit der Weltherrschaft.“

% “World domination is such an ugly phrase. I prefer to call it world optimisation.”
„Weltherrschaft ist so ein hässlicher Ausdruck. Ich ziehe es vor, es Weltoptimierung zu nennen.“

% This hilarious joke failed to reassure the witch giving him the Look of Doom.
Dieser urkomische Scherz konnte die Hexe, die ihm den einen Blick des Verderbens zuwarf, nicht beruhigen.

% “Wow,” Harry said, as he realised that she was serious. “You really think that. You really think I’m planning to do something dangerous.”
„Wow“, sagte Harry, als er merkte, dass sie es ernst meinte. „Sie glauben es wirklich. Sie glauben wirklich, dass ich vorhabe, etwas Gefährliches zu tun.“

% “Yes.”
„Ja.“

% “Like that’s the \emph{only} reason anyone would ever buy a first-aid kit? Don’t take this the wrong way, Professor McGonagall, but \emph{what sort of crazy children are you used to dealing with}?”
„Als ob das der \emph{einzige} Grund wäre, warum jemand einen Erste-Hilfe-Kasten kaufen würde? Verstehen Sie mich nicht falsch, Professor McGonagall, aber \emph{mit welcher Art von verrückten Kindern haben Sie es normalerweise zu tun}?“

% “Gryffindors,” spat Professor McGonagall, the word carrying a freight of bitterness and despair that fell like an eternal curse on all youthful enthusiasm and high spirits.
„Gryffindors“, spuckte Professor McGonagall, das Wort trug eine Art von Bitterkeit und Verzweiflung in sich, die wie ein ewiger Fluch auf allen jugendlichen Enthusiasmus und gute Laune fiel.

% “Deputy Headmistress Professor Minerva McGonagall,” Harry said, putting his hands sternly on his hips. “I am not going to be in Gryffindor…”
„Stellvertretende Schulleiterin Professor Minerva McGonagall“, sagte Harry und stemmte die Hände streng in die Hüften. „Ich werde nicht in Gryffindor sein…“

% At this point the Deputy Headmistress interjected something about how if he \emph{was} she would figure out how to kill a hat, which odd remark Harry let pass without comment, though the salesgirl seemed to be having a sudden coughing fit.
An dieser Stelle warf die stellvertretende Schulleiterin etwas darüber ein, dass sie, wenn er es \emph{wäre}, herausfinden würde, wie man einen Hut tötet, eine seltsame Bemerkung, die Harry kommentarlos passieren ließ, obwohl die Verkäuferin einen plötzlichen Hustenanfall zu haben schien.

% “…I am going to be in Ravenclaw. And if you really think that I’m planning to do something dangerous, then, honestly, you don’t understand me \emph{at all.} I don’t \emph{like} danger, it is \emph{scary.} I am being \emph{prudent.} I am being \emph{cautious.} I am preparing for \emph{unforeseen contingencies.} Like my parents used to sing to me: \emph{Be prepared! That’s the Boy Scout’s marching song! Be prepared! As through life you march along! Don’t be nervous, don’t be flustered, don’t be scared—be prepared!}”
„- Ich werde in Ravenclaw sein. Und wenn Sie wirklich glauben, dass ich vorhabe, etwas Gefährliches zu tun, dann, um hier ehrlich zu sein, verstehen Sie mich \emph{überhaupt nicht}. Ich \emph{mag} keine Gefahr, sie ist \emph{beängstigend}. Ich bin \emph{umsichtig}. Ich bin \emph{behutsam}. Ich bereite mich auf \emph{unvorhergesehene Eventualitäten} vor. Wie meine Eltern mir immer vorgesungen haben: \emph{Sei vorbereitet! Das ist das Marschlied der Pfadfinder! Sei bereit! Denn durch das Leben marschierst du mit! Sei nicht nervös, sei nicht aufgeregt, sei nicht ängstlich - sei vorbereitet!}“
% („Be prepared“ von den „Boy Scouts“, eine Art Pfadfindertruppe, https://genius.com/Tom-lehrer-be-prepared-lyrics , anm. des Übersetzers)

% (Harry’s parents had in fact only ever sung him those \emph{particular} lines of that Tom Lehrer song, and Harry was blissfully unaware of the rest.)
(Harrys Eltern hatten ihm \emph{tatsächlich} nur diese eine Zeile des Tom-Lehrer-Liedes vorgesungen, den Rest kannte Harry nicht).

% Professor McGonagall’s stance had slightly softened—though mostly when Harry had said that he was heading for Ravenclaw. “What sort of\linebreak\ \emph{contingency} do you imagine this kit might prepare you for, \emph{young man?}”
Professor McGonagalls Haltung hatte sich etwas aufgeweicht - allerdings hauptsächlich, als Harry gesagt hatte, dass er nach Ravenclaw gehen würde. „Auf welche Art von\linebreak\ \emph{Eventualität} glauben Sie, dass dieses Set Sie vorbereiten könnte, \emph{junger Mann}?“

% “One of my classmates gets bitten by a horrible monster, and as I scrabble frantically in my mokeskin pouch for something that could help her, she looks at me sadly and with her last breath says, \emph{‘Why weren’t you prepared?’} And then she dies, and I know as her eyes close that she won’t ever forgive me—”
„Eine meiner Klassenkameradinnen wird von einem schrecklichen Monster gebissen, und während ich verzweifelt in meinem Beutel nach etwas krame, das ihr helfen könnte, sieht sie mich traurig an und sagt mit ihrem letzten Atemzug: \emph{'Warum warst du nicht vorbereitet?'} Und dann stirbt sie, und ich weiß, als sich ihre Augen schließen, dass sie mir nie verzeihen wird-“

% Harry heard the salesgirl gasp, and he looked up to see her staring at him with her lips pressed tight. Then the young woman whirled and fled into the deeper recesses of the shop.
Harry hörte die Verkäuferin keuchen, und er schaute auf, um zu sehen, wie sie ihn mit zusammengepressten Lippen anstarrte. Dann wirbelte die junge Frau herum und flüchtete in die tieferen Nischen des Ladens.

% \emph{What…?}
\emph{Was…? }

% Professor McGonagall reached down, and took Harry’s hand in hers, gently but firmly, and pulled Harry out of the main street of Diagon Alley, leading him into an alleyway between two shops which was paved in dirty bricks and dead-ended in a wall of solid black dirt. 
Professor McGonagall griff nach unten und nahm Harrys Hand in ihre, sanft, aber bestimmt, und zog ihn aus der Hauptstraße der Winkelgasse heraus und führte ihn in eine Gasse zwischen zwei Geschäften, die mit schmutzigen Ziegeln gepflastert war und in einer Wand aus festem schwarzen Schmutz endete.

% The tall witch pointed her wand at the main street and spoke, “\emph{Quietus}” she said, and a screen of silence descended around them, blocking out all the street noises.
Die große Hexe richtete ihren Zauberstab auf die Hauptstraße und sprach: „Quietus\emph{}“, und ein Schirm der Stille senkte sich um sie herum, der alle Straßengeräusche ausblendete.

% \emph{What did I do wrong…}
\emph{Was habe ich nur falsch gemacht…}

% Professor McGonagall turned to regard Harry. She didn’t have a full adult Wrongdoing Face, but her expression was flat, controlled. “You must remember, Mr~Potter,” she said, “that there was a war in this country not ten years ago. Everyone has lost someone, and to speak of friends dying in your arms—is not done lightly.”
Professor McGonagall drehte sich um und betrachtete Harry. Sie hatte kein volles erwachsenes Du-hast-etwas-falsch-gemacht Gesicht aber ihr Ausdruck war flach und kontrolliert. „Sie müssen bedenken, Mr~Potter“, sagte sie, „dass es in diesem Land vor nicht einmal zehn Jahren einen Krieg gab. Jeder hat jemanden verloren, und von Freunden zu sprechen, die in Ihren Armen sterben - das tut man nicht leichtfertig.“

% “I—I didn’t mean to—” The inference dropped like a falling stone into Harry’s exceptionally vivid imagination. He’d talked about someone breathing their last breath—and then the salesgirl had run away—and the war had ended ten years ago so that girl would have been at most eight or nine years old, when, when, “I’m sorry, I didn’t mean to…” Harry choked up, and turned away to run from the older witch’s gaze but there was a wall of dirt blocking his way and he didn’t have his wand yet. “I’m sorry, I’m sorry, I’m \emph{sorry!}”
„Ich - ich hatte nicht die Absicht -“ Die Schlussfolgerung fiel wie ein Steinschlag in Harrys außergewöhnlich lebhafte Fantasie. Er hatte davon gesprochen, dass jemand seinen letzten Atemzug gehaucht hatte - und dann war die Verkäuferin weggelaufen - und der Krieg war vor zehn Jahren zu Ende gegangen, sodass das Mädchen höchstens acht oder neun Jahre alt gewesen sein konnte, als - „Es tut mir leid, ich wollte nicht…“ Harry verschluckte sich und wandte sich ab, um dem Blick der älteren Hexe zu entgehen, aber eine Mauer aus Dreck versperrte ihm den Weg und er hatte seinen Zauberstab noch nicht dabei. „Es tut mir leid, es tut mir leid, es tut mir \emph{leid}!“

% There came a heavy sigh from behind him. “I know you are, Mr~Potter.”
Ein schweres Seufzen kam von hinter ihm. „Ich weiß, dass es das tut, Mr~Potter.“

% Harry dared to peek behind him. Professor McGonagall only seemed sad, now. “I’m sorry,” Harry said again, feeling wretched. “Did anything like that happen to—” and then Harry shut his lips and slapped a hand over his mouth for good measure.
Harry wagte es, einen Blick hinter sich zu werfen. Professor McGonagall schien nur noch traurig zu sein. „Es tut mir leid“, sagte Harry noch einmal und fühlte sich elendig. „Ist so etwas mit Ihnen passiert -“, und dann schloss Harry seine Lippen und schlug sich sicherheitshalber eine Hand auf den Mund.

% The older witch’s face grew a little sadder. “You must learn to think before you speak, Mr~Potter, or else go through life without many friends. That has been the fate of many a Ravenclaw, and I hope it will not be yours.”
Das Gesicht der älteren Hexe wurde noch ein wenig trauriger. „Sie müssen lernen zu denken, bevor Sie sprechen, Mr~Potter, oder Sie gehen ohne viele Freunde durchs Leben. Das war das Schicksal vieler Ravenclaw, und ich hoffe, es wird nicht das Ihre sein.“

% Harry wanted to just run away. He wanted to pull out a wand and erase the whole thing from Professor McGonagall’s memory, be back with her outside the shop again, \emph{make it so it didn’t happen—}
Harry wollte einfach wegrennen. Er wollte einen Zauberstab zücken und die ganze Sache aus dem Gedächtnis von Professor McGonagall löschen, wieder bei ihr vor dem Laden sein, dafür sorgen, \emph{dass es nicht passiert -}

% “But to answer your question, Mr~Potter, no, nothing like \emph{that} has ever happened to me. Certainly I’ve watched a friend breathe their last, once or seven times. But not one of them ever cursed me as they died, and I never thought that they wouldn’t forgive me. Why would you \emph{say} such a thing, Mr~Potter? Why would you even \emph{think} it?”
„Aber um Ihre Frage zu beantworten, Mr~Potter, nein, \emph{so etwas} ist mir noch nie passiert. Sicherlich habe ich ein- oder siebenmal einen Freund sein Leben aushauchen sehen. Aber nicht einer von ihnen hat mich jemals verflucht, als sie starben, und ich habe nie gedacht, dass sie mir nicht verzeihen würden. Warum würden Sie so etwas \emph{sagen}, Mr~Potter? Warum sollten Sie es überhaupt \emph{denken}?“

% “I, I, I,” Harry swallowed. “It’s just that I always try to imagine the worst thing that could happen,” and maybe he’d also been joking around a little but he would rather have bitten off his own tongue than say that now.
„Ich, ich, ich“, schluckte Harry. „Es ist nur so, dass ich immer versuche, mir das Schlimmste vorzustellen, was passieren könnte“, und vielleicht hatte er auch ein bisschen herumgescherzt, aber er hätte sich lieber die eigene Zunge abgebissen, als das jetzt zu sagen.

% “What?” said Professor McGonagall. “But \emph{why?}”
„Was?“, sagte Professor McGonagall. „Aber \emph{warum}?“

% “So I can stop it from happening!”
„Damit ich es verhindern kann!“

% “Mr~Potter…” the older witch’s voice trailed off. Then she sighed, and knelt down beside him. “Mr~Potter,” she said, gently now, “it’s not your responsibility to take care of the students at Hogwarts. It’s mine. I won’t let anything bad happen to you or anyone else. Hogwarts is the safest place for magical children in all the wizarding world, and Madam Pomfrey has a full healer’s office. You won’t need a healer’s kit at all, let alone a five-Galleon one.”
„Mr~Potter…“, die Stimme der älteren Hexe brach ab. Dann seufzte sie und kniete sich neben ihn. „Mr~Potter“, sagte sie, nun sanft, „es ist nicht Ihre Aufgabe, sich um die Schüler in Hogwarts zu kümmern. Es ist meine. Ich werde nicht zulassen, dass Ihnen oder irgendjemand anderem etwas Schlimmes zustößt. Hogwarts ist der sicherste Ort für magische Kinder in der ganzen Zaubererwelt, und Madam Pomfrey hat ein komplettes Krankenhaus. Sie brauchen überhaupt keinen Heilerkoffer, geschweige denn einen für 5 Galleonen.“

% “But I \emph{do!}” Harry burst out. “\emph{Nowhere} is perfectly safe! And what if my parents have a heart attack or get in an accident when I go home for Christmas—Madam Pomfrey won’t be there, I’ll need a healer’s kit of my own—”
„Ich \emph{schon}!“ platzte Harry heraus. „\emph{Nirgendwo} ist es vollkommen sicher! Und was ist, wenn meine Eltern einen Herzinfarkt haben oder in einen Unfall verwickelt werden, wenn ich über Weihnachten nach Hause fahre - Madam Pomfrey wird nicht da sein, ich werde selbst einen Heilerkoffer brauchen -“

% “\emph{What} in Merlin’s name…” Professor McGonagall said. She stood up, and looked down at Harry an expression torn between annoyance and concern. “There’s no need to think about such terrible things, Mr~Potter!”
„\emph{Was} in Merlins Namen…“ sagte Professor McGonagall. Sie stand auf und schaute auf Harry herab, mit einem Ausdruck, der zwischen Verärgerung und Sorge schwankte. „Es gibt keinen Grund, über solch schreckliche Dinge nachzudenken, Mr~Potter!“

% Harry’s expression twisted up into bitterness, hearing that. “Yes there \emph{is!} If you don’t think, you don’t just get hurt yourself, you end up hurting other people!”
Harrys Gesichtsausdruck verzog sich zu Bitterkeit, als er das hörte. „Doch, das \emph{muss} man! Wenn man nicht nachdenkt, tut man nicht nur sich selbst weh, sondern auch anderen Menschen!“

% Professor McGonagall opened her mouth, then closed it. The witch rubbed the bridge of her nose, looking thoughtful. “Mr~Potter…if I were to offer to listen to you for a while…is there anything you’d like to talk to me about?”
Professor McGonagall öffnete ihren Mund, dann schloss sie ihn wieder. Die Hexe rieb sich den Nasenrücken und sah nachdenklich aus. „Mr~Potter…wenn ich Ihnen anbieten würde, Ihnen eine Weile zuzuhören…gibt es irgendetwas, worüber Sie mit mir reden möchten?“

% “About what?”
„Worüber?“

% “About why you’re convinced you must always be on your guard against terrible things happening to you.”
„Darüber, warum Sie davon überzeugt sind, dass Sie immer auf der Hut sein müssen, dass Ihnen nichts Schreckliches passiert.“

% Harry stared at her in puzzlement. That was a self-evident axiom. “Well…” Harry said slowly. He tried to organise his thoughts. How \emph{could} he explain himself to a Professor-witch, when she didn’t even know the basics? “Muggle researchers have found that people are always very optimistic, compared to reality. Like they say something will take two days and it takes ten days, or they say it’ll take two months and it takes over thirty-five years. For example, in one experiment, they asked students for times by which they were 50\% sure, 75\% sure, and 99\% sure they’d complete their homework, and only 13\%, 19\%, and 45\% of the students finished by those times. And they found that the reason was that when they asked one group for their best-case estimates if everything went as well as possible, and another group for their average-case estimates if everything went as usual, they got back answers that were statistically indistinguishable. See, if you ask someone what they expect in the \emph{normal} case, they visualise what looks like the line of maximum probability at each step along the way—everything going according to plan, with no surprises. But actually, since more than half the students didn’t finish by the time they were 99\% sure they’d be done, reality usually delivers results a little worse than the ‘worst-case scenario’. It’s called the planning fallacy, and the best way to fix it is to ask how long things took the last time you tried them. That’s called using the outside view instead of the inside view. But when you’re doing something new and can’t do that, you just have to be really, really, really pessimistic. Like, so pessimistic that reality actually comes out \emph{better} than you expected around as often and as much as it comes out worse. It’s actually \emph{really hard} to be \emph{so} pessimistic that you stand a decent chance of \emph{undershooting} real life. Like I make this big effort to be gloomy and I imagine one of my classmates getting bitten, but what actually happens is that the surviving Death Eaters attack the whole school to get at me. But on a happier note—”
Harry starrte sie verwirrt an. Das war doch eigentlich ein selbstverständliches Axiom. „Nun…“ Er versuchte, seine Gedanken zu ordnen. Wie \emph{könnte} er sich einer Professor-Hexe erklären, wenn sie nicht einmal die Grundlagen kannte? „Muggelforscher haben herausgefunden, dass Menschen immer sehr optimistisch sind, verglichen mit der Realität. Zum Beispiel sagen sie, dass etwas zwei Tage dauert und es dauert zehn Tage, oder sie sagen, dass es zwei Monate dauert und es dauert über fünfunddreißig Jahre. In einem Experiment wurden Studenten nach Zeiten gefragt, zu denen sie 50\%, 75\% und 99\% sicher waren, dass sie ihre Hausaufgaben erledigen würden, und nur 13\%, 19\% und 45\% der Studenten wurden zu diesen Zeiten fertig. Und sie fanden heraus, dass der Grund dafür war, dass sie, als sie eine Gruppe nach ihren Bester-Fall-Schätzungen fragten, wenn alles so gut wie möglich lief, und eine andere Gruppe nach ihren Durchschnitts-Schätzungen, wenn alles wie immer lief, Antworten zurückbekamen, die statistisch nicht unterscheidbar waren. Sehen Sie, wenn Sie jemanden fragen, was er im \emph{Normalfall} erwartet, visualisiert er das, was wie die Linie der maximal besten Wahrscheinlichkeit bei jedem Schritt auf dem Weg aussieht - alles läuft nach Plan, ohne Überraschungen. Da aber mehr als die Hälfte der Studenten nicht zu dem Zeitpunkt fertig wurde, an dem sie sich zu 99\% sicher waren, dass sie fertig werden würden, liefert die Realität in der Regel Ergebnisse, die etwas schlechter sind als das 'Schlechtest-Mögliche-Szenario'. Das nennt man den Planungsirrtum, und der beste Weg, ihn zu beheben, ist, sich zu fragen, wie lange die Dinge beim letzten Mal gedauert haben, als man sie versucht hat. Das nennt man die Außensicht statt der Innensicht. Aber wenn Sie etwas Neues machen und das nicht tun können, müssen Sie einfach sehr, sehr, sehr pessimistisch sein. So pessimistisch, dass die Realität im Schnitt \emph{besser} ausfällt als die Schätzung. Es ist wirklich \emph{sehr schwer}, \emph{s}o pessimistisch zu sein, dass man eine gute Chance hat, das reale Leben zu unterschätzen. Ich gebe mir zum Beispiel große Mühe, pessimistisch zu sein, und stelle mir vor, dass einer meiner Klassenkameraden gebissen wird, aber was tatsächlich passiert, ist, dass die überlebenden Todesser die ganze Schule angreifen, um mich zu erwischen. Aber wenn wir schon dabei sind -“

% “Stop,” said Professor McGonagall.
„Stopp“, sagte Professor McGonagall.

% Harry stopped. He had just been about to point out that at least they knew the Dark Lord wouldn’t attack, since he was dead.
Harry blieb stehen. Er wollte gerade darauf hinweisen, dass sie wenigstens wussten, dass der Dunkle Lord nicht angreifen würde, da er ja tot war.

% “I think I might not have made myself clear,” the witch said, her precise Scottish voice sounding even more careful. “Did anything happen to \emph{you personally} that frightened you, Mr~Potter?”
„Ich glaube, ich habe mich vielleicht nicht klar ausgedrückt“, sagte die Hexe, ihre präzise schottische Stimme klang noch vorsichtiger. „Ist \emph{Ihnen persönlich} etwas zugestoßen, das Sie erschreckt hat, Mr~Potter?“

% “What happened to me personally is only anecdotal evidence,” Harry explained. “It doesn’t carry the same weight as a replicated, peer-reviewed journal article about a controlled study with random assignment, many subjects, large effect sizes and strong statistical significance.”
„Was mir persönlich passiert ist, ist nur ein anekdotischer Beweis“, erklärte Harry. „Es hat nicht das gleiche Gewicht wie ein replizierter, begutachteter Artikel über eine kontrollierte Studie mit zufälliger Zuordnung, vielen Probanden, großen Effektgrößen und starker statistischer Signifikanz.“

% Professor McGonagall pinched the bridge of her nose, inhaled, and exhaled. “I would still like to hear about it,” she said.
Professor McGonagall kniff sich in den Nasenrücken, atmete ein und aus. „Ich würde trotzdem gerne davon hören“, sagte sie.

% “Um…” Harry said. He took a deep breath. “There’d been some muggings in our neighbourhood, and my mother asked me to return a pan she’d borrowed to a neighbour two streets away, and I said I didn’t want to because I might get mugged, and she said, ‘Harry, don’t say things like that!’ Like thinking about it would \emph{make} it happen, so if I didn’t talk about it, I would be safe. I tried to explain why I wasn’t reassured, and she made me carry over the pan anyway. I was too young to know how statistically unlikely it was for a mugger to target me, but I was old enough to know that not thinking about something doesn’t stop it from happening, so I was really scared.”
„Ähm…“ sagte Harry. Er holte tief Luft. „Es gab ein paar Überfälle in unserer Nachbarschaft, und meine Mutter bat mich, eine Pfanne, die sie sich geliehen hatte, zu einem Nachbarn zwei Straßen weiter zurückzubringen, und ich sagte, ich wolle das nicht tun, weil ich überfallen werden könnte, und sie sagte: 'Harry, sag so etwas nicht!' als ob es passieren würde, wenn ich darüber nachdenke, also wäre ich sicher, wenn ich nicht darüber reden würde. Ich versuchte zu erklären, warum ich nicht beruhigt war, und sie ließ mich die Pfanne trotzdem rübertragen. Ich war zu jung, um zu wissen, wie statistisch unwahrscheinlich es war, dass ein Straßenräuber es auf mich abgesehen hatte, aber ich war alt genug, um zu wissen, dass das Nicht-Denken an etwas nicht verhindert, dass es passiert, also hatte ich wirklich Angst.“

% “Nothing else?” Professor McGonagall said after a pause, when it became clear that Harry was done. “There isn’t anything \emph{else} that happened to you?”
„Sonst nichts?“ sagte Professor McGonagall nach einer Pause, als klar wurde, dass Harry fertig war. „Es ist sonst nichts \emph{weiter} mit dir passiert?“

% “I know it doesn’t \emph{sound} like much,” Harry defended. “But it was just one of those critical life moments, you see? I mean, I \emph{knew} that not thinking about something doesn’t stop it from happening, I \emph{knew} that, but I could see that Mum really thought that way.” Harry stopped, struggling with the anger that was starting to rise up again when he thought about it. “She \emph{wouldn’t listen}. I tried to tell her, I \emph{begged} her not to send me out, and she \emph{laughed it off}. Everything I said, she treated like some sort of big joke…” Harry forced the black rage back down again. “That’s when I realised that everyone who was supposed to protect me was actually crazy, and that they wouldn’t listen to me no matter how much I begged them, and that I couldn’t ever rely on them to get anything right.” Sometimes good intentions weren’t enough, sometimes you had to be sane…
„Ich weiß, es \emph{hört} sich nicht nach viel an“, verteidigte sich Harry. „Aber es war einfach einer dieser kritischen Lebensmomente, verstehen Sie? Ich meine, ich \emph{wusste}, dass das Nichtdenken an etwas nicht verhindert, dass es passiert, das \emph{wusste} ich, aber ich konnte sehen, dass Mum wirklich so dachte.“ Harry hielt inne und kämpfte mit der Wut, die wieder aufzusteigen begann, als er daran dachte. „Sie \emph{wollte nicht zuhören}. Ich habe versucht, es ihr zu sagen, ich habe sie \emph{angefleht}, mich nicht wegzuschicken, und sie hat es \emph{weggelacht}. Alles, was ich sagte, behandelte sie wie eine Art großen Witz…“ Harry zwang die schwarze Wut wieder hinunter. „Da wurde mir klar, dass alle, die mich beschützen sollten, in Wirklichkeit verrückt waren, und dass sie mir nicht zuhören würden, egal wie sehr ich sie anflehen würde, und dass ich mich nie darauf verlassen konnte, dass sie irgendetwas richtig machen würden.“ Manchmal reichten gute Absichten nicht aus, manchmal musste man zurechnungsfähig sein…

% There was a long silence.
Es herrschte eine lange Stille.

% Harry took the time to breathe deeply and calm himself down. There was no point in getting angry. There was no point in getting angry. \emph{All} parents were like that, \emph{no} adult would lower themselves far enough to place themselves on level ground with a child and listen, his genetic parents would have been no different. Sanity was a tiny spark in the night, an infinitesimally rare exception to the rule of madness, so there was no point in getting angry.
Harry nahm sich die Zeit, tief durchzuatmen und sich zu beruhigen. Es hatte keinen Sinn, wütend zu werden. Es gab keinen Grund, wütend zu werden. \emph{Alle} Eltern waren so, \emph{kein} Erwachsener würde sich so weit herablassen, sich auf Augenhöhe mit einem Kind zu stellen und zuzuhören, seine genetischen Eltern wären nicht anders gewesen. Vernunft war ein winziger Funke in der Nacht, eine verschwindend seltene Ausnahme von der Regel des Wahnsinns, also gab es keinen Grund, wütend zu werden.

% Harry didn’t like himself when he was angry.
Harry mochte sich selbst nicht, wenn er wütend war.

% “Thank you for sharing that, Mr~Potter,” said Professor McGonagall after a while. There was an abstracted look on her face (almost exactly the same look that had appeared on Harry’s own face while experimenting on the pouch, if Harry had only seen himself in a mirror to realise that). “I shall have to think about this.” She turned towards the alley mouth, and raised her wand—
„Danke, dass Sie das mit mir teilen, Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall nach einer Weile. Auf ihrem Gesicht lag ein seltsamer Ausdruck (fast genau derselbe Ausdruck, der auf Harrys eigenem Gesicht erschienen war, während er mit dem Beutel experimentierte, wenn Harry sich nur in einem Spiegel gesehen hätte, um das zu erkennen). „Ich werde darüber nachdenken müssen.“ Sie wandte sich der Gassenöffnung zu und hob ihren Zauberstab -

% “Um,” Harry said, “can we go get the healer’s kit now?”
„Ähm“, sagte Harry, „können wir jetzt den Heilerkoffer holen?“

% The witch paused, and looked back at him steadily. “And if I say no—that it is too expensive and you won’t need it—then what?”
Die Hexe hielt inne und schaute ihn wieder fest an. „Und wenn ich nein sage - dass es zu teuer ist und du es nicht brauchen wirst - was dann?“

% Harry’s face twisted in bitterness. “Exactly what you’re thinking, Professor McGonagall. \emph{Exactly} what you’re thinking. I conclude you’re another crazy adult I can’t talk to, and I start planning how to get my hands on a healer’s kit anyway.”
Harrys Gesicht verzog sich vor Bitterkeit. „Genau das, was Sie denken, Professor McGonagall. \emph{Genau} das, was Sie denken. Ich schließe daraus, dass Sie ein weiterer verrückter Erwachsener sind, mit dem ich nicht reden kann, und ich fange an zu planen, wie ich trotzdem einen Heilerkoffer in die Finger bekomme.“

% “I am your guardian on this trip,” Professor McGonagall said with a tinge of danger. “I \emph{will not} allow you to push me around.”
„Ich bin dein Vormund auf dieser Reise“, sagte Professor McGonagall mit einem Hauch von Gefahr in der Stimme. „Ich \emph{werde nicht} zulassen, dass Sie mich herumschubsen.“

% “I understand,” Harry said. He kept the resentment out of his voice, and didn’t say any of the other things that came to mind. Professor McGonagall had told him to think before he spoke. He probably wouldn’t remember that tomorrow, but he could at least remember it for five minutes.
„Ich verstehe“, sagte Harry. Er hielt den Groll aus seiner Stimme heraus und sagte auch nichts von den anderen Dingen, die ihm in den Sinn kamen. Professor McGonagall hatte ihm gesagt, er solle nachdenken, bevor er sprach. Daran würde er sich morgen wahrscheinlich nicht mehr erinnern, aber er konnte sich zumindest fünf Minuten lang daran halten.

% The witch’s wand made a slight circle in her hand, and the noises of Diagon Alley came back. “All right, young man,” she said. “Let’s go get that healer’s kit.”
Der Zauberstab der Hexe machte einen leichten Kreis in ihrer Hand, und die Geräusche der Winkelgasse kamen zurück. „In Ordnung, junger Mann“, sagte sie. „Holen wir uns den Heilerkoffer.“

% Harry’s jaw dropped in surprise. Then he hurried after her, almost stumbling in his sudden rush.
Harrys Kinnlade fiel vor Überraschung herunter. Dann eilte er ihr hinterher und stolperte fast in seiner plötzlichen Eile.

\later

% The shop was the same as they had left it, recognisable and unrecognisable items still laid out on the slanted wooden display, the grey glow still protecting and the salesgirl back in her old position. The salesgirl looked up as they approached, her face showing surprise.
Der Laden war noch genauso, wie sie ihn verlassen hatten, erkennbare und unerkennbare Artikel lagen noch immer auf der schrägen Holzauslage, der graue Schein schützte Sie noch immer und die Verkäuferin war wieder in ihrer alten Position. Die Verkäuferin sah auf, als sie sich näherten, ihr Gesicht zeigte Überraschung.

% “I’m sorry,” she said as they got closer, and Harry spoke at almost the same moment, “I apologise for—”
„Es tut mir leid“, sagte sie, als sie näher kamen, und Harry sprach fast im gleichen Moment: „Ich entschuldige mich für -“

% They broke off and looked at each other, and then the salesgirl laughed a little. “I didn’t mean to get you in trouble with Professor McGonagall,” she said. Her voice lowered conspiratorially. “I hope she wasn’t \emph{too} awful to you.”
Sie brachen ab und sahen sich an, und dann lachte die Verkäuferin ein wenig. „Ich wollte Sie nicht in Schwierigkeiten mit Professor McGonagall bringen“, sagte sie. Ihre Stimme senkte sich verschwörerisch. „Ich hoffe, sie war nicht \emph{zu} furchtbar zu dir.“

% “\emph{Della!}” said Professor McGonagall, sounding scandalised.
„\emph{Della!}“, sagte Professor McGonagall und klang empört.

% “Bag of gold,” Harry said to his pouch, and then looked back up at the salesgirl while he counted out five Galleons. “Don’t worry, I understand that she’s only awful to me because she loves me.”
„Beutel mit Gold“, sagte Harry zu seinem Beutel und sah dann wieder zu der Verkäuferin auf, während er fünf Galleonen abzählte. „Keine Sorge, ich verstehe, dass sie nur so schrecklich zu mir ist, weil sie mich liebt.“

% He counted out five Galleons to the salesgirl while Professor McGonagall was spluttering something unimportant. “One Emergency Healing Pack Plus, please.”
Er zählte der Verkäuferin fünf Galleonen ab, während Professor McGonagall etwas Unwichtiges murmelte. „Ein Notfall-Heilpaket Plus, bitte.“

% It was actually sort of unnerving to see how the Widening Lip swallowed the briefcase-sized medical kit. Harry couldn’t help wondering what would happen if he tried climbing into the mokeskin pouch himself, given that only the person who put something in was supposed to be able to take it out again.
Es war tatsächlich irgendwie zermürbend zu sehen, wie die sich öffnende Lippe den aktenkoffergroßen Arzneikasten verschluckte. Harry fragte sich, was passieren würde, wenn er versuchen würde, selbst in den Beutel zu klettern, da nur die Person, die etwas hineingesteckt hatte, es auch wieder herausnehmen konnte.

% When the pouch was done…eating…his hard-won purchase, Harry swore he heard a small burping sound afterwards. That \emph{had} to have been spelled in on purpose. The alternative hypothesis was too horrifying to contemplate…in fact Harry couldn’t even \emph{think} of any alternative hypotheses. Harry looked back up at the Professor, as they began walking through Diagon Alley once more. “Where to next?”
Als der Beutel damit fertig war, seinen hart erkämpften Kauf zu…fressen…, schwor Harry, dass er danach ein kleines Rülpsgeräusch hörte. Das \emph{musste} mit Absicht hereingezaubert worden sein. Die alternative Hypothese war zu schrecklich, um sie in Betracht zu ziehen…tatsächlich konnte Harry nicht einmal an eine alternative Hypothese \emph{denken}. Harry blickte wieder zum Professor auf, als sie wieder durch die Winkelgasse gingen. „Wohin als nächstes?“

% Professor McGonagall pointed toward a shop that looked as if it had been made from flesh instead of bricks and covered in fur instead of paint. “Small pets are permitted at Hogwarts—you could get an owl to send letters, for example—”
Professor McGonagall zeigte auf einen Laden, der aussah, als wäre er aus Fleisch statt aus Ziegeln und mit Fell statt mit Farbe bedeckt. „Kleine Haustiere sind in Hogwarts erlaubt - du könntest zum Beispiel eine Eule bekommen, um Briefe zu verschicken -“

% “Can I pay a Knut or something and \emph{rent} an owl when I need to send mail?”
„Kann ich einen Knut oder so bezahlen und eine Eule \emph{mieten}, wenn ich Post verschicken muss?“

% “Yes,” said Professor McGonagall.
„Ja“, sagte Professor McGonagall.

% “Then I think emphatically \emph{no.}”
„Dann denke ich, mit Nachdruck \emph{nein}.“

% Professor McGonagall nodded, as though ticking off a point. “Might I ask why not?”
Professor McGonagall nickte, als würde sie einen Punkt abhaken. „Darf ich fragen, warum nicht?“

% “I had a pet rock once. It died.”
„Ich hatte mal einen Stein als Haustier. Er ist gestorben.“

% “You don’t think you could take care of a pet?”
„Du glaubst nicht, dass du dich um ein Haustier kümmern könntest?“

% “I \emph{could,}” Harry said, “but I would end up obsessing all day long about whether I’d remembered to feed it that day or if it was slowly starving in its cage, wondering where its master was and why there wasn’t any food.”
„Ich \emph{könnte} schon“, sagte Harry, „aber ich würde mich den ganzen Tag damit beschäftigen, ob ich daran gedacht habe, ihn zu füttern, oder ob er langsam in seinem Käfig verhungert und sich fragt, wo sein Herrchen ist und warum es kein Futter gibt.“

% “That poor owl,” the older witch said in a soft voice. “Abandoned like that. I wonder what it would do.”
„Die arme Eule“, sagte die ältere Hexe mit sanfter Stimme. „So allein gelassen. Ich frage mich, was sie tun würde.“

% “Well, I expect it’d get really hungry and start trying to claw its way out of the cage or the box or whatever, though it probably wouldn’t have much luck with that—” Harry stopped short.
„Nun, ich nehme an, sie würde richtig hungrig werden und versuchen, sich einen Weg aus dem Käfig oder der Kiste oder was auch immer zu beißen, obwohl sie wahrscheinlich nicht viel Glück dabei hätte -“ Harry hielt kurz inne.

% The witch went on, still in that soft voice. “And what would happen to it afterwards?”
Die Hexe fuhr fort, immer noch mit dieser sanften Stimme. „Und was würde danach mit ihm passieren?“

% “Excuse me,” Harry said, and he reached up to take Professor McGonagall by the hand, gently but firmly, and steered her into yet another alleyway; after ducking so many well-wishers the process had become almost unnoticeably routine. “Please cast that silencing spell.”
„Entschuldigen Sie“, sagte Harry und griff nach Professor McGonagall, um sie sanft, aber bestimmt bei der Hand zu nehmen und sie in eine weitere Gasse zu lenken; nachdem er so vielen Gratulanten ausgewichen war, war der Vorgang fast unmerklich zur Routine geworden. „Bitte sprechen Sie den Schweigezauber.“

„\emph{Quietus.}“

% Harry’s voice was shaking. “That owl does \emph{not} represent me, my parents \emph{never} locked me in a cupboard and left me to starve, I do \emph{not} have abandonment fears and I \emph{don’t like the trend of your thoughts, Professor McGonagall!}”
Harrys Stimme zitterte. „Diese Eule repräsentiert mich \emph{nicht}, meine Eltern haben mich \emph{nie} in einen Schrank gesperrt und zum Verhungern zurückgelassen, ich habe \emph{keine} Verlassensängste und \emph{mir gefällt der Trend Ihrer Gedanken nicht, Professor McGonagall}!“

% The witch looked down at him gravely. “And what thoughts would those be, Mr~Potter?”
Die Hexe blickte ernst auf ihn herab. „Und welche Gedanken sollen das sein, Mr~Potter?“

% “You think I was,” Harry was having trouble saying it, “I was \emph{abused?}”
„Sie denken, ich war“, Harry hatte Mühe, es auszusprechen, „ich wurde \emph{missbraucht}?“

% “Were you?”
„Wurden Sie?“

% “\emph{No!}” Harry shouted.“No, I never was! Do you think I’m \emph{stupid?} I \emph{know} about the concept of child abuse, I \emph{know} about inappropriate touching and all of that and if anything like that happened I would call the police! And report it to the head teacher! And look up social services in the phone book! And tell Grandpa and Grandma and Mrs~Figg! But my parents \emph{never} did anything like that, never ever \emph{ever!} How \emph{dare} you suggest such a thing!”
„Nein!“ Harry schrie. „Nein, das wurde ich nie! Hältst du mich für \emph{dumm}? Ich \emph{weiß} über Kindesmissbrauch Bescheid, ich \emph{weiß} alles über unangemessene Berührungen und all das, und wenn so etwas passieren würde, würde ich die Polizei rufen! Und dem Schulleiter melden! Und den Sozialdienst im Telefonbuch suchen! Und es Opa und Oma und Mrs~Figg erzählen! Aber meine Eltern haben so etwas \emph{nie} getan, niemals, niemals, \emph{niemals}! Wie \emph{kannst} du es wagen, so etwas zu behaupten!“

% The older witch gazed at him steadily. “It is my duty as Deputy Headmistress to investigate possible signs of abuse in the children under my care.”
Die ältere Hexe starrte ihn unverwandt an. „Es ist meine Pflicht als stellvertretende Schulleiterin, möglichen Anzeichen von Missbrauch bei den Kindern unter meiner Obhut nachzugehen.“

% Harry’s anger was spiralling out of control into pure, black fury. “Don’t you ever \emph{dare} breathe a word of these, these \emph{insinuations} to anyone else! \emph{No-one}, do you hear me, McGonagall? An accusation like that can ruin people and destroy families even when the parents are completely innocent! I’ve read about it in the newspapers!” Harry’s voice was climbing to a high-pitched scream. “The \emph{system} doesn’t know how to \emph{stop}, it doesn’t believe the parents \emph{or} the children when they say nothing happened! \emph{Don’t you dare threaten my family with that! I won’t let you destroy my home!}”
Harrys Zorn geriet außer Kontrolle und verwandelte sich in pure, schwarze Wut. „\emph{Wage} es nicht, auch nur ein Wort von diesen \emph{Andeutungen} zu jemand anderem zu sagen! \emph{Niemandem}, haben Sie mich verstanden, McGonagall? Eine solche Anschuldigung kann Menschen ruinieren und Familien zerstören, selbst wenn die Eltern völlig unschuldig sind! Ich habe davon in den Zeitungen gelesen!“ Harrys Stimme steigerte sich zu einem schrillen Schrei. „Das \emph{System} weiß nicht, wie es \emph{aufhören} soll, es glaubt weder den Eltern \emph{noch} den Kindern, wenn sie sagen, dass nichts passiert ist! Wagen Sie es nicht, meiner Familie damit zu drohen! \emph{Ich werde nicht zulassen, dass Sie mein Zuhause zerstören!}“

% “Harry,” the older witch said softly, and she reached out a hand towards him—
„Harry“, sagte die ältere Hexe leise, und sie streckte eine Hand nach ihm aus -

% Harry took a fast step back, and his hand snapped up and knocked hers away.
Harry machte einen schnellen Schritt zurück, und seine Hand schnappte hoch und schlug ihre weg.

% McGonagall froze, then she pulled her hand back, and took a step backwards. “Harry, it’s all right,” she said. “I believe you.”
McGonagall erstarrte, dann zog sie ihre Hand zurück und machte einen Schritt rückwärts. „Harry, es ist alles in Ordnung“, sagte sie. „Ich glaube dir.“

% “\emph{Do you,}” Harry hissed. The fury still roaring through his blood. “Or are you just waiting to get away from me so you can file the papers?”
„\emph{Tust du das}?“, zischte Harry. Die Wut rauschte immer noch durch sein Blut. „Oder wartest du nur darauf, von mir wegzukommen, damit du die Papiere einreichen kannst?“

% “Harry, I saw your house. I saw you with your parents. They love you. You love them. I do believe you when you say that your parents are not abusing you. But I \emph{had} to ask, because there is something strange at work here.”
„Harry, ich habe dein Haus gesehen. Ich habe dich mit deinen Eltern gesehen. Sie lieben dich. Du liebst sie. Ich glaube dir, wenn du sagst, dass deine Eltern dich nicht missbrauchen. Aber ich \emph{musste} fragen, denn hier ist etwas Seltsames am Werk.“

% Harry stared at her coldly. “Like what?”
Harry starrte sie an. „Was zum Beispiel?“

% “Harry, I’ve seen many abused children in my time at Hogwarts, it would break your heart to know how many. And, when you’re happy, you don’t behave like one of those children, not at \emph{all}. You smile at strangers, you hug people, I put my hand on your shoulder and you didn’t flinch. But sometimes, only sometimes, you say or do something that seems \emph{very} much like…someone who spent his first eleven years locked in a cellar. Not the loving family that I saw.” Professor McGonagall tilted her head, her expression growing puzzled again.
„Harry, ich habe in meiner Zeit in Hogwarts viele missbrauchte Kinder gesehen, es würde dir das Herz brechen zu wissen, wie viele. Und wenn du glücklich bist, benimmst du dich nicht wie eines dieser Kinder, ganz und \emph{gar} nicht. Du lächelst Fremde an, du umarmst Leute, ich habe meine Hand auf deine Schulter gelegt und du hast nicht gezuckt. Aber manchmal, nur manchmal, sagst oder tust du etwas, das \emph{sehr} nach…jemandem aussieht, der seine ersten elf Jahre in einem Schrank eingesperrt war. Nicht die liebevolle Familie, die ich gesehen habe.“ Professor McGonagall legte den Kopf schief, ihr Ausdruck wurde wieder rätselhaft.

% Harry took this in, processing it. The black rage began to drain away, as it dawned on him that he was being listened to respectfully, and that his family wasn’t in danger.
Harry nahm dies auf und verarbeitete es. Die schwarze Wut begann zu schwinden, als ihm dämmerte, dass man ihm respektvoll zuhörte und dass seine Familie nicht in Gefahr war.

% “And how \emph{do} you explain your observations, Professor McGonagall?”
„Und wie erklären Sie sich Ihre Beobachtungen, Professor McGonagall?“

% “I don’t know,” she said. “But it’s possible that something could have happened to you that you don’t remember.”
„Ich weiß es nicht“, sagte sie. „Aber es ist möglich, dass Ihnen etwas zugestoßen ist, an das Sie sich nicht erinnern.“

% Fury rose up again in Harry. That sounded all too much like what he’d read in the newspaper stories of shattered families. “Suppressed memory is a load of \emph{pseudo-science!} People do \emph{not} repress traumatic memories, they remember them all \emph{too} well for the rest of their lives!” 
Wut stieg wieder in Harry auf. Das klang nur zu sehr nach dem, was er in den Zeitungsberichten über zerrüttete Familien gelesen hatte. „Verdrängte Erinnerung ist ein Haufen \emph{Pseudowissenschaft}! Menschen verdrängen \emph{keine} traumatischen Erinnerungen, sie erinnern sich für den Rest ihres Lebens nur \emph{zu} gut an sie!“

% “No, Mr~Potter. There is a Charm called Obliviation.”
"Nein, Mr~Potter. Es gibt einen Zauberspruch, der 'Vergessen' lässt.“

% Harry froze in place. “A spell that erases memories?”
Harry erstarrte auf der Stelle. „Ein Zauber, der Erinnerungen auslöscht?“

% The older witch nodded. “But not all the effects of the experience, if you see what I’m saying, Mr~Potter.”
Die ältere Hexe nickte. „Aber nicht alle Auswirkungen des Erlebten, wenn Sie verstehen, was ich meine, Mr~Potter.“

% A chill went down Harry’s spine. \emph{That} hypothesis…could \emph{not} be easily refuted. “But my parents couldn’t do that!”
Ein Schauer lief Harry über den Rücken. \emph{Diese} Hypothese…konnte \emph{nicht} einfach widerlegt werden. „Aber meine Eltern konnten das nicht tun!“

% “Indeed not,” said Professor McGonagall. “It would have taken someone from the wizarding world. There’s…no way to be certain, I’m afraid.”
„In der Tat nicht“, sagte Professor McGonagall. „Dazu hätte es jemanden aus der Welt der Zauberer gebraucht. Es gibt…keine Möglichkeit, sicher zu sein, fürchte ich.“

% Harry’s rationalist skills began to boot up again. “Professor McGonagall, how sure are you of your observations, and what alternative explanations could there also be?”
Harrys rationale Fähigkeiten begannen wieder hochzufahren. „Professor McGonagall, wie sicher sind Sie sich bei Ihren Beobachtungen, und welche alternativen Erklärungen könnte es noch geben?“

% The witch opened her hands, as though to show their emptiness. “Sure? I’m sure of \emph{nothing}, Mr~Potter. In all my life I’ve never met anyone else like you. Sometimes you just don’t seem eleven years old or even all that \emph{human}.”
Die Hexe öffnete ihre Hände, als wolle sie deren Leere zeigen. „Sicher? Ich bin mir bei \emph{nichts} sicher, Mr~Potter. In meinem ganzen Leben habe ich noch nie jemanden wie Sie getroffen. Manchmal scheinen Sie einfach nicht elf Jahre alt zu sein oder gar \emph{menschlich}.“

% Harry’s eyebrows rose toward the sky—
Harrys Augenbrauen hoben sich gen Himmel -

% “I’m sorry!” Professor McGonagall said quickly. “I’m very sorry, Mr~Potter. I was trying to make a point and I’m afraid that came out sounding different from what I had in mind—”
„Es tut mir leid!“ sagte Professor McGonagall schnell. „Es tut mir sehr leid, Mr~Potter. Ich habe versucht, etwas klarzustellen, und ich fürchte, das hat sich anders angehört, als ich es im Sinn hatte -“

% “On the contrary, Professor McGonagall,” Harry said, and slowly smiled. “I shall take it as a very great compliment. But would you mind if I offered an alternative explanation?”
„Ganz im Gegenteil, Professor McGonagall“, sagte Harry und lächelte langsam. „Ich fasse es als ein großes Kompliment auf. Aber würde es Ihnen etwas ausmachen, wenn ich eine alternative Erklärung anbieten würde?“

% “Please do.”
„Bitte tun Sie das.“

% “Children aren’t meant to be too much smarter than their parents,” Harry said. “Or too much saner, maybe—my father could probably outsmart me if he was, you know, actually \emph{trying,} instead of using his adult intelligence mainly to come up with new reasons not to change his mind—” Harry stopped. “I’m too smart, Professor. I’ve got nothing to say to normal children. Adults don’t respect me enough to really talk to me. And frankly, even if they did, they wouldn’t sound as smart as Richard Feynman, so I might as well read something Richard Feynman wrote instead. I’m \emph{isolated}, Professor McGonagall. I’ve been isolated my whole life. Maybe that has some of the same effects as being locked in a cellar. And I’m too intelligent to look up to my parents the way that children are designed to do. My parents love me, but they don’t feel obliged to respond to reason, and sometimes I feel like they’re the children—children who \emph{won’t listen} and have absolute authority over my whole existence. I try not to be too bitter about it, but I also try to be \emph{honest} with myself, so, yes, I’m bitter. And I also have an anger management problem, but I’m working on it. That’s all.”
„Kinder sollten nicht viel klüger sein als ihre Eltern“, sagte Harry. „Oder vielleicht vernünftiger - mein Vater könnte mich wahrscheinlich überlisten, wenn er, Sie wissen schon, es tatsächlich \emph{versuchen} würde, anstatt seine erwachsene Intelligenz hauptsächlich dazu zu benutzen, sich neue Gründe auszudenken, seine Meinung nicht zu ändern -“ Harry hielt inne. „Ich bin zu klug, Professor. Zu normalen Kindern habe ich nichts zu sagen. Erwachsene respektieren mich nicht genug, um wirklich mit mir zu reden. Und ehrlich gesagt, selbst wenn sie es täten, würden sie nicht so klug klingen wie Richard Feynman, also könnte ich stattdessen auch etwas lesen, was Richard Feynman geschrieben hat. Ich bin \emph{isoliert}, Professor McGonagall. Ich war mein ganzes Leben lang isoliert. Vielleicht hat das einige der gleichen Auswirkungen, wie in einem Schrank eingesperrt zu sein. Und ich bin zu intelligent, um zu meinen Eltern aufzuschauen, wie es Kinder tun sollten. Meine Eltern lieben mich, aber sie fühlen sich nicht verpflichtet, auf Vernunft zu reagieren, und manchmal habe ich das Gefühl, dass sie die Kinder sind - Kinder, die \emph{nicht zuhören} wollen und die absolute Autorität über meine ganze Existenz haben. Ich versuche, nicht zu verbittert darüber zu sein, aber ich versuche auch, \emph{ehrlich} zu mir selbst zu sein, also, ja, ich bin verbittert. Und ich habe auch ein Wutmanagement-Problem, aber ich arbeite daran. Das ist alles.“

% “\emph{That’s all?}”
„\emph{Das ist alles?}“

% Harry nodded firmly. “That’s all. Surely, Professor McGonagall, even in magical Britain, the normal explanation is always worth \emph{considering?}”
Harry nickte fest. „Das ist alles. Sicherlich, Professor McGonagall, selbst im magischen Großbritannien ist die normale Erklärung immer eine \emph{Überlegung} wert?“

\later

% It was later in the day, the sun lowering in the summer sky and shoppers beginning to peter out from the streets. Some shops had already closed; Harry and Professor McGonagall had bought his textbooks from Flourish and Blotts just under the deadline. With only a slight explosion when Harry had made a beeline for the keyword “Arithmancy” and discovered that the seventh-year textbooks invoked nothing more mathematically advanced than trigonometry.
Es war später am Tag, die Sonne senkte sich am Sommerhimmel und die Käufer begannen, sich von den Straßen zu entfernen. Einige Geschäfte hatten bereits geschlossen; Harry und Professor McGonagall hatten seine Lehrbücher bei Flourish and Blotts kurz vor Ablauf der Frist gekauft. Mit einer kleinen Explosion, als Harry nach dem Stichwort „Arithmetik“ suchte und feststellte, dass die Lehrbücher für das siebte Jahr nichts mathematisch Fortgeschritteneres als Trigonometrie enthielten.

% At this moment, though, dreams of low-hanging research fruit were far from Harry’s mind.
Doch in diesem Moment waren Träume von einfach zu erlangenden Forschungsergebnissen weit weg von Harrys Gedanken.

% At this moment, the two of them were walking out of Ollivander’s, and Harry was staring at his wand. He’d waved it, and produced multicoloured sparks, which really shouldn’t have come as such an extra shock after everything else he’d seen, but somehow—
In diesem Moment gingen die beiden aus dem Zauberstabladen 'Ollivanders und Harry starrte auf seinen Zauberstab.Er hatte ihn geschwungen und dabei bunte Funken erzeugt, was ihn nach allem, was er bisher gesehen hatte, eigentlich nicht besonders schockieren sollte, aber irgendwie -

% \emph{I can do magic.}
\emph{Ich kann zaubern.}

% \emph{Me. As in, me personally. I am magical; I am a wizard.}
\emph{Ich. Also ich persönlich. Ich bin magisch; ich bin ein Zauberer.}

% He had \emph{felt} the magic pouring up his arm, and in that instant, realised that he had always had that sense, that he had possessed it his whole life, the sense that was not sight or sound or smell or taste or touch but only magic. Like having eyes but keeping them always closed, so that you didn’t even realise that you were seeing darkness; and then one day the eye opened, and saw the world. The shock of it had poured through him, touching pieces of himself, awakening them, and then died away in seconds; leaving only the certain knowledge that he was now a wizard, and always had been, and had even, in some strange way, always known it.
Er hatte \emph{gespürt}, wie die Magie seinen Arm hinaufströmte, und in diesem Augenblick wurde ihm klar, dass er diesen Sinn schon immer gehabt hatte, dass er ihn sein ganzes Leben lang besessen hatte, den Sinn, der nicht Sehen oder Hören oder Riechen oder Schmecken oder Tasten war, sondern nur Magie. Wie wenn man Augen hat, sie aber immer geschlossen hält, so dass man nicht einmal merkt, dass man die Dunkelheit sieht; und dann, eines Tages, öffnet sich das Auge und sieht die Welt. Der Schock darüber war durch ihn hindurchgeflossen, hatte Teile von ihm selbst berührt, sie geweckt und war dann in Sekundenschnelle abgeklungen; zurück blieb nur das sichere Wissen, dass er jetzt ein Zauberer war, und dass er es immer gewesen war, und dass er es auf eine seltsame Weise sogar immer gewusst hatte.

% And—
Und—

% “\emph{It is very curious indeed that you should be destined for this wand when its brother why, its brother gave you that scar.}”
„\emph{Es ist in der Tat sehr merkwürdig, dass du für diesen Zauberstab bestimmt bist, wenn sein Bruder, nun, sein Bruder dir diese Narbe gegeben hat.}“

% That could not \emph{possibly} be coincidence. There had been \emph{thousands} of wands in that shop. Well, okay, actually it \emph{could} be coincidence, there were six billion people in the world and thousand-to-one coincidences happened every day. But Bayes’s Theorem said that any reasonable hypothesis which made it \emph{more} likely than a thousand-to-one that he’d end up with the brother to the Dark Lord’s wand, was going to have an advantage.
Das konnte \emph{unmöglich} ein Zufall sein. Es waren \emph{Tausende} von Zauberstäben in diesem Laden gewesen. Nun, okay, eigentlich \emph{konnte} es Zufall sein, es gab sechs Milliarden Menschen auf der Welt und tausende Zufälle passierten jeden Tag. Aber das Bayes'sche Theorem besagte, dass jede vernünftige Hypothese, die es wahrscheinlicher als tausend zu eins machte, dass er mit dem Bruder des Zauberstabs des Dunklen Lords enden würde, eher kein Zufall war.

% Professor McGonagall had simply said \emph{how peculiar} and left it at that, which had put Harry into a state of shock at the sheer, overwhelming \emph{incuriosity} of wizards and witches. In no \emph{imaginable} world would Harry have just gone “Hm” and walked out of the shop without even \emph{trying} to come up with a hypothesis for what was going on.
Professor McGonagall hatte einfach gesagt, \emph{wie seltsam}, und es dabei belassen, was Harry in einen Schockzustand angesichts der schieren, überwältigenden \emph{Nicht-Neugier} von Zauberern und Hexen versetzt hatte. In keiner \emph{vorstellbaren} Welt hätte Harry einfach „Hm“ gesagt und wäre aus dem Laden gegangen, ohne auch nur zu versuchen, eine Hypothese für das, was vor sich ging, aufzustellen.

% His left hand rose and touched his scar.
Seine linke Hand hob sich und berührte seine Narbe.

% What…\emph{exactly…}
Was…\emph{genau}…

% “You’re a full wizard now,” said Professor McGonagall. “Congratulations.”
„Du bist jetzt ein vollwertiger Zauberer“, sagte Professor McGonagall. „Herzlichen Glückwunsch.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “And what do you think of the wizarding world?” said she.
„Und was hältst du von der Welt der Zauberer?“, fragte sie.

% “It’s strange,” Harry said. “I ought to be thinking about everything I’ve seen of magic…everything that I now know is possible, and everything I now know to be a lie, and all the work left before me to understand it. And yet I find myself distracted by relative trivialities like,” Harry lowered his voice, “the whole Boy-Who-Lived thing.” There didn’t seem to be anyone nearby, but no point tempting fate.
„Es ist seltsam“, sagte Harry. „Ich sollte über alles nachdenken, was ich von der Magie gesehen habe…alles, von dem ich jetzt weiß, dass es möglich ist, und alles, von dem ich jetzt weiß, dass es eine Lüge ist, und all die Arbeit, die noch vor mir liegt, um es zu verstehen. Und doch finde ich mich selbst abgelenkt durch relative Nebensächlichkeiten wie“, Harry senkte die Stimme, „die ganze Junge-der-lebte-Sache.“ Es schien niemand in der Nähe zu sein, aber es hatte keinen Sinn, das Schicksal herauszufordern.

% Professor McGonagall \emph{ahemmed}. “Really? You don’t say.”
Professor McGonagall sah ihn an. „Wirklich? Was Sie nicht sagen.“

% Harry nodded. “Yes. It’s just…\emph{odd.} To find out that you were part of this grand story, the quest to defeat the great and terrible Dark Lord, and it’s already \emph{done.} Finished. Completely over with. Like you’re Frodo Baggins and you find out that your parents took you to Mount Doom and had you toss in the Ring when you were one year old and you don’t even remember it.”
Harry nickte. „Ja. Es ist nur…\emph{merkwürdig}. Herauszufinden, dass man Teil dieser großen Geschichte war, des Strebens, den großen und schrecklichen Dunklen Lord zu besiegen, und es ist bereits \emph{geschehen}. Beendet. Völlig vorbei. Als ob du Frodo Beutlin wärst und herausfindest, dass deine Eltern dich zum Schicksalsberg brachten und dich den Ring hineinwerfen ließen, als du ein Jahr alt warst, und du dich nicht einmal daran erinnern kannst.“

% Professor McGonagall’s smile had grown somewhat fixed.
Professor McGonagalls Lächeln war etwas starr geworden.

% “You know, if I were anyone else, anyone else at all, I’d probably be pretty worried about living up to that start. \emph{Gosh, Harry, what have you done since you defeated the Dark Lord? Your own bookshop? That’s great! Say, did you know I named my child after you?} But I have hopes that this will not prove to be a problem.” Harry sighed. “Still…it’s almost enough to make me wish that there were \emph{some} loose ends from the quest, just so I could say that I really, you know, \emph{participated} somehow.”
„Wissen Sie, wenn ich irgendjemand anderes wäre, überhaupt irgendjemand, würde ich mir wahrscheinlich ziemliche Sorgen machen, diesem Anfang gerecht zu werden. \emph{Meine Güte, Harry, was hast du denn gemacht, seit du den Dunklen Lord besiegt hast? Deine eigene Buchhandlung? Das ist ja toll! Sag mal, wusstest du, dass ich mein Kind nach dir benannt habe?} Aber ich habe die Hoffnung, dass sich das nicht als Problem erweisen wird.“ Harry seufzte. „Trotzdem…es ist fast so, dass ich mir wünsche, es gäbe ein \emph{paar} lose Enden der Aufgabe, nur damit ich sagen kann, dass ich wirklich, du weißt schon, irgendwie \emph{teilgenommen} habe.“

% “Oh?” said Professor McGonagall in an odd tone. “What did you have in mind?”
„Oh?“, sagte Professor McGonagall in einem merkwürdigen Ton. „An was hast du denn gedacht?“

% “Well, for example, you mentioned that my parents were betrayed. Who betrayed them?”
„Nun, zum Beispiel haben Sie erwähnt, dass meine Eltern verraten wurden. Wer hat sie verraten?“

% “Sirius Black,” the witch said, almost hissing the name. “He’s in Azkaban. Wizarding prison.”
„Sirius Black“, sagte die Hexe und zischte den Namen fast. „Er ist in Askaban. Zauberergefängnis.“

% “How probable is it that Sirius Black will break out of prison and I’ll have to track him down and defeat him in some sort of spectacular duel, or better yet put a large bounty on his head and hide out in Australia while I wait for the results?”
„Wie wahrscheinlich ist es, dass Sirius Black aus dem Gefängnis ausbricht und ich ihn aufspüren und in einer Art spektakulärem Duell besiegen muss, oder noch besser, ein hohes Kopfgeld auf ihn aussetzen und mich in Australien verstecken muss, während ich auf die Ergebnisse warte?“

% Professor McGonagall blinked. Twice. “Not likely. No-one has ever escaped from Azkaban, and I doubt that \emph{he} will be the first.”
Professor McGonagall blinzelte. Zweimal. „Unwahrscheinlich. Es ist noch nie jemand aus Askaban entkommen, und ich bezweifle, dass \emph{er} der Erste sein wird.“

% Harry was a bit sceptical of that “\emph{no-one} has \emph{ever} escaped from Azkaban” line. Still, maybe with magic you could actually get close to a 100\% perfect prison, especially if you had a wand and they did not. The best way to get out would be to not go there in the first place.
Harry war ein wenig skeptisch gegenüber diesem „\emph{Niemand} ist \emph{jemals} aus Askaban entkommen“. Trotzdem, vielleicht konnte man mit Magie tatsächlich an ein 100\% perfektes Gefängnis herankommen, besonders wenn man einen Zauberstab hatte und sie nicht. Der beste Weg, um herauszukommen, wäre, gar nicht erst dorthin zu gehen.

% “All right then,” Harry said. “Sounds like it’s been nicely wrapped up.” He sighed, scrubbing his palm over his head. “Or maybe the Dark Lord didn’t \emph{really} die that night. Not completely. His spirit lingers, whispering to people in nightmares that bleed over into the waking world, searching for a way back into the living lands he swore to destroy, and now, in accordance with the ancient prophecy, he and I are locked in a deadly duel where the winner shall lose and the loser shall win—”
„Also gut“, sagte Harry. „Hört sich an, als wäre alles in Butter.“ Er seufzte und wischte sich mit der Handfläche über den Kopf. „Oder vielleicht ist der Dunkle Lord in dieser Nacht nicht \emph{wirklich} gestorben. Nicht vollständig. Sein Geist verweilt, flüstert den Menschen in Albträumen zu, die in die wache Welt übergehen, und sucht nach einem Weg zurück in die lebenden Länder, die er zu zerstören geschworen hat, und nun sind er und ich gemäß der alten Prophezeiung in ein tödliches Duell verwickelt, bei dem der Gewinner verlieren und der Verlierer gewinnen wird -“

% Professor McGonagall’s head swivelled, and her eyes darted around, as though to search the street for listeners.
Professor McGonagalls Kopf drehte sich, und ihre Augen huschten umher, als ob sie die Straße nach Zuhörern absuchen wollte.

% “I’m \emph{joking}, Professor,” Harry said with some annoyance. Sheesh, why did she always take everything so seriously—
„Das war ein \emph{Scherz}, Professor“, sagte Harry etwas verärgert. Pfff, warum nahm sie immer alles so ernst -

% A slow sinking sensation began to dawn in the pit of Harry’s stomach.
In Harrys Magengrube machte sich langsam ein flaues Gefühl breit.

% Professor McGonagall looked at Harry with a calm expression. A very, \emph{very} calm expression. Then a smile was put on. “Of course you are, Mr~Potter.”
Professor McGonagall sah Harry mit einem ruhigen Blick an. Einem sehr, sehr ruhigen Ausdruck. Dann wurde ein Lächeln aufgesetzt. „Natürlich sind Sie das, Mr~Potter.“

% \emph{Aw crap.}
\emph{Ach, Mist. }

% If Harry had needed to formalise the wordless inference that had just flashed into his mind, it would have come out something like, ‘If I estimate the probability of Professor McGonagall doing what I just saw as the result of carefully controlling herself, versus the probability distribution for all the things she would do \emph{naturally} if I made a bad joke, then this behaviour is significant evidence for her hiding something.’
Wenn Harry die wortlose Schlussfolgerung, die ihm gerade in den Sinn gekommen war, hätte formalisieren müssen, wäre etwas dabei herausgekommen wie: "Wenn ich die Wahrscheinlichkeit, dass Professor McGonagall das getan hat, was ich gerade gesehen habe, als Ergebnis einer sorgfältigen Selbstkontrolle einschätze, gegen die Wahrscheinlichkeitsverteilung für all die Dinge, die sie \emph{natürlich} tun würde, wenn ich einen schlechten Scherz mache, dann ist dieses Verhalten ein signifikanter Beweis dafür, dass sie etwas verbirgt.“

% But what Harry actually thought was, \emph{Aw crap.}
Aber was Harry eigentlich dachte, war: \emph{Ach, Mist}.

% Harry turned his own head to scan the street. Nope, no-one nearby. “He’s \emph{not} dead, is he,” Harry sighed.
Harry drehte seinen eigenen Kopf, um die Straße zu scannen. Nein, niemand in der Nähe. „Er ist doch \emph{nicht} tot, oder?“, seufzte Harry.

„Mr~Potter—“

% “The Dark Lord is alive. Of \emph{course} he’s alive. It was an \emph{act} of utter \emph{optimism} for me to have even \emph{dreamed} otherwise. I \emph{must} have taken leave of my \emph{senses}, I can’t \emph{imagine} what I was \emph{thinking.} Just because \emph{someone} said that his body was found burned to a \emph{crisp}, I can’t imagine why I would have thought he was \emph{dead.} \emph{Clearly} I have much left to learn about the art of proper \emph{pessimism.}”
„Der Dunkle Lord ist am Leben. \emph{Natürlich} ist er am Leben. Es war ein \emph{Akt} völligen \emph{Optimismus}, dass ich überhaupt etwas anderes \emph{geträumt} habe. Ich \emph{muss} von allen guten \emph{Geistern} verlassen sein, ich kann mir nicht \emph{vorstellen}, was ich mir dabei \emph{gedacht} habe. Nur weil \emph{jemand} sagte, dass seine Leiche verbrannt aufgefunden wurde, kann ich mir nicht vorstellen, warum ich dachte, er sei \emph{tot}. \emph{Offensichtlich} muss ich noch viel über die Kunst des richtigen \emph{Pessimismus} lernen.“

„Mr~Potter—“

% “At least tell me there’s not really a prophecy…” Professor McGonagall was still giving him that bright, fixed smile. “Oh, you have \emph{got} to be kidding me.”
„Sagen Sie mir wenigstens, dass es nicht wirklich eine Prophezeiung gibt…“ Professor McGonagall schenkte ihm immer noch dieses strahlende, starre Lächeln. „Oh, das kann nicht ihr \emph{Ernst} sein!“

% “Mr~Potter, you shouldn’t go inventing things to worry about—”
„Mr~Potter, Sie sollten keine Dinge erfinden, um sich Sorgen zu machen -“

% “Are you \emph{actually} going to tell me \emph{that?} Imagine my reaction later, when I find out that there was something to worry about after all.”
„Wollen Sie mir \emph{das} \emph{wirklich} sagen? Stellen Sie sich meine Reaktion später vor, wenn ich herausfinde, dass es doch einen Grund zur Sorge gab.“

% Her fixed smile faltered.
Ihr starres Lächeln erlahmte.

% Harry’s shoulders slumped. “I have a whole world of magic to analyse. I do \emph{not} have time for this.”
Harrys Schultern sackten in sich zusammen. „Ich habe eine ganze Welt voller Magie zu analysieren. Ich habe \emph{keine} Zeit für so etwas.“

% Then both of them shut up, as a man in flowing orange robes appeared on the street and slowly passed them by; Professor McGonagall’s eyes tracked him, unobtrusively. Harry’s mouth was moving as he chewed hard on his lip, and someone watching closely would have noticed a tiny spot of blood appear.
Dann schwiegen beide, als ein Mann in wallenden orangefarbenen Roben auf der Straße erschien und langsam an ihnen vorbeiging; Professor McGonagalls Augen verfolgten ihn unauffällig. Harrys Mund bewegte sich, als er kräftig auf seiner Lippe kaute, und jemand, der genau hinsah, als hätte er einen winzigen Blutfleck bemerkt.

% When the orange-robed man had passed into the distance, Harry spoke again, in a low murmur. “Are you going to tell me the truth now, Professor McGonagall? And don’t bother trying to wave it off, I’m not stupid.”
Als der Mann im orangefarbenen Gewand in der Ferne verschwunden war, sprach Harry wieder, mit leisem Murmeln. „Werden Sie mir jetzt die Wahrheit sagen, Professor McGonagall? Und machen Sie sich nicht die Mühe, es abzustreiten, ich bin nicht dumm.“

% “You’re \emph{eleven years old}, Mr~Potter!” she said in a harsh whisper.
„Sie sind elf Jahre alt, Mr~Potter!“, sagte sie in einem rauen Flüsterton.

% “And therefore subhuman. Sorry…for a moment there, I \emph{forgot}.”
„Und damit ein Untermensch. Tut mir leid…einen Moment lang habe ich das \emph{vergessen}.“

% “These are dreadful and important matters! They are \emph{secret,} Mr~Potter! It is a \emph{catastrophe} that you, still a child, know even this much! You must not tell \emph{anyone,} do you understand? Absolutely no-one!”
„Das sind furchtbare und wichtige Angelegenheiten! Sie sind \emph{geheim}, Mr~Potter! Es ist eine \emph{Katastrophe}, dass Sie, noch ein Kind, schon so viel wissen! Du darfst es \emph{niemandem} erzählen, verstehst du? Absolut niemandem!“

% As sometimes happened when Harry got \emph{sufficiently} angry, his blood went cold, instead of hot, and a terrible dark clarity descended over his mind, mapping out possible tactics and assessing their consequences with iron realism.
Wie es manchmal geschah, wenn Harry \emph{hinreichend} wütend wurde, wurde sein Blut kalt, statt heiß, und eine schreckliche dunkle Klarheit senkte sich über seinen Verstand, wobei er mögliche Taktiken entwarf und deren Folgen mit eisernem Realismus abschätzte.

% \emph{Point out that you have a right to know: failure. Eleven-year-old children do not have rights to know anything, in McGonagall’s eyes.}
\emph{Weise Sie darauf hin, dass du ein Recht hast, es zu wissen: Fehlschlag. Elfjährige Kinder haben in den Augen von McGonagall kein Recht, irgendetwas zu wissen.}

% \emph{Say that you will not be friends any more: failure. She does not value your friendship sufficiently.}
\emph{Sag, dass ihr keine Freunde mehr sein werdet: Fehlschlag. Sie schätzt deine Freundschaft nicht genügend. }

% \emph{Point out that you will be in danger if you do not know: failure. Plans have already been made based on your ignorance. The \emph{certain} inconvenience of rethinking will seem far more unpalatable than the mere \emph{uncertain} prospect of your coming to harm.}
\emph{Weise Sie darauf hin, dass du in Gefahr bist, wenn du es nicht weißt: Fehlschlag. Es wurden bereits Pläne gemacht, die auf deiner Unwissenheit basieren. Die \emph{sichere} Unannehmlichkeit des Umdenkens wird Ihnen weitaus unangenehmer erscheinen als die bloße Ungewissheit, dass du zu Schaden kommen könntest.}

% \emph{Justice and reason will both fail. You must either find something you have that she wants, or find something you can do which she fears…}
\emph{Gerechtigkeit und Vernunft werden beide versagen. Du musst entweder etwas finden, was Sie haben, was sie will, oder etwas finden, was du tun kannst, was sie fürchtet…}

Ah.

% “Well then, Professor,” Harry said in a low, icy tone, “it sounds like I have something you want. You can, if you like, tell me the truth, the \emph{whole} truth, and in return I will keep your secrets. Or you can try to keep me ignorant so you can use me as a pawn, in which case I will owe you nothing.”
„Nun denn, Professor“, sagte Harry in einem tiefen Ton, „es klingt, als hätte ich etwas, das Sie wollen. Sie können, wenn Sie wollen, mir die Wahrheit sagen, die \emph{ganze} Wahrheit, und im Gegenzug werde ich Ihre Geheimnisse bewahren. Oder Sie können versuchen, mich unwissend zu halten, damit Sie mich als Bauernopfer benutzen können, in diesem Fall schulde ich Ihnen nichts.“

% McGonagall stopped short in the street. Her eyes blazed and her voice descended into an outright hiss. “How dare you!”
McGonagall blieb kurz auf der Straße stehen. Ihre Augen loderten und ihre Stimme verstieg sich zu einem regelrechten Zischen. „Wie können Sie es wagen!“

% “\emph{How dare you!}” he whispered back at her.
„\emph{Nein, wie können Sie es wagen!}“, zischte er ihr zurück.

% “You would \emph{blackmail} me?”
„Du würdest mich \emph{erpressen}?“

% Harry’s lips twisted. “I am \emph{offering} you a \emph{favour.} I am \emph{giving} you a chance to protect \emph{your} precious secret. If you refuse I will have \emph{every} natural motive to make inquiries elsewhere, not to spite you, but because I \emph{have to know!} Get past your pointless anger at a \emph{child} who you think ought to obey you, and you’ll realise that any sane adult would do the same! \emph{Look at it from my perspective! How would you feel if it was \emph{you?}}”
Harrys Lippen verzogen sich. „Ich \emph{biete} Ihnen einen \emph{Gefallen} an. Ich \emph{gebe} Ihnen die Chance, \emph{ihr} kostbares Geheimnis zu schützen. Wenn Sie sich weigern, habe ich \emph{jedes} natürliche Motiv, mich anderweitig zu erkundigen, nicht um Sie zu ärgern, sondern weil ich es \emph{wissen muss}! Überwinden Sie Ihre sinnlose Wut auf ein \emph{Kind}, von dem Sie glauben, dass es Ihnen gehorchen muss, und Sie werden erkennen, dass jeder vernünftige Erwachsene dasselbe tun würde! \emph{Betrachten Sie es aus meiner Perspektive! Wie würden Sie sich fühlen, wenn es \emph{sie} treffen würde?}“

% Harry watched McGonagall, observed her harsh breathing. It occurred to him that it was time to ease off the pressure, let her simmer for a while. “You don’t have to decide right away,” Harry said in a more normal tone. “I’ll understand if you want time to think about my \emph{offer}…but I’ll warn you of one thing,” Harry said, his voice going colder. “Don’t try that Obliviation spell on me. Some time ago I worked out a signal, and I have already sent that signal to myself. If I find that signal and I don’t \emph{remember} sending it…” Harry let his voice trail off significantly.
Harry beobachtete McGonagall, beobachtete ihr schweres Atmen. Es kam ihm in den Sinn, dass es an der Zeit war, den Druck abzubauen, sie eine Weile köcheln zu lassen. „Sie müssen sich nicht sofort entscheiden“, sagte Harry in einem normaleren Ton. „Ich verstehe, wenn Sie Zeit brauchen, um über mein \emph{Angebot} nachzudenken…aber ich warne Sie vor einer Sache“, sagte Harry, seine Stimme wurde kälter. „Versuchen Sie nicht diesen Vergessens-Zauber an mir. Vor einiger Zeit habe ich ein Signal ausgearbeitet, und ich habe dieses Signal bereits an mich selbst gesendet. Wenn ich dieses Signal finde und mich nicht daran erinnere, es gesendet zu haben…“ Harry ließ seine Stimme deutlich abebben.

% McGonagall’s face was working as her expressions shifted. “I…wasn’t thinking of Obliviating you, Mr~Potter…but why would you have \emph{invented} such a signal if you didn’t know about—”
McGonagalls Gesicht arbeitete, während sich ihre Mimik veränderte. „Ich…hatte nicht vor, Sie zu verhexen, Mr~Potter…aber warum hätten Sie ein solches Signal \emph{erfinden} sollen, wenn Sie nicht wussten, dass -“

% “I thought of it while reading a Muggle science-fiction book, and said to myself, \emph{well, just in case…} And no, I won’t tell you the signal, I’m not dumb.”
„Ich dachte daran, als ich ein Muggel-Science-Fiction-Buch las, und sagte mir, na ja, \emph{nur für den Fall}…Und nein, ich werde das Signal nicht verraten, ich bin nicht blöd.“

% “I hadn’t planned to ask,” McGonagall said. She seemed to fold in on herself, and suddenly looked very old, and very tired. “This has been an exhausting day, Mr~Potter. Can we get your trunk, and send you home? I will trust you not to speak upon this matter until I have had time to think. Keep in mind that there are only two other people in the whole world who know about this matter, and they are Headmaster Albus Dumbledore and Professor Severus Snape.”
„Ich hatte nicht vor zu fragen“, sagte McGonagall. Sie schien in sich zusammenzufalten und sah plötzlich sehr alt und sehr müde aus. „Das war ein anstrengender Tag, Mr~Potter. Können wir Ihren Koffer holen und Sie nach Hause schicken? Ich vertraue darauf, dass Sie nichts zu dieser Angelegenheit sagen, bis ich Zeit zum Nachdenken hatte. Denken Sie daran, dass es auf der ganzen Welt nur 2 andere Menschen gibt, die von dieser Angelegenheit wissen, und das sind Schulleiter Albus Dumbledore und Professor Severus Snape.“

% So. New information; that was a peace offering. Harry nodded in acceptance, and turned his head to look forward, and started walking again, as his blood slowly began to warm over once more.
So. Neue Informationen; das war ein Friedensangebot. Harry nickte zustimmend und drehte den Kopf, um nach vorne zu schauen, und begann wieder zu gehen, während sein Blut langsam wieder warm wurde.

% “So now I’ve got to find some way to kill an immortal Dark Wizard,” Harry said, and sighed in frustration. “I really wish you had told me that \emph{before} I started shopping.”
„Jetzt muss ich also einen Weg finden, einen unsterblichen dunklen Zauberer zu töten“, sagte Harry und seufzte frustriert. „Ich wünschte wirklich, Sie hätten mir das gesagt, \emph{bevor} ich mit dem Einkaufen angefangen habe.“

\later

% The trunk shop was more richly appointed than any other shop Harry had visited; the curtains were lush and delicately patterned, the floor and walls of stained and polished wood, and the trunks occupied places of honour on polished ivory platforms. The salesman was dressed in robes of finery only a cut below those of Lucius Malfoy, and spoke with exquisite, oily politeness to both Harry and Professor McGonagall.
Der Kofferladen war reicher ausgestattet als jeder andere Laden, den Harry besucht hatte; die Vorhänge waren üppig und fein gemustert, der Boden und die Wände aus gebeiztem und poliertem Holz, und die Koffer nahmen Ehrenplätze auf polierten Elfenbeinpodesten ein. Der Verkäufer war in eine Robe gekleidet, die nur einen Hauch unter der von Lucius Malfoy lag, und sprach mit erlesener, öliger Höflichkeit sowohl mit Harry als auch mit Professor McGonagall.

% Harry had asked his questions, and had gravitated to a trunk of heavy-looking wood, not polished but warm and solid, carved with the pattern of a guardian dragon whose eyes shifted to look at anyone nearing it. A trunk charmed to be light, to shrink on command, to sprout small clawed tentacles from its bottom and squirm after its owner. A trunk with two drawers on each of four sides that each slid out to reveal compartments as deep as the whole trunk. A lid with four locks each of which would reveal a different space inside. And—this was the important part—a handle on the bottom which slid out a frame containing a staircase leading down into a small, lighted room that would hold, Harry estimated, around twelve bookcases.
Harry hatte seine Fragen gestellt und sich zu einem Koffer aus schwerem Holz hingezogen gefühlt, nicht poliert, aber warm und massiv, geschnitzt mit dem Muster eines Wächterdrachen, dessen Augen sich bewegten, um jeden anzusehen, der sich ihm näherte. Ein Koffer, der so verzaubert war, dass er leicht war, auf Kommando schrumpfte, kleine krallenbewehrte Tentakel aus dem Boden sprießen ließ und sich hinter dem Besitzer herwinden konnte. Mit zwei Schubladen auf jeder der vier Seiten, die sich herausschieben ließen, um Fächer zu enthüllen, die so tief waren wie der ganze Koffer. Ein Deckel mit vier Schlössern, von denen jedes einen anderen Raum im Inneren offenbaren würde. Und - das war das Wichtigste - ein Griff an der Unterseite, der einen Rahmen herausschob, in dem sich eine Treppe befand, die hinunter in einen kleinen, beleuchteten Raum führte, der, so schätzte Harry, etwa zwölf Bücherregale beherbergen würde.

% If they made luggage like this, Harry didn’t know why anyone bothered owning a house.
Wenn sie solche Gepäckstücke herstellten, wusste Harry nicht, warum sich jemand die Mühe machte, ein Haus zu besitzen.

% One hundred and eight golden Galleons. That was the price of a good trunk, lightly used. At around fifty British pounds to the Galleon, that was enough to buy a second-hand car. It would be more expensive than everything else Harry had ever bought in his whole life all put together.
Einhundertacht goldene Galleonen. Das war der Preis für einen guten, leicht gebrauchten Koffer. Bei etwa fünfzig britischen Pfund pro Galleone war das genug, um ein gebrauchtes Auto zu kaufen. Es wäre teurer als alles andere, was Harry in seinem ganzen Leben je gekauft hatte, alles zusammengenommen.

% Ninety-seven Galleons. That was how much was left in the bag of gold Harry had been allowed to take out of Gringotts.
Siebenundneunzig Galleonen. So viel war in dem Beutel mit Gold übrig, den Harry aus Gringotts hatte mitnehmen dürfen.

% Professor McGonagall wore a look of chagrin upon her face. After a long day’s shopping she hadn’t needed to ask Harry how much gold was left in the bag, after the salesman quoted his price, which meant the Professor could do good mental arithmetic without pen and paper. Once again, Harry reminded himself that \emph{scientifically illiterate} was not at all the same thing as \emph{stupid.}
Professor McGonagall trug einen ärgerlichen Ausdruck auf ihrem Gesicht. Nach einem langen Einkaufstag hatte sie es nicht für nötig gehalten, Harry zu fragen, wie viel Gold noch in dem Beutel war, nachdem der Verkäufer seinen Preis genannt hatte, was bedeutete, dass die Professorin auch ohne Stift und Papier gut Kopfrechnen konnte. Wieder einmal erinnerte sich Harry daran, dass \emph{wissenschaftlicher Analphabet} keineswegs dasselbe war wie \emph{dumm}.

% “I’m sorry, young man,” said Professor McGonagall. “This is entirely my fault. I would offer to take you back to Gringotts, but the bank will be closed for all but emergency services now.”
„Es tut mir leid, junger Mann“, sagte Professor McGonagall. „Das ist ganz allein meine Schuld. Ich würde Ihnen anbieten, Sie zurück zu Gringotts zu bringen, aber die Bank ist jetzt für alles außer Notfälle geschlossen.“

% Harry looked at her, wondering…
Harry sah sie an und fragte sich…

% “Well,” sighed Professor McGonagall, as she swung on one heel, “we may as well go, I suppose.”
„Nun“, seufzte Professor McGonagall, während sie sich auf einen Absatz schwang, „ich nehme an wir können genauso gut gehen.“

% …she \emph{hadn’t} lost it completely when a child had dared defy her. She hadn’t been happy, but she had \emph{thought} instead of exploding in fury. It might have just been that there was an immortal Dark Lord to fight—that she had needed Harry’s goodwill. But most adults wouldn’t have been capable of thinking even that much; wouldn’t consider \emph{future consequences} at all, if someone lower in status had refused to obey them…
…sie \emph{hatte nicht} völlig den Verstand verloren, als ein Kind es gewagt hatte, ihr zu trotzen. Sie war nicht glücklich gewesen, aber sie hatte \emph{nachgedacht}, anstatt vor Wut zu explodieren. Vielleicht lag es einfach daran, dass es einen unsterblichen Dunklen Lord zu bekämpfen gab - dass sie Harrys Wohlwollen gebraucht hatte. Aber die meisten Erwachsenen wären nicht fähig gewesen, auch nur so viel zu denken; würden die \emph{zukünftigen Konsequenzen} überhaupt nicht in Betracht ziehen, wenn jemand, der einen niedrigeren Status hatte, sich weigerte, ihnen zu gehorchen…

% “Professor?” Harry said.
„Professor?“ sagte Harry.

% The witch turned back and looked at him.
Die Hexe drehte sich um und sah ihn an.

% Harry took a deep breath. He needed to be a little angry for what he wanted to try now, there was no way he’d have the courage to do it otherwise. \emph{She didn’t listen to me,} he thought to himself, \emph{I would have taken more gold but she didn’t want to listen…} Focusing his entire world on McGonagall and the need to bend this conversation to his will, he spoke.
Harry nahm einen tiefen Atemzug. Er musste ein bisschen wütend sein für das, was er jetzt versuchen wollte, sonst hätte er nie den Mut dazu gehabt. \emph{Sie hat mir nicht zugehört,} dachte er bei sich, \emph{ich hätte mehr Gold genommen, aber sie wollte nicht zuhören…} Er konzentrierte seine ganze Welt auf McGonagall und das Bedürfnis, dieses Gespräch nach seinem Willen zu biegen, und sprach.

% “Professor, you thought one hundred Galleons would be more than enough for a trunk. That’s why you didn’t bother warning me before it went down to ninety-seven. Which is just the sort of thing the research studies show—that’s what happens when people think they’re leaving themselves a \emph{little} error margin. They’re not pessimistic enough. If it’d been up to me, I’d have taken \emph{two hundred} Galleons just to be sure. There was plenty of money in that vault, and I could have put back any extra later. But I thought you wouldn’t let me do it. I thought you’d be angry at me just for asking. Was I wrong?”
„Professor, Sie dachten, hundert Galleonen wären mehr als genug für einen Koffer. Deshalb haben Sie sich auch nicht die Mühe gemacht, mich zu warnen, bevor es auf siebenundneunzig runterging. Das ist genau das, was die Forschungsstudien zeigen - das passiert, wenn die Leute denken, dass sie sich einen \emph{kleinen} Fehlerspielraum lassen. Sie sind nicht pessimistisch genug. Wenn es nach mir gegangen wäre, hätte ich \emph{zweihundert} Galleonen genommen, nur um sicher zu gehen. Es war genug Geld im Verließ, und ich hätte alles andere später zurücklegen können. Aber ich dachte, Sie würden es mir nicht erlauben. Ich dachte, Sie wären wütend auf mich, nur weil ich gefragt habe. Habe ich mich geirrt?“

% “I suppose I must confess that you are right,” said Professor McGonagall. “But, young man—”
„Ich muss wohl zugeben, dass Sie recht haben“, sagte Professor McGonagall. „Aber, junger Mann -“

% “That sort of thing is the reason why I have trouble trusting adults.” Somehow Harry kept his voice steady. “Because they get angry if you even \emph{try} to reason with them. To them it’s defiance and insolence and a challenge to their higher tribal status. If you try to talk to them they get \emph{angry.} So if I had anything \emph{really important} to do, I wouldn’t be able to trust you. Even if you listened with deep concern to whatever I said—because that’s also part of the \emph{role} of someone playing a concerned adult—you’d never change your actions, you wouldn’t actually behave differently, because of anything I said.”
„Solche Dinge sind der Grund, warum ich Schwierigkeiten habe, Erwachsenen zu vertrauen.“ Irgendwie konnte Harry seine Stimme ruhig halten. „Weil sie wütend werden, wenn man auch nur \emph{versucht}, mit ihnen zu diskutieren. Für sie ist es Trotz und Anmaßung und eine Herausforderung an ihren höheren Stammesstatus. Wenn man versucht, mit ihnen zu reden, werden sie \emph{wütend}. Wenn ich also etwas \emph{wirklich Wichtiges} zu tun hätte, wäre ich nicht in der Lage, Ihnen zu vertrauen. Selbst wenn Sie mit tiefer Besorgnis auf das hören würden, was ich sage - denn auch das gehört zur \emph{Rolle} eines besorgten Erwachsenen - würden Sie Ihre Handlungen nicht ändern, Sie würden sich nicht wirklich anders verhalten, wegen irgendetwas, das ich sage.“

% The salesman was watching them both with unabashed fascination.
Der Verkäufer beobachtete die beiden mit unverhohlener Faszination.

% “I can understand your point of view,” Professor McGonagall said eventually. “If I sometimes seem too strict, please remember that I have served as Head of Gryffindor House for what feels like several thousand years.”
„Ich kann Ihren Standpunkt verstehen“, sagte Professor McGonagall schließlich. „Wenn ich manchmal zu streng erscheine, denken Sie bitte daran, dass ich seit gefühlt mehreren tausend Jahren das Haus Gryffindor leite.“

% Harry nodded and continued. “So—suppose I had a way to get more Galleons from my vault \emph{without} us going back to Gringotts, but it involved me violating the role of an obedient child. Would I be able to trust you with that, even though you’d have to step outside your own role as Professor McGonagall to take advantage of it?”
Harry nickte und fuhr fort. „Also - angenommen, ich hätte eine Möglichkeit, mehr Galleonen aus meinem Verließ zu bekommen, \emph{ohne} dass wir zurück nach Gringotts gehen müssten, aber dazu müsste ich die Rolle eines gehorsamen Kindes verletzen. Könnte ich Ihnen das anvertrauen, auch wenn Sie dafür aus Ihrer Rolle als Professor McGonagall heraustreten müssten?“

% “\emph{What?}” said Professor McGonagall.
„Was?“ sagte Professor McGonagall.

% “To put it another way, if I could make today have happened differently, so that we \emph{didn’t} take too little money with us, would that be all right even though it would involve a child being insolent to an adult in retrospect?”
„Anders ausgedrückt: Wenn ich es schaffen könnte, dass der heutige Tag anders verlaufen wäre, so dass wir \emph{nicht} zu wenig Geld mitgenommen hätten, wäre das in Ordnung, auch wenn das im Nachhinein eine Unverschämtheit eines Kindes gegenüber einem Erwachsenen bedeuten würde?“

% “I…suppose…” the witch said, looking quite puzzled.
„Ich…nehme an…“, sagte die Hexe und sah ziemlich verwirrt aus.

% Harry took out the mokeskin pouch, and said, “Eleven Galleons originally from my family vault.”
Harry holte den Beutel heraus und sagte: „Elf Galleonen, die ursprünglich aus meinem Familienverließ stammen.“

% And there was gold in Harry’s hand. For a moment Professor McGonagall’s mouth gaped wide, then her jaw snapped shut and her eyes narrowed and the witch bit out, “\emph{Where} did you get that—”
Und da war das Gold in Harrys Hand. Einen Moment lang klaffte Professor McGonagalls Mund weit auf, dann klappte ihre Kinnlade zu, ihre Augen verengten sich und die Hexe stieß hervor: „\emph{Woher} haben Sie das -“

% “From my family vault, like I said.”
„Aus meinem Familienverließ, wie ich schon sagte.“

% “\emph{How?}”
„\emph{Wie?}“

% “Magic.”
„Magie.“

% “That’s hardly an answer!” snapped Professor McGonagall, and then stopped, blinking.
„Das ist wohl kaum eine Antwort!“, schnauzte Professor McGonagall, hielt dann inne und blinzelte.

% “No, it isn’t, is it? I \emph{ought} to claim that it’s because I experimentally discovered the true secrets of how the pouch works and that it can actually retrieve objects from anywhere, not just its own inside, if you phrase the request correctly. But actually it’s from when I fell into that pile of gold before and I shoved some Galleons into my pocket. Anyone who understands pessimism knows that money is something you might need quickly and without much warning. So now are you angry at me for defying your authority? Or glad that we succeeded in our important mission?”
"Nein, ist es nicht, oder? Ich \emph{sollte} behaupten, dass es daran liegt, dass ich experimentell die wahren Geheimnisse der Funktionsweise des Beutels entdeckt habe und dass er tatsächlich Gegenstände von überall her holen kann, nicht nur aus seinem eigenen Inneren, wenn Sie die Anfrage richtig formulieren. Aber eigentlich kommt es daher, dass ich vorhin in den Goldhaufen gefallen bin und mir ein paar Galleonen in die Tasche gesteckt habe.
Jeder, der etwas von Pessimismus versteht, weiß, dass Geld etwas ist, das man schnell und ohne große Vorwarnung brauchen kann. Sind Sie nun wütend auf mich, weil ich mich Ihrer Autorität widersetzt habe? Oder froh, dass wir unsere wichtige Mission erfolgreich abgeschlossen haben?"

% The salesman’s eyes were wide like saucers.
Die Augen des Verkäufers waren groß wie Untertassen.

% And the tall witch stood there, silent.
Und die große Hexe stand stumm da.

% “Discipline at Hogwarts \emph{must} be enforced,” she said after almost a full minute. “For the sake of \emph{all} the students. And that \emph{must} include courtesy and obedience from you to \emph{all} professors.”
„Die Disziplin in Hogwarts \emph{muss} durchgesetzt werden“, sagte sie nach fast einer vollen Minute. „Zum Wohle \emph{aller} Schüler. Und dazu gehören auch Höflichkeit und Gehorsam von Schülern gegenüber \emph{allen} Professoren.“

% “I understand, Professor McGonagall.”
„Ich verstehe, Professor McGonagall.“

% “Good. Now let us buy that trunk and go home.”
„Gut. Jetzt lass uns den Koffer kaufen und nach Hause gehen.“

% Harry felt like throwing up, or cheering, or fainting, or \emph{something}. That was the first time his careful reasoning had ever worked on \emph{anyone}. Maybe because it was also the first time he had something really serious that an adult needed from him, but still—
Harry hatte das Gefühl, sich übergeben zu müssen, oder zu jubeln, oder in Ohnmacht zu fallen, oder irgendetwas. Das war das erste Mal, dass seine vorsichtige Argumentation bei \emph{jemandem} funktioniert hatte. Vielleicht, weil es auch das erste Mal war, dass er etwas wirklich Ernstes hatte, das ein Erwachsener von ihm brauchte, aber trotzdem -

Minerva McGonagall, +1 point.

% Harry bowed, and gave the bag of gold and the extra eleven Galleons into McGonagall’s hands. “Thank you very much, Professor. Can you finish up the purchase for me? I’ve got to visit the lavatory.”
Harry verbeugte sich und gab McGonagall den Beutel mit dem Gold und den zusätzlichen elf Galleonen in die Hand. „Vielen Dank, Professor. Können Sie den Kauf für mich abschließen? Ich muss noch auf die Toilette.“

% The salesman, unctuous once more, pointed toward a door set into the wall with a gold-handled knob. As Harry started to walk away, he heard the salesman ask in his oily voice, “May I inquire as to who that was, Madam McGonagall? I take it he is Slytherin—third-year, perhaps?—and from a prominent family, but I did not recognise—”
Der Verkäufer, wieder salbungsvoll, deutete auf eine in die Wand eingelassene Tür mit einem goldfarbenen Knauf. Als Harry weggehen wollte, hörte er den Verkäufer mit seiner öligen Stimme fragen: „Darf ich fragen, wer das war, Madam McGonagall? Ich nehme an, er ist aus Slytherin - vielleicht im dritten Jahr? - und aus einer prominenten Familie, aber ich habe nicht erkannt -“

% The slam of the lavatory door cut off his words, and after Harry had identified the lock and pressed it into place, he grabbed the magical self-cleaning towel and, with shaky hands, wiped moisture off his forehead. Harry’s entire body was sheathed in sweat which had soaked clear through his Muggle clothing, though at least it didn’t show through the robes.
Das Zuschlagen der Toilettentür schnitt ihm das Wort ab, und nachdem Harry das Schloss gefunden und eingedrückt hatte, griff er nach dem magischen, selbstreinigenden Handtuch und wischte sich mit zittrigen Händen die Feuchtigkeit von der Stirn. Harrys ganzer Körper war in Schweiß gehüllt, der seine Muggelkleidung durchdrungen hatte, aber wenigstens sah man es nicht durch die Roben hindurch.

\later

% The sun was setting and it was very late indeed, by the time they stood again in the courtyard of the Leaky Cauldron, the silent leaf-dusted interface between magical Britain’s Diagon Alley and the entire Muggle world. (That was one \emph{awfully} decoupled economy…) Harry was to go to a phone box and call his father, once he was on the other side. He didn’t need to worry about his luggage being stolen, apparently. His trunk had the status of a major magical item, something that most Muggles wouldn’t notice; that was part of what you could get in the wizarding world, if you were willing to pay the price of a second-hand car.
Die Sonne ging unter und es war schon sehr spät, als sie wieder im Hof des Tropfenden Kessels standen, der stillen, mit Blättern bedeckten Schnittstelle zwischen dem magischen Britannien der Winkelgasse und der gesamten Muggelwelt.(Das war eine \emph{schrecklich} entkoppelte Wirtschaft…) Harry sollte zu einer Telefonzelle gehen und seinen Vater anrufen, sobald er auf der anderen Seite war. Er brauchte sich anscheinend keine Sorgen zu machen, dass sein Gepäck gestohlen werden könnte. Sein Koffer hatte den Status eines wichtigen magischen Gegenstandes, etwas, das die meisten Muggel nicht bemerken würden; das war ein Teil dessen, was man in der Zaubererwelt bekommen konnte, wenn man bereit war, den Preis eines Gebrauchtwagens zu zahlen.

% “So here we part ways, for a time,” Professor McGonagall said. She shook her head in wonderment. “This has been the strangest day of my life for…many a year. Since the day I learned that a child had defeated You-Know-Who. I wonder now, looking back, if that was the last reasonable day of the world.”
„Hier trennen sich also unsere Wege, für eine gewisse Zeit“, sagte Professor McGonagall. Sie schüttelte verwundert den Kopf. „Dies ist der seltsamste Tag in meinem Leben seit…vielen Jahren. Seit dem Tag, an dem ich erfahren habe, dass ein Kind Du-weißt-schon-wen besiegt hat. Ich frage mich jetzt, rückblickend, ob das der letzte vernünftige Tag der Welt war.“

% Oh, like \emph{she} had anything to complain about. \emph{You think your day was surreal? Try mine.}
Oh, als ob \emph{sie} irgendetwas hätte, worüber sie sich beschweren könnte. \emph{Du denkst, dein Tag war surreal? Versuch meinen.}

% “I was very impressed with you today,” Harry said to her. “I should have remembered to compliment you out loud, I was awarding you points in my head and everything.”
„Ich war heute sehr beeindruckt von Ihnen“, sagte Harry zu ihr. „Ich hätte daran denken sollen, Ihnen laut ein Kompliment zu machen, in meinem Kopf habe ich Ihnen Punkte gegeben und so.“

% “Thank you, Mr~Potter,” said Professor McGonagall. “If you had already been sorted into a House I would have deducted so many points that your grandchildren would still be losing the House Cup.”
„Ich danke Ihnen, Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall. „Wären Sie bereits in ein Haus einsortiert worden, hätte ich Ihnen so viele Punkte abgezogen, dass Ihre Enkelkinder den Hauspokal noch verlieren würden.“

% “Thank \emph{you}, Professor.” It was probably too early to call her Minnie.
„Danke \emph{ihnen}, Professor.“ Es war wahrscheinlich zu früh, sie Minnie zu nennen.

% This woman might well be the sanest adult Harry had ever met, despite her lack of scientific background. Harry was even considering offering her the number two position in whatever group he formed to fight the Dark Lord, though he wasn’t silly enough to say that out loud. \emph{Now what would be a good name for that…? The Death Eater Eaters?}
Diese Frau war vielleicht die vernünftigste Erwachsene, die Harry je getroffen hatte, trotz ihres fehlenden wissenschaftlichen Hintergrunds. Harry erwog sogar, ihr den zweiten Platz in der Gruppe anzubieten, die er zum Kampf gegen den Dunklen Lord bilden würde, obwohl er nicht so dumm war, das laut zu sagen. \emph{Was wäre denn ein guter Name dafür…? Die Todesser-Esser?}

% “I’ll see you again soon, when school starts,” Professor McGonagall said. “And, Mr~Potter, about your wand—”
„Ich sehe Sie bald wieder, wenn die Schule beginnt“, sagte Professor McGonagall. „Und, Mr~Potter, wegen Ihres Zauberstabs -“

% “I know what you’re going to ask,” Harry said. He took out his precious wand and, with a deep twinge of inner pain, flipped it over in his hand, presenting her with the handle. “Take it. I hadn’t planned to do anything, not a single thing, but I don’t want you to have nightmares about me blowing up my house.”
„Ich weiß, was Sie fragen wollen“, sagte Harry. Er nahm seinen kostbaren Zauberstab heraus und drehte ihn mit einem tiefen Stich inneren Schmerzes in seiner Hand um und präsentierte ihr den Griff. „Nehmen Sie ihn. Ich hatte nicht vor, irgendetwas zu tun, nicht das Geringste, aber ich möchte nicht, dass Sie Albträume davon bekommen, dass ich mein Haus in die Luft jage.“

% Professor McGonagall shook her head rapidly. “Oh no, Mr~Potter! That isn’t done. I only meant to warn you not to \emph{use} your wand at home, since the Ministry can detect underage magic and it is prohibited without supervision.”
Professor McGonagall schüttelte schnell den Kopf. „Oh nein, Mr~Potter! So wird das nicht gemacht. Ich wollte Sie nur davor warnen, Ihren Zauberstab zu Hause zu benutzen, da das Ministerium die Magie von Minderjährigen aufspüren kann und sie ohne Aufsicht verboten ist.“

% “Ah,” Harry said. “That sounds like a very sensible rule. I’m glad to see the wizarding world takes that sort of thing seriously.”
„Ah“, sagte Harry. „Das klingt nach einer sehr vernünftigen Regel. Ich bin froh zu sehen, dass die Zaubererwelt so etwas ernst nimmt.“

% Professor McGonagall peered hard at him. “You really mean that.”
Professor McGonagall schaute ihn scharf an. „Sie meinen das wirklich ernst.“

% “Yes,” Harry said. “I get it. Magic is dangerous and the rules are there for good reasons. Certain other matters are also dangerous. I get that too. Remember that I am not stupid.”
„Ja“, sagte Harry. „Ich habe es verstanden. Magie ist gefährlich und die Regeln sind aus guten Gründen da. Bestimmte andere Dinge sind auch gefährlich. Das verstehe ich auch. Vergessen Sie nicht, dass ich nicht dumm bin.“

% “I am unlikely ever to forget it. Thank you, Harry, that does make me feel better about entrusting you with certain things. Goodbye for now.”
„Das werde ich wohl kaum je vergessen. Danke, Harry, das gibt mir ein besseres Gefühl, dir gewisse Dinge anzuvertrauen. Auf Wiedersehen für jetzt.“

% Harry turned to go, into the Leaky Cauldron and out towards the Muggle world.
Harry wandte sich zum Gehen, in den Tropfenden Kessel und hinaus in die Muggelwelt.

% As his hand touched the back door’s handle, he heard a last whisper from behind him.
Als seine Hand den Griff der Hintertür berührte, hörte er ein letztes Flüstern hinter sich.

„Hermione Granger.”

% “What?” Harry said, his hand still on the door.
„Was?“ sagte Harry, seine Hand immer noch an der Tür.

% “Look for a first-year girl named Hermione Granger on the train to Hogwarts.”
„Suchen Sie im Zug nach Hogwarts nach einer Erstklässlerin namens Hermine Granger.“

% “Who is she?”
„Wer ist sie?“

% There was no answer, and when Harry turned around, Professor McGonagall was gone.
Es gab keine Antwort, und als Harry sich umdrehte, war Professor McGonagall weg.

% \latersection{Aftermath:}
\latersection{Nachspiel:}

% Headmaster Albus Dumbledore leaned forward over his desk. His twinkling eyes peered out at Minerva. “So, my dear, how did you find Harry?”
Schulleiter Albus Dumbledore lehnte sich über seinen Schreibtisch. Seine funkelnden Augen blickten Minerva an.
„Also, meine Liebe, wie fanden Sie Harry?“

% Minerva opened her mouth. Then she closed her mouth. Then she opened her mouth again. No words came out.
Minerva öffnete ihren Mund. Dann schloss sie den Mund. Dann öffnete sie den Mund wieder. Es kam kein Wort heraus.

% “I see,” Albus said gravely. “Thank you for your report, Minerva. You may go.”
„Ich verstehe“, sagte Albus mit ernster Miene. „Ich danke dir für deinen Bericht, Minerva. Du kannst gehen.“

%  LocalWords:  ome zahav ahava Aaaaaaarrrgh QX31 ahemmed Sheesh
%  LocalWords:  Aw
