% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/28/
% \chapter{Reductionism}
\chapter{Reduktionismus}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Whatever can go Rowling will go Rowling.
%
% This should \emph{again go without saying}, but views expressed by Severus Snape are not necessarily those of the author.
\emph{Erneut} sollte das \emph{nicht gesagt} werden müssen, doch von Severus Snape geäußerte Ansichten sind nicht notwendigerweise diejenigen des Autors.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine[ante=“]{O}{kay},” Harry said, swallowing. “Okay, Hermione, it’s enough, you can stop.”
\lettrine[ante=„]{O}{kay}“, sagte Harry und schluckte. „Okay, Hermine, es ist genug, du kannst aufhören.“

% The white sugar pill in front of Hermione still hadn’t changed shape or colour at all, even though she was concentrating harder than Harry had ever seen, her eyes squeezed shut, beads of sweat on her forehead, hand trembling as it gripped the wand—
Die weiße Zuckerpille vor Hermine hatte Form oder Farbe noch immer nicht im Mindesten verändert, trotzdem sie sich stärker konzentrierte als Harry es je zuvor gesehen hatte, mit zusammengekniffenen Augen, Schweißperlen auf ihrer Stirn und zitternder Hand, die ihren Zauberstab umklammert hielt—

% “Hermione, \emph{stop!} It’s not going to work, Hermione, I don’t think we can make things that don’t exist yet!”
„Hermine, \emph{hör auf!} Es wird nicht funktionieren, Hermine, wir können wohl keine Dinge erschaffen, die es noch nicht gibt!“

% Slowly, Hermione’s hand relaxed its grasp on the wand.
Langsam lockerte Hermines Hand ihren Griff um den Zauberstab.

% “I thought I felt it,” she said in a bare whisper. “I thought I felt it start to Transfigure, just for a second.”
„Ich dachte, ich hätte es gespürt“, sagte sie, ihre Stimme ein bloßes Flüstern. „Ich dachte, ich hätte gespürt, wie die Transfiguration beginnt, nur für eine Sekunde.“

% There was a lump in Harry’s throat. “You were probably imagining it. Hoping too hard.”
Ein Kloß saß Harry im Hals. „Du hast es dir wahrscheinlich eingebildet. Zu sehr darauf gehofft.“

% “I probably was,” she said. She looked like she wanted to cry.
„Ja, wahrscheinlich“, sagte sie. Sie sah aus, als wolle sie gleich in Tränen ausbrechen.

% Slowly, Harry took his mechanical pencil in his hand, and reached over to the sheet of paper with all the items crossed out, and drew a line through the item that said ‘ALZHEIMER’S CURE’.
Zögernd nahm Harry seinen mechanischen Bleistift zur Hand, langte hinüber zu dem Stück Papier mit all den ausgestrichenen Gegenständen und zog eine Linie durch den Punkt namens ‚HEILMITTEL FÜR ALZHEIMER‘.

% They couldn’t have fed anyone a Transfigured pill. But Transfiguration, at least the kind they could do, didn’t enchant the targets—it wouldn’t Transfigure a regular broomstick into a flying one. So if Hermione had been able to make a pill at all, it would have been a \emph{non-magical} pill, one that worked for ordinary material reasons. They could have secretly made pills for a Muggle science lab, let them \emph{study} the pills and try to reverse-engineer them before the Transfiguration wore off…no-one in either world would need to know that magic had been involved, it would just be another scientific breakthrough…
Sie hätten niemandem eine transfigurierte Pille verabreichen können. Doch Transfiguration, zumindest auf die Art, zu der sie in der Lage waren, verzauberte das Zielobjekt nicht—sie würde einen gewöhnlichen Besen nicht in einen fliegenden verwandeln. Wäre Hermine also überhaupt in der Lage gewesen, die Pille zu erschaffen, wäre es eine \emph{nicht-magische} Pille gewesen, die aus gewöhnlichen materiellen Gründen funktionierte. Sie hätten insgeheim Pillen für ein Muggel-Forschungslabor anfertigen können, um sie dort \emph{untersuchen} zu lassen und zu versuchen, sie zurück zu entwickeln, bevor die Transfiguration nachließ…in keiner der beiden Welten hätte irgendjemand davon erfahren müssen, dass Magie im Spiel gewesen war, es wäre einfach ein weiterer wissenschaftlicher Durchbruch…

% It hadn’t been the sort of thing a wizard would think of, either. They didn’t respect mere \emph{patterns of atoms} that much, they didn’t think of unenchanted \emph{material} things as objects of power. If it wasn’t magical, it wasn’t interesting.
Es gehörte auch nicht zu der Art von Dingen, an die Zauberer denken würden. Sie respektierten die reine \emph{Anordnung der} \emph{Atome} nicht so sehr, sie hielten unverzauberte, \emph{materielle} Dinge nicht für Objekte, die Macht besitzen könnten. War es nicht magisch, war es nicht interessant.

% Earlier, Harry had \emph{very} secretly—he hadn’t even told Hermione—tried to Transfigure nanotechnology a la Eric Drexler. (He’d tried to produce a desktop nanofactory, of course, not tiny self-replicating assemblers, Harry wasn’t insane.) It would have been godhood in a single shot if it’d worked.
Zuvor hatte Harry \emph{ganz} im Geheimen—er hatte es nicht einmal Hermine erzählt—versucht, Nanotechnologie nach Eric Drexler zu transfigurieren. (Er hatte, natürlich, versucht, eine Nanofabrik zu produzieren, keine winzigen selbst-replizierenden Assembler, Harry war ja nicht verrückt.)%
\translatorsnote{Molekulare Assembler (dt. etwa: „Zusammensetzer“) sind winzige Maschinen in Molekül-Größe, die Materie auf atomarer oder molekularer Ebene manipulieren können und so verschiedenste Strukturen und Produkte fertigen und sich ggf. auch selbst replizieren können. Die Möglichkeiten, die eine theoretisch unbegrenzte und exponentiell anwachsende Anzahl von Assemblern bietet, sind beinahe unbegrenzt. Ließen die Assembler sich programmieren und steuern, liefe das im Sinne von Harrys Zielen quasi auf eine „Programmiersprache für die Realität“ hinaus, was göttlichen Kräften so nahe käme, wie man es sich nur vorstellen könnte. Allerdings sind Assembler bei missbräuchlicher oder unsachgemäßer Nutzung auch eine vergleichsweise gefährliche Art der Nanotechnologie, da sie beispielsweise in einem sogenannten „Grey-goo“-Szenario (deut.: „Graue Schmiere“) sämtliche Materie eines Planeten (etwa der Erde) für ihre Selbstreplikation nutzen oder dessen Oberfläche komplett einebnen könnten, was für das darauf befindliche Leben offensichtlich fatal wäre. Durch ihre Fähigkeit zu exponentiellem Wachstum wären sie überdies in einem solchen Fall kaum aufzuhalten oder einzudämmen. Nanofabriken stellen dem gegenüber eine weniger flexible, aber deutlich sicherere Lösung dar, da sie in der Regel spezialisierter, nicht mobil und nicht zur (vollständigen) Selbstreplikation fähig sind.}
Hätte es funktioniert, wäre es Göttlichkeit auf einen Schlag gewesen.

% “That was it for today, right?” said Hermione. She was slumped back in her chair, leaning her head against the back; and her face showed her tiredness, which was very unusual for Hermione. She liked to pretend she was limitless, at least when Harry was around.
„Das war’s für heute, oder?“ sagte Hermine. Sie hatte sich in ihrem Stuhl zurückfallen lassen, lehnte ihren Kopf gegen die Rückenlehne und auf ihrem Gesicht zeigte sich Erschöpfung, was für Hermine sehr ungewöhnlich war. Sie tat gern so, als kenne sie keine Grenzen, zumindest wenn Harry in der Nähe war.

% “One more,” Harry said cautiously, “but that one’s small, plus it might actually work. I saved it for last because I was hoping we could end on an up note. It’s real stuff, not like phasers. They’ve already made it in the laboratory, not like the Alzheimer’s cure. And it’s a generic substance, not specific like the lost books you tried to Transfigure copies of. I made a diagram of the molecular structure to show you. We just want to make it \emph{longer} than it’s ever been made before, and with all the tubes aligned, and the endpoints embedded in diamond.” Harry produced a sheet of graph paper.
„Eins noch“, sagte Harry behutsam, „aber das ist etwas kleines, außerdem könnte es tatsächlich funktionieren. Ich habe es bis zum Schluss aufgehoben, weil ich gehofft habe, wir könnten mit einem Erfolg aufhören. Es ist etwas echtes, nicht so wie Phaser. Man hat es bereits in einem Labor hergestellt, anders als das Heilmittel für Alzheimer. Und es ist eine generische Substanz, nichts spezifisches, wie die verlorenen Bücher, von denen du Kopien zu transfigurieren versucht hast. Ich habe ein Diagramm der Molekularstruktur erstellt, damit ich es dir zeigen kann. Wir wollen es nur \emph{länger} machen als je zuvor und mit allen Röhren auf Linie und den Endpunkten in Diamant eingefasst.“ Harry brachte ein Blatt Millimeterpapier zum Vorschein.

% Hermione sat back up, took it, and studied it, frowning. “These are \emph{all} carbon atoms? And Harry, what’s the name? I can’t Transfigure it if I don’t know what it’s called.”
Hermine setzte sich auf, nahm es entgegen und studierte es stirnrunzelnd. „Das sind \emph{alles} Kohlenstoff-Atome? Und Harry, wie ist der Name? Ich kann es nicht transfigurieren, wenn ich nicht weiß, wie es heißt.“

% Harry made a disgusted face. He was still having trouble getting used to that sort of thing, it shouldn’t matter what something was \emph{named} if you knew what it \emph{was.} “They’re called buckytubes, or carbon nanotubes. It’s a kind of fullerene that was discovered just this year. It’s about a hundred times stronger than steel and a sixth of the weight.”
Harry zog angewidert eine Grimasse. Er hatte noch immer Probleme, solche Sachen zu akzeptieren, es sollte keine Rolle spielen, wie man etwas \emph{nannte}, wenn man wusste, was es \emph{war}. „Man nennt sie Buckytubes oder Kohlenstoffnanoröhren. Es ist eine Art Fulleren, das erst in diesem Jahr entdeckt wurde. Es ist etwa hundertmal stärker als Stahl und wiegt nur ein Sechstel davon.“

% Hermione looked up from the graph paper, her face surprised. “That’s \emph{real?}”
Hermine blickte überrascht von dem Millimeterpapier auf. „Das gibt es \emph{wirklich}?“

% “Yeah,” Harry said, “just hard to make the Muggle way. If we could get enough of the stuff, we could use it to build a space elevator all the way up to geosynchronous orbit or higher, and in terms of delta-v that’s halfway to anywhere in the Solar System. Plus we could throw out solar power satellites like confetti.”
„Ja“, sagte Harry, „ist nur schwierig herzustellen auf Muggel-Art. Könnten wir genug davon kriegen, dann könnten wir damit einen Weltraumlift bauen bis ganz nach oben in den geosynchronen Orbit oder noch höher und was Delta-V angeht, ist das schon die halbe Strecke zu jedem Ort im Sonnensystem. Außerdem könnten wir Satelliten für Solarenergie rauswerfen wie Konfetti.“%
\translatorsnote{Der Begriff Delta-V bezeichnet das Ausmaß der Veränderung der Geschwindigkeit eines Objektes, also beispielsweise seine Beschleunigung und wird in der Raumfahrt auch zur Angabe der Manövrierfähigkeit von Raumfahrzeugen verwendet. Wie Harry schon sagt, ist das nötige Delta-V, um von einem geosynchronen Orbit aus einen beliebigen Ort im Sonnensystem zu erreichen, im Vergleich zum notwendigen Delta-V, um überhaupt erst aus dem „Gravitationsschacht“ der Erde in einen solchen Orbit „hinauf klettern“ zu können, relativ gering. Ein Weltraumlift würde es erlauben, das an ihm hinauf kletternde Fahrzeug, im Gegensatz zu einer Rakete, mit der zum Erreichen dieses Delta-V nötigen Energie von der Erdoberfläche oder einer geosynchronen Raumstation aus versorgen und je nach Konstruktionsweise beim Abstieg eventuell auch einen Teil der Energie wieder zurückgewinnen zu können. Allein dadurch, dass der Treibstoff für ihre energieaufwendigste Phase nicht mehr mitgeführt werden müsste, ergäbe sich also eine drastische Senkung der Kosten für Weltraummissionen, sowie eine deutliche Erhöhung ihrer möglichen Nutzlast.}

% Hermione was frowning again. “Is this stuff \emph{safe?}”
Hermine runzelte erneut die Stirn. „Ist das Zeug \emph{sicher}?“

% “I don’t see why it wouldn’t be,” Harry said. “A buckytube is just a graphite sheet wrapped into a circular tube, basically, and graphite is the same stuff used in pencils—”
„Ich sehe nicht wieso nicht“, sagte Harry. „Eine Buckytube ist, im Prinzip, nur ein zu einer Röhre gerolltes Blatt aus Graphit und Graphit ist dasselbe Zeug, das man für Bleistifte benutzt—“

% “I \emph{know} what graphite is, Harry,” Hermione said. She brushed her hair back absent-mindedly, her eyebrows furrowed as she stared at the sheet of paper.
„Ich \emph{weiß}, was Graphit ist, Harry“, sagte Hermine. Sie strich gedankenverloren ihr Haar zurück, während sie mit gefurchten Augenbrauen das Blatt Papier anstarrte.

% Harry reached into a pocket of his robes, and produced a white thread tied to two small grey plastic rings at either end. He’d added drops of superglue where the thread met either ring, to make it all a single object that could be Transfigured as a whole. Cyanoacrylate, if Harry remembered correctly, worked by covalent bonds, and that was as close to being a “solid object” as you ever got in a world ultimately composed of tiny individual atoms. “When you’re ready,” Harry said, “try to Transfigure this into a set of aligned buckytube fibres embedded in two solid diamond rings.”
Harry langte in eine Tasche seines Umhangs und brachte einen weißen Faden zum Vorschein, gebunden an zwei kleine Ringe aus grauem Plastik an den Enden. Wo der Faden auf die Ringe traf, hatte er Tropfen von Superkleber hinzugefügt, um aus allem ein einzelnes Objekt zu machen, das im Ganzen transfiguriert werden konnte. Cyanacrylat funktionierte, wenn Harry sich richtig erinnerte, durch kovalente Bindungen und das kam einem „soliden Objekt“ so nahe, wie es jemals möglich war in einem Universum, das letztendlich aus winzigen individuellen Atomen zusammengesetzt war. „Wenn du bereit bist“, sagte Harry, „versuch das zu einer Reihe von ausgerichteten Buckytube-Fasern zu transfigurieren, die in zwei Ringe aus solidem Diamant eingefasst sind.“

% “All right…” Hermione said slowly. “Harry, I feel like I just missed something.”
„In Ordnung…“ sagte Hermine langsam. „Harry, ich habe das Gefühl, ich hätte gerade was vergessen.“

% Harry shrugged helplessly. \emph{Maybe you’re just tired.} He knew better than to say it out loud, though.
Harry zuckte hilflos mit den Schultern. \emph{Vielleicht bist du nur müde.} Obwohl er es besser wusste als das laut zu sagen.

% Hermione laid her wand against one plastic ring, and stared for a while.
Hermine legte ihren Zauberstab gegen einen der Plastik-Ringe und starrte eine Weile vor sich hin.

% Two small circles of glittering diamond lay on the table, connected by a long black thread.
Zwei kleine Kreise aus glitzerndem Diamant lagen auf dem Tisch, verbunden durch einen langen schwarzen Faden.

% “It changed,” said Hermione. She sounded like she was trying to be enthusiastic but had run out of energy. “Now what?”
„Es hat sich verwandelt“, sagte Hermine. Sie klang als versuche sie, Enthusiasmus zu zeigen, habe aber nicht mehr die Kraft. „Was jetzt?“

% Harry felt a bit deflated by his research partner’s lack of passion, but did his best not to show it; maybe the same process would work in reverse to cheer her up. “Now I test it to see if it holds weight.”
Harry fühlte sich leicht ernüchtert von der mangelnden Leidenschaft seiner Forschungspartnerin, gab aber sein Bestes, es nicht zu zeigen; vielleicht gelang es dem gleichen Prozess, nur umgekehrt, sie aufzumuntern. „Jetzt prüfe ich, ob es Gewicht hält.“

% There was an A-frame Harry had rigged up to do an earlier experiment with diamond rods—you could make solid diamond objects easily, using Transfiguration, they just wouldn’t last. The earlier experiment had measured whether Transfiguring a long diamond rod into a shorter diamond rod would allow it to lift a suspended heavy weight as it contracted, i.e., could you Transfigure against tension, which you in fact could.
Harry hatte für ein früheres Experiment mit Diamant-Stäben bereits ein Gestell vorbereitet—man konnte mittels Transfiguration mit Leichtigkeit solide Objekte aus Diamant hervorbringen, sie waren nur nicht von Dauer. Das frühere Experiment hatte festgestellt, ob einen langen Diamant-Stab in einen kürzeren zu transfigurieren, diesem erlauben würde, während des Zusammenziehens ein daran befestigtes schweres Gewicht zu heben, also ob man gegen Spannung an transfigurieren konnte, was in der Tat möglich war.

% Harry carefully looped one circle of glittering diamond over the thick metal hook at the top of the rig, then attached a thick metal hanger to the bottom ring, and then started attaching weights to the hanger.
Harry streifte vorsichtig einen Kreis aus glitzerndem Diamant über den dicken Metallhaken oben am Gestell, hing einen starken Metall-Aufhänger an den unteren Ring und begann dann, Gewichte am Aufhänger zu befestigen.

% (Harry had asked the Weasley twins to Transfigure the apparatus for him, and the Weasley twins had given him an incredulous look, like they couldn’t figure out what sort of prank he could \emph{possibly} want that for, but they hadn’t asked any questions. And their Transfigurations, according to them, lasted for around three hours, so Harry and Hermione still had a while left.)
(Harry hatte die Weasley-Zwillinge gebeten, die Apparatur für ihn zu transfigurieren und die Weasley-Zwillinge hatten ihn mit einem ungläubigen Blick bedacht, als könnten sie sich nicht vorstellen, für \emph{welche} Art Streich er das nur wollen könnte, doch sie hatten keine Fragen gestellt. Und ihre Transfigurationen hielten, ihnen zufolge, ungefähr drei Stunden, also hatten Harry und Hermine noch eine Weile.)

% “One hundred kilograms,” Harry said about a minute later. “I don’t think a steel thread this thin would hold that. It should go up much higher, but that’s all the weight I’ve got.”
„Einhundert Kilogramm“, sagte Harry etwa eine Minute später. „Ich glaube kaum, dass ein so dünner Stahlfaden das aushalten würde. Es sollte noch viel mehr gehen, aber mehr Gewichte habe ich nicht.“

% There was a further silence.
Die Stille dehnte sich aus.

% Harry straightened up, and went back to their table, and sat down in his chair, and ceremoniously made a check mark next to ‘Buckytubes’. “There,” Harry said. “\emph{That} one worked.”
Harry richtete sich auf und ging zu ihrem Tisch zurück, setzte sich in seinen Stuhl und machte feierlich ein Häkchen neben ‚Buckytubes‘. „Na also“, sagte Harry. „\emph{Das} hat funktioniert.“

% “But it’s not really \emph{useful}, Harry, is it?” Hermione said from where she was sitting with her head resting in her hands. “I mean, even if we gave it to a scientist they couldn’t learn how to make lots of buckytubes from studying ours.”
„Es ist aber nicht wirklich \emph{nützlich}, Harry, oder?“ sagte Hermine von dem Platz, wo sie saß, den Kopf in die Hände gestützt. „Ich meine, selbst würden wir sie einem Wissenschaftler geben, könnte man aus unseren nicht lernen, wie man viele Buckytubes herstellen kann.“

% “They might be able to learn \emph{something,}” Harry said. “Hermione, \emph{look} at it, that little tiny thread holding up all that weight, we just made something that no Muggle laboratory could make—”
„Man könnte vielleicht \emph{etwas} daraus lernen“, sagte Harry. „Hermine, sieh dir das \emph{an}, dieser winzig kleine Faden trägt all dieses Gewicht, wir haben gerade etwas gemacht, das kein Muggel-Labor hätte herstellen können—“

% “But any other witch could make it,” Hermione said. Her exhaustion was coming into her voice, now. “Harry, I don’t think this is working out.”
„Doch jede andere Hexe könnte es“, sagte Hermine. Die Erschöpfung schlug sich jetzt in ihrer Stimme nieder. „Harry, ich glaube, das funktioniert nicht.“

% “You mean our relationship?” Harry said. “Great! Let’s break up.”
„Du meinst unsere Beziehung?“ sagte Harry. „Toll! Machen wir Schluss.“

% That got a slight grin out of her. “I mean our research.”
Das entlockte ihr ein schwaches Grinsen. „Ich meine unsere Forschung.“

% “Oh, Hermione, how \emph{could} you?”
„Oh, Hermine, wie \emph{kannst} du nur?“

% “You’re sweet when you’re mean,” she said. “But Harry, this is nuts, I’m twelve, you’re eleven, it’s \emph{silly} to think we’re going to discover anything that no-one’s ever figured out before.”
„Du bist süß, wenn du gemein bist“, sagte sie. „Aber Harry, das ist doch Wahnsinn, ich bin zwölf, du bist elf, es ist \emph{dumm}, zu glauben, wir würden irgendwas entdecken, was noch niemand zuvor herausgefunden hat.“

% “Are you really saying we should give up on unravelling the secrets of magic after trying for less than one \emph{month?}” Harry said, trying to put a note of challenge into his voice. Honestly he was feeling some of the same fatigue as Hermione. None of the \emph{good} ideas ever worked. He’d made just one discovery worth mentioning, the Mendelian pattern, and he couldn’t tell Hermione about it without breaking his promise to Draco.
„Willst du wirklich sagen, wir sollten die Enthüllung der Geheimnisse der Magie aufgeben, nachdem wir es nicht einmal einen \emph{Monat} lang versucht haben?“ sagte Harry und versuchte, eine herausfordernde Note in seine Stimme zu legen. Um ehrlich zu sein verspürte er zum Teil dieselbe Erschöpfung wie Hermine. Keine der \emph{guten} Ideen funktionierte jemals. Er hatte erst eine erwähnenswerte Entdeckung gemacht, das Mendelsche Muster und davon konnte er Hermine nicht erzählen, ohne sein Versprechen an Draco zu brechen.

% “No,” Hermione said. Her young face was looking very serious and adult. “I’m saying right now we should be \emph{studying} all the magic that wizards already know, so we can do this sort of thing after we graduate from Hogwarts.”
„Nein“, sagte Hermine. Ihr junges Gesicht wirkte jetzt sehr ernst und erwachsen. „Ich will sagen, wir sollten all die Magie \emph{studieren}, die Zauberer bereits kennen, damit wir solche Sachen nach unserem Abschluss von Hogwarts machen können.“

% “Um…” Harry said. “Hermione, I hate to put it this way, but imagine we’d decided to hold off on research until later, and the first thing we tried after we graduated was Transfiguring an Alzheimer’s cure, and it \emph{worked.} We’d feel…I don’t think the word \emph{stupid} would adequately describe how we’d feel. What if there’s something else like that and it does work?”
„Ähm…“ sagte Harry. „Hermine, ich sage das nur ungern so, aber stell dir vor, wir hätten entschieden, unsere Forschung bis später aufzuschieben und das erste, was wir versuchten, wäre ein Heilmittel für Alzheimer zu transfigurieren und es hätte \emph{funktioniert}. Wir würden uns fühlen…ich glaube das Wort \emph{dämlich} beschreibt nicht ansatzweise, wie wir uns fühlen würden. Was wenn es irgendwas anderes in der Art gibt und es funktioniert tatsächlich?“

% “That’s not \emph{fair,} Harry!” Hermione said. Her voice was trembling like she was on the verge of breaking out crying. “You can’t \emph{put} that on people! It’s not our \emph{job} to do that sort of thing, we’re \emph{kids!}”
„Das ist nicht \emph{fair}, Harry!“ sagte Hermine. Ihre Stimme zitterte, als stünde sie kurz davor in Tränen auszubrechen. „Das kannst du Leuten nicht \emph{aufladen}! Es ist nicht unser \emph{Job}, solche Sachen zu machen, wir sind \emph{Kinder}!“

% For a moment Harry wondered what would happen if someone told Hermione she had to fight an immortal Dark Lord, if she would turn into one of the whiny self-pitying heroes that Harry could never stand reading about in his books.
Einen Moment lang fragte sich Harry, was passieren mochte, wenn jemand Hermine erzählte, sie müsse einen unsterblichen Dunklen Lord bekämpfen. Ob sie dann zu einem jener weinerlichen, selbstmitleidigen Helden würde, von denen zu lesen Harry in seinen Büchern nie ausstehen konnte.

% “Anyway,” Hermione said. Her voice shook. “I don’t want to keep doing this. I don’t believe children can do things that grown-ups can’t, that’s only in stories.”
„Jedenfalls“, sagte Hermine. Ihre Stimme bebte. „Ich will das nicht mehr machen. Ich glaube nicht, dass Kinder Dinge tun können, zu denen Erwachsene nicht in der Lage sind, das gibt es nur in Geschichten.“

% There was silence in the classroom.
Stille herrschte im Klassenraum.

% Hermione started to look a little scared, and Harry knew that his own expression had cooled.
Hermine sah langsam ein wenig verängstigt aus und Harry wusste, sein eigener Gesichtsausdruck war kälter geworden.

% It might not have hurt so much if the same thought hadn’t already come to Harry—that, while thirty might be old for a scientific revolutionary and twenty about right, while there were people who got doctorates when they were seventeen and fourteen-year-old heirs who’d been great kings or generals, there wasn’t really anyone who’d made the history books at eleven.
Vielleicht hätte es nicht so sehr geschmerzt, wäre Harry der gleiche Gedanke nicht auch schon gekommen—dass, obwohl dreißig Jahre für einen wissenschaftlichen Durchbruch alt sein mochten und zwanzig etwa richtig, obwohl es Leute gab, die mit siebzehn einen Doktorgrad erwarben und vierzehnjährige Erben, die große Könige und Generäle gewesen waren, es nicht wirklich irgendwen gab, der es mit elf in die Geschichtsbücher geschafft hatte.

% “All right,” Harry said. “Figure out how to do something a grown-up can’t. Is that your challenge?”
„In Ordnung“, sagte Harry. „Herausfinden, wie man etwas tut, das ein Erwachsener nicht kann. Ist das deine Herausforderung?“

% “I didn’t mean it like that,” Hermione said, her voice coming out in a frightened whisper.
„So habe ich es nicht gemeint“, sagte Hermine, ihre Stimme erklang als ängstliches Flüstern.

% With an effort, Harry wrenched his gaze away from Hermione. “I’m not angry at \emph{you},” Harry said. His voice was cold, despite his best efforts. “I’m angry at, I don’t know, everything. But I’m not willing to lose, Hermione. Losing isn’t always the right thing to do. I’ll figure out how to do something a grown wizard can’t do, and then I’ll get back to you. How’s that?”
Mit einigem Aufwand riss Harry seinen Blick von Hermine los. „Ich bin nicht wütend auf \emph{dich“, sagte Harry. Seine Stimme war kalt, trotz aller Bemühungen. „Ich bin wütend auf, ich weiß nicht, auf alles. Doch ich bin nicht gewillt, zu verlieren, Hermine. Zu verlieren ist nicht immer das Richtige. Ich finde heraus, wie man etwas tut, das ein erwachsener Zauberer nicht kann und dann komme ich auf dich zurück. Wie klingt das?“}

% There was more silence.
Mehr Stille.

% “Okay,” said Hermione, her voice wavering a little. She pushed herself up out of her chair, and went over to the door of the abandoned classroom they’d been working in. Her hand went onto the doorknob. “We’re still friends, right? And if you can’t figure out anything—”
„Okay“, sagte Hermine, ihre Stimme wankte ein wenig. Sie drückte sich aus dem Stuhl hoch und trat hinüber zur Tür des verlassenen Klassenzimmers, in dem sie gearbeitet hatten. Ihre Hand wanderte zum Türknauf. „Wir sind noch Freunde, ja? Und wenn dir nichts einfällt—“

% Her voice halted.
Ihre Stimme stockte.

% “Then we’ll study together,” Harry said. His voice was even colder now.
„Dann lernen wir zusammen“, sagte Harry. Seine Stimme war jetzt noch kälter.

% “Um, bye for now, then,” Hermione said, and she quickly went out of the room and shut the door behind her.
„Ähm, dann mach’s gut, fürs erste“, sagte Hermine und sie verließ schnell das Zimmer und schloss die Tür hinter sich.

% Sometimes Harry hated having a dark side, even when he was inside it.
Manchmal hasste Harry es, eine dunkle Seite zu haben, selbst wenn er sich gerade in ihr befand.

% And the part of him that had thought exactly the same thing as Hermione, that no, children \emph{couldn’t} do what grown-ups couldn’t, was saying all the things that Hermione had been too frightened to say, like, \emph{That’s one hell of a difficult challenge you just grabbed for yourself} and \emph{boy are you going to end up with egg on your face this time} and \emph{at least this way you’ll know you’ve failed.}
Und der Teil von ihm, der exakt das gleiche gedacht hatte wie Hermine, dass nein, Kinder \emph{nicht} tun konnten, wozu Erwachsene nicht fähig waren, sagte all die Dinge, die auszusprechen Hermine zu große Angst gehabt hatte, wie \emph{Da hast du dir ja gerade mal eine höllisch schwierige Herausforderung ausgesucht} und \emph{Junge, wirst du diesmal mit runter gelassener Hose dastehen} und \emph{Wenigstens weißt du so, dass du’s vermasselt hast.}

% And the part of him that didn’t enjoy losing replied, in a very cold voice, \emph{Fine, you can shut up and watch.}
Und der Teil von ihm, dem es nicht gefiel, zu verlieren, erwiderte mit kalter Stimme, \emph{Schön, na dann halt mal die Klappe und schau gut hin.}

\later

% It was almost lunchtime, and Harry didn’t care. He hadn’t even bothered grabbing a snack bar from his pouch. His stomach could stand a little starving.
Es war beinahe Zeit zum Mittagessen und Harry war es egal. Er hatte sich nicht einmal die Mühe gemacht, einen Müsliriegel aus seinem Beutel zu schnappen. Sein Magen konnte ein wenig Hunger ertragen.

% The wizarding world was tiny, they didn’t think like scientists, they didn’t know science, they didn’t question what they’d grown up with, they hadn’t put protective shells on their time machines, they played Quidditch, all of magical Britain was smaller than a small Muggle city, the greatest wizarding school only educated up to the age of seventeen, \emph{silly} wasn’t challenging that at eleven, \emph{silly} was \emph{assuming} wizards knew what they were doing and had already exhausted all the low-hanging fruit a scientific polymath would see.
Die Zauberwelt war winzig, sie dachten nicht wie Wissenschaftler, sie wussten nichts von Wissenschaft, sie stellten nicht infrage, womit sie aufgewachsen waren, sie hatten ihre Zeitmaschinen nicht mit Schutzhüllen ausgestattet, sie spielten Quidditch, das ganze magische Britannien war kleiner als eine Muggel-Kleinstadt, die größte Zauberschule unterrichtete nur bis zum Alter von siebzehn, \emph{dumm} war es nicht, das mit elf Jahren herauszufordern, \emph{dumm} war es, davon \emph{auszugehen}, dass Zauberer wussten, was sie taten und bereits all die niedrig hängenden Früchte erschöpft hatten, die ein wissenschaftlich Universalgebildeter erkennen würde.

% Step One had been to make a list of every magical constraint Harry could remember, all the things you supposedly couldn’t do.
Schritt Eins war gewesen, eine Liste aller magischen Beschränkungen aufzustellen, die Harry einfielen, all der Dinge, die man angeblich nicht tun konnte.

% Step Two, mark the constraints that seemed to make the \emph{least} sense from a scientific perspective.
Schritt Zwei, die Beschränkungen markieren, die aus wissenschaftlicher Perspektive am \emph{wenigsten} Sinn machten.

% Step Three, prioritize constraints that a wizard would be unlikely to question if they \emph{didn’t} know science.
Schritt Drei, Beschränkungen priorisieren, die ein Zauberer wahrscheinlich nicht infrage stellen würde, wenn er \emph{nichts} von Wissenschaft wusste.

% Step Four, come up with avenues for attacking them.
Schritt Vier, sich Methoden einfallen zu lassen, sie in Angriff zu nehmen.

\later

% Hermione still felt a little shaky as she sat down next to Mandy at the Ravenclaw table. Hermione’s lunch had two fruits (tomato slices and peeled tangerines), three vegetables (carrots, carrots, and more carrots), one meat (fried Diricawl drumsticks whose unhealthy coating she would carefully remove), and one little piece of chocolate cake that she would earn by eating the other parts.
Hermine fühlte sich noch immer ein wenig zittrig, als sie sich neben Mandy an den Ravenclaw-Tisch setzte. Hermines Mittagessen bestand aus zwei Früchten (Tomatenscheiben und geschälten Mandarinen), drei Gemüsen (Karotten, Karotten und noch mehr Karotten), einem Stück Fleisch (frittierte Diricawl-Keulen, deren ungesunden Überzug sie sorgsam entfernen würde) und einem kleinen Stück Schokoladen-Kuchen, den sie sich verdienen würde, indem sie die anderen Teile aß.

% It hadn’t been as bad as Potions class, sometimes she still had \emph{nightmares} about that. But this time \emph{she} had made it happen and \emph{she’d felt like its target.} Just for a moment, before the terrible cold darkness looked away and said it wasn’t angry with her, because it hadn’t wanted to scare her.
Es war nicht so schlimm gewesen, wie im Zaubertränke-Unterricht, darüber hatte sie manchmal noch \emph{Alpträume}. Doch diesmal hatte \emph{sie} es ausgelöst und \emph{sie hatte sich als das Ziel empfunden.} Nur für einen Augenblick, bevor die schreckliche Dunkelheit weggesehen hatte und gesagt, sie sei nicht wütend auf sie, weil sie ihr keine Angst machen wollte.

% And she still had that feeling like she’d missed something earlier, something really important.
Und noch immer hatte sie das Gefühl, sie habe vorhin etwas vergessen, etwas wirklich Wichtiges.

% But they hadn’t violated any of the rules of Transfiguration…had they? They hadn’t made any liquids, any gases, they hadn’t taken orders from the Defence Professor…
Doch sie hatten keine der Regeln der Transfiguration verletzt…oder? Sie hatten keine Flüssigkeiten hergestellt, keine Gase, sie hatten keine Anweisungen vom Verteidigungsprofessor entgegen genommen…

% The \emph{pill!} That had been something to be eaten!
Die \emph{Pille}! Das war etwas zu essen gewesen!

% …well, no, nobody would just eat a pill lying around, it hadn’t \emph{worked} actually, they could have just \emph{Finite Incantatemed} it if it had, but she would still have to tell Harry about that and make sure they didn’t mention it in front of Professor McGonagall, in case they were never allowed to study Transfiguration again…
…aber, nein, niemand würde einfach eine herumliegende Pille schlucken, es hatte auch nicht wirklich \emph{funktioniert}, sie hätten einfach \spell{Finite Incantatem} benutzen können, falls doch, aber sie würde Harry trotzdem davon erzählen müssen und sichergehen, dass sie es nicht Professor McGonagall gegenüber erwähnten, falls sie sonst niemals wieder Transfiguration würden studieren dürfen…

% Hermione was starting to get a really sick feeling in her stomach. She pushed back her plate from the table, she couldn’t eat lunch like this.
Hermine bekam langsam ein wirklich übles Gefühl im Magen. Sie schob ihren Teller auf dem Tisch zurück, so konnte sie nicht zu Mittag essen.

% And she closed her eyes and began to mentally recite the rules of Transfiguration.
Und sie schloss ihre Augen und begann im Geiste die Regeln der Transfiguration zu rezitieren.

% “\emph{I will never Transfigure anything into liquid or gas.}”
„\emph{Ich werde niemals etwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas transfigurieren.}“

% “\emph{I will never Transfigure anything that looks like food or anything else that goes inside a human body.}”
„\emph{Ich werde niemals etwas transfigurieren, das wie Essen aussieht oder irgendetwas anderes, das in einen menschlichen Körper gelangt.}“

% No, they really \emph{shouldn’t} have tried to Transfigure the pill, or they should’ve at least \emph{realized}…she’d been so caught up in Harry’s brilliant idea that she hadn’t \emph{thought…}
Nein, sie hätten wirklich \emph{nicht} versuchen sollen, die Pille zu transfigurieren oder es hätte ihnen zumindest \emph{klar werden} müssen…sie hatte sich von Harrys brillanter Idee so gefangen nehmen lassen, dass sie nicht \emph{nachgedacht} hatte…

% The sick feeling in Hermione’s stomach was getting worse. There was a feeling in her mind of something hovering just on the edge of recognition, a perception about to invert itself, a young woman about to become a crone, a vase about to become two faces…
Das üble Gefühl in Hermines Magen wurde schlimmer. Im Geiste hatte sie das Gefühl als schwebe etwas genau am Rande ihrer Wahrnehmung, eine Auffassung, die davor stand, sich ins Gegenteil zu verkehren, eine junge Frau, die bald ein altes Weib würde, eine Vase, aus der zwei Gesichter wurden…

% And she went on remembering the rules of Transfiguration.
Und sie rief sich weiter die Regeln der Transfiguration ins Gedächtnis.

\later

% Harry’s knuckles had gone white on his wand by the time he stopped trying to Transfigure the air in front of his wand into a paperclip. It wouldn’t have been safe to Transfigure the paperclip into gas, of course, but Harry didn’t see any reason why it would be unsafe the other way around. It just wasn’t supposed to be \emph{possible}. But why not? Air was as real a substance as anything else…
Harrys Knöchel waren um seinen Zauberstab herum weiß hervorgetreten, als er endlich den Versuch aufgab, die Luft vor seinem Zauberstab in eine Büroklammer zu transfigurieren. Es wäre natürlich nicht sicher gewesen, eine Büroklammer in Gas zu transfigurieren, doch Harry sah keinen Grund, warum es andersherum unsicher sein sollte. Es sollte nur einfach nicht \emph{möglich} sein. Aber warum nicht? Luft war eine ebenso reale Substanz wie alles andere…

% Well, maybe that limitation \emph{did} make sense. Air was disorganized, all the molecules constantly changing their relation to each other. Maybe you couldn’t impose a new form on substance unless the substance was staying still long enough for you to master it, even though the atoms in solids were also constantly vibrating all the time…
Nun, vielleicht \emph{machte} diese Beschränkung Sinn. Luft war unorganisiert, alle Moleküle veränderten ständig ihre Beziehung zueinander. Vielleicht konnte man der Substanz keine neue Form aufprägen, wenn sie nicht lange genug stillhielt, um sie zu meistern, obwohl die Atome in Feststoffen ebenso ständig vibrierten…

% The more Harry failed, the colder he felt, the clearer everything seemed to become.
Umso mehr Harry scheiterte, desto mehr fühlte er die Kälte und umso klarer schien alles zu werden.

% All right. Next on the list.
Okay. Das Nächste auf der Liste.

% You could only Transfigure whole objects as wholes. You couldn’t Transfigure \emph{half} a match into a needle, you had to Transfigure the \emph{whole thing.} Back when Harry had been trapped in that classroom by Draco, it had been the reason he couldn’t just Transfigure a thin cylindrical cross-section of the walls into sponge, and punch out a chunk of stone large enough for him to fit through the hole. He would have needed to impose a new form on the whole wall, and maybe a whole section of Hogwarts, just in order to change that little cross-section.
Man konnte nur ganze Objekte im Ganzen transfigurieren. Man konnte kein \emph{halbes} Streichholz in eine Nadel verwandeln, es musste das \emph{ganze Ding} sein. Damals als Harry von Draco in dem Klassenraum eingesperrt worden war, war das der Grund gewesen, weshalb er nicht einfach einen dünnen, zylindrischen Querschnitt der Wände zu Schwamm transfigurieren und einen Steinbrocken herausstoßen konnte, der groß genug war, dass er durch das Loch passte. Er hätte der gesamten Wand eine neue Form aufprägen müssen und vielleicht dem ganzen Abschnitt von Hogwarts, nur um diesen kleinen Querschnitt zu verändern.

% And that was \emph{ridiculous}.
Und das war \emph{lächerlich}.

% \emph{Things were made of atoms.} Lots of little tiny dots. There \emph{was} no contiguity, there \emph{was} no solidity, just electromagnetic forces holding the little dots related to each other…
\emph{Dinge waren aus Atomen gemacht.} Lauter winzig kleinen Pünktchen. Es \emph{gab} keinen Zusammenhang, es \emph{gab} keine Solidität, nur elektromagnetische Kräfte, die die kleinen Pünktchen miteinander verbunden hielten…

\later

% Mandy Brocklehurst paused with her fork on her way to her mouth. “Huh,” she said to Su Li, sitting across from the now-empty space beside her, “what got into Hermione?”
Mandy Brocklehurst hielt inne, mit der Gabel auf dem Weg zum Mund. „Huh“, sagte sie zu Su Li, die dem jetzt leeren Platz neben ihr gegenüber saß, „was ist denn in Hermine gefahren?“

\later

% Harry wanted to kill his eraser.
Harry wollte seinen Radierer am liebsten umbringen.

% He’d been trying to change a single spot on the pink rectangle into steel, apart from the rest of the rubber, and the eraser wasn’t cooperating.
Er hatte versucht, einen einzigen Flecken auf dem pinken Rechteck in Stahl zu verwandeln, unabhängig vom Rest des Gummis und der Radierer kooperierte nicht.

% It \emph{had} to be a conceptual limitation, not a real one. \emph{Had} to be.
Es \emph{musste} eine gedankliche Beschränkung sein, keine reale. \emph{Musste}.

% \emph{Things were made of atoms,} and every atom was a tiny separate thing. Atoms were held together by a quantum mist of shared electrons, for covalent bonds, or sometimes just magnetism at close ranges, for ionic bonds or van der Waals forces.
\emph{Dinge waren aus Atomen gemacht} und jedes Atom war ein kleines separates Ding. Atome wurden zusammengehalten von einem Quantennebel aus geteilten Elektronen für kovalente Bindungen oder manchmal auch nur Magnetismus auf kurze Distanz für ionische Bindungen oder Van-der-Waals-Kräfte.

% If it came down to that, the protons and neutrons inside the nuclei were tiny separate things. The quarks inside the protons and neutrons were tiny separate things! There simply \emph{wasn’t} anything in reality, the world-out-there, that corresponded to people’s conceit of solid objects. It was all just little dots.
Wenn man es so betrachtete, waren die Protonen und Neutronen in den Atomkernen winzige separate Dinge. Die Quarks in den Protonen und Neutronen waren winzige separate Dinge! Es \emph{existierte} einfach nichts in der Realität, der Welt-da-draußen, das der menschlichen Wahrnehmung solider Objekte entsprach. Es waren alles nur kleine Pünktchen.

% And free Transfiguration was all in the mind to begin with, wasn’t it? No words, no gestures. Only the pure concept of form, kept strictly separate from substance, imposed on the substance, conceived of apart from its form. That and the wand and whatever made you a wizard.
Und freie Transfiguration war im Grunde eine rein geistige Angelegenheit, nicht wahr? Keine Worte, keine Gesten. Nur das reine Konzept der Form, strikt getrennt von Substanz, der Substanz aufgeprägt, unabhängig von ihrer Form gedacht. Das und der Zauberstab und was immer es war, das einen zum Zauberer machte.

% The wizards couldn’t transform parts of things, could only transform what their minds perceived as wholes, because they didn’t \emph{know in their bones} that it was all just atoms deep down.
Die Zauberer konnten keine Teile von Dingen transfigurieren, konnten nur transformieren, was ihr Geist als Ganzes erfasste, weil sie es nicht \emph{in den Knochen spürten,} dass es alles nur Atome waren bis ganz nach unten.

% Harry had focused on that knowledge as hard as he could, the \emph{true fact} that the eraser was just a collection of atoms, everything was just collections of atoms, and the atoms of the little patch he was trying to Transfigure formed \emph{just as valid} a collection as any other collection he cared to think about.
Harry hatte sich, so sehr er nur konnte, auf dieses Wissen konzentriert, den \emph{wahren Fakt,} dass der Radierer nur eine Ansammlung von Atomen war, alles nur eine Ansammlung von Atomen war und die Atome des kleinen Fleckens, den er zu transfigurieren versuchte, eine \emph{ebenso gültige} Ansammlung bildeten, wie jede andere Ansammlung, die ihm einfallen mochte.

% And Harry still hadn’t been able to change that single part of the eraser, the Transfiguration wasn’t going anywhere.
Und Harry war noch immer nicht in der Lage gewesen, den einzelnen Teil des Radierers zu verändern, die Transfiguration führte einfach nirgendwo hin.

% \emph{This. Was. Ridiculous.}
\emph{Das. War. Lächerlich.}

% Harry’s knuckles were whitening on his wand again. He was \emph{sick} of getting experimental results that \emph{didn’t make sense.}
Harrys Knöchel schlossen sich erneut weiß hervortretend um seinen Zauberstab. Er war es \emph{leid}, experimentelle Resultate zu erhalten, die \emph{keinen Sinn ergaben.}

% Maybe the fact that \emph{some} part of his mind was still thinking in terms of objects was stopping the Transfiguration from going through. He had thought of a collection of atoms that was an \emph{eraser.} He had thought of a collection that was a \emph{little patch.}
Vielleicht hielt die Tatsache, dass \emph{irgendein} Teil seines Geistes noch immer in Begriffen von Objekten dachte, die Transfiguration davon ab, durch zu gehen. Er hatte an eine Ansammlung von Atomen gedacht, die ein \emph{Radierer} war. Er hatte an eine Ansammlung von Atomen gedacht, die ein \emph{kleiner Flecken} war.

% Time to kick it up a notch.
Zeit, einen Gang höher zu schalten.

% Harry pressed his wand harder against that tiny section of eraser, and tried to see through the illusion that non-scientists thought was reality, the world of desks and chairs, air and erasers and people.
Harry presste seinen Zauberstab stärker gegen den winzigen Abschnitt des Radierers und versuchte, durch die Illusion zu blicken, die Nicht-Wissenschaftler für die Realität hielten, die Welt von Schreibpulten und Stühlen, von Luft und Radierern und Menschen.

% When you walked through a park, the immersive world that surrounded you was something that existed inside your own brain as a pattern of neurons firing. The sensation of a bright-blue sky wasn’t something high above you, it was something in your visual cortex, and your visual cortex was in the back of your brain. All the sensations of that bright world were really happening in that quiet cave of bone you called your skull, the place where \emph{you} lived and never, ever left. If you really wanted to say hello to someone, to the \emph{actual person,} you wouldn’t shake their hand, you’d knock gently on their skull and say “How are you doing in there?” That was what people were, that was where they really lived. And the \emph{picture} of the park that you thought you were \emph{walking through} was something that was visualized inside your brain as it processed the signals sent down from your eyes and retina.
Wenn man durch einen Park spazierte, war die immersive Welt, die einen umgab, etwas das im eigenen Gehirn als Muster feuernder Neuronen existierte. Der Eindruck eines strahlend blauen Himmels war nichts, was sich hoch über einem befand, es war etwas im eigenen visuellen Kortex und der visuelle Kortex befand sich im hinteren Teil des eigenen Gehirns. All die Eindrücke jener lichten Welt spielten sich in Wirklichkeit in dieser stillen Knochenhöhle ab, die man Schädel nannte, dem Ort, an dem das eigene \emph{Ich} lebte und den es nie und nimmer verließ. Wollte man wirklich jemandem Hallo sagen, der \emph{tatsächlichen Person,} dann schüttelte man ihm nicht die Hand, man klopfte sanft an seinen Schädel und sagte „Wie geht’s dir da drin?“ Das war, was Menschen ausmachte, wo sie wirklich lebten. Und das \emph{Bild} des Parks, durch den man \emph{zu spazieren} glaubte, war etwas, das im eigenen Gehirn visualisiert wurde, indem es Signale von den Augen und der Netzhaut verarbeitete.

% It wasn’t a \emph{lie} like the Buddhists thought, there wasn’t something terribly mystical and unexpected behind the veil of Maya, what lay beyond the illusion of the park was just the \emph{actual park}, but it was all still \emph{illusion}.
Es war keine \emph{Lüge}, wie die Buddhisten glaubten, es lag nichts furchtbar Mystisches und Unerwartetes hinter dem Schleier der Maya, was hinter der Illusion des Parks lag, war einfach nur der \emph{wirkliche Park,} doch trotzdem war alles eine \emph{Illusion}.

% Harry wasn’t sitting inside the classroom.
Harry saß nicht in dem Klassenzimmer.

% He wasn’t looking at the eraser.
Harry blickte nicht auf den Radierer.

% Harry was inside Harry’s skull.
Harry befand sich in Harrys Schädel.

% He was experiencing a processed picture his brain had decoded from the signals sent down by his retina.
Er erlebte ein verarbeitetes Bild, das sein Gehirn aus den von seiner Netzhaut gesendeten Signalen dekodierte.

% The real eraser was somewhere else, somewhere that wasn’t the picture.
Der wirkliche Radierer befand sich anderswo, irgendwo außerhalb des Bildes.

% And the real eraser wasn’t like the picture Harry’s brain had of it. The idea of the eraser as a \emph{solid object} was something that existed only inside his own brain, inside the parietal cortex that processed his sense of shape and space. The real eraser was a collection of atoms held together by electromagnetic forces and shared covalent electrons, while nearby, air molecules bounced off each other and bounced off the eraser-molecules.
Und der wirkliche Radierer war nicht so, wie das Bild, das Harrys Gehirn von ihm hatte. Die Idee des Radierers als \emph{solides Objekt} war etwas, das nur in seinem eigenen Gehirn existierte, in seinem parietalen Kortex, der seinen Sinn für Form und Raum verarbeitete. Der wirkliche Radierer war eine Ansammlung von Atomen, die von elektromagnetischen Kräften und geteilten Valenzelektronen zusammengehalten wurde, während in der Nähe Luftmoleküle voneinander und den Molekülen des Radierers abprallten.

% The real eraser was far away, and Harry, inside his skull, could never quite touch it, could only imagine ideas about it. But \emph{his wand had the power,} it could change things out there in \emph{reality}, it was only Harry’s own preconceptions that were \emph{limiting} it. Somewhere beyond the veil of Maya, the \emph{truth} behind Harry’s concept of “my wand” was touching the collection of atoms that Harry’s mind thought of as “a patch on the eraser”, and if that wand could change the collection of atoms that Harry considered “the whole eraser”, there was absolutely no reason why it couldn’t change the other collection too…
Der wirkliche Radierer war weit entfernt und Harry, in seinem Schädel, konnte niemals wirklich mit ihm in Berührung kommen, sich nur Ideen darüber vorstellen. Doch \emph{sein Zauberstab hatte die Macht,} er konnte Dinge da draußen in der \emph{Realität} verändern, es war nur Harrys eigene Voreingenommenheit, die ihn \emph{einschränkte}. Irgendwo hinter dem Schleier der Maya berührte die \emph{Wahrheit} hinter Harrys Konzept „mein Zauberstab“ die Ansammlung von Atomen, von denen Harrys Geist als „ein Flecken auf dem Radierer“ dachte und wenn dieser Zauberstab die Ansammlung von Atomen verändern konnte, die Harry als „den ganzen Radierer“ betrachtete, dann gab es absolut keinen Grund, warum er die andere Ansammlung nicht ebenfalls verändern konnte…

% The Transfiguration still wasn’t going through.
Die Transfiguration ging noch immer nicht durch.

% Harry’s teeth clenched together, and he kicked it up \emph{another} notch.
Harry biss die Zähne zusammen und schaltete \emph{noch einen} Gang höher.

% The concept Harry’s mind had of the eraser as a single object was \emph{obvious nonsense.}
Das Konzept das Harrys Geist von dem Radierer als solidem Objekt hatte, war \emph{offensichtlich Unsinn.}

% It was a map that didn’t and \emph{couldn’t} match the territory.
Es war eine Karte, die dem Territorium nicht entsprach, nicht entsprechen \emph{konnte}.

% Human beings modelled the world using stratified levels of organization, they had \emph{separate thoughts} about how countries worked, how people worked, how organs worked, how cells worked, how molecules worked, how quarks worked.
Menschliche Wesen erstellten ihr Modell der Welt mithilfe vielschichtiger Organisationsebenen, sie hatten \emph{separate Ansichten} darüber, wie Länder funktionierten, wie Menschen funktionierten, wie Organe funktionierten, wie Zellen funktionierten, wie Moleküle funktionierten, wie Quarks funktionierten.

% When Harry’s brain needed to think about the eraser, it would think about the rules that governed erasers, like “erasers can get rid of pencil-marks”. Only if Harry’s brain needed to predict what would happen on the lower chemical level, only then would Harry’s brain start thinking—as though it were a separate fact—about rubber molecules.
Wenn Harrys Gehirn über Radierer nachdenken musste, dächte es an die Regeln, denen Radierer gehorchten, wie „Radierer können Bleistift-Striche entfernen“. Nur wenn Harrys Hirn vorhersagen musste, was auf der niedrigeren chemischen Ebene geschah, nur dann würde Harrys Gehirn anfangen—als sei es ein separater Fakt—über Radierer-Moleküle nachzudenken.

% But that was all in the \emph{mind.}
Doch das alles war nur im \emph{Geiste}.

% Harry’s mind might have separate \emph{beliefs} about rules that governed erasers, but there was no \emph{separate law of physics} that governed erasers.
Harrys Geist mochte separate \emph{Ansichten} haben, über die Regeln denen Radierer gehorchten, doch Radierer gehorchten keinem \emph{separaten} \emph{physikalischen} \emph{Gesetz}.

% Harry’s mind modelled reality using multiple levels of organization, with different beliefs about each level. But that was all in the \emph{map,} the true territory wasn’t like that, \emph{reality itself} had only a \emph{single} level of organization, the quarks, it was a unified low-level process obeying mathematically simple rules.
Harrys Geist erstellte sein Modell der Realität, mithilfe mehrerer Organisationsebenen, mit verschiedenen Ansichten über jede Ebene. Doch das alles lag nur in der \emph{Karte}, das wahre Territorium entsprach dem nicht, die \emph{Realität selbst} kannte nur eine \emph{einzige} Organisationsebene, die Quarks, ein einheitlicher Prozess niedrigster Ordnung, der mathematisch simplen Regeln gehorchte.

% Or at least that was what Harry had believed before he’d found out about magic, but the eraser wasn’t magical.
Oder zumindest war es das, was Harry geglaubt hatte, bevor er von Magie erfahren hatte, aber der Radierer war nicht magisch.

% And even if the eraser \emph{had} been magical, the idea that there could \emph{really exist} a single solid eraser was \emph{impossible.} Things like erasers \emph{couldn’t} be basic elements of reality, they were too big and complicated to be atoms, they \emph{had} to be made of parts. You couldn’t have things that were \emph{fundamentally complicated}. The implicit belief that Harry’s brain had in the eraser as a single object wasn’t just \emph{wrong,} it was a map–territory confusion, the eraser only existed as a separate concept in Harry’s multi-level \emph{model} of the world, not as a separate element of single-level reality.
Und selbst \emph{wäre} der Radierer magisch gewesen, war die Vorstellung, es könne \emph{tatsächlich} ein einzelner solider Radierer existieren, einfach \emph{unmöglich}. Dinge wie Radierer \emph{konnten} keine grundlegenden Bestandteile der Realität sein, sie waren zu groß und kompliziert, um Atome zu sein, sie \emph{mussten} aus Teilen bestehen. Es konnte keine Dinge geben, die \emph{fundamental kompliziert} waren. Der implizite Glaube, den Harrys Gehirn an den Radierer als einzelnes solides Objekt hatte, war nicht nur \emph{falsch}, es war eine Verwechslung von Karte und Territorium, der Radierer existierte nur als separates Konzept in Harrys mehrschichtigem \emph{Modell} der Welt, nicht als separates Element einer einschichtigen Realität.

% …the Transfiguration \emph{still wasn’t happening.}
…die Transfiguration \emph{geschah noch immer nicht.}

% Harry was breathing heavily, failed Transfiguration was almost as tiring as successful Transfiguration, but \emph{damned} if he’d give up now.
Harry atmete schwer, fehlgeschlagene Transfiguration war beinahe ebenso erschöpfend wie erfolgreiche Transfiguration, aber \emph{verdammt} sollte er sein, wenn er jetzt aufgab.

% All right, screw this nineteenth-century garbage.
Okay, scheiß auf diesen Neunzehntes-Jahrhundert-Müll.

% Reality wasn’t atoms, it wasn’t a set of tiny billiard balls bopping around. That was just another lie. The notion of atoms as little dots was just another convenient hallucination that people clung to because they didn’t want to confront the inhumanly alien shape of the underlying reality. No wonder, then, that his attempts to Transfigure based on that hadn’t worked. If he wanted power, he had to abandon his humanity, and force his thoughts to conform to the true maths of quantum mechanics.
Die Realität bestand nicht aus Atomen, sie war keine Ansammlung winziger herumspringender Billard-Kugeln. Das war nur eine weitere Lüge. Die Auffassung von Atomen als kleine Pünktchen war nur eine weitere bequeme Halluzination, an die Menschen sich klammerten, weil sie sich nicht der unmenschlich fremdartigen Struktur der zugrunde liegenden Realität stellen wollten. Kein Wunder, dann, das seine darauf basierenden Transfigurationsversuche nicht erfolgreich gewesen waren. Wenn er Macht wollte, musste er seine Menschlichkeit ablegen und seine Gedanken zwingen, sich der wahren Mathematik der Quantenmechanik anzupassen.

% There \emph{were no particles,} there were just \emph{clouds of amplitude} in a \emph{multi-particle configuration space} and what his brain fondly imagined to be an eraser was nothing except a gigantic \emph{factor} in a wave function that \emph{happened to factorize}, it didn’t have a separate existence any more than there was a particular solid factor of 3 hidden inside the number 6, if his wand was capable of \emph{altering factors in an approximately factorizable wave function} then it should damn well be able to alter the slightly \emph{smaller} factor that Harry’s brain visualized as a patch of material on the eraser—
Es \emph{gab keine Partikel,} es gab nur \emph{Wolken aus Amplitude} in einem \emph{Konfigurationsraum über mehrere Partikel} und was sein Gehirn sich so gern als einen Radierer vorstellte, war nichts weiter als ein gigantischer \emph{Faktor} in einer \emph{faktorisierenden} Wellenfunktion, er hatte ebenso wenig eine eigenständige Existenz, wie ein solider Faktor von 3 versteckt in der Zahl 6 existierte, wenn sein Zauberstab in der Lage war, \emph{Faktoren in einer angemessen faktorisierbaren Wellenfunktion zu verändern,} dann sollte er verdammt nochmal auch in der Lage sein, den etwas \emph{kleineren} Faktor zu ändern, den Harrys Gehirn als Flecken auf dem Radierer visualisierte—%
\translatorsnote{Hier sollte angemerkt werden, dass der Autor selbstverständlich den Leser an dieser Stelle für die Konzepte der Quantenmechanik und der Zeitlosen Physik interessieren möchte, es aber auch ohne ein tiefgreifenderes Verständnis dieser möglich sein wird, der Geschichte zu folgen. Es sollte trotzdem ersichtlich sein, worauf der Autor hinaus möchte. Wer sich dafür interessiert, findet eine interessante Einleitung des Autors in englischer Sprache in dem LessWrong-Artikel The Quantum Physics Sequence (\url{http://lesswrong.com/lw/r5/the_quantum_physics_sequence/}). Außerdem sollte an dieser Stelle darauf hingewiesen werden, dass der Autor selbst kein Quantenphysiker ist und dieses Kapitel in der Vergangenheit (meiner Erinnerung nach) schon mehrmals (wohl seinem aktuellen Wissensstand nach) überarbeitet hat, von Ausführungen zur Stringtheorie, über die Schleifenquantengravitation, zum jetzigen Stand, welcher daher vielleicht auch nicht der Weisheit letzter Schluss sein mag. Das Konzept der Zeitlosen Physik ist (wie der Autor zu Beginn des nächsten Kapitels anmerken wird) auch noch keine etablierte wissenschaftliche Erkenntnis, sondern aktueller Stand des Autors. Der Autor geht in dem LessWrong-Artikel Timeless Physics (\url{http://lesswrong.com/lw/qp/timeless_physics/}), der Teil der Quantum Physics Sequence ist, näher darauf ein. Ich könnte versuchen, es grob zu vereinfachen, aber dabei käme auf dem Platz einer Fußnote wohl nur grober Unsinn heraus. Will man es genauer wissen, wird man dann doch sein Englisch auffrischen müssen—es lohnt sich auf jeden Fall! Aber wie schon gesagt: Die Geschichte funktioniert auch so.}

\later

% Hermione tore through the hallways, shoes pounding hard on the stone, breath coming in pants, the shock of adrenaline still racing through her blood.
Hermine stürmte durch die Korridore, die Schuhe schlugen hart auf dem Stein auf, ihr Atem kam stoßweise, der Adrenalin-Schock raste noch immer durch ihre Adern.

% Like a picture of a young woman turning into an old crone, like the cup becoming two faces.
Wie das Bild einer jungen Frau, die zu einem alten Weib wurde, wie ein Kelch, aus dem zwei Gesichter wurden.

% What had they been doing?
Was hatten sie getan?

% \emph{What had they been doing?}
\emph{Was hatten sie getan?}

% She came to the classroom and her fingers slipped on the doorknob at first, too sweaty, she grabbed harder and the door opened—
Sie erreichte den Klassenraum und ihre Finger glitten zunächst am Türknauf ab, zu schwitzig, sie packte härter zu und die Tür öffnete sich—

% —in a single flash of perception she saw Harry staring at a small pink rectangle on the table in front of him—
—in einer blitzartigen Einschätzung erblickte sie Harry, der ein kleines pinkes Rechteck auf dem Tisch vor ihm anstarrte—

% —as a few paces away the tiny black thread, almost invisible from this distance, supported all that weight—
—während ein paar Schritte entfernt der winzige schwarze Faden, aus der Entfernung fast unsichtbar, all das Gewicht trug—

% “\emph{Harry get out of the classroom!}”
„\emph{Harry, raus aus dem Klassenraum!}“

% Pure shock crossed Harry’s face, and he stood up so fast he almost fell over, stopping only to grab the small pink rectangle from the table, and he tore out of the door, she’d already stepped aside, her wand was already in her hand coming up pointing at the thread—
Der reine Schock zeigte sich auf Harrys Gesicht und er stand so schnell auf, dass er fast gestürzt wäre, hielt nur inne, um das kleine pinke Rechteck vom Tisch zu klauben und er platzte aus der Tür, sie war bereits beiseitegetreten, den Zauberstab schon in der Hand, hob ihn und zielte auf den Faden—

% “\emph{Finite Incantatem!}”
\spell{Finite Incantatem}

% And Hermione slammed the door shut again, just as the gigantic crash of a hundred kilograms of falling metal came from inside.
Und Hermine warf die Tür wieder zu, genau als der ohrenbetäubende Krach von einhundert Kilogramm fallenden Metalls aus dem Inneren erklang.

% She was panting, gasping for air, she’d run all the way here without stopping, she was soaked in sweat and her legs and thighs burned like living flames, she couldn’t have answered Harry’s questions for all the Galleons in the world.
Sie keuchte, schnappte nach Luft, sie war ohne anzuhalten den ganzen Weg hierher gerannt, sie war schweißgebadet und ihre Beine und Schenkel brannten wie lodernde Flammen, sie hätte Harrys Fragen um alle Galleonen der Welt nicht beantworten können.

% Hermione blinked, and realized that she had started to fall, and Harry had caught her, and was lowering her gently to sit on the floor.
Hermine blinzelte und stellte fest, dass ihre Beine nachgegeben hatten und Harry sie aufgefangen hatte und sie jetzt sanft zu Boden ließ.

% “…healthy…” she managed to whisper.
„…gesund…“ brachte sie flüsternd hervor.

% “\emph{What?}” said Harry, looking paler than she’d ever seen him.
„\emph{Was?}“ sagte Harry und sah blasser aus, als sie ihn je zuvor gesehen hatte.

% “…are you, feeling, healthy…”
„…fühlst du, dich, gesund…“

% Harry started looking even more frightened as the question sank in. “I, I don’t think I have any symptoms—”
Harry sah noch verängstigter aus, als die Frage langsam sackte. „Ich, ich glaube, ich habe keine Symptome—“

% Hermione closed her eyes for a moment. “Good,” she whispered. “Catch, breath.”
Hermine schloss für einen Moment die Augen. „Gut“, flüsterte sie. „Atem, holen.“

% That took a while. Harry was still looking scared. That was good too, maybe it would teach him a lesson.
Das dauerte eine Weile. Harry sah noch immer verängstigt aus. Das war auch gut, vielleicht lernte er was daraus.

% Hermione reached into the pouch Harry had bought her, whispered “water” through her parched throat, took out the bottle and drank in great huge gulps.
Hermine langte in den Beutel, den Harry ihr gekauft hatte, flüsterte „Wasser“ durch ihre raue Kehle, nahm die Flasche heraus und trank in großen Schlucken.

% And then it was still a while before she could talk again.
Und dann dauerte es noch immer eine Weile, bevor sie wieder sprechen konnte.

% “We broke the rules, Harry,” she said in a hoarse voice. “We broke the rules.”
„Wir haben die Regeln gebrochen, Harry“, sagte sie mit heiserer Stimme. „Wir haben die Regeln gebrochen.“

% “I…” Harry swallowed. “I still don’t see how, I’ve been \emph{thinking} but—”
„Ich…“ schluckte Harry. „Ich verstehe noch immer nicht wie, ich habe darüber \emph{nachgedacht}, aber—“

% “I asked if the Transfiguration was safe and \emph{you answered me!}”
„Ich fragte, ob die Transfiguration sicher sei und \emph{du hast mir geantwortet!}“

% There was a pause.
Eine Pause entstand.

% “That’s it?” Harry said.
„Das war’s?“ sagte Harry.

% She could have screamed.
Sie hätte schreien können.

% “Harry, don’t you get it?” she said. “It’s made out of tiny fibres, what if it \emph{unravelled,} who \emph{knows} what could go wrong, \emph{we didn’t ask Professor McGonagall!} Don’t you see what we were doing? We were experimenting with Transfiguration. We were \emph{experimenting} with \emph{Transfiguration!}”
„Harry, begreifst du nicht?“ sagte sie. „Es ist aus winzigen Fasern gemacht, was wenn es sich \emph{aufdröselt}, wer \emph{weiß} was hätte schief gehen können, \emph{wir haben Professor McGonagall nicht gefragt!} Verstehst du nicht, was wir getan haben? Wir haben experimentiert mit Transfiguration. Wir haben \emph{experimentiert} mit \emph{Transfiguration}!“

% There was another pause.
Eine weitere Pause.

% “Right…” Harry said slowly. “That’s probably one of those things they don’t even bother telling you \emph{not} to do because it’s too obvious. Don’t test brilliant new ideas for Transfiguration by yourselves in an unused classroom without consulting any professors.”
„Richtig…“ sagte Harry langsam. „Das ist wahrscheinlich eins dieser Dinge, die sie einem nicht einmal \emph{verbieten}, weil es zu offensichtlich ist. Teste keine brillanten Ideen für Transfiguration ganz allein in einem ungenutzten Klassenraum ohne irgendeinen Professor zu konsultieren.“

% “You could have got us killed, Harry!” Hermione knew it wasn’t fair, she’d made the mistake too, but she still felt angry at him, he always sounded so confident and that had dragged her unthinkingly along in his wake. “We could have \emph{spoiled Professor McGonagall’s perfect record!}”
„Du hättest uns umbringen können, Harry!“ Hermine wusste, es war nicht fair, sie hatte den Fehler auch gemacht, aber sie war immer noch wütend auf ihn, er klang immer so zuversichtlich und das hatte sie in seinem Kielwasser mitgezogen. „Wir hätten \emph{Professor McGonagalls perfekten Rekord ruinieren können!}“

% “Yes,” said Harry, “let’s not tell her about this, shall we?”
„Ja“, sagte Harry, „davon erzählen wir ihr besser nichts, oder?“

% “We have to stop,” Hermione said. “We have to stop this or we’re going to get hurt. We’re too young, Harry, we can’t do this, not yet.”
„Wir müssen aufhören“, sagte Hermine. „Wir müssen damit aufhören oder uns passiert noch was. Wir sind zu jung, Harry, wir können das nicht tun, noch nicht.“

% A weak grin crossed Harry’s face. “Um, you’re sort of wrong about that.”
Ein schwaches Grinsen huschte über Harrys Gesicht. „Ähm, da liegst du irgendwie falsch.“

% And he held out a small pink rectangle, a rubber eraser with a bright metal patch on it.
Und er hielt ihr ein kleines pinkes Rechteck entgegen, einen Radiergummi mit einem hellen metallenen Flecken darauf.

% Hermione stared at it, puzzled.
Hermine starrte ihn verwirrt an.

% “Quantum mechanics wasn’t enough,” Harry said. “I had to go all the way down to timeless physics before it took. Had to see the wand as enforcing a \emph{relation} between separate past and future realities, instead of \emph{changing} anything over time—but I did it, Hermione, I saw past the illusion of objects, and I bet there’s not a single other wizard in the world who could have. Even if some Muggle-born knew about timeless formulations of quantum mechanics, it would just be a weird belief about strange distant quantum stuff, they wouldn’t \emph{see} that it was \emph{reality}, accept that the world they knew was just a hallucination. I Transfigured \emph{part} of the eraser without changing the \emph{whole thing.}”
„Quantenmechanik reichte nicht aus“, sagte Harry. „Ich musste bis ganz runter zu Zeitloser Physik, bevor es klappte. Musste es so betrachten, dass der Zauberstab eine \emph{Verbindung} zwischen verschiedenen vergangenen und zukünftigen Realitäten schafft, anstatt irgendetwas über Zeit zu \emph{verändern}—aber ich hab’s geschafft, Hermine, ich habe hinter die Illusion von Objekten geblickt und ich wette, es gibt nicht einen anderen Zauberer auf der Welt, der das gekonnt hätte. Selbst wenn ein Muggelgeborener von zeitlosen Formulierungen der Quantenmechanik wüsste, es wäre nur eine seltsame Idee über fernes seltsames Quanten-Zeugs, man würde nicht \emph{verstehen}, dass es die \emph{Realität} ist, nicht akzeptieren, dass die Welt, die man kennt, nur eine Halluzination ist. Ich habe einen \emph{Teil} des Radierers transfiguriert, ohne das \emph{ganze Ding} zu verwandeln.“

% Hermione raised her wand again, pointed it at the eraser.
Hermine hob ihren Zauberstab erneut, deutete damit auf den Radierer.

% For a moment anger crossed Harry’s face, but he didn’t make any move to stop her.
Für einen Augenblick zeigte sich Ärger auf Harrys Gesicht, doch er unternahm nichts, um sie aufzuhalten.

% “\emph{Finite Incantatem},” said Hermione. “Check with Professor McGonagall before you try it again.”
\spell{Finite Incantatem}, sagte Hermine. „Sprich mit Professor McGonagall, bevor du es nochmal versuchst.“

% Harry nodded, though his face was still a bit tight.
Harry nickte, doch sein Gesicht war noch immer leicht verkniffen.

% “And we still have to stop,” said Hermione.
„Und wir müssen trotzdem aufhören“, sagte Hermine.

% “\emph{Why?}” said Harry. “Don’t you see what this \emph{means}, Hermione? Wizards \emph{don’t} know everything! There’s too few of them, even fewer who know any science, they haven’t exhausted the low-hanging fruit—”
„\emph{Warum?}“ sagte Harry. „Verstehst du nicht, was das \emph{bedeutet}, Hermine? Die Zauberer wissen \emph{nicht} alles! Es gibt zu wenige von ihnen, noch weniger, die irgendwas von Wissenschaft verstehen, sie haben die niedrig hängenden Früchte noch nicht erschöpft—“

% “It’s not \emph{safe},” Hermione said. “If we \emph{can} find out new things it’s even \emph{less} safe! We’re \emph{too young!} We made one big mistake already, next time we could just \emph{die!}”
„Es ist nicht \emph{sicher}“, sagte Hermine. „Wenn wir neue Dinge herausfinden \emph{können}, ist es sogar noch \emph{weniger} sicher! Wir sind \emph{zu jung!} Wir haben schon einen großen Fehler gemacht, beim nächsten Mal könnten wir einfach \emph{sterben}!“

% Then Hermione flinched.
Dann zuckte Hermine zusammen.

% Harry looked away from her, and started taking slow, deep breaths.
Harry wandte den Blick von ihr ab und atmete langsam und tief durch.

% “Please don’t try to do it alone, Harry,” Hermione said, her voice trembling. “Please.”
„Bitte versuch es nicht allein, Harry“, sagte Hermine mit bebender Stimme. „Bitte.“

% \emph{Please don’t make me have to decide whether to tell Professor Flitwick.}
\emph{Bitte zwing mich nicht, zu entscheiden, ob ich es Professor Flitwick sagen soll.}

% There was a long pause.
Eine lange Pause entstand.

% “So you want us to study,” Harry said. She could tell he was trying to keep the anger out of his voice. “Just study.”
„Du willst also, dass wir lernen“, sagte Harry. Sie spürte, wie er versuchte, den Ärger aus seiner Stimme zu verbannen. „Nur lernen.“

% Hermione wasn’t sure if she should say anything, but…“Like you studied, um, timeless physics, right?”
Hermine war nicht sicher, ob sie etwas sagen sollte, doch… „Wie du, ähm, Zeitlose Physik gelernt hast, richtig?“

% Harry looked back at her.
Harry blickte sie wieder an.

% “That thing you did,” Hermione said, her voice tentative, “it wasn’t because of \emph{our} experiments, right? You could do it because you’d read lots of books.”
„Was du da gemacht hast“, sagte Hermine zaghaft, „es hatte nichts mit \emph{unseren} Experimenten zu tun, nicht wahr? Du konntest es tun, weil du eine Menge Bücher gelesen hast.“

% Harry opened his mouth, and then he shut it again. There was a frustrated look on his face.
Harry öffnete den Mund und schloss ihn dann wieder. Ein frustrierter Ausdruck lag auf seinem Gesicht.

% “All right,” Harry said. “How about this. We study, and if I think of anything that seems \emph{really} worth trying, we’ll try it after I ask a professor.”
„In Ordnung“, sagte Harry. „Wie wär’s damit. Wir lernen und wenn mir etwas einfällt, das \emph{wirklich} scheint, als wäre es einen Versuch wert, versuchen wir es, nachdem ich einen Professor frage.“

% “Okay,” Hermione said. She didn’t fall over with relief, but only because she was already sitting down.
„Okay“, sagte Hermine. Sie fiel nicht um vor Erleichterung, aber nur weil sie bereits saß.

% “Shall we get lunch?” Harry said cautiously.
„Sollen wir zum Mittagessen?“ sagte Harry vorsichtig.

% Hermione nodded. Yes. Lunch sounded good. For real, this time.
Hermine nickte. Ja. Mittagessen klang gut. Wirklich, diesmal.

% She carefully began to push herself off the stone floor, wincing as her body screamed at her—
Sie begann sich vorsichtig vom Steinboden hoch zu stemmen, verzog das Gesicht, als ihr Körper protestierte—

% Harry pointed his wand at her and said “\emph{Wingardium Leviosa.}”
Harry richtete den Zauberstab auf sie und sagte \spell{Wingardium Leviosa}.

% Hermione blinked as the huge weight on her legs diminished to something bearable.
Hermine blinzelte, als das massive Gewicht, das auf ihren Beinen lastete, zu etwas erträglichem schwand.

% A smile flitted across Harry’s face. “You can \emph{lift} something without being able to Hover it completely,” he said. “Remember that experiment?”
Ein schiefes Lächeln fuhr über Harrys Gesicht. „Man kann etwas \emph{heben}, ohne in der Lage zu sein, es tatsächlich schweben zu lassen“, sagte er. „Erinnerst du dich an das Experiment?“

% Hermione smiled back helplessly, although she thought she ought to still be angry.
Hermine lächelte hilflos zurück, obwohl sie dachte, sie sollte immer noch sauer sein.

% And she started walking back toward the Great Hall, feeling remarkably and wonderfully light on her feet, as Harry carefully kept his wand trained on her.
\emph{Und sie trat den Weg zurück zur Großen Halle an, fühlte sich merklich und wunderbar leicht auf den Füßen, während Harry sorgsam seinen Zauberstab auf sie gerichtet hielt.}

% He only managed to keep it up for five minutes, but it was the thought that counted.
\emph{Er konnte es nur für fünf Minuten aufrechterhalten, doch es war der Gedanke, der zählte.}

\later

% McGonagall looked at Dumbledore.
Minerva sah Dumbledore an.

% Dumbledore gazed back inquiringly at her. “Did you understand any of that?” the Headmaster said, sounding bemused.
Dumbledore blickte fragend zu ihr zurück. „Verstehen Sie irgendetwas davon?“ sagte der Schulleiter und klang verwirrt.

% It had been the most complete and utter gibberish that Minerva could ever remember hearing. She was feeling a bit embarrassed about having summoned the Headmaster to hear it, but she’d been given explicit instructions.
Es war das vollkommenste und heilloseste Kauderwelsch gewesen, das Minerva sich erinnern konnte, jemals gehört zu haben. Es war ihr ein wenig peinlich, den Schulleiter herbeigerufen zu haben, um es zu hören, doch sie hatte explizite Anweisungen erhalten.

% “I’m afraid not,” Professor McGonagall said primly.
„Ich fürchte nicht“, sagte Professor McGonagall steif.

% “So,” Dumbledore said. The silver beard swung away from her, the old wizard’s twinkling gaze looked elsewhere once more. “You suspect you might be able to do something that other wizards can’t do, something we think is impossible.”
„Also“, sagte Dumbledore. Der silberne Bart schwang von ihr weg, als der funkelnde Blick des alten Zauberers einmal mehr andernorts weilte. „Du vermutest, du könntest etwas tun, zu dem andere Zauberer nicht in der Lage sind, etwas das wir für unmöglich erachten.“

% The three of them stood within the Headmaster’s private Transfiguration workroom, where the shining phœnix of Dumbledore’s Patronus had told her to bring Harry, moments after her own Patronus had reached him. Light shone down through the skylights and illuminated the great seven-pointed alchemical diagram drawn in the centre of the circular room, showing it to be a little dusty, which saddened Minerva. Transfiguration research was one of Dumbledore’s great enjoyments, and she’d known how pressed for time he’d been lately, but not that he was \emph{this} pressed.
Die drei standen im privaten Transfigurations-Werkraum des Schulleiters, wohin der glänzende Phönix von Dumbledores Patronus sie beordert hatte, Augenblicke nachdem ihr eigener Patronus ihn erreichte. Licht schien herab durch die Oberlichter und erleuchtete das große sieben-zackige alchemistische Diagramm, das im Zentrum des kreisrunden Raumes aufgezeichnet war, offenbarte dass es ein wenig Staub angesetzt hatte, was Minerva traurig stimmte. Transfigurations-Forschung war eine von Dumbledores großen Freuden und sie hatte gewusst, dass er letztlich unter Zeitdruck gestanden hatte, doch nicht wie \emph{sehr}.

% And now Harry Potter was going to waste even more of the Headmaster’s time. But she certainly couldn’t blame \emph{Harry} for that. He’d done the proper thing in coming to her to say that he’d had an idea for doing something in Transfiguration that was currently believed to be impossible, and she herself had done exactly what she’d been told to: she’d ordered Harry to be quiet and not discuss anything with her until she had consulted the Headmaster and they’d finished moving to a secure location.
Und nun würde Harry Potter noch mehr von der Zeit des Schulleiters verschwenden. Doch das konnte sie sicherlich \emph{Harry} nicht zum Vorwurf machen. Er hatte das richtige getan, indem er zu ihr gekommen war, um zu berichten, ihm sei eine Idee für etwas gekommen, das in der Transfiguration bislang für unmöglich gehalten wurde und sie hatte ihrerseits exakt das getan, was ihr aufgetragen worden war: Sie hatte Harry angewiesen, Stillschweigen zu bewahren und nichts mit ihr zu besprechen, bis sie den Schulleiter kontaktiert hätte und sie zu einer sicheren Örtlichkeit gewechselt wären.

% If Harry had started out by saying what \emph{specifically} he thought he could do, she wouldn’t have bothered.
Hätte Harry von vornherein gesagt, was \emph{genau} er tun zu können glaubte, hätte sie sich nicht bemüht.

% “Look, I know it’s hard to explain,” Harry said, sounding a little embarrassed. “What it adds up to is that what you believe conflicts with what scientists believe, in a case where I’d genuinely expect scientists to know more than wizards.”
„Sehen Sie, ich weiß, es ist schwer zu erklären“, sagte Harry ein wenig verlegen. „Es läuft darauf hinaus, dass was Sie glauben, mit dem in Konflikt steht, was Wissenschaftler glauben, in einem Fall, bei dem ich ehrlich erwarte, dass Wissenschaftler mehr wissen als Zauberer.“

% Minerva would have sighed out loud, if Dumbledore hadn’t seemed to be taking the whole thing very seriously.
Minerva hätte laut geseufzt, wenn Dumbledore die ganze Sache nicht so ernst genommen hätte.

% Harry’s idea stemmed from simple ignorance, nothing more. If you changed half of a metal ball into glass, the \emph{whole ball} had a different Form. To change the part \emph{was} to change the whole, and that meant removing the whole Form and replacing it with a different one. What would it even \emph{mean} to Transfigure only half of a metal ball? That the metal ball \emph{as a whole} had the same Form as before, but \emph{half} that ball now had a different Form?
Harrys Idee entstammte simpler Unwissenheit, nichts weiter. Verwandelte man die Hälfte einer Metallkugel in Glas, hatte die \emph{ganze Kugel} anschließend eine andere Form. Den Teil zu verändern, \emph{hieß} das Ganze zu verändern und das bedeutete, die gesamte Form zu entfernen und durch eine andere zu ersetzen. Was würde es überhaupt \emph{bedeuten}, nur die Hälfte einer Metallkugel zu transfigurieren? Dass die Metallkugel \emph{als Ganzes} dieselbe Form hatte wie zuvor, aber die \emph{Hälfte} der Kugel jetzt eine andere Form hatte?

% “Mr~Potter,” said Professor McGonagall, “what you want to do isn’t just impossible, it’s \emph{illogical.} If you change half of something, you \emph{did} change the whole.”
„Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall, „was Sie tun möchten, ist nicht nur unmöglich, es ist \emph{unlogisch}. Wenn Sie die Hälfte von etwas verändern, \emph{haben} Sie das Ganze verändert.“

% “Indeed,” said Dumbledore. “But Harry is the hero, so he may be able to do things that are logically impossible.”
„In der Tat“, sagte Dumbledore. „Doch Harry ist der Held, also mag er in der Lage sein, Dinge zu bewerkstelligen, die logisch unmöglich sind.“

% Minerva would have rolled her eyes, if she hadn’t gone numb a long time ago.
Minerva hätte mit den Augen gerollt, wäre sie nicht seit langem schon dagegen abgestumpft.

% “Supposing it \emph{was} possible,” said Dumbledore, “can you think of any reason why the results would differ in any way from ordinary Transfiguration?”
„Angenommen, es \emph{wäre} möglich“, sagte Dumbledore, „fällt Ihnen irgendein Grund ein, weshalb die Resultate sich in irgendeiner Weise von denen einer gewöhnlichen Transfiguration unterscheiden würden?“

% Minerva frowned. The fact that the concept was literally unimaginable was presenting her with some difficulty, but she tried to take it at face value. A Transfiguration imposed on only half of a metal ball…
Minerva runzelte die Stirn. Die Tatsache, dass das Konzept buchstäblich unvorstellbar war, stellte sie vor einige Probleme, doch sie versuchte es als gegeben hinzunehmen. Eine Transfiguration, die nur der Hälfte einer Metallkugel aufgeprägt wurde…

% “Strange things happening at the interface?” said Minerva. “But that should be no different than Transfiguring the object as a whole, into a Form with two different parts…”
„Seltsame Dinge geschehen an der Verbindungsstelle?“ sagte Minerva. „Doch das sollte sich nicht vom Transfigurieren des Objektes als Ganzes unterscheiden, in eine Form mit zwei verschiedenen Teilen…“

% Dumbledore nodded. “That is my own thought as well. And Harry, if your theory is correct, it implies that what you want to do is \emph{exactly} like any other Transfiguration, only applied to a part of the subject rather than the whole? No changes \emph{at all?}”
Dumbledore nickte. „Das war auch mein Gedanke. Und Harry, wenn deine Theorie korrekt ist, impliziert sie, dass was du tun willst \emph{genau} wie jede andere Transfiguration verläuft, nur auf einen Teil des Gegenstandes angewendet, anstatt auf das Ganze? \emph{Überhaupt} keine Änderungen?“

% “Yes,” Harry said firmly. “That’s the whole point.”
„Ja“, sagte Harry bestimmt. „Nur darum geht es.“

% Dumbledore looked at her again. “Minerva, can you think of any reason whatsoever why that would be dangerous?”
Dumbledore blickte wieder zu ihr. „Minerva, fällt Ihnen ein irgendwie gearteter Grund ein, weshalb das gefährlich sein sollte?“

% “No,” said Minerva, after she had finished searching through her memory.
„Nein“, sagte Minerva, nachdem sie ihr Gedächtnis zu Ende durchstöbert hatte.

% “Likewise myself,” said the Headmaster. “All right, then, since this ought to be exactly analogous to ordinary Transfiguration in all respects, and since we cannot think of any reason whatsoever why it would be dangerous, I think that the second degree of caution will suffice.”
„Mir ebenso wenig“, sagte der Schulleiter. „In Ordnung, dann, da dies in jeder Hinsicht exakt einer gewöhnlichen Transfiguration entsprechen sollte und da uns keinerlei Grund einfallen mag, wieso es gefährlich sein sollte, halte ich Sicherheitsvorkehrungen der zweiten Stufe für ausreichend.“

% Minerva was surprised, but she didn’t object. Dumbledore was by far her senior in Transfiguration, and he had tried literally thousands of new Transfigurations without ever choosing a degree of caution that was too low. He had used Transfiguration \emph{in combat} and he was \emph{still alive.} If the Headmaster thought the second degree was enough, it was enough.
Minerva war überrascht, doch sie wandte nichts dagegen ein. Dumbledore war bei weitem der Erfahrenere, was Transfiguration betraf und er hatte sich buchstäblich an tausenden neuer Transfigurationen versucht, ohne jemals eine zu niedrige Sicherheitsstufe gewählt zu haben. Er hatte Transfiguration \emph{im Kampf} eingesetzt und er war \emph{noch am Leben.} Wenn der Schulleiter die zweite Sicherheitsstufe für ausreichend hielt, dann war sie ausreichend.

% That Harry was certainly going to fail was, of course, completely irrelevant.
Dass Harry mit Sicherheit scheitern würde, war, natürlich, vollkommen irrelevant.

% The two of them started setting up the wards and detection webs. The most important web was the one that checked to make sure no Transfigured material had entered the air. Harry would be enclosed in a separate shell of force with its own air supply just to be certain, only his wand allowed to leave the shield, and the interface tight. They were inside Hogwarts so they couldn’t automatically Apparate out any material that showed signs of spontaneous combustion, but they could launch it out a skylight almost as fast, the windows all folded outward for exactly that reason. Harry himself would go out a different skylight at the first sign of trouble.
Die beiden begannen die Schutz- und Aufspürzauber in Kraft zu setzen. Das wichtigste Sicherheitsnetz war dasjenige, welches sicherstellte, dass kein transfiguriertes Material in die Luft gelangt war. Harry würde in einem separaten Kraftfeld mit eigener Luftversorgung eingeschlossen, nur um sicher zu gehen, nur sein Zauberstab würde den Schild verlassen dürfen und der Übergang war eng gestrickt. Sie befanden sich in Hogwarts, also konnten sie nicht jegliches Material, das Anzeichen von spontaner Verbrennung zeigte, automatisch hinaus disapparieren, doch sie konnten es fast ebenso schnell zu einem der Oberlichter hinausbefördern, aus welchem Grund auch alle Fenster nach außen hin zu öffnen waren. Harry selbst würde beim ersten Anzeichen von Problemen zu einem anderen Oberlicht hinausbefördert.

% Harry watched them working, his face looking a little frightened.
Harry beobachtete ihre Arbeiten mit leicht verängstigtem Gesichtsausdruck.

% “Don’t worry,” said Professor McGonagall in the middle of her running description, “this almost certainly won’t be necessary, Mr~Potter. If we \emph{expected} anything to go wrong you would not be allowed to try. It’s just ordinary precautions for any Transfiguration no-one has ever tried before.”
„Seien Sie unbesorgt“, sagte Professor McGonagall mitten in ihrer Beschreibung, „dies wird nahezu sicher nicht notwendig sein, Mr~Potter. \emph{Erwarteten} wir, dass etwas schief ginge, würde Ihnen nicht erlaubt, es zu versuchen. Es sind lediglich die üblichen Vorsichtsmaßnahmen für jede Transfiguration, die noch nie zuvor jemand versucht hat.“

% Harry swallowed and nodded.
Harry schluckte und nickte.

% And a few minutes later, Harry was strapped into the safety chair and resting his wand against a metal ball—one that, based on his current test scores, should have been too large for him to Transfigure in less than thirty minutes.
Und wenige Minuten später war Harry an einen Sicherheitsstuhl geschnallt und sein Zauberstab ruhte auf der Metallkugel—welche, basierend auf seinen aktuellen Testresultaten, zu groß hätte sein sollen, als dass er sie in weniger als dreißig Minuten transfigurieren könnte.

% And a few minutes after \emph{that,} Minerva was leaning against the wall, feeling faint.
Und wenige Minuten \emph{danach} lehnte Minerva an einer Wand und fühlte sich einer Ohnmacht nahe.

% There was a small patch of glass on the ball where Harry’s wand had rested.
Ein kleiner Flecken Glas war auf der Kugel erschienen, wo Harrys Zauberstab geruht hatte.

% Harry didn’t say \emph{I told you so,} but the smug look on his sweating face said it for him.
Harry sagte nicht \emph{Ich hab’s Ihnen doch gesagt,} doch der selbstzufriedene Ausdruck auf seinem verschwitzten Gesicht sprach für sich selbst.

% Dumbledore was casting analytic Charms on the ball, looking more and more intrigued by the moment. Thirty years had melted off his face.
Dumbledore wirkte Analyse-Zauber auf die Kugel, sah von Moment zu Moment erstaunter aus. Dreißig Jahre schienen von seinem Gesicht abgefallen.

% “Fascinating,” said Dumbledore. “It’s exactly as he claimed. He simply Transfigured a part of the subject without Transfiguring the whole. You say it’s really just a conceptual limitation, Harry?”
„Faszinierend“, sagte Dumbledore. „Genau wie er gesagt hat. Er hat einfach einen Teil des Gegenstandes transfiguriert, ohne das Ganze zu transfigurieren. Du sagst, es ist wirklich nur eine gedankliche Beschränkung, Harry?“

% “Yes,” Harry said, “but a deep one, just knowing it had to be a conceptual limitation wasn’t enough. I had to suppress the part of my mind that was making the error and think instead about the underlying reality that scientists figured out.”
„Ja“, sagte Harry, „aber eine tiefgreifende, nur zu wissen, dass es eine gedankliche Beschränkung sein musste, genügte nicht. Ich musste den Teil meines Geistes unterdrücken, der den Fehler beging und stattdessen an die zugrunde liegende Realität denken, die Wissenschaftler verstanden haben.“

% “Truly fascinating,” Dumbledore said. “I take it that for any other wizard to do the same would require months of study if they could do it at all? And may I ask you to partially Transfigure some other subjects?”
„Wahrlich faszinierend“, sagte Dumbledore. „Wie ich verstanden habe, würde es jeden anderen Zauberer Monate des Studiums kosten, dasselbe zu tun, wenn er es überhaupt zustande brächte? Und darf ich dich bitten, noch andere Gegenstände partiell zu transfigurieren?“

% “Probably yes and of course,” Harry said.
„Wahrscheinlich schon und natürlich“, sagte Harry.

% Half an hour later, Minerva was feeling equally bewildered, but considerably reassured about the safety issues.
Eine halbe Stunde später fühlte sich Minerva noch ebenso perplex, doch wesentlich beruhigter, was die Sicherheitsaspekte betraf.

% It \emph{was} the same, aside from being logically impossible.
Es \emph{war} das gleiche, abgesehen davon, dass es logisch unmöglich war.

% “I believe that’s enough, Headmaster,” Minerva said finally. “I suspect partial Transfiguration is more tiring than the ordinary sort.”
„Ich glaube, das genügt, Schulleiter“, sagte Minerva schließlich. „Ich vermute, partielle Transfiguration ist ermüdender als die gewöhnliche Variante.“

% “Getting less so with practice,” said the exhausted and pale boy, voice unsteady, “but yeah, you’ve got that right.”
„Mit der Übung immer weniger“, sagte der erschöpfte und blasse Junge mit unsteter Stimme, „aber ja, da haben Sie recht.“

% The process of extracting Harry from the wards took another minute, and then Minerva escorted him to a much more comfortable chair, and Dumbledore produced an ice-cream soda.
Es dauerte noch eine Minute, bis Harry aus den Schutzzaubern geholt wurde, dann führte Minerva ihn zu einem viel bequemeren Stuhl, und Dumbledore hielt eine Eislimonade bereit.

% “\emph{Congratulations}, Mr~Potter!” said Professor McGonagall, and meant it. She would have bet almost anything against that working.
„\emph{Meinen Glückwunsch,} Mr~Potter!“ sagte Professor McGonagall und meinte es auch so. Sie hätte fast alles dagegen verwettet, dass das funktionierte.

% “Congratulations indeed,” said Dumbledore. “Even I did not make any original discoveries in Transfiguration before the age of fourteen. Not since the day of Dorotea Senjak has any genius flowered so early.”
„Herzlichen Glückwunsch, in der Tat“, sagte Dumbledore. „Selbst ich habe noch keine originären Entdeckungen auf dem Gebiet der Transfiguration vor dem Alter von vierzehn gemacht. Seit den Tagen von Dorothea Senjak ist kein Genius so früh erblüht.“%
\translatorsnote{Eine Figur aus den Black Company-Romanen von Glen Cook (dt.: Die schwarze Schar), beschrieben als eine außerordentlich mächtige Magierin, brillante Taktikerin und geborene Anführerin.}

% “Thanks,” Harry said, sounding a little surprised.
„Danke“, sagte Harry und klang leicht überrascht.

% “Nonetheless,” Dumbledore said thoughtfully, “I think it would be most wise to keep this happy event a secret, at least for now. Harry, did you discuss your idea with any other person before you spoke to Professor McGonagall?”
„Nichtsdestotrotz“, sagte Dumbledore nachdenklich, „hielte ich es für äußerst weise, dieses glückliche Ereignis als Geheimnis zu bewahren, zumindest einstweilen. Harry, hast du deine Idee mit irgendeiner anderen Person diskutiert, bevor du mit Professor McGonagall gesprochen hast?“

% There was silence.
Es herrschte Stille.

% “Um…” Harry said. “I don’t want to turn anyone over to the Inquisition, but I did tell one other student—”
„Ähm…“ sagte Harry. „Ich will ja niemanden der Inquisition übergeben, aber ich habe es einer anderen Schülerin erzählt—“

% The word almost exploded from Professor McGonagall’s lips. “\emph{What?} You discussed a completely novel form of Transfiguration with a \emph{student} before consulting a recognized authority? Do you have any idea how \emph{irresponsible} that was?”
Das Wort explodierte fast von Professor McGonagalls Lippen. „\emph{Was?} Sie haben eine völlig neue Form der Transfiguration mit einer \emph{Schülerin} diskutiert, bevor Sie eine anerkannte Autoritätsperson konsultiert haben? Haben Sie eine Vorstellung davon, wie \emph{verantwortungslos} das war?“

% “I’m sorry,” said Harry. “I didn’t realize.”
„Es tut mir leid“, sagte Harry. „Es war mir nicht bewusst.“

% The boy looked appropriately frightened, and Minerva felt something inside her relax. At least Harry understood how foolish he’d been.
Der Junge sah angemessen verängstigt aus und Minerva spürte, wie sich etwas in ihr entspannte. Immerhin verstand Harry, wie töricht er gewesen war.

% “You must swear Miss~Granger to secrecy,” Dumbledore said gravely. “And do not tell anyone else unless there is an extremely good reason for it, and they too have sworn.”
„Du musst Miss~Granger zur Verschwiegenheit verpflichten“, sagte Dumbledore ernst. „Und erzähle es niemandem sonst, wenn du keinen wirklich guten Grund dafür hast und er es nicht ebenfalls geschworen hat.“

% “Ah…why?” Harry said.
„Ah…warum?“ sagte Harry.

% Minerva was wondering the same thing. Once again the Headmaster was thinking too far ahead for her to keep up.
Das fragte Minerva sich ebenfalls. Einmal mehr dachte der Schulleiter zu weit voraus, als dass sie hätte mithalten können.

% “Because you can do something that no-one else will believe you can do,” Dumbledore said. “Something completely unexpected. It may prove to be your critical advantage, Harry, and we must preserve it. Please, trust me in this.”
„Weil du etwas tun kannst, von dem niemand sonst glauben wird, dass du dazu fähig bist“, sagte Dumbledore. „Etwas vollkommen Unerwartetes. Es mag sich als dein kritischer Vorteil erweisen, Harry, und wir müssen ihn bewahren. Bitte, vertrau mir in der Sache.“

% Professor McGonagall nodded, her firm face showing nothing of her inner confusion. “Please do, Mr~Potter,” she said.
Professor McGonagall nickte, ihr gefasster Gesichtsausdruck offenbarte nichts von ihrer inneren Verwirrung. „Bitte tun Sie es, Mr~Potter“, sagte sie.

% “All right…” Harry said slowly.
„In Ordnung…“ sagte Harry langsam.

% “Once we have finished examining your materials,” Dumbledore added, “you may practise partial Transfiguration, on glass to steel and steel to glass \emph{only}, with Miss~Granger to act as your spotter. Naturally, if either of you suspect any symptom of any form of Transfiguration sickness, inform a professor at once.”
„Sobald wir deine Aufzeichnungen vollständig ausgewertet haben“, fügte Dumbledore hinzu, „ist es dir gestattet, dich in partieller Transfiguration zu üben, \emph{ausschließlich} von Glas zu Stahl und Stahl zu Glas, mit Miss~Granger als Beobachterin. Selbstverständlich informiert ihr umgehend einen Professor, sollte irgendeiner von euch jeglichen Verdacht auf Symptome von Transfigurationskrankheit haben.“

% Just before Harry left the workroom, with his hand on the door handle, the boy turned back and said, “As long as we’re here, has either of you noticed anything different about Professor Snape?”
Unmittelbar bevor Harry den Werkraum verließ, mit der Hand schon am Türknauf, drehte sich der Junge noch einmal um und sagte, „Wo wir gerade hier sind, ist einem von Ihnen irgendeine Veränderung an Professor Snape aufgefallen?“

% “Different?” said the Headmaster.
„Veränderung?“ sagte der Schulleiter.

% Minerva didn’t let her wry smile show on her face. Of course the boy was apprehensive about the ‘evil Potions Master’, since he had no way of knowing why Severus was to be trusted. It would have been odd to say the least, explaining to Harry that Severus was still in love with his mother.
Minerva unterdrückte in schiefes Lächeln auf ihrem Gesicht. Natürlich war der Junge besorgt wegen des ‚bösen Meisters der Zaubertränke‘, da er nicht wissen konnte, weshalb Severus vertrauenswürdig war. Es wäre gelinde gesagt seltsam gewesen, Harry zu erklären, dass Severus seine Mutter noch immer liebte.

% “I mean, has his behaviour changed recently in any way?” said Harry.
„Ich meine, hat sich sein Verhalten in letzter Zeit irgendwie verändert?“ sagte Harry.

% “Not that I have seen…” the Headmaster said slowly. “Why do you ask?”
„Nicht, dass es mir aufgefallen wäre…“ sagte der Schulleiter langsam. „Warum fragst du?“

% Harry shook his head. “I don’t want to prejudice your own observations by saying. Just keep an eye out, maybe?”
Harry schüttelte den Kopf. „Ich will ihren eigenen Beobachtungen nicht vorgreifen, indem ich etwas sage. Vielleicht halten Sie einfach die Augen offen?“

% That sent a quiver of unease through Minerva in a way that no outright accusation of Severus could have.
Das ließ einen Schauer des Unbehagens durch Minerva fahren, wie es keine direkte Anschuldigung gegen Severus vermocht hätte.

% Harry bowed to both of them respectfully, and took his leave.
Harry verneigte sich vor beiden respektvoll und verabschiedete sich.

\later

% “Albus,” Minerva said after the boy had gone, “how did you \emph{know} to take Harry seriously? I would have thought his idea merely impossible!”
„Albus“, sagte Minerva, nachdem der Junge verschwunden war, „woher \emph{wussten} Sie, dass Sie Harry ernst nehmen sollten? Ich hätte diese Idee für schlichtweg unmöglich gehalten!“

% The old wizard’s face turned grave. “The same reason it must be kept secret, Minerva. The same reason I told you to come to me, if Harry made any such claim. Because it is a power that Voldemort knows not.”
Das Gesicht des alten Zauberers wurde ernst. „Aus demselben Grund, weshalb es ein Geheimnis bleiben muss, Minerva. Demselben Grund, weshalb ich Ihnen aufgetragen habe, zu mir zu kommen, sollte Harry irgendetwas in dieser Richtung andeuten. Weil es eine Macht ist, die Voldemort nicht kennt.“

% The words took a few seconds to sink in.
Es dauerte ein paar Sekunden, bis die Worte sackten.

% And then the cold shiver went down her spine, as it always did when she remembered.
Und dann wanderte der kalte Schauer ihren Rücken hinunter, wie immer, wenn sie sich erinnerte.

% It had started out as an ordinary job interview, Sybill Trelawney applying for the position of Professor of Divination.
Es hatte als gewöhnliches Bewerbungsgespräch begonnen, Sybill Trelawney bewarb sich um die Stelle als Professorin für Wahrsagen.

% \prophesy{The one with power to vanquish the dark lord approaches,\\ born to those who have thrice defied him,\\ born as the seventh month dies,\\ and the dark lord will mark him as his equal,\\ but he will have power the dark lord knows not,\\ and either must destroy all but a remnant of the other,\\ for those two different spirits cannot exist in the same world.}
\prophesy{Der Eine mit der Macht, den Dunklen Lord zu besiegen, naht heran,\\
jenen geboren, die ihm dreimal die Stirn geboten haben,\\
geboren, wenn der siebte Monat stirbt,\\
und der Dunkle Lord wird ihn als sich Ebenbürtigen kennzeichnen,\\
aber er wird eine Macht besitzen, die der Dunkle Lord nicht kennt,\\
und der Eine muss den Anderen zerstören, auf das nicht mehr als ein Überrest von ihm bleibe,\\
denn jene zwei ungleichen Geister können nicht in derselben Welt existieren.}

% Those dreadful words, spoken in that terrible booming voice, didn’t seem to fit something like partial Transfiguration.
Jene grauenvollen Worte, gesprochen mit jener furchtbaren, donnernden Stimme, schienen nicht zu passen auf etwas wie partielle Transfiguration.

% “Perhaps not, then,” Dumbledore said after Minerva tried to explain. “I confess I had been hoping for something that would help in finding Voldemort’s horcrux, wherever he may have hidden it. But…” The old wizard shrugged. “Prophecies are tricky things, Minerva, and it is best to take no chances. The smallest thing may prove decisive if it remains unexpected.”
„Nun, vielleicht nicht“, sagte Dumbledore auf Minervas Versuch hin, zu erklären. „Ich gestehe, ich hatte auf etwas gehofft, das bei der Suche nach Voldemorts Horkrux helfen würde, wo immer er ihn versteckt haben mag. Aber…“ Der alte Zauberer zuckte mit den Schultern. „Prophezeiungen sind eine verzwickte Angelegenheit, Minerva und es ist besser, kein Risiko einzugehen. Die kleinste Sache mag sich als entscheidend erweisen, wenn sie unerwartet bleibt.“

% “And what do you suppose he meant about \emph{Severus?}” said Minerva.
„Und was, glauben Sie, meinte er wegen \emph{Severus}?“ sagte Minerva.

% “There I have no idea,” sighed Dumbledore. “Unless Harry is making a move against Severus, and thought that an open question might be taken seriously where a direct allegation would be dismissed. And if that was indeed what happened, Harry correctly reasoned that I would not trust that it was so. Let us simply keep watch, without prejudice, as he asks.”
„Da habe ich keine Ahnung“, seufzte Dumbledore. „Es sei denn, Harry will gegen Severus vorgehen und glaubte, eine offene Frage könnte ernst genommen werden, wo ein direkter Vorwurf verworfen würde. Und sollte das tatsächlich geschehen sein, schloss Harry korrekt, dass ich nicht darauf vertrauen würde. Halten wir einfach Ausschau, ohne vorschnell zu urteilen, wie er sagt.“

\latersection{Nachspiel 1}

% “Um, Hermione?” Harry said in a very small voice. “I think I owe you a really, really, really big apology.”
„Ähm, Hermine?“ sagte Harry mit sehr kleiner Stimme. „Ich glaube, ich schulde dir eine wirklich, wirklich, wirklich große Entschuldigung.“

\latersection{Nachspiel 2}

% Alissa Cornfoot’s eyes were slightly glazed as she gazed upon the Potions Master giving her class a stern lecture, holding up a tiny bronze bean and saying something about screaming puddles of human flesh. Ever since the start of this year she’d been having trouble listening in Potions. She kept staring at their awful, mean, greasy professor and fantasizing about special detentions. There was probably something really \emph{wrong} with her but she just couldn’t seem to stop doing it—
Alissa Cornfoots Augen waren leicht glasig als sie den Meister der Zaubertränke betrachtete, wie er der Klasse eine strenge Predigt hielt, eine kleine bronzene Bohne emporhaltend und irgendwas erzählend über schreiende Pfützen aus menschlichem Fleisch. Schon seit Beginn des Schuljahres hatte sie Schwierigkeiten, in Zaubertränke zuzuhören. Sie starrte weiter ihren furchtbaren, gemeinen, schmierigen Professor an und fantasierte von speziellen Stunden des Nachsitzens. Irgendetwas stimmte mit ihr wahrscheinlich \emph{ganz und gar nicht,} aber sie schien einfach nicht damit aufhören zu können—

% “Ow!” Alissa said then.
„Au!“ sagte Alissa dann.

% Snape had just flicked the bronze bean unerringly at Alissa’s forehead.
Snape hatte die bronzene Bohne gerade zielsicher gegen Alissas Stirn schnipsen lassen.

% “Miss~Cornfoot,” said the Potions Master, his voice cutting, “this is a delicate potion and if you cannot pay attention you will hurt your classmates, not just yourself. See me after class.”
„Miss~Cornfoot“, sagte der Meister der Zaubertränke mit schneidender Stimme, „dies ist ein heikler Zaubertrank und wenn Sie nicht aufpassen können, werden Sie Ihre Klassenkameraden verletzen, nicht nur sich selbst. Ich sehe Sie nach dem Unterricht.“

% The last four words didn’t help her any, but she tried harder, and managed to get through the day without melting anyone.
Die letzten sechs Worte waren überhaupt nicht hilfreich, doch sie strengte sich noch mehr an und schaffte es, durch den Tag zu kommen, ohne irgendjemanden zu schmelzen.

% After class, Alissa approached the desk. Part of her wanted to stand there meekly with her face abashed and her hands clasped penitently behind her back, just in case, but some quiet instinct told her this might be a \emph{bad idea}. So instead she just stood there with her face neutral, in a posture that was very proper for a young lady, and said, “Professor?”
Nach dem Unterricht trat Alissa vor den Schreibtisch. Ein Teil von ihr wollte einfach demütig mit beschämtem Gesichtsausdruck und reuevoll hinter dem Rücken verschränkten Händen dastehen, nur für den Fall, doch eine leise innere Stimme sagte ihr, das könnte eine \emph{schlechte Idee} sein. Also stand sie stattdessen einfach mit neutralem Gesichtsausdruck dort, mit für eine junge Dame sehr angemessener Haltung und sagte, „Professor?“

% “Miss~Cornfoot,” Snape said without looking up from the sheets he was grading, “I do not return your affections, I begin to find your stares disturbing, and you will restrain your eyes henceforth. Is that quite clear?”
„Miss~Cornfoot“, sagte Snape, ohne von den Bögen, die er benotete, aufzusehen, „ich erwidere Ihre Zuneigungen nicht, ich beginne Ihr Starren als störend zu empfinden und Sie werden Ihre Blicke fortan im Zaum halten. Haben ich mich klar ausgedrückt?“

% “Yes,” said Alissa in a strangled squeak, and Snape dismissed her, and she fled the classroom with her cheeks flaming like molten lava.
„Ja“, sagte Alissa, es erklang als ersticktes Quieken und Snape entließ sie, worauf sie aus dem Klassenzimmer floh, mit Wangen flammend rot wie geschmolzene Lava.%
% \translatorsnote{Bevor jemand fragt: \emph{Nein,} das wird auch nicht \emph{so ein} Fanfic, der Autor möchte mit dieser Szene auf etwas \emph{anderes} hinweisen und wir werden fortan nichts mehr von Miss Cornfoot lesen.}

%  LocalWords:  kay Incantatemed Dorotea Senjak
