% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/98/
% \chapter{Roles, Final}
\chapter{Rollen, Finale}

% \section{Sunday, April 19th, 6:34\pm}
\section{Sonntag, 19. April, 18:34~Uhr}

% \lettrine{D}{aphne} Greengrass walked quietly toward the Greengrass room below the Slytherin dungeons, the privilege of an Ancient House; on her way to drop off her trunk from the Hogwarts Express, before she joined the other students for dinner. The whole private area had been hers alone ever since Malfoy had gone. Her hand, held behind her, made repeated come-along gestures at her huge emerald-studded trunk, which seemed hesitant to follow. Maybe the enchantments on the sturdy old family device needed to be reapplied; or maybe her trunk was reluctant to follow her into Hogwarts, which was no longer safe.
\lettrine{D}{aphne} Greengrass ging leise auf den Greengrass-Raum unterhalb der Slytherin-Kerker zu, das Privileg eines Uralten Hauses; auf dem Weg, ihren Koffer aus dem Hogwarts-Express zu holen, bevor sie sich den anderen Schülern zum Abendessen anschloss. Der gesamte private Bereich gehörte ihr allein, seit Malfoy gegangen war. Ihre Hand, die sie hinter sich hielt, machte wiederholte Komm-Gesten zu ihrem riesigen, mit Smaragden besetzten Koffer, der ihr nur zögernd zu folgen schien. Vielleicht mussten die Zaubersprüche auf dem robusten alten Familiengerät neu aufgetragen werden; oder vielleicht zögerte ihr Koffer, ihr nach Hogwarts zu folgen, das nicht mehr sicher war.

% There’d been a long talk between Mother and Father, after they’d been told about Hermione; with Daphne hiding around a doorway to listen, choking back her tears and trying not to make sounds.
Es hatte ein langes Gespräch zwischen Mutter und Vater gegeben, nachdem man ihnen von Hermine erzählt hatte; Daphne hatte sich hinter einer Tür versteckt, um zuzuhören, ihre Tränen zurückgedrängt und versucht, keine Geräusche zu machen.

% Mother had said that the sad fact was that if only one student died every year, well, that still made Hogwarts safer than Beauxbatons, let alone Durmstrang. There were more ways for a young witch to die than being murdered. Beauxbatons’s Transfiguration Master just wasn’t on the same level as McGonagall, Mother had said.
Mutter hatte gesagt, dass die traurige Tatsache war, dass, wenn nur ein Schüler pro Jahr starb, nun, das machte Hogwarts immer noch sicherer als Beauxbatons, geschweige denn Durmstrang. Es gab mehr Wege für eine junge Hexe zu sterben, als ermordet zu werden. Der Verwandlungslehrer von Beauxbatons war einfach nicht auf demselben Niveau wie McGonagall, hatte Mutter gesagt.

% Father had soberly remarked how important it was for the Greengrass heir to stay at Hogwarts where all the other Noble families sent their children to school (it was the reason for the old tradition of the Noble families synchronizing the birth of their heirs, to put them in the same year of Hogwarts, if they could). And Father had said that being heiress to a Most Ancient House meant you couldn’t always stay away from trouble.
Vater hatte nüchtern bemerkt, wie wichtig es für den Greengrass-Erben war, in Hogwarts zu bleiben, wo alle anderen Adelsfamilien ihre Kinder zur Schule schickten (das war der Grund für die alte Tradition der Adelsfamilien, zu versuchen die Geburt ihrer Erben zu synchronisieren, um sie im selben Jahr in Hogwarts unterzubringen, wenn sie konnten). Und Vater hatte gesagt, dass man sich als Erbin eines der Uralten Häuser nicht immer von Ärger fernhalten konnte.

% She could have done without hearing that last part.
Den letzten Teil hätte er sich sparen können.

% Daphne gulped hard, as she turned the doorknob, and opened the door.
Daphne schluckte schwer, als sie den Türknauf drehte und die Tür öffnete.

% “Miss~Greengrass—” whispered a shadowy, silvery-robed figure.
„Miss~Greengrass—“ , flüsterte eine schattenhafte, silbrig gewandete Gestalt.

% Daphne screamed and slammed the door and drew her wand and turned to run.
Daphne schrie auf, schlug die Tür zu, zog ihren Zauberstab und wandte sich zum Laufen.

% “Wait!” cried the voice, now higher and louder.
„Warte!“, rief die Stimme, jetzt höher und lauter.

% Daphne paused. That couldn’t \emph{possibly} be who it had sounded like.

% Slowly, Daphne turned, and opened the door again.
Daphne hielt inne. Das konnte \emph{unmöglich} der sein, nach dem es sich angehört hatte. Langsam drehte sich Daphne um und öffnete die Tür erneut.

% “\emph{You!}” Daphne said in astonishment, as she saw the face beneath the hood. “I thought you were—”
„\emph{Du!}“ sagte Daphne erstaunt, als sie das Gesicht unter der Kapuze sah. „Ich dachte, du wärst—“

% “I come back to you now,” the silvery-robed figure said in a strong voice, “at the turn of the—”
„Ich komme jetzt zu dir zurück,“ sagte die silbrig gewandete Gestalt mit fester Stimme, „an der Wende des—“

% “\emph{What are you doing in my bedroom?}” shrieked Daphne.
„\emph{Was machst du in meinem Schlafzimmer?}“, kreischte Daphne.

% “I heard you can cast the mist form of the Patronus Charm. Can I see?”
„Ich habe gehört, du kannst die Nebelform des Patronus-Zaubers wirken. Darf ich es sehen?“

% Daphne stared, and then her blood began to burn. “Why?” she said, keeping her wand level. “So you can \emph{kill} everyone in Slytherin who casts un-Slytherin spells? We all \emph{know} who it was had Hermione killed!”
Daphne starrte, und dann begann ihr Blut zu brennen.
„Warum?“, fragte sie und hielt ihren Zauberstab in die Höhe. „Damit du jeden in Slytherin \emph{töten} kannst, der Unslytherin-Zauber wirkt? Wir alle wissen, wer es war, der Hermine getötet hat!“

% The figure’s voice rose. “I testified under Veritaserum that I tried to help Miss~Granger! I really was trying to help her, when I grabbed her hand on the roof, when I helped her off the floor—”
Die Stimme der Gestalt erhob sich.
„Ich habe unter Veritaserum ausgesagt, dass ich versucht habe, Miss~Granger zu helfen! Ich habe wirklich versucht, ihr zu helfen, als ich auf dem Dach ihre Hand ergriff, als ich ihr vom Boden half—“

% Daphne kept her wand level. “Like your father couldn’t tamper with the Aurors’ record, if he wanted to! I wasn’t born yesterday, Mister \emph{Malfoy!}”
Daphne hielt ihren Zauberstab waagerecht.
„Als ob dein Vater die Aufzeichnungen der Auroren nicht manipulieren könnte, wenn er es wollte! Ich bin nicht von gestern, Mister \emph{Malfoy}!“

% Slowly, as if not to cause alarm, the silver-robed figure drew a wand from his robes. Daphne’s hand tightened on her own wand, but then she recognized the position of the fingers on the wand, the stance the figure was assuming, and she drew a shocked breath—
Langsam, als wolle er keinen Alarm auslösen, zog die silbergewandete Gestalt einen Zauberstab aus seinem Gewand. Daphnes Hand verkrampfte sich um ihren eigenen Zauberstab, doch dann erkannte sie die Position der Finger auf dem Stab, die Haltung, die die Gestalt einnahm, und sie holte erschrocken Luft—

„\emph{Expecto Patronum!}“

% Silver light leapt from the end of the other’s wand—and condensed, forming a shining serpent that seemed to coil in the air as though nesting there.
Silbernes Licht sprang aus dem Ende des Zauberstabs des anderen—und verdichtete sich zu einer leuchtenden Schlange, die sich in der Luft zu winden schien, als würde sie dort nisten.

% She just gaped.
Sie starrte einfach nur.

% “I \emph{did} try to help Hermione Granger,” Draco Malfoy said with a level voice. “Because I know the sickness at the heart of Slytherin’s House, the reason why so many of us can’t cast the Patronus Charm any more, is hate. Hate of Muggle-borns, or just anyone really. People think that’s all Slytherin is about now, not cunning or ambition or honourable nobility. And I even know, because it’s obvious if you just look, that Hermione Granger wasn’t weak at magic.”
„Ich \emph{habe} versucht, Hermine Granger zu helfen,“ sagte Draco Malfoy mit ruhiger Stimme. „Weil ich weiß, dass die Krankheit im Herzen des Hauses Slytherin, der Grund, warum so viele von uns den Patronus-Zauber nicht mehr wirken können, Hass ist. Hass auf Muggelgeborene, oder einfach jeden, wirklich. Die Leute denken, dass es in Slytherin nur noch darum geht, nicht um Gerissenheit oder Ehrgeiz oder ehrenhaften Adel. Und ich weiß sogar, weil es offensichtlich ist, wenn man nur hinschaut, dass Hermine Granger nicht schwach in ihrer Magie war.“

% Daphne’s mind had gone completely blank. Her eyes darted around nervously, just to check that there wasn’t blood coming from under the doors, like the last time Something had Broken.
Daphnes Verstand war völlig leer geworden. Ihre Augen huschten nervös umher, nur um sicherzugehen, dass nicht wieder Blut unter den Türen hervorkam, wie beim letzten Mal, als etwas seltsames passiert war.

% “And I’ve also figured out,” Draco Malfoy said quietly, as the silver snake went on shining with unmistakeable light and warmth, “that Hermione Granger never really tried to kill me. Maybe she was False-Memory-Charmed, maybe she was Legilimized, but now that she’s been murdered, it’s obvious that Miss~Granger was the target in the first place, when somebody tried to set her up for murdering me—”
„Und ich habe auch herausgefunden,“ sagte Draco Malfoy leise, während die silberne Schlange weiterhin mit unverkennbarem Licht und Wärme leuchtete, „dass Hermine Granger nie wirklich versucht hat, mich zu töten. Vielleicht wurde sie mit einem falschen Gedächtniszauber belegt, vielleicht wurde sie legilimiert, aber jetzt, da sie ermordet wurde, ist es offensichtlich, dass Miss~Granger von Anfang an das Ziel war, als jemand versuchte, ihr eine Falle zu stellen, um mich zu ermorden—“

% “D-do-do you know what you’re \emph{saying?}” Daphne’s voice broke. If Lucius Malfoy heard his heir saying that—he’d \emph{skin} Draco and turn him into \emph{trousers!}
„D-d-weißt du, was du da sagst?!“ Daphnes Stimme brach.
Wenn Lucius Malfoy seinen Erben das sagen hörte—er würde Draco die \emph{Haut abziehen} und ihn in eine \emph{Hose} verwandeln!

% Draco Malfoy smiled, metallic robes gleaming in the light of his full corporeal Patronus; it was a smile both arrogant and dangerous, like being turned into a pair of leather trousers was beneath his concerns. “Yes,” said Draco, “but it doesn’t matter now. House Malfoy is returning House Potter’s money and cancelling the debt.”
Draco Malfoy lächelte, die metallischen Roben schimmerten im Licht seines vollkörperlichen Patronus; es war ein Lächeln, das sowohl arrogant als auch gefährlich war, als ob es ihm nichts ausmachte, in eine Lederhose verwandelt zu werden.
„Ja,“ sagte Draco, „aber das spielt jetzt keine Rolle. Haus Malfoy gibt das Geld von Haus Potter zurück und erlässt die Schulden.“

% Daphne walked over to her bed and then fell on it, hoping she could wake up from the dream once she was in bed.
Daphne ging zu ihrem Bett hinüber und ließ sich darauf fallen, in der Hoffnung, dass sie aus dem Traum aufwachen würde, sobald sie im Bett war.

% “I’d like you to join a conspiracy,” said the figure in the shining robes. “Everyone in Slytherin who can cast the Patronus Charm, and everyone who can learn. That’s how we’ll know to trust each other, when the Silvery Slytherins meet.” With a dramatic gesture, Draco Malfoy cast back his hood. “But it won’t work without \emph{you}, Daphne Greengrass. You and your family. Your mother will negotiate it with Father, but I’d like the Greengrasses to hear the proposal from you, first.” Draco Malfoy’s voice lowered grimly. “There is much we must speak of, before we eat dinner.”
„Ich möchte, dass du dich einer Verschwörung anschließt,“ sagte die Gestalt in den leuchtenden Roben. „Jeder in Slytherin, der den Patronus-Zauber wirken kann, und jeder, der es lernen kann. So werden wir wissen, dass wir einander vertrauen können, wenn die silbernen Slytherins aufeinandertreffen.“
Mit einer dramatischen Geste warf Draco Malfoy seine Kapuze zurück.
„Aber ohne dich wird es nicht funktionieren, Daphne Greengrass. Du und deine Familie. Deine Mutter wird es mit Vater aushandeln, aber ich möchte, dass die Greengrasses den Vorschlag zuerst von dir hören.“
Draco Malfoys Stimme senkte sich grimmig.
„Es gibt vieles, worüber wir sprechen müssen, bevor wir zu Abend essen.“

\later

% Harry Potter had, apparently, taken to being invisible; they had glimpsed his hand only briefly, when he was handing them the list, written on strange not-parchment. Harry had explained that, all things considered, he didn’t really think it was smart for him to be \emph{findable} except on special occasions, so he was just going to deal with people as a disembodied floating voice from now on, or as a brilliant silver light that hid behind corners where nobody could see it, and which could always find his friends no matter where they tried to hide. It was, in all honesty, one of the creepiest things which Fred and George had ever heard, over a lifetime which had included filling the shoes of every student in second-year Slytherin with Transfigured live millipedes. Fred and George didn’t think this could possibly be good for anyone’s sanity, but they didn’t know what to say. It couldn’t be denied, they’d seen with their own four eyes, that Hogwarts…
Harry Potter hatte es sich offenbar angewöhnt, unsichtbar zu sein; sie hatten seine Hand nur kurz gesehen, als er ihnen die Liste überreichte, die auf seltsamem nicht-Pergament geschrieben war. Harry hatte erklärt, dass er es alles in allem nicht wirklich für klug hielt, außer bei besonderen Anlässen \emph{auffindbar} zu sein, also würde er von nun an nur noch als körperlose, schwebende Stimme mit den Leuten umgehen, oder als leuchtendes, silbernes Licht, das sich hinter Ecken versteckte, wo es niemand sehen konnte, und das seine Freunde auf Harrys Wunsch immer finden konnte, egal wo \emph{Sie} sich zu verstecken versuchten. Es war, ehrlich gesagt, eines der gruseligsten Dinge, die Fred und George je gehört hatten, in einem Leben, in dem sie die Schuhe jedes Schülers im zweiten Jahr in Slytherin mit verwandelten lebenden Tausendfüßlern gefüllt hatten. Fred und George glaubten nicht, dass das gut für die geistige Gesundheit von irgendjemandem sein konnte, aber sie wussten nicht, was sie sagen sollten. Es ließ sich nicht leugnen, sie hatten mit eigenen 4 Augen gesehen, dass Hogwarts……

% …wasn’t safe…
nicht sicher war…

% “I don’t know who you went to for the False Memory Charm on Rita Skeeter,” said the sourceless voice of Harry Potter. “Whoever it is…probably \emph{won’t} be able to fill this order directly, but they may know someone who can get things from the Muggle world. And—I know it may cost extra, but as few people as possible should know that Harry Potter is related to this.” Another flash of a small boy’s hand, and a bag hit the ground with the clinking noise. “Some of these items are expensive even in the Muggle world, and your contact may have to go outside Britain; but one hundred Galleons will be enough to pay for it all, I hope. I’d tell you where the Galleons came from, but I don’t want to spoil tomorrow’s surprise.”
„Ich weiß nicht, von wem ihr den Erinnerungszauber für Rita Skeeter habt machen lassen,“ sagte die unsichtbare Stimme von Harry Potter. „Wer auch immer es ist…er wird wahrscheinlich \emph{nicht} in der Lage sein, diesen Auftrag direkt auszuführen, aber er kennt vielleicht jemanden, der Dinge aus der Muggelwelt besorgen kann. Und—ich weiß, es kostet vielleicht extra, aber so wenig Leute wie möglich sollten wissen, dass Harry Potter damit zu tun hat.“
Wieder blitzte die Hand eines kleinen Jungen auf, und eine Tasche schlug mit einem klirrenden Geräusch auf dem Boden auf.
„Einige dieser Gegenstände sind selbst in der Muggelwelt teuer, und euer Kontakt muss vielleicht außerhalb Großbritanniens gehen; aber hundert Galleonen werden ausreichen, um alles zu bezahlen, hoffe ich. Ich würde euch ja sagen, woher die Galeonen kommen, aber ich will die morgige Überraschung nicht verderben.“

% “What \emph{is} this stuff?” said Fred or George, as they looked over the list. “Our father is a Muggle expert—”
„Was \emph{ist} das für ein Zeug?“, fragten Fred oder George, als sie die Liste durchblätterten.
„Unser Vater ist ein Muggel-Experte—“

% “—and we don’t recognize \emph{half} this stuff—”
„- und wir erkennen die \emph{Hälfte} dieser Sachen nicht—“

% “—why, we don’t recognize any of it—”
„- wir erkennen nichts davon—“

% “—just what are you planning to \emph{do?}”
„- was hast Du \emph{vor}?“

% “Things have become serious,” Harry’s voice said softly. “I don’t know what I’ll have to do. I may need the power of the Muggles, not just the wizards, before this is done—and I might need it right away, with no time to prepare. I’m not \emph{planning} to use any of this. I just want it around in case of…contingencies.” Harry’s voice paused. “Obviously I owe you more than I can ever repay and you won’t \emph{let} me give you \emph{any} of what you deserve, I don’t even know how to say thank you properly, and all I can do is hope that some day when you grow up you’ll be more sensible about this whole thing and would you \emph{please} take a ten percent commission—”
„Die Lage ist ernst geworden,“ sagte Harrys Stimme leise. „Ich weiß nicht, was ich tun muss. Ich brauche vielleicht die Macht der Muggel, nicht nur der Zauberer, bevor das hier erledigt ist—und ich brauche sie vielleicht sofort, ohne Zeit zur Vorbereitung. Ich habe nicht vor, irgendetwas von dem hier zu benutzen. Ich will es nur in der Nähe haben, für den Fall von… Unvorhergesehenem.“
Harrys Stimme hielt inne.
„Offensichtlich schulde ich euch mehr, als ich jemals zurückzahlen kann, und ihr \emph{lasst} mich euch \emph{nichts} von dem geben, was ihr verdient, ich weiß nicht einmal, wie ich mich richtig bedanken soll, und alles, was ich tun kann, ist zu hoffen, dass ihr eines Tages, wenn ihr erwachsen seid, vernünftiger mit der ganzen Sache umgeht, und würdet ihr \emph{bitte} eine zehnprozentige Provision nehmen—“

% “Shut up, you,” said George or Fred.
„Halt die Klappe, du,“ sagte George oder Fred.

% “For God’s sake, you went after a troll for me and Fred had his ribs broken!”
„Um Himmels willen, du hast für mich einen Troll gejagt und Fred hat sich die Rippen gebrochen!“

% They both just shook their heads. Harry had stayed behind when they’d told him to run, and stepped forward to distract the troll from eating George. Harry was the kind of person, they knew, who’d think that something like that didn’t cancel out what he owed the Weasley twins, that his own deed wasn’t properly commensurate. But what the Weasleys knew, and Harry wouldn’t understand until he was older, was that it meant that nothing was owed, or ever could be owed between them. It was a strange kind of selfishness, they thought, that Harry could understand kindness within himself—never dreaming of asking of money from anyone he’d helped more than they’d helped him, or calling that a debt—while being apparently unable to conceive that others might want to act the same way toward \emph{him}.
Die beiden schüttelten nur den Kopf.
Harry war zurückgeblieben, als sie ihm gesagt hatten, er solle weglaufen, und er war nach vorne getreten, um den Troll davon abzulenken, George zu fressen. Harry war die Art von Mensch, das wussten sie, der denken würde, dass so etwas nicht aufwiegt, was er den Weasley-Zwillingen schuldete, dass seine eigene Tat nicht angemessen war. Aber was die Weasleys wussten und Harry erst verstehen würde, wenn er älter war, war, dass es bedeutete, dass sie sich nichts schuldig waren oder jemals etwas schuldig sein konnten. Es war eine seltsame Art von Egoismus, dachten sie, dass Harry Freundlichkeit in sich selbst verstehen konnte—er dachte nicht im Traum daran, von jemandem, dem er mehr geholfen hatte als sie ihm, Geld zu verlangen oder das als Schuld zu bezeichnen—, während er anscheinend nicht in der Lage war, sich vorzustellen, dass andere \emph{ihm} gegenüber genauso handeln wollten.

% “Remind me to buy you a copy of the Muggle novel \emph{Atlas Shrugged,}” the sourceless voice said. “I’m starting to understand what sort of person can benefit from reading it.”
„Erinnert mich daran, euch ein Exemplar des Muggelromans \emph{Atlas Shrugged} zu kaufen,“ sagte die gefühllose Stimme. „Ich fange an zu verstehen, was für eine Art von Person davon profitieren kann, es zu lesen.“

% \latersection{Monday, April 20th, 7:00\pm}
\latersection{Montag, 20. April, 19:00~Uhr}

% It happened without any intervention or sign from the Head Table, as the students had finished their subdued dinner; it happened with no permission or forgiveness asked from the Professors or the Headmaster.
Es geschah ohne jegliches Eingreifen oder Zeichen vom Lehrertisch, als die Schüler ihr gedämpftes Abendessen beendet hatten; es geschah, ohne dass die Professoren oder der Schulleiter um Erlaubnis oder Entschuldigung gebeten hätten.

% Shortly after the dessert dishes had appeared, a student stood up from the Slytherin Table and calmly made his way, not to the front of the Head Table, but toward the opposite side of the Four Tables of Hogwarts. A few whispers broke out at the sight of the white-blonde short-cropped hair, as Draco Malfoy stood there, silently regarding all of Hogwarts. Draco Malfoy had said almost nothing since his surprise return. The Slytherin had condescended neither to confirm nor deny that he had returned because, with Hermione Granger dead at his family’s hand, he no longer had anything to fear.
Kurz nachdem die Dessertteller erschienen waren, stand ein Schüler vom Slytherin-Tisch auf und machte sich ruhig auf den Weg, nicht nach vorne zum Lehrertisch, sondern auf die gegenüberliegende Seite der vier Tische von Hogwarts. Beim Anblick des weißblonden, kurzgeschnittenen Haares brach ein kurzes Raunen aus, als Draco Malfoy dort stand und schweigend ganz Hogwarts betrachtete. Draco Malfoy hatte seit seiner überraschenden Rückkehr fast nichts mehr gesagt. Der Slytherin hatte sich herabgelassen, seine Rückkehr weder zu bestätigen noch zu leugnen, denn seit Hermine Granger durch die Hand seiner Familie gestorben war, hatte er nichts mehr zu befürchten.

% Then Draco Malfoy took up a spoon in one hand, and a glass of water in the other, and began tapping, producing a clear ringing sound.
Dann nahm Draco Malfoy einen Löffel in die eine und ein Glas Wasser in die andere Hand und begann zu klopfen, wobei ein deutliches Klingeln ertönte.

\emph{Ting.}

\emph{Ting.}

\emph{Ting.}

% It produced more excited babble at first. At the Head Table, the various Professors looked in puzzlement toward the Headmaster in his great chair, but the Headmaster gave no sign, and so the faculty did nothing.
Es erzeugte zunächst mehr aufgeregtes Geplapper. Am Lehrertisch blickten die verschiedenen Professoren verwundert zum Schulleiter in seinem großen Stuhl, aber der Schulleiter gab kein Zeichen, und so taten die Lehrkräfte nichts.

% Draco Malfoy continued tapping the spoon upon his glass, until the room fell silent, waiting.
Draco Malfoy klopfte weiter mit dem Löffel auf sein Glas, bis der Raum still wurde und wartete.

% Then another student arose from the Ravenclaw table, and made his way to where Draco Malfoy was standing, turning to face Hogwarts at his side. Breaths were drawn in surprise; those two should have been the bitterest of enemies—
Dann erhob sich ein weiterer Schüler vom Ravenclaw-Tisch und machte sich auf den Weg zu der Stelle, an der Draco Malfoy stand, und drehte sich mit dem Gesicht zu Hogwarts an seiner Seite. Der Atem stockte vor Überraschung; diese beiden hätten die erbittertsten Feinde sein müssen—

% “I, and my Father, the Lord of the Noble and Most Ancient House of Malfoy,” Draco Malfoy said in a clear voice, “have come to realize that there are ill forces at work in Hogwarts. That these ill forces, did wish Hermione Granger harm. That Hermione Granger was perhaps compelled, against her will, to raise her hand against our House; or perhaps she and I were both Memory-Charmed. We now say that whoever dared use the heir of Malfoy so, is the enemy of House Malfoy, upon whom we shall have our vengeance. And that honour be served, we have returned all moneys taken from House Potter, and cancelled all debt.”
„Ich und mein Vater, der Herr des Edlen und Uralten Hauses Malfoy,“ sagte Draco Malfoy mit klarer Stimme, „sind zu der Erkenntnis gelangt, dass in Hogwarts böse Kräfte am Werk sind. Dass diese bösen Mächte Hermine Granger Schaden zufügen wollten. Dass Hermine Granger vielleicht gegen ihren Willen gezwungen wurde, ihre Hand gegen unser Haus zu erheben; oder dass wir beide mit einem Gedächtniszauber belegt wurden. Wir sagen nun, dass derjenige, der es gewagt hat, den Erben der Malfoys so zu benutzen, ein Feind des Hauses Malfoy ist, an dem wir uns rächen werden. Und damit der Ehre Genüge getan wird, haben wir alle Gelder, die dem Haus Potter entwendet wurden, zurückgegeben und alle Schulden erlassen.“

% Then Harry Potter spoke. “House Potter acknowledges that it was an honest mistake, and holds House Malfoy no ill will. We believe and publicly say that House Malfoy was not at fault in Hermione Granger’s death. Whoever harmed Hermione Granger is the enemy of House Potter, upon whom we shall have our vengeance. Both of us.”
Dann sprach Harry Potter.
„Haus Potter erkennt an, dass es ein ehrlicher Fehler war, und hegt keinen Groll gegen Haus Malfoy. Wir glauben und sagen öffentlich, dass das Haus Malfoy keine Schuld am Tod von Hermine Granger trägt. Wer immer Hermine Granger etwas angetan hat, ist der Feind von Haus Potter, an dem wir uns rächen werden. An uns beiden.“

% Then Harry Potter began to walk back to the Ravenclaw table, and the babble of sheer, utter, reality-crashing bewilderment began to explode—
Dann begann Harry Potter, zurück zum Ravenclaw-Tisch zu gehen, und das Geplapper der schieren, völligen, realitätszerschmetternden Verwirrung begann zu explodieren—

% Draco Malfoy resumed tapping his spoon against his water glass, creating a clear ringing chime.
Draco Malfoy nahm wieder auf und klopfte mit seinem Löffel gegen sein Wasserglas, wodurch ein deutliches Klingeln entstand.

\emph{Ting.}

\emph{Ting.}

\emph{Ting.}

% And other students arose, from other tables, making their way to where Draco Malfoy stood, arranging themselves at his side, or behind him, or before him.
Und andere Schüler standen auf, von anderen Tischen, und bahnten sich ihren Weg dorthin, wo Draco Malfoy stand, und ordneten sich an seiner Seite, oder hinter ihm, oder vor ihm ein.

% There was a dread silence in the Great Hall, a sense of the world shifting, of realigning Powers, almost tangible in the air.
Es herrschte eine beängstigende Stille in der Großen Halle, ein Gefühl, als würde sich die Welt verschieben, als würden sich die Mächte neu ausrichten, fast greifbar in der Luft.

% “My father, Owen Greengrass, with the consent and full backing of my mother, the Lady of the Noble and Most Ancient House of Greengrass,” Daphne Greengrass spoke.
„Mein Vater, Owen Greengrass, mit dem Einverständnis und der vollen Rückendeckung meiner Mutter, der Herrin des Edlen und Uralten Hauses Greengrass,“ sprach Daphne Greengrass.

% “And my forefather, Charles, of the House of Nott,” said the former Lieutenant Nott, once Theodore of Chaos, now standing behind Draco Malfoy.
„Und mein Vorfahre, Charles, aus dem Hause Nott,“ sagte der ehemalige Leutnant Nott, einst Theodore von Chaos, der nun hinter Draco Malfoy stand.

% “And my grand-aunt, Amelia, of the House of Bones, also Director of the Department of Magical Law Enforcement,” said Susan Bones, who stood next to Daphne Greengrass, beside whom she had fought.
„Und meine Großtante Amelia, aus dem Hause Bones, ebenfalls Direktorin der Abteilung für magische Strafverfolgung,“ sagte Susan Bones, die neben Daphne Greengrass stand, neben der sie gekämpft hatte.

% “And my grandmother, Augusta, of the Noble and Most Ancient House of Longbottom,” said Neville Longbottom, who had returned for this one night.
„Und meine Großmutter, Augusta, aus dem Edlen und Uralten Haus Longbottom,“ sagte Neville Longbottom, der für diese eine Nacht zurückgekehrt war.

% “And my father, Lucius, the Lord Malfoy, of the Noble and Most Ancient House of Malfoy!”
„Und mein Vater, Lucius, der Lord Malfoy, aus dem Edlen und Uralten Haus Malfoy!“

% “Together with Alanna Howe constituting a majority of the Hogwarts Board of Governors!” Daphne Greengrass said clearly. “Have, to ensure the safety of all students, including their own children, passed the following Educational Decrees upon the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry!”
„Zusammen mit Alanna Howe, die eine Mehrheit des Hogwarts-Gouverneursrats bildet!“ sagte Daphne Greengrass deutlich. „haben, um die Sicherheit aller Schüler, einschließlich ihrer eigenen Kinder, zu gewährleisten, die folgenden Dekrete für die Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei erlassen!“

\later

% “First!” Daphne said. Daphne was trying to keep her trembling under control, as she faced the Four Houses at the forefront of the five. There was only so far her parents’ lessons in speech-making could take her. Daphne’s eyes darted down quickly to her hand, upon which, written with a quill in faint red ink, cues to her lines had been written. “Students are not to go anywhere alone, not even to the toilets! You will travel in groups of at least three, and every group must have a sixth-year or seventh-year student!”
„Erstens!“ sagte Daphne. Daphne versuchte, ihr Zittern unter Kontrolle zu halten, als sie den vier Häusern an der Spitze der fünf gegenüberstand. Es gab nur so viel, wie die Lektionen ihrer Eltern im Redenhalten sie bringen konnten. Daphnes Augen huschten schnell zu ihrer Hand hinunter, auf der mit einem Federkiel in schwacher roter Tinte Hinweise auf ihre Zeilen geschrieben worden waren.
„Die Schüler dürfen nirgendwo alleine hingehen, nicht einmal auf die Toilette! Ihr reist in Gruppen von mindestens drei Personen, und jeder Gruppe muss ein Schüler aus dem sechsten oder siebten Jahr angehören!“

% “Second!” Susan Bones said from behind her, voice almost firm. “To further ensure the students’ safety, nine Aurors have been dispatched to Hogwarts to form an Auxiliary Protective Force!” Susan took a small, round glass object from within her robes, one of the communicators that the DMLE used, which they’d all been given. Susan raised it to her mouth and said, her voice now higher, “Auror Brodski, this is Susan Bones. \emph{Enter!}”
„Zweitens!“ Sagte Susan Bones von hinten mit fast fester Stimme. „Um die Sicherheit der Schüler weiter zu gewährleisten, sind neun Auroren nach Hogwarts geschickt worden, um eine Hilfsschutztruppe zu bilden!“
Susan holte einen kleinen, runden Glasgegenstand aus ihrer Robe, einen der Kommunikatoren, die die A.M.S benutzte und die sie alle bekommen hatten. Susan hob es an ihren Mund und sagte mit nun höherer Stimme: „Auror Brodski, hier ist Susan Bones. Treten Sie ein!“

% The doors to the Hall slammed open, and in marched nine Aurors in the reinforced leather gear they used when on duty. At once they spread out, two Aurors taking up station by each of the four tables, and the last took up watch at the Head Table. There were more gasps.
Die Türen zur Halle knallten auf, und neun Auroren in ihrer verstärkten Lederkleidung, die sie im Dienst trugen, marschierten herein. Sofort verteilten sie sich, zwei Auroren nahmen an jedem der vier Tische Stellung, und der letzte hielt am Lehrertisch Wache. Es gab weitere Atemzüge.

% “Third!” said Draco Malfoy, his voice commanding. Malfoy had apparently memorized his own lines, since there was nothing written on his hand that Daphne could see. “In the face of a common enemy who does not balk at killing students from any House, the four Houses of Hogwarts must come together and act as one! To emphasize this, the House Points system is temporarily suspended! \emph{All} Professors will encourage solidarity between Houses, by decree of the Hogwarts Board of Governors!”
„Drittens!“, sagte Draco Malfoy mit befehlsgewohnter Stimme. Malfoy hatte seinen eigenen Text offenbar auswendig gelernt, denn auf seiner Hand stand nichts, was Daphne sehen konnte. „Im Angesicht eines gemeinsamen Feindes, der nicht davor zurückschreckt, Schüler aus allen Häusern zu töten, müssen die vier Häuser von Hogwarts zusammenkommen und als Einheit auftreten! Um dies zu unterstreichen, wird das Hauspunktesystem vorübergehend ausgesetzt! \emph{Alle} Professoren werden die Solidarität zwischen den Häusern fördern, per Dekret des Hogwarts-Gouverneursrats!“

% “Fourth!” recited Neville Longbottom. “All students not already in the Defence Professor’s after-school classes, will receive special training in self-defence by Auror instructors!”
„Viertens!“, rezitiert Neville Longbottom. „Alle Schüler, die nicht bereits am Nachhilfeunterricht der Verteidigungsprofessoren teilnehmen, erhalten ein spezielles Training in Selbstverteidigung durch Aurorenausbilder!“

% “Fifth!” Theodore Nott yelled in a menacing tone. “All fighting in the corridors or anywhere outside of Defence lessons will be dealt with severely! Fight together or don’t fight at all!”
„Fünftens!“ brüllte Theodore Nott in einem bedrohlichen Ton. „Jede Schlägerei in den Korridoren oder irgendwo außerhalb des Verteidigungsunterrichts wird streng geahndet! Kämpft zusammen oder kämpft gar nicht!“

% “Sixth!” said Daphne Greengrass, and took a deep breath. When she’d found out what was planned, she’d made her own little extra request to Mother through the Floo. Even with Lucius Malfoy going along with Amelia Bones—a thought her mind was still having trouble grasping—the Greengrass swing vote had still been vital, since Jugson and his own faction had refused to back Malfoy. Not to mention that Bones didn’t trust Malfoy, and Malfoy didn’t trust Bones. So Mother had demanded, and the Greengrasses had received—“Since Memory Charms have been used on students without setting off wards, it is possible that someone on the Hogwarts faculty may be implicated. Therefore! The Auxiliary Protective force reports directly to my father, Lord Greengrass!” And this part was only symbolic, she knew, there’d be no reason anyone wouldn’t just contact the Aurors directly; but it might turn into more, some day, which was why she’d asked Mother to demand it—“And if anyone wants to report something to the Auxiliary Protectors, they can talk to the Aurors, or go through \emph{me}—” Daphne’s arm swept behind her to indicate the gathered students. “The duly appointed President of the Auxiliary Protective Special Committee!”
„Sechstens!“, sagte Daphne Greengrass und holte tief Luft. Als sie herausgefunden hatte, was geplant war, hatte sie ihre eigene kleine Extra-Anfrage an Mutter über das Floo-Netzwerk gestellt. Selbst wenn Lucius Malfoy sich mit Amelia Bones zusammentun würde—ein Gedanke, mit dem sie immer noch Schwierigkeiten hatte, ihn zu begreifen—war die Greengrass-Stimme immer noch entscheidend, da Jugson und seine eigene Fraktion sich geweigert hatten, Malfoy zu unterstützen. Ganz zu schweigen davon, dass Bones Malfoy nicht vertraute und Malfoy nicht Bones. Also hatte Mutter gefordert, und die Greengrasses hatten erhalten—
„Da Erinnerungszauber bei Schülern eingesetzt wurden, ohne dass sie Schutzzauber auslösten, ist es möglich, dass jemand aus dem Lehrkörper von Hogwarts darin verwickelt ist. Deshalb gilt folgendes! Die Hilfsschutztruppe berichtet direkt an meinen Vater, Lord Greengrass!“
Und dieser Teil war nur symbolisch, sie wusste, es gäbe keinen Grund, warum sich jemand nicht einfach direkt an die Auroren wenden würde; aber es könnte mehr daraus werden, irgendwann, deshalb hatte sie Mutter gebeten, es zu verlangen—
„Und wenn jemand den Hilfsbeschützern etwas melden will, kann er sich an die Auroren wenden, oder über \emph{mich} gehen—“
Daphnes Arm schwang hinter ihr und deutete auf die versammelten Schüler.
„Die ordnungsgemäß ernannte Präsidentin des Sonderkomitees der Hilfsbeschützer!“

% And Daphne paused dramatically. They’d all rehearsed this part.
Und Daphne hielt dramatisch inne. Diesen Teil hatten sie alle geprobt.

% “We don’t know who the enemy is,” said Neville, whose voice did not squeak.
„Wir wissen nicht, wer der Feind ist,“ sagte Neville, dessen Stimme nicht quietschte.

% “We don’t know what the enemy wants,” said Theodore, still looking menacing.
„Wir wissen nicht, was der Feind will,“ sagte Theodore, der immer noch bedrohlich aussah.

% “But we know who the enemy is attacking,” said Susan, as fierce as when she’d taken on three seventh-year students.
„Aber wir wissen, wen der Feind angreift,“ sagte Susan, so grimmig wie damals, als sie es mit drei Siebtklässlern aufgenommen hatte.

% “The enemy is attacking Hogwarts students,” said Draco Malfoy, clear and commanding, like all this was his natural element.
„Der Feind greift die Schüler von Hogwarts an,“ sagte Draco Malfoy, klar und befehlend, als wäre das alles sein natürliches Element.

% “And Hogwarts,” spoke Daphne of Greengrass, feeling her blood burn like it never had before in her life, “is going to \emph{fight back.}”
„Und Hogwarts,“ sprach Daphne Greengrass und spürte, wie ihr Blut brannte wie nie zuvor in ihrem Leben, „wird sich \emph{wehren}.“

%  LocalWords:  aphne un Alanna
