% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/120/
% \chapter{Something to Protect: Severus Snape}
\chapter{Was sich zu beschützen lohnt: Severus Snape}

% \lettrine{A}{} sombre mood pervaded the Headmistress’s office. Minerva had returned after dropping off Draco and Narcissa/Nancy at St. Mungo’s, where the Lady Malfoy was being examined to see if a decade living as a Muggle had done any damage to her health; and Harry had come up to the Headmistress’s office again and then…not been able to think of priorities. There was so \emph{much} to do, so many things, that even Headmistress McGonagall didn’t seem to know where to start, and certainly not Harry. Right now Minerva was repeatedly writing words on parchment and then erasing them with a hand-wave, and Harry had closed his eyes for clarity. Was there any \emph{next} first thing that needed to happen…
\lettrine{E}{ine} düstere Stimmung herrschte im Büro der Schulleiterin. Minerva war zurückgekehrt, nachdem sie Draco und Narcissa/Nancy im St.~Mungo’s abgesetzt hatte, wo die Lady Malfoy untersucht wurde, um festzustellen, ob ein Jahrzehnt, in dem sie als Muggel gelebt hatte, ihrer Gesundheit geschadet hatte; und Harry war noch einmal ins Büro der Schulleiterin gekommen und hatte dann… nicht an Prioritäten denken können. Es gab so \emph{viel} zu tun, so viele Dinge, dass selbst Schulleiterin McGonagall nicht zu wissen schien, wo sie anfangen sollte, und Harry erst recht nicht. Im Moment schrieb Minerva immer wieder Worte auf Pergament und löschte sie dann mit einer Handbewegung, und Harry hatte die Augen geschlossen, um Klarheit zu bekommen.
Gab es noch irgendetwas, das als \emph{nächstes} Erstes erledigt werden musste…

% There came a knock upon the great oaken door that had been Dumbledore’s, and the Headmistress opened it with a word.
Es klopfte an die große Eichentür, die einst Dumbledore gehört hatte, und die Schulleiterin öffnete sie mit einem Wort.

% The man who entered the Headmistress’s office appeared worn, he had discarded his wheelchair but still walked with a limp. He wore black robes that were simple, yet clean and unstained. Over his left shoulder was slung a knapsack, of sturdy grey leather set with silver filigree that held four green pearl-like stones. It looked like a thoroughly enchanted knapsack, one that could contain the contents of a Muggle house.
Der Mann, der das Büro der Schulleiterin betrat, wirkte abgekämpft, er hatte seinen Rollstuhl nicht mehr, aber er hinkte immer noch. Er trug schwarze Roben, die einfach, aber sauber und unbefleckt waren. Über seiner linken Schulter trug er einen Rucksack aus robustem grauem Leder, der mit silbernen Filigranen besetzt war und vier grüne, perlenartige Steine enthielt. Er sah aus wie ein durch und durch verzauberter Rucksack, einer, der den Inhalt eines Muggelhauses enthalten könnte.

% One look at him, and Harry knew.
% Headmistress McGonagall sat frozen behind her new desk.
Ein Blick auf ihn, und Harry wusste es. Schulleiterin McGonagall saß wie erstarrt hinter ihrem neuen Schreibtisch.

% Severus Snape inclined his head to her.
Severus Snape neigte den Kopf zu ihr.

% “What is the meaning of this?” said the Headmistress, sounding…heart-sick, as if she’d known, at a glance, just like Harry had.
„Was hat das zu bedeuten?“, fragte die Schulleiterin und klang…herzzerreißend, als hätte sie es mit einem Blick erkannt, genau wie Harry.

% “I resign my position as the Potions Master of Hogwarts,” the man said simply. “I will not stay to draw my last month’s salary. If there are students who have been particularly harmed by me, you may use the money for their benefit.”
„Ich lege mein Amt als Zaubertränkemeister von Hogwarts nieder“, sagte der Mann schlicht. „Ich werde nicht bleiben, um mein letztes Monatsgehalt zu beziehen. Wenn es Schüler gibt, die durch mich besonders geschädigt wurden, können Sie das Geld zu deren Gunsten verwenden.“

% \emph{He knows.} The thought came to Harry, and he couldn’t have said in words just \emph{what} the Potions Master now knew; except that it was clear that Severus knew it.
\emph{Er weiß es.}
Der Gedanke kam Harry, und er hätte nicht in Worte fassen können, \emph{was} der Zaubertränkemeister jetzt wusste; außer, dass es klar war, dass Severus es wusste.

% “Severus…” Headmistress McGonagall began. Her voice sounded hollow. “Professor Severus Snape, you may not realize how difficult it is to find Potions Masters who can safely teach Muggle-borns, or Professors sharp enough to keep Slytherin House in any semblance of order…”
„Severus…“ begann Schulleiterin McGonagall. Ihre Stimme klang hohl. „Professor Severus Snape, Du weißt vielleicht nicht, wie schwierig es ist, Zaubertränkemeister zu finden, die Muggelgeborene sicher unterrichten können, oder Professoren, die hart genug sind, um das Haus Slytherin in einem Anschein von Ordnung zu halten…“

% Again the man inclined his head. “I think it need not be said to you, Headmistress, but I recommend in the strongest possible terms that the next Head of Slytherin be nothing like me.”
Wieder legte der Mann den Kopf schief.
„Ich denke, es muss dir nicht gesagt werden, Schulleiterin, aber ich empfehle dir aufs Schärfste, dass der nächste Leiter von Slytherin nicht so sein sollte wie ich.“

% “Severus, you only did as Albus told you to do! You could stay on and act differently!”
„Severus, du hast nur getan, was Albus dir aufgetragen hat! Du könntest bleiben und dich anders verhalten!“

% “Headmistress,” Harry said. His own voice seemed also hollow, and Harry wondered at it, for he hadn’t known Severus Snape that well. “If he wants to go, I think you should let him go.”
„Schulleiterin“, sagte Harry.
Seine eigene Stimme wirkte ebenfalls hohl, und Harry wunderte sich darüber, denn so gut kannte er Severus Snape nicht.
„Wenn er gehen will, dann sollte er gehen dürfen.“

% \emph{Dumbledore was using him. Maybe not exactly the way Professor Quirrell thought, maybe it was prophecy rather than sabotaging Slytherin, but Dumbledore was still using him. There were things that could have been said long ago to Severus, to free him. It’s clear why Dumbledore didn’t risk that, but still, Severus wasn’t being used kindly. Even his blindness and grief were being used, the way he didn’t grasp the consequences of his actions as Potions Master…}
\emph{Dumbledore hatte ihn benutzt. Vielleicht nicht genau so, wie Professor Quirrell dachte, vielleicht war es eher Prophezeiung als Sabotage an Slytherin, aber Dumbledore benutzte ihn trotzdem. Es gab Dinge, die man Severus schon längst hätte sagen können, um ihn zu befreien. Es ist klar, warum Dumbledore das nicht riskiert hat, aber trotzdem wurde Severus nicht freundlich benutzt. Sogar seine Blindheit und sein Kummer wurden ausgenutzt, die Art, wie er die Konsequenzen seines Handelns als Zaubertränkemeister nicht begriff…}

% “It is well to find you here, Mr~Potter,” Severus said. “There is unfinished business between us.”
„Es ist gut, dich hier zu finden, Mr~Potter“, sagte Severus. „Es gibt noch eine unerledigte Angelegenheit zwischen uns.“

% Harry didn’t know what to say, so he just nodded.
Harry wusste nicht, was er sagen sollte, also nickte er nur.

% Severus seemed to be having some difficulty speaking, as he stood before the two of them with the grey knapsack on his shoulder. Finally he seemed to find the words he’d come to speak. “Your mother. Lily. She was—”
Severus schien einige Schwierigkeiten beim Sprechen zu haben, während er mit dem grauen Rucksack auf der Schulter vor den beiden stand. Schließlich schien er die Worte zu finden, die er sprechen wollte.
„Deine Mutter. Lily. Sie war—“

% “I know,” Harry said, through the thickness of his throat. “You don’t have to say it.”
„Ich weiß“, sagte Harry durch seine dicke Kehle hindurch.
„Du brauchst es nicht zu sagen.“

% “Lily was a fine upstanding witch, Mr~Potter. I would not have you think otherwise from any words I said to you.”
„Lily war eine gute, aufrechte Hexe, Mr~Potter. Ich möchte nicht, dass du aufgrund der Worte, die ich zu dir gesagt habe, etwas anderes denkst.“

% “\emph{Severus?}” said Minerva McGonagall, looking as shocked as if she’d been bitten by her own shoes.
„\emph{Severus?!}“, sagte Minerva McGonagall und sah so schockiert aus, als wäre sie von ihren eigenen Schuhen gebissen worden.

% The former Potions Master kept his eyes on Harry. “More than one bar lay between myself and Lily, most notably my ill-advised attempts to curry favour with the purebloods of my house. If I made it sound like one mistake upon a muddy field ended it all, if I pretended that she had no reason but shallowness not to love me, I hope your books have also told you why fools may say such things.”
Der ehemalige Zaubertränkemeister hielt seinen Blick auf Harry gerichtet.
„Mehr als ein Hindernis lag zwischen mir und Lily, vor allem meine unklugen Versuche, sich bei den Reinblütern meines Hauses beliebt zu machen. Wenn ich es so aussehen ließ, als hätte ein einziger Fehler auf einem schlammigen Feld alles beendet, wenn ich so tat, als hätte sie keinen Grund außer Oberflächlichkeit, mich nicht zu lieben, dann hoffe ich, dass dir deine Bücher auch gesagt haben, warum Narren so etwas sagen dürfen.“

% “They did,” Harry said. He was looking at the fine grey knapsack on Severus Snape’s left shoulder, unable to meet the Potions Master’s eyes. “They did.”
„Das haben sie“, sagte Harry.
Er blickte auf den feinen grauen Tornister auf Severus Snapes linker Schulter, unfähig, den Blick des Zaubertränkemeisters zu treffen.
„Das haben sie.“

% “However,” the former Potions Master continued, “I’m afraid I have nothing more to say about your father than what I’ve already told you.”
„Wie auch immer“, fuhr der ehemalige Meister der Zaubertränke fort, „ich fürchte, ich kann dir nicht mehr über deinen Vater sagen als das, was ich dir bereits gesagt habe.“

„\emph{Severus!}“

% The former Potions Master seemed to have eyes only for Harry. “The Dark Mark upon my arm is not dead, nor is the prophecy fulfilled by that story you recounted before the crowd. How did you destroy all but a remnant of the Dark Lord?”
Der ehemalige Zaubertränkemeister schien nur Augen für Harry zu haben.
„Das Dunkle Mal auf meinem Arm ist weder tot, noch erfüllt sich die Prophezeiung durch die Geschichte, die du vor der Menge erzählt hast. Wie hast du alle bis auf einen Rest des Dunklen Lords vernichtet?“

% Harry hesitated. “I Obliviated most of his memories and…sealed him, I guess is how wizards say it. Even if the seal breaks, he won’t come back as himself.”
Harry zögerte.
„Ich habe die meisten seiner Erinnerungen obliviert und ihn…versiegelt, so sagen es wohl die Zauberer. Selbst wenn das Siegel bricht, wird er nicht als er selbst zurückkommen.“

% Severus frowned briefly and then shrugged. “I suppose that is acceptable.”
Severus runzelte kurz die Stirn und zuckte dann mit den Schultern.
„Ich nehme an, das ist akzeptabel.“

% “Professor Snape,” Harry said, because this too was now his responsibility, “the Order of the Phœnix owes you for services rendered. I’m in an excellent position to repay it, both financially and magically. Just in case you want to start your next life in a position of wealth, or with better hair, or something.”
„Professor Snape“, sagte Harry, denn auch das lag nun in seiner Verantwortung, „der Orden des Phönix schuldet dir eine Gegenleistung für geleistete Dienste.
Ich bin in einer ausgezeichneten Position, sie zurückzuzahlen, sowohl finanziell als auch magisch. Nur für den Fall, dass du dein nächstes Leben in einer wohlhabenden Position beginnen willst, oder mit besserem Haar, oder so.“

% “Strange words to say to such as me,” the former Potions Master said in a soft drawl. “I went to the Dark Lord intending to sell him the prophecy in exchange for Lily’s love becoming mine, by whatever darkness was required to achieve it. That is hardly something to be forgiven lightly. And then, in the years after when I was a Potions Master…that you experienced yourself. Do you think my service to the Order of the Phœnix has repaid all my sins?”
„Seltsame Worte für jemanden wie mich“, sagte der ehemalige Zaubertränkemeister mit seltsamen Tonfall. „Ich bin mit der Absicht zum Dunklen Lord gegangen, ihm die Prophezeiung zu verkaufen, im Austausch dafür, dass Lilys Liebe die meine wird, mit welcher Dunkelheit auch immer das erreicht werden sollte. Das ist kaum etwas, was man leichtfertig vergibt. Und dann, in den Jahren danach, als ich Zaubertränkemeister war… Das hast du selbst erlebt. Glaubst du, mein Dienst für den Orden des Phönix hat alle meine Sünden wieder gutgemacht?“

% “People are always broken,” Harry said, though the words stuck in his throat. “They always make mistakes. At least you tried to repay them.”
„Menschen sind immer gebrochen“, sagte Harry, obwohl ihm die Worte im Halse stecken blieben. „Sie machen immer Fehler. Zumindest hast du versucht, sie wiedergutzumachen.“

% “Perhaps,” said the former Potions Master. “My final duty was to fail in guarding the Stone, to be struck down. This I have done, and I survived it, which I never expected to do.” Severus was leaning against the door through which he’d entered, taking his weight off his left leg. “I would not have thought to ask for your forgiveness, but since you offer it so freely, I will accept with thanks. From this day on I wish to take less unkindly ways, and I think that is best done by starting over.”
„Vielleicht“, sagte der ehemalige Zaubertränkemeister. „Meine letzte Aufgabe war es, bei der Bewachung des Steins zu versagen und niedergestreckt zu werden. Das habe ich getan, und ich habe es überlebt, was ich nie erwartet hätte.“
Severus lehnte sich gegen die Tür, durch die er eingetreten war, und entlastete sein linkes Bein.
„Ich wäre nicht auf die Idee gekommen, dich um Verzeihung zu bitten, aber da du sie so freimütig anbietest, werde ich sie dankend annehmen. Von heute an werde ich weniger unfreundliche Wege einschlagen, und ich denke, das geht am besten, indem ich neu anfange.“

% Tears glistened on Minerva McGonagall’s nose and cheeks, when she spoke her voice was without hope. “Surely you could start over inside Hogwarts.”
Tränen glitzerten auf Minerva McGonagalls Nase und Wangen, als sie sprach, war ihre Stimme ohne Hoffnung.

% Severus shook his head. “Too many students would remember me as the evil Potions Master. No, Minerva. I will go somewhere new, and take a new name, and find someone new to love.”
„Sicherlich kannst du innerhalb von Hogwarts neu anfangen.“
Severus schüttelte den Kopf.
„Zu viele Schüler würden sich an mich als den bösen Zaubertränkemeister erinnern. Nein, Minerva. Ich werde an einen neuen Ort gehen, einen neuen Namen annehmen und jemanden finden, den ich lieben kann.“

% “Severus Snape,” Harry said, because it was his responsibility to say it, “has all your will been done?”
„Severus Snape“, sagte Harry, weil es seine Pflicht war, es zu sagen, „hat sich dein Wille erfüllt?“

% “Lily’s killer is vanquished,” the man said. “I am content.”
„Der Mörder von Lily ist bezwungen“, sagte der Mann. „Ich bin zufrieden.“

% The Headmistress lowered her head. “Be well, Severus,” she whispered.
Die Schulleiterin senkte den Kopf.
„Mach’s gut, Severus“, flüsterte sie.

% “I do have one last piece of advice,” Harry said. “If you want it.”
„Ich habe noch einen letzten Rat“, sagte Harry. „Wenn du ihn willst.“

% “What is it?” said Severus Snape.
„Was ist es?“, fragte Severus Snape.

% “Ruminating about the past can contribute to depression. You have my blanket permission to just never think about your past, ever. You shouldn’t think that it’s your responsibility to Lily to bear your guilt for her, or anything like that. Just keep your mind on your future and whatever new people you meet.”
„Das Grübeln über die Vergangenheit kann zu Depressionen beitragen. Du hast meine pauschale Erlaubnis, einfach nie über deine Vergangenheit nachzudenken, niemals. Du solltest nicht denken, dass es deine Verantwortung gegenüber Lily ist, deine Schuld für sie zu tragen, oder so etwas. Konzentriere dich einfach auf deine Zukunft und die neuen Leute, die du kennenlernst.“

% “I shall take your wisdom into consideration,” Severus said neutrally.
„Ich werde deine Weisheit in Betracht ziehen“, sagte Severus neutral.

% “Also, try a different brand of hair shampoo.”
„Außerdem solltest du eine andere Marke Haarshampoo ausprobieren.“

% A wry grin crossed Severus’s face, and Harry thought it might have been, for the first time, that man’s true smile. “Drop dead, Potter.”
Ein schiefes Grinsen ging über Severus' Gesicht, und Harry glaubte, dass es zum ersten Mal das wahre Lächeln dieses Mannes gewesen sein könnte.
„Fall tot um, Potter.“

% Harry laughed.
% Severus laughed.
% Minerva was sobbing.
Harry lachte. Severus lachte. Minerva schluchzte.

% Without saying anything else, the free man took a pinch of Floo powder, and cast it into the office’s fireplace, and strode into the green flame whispering something that nobody caught; and that was the last that anyone ever heard of Severus Snape.
Ohne noch etwas zu sagen, nahm der freie Mann eine Prise Floo-Pulver, warf es in den Kamin des Büros und schritt in die grüne Flamme, wobei er etwas flüsterte, das niemand verstand; und das war das letzte, was man von Severus Snape hörte.
