% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/16/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-016.tex
% \chapter{Lateral Thinking}
\chapter{Laterales Denken}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% The enemy's gate is Rowling.
% Das Tor des Gegners ist Rowling.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% I'm not a psychopath, I'm just very creative.
Ich bin kein Psychopath, ich bin nur sehr kreativ.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{A}{s} soon as he walked into the Defence classroom on Wednesday, Harry knew that \emph{this} subject was going to be \emph{different}.
\lettrine{S}{obald} er am Mittwoch das Verteidigungs-Klassenzimmer betreten hatte, wusste Harry, dass \emph{dieses} Fach \emph{anders} sein würde.

% It was, for a start, the largest classroom he had yet seen at Hogwarts, akin to a university lecture hall, with layered tiers of desks facing a gigantic flat stage of white marble. The classroom was high up in the castle—on the fifth floor—and Harry knew that was as much explanation as he’d get for where a room like this was supposed to fit. It was becoming clear that Hogwarts simply did not \emph{have} a geometry, Euclidean or otherwise; it had connections, not directions.
Es war das größte Klassenzimmer, das er bisher in Hogwarts gesehen hatte, ähnlich einem Hörsaal in einer Universität, mit Reihen von Tischen, die über eine riesige, flache Bühne aus weißem Marmor thronten. Das Klassenzimmer war hoch oben im Schloss—im fünften Stock—und Harry wusste, dass er keine bessere Erklärung dafür bekommen würde, wie so ein Raum ins Schloss passte. Ihm wurde klar, dass Hogwarts schlicht und einfach durch keine Geometrie—euklidische oder sonst eine—beschrieben werden konnte; es gab Verbindungen, aber keine Richtungen.

% Unlike a university hall, there weren’t rows of folding seats; instead there were quite ordinary Hogwarts wooden desks and wooden chairs, lined up in a curve across each level of the classroom. Except that each desk had a flat, white, rectangular, mysterious object propped up on it.
Im Gegensatz zu einem Hörsaal klappten die Sitze nicht hoch; stattdessen waren auf jeder Ebene in einer halbkreisförmigen Reihe die für Hogwarts völlig normalen Holztische und Holzstühle aufgebaut. Abgesehen davon, dass sich auf jedem Tisch ein flaches, weißes, rechteckiges, mysteriöses Objekt befand.

% In the centre of the gigantic platform, on a small raised dais of darker marble, was a lone teacher’s desk. At which Quirrell sat slumped over in his chair, head lolled back, drooling slightly over his robes.
Auf einem leicht erhöhten Podium aus dunklerem Marmor in der Mitte der riesigen Bühne befand sich ein einsamer Lehrertisch. Dahinter war Quirrell in seinem Stuhl zusammengesunken, der Kopf im Nacken, mit dünnen Spuckefäden auf seinem Umhang.

% \emph{Now what does that remind me of…?}
\emph{Woran erinnert mich das bloß …?}

% Harry had arrived at the lesson so early that no other students were there yet. (The English language was defective when it came to describing time travel; in particular, English lacked any words capable of expressing how convenient it was.) Quirrell didn’t seem to be…functional…at the moment, and Harry didn’t particularly feel like approaching Quirrell anyway.
Harry war so früh zum Unterricht erschienen, dass noch keine anderen Schüler da waren. (Was die Beschreibung von Zeitreisen anging, war die englische Sprache mangelhaft; insbesondere fehlten ihr Worte, die ausdrücken konnten, wie praktisch Zeitreisen waren.) Quirrell schien im Moment nicht zu…funktionieren…und Harry verspürte ohnehin keine besondere Lust, sich Quirrell zu nähern.

% Harry selected a desk, climbed up to it, sat down, and retrieved the Defence textbook. He was around seven-eighths of the way through—he’d planned on finishing the book before this lesson, actually, but he was running behind schedule and had already used the Time-Turner twice today.
Harry wählte einen Tisch, kletterte zu ihm hoch, setzte sich und holte das Verteidigungs-Lehrbuch hervor. Er hatte es zu sieben Achteln durchgelesen—eigentlich wollte er das Buch vor dieser Unterrichtsstunde durchgelesen haben, doch er war etwas im Rückstand und hatte den Zeitumkehrer heute schon zwei Mal benutzt.

% Soon there were sounds as the classroom began to fill up. Harry ignored them.
Bald hörte man Lärm, während das Klassenzimmer begann, sich zu füllen. Harry ignorierte ihn.

% “Potter? What are \emph{you} doing here?”
„Potter? Was machst \emph{du} hier?“

% \emph{That} voice didn’t belong here. Harry looked up. “Draco? What are \emph{you} doing in oh my god you have \emph{minions}.”
\emph{Diese} Stimme gehörte nicht hierher. Harry sah auf. „Draco? Was machst \emph{du} in—meine Güte, du hast \emph{Lakaien}.“

% One of the lads standing behind Draco seemed to have rather a lot of muscle for an eleven-year-old, and the other was poised in a suspiciously balanced-looking stance.
Einer von den Kerlen, die hinter Draco standen, schien recht viele Muskeln für einen Elfjährigen zu haben, der andere verharrte in einer verdächtig breitbeinigen Position.

% The white-blonde-haired boy smiled rather smugly and gestured behind him. “Potter, I introduce to you Mr~Crabbe,” his hand moved from Muscles to Balance, “Mr~Goyle. Vincent, Gregory, this is Harry Potter.”
Der weißblond-haarige Junge lächelte recht selbstgefällig und deutete hinter sich. „Potter, ich möchte dir Mr~Crabbe und“, seine Hand wanderte vom Muskelprotz zum breitbeinig Dastehenden, „Mr~Goyle vorstellen. Vincent, Gregory, das ist Harry Potter.“

% Mr~Goyle tilted his head and gave Harry a look that was probably supposed to mean something but ended up just looking squinty. Mr~Crabbe said “Please to meetcha” in a tone that sounded like he was trying to lower his voice as far as it could go.
Mr~Goyle legte seinen Kopf schräg und warf Harry einen Blick zu, der vermutlich irgendetwas aussagen sollte, aber einfach nur verkniffen aussah. Mr~Crabbe sagte „Freut mich, Sie zu treffen“ in einer Tonlage, die klang, als versuchte er so tief zu sprechen, wie er nur konnte.

% A fleeting expression of consternation crossed Draco’s face, but was quickly replaced by his superior grin.
Kurz flackerte Ärger auf Dracos Gesicht auf, wurde jedoch schnell von seinem überheblichen Grinsen verdrängt.

% “You have \emph{minions!}” Harry repeated. “Where do \emph{I} get minions?”
„Du hast \emph{Lakaien}!“, wiederholte Harry. „Wo kriege \emph{ich} Lakaien her?“

% Draco’s smirk grew wider. “I’m afraid, Potter, that the first step is to be Sorted into Slytherin—”
Dracos Grinsen wurde breiter. „Ich fürchte, Potter, der erste Schritt ist, nach Slytherin zu kommen—“

% “What? That’s not fair!”
„Was? Das ist nicht fair!“

% “—and then for your families to have an arrangement from before you were born.”
„—und dann müssen eure Familien das schon vor eurer Geburt arrangiert haben.“

% Harry looked at Mr~Crabbe and Mr~Goyle. They both seemed to be trying very hard to loom. That is, they were leaning forwards, hunching over their shoulders, sticking their necks out and staring at him.
Harry musterte Mr~Crabbe und Mr~Goyle. Beide versuchten offenbar, so bedrohlich zu wirken wie sie nur konnten. Sie hatten sich dazu etwas nach vorne gelehnt, die Schultern hochgezogen, ihre Hälse gestreckt und starrten ihn an.

% “Um…hold on,” said Harry. “This was arranged \emph{years} ago?”
„Ähm…Moment mal“, sagte Harry. „Das wurde schon vor \emph{Jahren} eingefädelt?“

% “Exactly, Potter. I’m afraid you’re out of luck.”
„Ganz genau, Potter. Ich fürchte, da hast du Pech.“

% Mr~Goyle produced a toothpick and began cleaning his teeth, still looming.
Mr~Goyle zog einen Zahnstocher hervor und begann, seine Zähne zu säubern, während er bedrohlich wirkte.

% “And,” said Harry, “Lucius insisted that you were \emph{not} to grow up knowing your bodyguards, and that you were only to meet them on your first day of school.”
„Und“, sagte Harry, „Lucius hat darauf bestanden, dass du deine Bodyguards \emph{nicht} kennenlernen würdest, sondern sie erst am ersten Schultag treffen würdest.“

% That wiped the grin from Draco’s face. “Yes, Potter, we all know you’re brilliant, the whole school knows by now, you can stop showing off—”
Das wischte das Grinsen von Dracos Gesicht. „Ja, Potter, wir wissen alle, dass du wahnsinnig klug bist, das weiß inzwischen die ganze Schule, du kannst damit aufhören, so anzugeben—“

% “So they’ve been told their \emph{whole lives} that they’re going to be your minions and they’ve spent \emph{years} imagining what minions are supposed to be like—”
„Also wurde ihnen \emph{ihr ganzes Leben lang} gesagt, dass sie deine Lakaien sein werden, und sie haben \emph{jahrelang} überlegt, wie Lakaien sich verhalten sollten—“

% Draco winced.
Draco schnitt eine Grimasse.

% “—and what’s worse, they \emph{do} know \emph{each other} and they’ve been \emph{practising}—”
„—und noch schlimmer, \emph{sie} kennen \emph{einander} und haben \emph{geübt}—“

% “The boss told ya to shut it,” rumbled Mr~Crabbe. Mr~Goyle bit down on his toothpick, holding it between his teeth, and used one hand to crack the knuckles on the other.
„Der Boss hat gesagt, du sollst’s Maul halten“, grummelte Mr~Crabbe. Mr~Goyle biss auf seinen Zahnstocher, hielt ihn zwischen den Zähnen fest und benutzte eine Hand, um mit den Knöcheln der anderen zu knacksen.

% “\emph{I told you not to do this in front of Harry Potter!}”
„\emph{Ich habe euch doch gesagt, dass ihr das nicht vor Harry Potter tun sollt!}“

% The two looked a bit sheepish and Mr~Goyle quickly put the toothpick back in a pocket of his robes.

% But the moment Draco turned away from them to face Harry again, they went back to looming.
Die beiden sahen etwas belämmert aus und Mr~Goyle steckte den Zahnstocher schnell wieder in eine Tasche seines Umhangs. Doch sobald Draco sich von ihnen ab- und Harry zuwandte, versuchten sie wieder bedrohlich zu wirken.

% “I apologise,” Draco said stiffly, “for the insult which these \emph{imbeciles} have offered you.”
„Ich bitte um Entschuldigung“, sagte Draco steif, „für das beleidigende Verhalten dieser \emph{Vollidioten}.“

% Harry gave a meaningful look to Mr~Crabbe and Mr~Goyle. “I’d say you’re being a little harsh on them, Draco. \emph{I} think they’re acting exactly the way I’d want \emph{my} minions to act. I mean, if I had any minions.”
Harry sah Mr~Crabbe und Mr~Goyle vielsagend. „Ich würde sagen, dass du etwas zu streng mit ihnen umgehst, Draco. \emph{Ich} finde, dass sie sich genauso verhalten, wie \emph{meine} Lakaien es tun sollten. Ich meine, wenn ich Lakaien hätte.“

% Draco’s jaw dropped.
Dracos Mund stand offen.

% “Hey, Gregory, you don’ think he’s tryna lure us away from the boss, do ya?”
„Hey, Gregory, der will uns doch nich’ vom Boss weglocken, oder?“

% “I’m sure Mr~Potter wouldn’t be that foolish.”
„Ich bin mir sicher, dass Mr~Potter nicht so einfältig wäre.“

% “Oh, I wouldn’t dream of it,” Harry said smoothly. “It’s just something to keep in mind if your current employer seems unappreciative. Besides, it never hurts to have other offers while you’re negotiating your working conditions, right?”
„Oh, ich würde nicht im Traum daran denken“, sagte Harry ruhig. „Ihr könntet es aber im Kopf behalten, falls euer derzeitiger Arbeitgeber es an Wertschätzung vermissen lässt. Außerdem schadet es nie, andere Angebote zu haben, wenn man über Arbeitsbedingungen verhandelt, nicht wahr?“

% “What’s \emph{he} doin’ in Ravenclaw?”
„Was tut’n \emph{der} in Ravenclaw?“

% “I can’t imagine, Mr~Crabbe.”
„Ich kann es mir nicht vorstellen, Mr~Crabbe.“

% “Both of you \emph{shut up},” Draco said through gritted teeth. “That’s an \emph{order}.” With a visible effort, he transferred his attention to Harry again. “Anyway, what’re you doing in the Slytherin Defence class?”
„Ihr haltet jetzt beide das Maul“, knurrte Draco durch zusammengepresste Zähne. „Das ist ein \emph{Befehl}.“ Mit sichtbarer Mühe lenkte er seine Aufmerksamkeit wieder auf Harry. „Was tust du denn überhaupt im Verteidigungsunterricht der Slytherins?“

% Harry frowned. “Hold on.” His hand went into his pouch. “Timetable.” He looked over the parchment. “Defence, 2:30\pm, and right now it’s…” Harry looked at his mechanical watch, which read 11:23. “2:23, unless I’ve lost track of time. Did I?” If he had, well, Harry knew how to get to whatever lesson he was \emph{supposed} to be at. God he loved his Time-Turner and some day, when he was old enough, they would get married.
Harry runzelte die Stirn. „Warte mal.“ Seine Hand griff in den Beutel. „Stundenplan.“ Er sah auf das Pergament. „Verteidigung, 14:30~Uhr, und jetzt gerade ist es“—Harry sah auf seine Armbanduhr, die 11:23~Uhr anzeigte— „14:23, wenn ich mich nicht irre. Irre ich mich?“ Falls ja…naja, Harry wusste, wie er zu dem Unterricht kam, in dem er eigentlich sitzen sollte. Verdammt, er liebte diesen Zeitumkehrer, und irgendwann, wenn er alt genug war, würden sie heiraten.

% “No, that sounds right,” Draco said, looking puzzled. His gaze turned to look over the rest of the auditorium, which was filling with green-trimmed robes and…
„Nein, das stimmt schon“, sagte Draco verwirrt. Sein Blick streifte den Rest des Hörsaals, der inzwischen gefüllt war mit grün gesäumten Umhängen und…

% “\emph{Gryffindorks!}” spat Draco. “What’re \emph{they} doing here?”
„\emph{Gryffindors!}“ spie Draco aus. „Was tun \emph{die} hier?“

% “Hm,” Harry said. “Professor Quirrell did say…I forget his exact words…that he would be ignoring some of the Hogwarts teaching conventions. Maybe he just combined all his classes.”
„Hm“, sagte Harry. Professor Quirrell hat gesagt…ich weiß nicht mehr genau, wie er es formuliert hat…, dass er einige der konventionellen Unterrichtsmethoden missachten würde. Vielleicht hat er einfach den Unterricht aller vier Häuser zusammengelegt.“

% “Huh,” said Draco. “You’re the first Ravenclaw in here.”
„Hm“, sagte Draco. „Du bist der erste Ravenclaw hier.“

% “Yup. Got here early.”
„Jep. Bin etwas früher hergekommen.“

% “What’re you doing all the way in the back row, then?”
„Was machst du dann hier in der hintersten Reihe?“

% Harry blinked. “I dunno, seemed like a good place to sit?”
Harry blinzelte. „Ich weiß nicht, ist doch ein ganz guter Sitzplatz?“

% Draco made a scoffing sound. “You couldn’t get any further away from the teacher if you tried.” The blonde-haired boy leaned slightly closer. “Anyway, is it true about what you said to Derrick and his crew?”
Draco hustete spöttisch. „Du könntest nicht weiter vom Professor weg sitzen, wenn du es versuchen würdest.“ Der blondhaarige Junge rückte etwas näher. „Sag mal, stimmt es eigentlich, dass du das zu Derrick und seiner Gang gesagt hast?“

% “Who’s Derrick?”
„Wer ist Derrick?“

% “You hit him with a pie?”
„Hast du ihn nicht mit einem Kuchen beworfen?“

% “Two pies, actually. What am I supposed to have said to him?”
„Zwei Kuchen, genau genommen. Was soll ich zu ihm gesagt haben?“

% “That he wasn’t doing anything cunning or ambitious and he was a disgrace to Salazar Slytherin.” Draco was staring intently at Harry.
„‚Dass er in Wirklichkeit gar nichts Durchtriebenes und Ehrgeiziges tut und dass er eine Schande für Salazar Slytherin ist.‘“ Draco sah Harry eifrig an.

% “That…sounds about right,” Harry said. “I think it was more like, ‘is this some kind of incredibly clever plot that will gain you a future advantage or is it really as much of a disgrace to the memory of Salazar Slytherin as it looks like’ or something like that. I don’t remember the exact words.”
„Das…trifft es ungefähr“, sagte Harry. „Ich glaube, es war eher so etwas wie ‚Ist das hier irgendein unglaublich cleverer Plan, der euch irgendwelche zukünftigen Vorteile bescheren wird, oder ist das eine so unsinnige Beleidigung des Andenkens Salazar Slytherins, wie es aussieht?‘, oder so ähnlich. Ich erinnere mich nicht mehr an die genaue Wortwahl.“

% “You’re confusing everyone, you know,” said the blonde-haired boy.
„Du verwirrst alle, weißt du?“, sagte der blondhaarige Junge.

% “Huh?” Harry said in honest confusion.
„Hä?“, sagte Harry ernsthaft verwirrt.

% “Warrington said that spending a long time under the Sorting Hat is one of the warning signs of a major Dark Wizard. Everyone was talking about it, wondering if they should start sucking up to you just in case. Then you went and protected a bunch of \emph{Hufflepuffs,} for Merlin’s sake. \emph{Then} you told Derrick he’s a disgrace to Salazar Slytherin’s memory! What’s anyone \emph{supposed} to think?”
„Warrington sagte, dass ein langer Aufenthalt unter dem Sprechenden Hut eines der wesentlichen Kennzeichen eines großen Dunklen Zauberers ist. Alle haben darüber geredet und überlegt, ob sie sich vorsichtshalber bei dir einschleimen sollten. Dann kommst du an und beschützt einen Haufen \emph{Hufflepuffs}, um Merlins Willen. \emph{Dann} sagst du Derrick, dass er eine Schande für das Andenken Salazar Slytherins ist! Was \emph{sollen} die Leute bloß denken?“

% “That the Sorting Hat decided to put me in the House of ‘Slytherin! Just kidding! Ravenclaw!’ and I’ve been acting accordingly.”
„Dass der Sprechende Hut mich in das Haus ‚Slytherin! Nur ein Scherz! Ravenclaw!‘ gesteckt hat und ich mich dementsprechend verhalte.“

% Mr~Crabbe and Mr~Goyle both giggled, causing Mr~Goyle to quickly clap a hand to his mouth.
Mr~Crabbe und Mr~Goyle kicherten beide, woraufhin Mr~Crabbe sich sehr schnell eine Hand vor den Mund schlug.

% “We’d better go get our seats,” Draco said. He hesitated, straightened a bit, spoke a bit more formally. “But I do want to continue our last conversation and I accept your conditions.”
„Wir sollten besser Platz nehmen“, sagte Draco. Er zögerte, streckte den Rücken durch und sprach in einem etwas offizielleren Tonfall: „Aber ich möchte unser letztes Gespräch fortführen und ich akzeptiere deine Bedingungen.“

% Harry nodded. “Would you mind terribly if I waited until Saturday afternoon? I’m in a bit of a contest right now.”
Harry nickte. „Würde es dir etwas ausmachen, wenn wir bis Samstagnachmittag abwarten? Ich bin im Moment in einer Art Wettbewerb.“

% “A contest?”
„Ein Wettbewerb?“

% “See if I can read all my textbooks as fast as Hermione Granger did.”
„Ich probiere, meine Schulbücher ebenso schnell zu lesen wie Hermine Granger.“

% “Granger,” Draco echoed. His eyes narrowed. “The mudblood who thinks she’s Merlin? If you’re trying to show \emph{her} up then all Slytherin wishes you the \emph{very} best luck, Potter, and I won’t bother you ’til Saturday.” Draco inclined his head respectfully, and wandered off, tailed by his minions.
„Granger“, wiederholte Draco. Seine Augen verengten sich. „Das Schlammblut, das sich für Merlin hält? Wenn du vorhast, es \emph{ihr} zu zeigen, dann wünscht ganz Slytherin dir \emph{besonders} viel Glück, Potter, und ich werde dich bis Samstag nicht stören.“ Draco senkte seinen Kopf respektvoll und ging fort, gefolgt von seinen Lakaien.

% \emph{Oh, this is going to be} so \emph{much fun to juggle, I can already tell.}
\emph{Oh, ich kann mir jetzt schon vorstellen, wie toll es wird, mit den beiden zu jonglieren.}

% The classroom was filling up rapidly now with all four colours of trim: green, red, yellow, and blue. Draco and his two friends seemed to be in the midst of trying to acquire three contiguous front-row seats—already occupied, of course. Mr~Crabbe and Mr~Goyle were looming vigorously, but it didn’t seem to be having much effect.
Das Klassenzimmer füllte sich jetzt rasch mit allen vier Saumfarben: grün, rot, gelb und blau. Draco und seine beiden Freunde schienen gerade zu versuchen, drei benachbarte Sitze in der ersten Reihe zu bekommen—die natürlich schon besetzt waren. Mr~Crabbe und Mr~Goyle hatten sich äußerst bedrohlich aufgebaut, schienen aber keinen Erfolg zu haben.

% Harry bent over his Defence textbook and continued reading.
Harry beugte sich über sein Verteidigungs-Lehrbuch und las weiter.

\later

% At 2:35\pm, when most of the seats were taken and no-one else seemed to be coming in, Professor Quirrell gave a sudden jerk in his chair and sat up straight, and his face appeared on all the flat, white rectangular objects that were propped up on the students’ desks.
Um 14:35~Uhr, als die meisten Plätze besetzt waren und niemand mehr reinkam, zuckte Professor Quirrell plötzlich zusammen, setzte sich in seinem Stuhl aufrecht hin und sein Gesicht erschien auf jedem der flachen, weißen, rechteckigen Objekte, die auf den Tischen der Schüler aufgestellt waren.

% Harry was taken by surprise, both by the sudden appearance of Professor Quirrell’s face and by the resemblance to Muggle television. There was something both nostalgic and sad about that, it seemed so much like a piece of home and yet it wasn’t really…
Harry war überrascht als Professor Quirrells Gesicht plötzlich in etwas auftauchte, was einem Muggel-Fernseher ähnelte. Es war ein nostalgisches, jedoch zugleich trauriges Gefühl, es fühlte sich so sehr wie ein Stück Zuhause an und war es doch nicht…

% “Good afternoon, my young apprentices,” said Professor Quirrell. His voice seemed to come from the desk screen and to be speaking directly to Harry. “Welcome to your first lesson in Battle Magic, as the founders of Hogwarts would have put it; or, as it happens to be called in the late twentieth century, Defence Against the Dark Arts.”
„Guten Nachmittag, meine jungen Lehrlinge“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme schien dem Bildschirm auf dem Tisch zu entspringen und sich direkt an Harry zu richten. „Willkommen in eurer ersten Unterrichtsstunde in Kampfmagie, wie die Gründer von Hogwarts gesagt hätten; oder, wie es Ende des zwanzigsten Jahrhunderts genannt wird, Verteidigung gegen die Dunklen Künste.“

% There was a certain amount of frantic scrabbling as students, taken by surprise, reached for their parchment or notebooks.
Plötzliche Unruhe kam auf, als überraschte Schüler nach ihrem Pergament oder Schreibblock griffen.

% “No,” Professor Quirrell said. “Don’t bother writing down what this subject was once called. No such pointless question will count toward your marks in any of my lessons. That is a promise.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell. „Macht euch nicht die Mühe aufzuschreiben, wie dieses Fach einst genannt wurde. Keine solch sinnlosen Fragen werden in meinem Unterricht zu eurer Note beitragen. Das verspreche ich.“

% Many students sat straight up at that, looking rather shocked.
Viele Schüler setzten sich bei diesen Worten kerzengerade hin und sahen etwas schockiert aus.

% Professor Quirrell was smiling thinly. “Those of you who have wasted time by reading your useless first-year Defence textbooks—”
Professor Quirrell lächelte dünn. „Diejenigen von euch, die ihre Zeit damit verschwendet haben, das nutzlose Verteidigungslehrbuch für Erstklässler zu lesen—“

% Someone made a choking sound. Harry wondered if it was Hermione.
Ein ersticktes Keuchen war zu hören. Harry fragte sich, ob es von Hermine stammte.

% “—may have got the impression that although this subject is called Defence Against the Dark Arts, it is actually about how to defend against Nightmare Butterflies, which cause mildly bad dreams, or Acid Slugs, which can dissolve all the way through a two-inch wooden beam given most of a day.”
„—könnten den falschen Eindruck bekommen haben, dass es—obwohl das Fach ‚Verteidigung gegen die Dunklen Künste‘ heißt—in Wahrheit darum geht, wie man sich vor Albtraumschmetterlingen schützt, die etwas schlechtere Träume verursachen können, oder vor Säureschnecken, die ein fünf Zentimeter dickes Stück Holz zersetzen können, wenn man ihnen fast einen Tag Zeit gibt.“

% Professor Quirrell stood up, shoving his chair back from the desk. The screen on Harry’s desk followed his every move. Professor Quirrell strode towards the front of the classroom, and bellowed:
Professor Quirrell schob seinen Stuhl vom Tisch zurück und stand auf. Der Bildschirm auf Harrys Tisch folgte jeder seiner Bewegungen. Professor Quirrell schritt zur Vorderseite des Raums und brüllte:

% “The Hungarian Horntail is taller than a dozen men! It breathes fire so quickly and so accurately that it can melt a Snitch in mid-flight! One Killing Curse will bring it down!”
„Der Ungarische Hornschwanz ist größer als ein Dutzend Männer! Sein Feueratem ist so schnell und präzise, dass er einen Schnatz im Flug schmelzen kann! Ein Tötungsfluch erledigt ihn!“

% There were gasps from the students.
Viele Schüler keuchten auf.

% “The Mountain Troll is more dangerous than the Hungarian Horntail! It is strong enough to bite through steel! Its hide is resistant enough to withstand Stunning Hexes and Cutting Charms! Its sense of smell is so acute that it can tell from afar whether its prey is part of a pack, or alone and vulnerable! Most fearsome of all, the troll is unique among magical creatures in continuously maintaining a form of Transfiguration on itself—it is always transforming into its own body. If you somehow succeed in ripping off its arm it will grow another within seconds! Fire and acid will produce scar tissue which can temporarily confuse a troll’s regenerative powers—for an hour or two! They are smart enough to use clubs as tools! The mountain troll is the third most perfect killing machine in all Nature! One Killing Curse will bring it down.”
„Der Bergtroll ist gefährlicher als der Ungarische Hornschwanz! Er ist stark genug, um durch Stahl durchzubeißen! Seine Haut ist dick genug um Betäubungszauber und Schneidezaubern zu widerstehen! Sein Geruchssinn ist so genau, dass er aus der Ferne schon merkt, ob seine Beute Teil eines Rudels ist, oder alleine und schwach! Und am Fürchterlichsten, der Troll ist die einzige magische Kreatur, die ständig eine Verwandlung des eigenen Körpers aufrechterhält—er verwandelt sich ständig in seinen eigenen Körper. Wenn ihr irgendwie schafft, ihm einen Arm abzureißen, wächst innerhalb von Sekunden ein neuer! Feuer und Säure erzeugen Narbengewebe, was die Selbstheilungskräfte des Trolls vorübergehend verwirren kann—für ein oder zwei Stunden! Sie sind klug genug, Keulen als Werkzeuge zu verwenden! Der Bergtroll ist die drittbeste Tötungsmaschine in der Natur! Ein Tötungsfluch erledigt ihn!“

% The students were looking rather shocked.
Die Schüler sahen äußerst schockiert aus.

% Professor Quirrell was smiling rather grimly. “Your sad excuse for a third-year Defence textbook will suggest to you that you expose the mountain troll to sunlight, which will freeze it in place. This, my young apprentices, is the sort of useless knowledge you will never find in my lessons. You do not encounter mountain trolls in open daylight! The idea that you should use sunlight to stop them is the result of foolish textbook authors trying to show off their mastery of minutiæ at the expense of practicality. Just because there is a ridiculously obscure way of dealing with mountain trolls does not mean you should actually try to use it! The Killing Curse is unblockable, unstoppable, and works every single time on anything with a brain. If, as an adult wizard, you find yourself incapable of using the Killing Curse, then you can simply Apparate away! Likewise if you are facing the second most perfect killing machine, a Dementor. You just Apparate away!”
Professor Quirrell lächelte sehr grimmig. „Das sogenannte Verteidigungslehrbuch für Drittklässler sagt euch, dass man den Bergtroll dem Sonnenlicht aussetzen soll, woraufhin er an Ort und Stelle versteinert. Dies, meine jungen Lehrlinge, ist genau das nutzlose Wissen, welches ihr in meinem Unterricht nie zu Ohren bekommen werdet. Man trifft Bergtrolle nicht am helllichten Tag an! Die Idee, man solle Sonnenlicht benutzen, um sie aufzuhalten, entstammt dem Versuch der Lehrbuchschreiber, zulasten praktischer Belange mit ihrem Detailwissen zu prahlen. Nur weil es eine lächerlich obskure Möglichkeit gibt, sich mit Bergtrollen auseinanderzusetzen, bedeutet das nicht, dass ihr sie tatsächlich ausprobieren solltet! Der Tötungsfluch ist unaufhaltsam, unabwendbar und funktioniert jedes Mal bei allem, was ein Gehirn besitzt. Wenn ihr euch als erwachsene Zauberer nicht in der Lage seht, einen Tötungsfluch zu sprechen, dann könnt ihr einfach weg apparieren! Das Gleiche gilt, wenn ihr der zweitbesten Tötungsmaschine der Welt gegenübersteht, einem Dementor. Ihr appariert einfach weg!“

% “Unless, of course,” Professor Quirrell said, his voice now lower and harder, “you are under the influence of an anti-Apparition jinx. No, there is exactly one monster which can threaten you once you are fully grown. The single most dangerous monster in all the world, so dangerous that nothing else comes close. The Dark Wizard. That is the only thing that will still be able to threaten you.”
„Außer natürlich“, sagte Professor Quirrell, dessen Stimme nun tiefer und härter klang, „ihr unterliegt einem Anti-Disapparier-Fluch. Nein, es gibt nur ein einziges Monster, das euch bedrohen kann, wenn ihr erwachsen seid. Das gefährlichste Monster der Welt, so gefährlich, dass kein anderes auch nur nahekommt. Der Dunkle Zauberer. Das ist das einzige Wesen, was euch noch bedrohlich werden kann.“

% Professor Quirrell’s lips were set in a thin line. “I will reluctantly teach you enough trivia for a passing mark on the Ministry-mandated portions of your first-year exams. Since your exact mark on these sections will make no difference to your future life, anyone who wants more than a passing mark is welcome to waste their own time studying our pathetic excuse for a textbook. The title of this subject is not Defence Against Minor Pests. You are here to learn how to defend yourselves against the Dark Arts. Which means, let us be very clear on this, defending yourselves against Dark Wizards. People with wands who want to hurt you and who will likely succeed in doing so unless you hurt them first! There is no defence without offence! There is no defence without fighting! This reality is deemed too harsh for eleven-year-olds by the fat, overpaid, Auror-guarded politicians who mandated your curriculum. To the abyss with those fools! You are here for the subject that has been taught at Hogwarts for eight hundred years! Welcome to your first year of Battle Magic!”
Professor Quirrells Lippen bildeten eine dünne Linie. „Ich werde euch, so sehr es mir auch widerstrebt, genug Kleinkram beibringen, damit ihr den vom Ministerium festgelegten Teil der Jahresendprüfungen bestehen könnt. Da eure Punktzahl in diesen Aufgaben keinerlei Einfluss auf euer zukünftiges Leben haben wird, ist jeder, der mehr als nur bestehen möchte, dazu eingeladen, seine Zeit mit der Lektüre dieses miserablen sogenannten Lehrbuchs zu vergeuden. Dieses Fach heißt nicht ‚Verteidigung gegen unwichtiges Ungeziefer‘. Ihr seid hier, damit ihr lernt, euch gegen die Dunklen Künste zu verteidigen. Und das bedeutet, das möchte ich betonen, euch gegen Dunkle Zauberer zu verteidigen. Gegen Menschen mit Zauberstäben, die euch verletzen wollen und die höchstwahrscheinlich auch Erfolg haben werden, wenn es euch nicht gelingt, sie zuerst zu verletzen! Es gibt keine Verteidigung ohne Angriff! Es gibt keine Verteidigung ohne Kampf! Fette, überbezahlte, von Auroren bewachte Politiker, die die Lehrpläne festgelegt haben, glauben, dass diese Wahrheiten nicht für die Ohren von Elfjährigen geeignet sind. Zur Hölle mit diesen Narren! Ihr seid hier, um ein Fach zu lernen, welches in Hogwarts seit achthundert Jahren gelehrt wird! Willkommen zu eurem ersten Jahr Kampfmagie!“

% Harry started applauding. He couldn’t help himself, it was too inspiring.
Harry begann zu klatschen. Er konnte einfach nicht anders, es war zu inspirierend.

% Once Harry started clapping there was some scattered response from Gryffindor, and more from Slytherin, but most students simply seemed too stunned to react.
Als Harry begonnen hatte, stimmten vereinzelte Gryffindors und einige Slytherins mit ein, doch die meisten Schüler waren einfach zu geschockt um zu reagieren.

% Professor Quirrell made a cutting gesture, and the applause died instantly. “Thank you very much,” said Professor Quirrell. “Now to practicalities. I have combined all my first-year Battle classes into one, which allows me to offer you twice as much classroom time as Doubles sessions—”
Professor Quirrell machte eine schneidende Geste und der Applaus erstarb sofort. „Vielen Dank“, sagte Professor Quirrell. „Nun zum Organisatorischen. Ich habe den Kampfunterricht aller Erstklässler zusammengelegt, so dass wir miteinander doppelt so viel Zeit im Klassenzimmer verbringen können—“

% There were gasps of horror.
Entsetztes Aufkeuchen war zu hören.

% “—an increased load which I will make up to you by not assigning any homework.”
„—ein erhöhter Arbeitsaufwand, für den ich euch entschädige, indem ich keine Hausaufgaben aufgeben werde.“

% The gasps of horror cut off abruptly.
Das Entsetzen verschwand sofort.

% “Yes, you heard me correctly. I will teach you to fight, not to write twelve inches on fighting due Monday.”
„Ja, ihr habt mich richtig verstanden. Ich werde euch das Kämpfen lehren und nicht, wie man zwei Rollen Pergament mit einem Aufsatz über das Kämpfen vollkritzelt und den am nächsten Montag abgibt.“

% Harry desperately wished he’d sat next to Hermione so he could see the look on her face now, but on the other hand he was pretty sure he was imagining it accurately.
Harry wünschte sich sehr, neben Hermine zu sitzen, damit er ihren Gesichtsausdruck jetzt sehen konnte, aber andererseits war er sich recht sicher, dass er ihn sich richtig vorstellte.

% Also Harry was in love. It would be a three-way wedding: him, the Time-Turner, and Professor Quirrell.
Außerdem hatte Harry sich verliebt. Es würde eine Dreieckshochzeit werden: er, der Zeitumkehrer und Professor Quirrell.

% “For those of you who so choose, I have arranged some after-school activities that I think you will find quite interesting as well as educational. Do you want to show the world your \emph{own} abilities instead of watching fourteen other people play Quidditch? More than seven people can fight in an army.”
„Für diejenigen, die möchten, habe ich einige außerschulische Aktivitäten geplant, die ihr, denke ich, äußerst interessant und lehrreich finden werdet. Wollt ihr der Welt eure \emph{eigenen} Fähigkeiten zeigen, statt vierzehn anderen Leuten beim Quidditch zuzusehen? In einer Armee können mehr als sieben Leute kämpfen.“

% Hot \emph{damn.}
\emph{Verdammt} noch mal…

% “These and other after-school activities will also earn you Quirrell points. What are Quirrell points, you ask? The House point system does not suit my needs, because it makes House points too rare. I prefer to let my students know how they are doing more frequently than that. And on the rare occasions I offer you a written test, it will mark itself as you go along, and if you get too many related questions wrong, your test will show the names of students who got those questions right, and those students will be able to earn Quirrell points by helping you.”
„In diesen und anderen außerschulischen Aktivitäten könnt ihr außerdem Quirrellpunkte sammeln. Was sind Quirrellpunkte, fragt ihr? Das Hauspunkte-System ist für meine Zwecke nicht geeignet, weil Hauspunkte zu selten vergeben werden. Ich lasse meine Schüler lieber häufiger wissen, wie gut sie sind. Und in den seltenen Fällen, in denen ich schriftliche Aufgaben stelle, werden diese sich bewerten, während ihr sie ausfüllt. Wenn ihr zu viele Fragen zu einem Thema falsch beantwortet, werden auf dem Blatt die Namen von Schülern erscheinen, die diese Fragen richtig haben und die sich dann Quirrellpunkte verdienen können, indem sie euch helfen.“

% …wow. Why didn’t the other professors use a system like that?
…wow. Warum benutzen die anderen Professoren nicht auch so ein System?

% “What good are Quirrell points, you wonder? For a start, ten Quirrell points will be worth one House point. But they will earn you other favours as well. Would you like to take your exam at an unusual time? Is there a particular session you would very much prefer to skip? You will find that I can be very flexible on behalf of students who have accumulated enough Quirrell points. Quirrell points will control the generalship of the armies. And for Christmas—just before the Christmas break—I will grant someone a wish. Any school-related feat that lies within my power, my influence, or above all, my ingenuity. Yes, I was in Slytherin and I am offering to formulate a cunning plot on your behalf, if that is what it takes to accomplish your desire. This wish will go to whoever has earned the most Quirrell points within all seven years.”
„Was bringen euch Quirrellpunkte, fragt ihr euch? Zunächst einmal werden zehn Quirrellpunkte einen Hauspunkt wert sein. Aber sie werden euch auch andere Vorteile einbringen. Würdet ihr eure Prüfung gern zu einer ungewöhnlichen Zeit schreiben? Gibt es eine bestimmte Unterrichtsstunde, die ihr lieber schwänzen würdet? Ihr werdet feststellen, dass ich zugunsten von Schülern, die genug Quirrellpunkte angehäuft haben, sehr flexibel sein kann. Quirrellpunkte werden bestimmen, wer General einer Armee wird. Und zu Weihnachten—direkt vor den Weihnachtsferien—werde ich jemandem einen Wunsch erfüllen. Irgendein schul-bezogenes Meisterwerk, das in meiner Kraft, Macht und vor allem Genialität liegt. Ja, ich war in Slytherin und ich biete an, einen ausgefeilten Plan auszutüfteln, wenn Ihr Begehren dies erfordert. Diesen Wunsch hat derjenige Schüler aus einem der sieben Schuljahre frei, der die meisten Quirrellpunkte gesammelt hat.“

% That would be Harry.
Das wäre dann Harry.

% “Now leave your books and loose items at your desks—they will be safe, the screens will watch over them for you—and come down onto this platform. It’s time to play a game called Who’s the Most Dangerous Student in the Classroom.”
„Nun lasst eure Bücher und Sachen an euren Tischen—sie sind dort sicher, die Bildschirme passen für euch darauf auf—und kommt herunter auf diese Bühne. Es ist Zeit für ein Spiel namens ‚Wer ist der gefährlichste Schüler im Klassenzimmer?‘“

\later

% Harry twisted his wand in his right hand and said “\emph{Ma-ha-su!}”
Harry drehte seinen Zauberstab in seiner rechten Hand und sagte „\emph{Ma-ha-su!}“

% There was another high-pitched “bing” from the floating blue sphere that Professor Quirrell had assigned to Harry as his target. That particular sound meant a perfect strike, which Harry had managed on nine out of his last ten attempts.
Erneut ertönte ein hohes „bing“ von der schwebenden blauen Kugel, die Professor Quirrell Harry als Ziel zugewiesen hatte. Dieses genaue Geräusch stand für einen perfekten Treffer, den Harry jetzt in neun der letzten zehn Versuche geschafft hatte.

% Somewhere Professor Quirrell had dug up a spell that was incredibly easy to pronounce, \emph{and} had a ridiculously simple wand motion, \emph{and} had a tendency to hit wherever you were currently looking at. Professor Quirrell had disdainfully proclaimed that real battle magic was far more difficult than this. That the hex was entirely useless in actual combat. That it was a barely ordered burst of magic whose only real content was the aiming, and that it would produce, when it hit, a pain briefly equivalent to being punched hard in the nose. That the sole purpose of this test was to see who was a fast learner, since Professor Quirrell was certain no-one would have previously encountered this hex or anything like it.
Irgendwo hatte Professor Quirrell einen Zauberspruch ausgegraben, der unglaublich einfach auszusprechen war \emph{und} aus einer lächerlich einfachen Zauberstabbewegung bestand \emph{und} die Angewohnheit hatte, genau dort zu treffen, wo man gerade hinsah. Professor Quirrell hatte verächtlich erklärt, dass wahre Kampfmagie wesentlich komplizierter war. Dass dieser Zauberspruch in einem echten Kampf vollkommen nutzlos war. Dass es ein fast ungeordneter Magieausbruch war, dessen einzige Schwierigkeit das Zielen war, und dass er, wenn er traf, nur einen kurzen Schmerz verursachen würde; als würde man kräftig auf die Nase geschlagen. Dass das einzige Ziel dieses Tests war, zu sehen, wer schnell lernte, da Professor Quirrell sich sicher war, dass noch niemand diesen Zauberspruch oder irgendwas Ähnliches kannte.

% Harry didn’t care about any of that.
Harry war das egal.

% “\emph{Ma-ha-su!}”
„\emph{Ma-ha-su!}“

% A \emph{red bolt of energy} shot out of his wand and struck the target and the blue sphere once again made the bing which meant the spell had \emph{actually worked for him.}
Ein \emph{roter Energieblitz} schoss aus seinem Zauberstab und traf das Ziel und die blaue Kugel macht wieder „bing“, was bedeutete, dass der Zauberspruch \emph{tatsächlich funktioniert hatte.}

% Harry was feeling like a real wizard for the first time since he’d come to Hogwarts. He wished the target would dodge like the little spheres that Ben Kenobi had used for training Luke, but for some reason Professor Quirrell had instead lined up all the students and targets in neat orders which made sure they wouldn’t fire on each other.
Zum ersten Mal, seitdem er auf Hogwarts angekommen war, fühlte Harry sich wie ein richtiger Zauberer. Er wünschte, das Ziel würde ausweichen, so wie die kleinen Kugeln, die Ben Kenobi benutzt hatte, um Luke zu trainieren, aber aus irgendeinem Grund hatte Professor Quirrell alle Schüler und Ziele fein säuberlich in Reihen aufgestellt, sodass sie sich nicht gegenseitig trafen.

% So Harry lowered his wand, skipped to the right, snapped up his wand and twisted and shouted “\emph{Ma-ha-su!}”
Also senkte Harry den Zauberstab, sprang nach rechts, riss seinen Zauberstab hoch, drehte ihn und rief „\emph{Ma-ha-su!}“

% There was a lower-pitched “dong” which meant he was almost on target.
Ein tieferes „dong“ ertönte, was bedeutete, dass er fast richtig getroffen hatte.

% Harry put his wand into his pocket, skipped back to the left and drew and fired another red bolt of energy.
Harry steckte seinen Zauberstab ein, sprang zurück nach links, zog und feuerte noch einen roten Energieblitz ab.

% The high-pitched bing which resulted was easily one of the most satisfying sounds he’d heard in his life. Harry wanted to scream in triumph at the top of his lungs. \emph{\scream{I can do magic! Fear me, laws of physics, I’m coming to violate you!}}
Das hohe „bing“ was daraufhin ertönte, war eines der zufriedenstellendsten Geräusche, die er jemals in seinem Leben gehört hatte. Harry wollte triumphierend und so laut er konnte schreien: \emph{\scream{„Ich kann zaubern! Fürchtet mich, Naturgesetze, ich komme euch zu verletzen!“}}

% “\emph{Ma-ha-su!}” Harry’s voice was loud, but hardly noticeable over the steady chant of similar cries from around the classroom platform.
„\emph{Ma-ha-su!}“ Harrys Stimme war laut, aber über den stetigen Singsang aus ähnlichen Schreien von überall auf der Bühne kaum zu vernehmen.

% “Enough,” said Professor Quirrell’s amplified voice. (It didn’t sound loud. It sounded like normal volume, coming from just behind your left shoulder, no matter where you were standing relative to Professor Quirrell.) “I see that all of you have succeeded at least once now.” The target-spheres turned red and began to drift up towards the ceiling.
„Genug“, sagte Professor Quirrells verstärkte Stimme. (Sie klang nicht laut. Sie sprach in normaler Lautstärke und befand sich direkt hinter der linken Schulter, egal wo man relativ zu Professor Quirrell stand.) „Ich sehe, dass jeder von euch nun mindestens einmal erfolgreich war.“ Die Zielkugeln wurden rot und begannen zur Decke hoch zu schweben.

% Professor Quirrell was standing on the raised dais in the centre of the platform, leaning slightly on his teacher’s desk with one hand.
Professor Quirrell stand auf dem erhöhten Podium in der Mitte der Bühne und stützte sich mit einer Hand etwas auf seinem Lehrertisch ab.

% “I told you,” Professor Quirrell said, “that we would play a game called Who’s the Most Dangerous Student in the Classroom. There is one student in this classroom who mastered the Sumerian Simple Strike Hex faster than anyone else—”
„Ich hatte euch erzählt“, sagte Professor Quirrell, „dass wir ein Spiel namens ‚Wer ist der gefährlichste Schüler im Raum?‘ spielen werden. Es gibt einen Schüler in diesem Raum, der den Simplen Sumerischen Schlagzauber schneller gemeistert hat als irgendjemand anders—“

% Oh blah blah blah.
Ach bla bla bla.

% “—and went on to help seven other students. For which she has earned the first seven Quirrell points awarded to your year. Come forth, Hermione Granger. It is time for the next stage of the game.”
„—und anschließend sieben anderen Schülern geholfen hat, wofür sie die ersten sieben Quirrellpunkte verdient hat, die ich in eurem Jahrgang vergebe. Komm vor, Hermine Granger, es wird Zeit für das nächste Level des Spiels.“

% Hermione Granger began striding forwards, a mixed look of triumph and apprehension on her face. The Ravenclaws looked on proudly, the Slytherins with glares, and Harry with frank annoyance. Harry had done fine this time. He was probably even in the upper half of the class, now that everyone had been faced with an equally unfamiliar spell and Harry had read all the way through Adalbert Waffling’s \emph{Magical Theory}. And yet \emph{Hermione was still doing better}.
Hermine Granger schritt mit einer Mischung aus Triumph und Besorgnis auf dem Gesicht vor. Die Ravenclaws sahen stolz zu, die Slytherins zornig und Harry einfach nur genervt. Harry war diesmal gut gewesen. Jetzt, wo sie mit einem Zauberspruch konfrontiert wurden, den jeder andere ebenso wenig kannte, und wo Harry Adalbert Schwahfels \emph{Theorie der Magie} durchgelesen hatte, gehörte er vermutlich sogar zur besseren Hälfte der Klasse. Und Hermine \emph{war immer noch besser.}

% Somewhere in the back of his mind was the fear that Hermione was simply smarter than him.
Irgendwo tief in seinem Inneren bekam er Angst, dass Hermine einfach klüger als er sein könnte.

% But for now Harry was going to pin his hopes on the known facts that (a)~Hermione had read a lot more than the standard textbooks and (b)~Adalbert Waffling was an uninspired sod who’d written \emph{Magical Theory} to pander to a school board that didn’t think much of eleven-year-olds.
Doch erst einmal würde Harry seine Hoffnungen darauf stützen, dass Hermine mehr als nur die vorgegebenen Lehrbücher gelesen hatte und dass Adalbert Schwahfel ein begeisterungsloser Mistkerl war, der \emph{Theorie der Magie} geschrieben hatte, um damit einen Schulbeirat zu beeindrucken, der nicht viel von Elfjährigen hielt.

% Hermione reached the central dais and stepped up.
Hermine erreichte das Podium und trat herauf.

% “Hermione Granger mastered a completely unfamiliar spell in two minutes, almost a full minute faster than the next runner-up.” Professor Quirrell turned slowly in place to look at all the students watching them. “Could Miss~Granger’s intelligence make her the most dangerous student in the classroom? Well? What do you think?”
„Hermine Granger hat einen vollkommen fremden Zauberspruch in zwei Minuten gemeistert, fast eine Minute schneller als der Nächstbeste.“ Professor Quirrell drehte sich langsam auf der Stelle, um alle Schüler anzusehen, die zu ihnen hochsahen. „Könnte Miss~Grangers Intelligenz sie zur gefährlichsten Schülerin im Klassenzimmer machen? Nun? Was denkt ihr?“

% No-one seemed to be thinking anything at the moment. Even Harry wasn’t sure what to say.
Im Moment schien niemand etwas zu denken. Selbst Harry war sich nicht sicher, was er sagen sollte.

% “Let’s find out, shall we?” said Professor Quirrell. He turned back to Hermione, and gestured toward the wider class. “Select any student you like and cast the Simple Strike Hex on them.”
„Dann wollen wir es mal herausfinden“, sagte Professor Quirrell. Er drehte sich wieder zu Hermine um und deutete auf den Rest der Klasse. „Wählen Sie einen der Schüler aus und feuern Sie den Simplen Schlagzauber auf ihn.“

% Hermione froze where she stood.
Hermine erstarrte an Ort und Stelle.

% “Come now,” Professor Quirrell said smoothly. “You have cast this spell perfectly over fifty times. It is not permanently harmful or even all that painful. It hurts as much as a hard punch and lasts only a few seconds.” Professor Quirrell’s voice grew harder. “This is a direct order from your professor, Miss~Granger. Choose a target and fire a Simple Strike Hex.”
„Nun aber“, sagte Professor Quirrell ruhig. „Sie haben diesen Spruch mehr als fünfzig Mal perfekt ausgeführt. Er hinterlässt keine bleibenden Schäden und tut nicht einmal besonders weh. Er schmerzt so sehr wie ein harter Schlag und hält nur wenige Sekunden an.“ Professor Quirrells Stimme wurde härter. „Dies ist ein ausdrücklicher Befehl ihres Professors, Miss~Granger. Wählen Sie ein Ziel und feuern Sie den Simplen Schlagzauber ab.“

% Hermione’s face was screwed up in horror and her wand was trembling in her hand. Harry’s own fingers were clenching his own wand hard in sympathy. Even though he could see what Professor Quirrell was trying to do. Even though he could see the point Professor Quirrell was trying to make.
Hermines Gesicht war angstverzerrt und ihr Zauberstab zitterte in ihrer Hand. Harrys eigene Finger umklammerten seinen eigenen Zauberstab und zitterten vor Mitgefühl. Obwohl er verstand, was Professor Quirrell versuchte. Obwohl er verstand, was Professor Quirrell ihnen beibringen wollte.

% “If you do \emph{not} raise your wand and fire, Miss~Granger, you will lose a Quirrell point.”
„Wenn Sie ihren Zauberstab \emph{nicht} auf jemanden richten und schießen, Miss~Granger, dann verlieren Sie einen Quirrellpunkt.“

% Harry stared at Hermione, willing her to look in his direction. His right hand was softly tapping his own chest. \emph{Pick me, I’m not afraid…}
Harry starrte Hermine an und wünschte sich, dass sie zu ihm sehen würde. Seine rechte Hand tippte sanft auf seine eigene Brust. \emph{Wähle mich, ich habe keine Angst …}

% Hermione’s wand twitched in her hand; then her face relaxed, and she lowered her wand to her side.
Hermines Zauberstab zuckte in ihrer Hand; dann entspannte sich ihr Gesicht und sie senkte den Zauberstab.

% “No,” said Hermione Granger.
„Nein“, sagte Hermine Granger.

% Her voice was calm, and even though it wasn’t loud, everyone heard it in the silence.
Ihre Stimme war ruhig und obwohl sie nicht laut klang, hörte jeder sie in der Stille.

% “Then I must deduct one point from you,” said Professor Quirrell. “This is a test, and you have failed it.”
„Dann muss ich Ihnen einen Punkt abziehen“, sagte Professor Quirrell. „Dies ist ein Test und Sie sind durchgefallen.“

% That reached her. Harry could see it. But she kept her shoulders straight.
Das ging ihr nahe. Harry konnte es sehen. Aber sie blieb mit erhobenem Kopf stehen.

% Professor Quirrell’s voice was sympathetic and seemed to fill the whole room. “Knowing things isn’t always enough, Miss~Granger. If you cannot give and receive violence on the order of stubbing your toe, then you cannot defend yourself and you will not pass Defence. Please rejoin your classmates.”
Professor Quirrells Stimme war verständnisvoll und schien den ganzen Raum auszufüllen. „Dinge zu wissen, reicht nicht immer, Miss~Granger. Wenn Sie nichts austeilen oder einstecken können, was etwa so sehr weh tut wie ein angestoßener Zeh, dann können Sie sich nicht verteidigen und Sie werden in Verteidigung nicht bestehen. Bitte gehen Sie zu Ihren Klassenkameraden zurück.“

% Hermione walked back towards the Ravenclaw cluster. Her face looked peaceful and Harry, for some odd reason, wanted to start clapping. Even though Professor Quirrell had been \emph{right}.
Hermine ging zurück zu den beisammenstehenden Ravenclaws. Ihr Gesichtsausdruck war ruhig und aus irgendeinem seltsamen Grund wollte Harry klatschen. Obwohl Professor Quirrell \emph{Recht} gehabt hatte.

% “So,” Professor Quirrell said. “It becomes clear that Hermione Granger is not the most dangerous student in the classroom. Who do you think might actually be the most dangerous person here?—besides me, of course.”
„Nun gut“, sagte Professor Quirrell. „Es ist also klar, dass Hermine Granger nicht der gefährlichste Schüler im Raum ist. Wer, glaubt ihr, könnte tatsächlich die gefährlichste Person im Raum sein? Abgesehen von mir, natürlich.“

% Without even thinking, Harry turned to look at the Slytherin contingent.
Ohne auch nur darüber nachzudenken drehte Harry sich, um zu den Slytherins zu sehen.

% “Draco, of the Noble and Most Ancient House of Malfoy,” said Professor Quirrell. “It seems that many of your fellow pupils are looking in your direction. Come forth, if you would.”
„Draco, vom Altehrwürdigen Geschlecht Malfoy“, sagte Professor Quirrell. „Es scheint, dass viele Ihrer Mitschüler zu Ihnen schauen. Treten Sie doch bitte vor.“

% Draco did so, walking with a certain pride in his bearing. He stepped onto the dais and looked up at Professor Quirrell with a smile.
Draco tat dies mit einem gewissen Stolz in seinem Gebaren. Er trat auf das Podest und sah Professor Quirrell lächelnd an.

% “Mr~Malfoy,” Professor Quirrell said. “Fire.”
„Mr~Malfoy“, sagte Professor Quirrell. „Feuern Sie.“

% Harry would have tried to stop it if there’d been time but in one smooth motion Draco spun on the Ravenclaw contingent and raised his wand and said “\emph{Mahasu!}” like it was all one syllable and Hermione was saying “Ow!” and that was that.
Harry hätte versucht, ihn aufzuhalten, wenn er Zeit gehabt hätte, doch in einer einzigen nahtlosen Bewegung drehte sich Draco zu den Ravenclaws, erhob seinen Zauberstab und sagte \spell{Mahasu}, als ob es eine einzige Silbe wäre, und Hermine sagte „Aua!“ und dann war es vorbei.

% “Well struck,” said Professor Quirrell. “Two Quirrell points to you. But tell me, why did you target Miss~Granger?”
„Gut getroffen“, sagte Professor Quirrell. „Zwei Quirrellpunkte für Sie. Aber sagen Sie, warum haben Sie auf Miss~Granger gezielt?“

% There was a pause.
Es war einen Moment still.

% Finally Draco said, “Because she stood out the most.”
Schließlich sagte Draco: „Weil sie am meisten herausstach.“

% Professor Quirrell’s lips turned up in a thin smile. “And that is the true reason why Draco Malfoy is dangerous. Had he selected any other, that child would more likely resent being singled out, and Mr~Malfoy would more probably make an enemy. And while Mr~Malfoy might have given some other justification for selecting her, that would have served him no purpose save to alienate some of you, while others are already cheering him whether he says anything or not. Which is to say that Mr~Malfoy is dangerous because he knows who to strike and who not to strike, how to make allies and avoid making enemies. Two more Quirrell points to you, Mr~Malfoy. And as you have demonstrated an exemplary virtue of Slytherin, I think that Salazar’s House has earned a point as well. You may rejoin your friends.”
Professor Quirrells Lippen verzogen sich zu einem dünnen Lächeln. „Und das ist der wahre Grund, warum Draco Malfoy gefährlich ist. Hätte er jemand anders ausgesucht, würde der Schüler ihm viel eher nachtragen, dass er ihn ausgesucht hat, und Mr~Malfoy hätte vermutlich einen Feind. Und während Mr~Malfoy irgendeinen anderen Grund angeben könnte, aus dem er diesen Schüler gewählt hat, hätte ihm das keine Vorteile gebracht und einige von euch verprellt, während andere ihm ohnehin zujubeln, egal was er sagt. Das bedeutet, dass Mr~Malfoy gefährlich ist, weil er weiß, wen er angreifen kann und wen nicht; wie man Allianzen aufbaut und wie man vermeidet, sich Feinde zu machen. Zwei weitere Quirrellpunkte für Sie, Mr~Malfoy. Und da Sie einen für Slytherin beispielhaften Wert demonstriert haben, hat das Haus Slytherin, denke ich, auch einen Punkt verdient. Sie können zu Ihren Freunden zurückkehren.“

% Draco bowed slightly and walked back to the Slytherin contingent. Some clapping started from the green-trimmed robes, but Professor Quirrell made a cutting gesture and silence fell again.
Draco verbeugte sich etwas und ging zurück zu der Gruppe von Slytherins. Einige von ihnen begannen zu klatschen, doch Professor Quirrell machte eine schneidende Geste und es wurde wieder still.

% “It might seem that our game is done,” said Professor Quirrell. “And yet there is a single student in this classroom who is more dangerous than the scion of Malfoy.”
„Es mag so aussehen, als ob unser Spiel vorbei ist“, sagte Professor Quirrell. „Und doch gibt es einen einzigen Schüler in diesem Klassenzimmer, der gefährlicher ist als der Spross der Malfoys.“

% And \emph{now} for some reason there seemed to be an awful lot of people looking at…
Und \emph{nun} schienen viele Leute aus irgendeinem Grund ihn anzusehen.

% “Harry Potter. Come forth.”
„Harry Potter. Treten Sie bitte vor.“

% This did not bode well.
Er ahnte nichts Gutes.

% Harry reluctantly walked towards where Professor Quirrell stood on his raised dais, still leaning slightly against his teacher’s desk.
Harry ging widerstrebend nach vorne, Professor Quirrell entgegen, der dort erhöht auf seinem Podest stand und sich immer noch leicht am Lehrertisch anlehnte.

% The nervousness of being put into the spotlight seemed to be sharpening Harry’s wits as he approached the dais, and his mind was ruffling through possibilities for what Professor Quirrell might think could demonstrate Harry’s dangerousness. Would he be asked to cast a spell? To defeat a Dark Lord?
Die Nervosität, die er vor seinen Mitschülern empfand, schien Harrys geistige Fähigkeiten zu schärfen, während er dem Podest näherkam und die Möglichkeiten durchging, wie Professor Quirrell wohl Harrys Gefährlichkeit demonstrieren wollte. Würde er ihn bitten, einen Zauberspruch zu sprechen? Einen Dunklen Lord zu besiegen?

% Demonstrate his supposed immunity to the Killing Curse? Surely Professor Quirrell was too smart for \emph{that}…
Seine angebliche Immunität gegenüber dem Tötungsfluch zu demonstrieren? Sicherlich war Professor Quirrell klug genug, \emph{dass} nicht zu tun…

% Harry stopped well short of the dais, and Professor Quirrell didn’t ask him to come any closer.
Harry blieb ein ganzes Stück vor dem Podest stehen und Professor Quirrell bat ihn nicht, näher heranzutreten.

% “The irony is,” said Professor Quirrell, “you all looked at the right person for entirely the wrong reasons. You are thinking,” Professor Quirrell’s lips twisted, “that Harry Potter has defeated the Dark Lord, and so must be very dangerous. Bah. He was one year old. Whatever quirk of fate killed the Dark Lord likely had little to do with Mr~Potter’s abilities as a fighter. But after I heard rumours of one Ravenclaw facing down five older Slytherins, I interviewed several eyewitnesses and came to the conclusion that Harry Potter would be my most dangerous student.”
„Die Ironie ist“, sagte Professor Quirrell, „dass ihr die richtige Person aus dem vollkommen falschen Grund anschaut. Ihr glaubt“, Professor Quirrells Lippen verzogen sich, „dass Harry Potter den Dunklen Lord besiegt hat und folglich sehr gefährlich sein muss. Pah. Er war ein Jahr alt. Welche Laune des Schicksals den Dunklen Lord auch getötet haben mag, sie hatte vermutlich wenig mit Mr~Potters Kampfkraft zu tun. Doch nachdem ich das Gerücht hörte, dass ein Ravenclaw sich fünf älteren Slytherins entgegengestellt hat, habe ich mehrere Augenzeugen befragt und kam zu dem Schluss, dass Harry Potter mein gefährlichster Schüler ist.“

% A jolt of adrenaline poured into Harry’s system, making him stand up straighter. He didn’t know what conclusion Professor Quirrell had come to, but that couldn’t be good.
Ein Adrenalinstoß durchfuhr Harry und er stellte sich aufrechter hin. Er wusste nicht, zu welchem Schluss Professor Quirrell gekommen war, aber es konnte kein guter gewesen sein.

% “Ah, Professor Quirrell—” Harry started to say.
„Ähm, Professor Quirrell—“, begann Harry.

% Professor Quirrell looked amused. “You’re thinking that I’ve come up with a wrong answer, aren’t you, Mr~Potter? You will learn to expect better of \emph{me}.” Professor Quirrell straightened from where he had leaned on the desk. “Mr~Potter, all things have their accustomed uses. Give me ten unaccustomed uses of objects in this room for combat!”
Professor Quirrell sah amüsiert aus. „Sie glauben, dass ich auf eine falsche Antwort gestoßen bin, nicht wahr, Mr~Potter? Sie werden lernen, dass Sie von \emph{mir} mehr erwarten sollten.“ Professor Quirrell, der sich an den Tisch gelehnt hatte, stand auf. „Mr~Potter, alle Gegenstände haben einen gewöhnlichen Zweck. Nennen Sie mir zehn ungewöhnliche Zwecke, die Gegenstände in diesem Raum in einem Kampf erfüllen könnten!“

% For a moment Harry was rendered speechless by the sheer, raw shock of having been understood.
Einen Moment lang war Harry sprachlos—geschockt, dass jemand ihn verstanden hatte.

% And then the ideas started to pour out.
Dann sprudelten die Ideen aus ihm raus.

% “There are desks which are heavy enough to be fatal if dropped from a great height. There are chairs with metal legs that could impale someone if driven hard enough. The air in this classroom would be deadly by its absence, since people die in vacuum, and it can serve as a carrier for poison gases.”
„Hier sind Tische, die schwer genug sind, dass sie jemanden umbringen können, wenn sie aus großer Höhe fallen. Hier sind Stühle mit Metallbeinen, die jemanden pfählen können, wenn sie mit genug Kraft gestoßen werden. Die Luft im Raum würde durch ihre Abwesenheit tödlich werden, da Menschen im Vakuum sterben, oder sie kann als Übertragungsweg für giftige Gase dienen.“

% Harry had to stop briefly for breath, and into that pause Professor Quirrell said:
Harry holte kurz Luft und in diese Pause hinein sagte Professor Quirrell:

% “That’s three. You need ten. The rest of the class thinks that you’ve already used up the whole contents of the classroom.”
„Das sind drei. Sie brauchen zehn. Der Rest der Klasse glaubt, dass Sie schon den gesamten Inhalt des Klassenzimmers aufgebraucht haben.“

% “\emph{Ha!} The floor can be removed to create a spike pit to fall into, the ceiling can be collapsed on someone, the walls can serve as raw material for Transfiguration into any number of deadly things—knives, say.”
\emph{„Ha!} Der Boden kann entfernt werden, um eine stachelbesetzte Grube zu schaffen, in die Menschen reinfallen würden. Die Decke kann auf jemanden drauf fallen. Die Wände können als Rohmaterial dienen, das in eine Menge tödliche Dinge verwandelt werden kann—Messer zum Beispiel.“

% “That’s six. But surely you’re scraping the bottom of the barrel now?”
„Das sind sechs. Aber so langsam sind Sie wohl am Ende Ihrer Weisheit angelangt?“

% “I haven’t even started! Just look at all the people! Having a Gryffindor attack the enemy is an \emph{ordinary} use, of course—”
„Ich habe gerade erst angefangen! Sehen Sie nur all die Menschen an! Den Feind von einem Gryffindor angreifen lassen, ist natürlich ein \emph{gewöhnlicher} Zweck—“

% “I will not count that one.”
„Den lasse ich nicht gelten.“

% “—but their blood can also be used to drown someone. Ravenclaws are known for their brains, but their internal organs could be sold on the black market for enough money to hire an assassin. Slytherins aren’t just useful as assassins, they can also be thrown at sufficient velocity to crush an enemy. And Hufflepuffs, in addition to being hard workers, also contain bones that can be removed, sharpened, and used to stab someone.”
„—aber ihr Blut kann genutzt werden um jemanden zu ertränken. Ravenclaws sind für ihre Köpfe bekannt, aber ihre inneren Organe können auf dem Schwarzmarkt für genug Geld verkauft werden, um damit einen Attentäter anzuheuern. Slytherins sind nicht nur als Attentäter nützlich, sie können auch ausreichend schnell geworfen werden, um einen Feind zu zerquetschen. Und Hufflepuffs können nicht nur hart arbeiten, sondern enthalten auch Knochen, die entfernt, angespitzt und anschließend genutzt werden können um jemanden zu erstechen.“

% By now the rest of the class was staring at Harry in some horror. Even the Slytherins looked shocked.
Inzwischen starrten die anderen Schüler Harry entsetzt an. Selbst die Slytherins sahen schockiert aus.

% “That’s ten, though I’m being generous in counting the Ravenclaw one. Now, for extra credit, one Quirrell point for each use of objects in this room which you have not yet named.” Professor Quirrell favoured Harry with a companionable smile. “The rest of your class thinks you are in trouble now, since you’ve named everything except the targets and you have no idea what may be done with those.”
„Das sind zehn, obwohl ich gnädig bin, wenn ich den Ravenclaw mitzähle. Als Bonus nun einen Quirrellpunkt für jede Verwendung eines Gegenstands in diesem Raum, den Sie noch nicht genannt haben.“ Professor Quirrell schenkte Harry ein kameradschaftliches Lächeln. „Die anderen Schüler denken, dass Sie jetzt in die Enge gedrängt sind, da Sie außer den Zielen alles genannt haben und Sie keine Ahnung haben, was man mit denen machen könnte.“

% “Bah! I’ve named all the people, but not my robes, which can be used to suffocate an enemy if wrapped around their head enough times, or Hermione Granger’s robes, which can be torn into strips and tied into a rope and used to hang someone, or Draco Malfoy’s robes, which can be used to start a fire—”
„Ach was! Ich habe alle Menschen aufgezählt, aber nicht meinen Umhang, der genutzt werden kann, um einen Gegner zu ersticken, wenn man ihn oft genug um dessen Kopf wickelt. Oder Hermine Grangers Umhang, der in Streifen gerissen, zu einem Seil geflochten und anschließend dazu verwendet werden kann, jemanden damit aufzuhängen. Oder Draco Malfoys Umhang, der genutzt werden kann um ein Feuer zu legen. Oder—“

% “Three points,” said Professor Quirrell, “no more clothing now.”
„Drei Punkte“, sagte Professor Quirrell, „und keine weitere Kleidung mehr.“

% “My wand can be pushed into an enemy’s brain through their eye socket” and someone made a horrified, strangling sound.
„Mein Zauberstab kann durch das Auge ins Gehirn eines Gegners gestoßen werden.“ Jemand machte ein ersticktes, erschrockenes Geräusch.

% “Four points, no more wands.”
„Vier Punkte, keine Zauberstäbe mehr.“

% “My wristwatch could suffocate someone if jammed down their throat—”
„Meine Armbanduhr könnte jemanden ersticken, wenn sie dessen Kehle runtergerammt wird—“

% “Five points, and enough.”
„Fünf Punkte und Schluss.“

% “Hmph,” Harry said. “Ten Quirrell points to one House point, right? You should have let me keep going until I’d won the House Cup, I haven’t even started yet on the unaccustomed uses of everything I’ve got in my pockets” or the mokeskin pouch itself and he couldn’t talk about the Time-Turner or the invisibility cloak but there had to be \emph{something} he could say about those red spheres…
„Hm“, sagte Harry. „Zehn Quirrellpunkte sind ein Hauspunkt, nicht wahr? Sie hätten mich fortfahren lassen sollen, bis ich den Hauspokal gewonnen hätte, ich habe nicht einmal damit angefangen, ungewöhnliche Verwendungszwecke für alles, was ich in meinen Taschen habe, aufzuzählen.“ Oder den Mokehautbeutel selbst; über den Zeitumkehrer und den Tarnumhang durfte er zwar nicht sprechen, aber es musste \emph{irgendwas} geben, was er zu diesen roten Kugeln sagen könnte…

% “\emph{Enough,} Mr~Potter. Well, do you all think you understand what makes Mr~Potter the most dangerous student in the classroom?”
„\emph{Genug}, Mr~Potter. Nun, glaubt ihr, dass ihr wisst, was Mr~Potter zum gefährlichsten Schüler im Klassenzimmer macht?“

% There was a low murmur of assent.
Ein zustimmendes Murmeln war zu hören.

% “Say it out loud, please. Terry Boot, what makes your dorm-mate dangerous?”
„Sagt es bitte laut. Terry Boot, was macht deinen Mitschüler gefährlich?“

% “Ah…um…he’s creative?”
„Ähm…naja…er ist kreativ?“

% “\emph{Wrong!}” bellowed Professor Quirrell, and his fist came down sharply on his desk with an amplified sound that made everyone jump. “All of Mr~Potter’s ideas were worse than useless!”
„\emph{Falsch!}“, brüllte Professor Quirrell. Er schlug mit der Faust auf den Tisch und das magisch verstärkte Geräusch ließ alle zusammenzucken. „Mr~Potters Ideen waren allesamt vollkommen nutzlos!“

% Harry started in surprise.
Harry starrte ihn überrascht an.

% “Remove the floor to create a spike trap? Ridiculous! In combat you do not have that sort of preparation time and if you did there would be a hundred better uses! Transfigure material from the walls? Mr~Potter cannot perform Transfiguration! Mr~Potter had exactly one idea which he could use immediately, right now, without extensive preparation or a cooperative enemy or magic he does not know. That idea was to jam his wand through his enemy’s eye socket. Which would be more likely to break his wand than kill his opponent! In short, Mr~Potter, I’m afraid that your proposals were uniformly awful.”
„Den Boden entfernen, um eine stachelbesetzte Grube zu schaffen? Lächerlich! Im Kampf haben Sie nicht genügend Vorbereitungszeit und selbst wenn Sie die hätten, gäbe es hundert bessere Vorschläge. Teile der Wand verwandeln? Mr~Potter beherrscht keine Verwandlung! Mr~Potter hatte genau eine Idee, die er hier und jetzt anwenden könnte, ohne aufwändige Vorbereitung oder die Mithilfe seines Gegners oder Magie, die er gar nicht kennt. Diese Idee war, seinen Zauberstab einem Gegner durchs Auge zu rammen. Was eher seinen Zauberstab beschädigen als seinen Gegner töten würde! Kurz gesagt, Mr~Potter, ich fürchte, dass ihre Vorschläge allesamt miserabel waren.“

% “What?” Harry said indignantly. “You \emph{asked} for unusual ideas, not practical ones! I was thinking outside the box! How would \emph{you} use something in this classroom to kill someone?”
„Was?“, sagte Harry beleidigt. „Sie haben um ungewöhnliche Ideen \emph{gebeten}, nicht um praktikable! Also habe ich unkonventionelle Lösungen gesucht! Wie würden \emph{Sie} irgendwas in diesem Klassenzimmer nutzen, um jemanden zu töten?“

% Professor Quirrell’s expression was disapproving, but there were smile crinkles around his eyes. “Mr~Potter, I never said you were to \emph{kill.} There is a time and a place for taking your enemy alive, and inside a Hogwarts classroom is usually one of those places. But to answer your question, hit them on the neck with the edge of a chair.”
Professor Quirrells Gesichtsausdruck war tadelnd, doch in seinen Augen blitzte ein Lächeln auf. „Mr~Potter, ich habe nie gesagt, dass Sie \emph{töten} sollten. In manchen Situationen ist es sinnvoll, seinen Gegner am Leben zu lassen und in einem Hogwarts-Klassenzimmer treten zumeist solche Situationen auf. Aber um Ihre Frage zu beantworten, man könnte ihn mit einer Stuhlkante in den Nacken schlagen.“

% There was some laughter from the Slytherins, but they were laughing with Harry, not at him.
Einige Slytherins lachten, doch sie lachten mit Harry, nicht über ihn.

% Everyone else was looking rather horrified.
Alle anderen sahen recht entsetzt aus.

% “But Mr~Potter has now demonstrated why he is the most dangerous student in the classroom. I asked for unaccustomed uses of items in this room for combat. Mr~Potter could have suggested using a desk to block a curse, or using a chair to trip an oncoming enemy, or wrapping cloth around his arm to create an improvised shield. Instead, every single use that Mr~Potter named was offensive rather than defensive, and either fatal or potentially fatal.”
„Aber Mr~Potter hat nun demonstriert, warum er der gefährlichste Schüler im Klassenzimmer ist. Ich habe nach ungewöhnlichen Verwendungen von Gegenständen in diesem Raum während einem Kampf gefragt. Mr~Potter hätte vorschlagen können, mit einem Tisch einen Fluch abzublocken oder einen näherkommenden Gegner mit einem Stuhl zum Fallen zu bringen oder Stoff um seinen Arm zu wickeln, um ein Schild zu improvisieren. Stattdessen war jeder von Mr~Potters Vorschlägen offensiv statt defensiv und entweder tödlich oder möglicherweise tödlich.“

% What? Wait, that couldn’t be true…Harry had a sudden sense of vertigo as he tried to remember what exactly he’d suggested, surely there had to be a counterexample…
Was? Moment, das konnte nicht stimmen…Harry verspürte einen plötzlichen Schwindel, während er versuchte sich zu erinnern, was genau er vorgeschlagen hatte; sicherlich musste es ein Gegenbeispiel geben…

% “And that,” Professor Quirrell said, “is why Mr~Potter’s ideas were so strange and useless—because he had to reach far into the impractical in order to meet his standard of \emph{killing the enemy.} To him, any idea which fell short of that was not worth considering. This reflects a quality that we might call \emph{intent to kill}. I have it. Harry Potter has it, which is how he could stare down five older Slytherins. Draco Malfoy does not have it, not yet. Mr~Malfoy would hardly shrink from talk of ordinary murder, but even he was shocked—yes you were Mr~Malfoy, I was watching your face—when Mr~Potter described how to use his classmates’ bodies as raw material. There are censors inside your mind which make you flinch away from thoughts like that. Mr~Potter thinks \emph{purely} of killing the enemy, he will grasp at any means to do so, he does not flinch, his censors are off. Even though his youthful genius is so undisciplined and impractical as to be useless, his \emph{intent to kill} makes Harry Potter the Most Dangerous Student in the Classroom. One final point to him—no, let us make that a point to Ravenclaw—for this indispensable requisite of a true fighting wizard.”
„Und deswegen“, sagte Professor Quirrell, „waren Mr~Potters Ideen so seltsam und nutzlos—weil er Ideen an den Haaren herbeiziehen musste, um seinen Standard \emph{den Gegner zu töten} zu erfüllen. Für ihn war jede Idee, die nicht so weit ging, keine Erwägung wert. Das deutet auf einen Wesenszug hin, den wir als \emph{Absicht zu töten} bezeichnen könnten. Ich habe ihn. Harry Potter hat ihn, daher konnte er fünf ältere Slytherins erfolgreich gegenübertreten. Draco Malfoy hat ihn nicht—noch nicht. Mr~Malfoy würde kaum davor zurückschrecken, von gewöhnlichem Mord zu sprechen, doch selbst er war schockiert—ja, das waren Sie, Mr~Malfoy, ich habe ihr Gesicht im Blick gehabt—als Mr~Potter beschrieb, wie die Körper seiner Klassenkameraden als Rohmaterial genutzt werden könnten. Ihr habt Sittenrichter in euren Köpfen, die euch vor solchen Gedanken zurückschrecken lassen. Mr~Potter denkt \emph{ausschließlich} daran, den Gegner zu töten, ihm ist jedes Mittel dafür recht, er schreckt nicht zurück, seine Sittenrichter sind still. Obwohl sein jugendliches Genie so undiszipliniert und unpraktisch denkt, dass es nutzlos ist, macht seine \emph{Absicht zu töten} Harry Potter zum gefährlichsten Schüler im Klassenzimmer. Ein letzter Punkt für ihn—nein, lieber einen Punkt für Ravenclaw—für diese unersetzliche Fähigkeit eines wahren Kampfmagiers.“

% Harry’s mouth gaped open in speechless shock as he searched frantically for something to say to this. \emph{That is so completely not what I am about!}
Harrys Mund stand weit offen, er bekam vor Schreck kein Wort heraus, während er hektisch überlegte, was er darauf erwidern könnte. \emph{Das widerstrebt allem, wofür ich stehe, vollkommen!}

% But he could see that the other students were starting to believe it. Harry’s mind was flipping through possible denials and not finding anything that could stand up against the authoritative voice of Professor Quirrell. The best Harry had come up with was “I’m not a psychopath, I’m just very creative” and that sounded kind of ominous. He needed to say something unexpected, something that would make people stop and reconsider—
Aber er konnte sehen, dass die anderen Schüler anfingen, es zu glauben. Harrys Gehirn ging mögliche Widersprüche durch und fand nichts, was gegen die Ehrfurcht gebietende Stimme von Professor Quirrell ankommen konnte. Das Beste, was Harry einfiel, war „Ich bin kein Psychopath, ich bin bloß sehr kreativ“, und das klang irgendwie unheilvoll. Er musste etwas Unerwartetes sagen, etwas, was die Leute zum Nachdenken bringen würde—

% “And now,” Professor Quirrell said. “Mr~Potter. Fire.”
„Und nun“, sagte Professor Quirrell, „Mr~Potter, feuern Sie.“

% Nothing happened, of course.
Natürlich passierte nichts.

% “Ah, well,” said Professor Quirrell. He sighed. “I suppose we must all start somewhere. Mr~Potter, select any student you please for a Simple Strike Hex. You \emph{will} do so before I dismiss your class for the day. If you do not, I will begin deducting House points, and I will keep on deducting them until you do.”
„Nun gut“, sagte Professor Quirrell. Er seufzte. „Ich sehe, wir müssen alle irgendwo anfangen. Mr~Potter, wählen Sie irgendeinen Schüler aus, auf den Sie einen Simplen Schlagzauber sprechen wollen. Sie \emph{werden} das tun, bevor ich die heutige Unterrichtsstunde beende. Wenn nicht, werde ich anfangen Hauspunkte abzuziehen und solange weitermachen, bis Sie es tun.“

% Harry carefully raised his wand. He had to do that much, or Professor Quirrell might start deducting House points right away.
Harry hob vorsichtig seinen Zauberstab. Er musste das tun, sonst hätte Professor Quirrell gleich anfangen können, ihm Hauspunkte abzuziehen.

% Slowly, as though on a roasting platter, Harry turned to face the Slytherins.
Schleichend langsam drehte Harry sich zu den Slytherins.

% And Harry’s eyes met Draco’s.
Und Harrys Blick traf Dracos.

% Draco Malfoy didn’t look the slightest bit afraid. The blonde-haired boy wasn’t giving any visible sign of assent such as Harry had given Hermione, but then he could hardly be expected to do so. The other Slytherins would think that rather odd.
Draco Malfoy sah kein bisschen ängstlich aus. Der blondhaarige Junge gab kein sichtbares Zeichen der Zustimmung, so wie Harry es Hermine gegeben hatte, aber man konnte das wohl kaum von ihm erwarten. Die anderen Slytherins würden das sehr seltsam finden.

% “Why the hesitation?” said Professor Quirrell. “Surely there’s only one obvious choice.”
„Warum zögern Sie?“, sagte Professor Quirrell. „Es gibt doch nur eine offensichtliche Wahl.“

% “Yes,” Harry said. “Only one \emph{obvious} choice.”
„Ja“, sagte Harry. „Nur eine \emph{offensichtliche} Wahl.“

% Harry twisted the wand and said “\emph{Ma-ha-su!}”
Harry drehte den Zauberstab und sagte „\emph{Ma-ha-su!}“

% There was complete silence in the classroom.
Im Klassenzimmer herrschte vollkommene Stille.

% Harry shook his left arm, trying to get rid of the lingering sting.
Harry schüttelte seinen linken Arm, um das stechende Gefühl loszuwerden.

% There was more silence.
Immer noch herrschte Stille.

% Finally Professor Quirrell sighed. “Yes, quite ingenious, but there was a lesson to be taught and you dodged it. One point from Ravenclaw for showing off your own cleverness at the expense of the actual goal. Class dismissed.”
Schließlich seufzte Professor Quirrell. „Ja, sehr geschickt. Aber ich wollte eine Lektion erteilen und Sie sind dem ausgewichen. Ein Punkt Abzug für Ravenclaw, weil Sie Ihre eigene Intelligenz zu Lasten des eigentlichen Ziels zur Schau gestellt haben. Die Stunde ist beendet.“

% And before anyone else could say anything, Harry sang out:

% “Just kidding! RAVENCLAW!”
Und bevor irgendjemand anderes etwas sagen konnte, rief Harry: „Nur ein Scherz! RAVENCLAW!“

% There was silence for a brief moment after that, a sound of people thinking, and then the murmurs started and rapidly rose to a roar of conversation.
Einen kurzen Moment lang war es still, man hörte die Schüler nachdenken, und dann begann ein Gemurmel und entwickelte sich schnell zu lauten Gesprächen.

% Harry turned towards Professor Quirrell, the two of them needed to talk—
Harry wandte sich Professor Quirrell zu, sie beide mussten miteinander reden—

% Quirrell had slumped over and was trudging back to his chair.
Quirrell war zusammengesunken und schleppte sich zurück zu seinem Stuhl.

% No. Not acceptable. They \emph{really} needed to talk. Stuff the zombie act, Professor Quirrell would probably wake up if Harry poked him a couple of times. Harry started forward—
Nein. Inakzeptabel. Sie mussten \emph{dringend} miteinander reden. Zum Teufel mit dieser Zombie-Nummer, Professor Quirrell würde vermutlich aufmachen, wenn Harry ihn einige Male anstupste. Harry schritt vorwärts—

% \emph{WRONG}
\emph{FALSCH}

% \emph{DON’T}
\emph{NICHT}

% \emph{BAD IDEA}
\emph{SCHLECHTE IDEE}

% Harry swayed and stopped in his tracks, feeling dizzy.
Harry schwankte und blieb mit flauem Magen stehen.

% And then a flock of Ravenclaws descended on him and the discussions began.
Und dann stürzte sich ein Haufen Ravenclaws auf ihn und die Diskussionen begannen.

%  LocalWords:  squinty meetcha tryna doin Gryffindorks til su Adalbert
%  LocalWords:  Waffling’s Mahasu Hmph
