% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/79/
% \partchapter{Taboo Trade-offs}{I}
\partchapter{Tabubrüche}{I}

% \lettrine{T}{he} words dropped into Harry’s consciousness and shattered his thoughts into a hundred shards of incredulity, the shock of adrenaline running into so much confusion that—
\lettrine{D}{ie} Worte fielen in Harrys Bewusstsein und zertrümmerten seine Gedanken in hundert Scherben der Ungläubigkeit, der Schock des Adrenalins lief in so viel Verwirrung, dass—

% “She—” Harry said. “She—she wouldn’t—\emph{What?}”
„Sie—“ sagte Harry. „Sie—sie würde nicht—WAS?“

% The Aurors weren’t paying any attention to him. Komodo spoke again, still in that colourless voice. “Mr~Malfoy has regained consciousness in St. Mungo’s and named you, Hermione Granger, as his assaulter. He has repeated these accusations under two drops of Veritaserum. The Blood-Cooling Charm you cast upon Mr~Malfoy would have killed him if he had not been found and treated, and it must be presumed known to you that this was a fatal curse. I therefore arrest you upon the serious charge of attempted murder and you will be taken into Ministry custody to be interrogated under three drops of Veritaserum—”
Die Auroren schenkten ihm keine Beachtung. Komodo sprach wieder, immer noch mit dieser farblosen Stimme. „Mr~Malfoy ist im St.~Mungo’s wieder zu Bewusstsein gekommen und hat Sie, Hermine Granger, als seine Angreiferin bezeichnet. Er hat diese Anschuldigungen unter 2 Tropfen Veritaserum wiederholt. Der blutkühlende Zauber, den Sie auf Mr~Malfoy gewirkt haben, hätte ihn getötet, wenn er nicht gefunden und behandelt worden wäre, und es muss davon ausgegangen werden, dass Sie wissen, dass dies ein tödlicher Fluch war. Ich verhafte Sie daher wegen des schweren Vorwurfs des versuchten Mordes und Sie werden in Gewahrsam des Ministeriums genommen, um unter drei Tropfen Veritaserum verhört zu werden—“

% “\emph{Are you mad?}” the words burst out of Harry’s mouth, as he shoved himself up from the Ravenclaw table, an instant before Auror Butnaru’s hand clamped down hard upon his shoulder. Harry ignored it. “That’s \emph{Hermione Granger} you’re trying to arrest, the nicest girl in Ravenclaw, she helps Hufflepuffs with their homework, she’d \emph{die} before she tried to kill \emph{anyone—}”
„\emph{Sind Sie irre}?!“, platzte es aus Harrys Mund, als er sich vom Ravenclaw-Tisch hochschob, einen Augenblick bevor Auror Butnarus Hand sich hart auf seine Schulter legte. Harry ignorierte es. „Das ist Hermine Granger, die Sie verhaften wollen, das netteste Mädchen in Ravenclaw, sie hilft Hufflepuffs bei den Hausaufgaben, sie würde eher sterben, bevor sie versucht, jemanden umzubringen—“

% Hermione Granger’s face had crumpled. “I did it,” she whispered in a tiny voice. “It was me.”
Hermine Grangers Gesicht war zerknittert. „Ich war es“, flüsterte sie mit winziger Stimme. „Ich war es.“

% Another huge rock fell on Harry’s thoughts and crushed their fragile order, bursting fragments of comprehension into dust.
Ein weiterer riesiger Felsbrocken fiel auf Harrys Gedanken und zertrümmerte ihre zerbrechliche Ordnung, wobei Bruchstücke des Verständnisses zu Staub zerbarsten.

% Dumbledore’s face seemed to have aged decades over the course of seconds. “Why, Miss~Granger?” Dumbledore said, his own voice barely above a whisper. “Why would you do such a thing?”
Dumbledores Gesicht schien im Laufe der Sekunden um Jahrzehnte gealtert zu sein. „Warum, Miss~Granger?“ sagte Dumbledore, seine eigene Stimme kaum über ein Flüstern hinaus. „Warum sollten Sie so etwas tun?“

% “I’m,” Hermione said, “I’m, I’m—sorry—I don’t know why I—” She seemed to collapse in on herself, her voice was formed of nothing but sobs, and the only words that could be made out were, “I thought—killed him—sorry—”
„Ich“, sagte Hermine, „ich—es tut mir leid—ich weiß nicht, warum ich—“
Sie schien in sich zusammenzubrechen, ihre Stimme bestand aus nichts als Schluchzen, und die einzigen Worte, die man herausbrachte, waren:
„Ich dachte—ihn getötet zu haben—es tut mir leid—“

% And Harry should have said something, should have done something, should have jumped up out of his seat and stunned all three Aurors and then gone on to some incredibly clever next move, but the twice-shattered fragments of his thought processes could yield no output. Butnaru’s hand pushed Harry gently but firmly back into his seat and Harry found himself \emph{stuck} there like he’d been glued, he tried to grab his wand for a \emph{Finite} and it wouldn’t come out of his pocket, the three Aurors and Dumbledore escorted Hermione out of the Great Hall amid a rising storm of outcries and the doors began to swing shut behind them—nothing made sense, it was surreal beyond all reckoning, like he’d been transported into an alternate universe, and then Harry’s mind flashed back to another day of confusion and in a moment of desperate inspiration he finally realized what the Weasley twins had done to Rita Skeeter, and his voice rose in a scream, “\scream{Hermione you didn’t do it you’ve been False-Memory-Charmed!}”
Und Harry hätte etwas sagen sollen, hätte etwas tun sollen, hätte von seinem Sitz aufspringen und alle drei Auroren betäuben sollen und dann zu irgendeinem unglaublich cleveren nächsten Schritt übergehen sollen, aber die zweimal zersplitterten Fragmente seiner Gedankengänge konnten kein Ergebnis hervorbringen.
Butnarus Hand drückte Harry sanft, aber bestimmt zurück auf seinen Platz und Harry fühlte sich dort wie festgeklebt, er versuchte, seinen Zauberstab zu ergreifen, aber er wollte ihn nicht aus der Tasche nehmen, die drei Auroren und Dumbledore eskortierten Hermine inmitten eines aufkommenden Sturms von Aufschreien aus der Großen Halle und die Türen begannen sich hinter ihnen zu schließen—nichts ergab einen Sinn, Es war so unwirklich, als wäre er in ein anderes Universum versetzt worden, und dann blitzten Harrys Gedanken zurück zu einem weiteren Tag der Verwirrung, und in einem Moment verzweifelter Inspiration wurde ihm endlich klar, was die Weasley-Zwillinge Rita Skeeter angetan hatten, und seine Stimme erhob sich zu einem Schrei,
„\scream{Hermine, du hast es nicht getan, dein Gedächtnis wurde manipuliert!}“

% But the doors had already shut.
Aber die Türen hatten sich bereits geschlossen.

\later

% Minerva couldn’t possibly have stood still, she paced back and forth through the Headmaster’s office, the back of her mind half-expecting Severus or Harry to tell her to shut up and sit down, but neither the Potions Master or the Boy-Who-Lived seemed much concerned with her, both of their gazes focused on Albus Dumbledore where he had emerged from the Floo. There were sounds in the background that nobody heard. Severus seemed as passionless as ever, sitting in a small cushioned chair beside the Headmaster’s desk. The old wizard stood terrible and upright by the still-burning fireplace, robed in black like a starless night, radiating power and dismay. All her own thoughts were of utter confusion and horror. Harry Potter sat on a wooden stool with his fingers gripping the seat, and his eyes were fury and freezing ice.
Minerva konnte unmöglich stillstehen, sie schritt im Büro des Schulleiters hin und her lief, in ihrem Hinterkopf erwartete sie halb, dass Severus oder Harry ihr sagen würden, sie solle still sein und sich hinsetzen, aber weder der Meister der Zaubertränke noch der Junge-der-überlebte schienen sich sonderlich für sie zu interessieren, ihre Blicke waren beide auf Albus Dumbledore gerichtet, wo er aus dem Kamin aufgetaucht war. Im Hintergrund waren Geräusche zu hören, die niemand wahrnahm. Severus schien so leidenschaftslos wie immer und saß in einem kleinen gepolsterten Stuhl neben dem Schreibtisch des Schulleiters.
Der alte Zauberer stand schrecklich und aufrecht am noch brennenden Kamin, schwarz gekleidet wie eine sternenlose Nacht, und strahlte Macht und Bestürzung aus. Alle ihre eigenen Gedanken waren von völliger Verwirrung und Entsetzen geprägt. Harry Potter saß auf einem Holzschemel, seine Finger umklammerten die Sitzfläche.

% At 6:33\am, Quirinus Quirrell had Flooed St. Mungo’s from his office for immediate pickup of Draco Malfoy. Professor Quirrell had found Mr~Malfoy in the trophy room of Hogwarts, on the verge of death from the continuing effects of the Blood-Cooling Charm slowly lowering his body temperature. Professor Quirrell had immediately dispelled the Charm, cast stabilizing spells on Mr~Malfoy, and levitated him to his office to Floo him to St. Mungo’s for further treatment. After this, Professor Quirrell had informed the Headmaster, stating the facts briefly before vanishing through the Floo; the Aurors, notified by St. Mungo’s, had demanded his presence for questioning.
Um 6:33~Uhr war Quirinus Quirrell aus seinem Büro in St.~Mungo’s per Floo-Netzwerk gereist, um Draco Malfoy sofort einzuliefern. Professor Quirrell hatte Mr~Malfoy im Trophäenraum von Hogwarts gefunden, am Rande des Todes durch die anhaltende Wirkung des Blutkühlungszaubers, der langsam seine Körpertemperatur senkte. Professor Quirrell hatte den Zauber sofort gebannt, Mr~Malfoy mit einem Stabilisierungszauber belegt und ihn in sein Büro schweben lassen, um ihn zur weiteren Behandlung ins St.~Mungo’s zu fliegen. Danach hatte Professor Quirrell den Schulleiter informiert und kurz den Sachverhalt geschildert, bevor er durch den Floo verschwand; die Auroren, die von St.~Mungo’s benachrichtigt worden waren, hatten seine Anwesenheit zum Verhör verlangt.

% The clear intent of the Blood-Cooling Charm had been to kill Draco Malfoy so slowly that the wards of Hogwarts, set to detect sudden injury, would not trigger. Under interrogation, Professor Quirrell had told the Aurors that he had cast several tracking Charms upon Mr~Malfoy’s person in January, shortly after Mr~Malfoy’s return to Hogwarts from the Christmas holidays. Professor Quirrell had cast tracking Charms because he had learned of a person with a motive to harm Mr~Malfoy. Professor Quirrell had refused to identify this person. The tracking Charms which Professor Quirrell had cast were triggered by Mr~Malfoy’s health falling below an absolute level, rather than by sudden changes, and had therefore alerted Professor Quirrell before Mr~Malfoy had died.
Die eindeutige Absicht des Blutkühlungszaubers war es gewesen, Draco Malfoy so langsam zu töten, dass die Wachzauber von Hogwarts, die auf plötzliche Verletzungen eingestellt sind, nicht auslösen würden. Im Verhör hatte Professor Quirrell den Auroren erzählt, dass er im Januar, kurz nach Mr~Malfoys Rückkehr nach Hogwarts aus den Ferien, mehrere Verfolgungszauber auf Mr~Malfoys Person gewirkt hatte. Professor Quirrell hatte Verfolgungszauber gewirkt, weil er von einer Person erfahren hatte, die ein Motiv hatte, Mr~Malfoy zu schaden. Professor Quirrell hatte sich geweigert, diese Person zu identifizieren. Die Verfolgungszauber, die Professor Quirrell gewirkt hatte, wurden dadurch ausgelöst, dass der Gesundheitszustand von Mr~Malfoy unter ein absolutes Niveau fiel, und nicht durch plötzliche Veränderungen, und hatten Professor Quirrell daher alarmiert, bevor Mr~Malfoy gestorben war.

% Two drops of Veritaserum, sufficient to prevent Mr~Malfoy from withholding any meliorating or moderating information in his statements, had shown that Mr~Malfoy had—legally under the laws of Noble Houses, illegally under the regulations of Hogwarts—challenged Hermione Granger to a duel. Mr~Malfoy had won the duel but had then, as he left, been attacked from behind by Miss~Granger with a Stunning Hex. After this Mr~Malfoy knew nothing.
Zwei Tropfen Veritaserum, die ausreichten, um zu verhindern, dass Mr~Malfoy in seinen Aussagen irgendwelche mildernden oder mäßigenden Informationen zurückhielt, hatten gezeigt, dass Mr~Malfoy—legal nach den Gesetzen der Adelshäuser, illegal nach den Regeln von Hogwarts—Hermine Granger zu einem Duell herausgefordert hatte. Mr~Malfoy hatte das Duell gewonnen, war dann aber, als er ging, von Miss~Granger von hinten mit einem Betäubungszauber angegriffen worden. Danach wusste Mr~Malfoy nichts mehr.

% Three drops of Veritaserum, requiring her to volunteer all relevant information, had caused Hermione Granger to confess that she had stunned Draco Malfoy from behind, and then, in a fit of anger, cast the Blood-Cooling Charm on him, with the deliberate intention of killing him slowly enough to evade identification from the Hogwarts wards, whose workings she had read about in \emph{Hogwarts: A History}. She had been horrified at herself upon awakening the next morning, but had not told anyone of what she’d done, believing Draco Malfoy to be already dead—as he certainly would have been after seven hours, had his body’s own magic not been resisting the effects of the Blood-Cooling Charm.
Drei Tropfen Veritaserum, die sie dazu zwangen, alle relevanten Informationen preiszugeben, hatten Hermine Granger dazu veranlasst, zu gestehen, dass sie Draco Malfoy von hinten betäubt und dann in einem Anfall von Wut den Blutkühlungszauber auf ihn gewirkt hatte, in der bewussten Absicht, ihn langsam genug zu töten, um einer Identifizierung durch die Hogwarts-Schutzzauber zu entgehen, über deren Funktionsweise sie in \emph{Eine Geschichte von Hogwarts} gelesen hatte. Als sie am nächsten Morgen aufwachte, war sie über sich selbst entsetzt gewesen, hatte aber niemandem erzählt, was sie getan hatte, da sie glaubte, Draco Malfoy sei bereits tot—was er nach sieben Stunden sicherlich auch gewesen wäre, wenn sich die körpereigene Magie nicht der Wirkung des Blutkühlungszaubers widersetzt hätte.

% “Her trial,” said Albus Dumbledore, “is set for tomorrow at noon.”
„Ihr Prozess“, sagte Albus Dumbledore, „ist für morgen Mittag angesetzt.“

% “\emph{What?}” the word burst out of Harry Potter. The Boy-Who-Lived didn’t rise from his chair, but Minerva saw his fingers whiten where they gripped the wooden seat beneath him. “That’s insane! You can’t do a police investigation in one day—”
„Was?!“, platzte es aus Harry Potter heraus.
Der Junge-der-überlebte erhob sich nicht von seinem Stuhl, aber Minerva sah, wie seine Finger weiß wurden, wo sie den Holzsitz unter ihm umklammerten.
„Das ist verrückt! Sie können doch nicht an einem Tag eine polizeiliche Untersuchung durchführen—“

% The Potions Master raised his voice. “This is not \emph{Muggle} Britain, Mr~Potter!” Severus’s face was as expressionless as ever, but the bite in his voice was sharp. “The Aurors have an accusation under Veritaserum and a confession under Veritaserum. So far as they are concerned, the investigation is \emph{done}.”
Der Meister der Zaubertränke erhob seine Stimme.
„Wir sind hier nicht im Muggelland, Mr~Potter!“
Severus' Gesicht war so ausdruckslos wie immer, aber der Biss in seiner Stimme war scharf.
„Die Auroren haben eine Anschuldigung unter Veritaserum und ein Geständnis unter Veritaserum. Soweit es sie betrifft, ist die Untersuchung \emph{abgeschlossen}.“

% “Not quite,” said Dumbledore, just as Harry seemed ready to explode. “I have insisted to Amelia that this matter be given the utmost scrutiny. Unfortunately, as the ill-fated duel was at midnight—”
„Nicht ganz“, sagte Dumbledore, gerade als Harry bereit zu explodieren schien. „Ich habe Amelia gegenüber darauf bestanden, dass diese Angelegenheit mit größter Sorgfalt geprüft wird. Unglücklicherweise, da das unglückselige Duell um Mitternacht stattfand—“

% “\emph{Supposed} duel,” Harry said sharply.
\emph{„Vermeintliches} Duell“, sagte Harry schroff.

% “As the \emph{supposed} duel was at midnight—yes, you’re quite right, Harry—it is beyond the range of any Time-Turner—”
„Da das \emph{vermeintliche} Duell um Mitternacht stattfand—ja, du hast ganz recht, Harry—liegt es außerhalb der Reichweite eines Zeitumkehrers—“

% “Also \emph{supposedly},” the Boy-Who-Lived said coldly. “And rather \emph{suspiciously}, since the alleged murder suspect doesn’t know about Time-Turners. I hope that an invisible Auror was immediately sent back in time as far as possible to observe—”
„\emph{Angeblich}“, sagte der Junge-der-überlebte kalt. „Und ziemlich \emph{verdächtig}, da der angebliche Mordverdächtige nichts von Zeitumkehrern weiß. Ich hoffe, dass sofort ein unsichtbarer Auror so weit wie möglich in der Zeit zurückgeschickt wurde, um zu beobachten—“

% Dumbledore inclined his head. “I went \emph{myself}, Harry, the moment I heard. But by the time I reached the trophy room, Mr~Malfoy was already unconscious and Miss~Granger had gone—”
Dumbledore legte den Kopf schief. „Ich bin selbst sofort los, Harry, als ich davon hörte. Aber als ich den Trophäenraum erreichte, war Mr~Malfoy bereits bewusstlos und Miss~Granger war weg—“

% “No,” said Harry Potter. “You reached the trophy room and saw Draco unconscious. That is all you observed, Headmaster. You did not \emph{observe} Hermione there, or watch her leave. Let us distinguish observation from inference.” The boy’s head turned to look at her. “Imperius, Obliviation, False Memory Charm, Legilimency. Professor McGonagall, am I leaving out any mind-affecting spell that could have made Hermione do this or make her believe she’d done it?”
„Nein“, sagte Harry Potter. „Sie erreichten den Trophäenraum und sahen, dass Draco bewusstlos war. Das ist alles, was Sie beobachtet haben, Schulleiter. Sie haben Hermine dort nicht beobachtet und auch nicht gesehen, wie sie gegangen ist. Wir müssen zwischen Beobachtung und Schlussfolgerung unterscheiden.“
Der Kopf des Jungen drehte sich, um sie anzuschauen.
„Imperius, Vergessenszauber, Falsche-Erinnerung-Zauber, Legilimentik. Professor McGonagall, habe ich irgendeinen bewusstseinsbeeinflussenden Zauber ausgelassen, der Hermine dazu gebracht haben könnte, das zu tun oder sie glauben zu lassen, sie hätte es getan?“

% “The Confundus Charm,” she said. And the Dark Arts had never been her study, but she knew— “And certain Dark rituals. But none of those could be performed in Hogwarts without alarm.”
„Der Confundus-Zauber“, sagte sie. Die Dunklen Künste waren nie ihr Studium gewesen, aber sie wusste— „Und gewisse dunkle Rituale. Aber keines davon könnte in Hogwarts ohne Alarm durchgeführt werden.“

% The boy nodded, his eyes still directly addressing her. “Which of those spells can be detected? Which would the Aurors try to detect?”
Der Junge nickte, seine Augen immer noch direkt auf sie gerichtet.
„Welche dieser Zaubersprüche können entdeckt werden? Welche würden die Auroren versuchen, zu entdecken?“

% “The Confundus Charm would wear off in a few hours,” she said, after a moment to gather her thoughts. “Miss~Granger would remember the Imperius. Obliviation cannot be detected by any known means, but only a Professor could have cast that spell upon a student without alarm from the Hogwarts wards. Legilimency—can only be detected by another Legilimens, I think—”
„Der Confundus-Zauber würde in ein paar Stunden nachlassen“, sagte sie, nachdem sie einen Moment ihre Gedanken gesammelt hatte. „Miss~Granger würde sich an den Imperius erinnern. Der Vergessenszauber kann mit keinem bekannten Mittel nachgewiesen werden, aber nur ein Professor hätte diesen Zauber auf einen Schüler wirken können, ohne dass die Hogwarts-Wachzauber Alarm geschlagen hätten. Legilimentik—kann nur von einem anderen Legilimenten entdeckt werden, denke ich—“

% “I requested that Miss~Granger be examined by the court Legilimens,” said Dumbledore. “The examination showed—”
„Ich habe beantragt, dass Miss~Granger von den Hof-Legilimens untersucht wird“, sagte Dumbledore. „Die Untersuchung ergab—“

% “Do we trust him?” said Harry.
„Trauen wir ihm?“, fragte Harry.

% “Her,” said Dumbledore. “Sophie McJorgenson, whom I remember as an honest student of Ravenclaw, and she is bound by the Unbreakable Vow to tell the truth of what she sees—”
„Ihr“, sagte Dumbledore. „Sophie McJorgenson, die ich als ehrliche Schülerin von Ravenclaw in Erinnerung habe, und sie ist durch den Unbrechbaren Schwur verpflichtet, die Wahrheit zu sagen, was sie sieht—“

% “Could someone else be Polyjuiced as her?” Harry Potter interrupted again. “What did you \emph{observe}, Headmaster?”
„Könnte jemand anderes als sie mit Vielsafttrank verkleidet sein?“ Harry Potter unterbrach sich erneut. „Was haben Sie \emph{beobachtet}, Schulleiter?“

% Albus said heavily, “A person who looked like Madam McJorgenson told us that a single Legilimens had lightly touched Miss~Granger’s mind some months ago. That is from January, Harry, when I communicated with Miss~Granger about the matter of a certain Dementor. That was expected; but what I did not expect was the rest of what Sophie found.” The old wizard turned to gaze into the Floo-fire, letting the orange flames reflect on his face. “As you say, Harry, a False Memory Charm is one possibility; they are, when cast perfectly, indistinguishable from true memory—”
Albus sagte schwerfällig: „Eine Person, die wie Madam McJorgenson aussah, hat uns erzählt, dass ein einzelner Legilimens vor einigen Monaten Miss~Grangers Geist leicht berührt hat. Das ist vom Januar, Harry, als ich mit Miss~Granger über die Angelegenheit eines gewissen Dementors kommuniziert habe. Das war zu erwarten; aber was ich nicht erwartet hatte, war der Rest dessen, was Sophie fand.“
Der alte Zauberer drehte sich um und blickte in das Floo-Feuer, wobei sich die orangefarbenen Flammen in seinem Gesicht spiegelten. „Wie du sagst, Harry, ein falscher Gedächtniszauber ist eine Möglichkeit; sie sind, wenn sie perfekt gewirkt werden, von echten Erinnerungen nicht zu unterscheiden—“

% “That doesn’t surprise me,” Harry interrupted. “Studies show that human memories are more or less rewritten every time we remember them—”
„Das überrascht mich nicht“, unterbrach Harry. „Studien zeigen, dass menschliche Erinnerungen jedes Mal mehr oder weniger neu geschrieben werden, wenn wir uns an sie erinnern—“

% “Harry,” Minerva said softly, and the boy’s mouth clamped shut.
„Harry“, sagte Minerva leise, und der Mund des Jungen klappte zu.

% The old wizard continued. “—but a False Memory Charm of such quality requires as much time to create as a true memory. Creating a detailed memory of ten minutes would be ten minutes’ work. And according to the court Legilimens,” Albus’s face now seemed more tired and lined than before, “Miss~Granger has been obsessing over Mr~Malfoy since the day that Severus…yelled at her. She has been thinking of how Mr~Malfoy might be in league with Professor Snape, how he might be planning to harm her and harm Harry—imagining it for hours every day—it would be impossible to create false memories for so much time.”
Der alte Zauberer fuhr fort. „- aber ein falscher Gedächtniszauber von solcher Qualität benötigt genauso viel Zeit, um ihn zu erstellen, wie eine echte Erinnerung. Eine detaillierte Erinnerung von zehn Minuten zu erstellen, würde zehn Minuten Arbeit bedeuten. Und laut den Hof-Legilimens“, Albus' Gesicht wirkte jetzt noch müder und faltiger als zuvor, „ist Miss~Granger seit dem Tag, an dem Severus… sie angeschrien hat, von Mr~Malfoy besessen. Sie hat darüber nachgedacht, wie Mr~Malfoy mit Professor Snape im Bunde stehen könnte, wie er planen könnte, ihr und Harry zu schaden—sie hat sich das jeden Tag stundenlang vorgestellt—es wäre unmöglich, so lange falsche Erinnerungen zu erzeugen.“

% “The appearance of insanity…” Severus murmured softly, as though he were speaking to himself. “\emph{Could} it be natural? No, it is too disastrous to be pure accident; too convenient for \emph{someone}, I have no doubt. A Muggle drug, perhaps? But that would not be enough—Miss~Granger’s madness would have to be \emph{guided}—”
„Der Anschein des Wahnsinns…“ Severus murmelte leise, als ob er mit sich selbst sprechen würde. „Könnte es natürlich sein? Nein, es ist zu verhängnisvoll, um ein reiner Zufall zu sein; zu bequem für jemanden, da habe ich keinen Zweifel. Eine Muggeldroge vielleicht? Aber das würde nicht ausreichen—Miss~Grangers Wahnsinn müsste gesteuert sein—“

% “Ah!” Harry said suddenly. “I get it now. The \emph{first} False Memory Charm was cast on Hermione after Professor Snape yelled at her, and showed, say, Draco and Professor Snape plotting to kill her. Then last night that False Memory was \emph{removed} by Obliviation, leaving behind the memories of her obsessing about Draco for no apparent reason, at the same time she and Draco were given false memories of the duel.”
„Ah!“, sagte Harry plötzlich. „Jetzt verstehe ich es. Der erste Falsche-Erinnerung-Zauber wurde auf Hermine gewirkt, nachdem Professor Snape sie angeschrien hatte, und zeigte, dass, sagen wir, Draco und Professor Snape sich verschworen hatten, sie zu töten. Dann wurde letzte Nacht diese falsche Erinnerung durch Vergessenszauber entfernt und hinterließ die Erinnerung, dass sie ohne ersichtlichen Grund von Draco besessen war, während ihr und Draco gleichzeitig falsche Erinnerungen an das Duell gegeben wurden.“

% Minerva blinked in astonishment. It would have been a thousand years before she thought of that possibility.
Minerva blinzelte erschrocken. Es hätte tausend Jahre gebraucht, dass sie an diese Möglichkeit gedacht hätte.

% The Potions Master was frowning thoughtfully, eyes intent. “The \emph{reaction} to a False Memory Charm is hard to predict in advance, Mr~Potter, without Legilimency. The subjects do not always act as expected, when they first remember the false memories. It would have been a risky ploy. But I suppose that is one way Professor Quirrell could have done it.”
Der Meister der Zaubertränke runzelte nachdenklich die Stirn, die Augen waren aufmerksam. „Die Reaktion auf einen Falsche-Erinnerung-Zauber ist schwer vorherzusagen, Mr~Potter, ohne Legilimentik. Die Versuchspersonen verhalten sich nicht immer wie erwartet, wenn sie sich zum ersten Mal an die falschen Erinnerungen erinnern. Es wäre ein riskanter Trick gewesen. Aber ich nehme an, das ist eine Möglichkeit, wie Professor Quirrell es gemacht haben könnte.“

% “\emph{Professor Quirrell?}” said Harry. “What motive does \emph{he} have to—”
„\emph{Professor Quirrell?}“, sagte Harry. „Welches Motiv hat \emph{er}, um—“

% The Potions Master said dryly, “The Defence Professor is always a suspect, Mr~Potter. You will notice a trend, given time.”
Der Meister der Zaubertränke sagte trocken: „Der Professor für Verteidigung ist immer verdächtig, Mr~Potter. Sie werden mit der Zeit eine Tendenz feststellen.“

% Albus raised up a hand, a silencing gesture, and their heads all turned to look at him. “But in this case there is another suspect,” Albus said quietly. “Voldemort.”
Albus hob eine Hand, eine schweigende Geste, und alle drehten die Köpfe, um ihn anzuschauen. „Aber in diesem Fall gibt es einen weiteren Verdächtigen“, sagte Albus leise. „Voldemort.“

% That deadliest of unspeakable words seemed to echo around the room, cancelling all the heat from the orange flames of the fireplace.
Dieses tödlichste aller unaussprechlichen Worte schien durch den Raum zu hallen und löschte die ganze Wärme der orangefarbenen Flammen des Kamins.

% “I do not know,” the old wizard said slowly, “I know all too little of the methods of Voldemort’s immortality. He searched out those books before I did, I think. All I could find were ancient tales, scattered across too many volumes for him to remove. But to find truth among many stories is also a wizard’s mastery, and this I have endeavoured to do. There is a human sacrifice, a murder, of that I am certain; committed in coldest blood, the victim dying in horror. And old, old tales of wizards possessed, doing mad deeds, claiming the names of Dark Lords thought defeated; and there is usually a device, of that Dark Lord, which they wield…” Albus looked at Harry, the ancient eyes searching the younger. “I think, Harry—though you will call it only inference—that the act of murder splits the soul. That by ritual of blackest horror, the torn fragment of soul is chained to this world. To a material thing of this world. Which must be, or which then becomes, a device of power.”
„Ich weiß es nicht“, sagte der alte Zauberer langsam, „ich weiß nur allzu wenig über die Methoden von Voldemorts Unsterblichkeit. Er hat diese Bücher vor mir vernichtet, glaube ich. Alles, was ich finden konnte, waren uralte Erzählungen, die über zu viele Bände verstreut waren, als dass er sie hätte entfernen können. Aber die Wahrheit unter vielen Geschichten zu finden, ist auch die Kunst eines Zauberers, und darum habe ich mich bemüht. Es gibt ein Menschenopfer, einen Mord, dessen bin ich mir sicher; kaltblütig begangen, das Opfer stirbt vor Entsetzen. Und alte, alte Geschichten von besessenen Zauberern, die verrückte Taten vollbringen und die Namen von besiegt geglaubten Dunklen Lords beanspruchen; und es gibt gewöhnlich ein Gerät dieses Dunklen Lords, das sie benutzen…“
Albus sah Harry an, die alten Augen suchten den Jüngeren.
„Ich glaube, Harry—auch wenn du es nur eine Vermutung nennen wirst -, dass der Akt des Mordes die Seele spaltet. Dass durch ein Ritual des schwärzesten Grauens das zerrissene Seelenfragment an diese Welt gekettet wird. An ein materielles Ding dieser Welt. Das ein Mittel der Macht sein muss, oder das dann dazu wird.“

% \emph{Horcrux.} The terrible name echoed in Minerva’s mind, though it seemed that—for what reason she did not know—Albus would not speak that word in front of Harry.
\emph{Horkrux}. Der schreckliche Name hallte in Minervas Gedanken wider, obwohl es schien, dass—aus welchem Grund, wusste sie nicht—Albus dieses Wort vor Harry nicht aussprechen würde.

% “And therefore,” the old wizard finished quietly, “the remainder of the soul is bound to its chained part, lingering here when its body is destroyed. A sad and painful existence, I think it would be; less than spirit, less than the meanest ghost…” The old wizard’s eyes were locked on Harry, who gazed back with his eyes narrowed. “It would take time for that mutilated soul to regain a mockery of life. That is why we have had our ten-year reprieve, I believe; why Voldemort did not return at once. But in time…that revenant would become capable of rising again.” The old wizard spoke with grim precision. “It is clear, from the stories, that the Dark Lords who return by possessing another’s form, wield lesser magics than they once knew. I do not think Voldemort would be satisfied with that. He would take some other avenue to life. But Voldemort was more Slytherin than Salazar, grasping at every opportunity. He would \emph{use} his pitiful state, \emph{use} his power of possession, if he had reason. If he could benefit by another’s…inexplicable fury.” Albus’s voice had fallen to almost a whisper. “That is what I suspect happened to Miss~Granger.”
„Und deshalb“, beendete der alte Zauberer leise, „ist der Rest der Seele an den angeketteten Teil gebunden und verweilt hier, wenn der Körper zerstört wird. Ein trauriges und schmerzhaftes Dasein, denke ich; weniger als ein Geist, weniger als das gemeinste Gespenst…“
Die Augen des alten Zauberers waren auf Harry gerichtet, der mit zusammengekniffenen Augen zurückblickte.
„Es würde einige Zeit dauern, bis diese verstümmelte Seele wieder einen Hauch von Leben erlangt. Das ist der Grund, warum wir unsere zehnjährige Gnadenfrist hatten, glaube ich; warum Voldemort nicht sofort zurückkehrte. Aber mit der Zeit… würde dieser Wiedergänger fähig werden, sich wieder zu erheben.“
Der alte Zauberer sprach mit grimmiger Präzision.
„Aus den Geschichten geht hervor, dass die Dunklen Lords, die zurückkehren, indem sie die Gestalt eines anderen annehmen, über eine geringere Magie verfügen, als sie einst kannten. Ich glaube nicht, dass sich Voldemort damit zufriedengeben würde. Er würde einen anderen Weg zum Leben einschlagen. Aber Voldemort war mehr Slytherin als Salazar, er griff nach jeder Gelegenheit. Er würde seinen bedauernswerten Zustand ausnutzen, seine Macht der Besessenheit, wenn er Grund dazu hätte. Wenn er von der…unerklärlichen Wut eines anderen profitieren könnte.“ Albus' Stimme war fast zu einem Flüstern gesunken.
„Das ist es, was ich vermute, was mit Miss~Granger passiert ist.“

% Minerva’s throat was very dry. “He’s \emph{here,}” she gasped. “\emph{Here}, in \emph{Hogwarts}—”
%
% And stopped, because the \emph{reason} Voldemort had come to Hogwarts—
Minervas Kehle war sehr trocken. „Er ist \emph{hier}“, keuchte sie. „\emph{Hier}, in \emph{Hogwarts}—“ Dann hielt sie inne, denn der \emph{Grund}, warum Voldemort nach Hogwarts gekommen war—

% The old wizard glanced at her only briefly, and said, still in that whisper, “I am sorry, Minerva, you were right.”
Der alte Zauberer blickte sie nur kurz an und sagte, immer noch in diesem Flüsterton:
„Es tut mir leid, Minerva, du hattest recht.“

% Harry’s voice was edged. “Right about what?”
Harrys Stimme war kantig. „Recht mit was?“

% “Voldemort’s strongest avenue to life,” Dumbledore said heavily. “The most desirable road for him, by which he would rise greater and more terrible than ever before. It is guarded here, within this castle—”
„Voldemorts stärkster Weg zum Leben“, sagte Dumbledore schwer. „Der wünschenswerteste Weg für ihn, durch den er größer und schrecklicher als je zuvor aufsteigen würde. Er wird hier bewacht, in diesem Schloss—“

% “Excuse me,” Harry said politely. “Are you stupid?”
„Entschuldigen Sie“, sagte Harry höflich. „Sind Sie dumm?“

% “Harry,” she said, but there was no force in her voice.
„Harry…“, sagte sie, aber es lag keine Kraft in ihrer Stimme.

% “I mean, maybe you haven’t noticed this, Headmaster Dumbledore, but this castle is full of \emph{children—}”
„Ich meine, vielleicht ist Ihnen das noch nicht aufgefallen, Schulleiter Dumbledore, aber dieses Schloss ist voller \emph{Kinder}—“

% “\emph{I had no choice!}” bellowed Dumbledore. The blue eyes were blazing now, beneath the half-moon spectacles. “I do not \emph{own} it, that thing which Voldemort desires. It belongs to another, and is held here by \emph{his} consent! I \emph{asked} if it could be kept in the Department of Mysteries. But \emph{he} would not permit that—he said it must be within the wards of Hogwarts, in the place of the Founders’ protection—” Dumbledore passed his hand across his forehead. “No,” the old wizard said in a quieter voice. “I cannot pass this blame to him. He is right. There is too much power in that thing, too much that men desire. I agreed that the trap should be laid behind the wards of Hogwarts, in the place of my own power.” The old wizard bowed his head. “I knew Voldemort would worm his way here somehow, and planned to trap him. I did not think—I did not dream—that he would tarry in an enemy fortress one minute longer than he must.”
„\emph{Ich hatte keine Wahl!}“, brüllte Dumbledore.
Die blauen Augen loderten jetzt unter der Halbmondbrille.
„Ich besitze es nicht, dieses Ding, das Voldemort begehrt. Es gehört einem anderen und wird hier mit seiner Zustimmung aufbewahrt! Ich habe gefragt, ob es in der Mysteriumsabteilung aufbewahrt werden kann. Aber das wollte er nicht zulassen—er sagte, es müsse innerhalb der Mauern von Hogwarts sein, am Ort des Schutzes der Gründer—“
Dumbledore fuhr sich mit der Hand über die Stirn.
„Nein“, sagte der alte Zauberer mit ruhigerer Stimme. „Ich kann die Schuld nicht auf ihn abwälzen. Er hat recht. Es steckt zu viel Macht in diesem Ding, zu viel, was die Menschen begehren. Ich habe zugestimmt, dass die Falle hinter die Mauern von Hogwarts gelegt werden soll, anstelle meiner eigenen Macht.“
Der alte Zauberer senkte den Kopf.
„Ich wusste, dass Voldemort sich irgendwie hierher schleichen würde, und plante, ihm eine Falle zu stellen. Ich habe nicht gedacht—ich habe nicht geträumt -, dass er in einer feindlichen Festung auch nur eine Minute länger verweilen würde, als er muss.“

% “But,” said Severus in some puzzlement, “what would the Dark Lord possibly gain by killing Lucius’s only heir?”
„Aber“, sagte Severus etwas verwundert, „was hätte der Dunkle Lord davon, den einzigen Erben von Lucius zu töten?“

% “Point of order,” Harry Potter said, a hard edge in his voice. “The motives of whoever’s behind this are not the primary issue. Our top priority at this point is that an innocent Hogwarts student is in \emph{trouble!}”
„Eine Frage der Priorität“, sagte Harry Potter, mit einer harten Kante in seiner Stimme. „Die Motive desjenigen, der dahintersteckt, sind nicht das Hauptthema. Unsere oberste Priorität ist, dass ein unschuldiger Hogwarts-Schüler in \emph{Schwierigkeiten} steckt!“

% The green eyes locked with the blue, as Albus Dumbledore gazed back at the Boy-Who-Lived—
Die grünen Augen schlossen sich mit den blauen, als Albus Dumbledore den Jungen-der-überlebte anschaute—

% “Quite right, Mr~Potter,” Minerva said, she hadn’t even thought about it, the words just seemed to pop out of her lips. “Albus, who is watching over Miss~Granger now?”
„Ganz recht, Mr~Potter“, sagte Minerva, sie hatte nicht einmal darüber nachgedacht, die Worte schienen ihr einfach über die Lippen zu kommen. „Albus, wer passt jetzt auf Miss~Granger auf?“

% “Professor Flitwick has gone to her,” the Headmaster said.
„Professor Flitwick ist zu ihr gegangen“, sagte der Schulleiter.

% “She needs a \emph{lawyer,}” Harry said. “Anyone who just blurts out ‘I did it’ to the police—”
„Sie braucht einen \emph{Anwalt}“, sagte Harry. „Jeder, der einfach mit ‚Ich habe es getan‘ bei der Polizei herausplatzt—“

% “Unfortunately,” Minerva said, her tone taking on some of Professor Dumbledore’s sternness without thinking, “I doubt an attorney will be any use to Miss~Granger at this point, Mr~Potter. She is to face the judgement of the Wizengamot, and they would be exceedingly unlikely to free her on a technicality.”
„Leider“, sagte Minerva, wobei ihr Tonfall etwas von Professor McGonagalls Strenge annahm, ohne darüber nachzudenken, „bezweifle ich, dass ein Anwalt Miss~Granger zu diesem Zeitpunkt etwas nützen wird, Mr~Potter. Sie muss sich dem Urteil des Zaubergamots stellen, und es wäre äußerst unwahrscheinlich, dass man sie aufgrund einer Formsache freilässt.“

% Harry was looking at her with an utterly incredulous expression, as though suggesting that Hermione Granger didn’t need an attorney was akin to suggesting that she be set on fire.
Harry schaute sie mit einem völlig ungläubigen Ausdruck an, als ob der Vorschlag, Hermine Granger bräuchte keinen Anwalt, dem Vorschlag gleichkäme, sie in Brand zu setzen.

% “She is correct, Mr~Potter,” Severus said quietly. “Few court processes in this country involve solicitors.”
„Sie hat recht, Mr~Potter“, sagte Severus leise. „Nur wenige Gerichtsprozesse in diesem Land beinhalten Anwälte.“

% Harry lifted his glasses and rubbed his eyes, briefly. “Fine. How do we get Hermione off the hook, exactly? I suppose it’s too much to hope that with all the lawyers gone, the judges understand the concept of ‘common sense’ and ‘prior probability’ well enough to realize that twelve-year-old girls basically never commit cold-blooded murders?”
Harry hob seine Brille und rieb sich kurz die Augen.
„Gut. Wie genau bekommen wir Hermine vom Haken? Ich nehme an, es ist zu viel zu hoffen, dass die Richter, wenn alle Anwälte weg sind, das Konzept von ‚gesundem Menschenverstand‘ und ‚vorrangiger Wahrscheinlichkeit‘ gut genug verstehen, um zu erkennen, dass zwölfjährige Mädchen grundsätzlich keine kaltblütigen Morde begehen?“

% “It is the Wizengamot that she faces,” said Severus. “The oldest Noble Houses, and certain other wizards of influence.” Severus’s face twisted in something approaching his customary sarcasm. “As for them showing common sense—you might as well expect them to make you a bacon sandwich, Potter.”
„Es ist das Zaubergamot, dem sie gegenübersteht“, sagte Severus. „Die ältesten Adelshäuser und gewisse andere Zauberer mit Einfluss.“
Severus' Gesicht verzog sich in etwas, das seinem gewohnten Sarkasmus nahekam. „Und was ihren gesunden Menschenverstand angeht—du könntest genauso gut erwarten, dass sie dir ein Schinkensandwich machen, Potter.“

% Harry nodded, his mouth set. “Exactly what sort of penalty is Hermione facing? Snapped wand and expulsion—”
Harry nickte, sein Mund war verschlossen.
„Was für eine Strafe droht Hermine denn genau? Zerbrochener Zauberstab und Schulverweis—“

% “No,” Severus said. “Nothing that light. Are you wilfully misunderstanding, Potter? She is facing the \emph{Wizengamot}. There is no set penalty. There is only the vote.”
„Nein“, sagte Severus. „Nichts so Leichtes. Hast du das absichtlich falsch verstanden, Potter? Sie steht vor dem \emph{Zaubergamot}. Es gibt keine festgelegte Strafe. Es gibt nur die Abstimmung.“

% Harry Potter murmured, “\emph{The rule of law, in complex times, has proved itself deficient; we much prefer the rule of men, it’s vastly more efficient…} There’s no constraining legal rules at all, then?”
Harry Potter murmelte: „Die Herrschaft des Gesetzes hat sich in komplexen Zeiten als mangelhaft erwiesen; wir ziehen die Herrschaft der Menschen vor, sie ist weitaus effizienter… Es gibt also gar keine zwingenden gesetzlichen Regeln?“

% Light glinted off the old wizard’s half-moon glasses; he spoke carefully, and not without anger. “Legally, Harry, we are dealing with a blood debt from Hermione Granger to the House of Malfoy. The Lord of Malfoy proposes a repayment of that debt, and then the Wizengamot votes on his proposal. That is all.”
Licht glitzerte auf der Halbmondbrille des alten Zauberers; er sprach vorsichtig und nicht ohne Zorn. „Rechtlich gesehen, Harry, haben wir es mit einer Blutschuld von Hermine Granger an das Haus Malfoy zu tun. Der Herr von Malfoy schlägt eine Rückzahlung dieser Schuld vor, und dann stimmt der Zaubergamot über seinen Vorschlag ab. Das ist alles.“

% “But…” Harry said slowly. “Lucius was Sorted into Slytherin, he’s \emph{got} to realize that Hermione was just a pawn. Not the one he should actually be angry at. Right?”
„Aber…“ sagte Harry langsam. „Lucius wurde in Slytherin einsortiert, er muss begreifen, dass Hermine nur ein Bauernopfer war. Nicht diejenige, auf die er eigentlich wütend sein sollte. Oder?“

% “No, Harry Potter,” Albus Dumbledore said heavily. “That is how you \emph{wish} Lucius Malfoy would think. Lucius Malfoy himself…will not share your desire that he think that way.”
„Nein, Harry Potter“, sagte Albus Dumbledore streng. „Das ist es, wie du dir wünschst, dass Lucius Malfoy denkt. Lucius Malfoy selbst…wird deinen Wunsch, dass er so denkt, nicht teilen.“

% Harry gazed at the Headmaster, his eyes growing colder, at the same time that Minerva herself had to clamp down harder on her own emotions, stop her pacing and try to breathe. She’d been trying not to think about it, trying to turn her thoughts away from it, but she knew. She’d known since the instant she’d heard. She could see it in Albus’s eyes—
Harry starrte den Schulleiter an, seine Augen wurden kälter, während Minerva selbst ihre eigenen Emotionen stärker unterdrücken musste, ihre Schritte stoppte und versuchte zu atmen. Sie hatte versucht, nicht daran zu denken, ihre Gedanken davon abzulenken, aber sie wusste es. Sie wusste es seit dem Moment, als sie es gehört hatte. Sie konnte es in Albus' Augen sehen—

% “Is she facing capital punishment?” Harry said quietly, and chills went all the way down Minerva’s spine at the undertones of that voice.
„Droht ihr die Todesstrafe?“ sagte Harry leise, und bei dem Unterton dieser Stimme lief Minerva ein Schauer über den Rücken.

% “No!” Albus said. “No, not the Kiss, not Azkaban, not for a first-year in Hogwarts. Our country is not so lost, not yet.”
„Nein!“ sagte Albus. „Nein, nicht der Kuss, nicht Askaban, nicht für ein Erstklässler in Hogwarts. Unser Land ist nicht so verloren, noch nicht.“

% “But Lucius Malfoy,” Severus said tonelessly, “certainly will not be satisfied with only snapping her wand.”
„Aber Lucius Malfoy“, sagte Severus tonlos, „wird sich sicher nicht damit zufriedengeben, nur den Zauberstab zu zerbrechen.“

% “All right,” Harry said commandingly. “As I see it, we’ve got two essential lines of attack. Line one, find the real culprit. Line two, other leverage over Lucius. Professor Quirrell saved Draco’s life, does that create a blood debt from House Malfoy to him that he could redeem to cancel Hermione’s?”
„Also gut“, sagte Harry befehlend. „So wie ich das sehe, haben wir zwei wesentliche Angriffslinien. Linie eins, den wahren Schuldigen finden. Linie zwei, andere Druckmittel gegen Lucius. Professor Quirrell hat Draco das Leben gerettet, entsteht dadurch eine Blutschuld des Hauses Malfoy an ihn, die er einlösen könnte, um die von Hermine zu streichen?“

% Minerva blinked in astonishment again.
Minerva blinzelte wieder erschrocken.

% “No,” Dumbledore said. The old wizard shook his head. “It was a clever thought—but no, Harry, I’m afraid not. There is an exception when the Wizengamot suspects that the circumstances of a life-debt may have been created deliberately. And the Defence Professor is hardly above suspicion. Thus Lucius would argue.”
„Nein“, sagte Dumbledore. Der alte Zauberer schüttelte den Kopf. „Es war ein kluger Gedanke—aber nein, Harry, ich fürchte nicht. Es gibt eine Ausnahme, wenn der Zaubergamot den Verdacht hat, dass die Umstände einer Lebensschuld absichtlich herbeigeführt worden sein könnten. Und der Verteidigungsprofessor ist kaum über jeden Verdacht erhaben. So würde Lucius argumentieren.“

% Harry nodded once, face set. “Headmaster, I know I said I wouldn’t—but under the circumstances—that time Draco cast that torture hex on me, is that debt enough—”
Harry nickte einmal, sein Gesicht war ernst. „Schulleiter, ich weiß, ich habe gesagt, ich würde es nicht tun—aber unter diesen Umständen—damals, als Draco diesen Folterzauber auf mich gewirkt hat, ist diese Schuld genug—“

% “No,” the old wizard said (even as she blurted “\emph{What?}” and Severus lifted an eyebrow). “It would not have been enough, and now it is no debt at all. You are an Occlumens and cannot testify under Veritaserum. Draco Malfoy could be Obliviated of his own memory before he could testify—” Albus hesitated. “Harry…whatever you have done with Draco, you must assume that Lucius Malfoy will soon know of it.”
„Nein“, sagte der alte Zauberer (selbst als sie „Was?“ herausplatzte und Severus eine Augenbraue hochzog). „Es wäre nicht genug gewesen, und jetzt ist es überhaupt keine Schuld. Du bist ein Occlumens und kannst nicht unter Veritaserum aussagen. Draco Malfoy könnte von seinem eigenen Gedächtnis obliviert worden sein, bevor er aussagen könnte—“ Albus zögerte. „Harry…was auch immer du mit Draco gemacht hast, du musst davon ausgehen, dass Lucius Malfoy bald davon erfahren wird.“

% Harry’s head sank into his hands. “He’ll give Draco Veritaserum.”
Harrys Kopf sank in seine Hände. „Er wird Draco Veritaserum geben.“

% “Yes,” Albus said quietly.
„Ja“, sagte Albus leise.

% The Boy-Who-Lived didn’t say anything, as he sat with his head in his hands.
Der Junge-der-überlebte sagte nichts, denn er stützte den Kopf in die Hände.

% The Potions Master looked genuinely shocked. “Draco really \emph{was} trying to help Miss~Granger,” Severus said. “You—Potter, you \emph{actually—}”
Der Meister der Zaubertränke sah ehrlich schockiert aus. „Draco hat wirklich versucht, Miss~Granger zu helfen“, sagte Severus. „Du—Potter, du hast \emph{tatsächlich}—“

% “Turned him?” Harry said from between his hands. “I was about three-quarters done. Taught him the Patronus Charm and everything. I don’t know what will happen now, though.”
„Ihn bekehrt?“ sagte Harry zwischen seinen Händen hindurch. „Ich hatte es zu etwas drei Vierteln geschafft. Habe ihm den Patronus-Zauber beigebracht und alles. Ich weiß allerdings nicht, was jetzt passieren wird.“

% “Voldemort has struck a grave blow against us, this day,” Albus said. The sound of old wizard’s voice was like the look of the boy with his head in his hands. “He has taken two of our pieces, with one…No. I should have seen it earlier. He has taken two of \emph{Harry’s} pieces with one move. Voldemort has begun his game again, not against myself, but against \emph{Harry}. Voldemort knows the prophecy, he knows who his last foe shall be. He is not waiting to face Hermione Granger and Draco Malfoy at Harry’s side when they are grown. He is striking at them \emph{now}.”
„Voldemort hat heute einen schweren Schlag gegen uns geführt“, sagte Albus. Der Klang der Stimme des alten Zauberers war wie der Blick des Jungen, der den Kopf in den Händen hielt. „Er hat zwei von unseren Stücken mit einem Zug genommen… Nein. Ich hätte es früher sehen müssen. Er hat mit einem Zug zwei von Harrys Figuren genommen. Voldemort hat sein Spiel wieder begonnen. Nicht gegen mich, sondern gegen Harry. Voldemort kennt die Prophezeiung. Er weiß, wer sein letzter Feind sein wird. Er wartet nicht darauf, Hermine Granger und Draco Malfoy an Harrys Seite zu begegnen, wenn sie erwachsen sind. Er greift sie jetzt schon an.“

% “Maybe it’s You-Know-Who and maybe it isn’t,” Harry said, his voice sounding a little unsteady. “Let’s not narrow down the hypothesis space prematurely.” Harry took a breath and lowered his hands. “The other thing we can try is to nail the real culprit before the trial—or at least find solid evidence that \emph{someone} else did it.”
„Vielleicht ist es Du-weißt-schon-wer und vielleicht auch nicht“, sagte Harry, wobei seine Stimme ein wenig unsicher klang. „Lassen Sie uns den Raum der Hypothesen nicht voreilig einengen.“ Harry holte tief Luft und ließ die Hände sinken. „Die andere Sache, die wir versuchen können, ist, den wahren Schuldigen vor dem Prozess festzunageln—oder zumindest handfeste Beweise dafür zu finden, dass es \emph{jemand} anderes getan hat.“

% “Mr~Potter,” said Minerva, “Professor Quirrell told the Aurors that he knew of someone with a motive to harm Mr~Malfoy. Do \emph{you} know who he was talking about?”
„Mr~Potter“, sagte Minerva, „Professor Quirrell hat den Auroren erzählt, dass er jemanden kennt, der ein Motiv hat, Mr~Malfoy zu schaden. Wissen \emph{Sie}, wen er damit gemeint hat?“

% “Yes,” Harry said, after a hesitation. “But I think I shall conduct that part of my investigation with the Defence Professor—just as I would not have Professor Quirrell in the room while we were discussing how to investigate \emph{him.}”
„Ja“, sagte Harry nach einigem Zögern. „Aber ich denke, ich werde diesen Teil meiner Ermittlungen mit dem Verteidigungsprofessor durchführen—so wie ich Professor Quirrell nicht im Raum haben möchte, während wir besprechen, wie wir gegen ihn ermitteln.“

% “He suspects me?” Severus said, then gave a short laugh. “Why, of course he does.”
„Er verdächtigt mich?“ sagte Severus und lachte dann kurz auf. „Aber natürlich tut er das.“

% “My own plan,” said Harry, “is to go and look at the trophy room where the supposed duel took place and see if I can discover anything anomalous. If you can tell the investigating Aurors to let me through—”
„Mein eigener Plan“, sagte Harry, „ist, mir den Trophäenraum anzusehen, in dem das angebliche Duell stattgefunden hat, und zu sehen, ob ich irgendetwas Anormales entdecken kann. Wenn ihr den untersuchenden Auroren sagen könnt, dass sie mich durchlassen sollen—“

% “What investigating Aurors?” Severus said tonelessly.
„Welche untersuchenden Auroren?“ sagte Severus tonlos.

% Harry Potter took a deep breath, slowly let it out, and then spoke again. “In mystery books it usually takes longer than one day to solve a crime, but twenty-four hours is—no, \emph{thirty} hours is eighteen hundred minutes. And I can think of at least one other important place to look for clues—though it’ll have to be someone who can get into the Ravenclaw girls’ dorm. Back when Hermione was fighting bullies, she was finding notes under her pillow each morning, telling her where to go—”
Harry Potter holte tief Luft, ließ sie langsam wieder aus und sprach dann weiter.
„In Krimis dauert es normalerweise länger als einen Tag, um ein Verbrechen zu lösen, aber vierundzwanzig Stunden sind—nein, dreißig Stunden sind achthundert Minuten. Und mir fällt noch mindestens ein weiterer wichtiger Ort ein, an dem man nach Hinweisen suchen kann—allerdings muss es jemand sein, der in den Schlafsaal der Ravenclaw-Mädchen eindringen kann. Damals, als Hermine gegen Tyrannen kämpfte, fand sie jeden Morgen Zettel unter ihrem Kopfkissen, auf denen stand, wohin sie gehen sollte—“

% “\emph{Albus…}” ground out Minerva.
„Albus…“, stieß Minerva hervor.

% “I did not send them,” said the old wizard. His white eyebrows had lifted in surprise. “I knew nothing of this. You think she was being played, Harry?”
„Ich habe sie nicht geschrieben“, sagte der alte Zauberer. Seine weißen Augenbrauen hatten sich überrascht gehoben. „Ich wusste nichts davon. Glaubst du, dass man mit ihr gespielt hat, Harry?“

% “It’s a possibility,” Harry said. “More so, because there’s a part of this puzzle that you don’t know about yet.” Harry’s voice lowered, grew more intense. “Headmaster, you already know that I got my father’s invisibility cloak from someone who left a note under my pillow, saying it was an early Christmas present. I think we have to assume that’s the same person who left notes for Hermione—”
„Es ist eine Möglichkeit“, sagte Harry. „Vor allem, weil es einen Teil des Puzzles gibt, von dem Sie noch nichts wissen.“ Harrys Stimme senkte sich, wurde intensiver. „Herr Schulleiter, Sie wissen bereits, dass ich den Tarnumhang meines Vaters von jemandem bekommen habe, der einen Zettel unter mein Kopfkissen gelegt hat, auf dem stand, dass es ein vorgezogenes Weihnachtsgeschenk sei. Ich denke, wir müssen davon ausgehen, dass das dieselbe Person ist, die auch Hermine eine Notiz hinterlassen hat—“

% “Harry,” the old wizard said, and hesitated momentarily. “Returning your father’s cloak to you, does not seem to me like the act of a villain—”
„Harry“, sagte der alte Zauberer und zögerte einen Moment. „Dir den Mantel deines Vaters zurückzugeben, erscheint mir nicht wie die Tat eines Schurken—“

% “\emph{Listen},” Harry Potter said urgently. “The part you \emph{don’t} know is that after Bellatrix Black escaped from Azkaban, I found another note under my pillow, signed ‘Santa Claus’, saying that they’d heard you were shutting me up inside Hogwarts, and that they were giving me an escape route to the Salem Witches’ Institute in America. That note came with a deck of cards, in which the King of Hearts was supposedly a portkey—”
„Hör zu“, sagte Harry Potter eindringlich. „Was Sie nicht wissen, ist, dass ich, nachdem Bellatrix Black aus Askaban geflohen war, eine weitere Notiz unter meinem Kopfkissen gefunden habe, unterschrieben mit ‚Weihnachtsmann‘, in der stand, dass er gehört hätte, dass Sie mich in Hogwarts einsperren würden, und dass er mir einen Fluchtweg zum Hexeninstitut von Salem in Amerika geben würde. Diese Notiz kam mit einem Kartenspiel, in dem der Herzkönig angeblich ein Portschlüssel war—“

% “\emph{Mr~Potter!}” cried Professor McGonagall, she hadn’t even thought before she spoke. “That could well be a \emph{kidnapping attempt!} You should have told—”
„Mr~Potter!“, rief Professor McGonagall, sie hatte nicht einmal nachgedacht, bevor sie sprach. „Das könnte durchaus ein Entführungsversuch sein! Sie hätten es sagen sollen—“

% “\emph{Yes}, Professor, I did the sensible thing,” the boy said levelly. “As \emph{adapted to the circumstances}, I did the sensible thing. I told Professor Quirrell. And according to Professor Quirrell, that portkey goes to somewhere in London—it’s definitely not strong enough to be an international portkey. Now it’s \emph{possible} that the person who sent the note is honest, and that the point in London is just a way station.” The boy reached into his robes and took out a deck of cards, along with a folded paper note. “I will trust you \emph{not} to go in guns blazing—I mean wands blazing—just in case the sender is an ally of mine, if not yours. But if this is a trap, I say we spring it \emph{now}. And whoever it is, take them \emph{alive} so we can exhibit them before the Wizengamot, I cannot overemphasize that part.”
„Ja, Professor, ich habe das Vernünftige getan“, sagte der Junge gleichmütig. „Den Umständen angepasst, habe ich das Vernünftige getan. Ich habe es Professor Quirrell gesagt. Und laut Professor Quirrell geht dieser Portschlüssel irgendwo nach London—er ist definitiv nicht stark genug, um ein internationaler Portschlüssel zu sein. Nun ist es möglich, dass die Person, die die Nachricht geschickt hat, ehrlich ist und dass der Punkt in London nur eine Zwischenstation ist.“
Der Junge griff in seine Robe und holte ein Kartenspiel heraus, zusammen mit einem gefalteten Zettel.
„Ich vertraue darauf, dass Sie nicht mit Waffengewalt—ich meine mit Zauberstabgewalt—eingreifen, nur für den Fall, dass der Absender ein Verbündeter von mir ist, wenn nicht sogar von euch. Aber wenn das eine Falle ist, sollten wir sie jetzt auslösen. Und wer auch immer es ist, nehmen Sie ihn lebendig mit, damit wir ihn vor dem Zaubergamot ausstellen können, ich kann diesen Teil nicht genug betonen.“

% Severus rose from his chair, his eyes now intent, and moved toward Harry. “I’ll need a hair of yours for Polyjuice, Mr~Potter—”
Severus erhob sich von seinem Stuhl, seine Augen waren nun aufmerksam und er ging auf Harry zu. „Ich brauche ein Haar von dir für Vielsaft, Mr~Potter—“

% “Let us not be hasty!” said Albus. “We have not yet examined the notes sent to Miss~Granger; there may be no resemblance after all. Severus, would you enter her dorm and see if you can find those?”
„Seien wir nicht voreilig!“, sagte Albus. „Wir haben die Notizen, die an Miss~Granger geschickt wurden, noch nicht untersucht; vielleicht gibt es doch keine Ähnlichkeit. Severus, würdest du in ihren Schlafsaal gehen und nachsehen, ob du diese finden kannst?“

% Harry Potter’s eyebrows had raised, even as he stood to offer the Potions Master better access to his unruly hair. “You think two \emph{different} people are running around Hogwarts leaving notes beneath pillows?”
Harry Potters Augenbrauen hatten sich gehoben, auch als er aufstand, um dem Meister der Zaubertränke einen besseren Zugang zu seinem Haarwirrwarr zu ermöglichen.
„Sie glauben, dass zwei verschiedene Leute in Hogwarts herumlaufen und Zettel unter den Kopfkissen hinterlassen?“

% Severus gave a brief sardonic laugh, as his hand moved forward and plucked a hair, which soon was being carefully wrapped in silk. “Quite possibly. If I have learned anything in my tenure as Head of Slytherin, I have learned what ridiculous messes arise when there is more than one plotter and more than one plan. But Headmaster—I think Mr~Potter is correct that I should follow this portkey and see where it leads.”
Severus gab ein kurzes, sardonisches Lachen von sich, während seine Hand nach vorne wanderte und an einem Haar zupfte, das bald darauf sorgfältig in Seide eingewickelt wurde.
„Durchaus möglich. Wenn ich in meiner Amtszeit als Leiter von Slytherin etwas gelernt habe, dann, welch lächerliches Durcheinander entsteht, wenn es mehr als einen Verschwörer und mehr als einen Plan gibt. Aber Schulleiter—ich denke, Mr~Potter hat recht, ich sollte diesem Portschlüssel folgen und sehen, wohin er führt.“

% Albus hesitated, and then nodded reluctantly. “I will speak to you before you go, then.”
Albus zögerte und nickte dann widerstrebend. „Dann werde ich mit dir sprechen, bevor du gehst.“

\later

% Even as Harry Potter left the room for his own investigations, Severus spun on his heel and strode swiftly toward the jar of Floo powder, his cloak rising behind him with his speed. “I’ll get some raw Polyjuice, add the hair, and go. Headmaster, will you stand by to—”
Noch während Harry Potter den Raum verließ, um seine eigenen Nachforschungen anzustellen, drehte sich Severus auf dem Absatz um und schritt schnell auf das Glas mit dem Floo-Pulver zu, wobei sich sein Umhang mit seiner Geschwindigkeit hinter ihm hob. „Ich hole etwas rohen Vielsaft, füge die Haare hinzu und gehe. Schulleiter, würden Sie sich bereithalten, um—“

% “Albus,” Minerva said, surprised at how steady her own voice was, “did you leave those notes under Mr~Potter’s pillow?”
„Albus“, sagte Minerva, überrascht darüber, wie fest ihre eigene Stimme war, „hast du diese Notizen unter Mr~Potters Kopfkissen liegen lassen?“

% Severus’s hand halted an instant before casting Floo powder into the fire.
Severus' Hand hielt einen Augenblick inne, bevor er Floo-Pulver ins Feuer warf.

% Dumbledore nodded to her, though the accompanying smile seemed a bit hollow. “You know me far too well, my dear.”
Dumbledore nickte ihr zu, obwohl das begleitende Lächeln ein wenig hohl wirkte. „Du kennst mich viel zu gut, meine Liebe.“

% “And I suppose the portkey goes to a friendly home where Mr~Potter would be kept safe and sound until you arrived to pick him up and return him to Hogwarts?” Her voice tight—it was sensible, she could not deny it was sensible, but somehow it seemed a little cruel.
„Und ich nehme an, der Portschlüssel geht zu einem befreundeten Haus, wo Mr~Potter sicher und wohlbehalten aufbewahrt wird, bis du kommst, um ihn abzuholen und nach Hogwarts zurückzubringen?“
Ihre Stimme war fest—es war vernünftig, das konnte sie nicht leugnen, aber irgendwie wirkte es ein wenig grausam.

% “It would depend on the circumstances,” the old wizard said quietly. “If Harry had gone so far—I might have let him make good his escape, for a time. Better to know where he was going, and ensure it was somewhere safe, with friends—”
„Das würde von den Umständen abhängen“, sagte der alte Zauberer leise. „Wenn Harry so weit gegangen wäre—ich hätte ihn vielleicht fliehen lassen, eine Zeit lang. Es ist besser zu wissen, wohin er geht, und sicherzustellen, dass es ein sicherer Ort ist, mit Freunden—“

% “And to think,” said Professor McGonagall, “that I had thought to reprimand Mr~Potter for not telling us about this important matter! Upbraid him for not having the sense to trust us!” Her voice had risen in volume. “I shall skip that lecture, I suppose!”
„Und wenn man bedenkt“, sagte Professor McGonagall, „dass ich daran gedacht hatte, Mr~Potter dafür zu tadeln, dass er uns nicht über diese wichtige Angelegenheit informiert hat! Ihn zu tadeln, weil er nicht den Verstand hatte, uns zu vertrauen!“
Ihre Stimme hatte an Lautstärke zugenommen.
„Ich werde die Vorlesung wohl ausfallen lassen!“

% Severus was gazing at the Headmaster with narrowed eyes. “And the notes to Miss~Granger—”
Severus starrte den Schulleiter mit zusammengekniffenen Augen an. „Und die Notizen zu Miss~Granger—“

% “The Defence Professor, very likely,” the old wizard said. “Still—that is only a guess.”
„Der Verteidigungsprofessor, sehr wahrscheinlich“, sagte der alte Zauberer. „Trotzdem—das ist nur eine Vermutung.“

% “I shall go and look for them,” Severus said. “And then, I suppose, start looking for You-Know-Who.” A frown crossed the Potions Master’s face. “A task which I haven’t the faintest idea of where to start. Do you know of any magics to find a soul, Headmaster?”
„Ich werde sie suchen gehen“, sagte Severus. „Und dann, nehme ich an, auch nach Du-weißt-schon-wem suchen.“
Ein Stirnrunzeln ging über das Gesicht des Meisters der Zaubertränke.
„Eine Aufgabe, bei der ich nicht die leiseste Ahnung habe, wo ich anfangen soll. Kennen Sie irgendwelche Zauber, um eine Seele zu finden, Schulleiter?“

\later

% The Divination classroom was lit by the dim red light of a hundred small fires where burned a hundred kinds of incense, so that if you were to ask for one word describing what the room looked like, the answer would be ‘smoke’. (Assuming you bothered to look at anything, when your nose was threatening to overload and die.) If your gaze could pierce those dank mists, you would see a tiny, cluttered room in which forty stuffed armchairs, most of them unused, were crammed around a small open space in the centre of the room, where a circular trapdoor waited on your escape.
Das Verwandlungs-Klassenzimmer wurde vom schummrigen roten Licht von hundert kleinen Feuern erhellt, in denen hundert Arten von Weihrauch brannten, so dass, wenn man mit einem Wort fragen würde, wie der Raum aussah, die Antwort „Rauch“ lauten würde.
(Vorausgesetzt, man machte sich die Mühe, irgendetwas anzusehen, wenn die Nase zu überlasten und abzusterben drohte.)
Wenn ein Blick diesen feuchten Nebel durchdringen könnte, würden man einen winzigen, überladenen Raum sehen, in dem vierzig gepolsterte Sessel, die meisten davon unbenutzt, um einen kleinen offenen Platz in der Mitte des Raumes zusammengepfercht waren, wo eine kreisförmige Falltür auf Ihre Flucht wartete.

% “The grim!” Professor Trelawney said in a quavering voice, as she peered into George Weasley’s teacup. “The grim! It is a sign of death! One whom you know, George—someone you know is to die! And soon—yes, it shall be quite soon, I think—unless of course it is later—”
„Der Grimm!“ sagte Professor Trelawney mit zitternder Stimme, als sie in George Weasleys Teetasse blickte. „Der Grimm! Es ist ein Zeichen des Todes! Jemand, den du kennst, George—jemand, den du kennst, wird sterben! Und bald—ja, es wird ziemlich bald sein, glaube ich—es sei denn natürlich, es ist später—“

% It would have been a good deal scarier, thought Fred and George, if she hadn’t said the same thing to every single other student in their Divination class. They were hardly even thinking about it at this point; all their thoughts were on today’s disaster—
\emph{Es wäre noch viel erschreckender gewesen}, dachten Fred und George, \emph{wenn sie nicht zu jedem einzelnen anderen Schüler in ihrer Wahrsageklasse das Gleiche gesagt hätte.}
Zu diesem Zeitpunkt dachten sie kaum noch daran; alle ihre Gedanken kreisten um die heutige Katastrophe—

% The trapdoor in the floor flew open with a bang that caused Professor Trelawney to shriek and spill George’s tea all over his robes, and then an instant later Dumbledore was whooshing up out of the floor with a bird of fire upon his shoulder.
Die Falltür im Boden flog mit einem Knall auf, der Professor Trelawney aufschreien ließ und Georges Tee über seine Roben verschüttete, und einen Augenblick später rauschte Dumbledore mit einem Feuervogel auf der Schulter aus dem Boden.

% “Fred!” the old wizard said commandingly. His robes were the black of a moonless night, his eyes hard like blue diamonds. “George! With me, now!”
„Fred!“, sagte der alte Zauberer befehlend. Seine Roben waren das Schwarz einer mondlosen Nacht, seine Augen hart wie blaue Diamanten. „George! Kommt mit mir, sofort!“

% There was an collective gasp and by the time Fred and George were climbing down the ladder after the Headmaster, the entire class was already speculating what role they’d played in the attempted murder of Draco Malfoy.
Es gab ein kollektives Aufatmen und als Fred und George hinter dem Schulleiter die Leiter hinunterkletterten, spekulierte die ganze Klasse bereits darüber, welche Rolle sie bei dem Mordversuch an Draco Malfoy gespielt hatten.

% The trapdoor had hardly slammed shut above them before all nearby sounds muted and the old wizard spun on them and held out a hand and commanded, “Give me the map!”
Kaum war die Falltür über ihnen zugefallen, verstummten alle Geräusche in der Nähe und der alte Zauberer drehte sich zu ihnen um, streckte eine Hand aus und befahl:
„Gebt mir die Karte!“

% “M-map?” said Fred or George in total shock. They’d never even suspected that Dumbledore suspected. “Why, w-we don’t know what you’re—”
„K-karte?“, sagten Fred und George völlig schockiert. Sie hatten nicht einmal geahnt, dass Dumbledore einen Verdacht hatte.
„Warum, w-wir wissen nicht, was—“

% “Hermione Granger is in trouble,” said the old wizard.
„Hermine Granger ist in Schwierigkeiten“, sagte der alte Zauberer.

% “The Map is in our dorm,” George or Fred said immediately. “Just give us a few minutes to get it and we’ll—”
„Die Karte ist in unserem Schlafsaal“, sagten George oder Fred sofort. „Gib uns nur ein paar Minuten, um sie zu holen und wir werden—“

% The wizard’s arms swept them up as if they were hugging-pillows, there was a piercing cry and a flash of fire and then the three of them were in the third-year Gryffindor boys’ dorm.
Die Arme des Zauberers hoben sie hoch, als wären sie Umarmungskissen, es gab einen durchdringenden Schrei und einen Feuerblitz und dann waren die drei im Schlafsaal der Gryffindor-Jungen im dritten Jahr.

% A few moments later, Fred and George were handing over the Map to the Headmaster, wincing only slightly at the sacrilege of giving their precious piece of the Hogwarts security system to the person who actually owned it, and the old wizard was frowning at the apparent blankness.
Wenige Augenblicke später übergaben Fred und George dem Schulleiter die Karte, wobei sie nur leicht zusammenzuckten angesichts des Sakrilegs, ihr kostbares Stück des Hogwarts-Sicherheitssystems demjenigen zu geben, dem es tatsächlich gehörte, und der alte Zauberer runzelte die Stirn angesichts der scheinbaren Leere.

% “You’ve got to say,” they explained, “\emph{I solemnly swear that I am up to no good—}”
„Sie müssen sagen“, erklärten sie, „\emph{ich schwöre feierlich, dass ich ein Tunichtgut bin}—“

% “I decline to lie,” said the old wizard. He held the Map high and bellowed, “Hear me, Hogwarts! \emph{Deligitor prodi!}” An instant later the Headmaster was wearing the Sorting Hat, which looked \emph{scarily right} upon his head, as though Dumbledore had always been waiting for a patchwork pointed hat to complete his existence.
„Ich lehne es ab zu lügen“, sagte der alte Zauberer. Er hielt die Karte hoch und brüllte: „Hört mich an, Hogwarts!“ \spell{Deligitor prodi}
Einen Augenblick später trug der Schulleiter den Sprechenden Hut, der \emph{erschreckend gut} auf seinem Kopf saß, als hätte Dumbledore schon immer darauf gewartet, dass ein spitzer Patchwork-Hut seine Existenz vervollständigte.

% (Fred and George immediately memorized this phrase, just in case it would work for somebody besides the Headmaster, and began trying to think of pranks that would involve the Sorting Hat.)
(Fred und George prägten sich diesen Satz sofort ein, nur für den Fall, dass er bei jemand anderem als dem Schulleiter funktionieren würde, und begannen, sich Streiche auszudenken, bei denen der Sprechende Hut eine Rolle spielen würde.)

% The old wizard wasted not a moment before sweeping the Sorting Hat off his head and turning it upside-down—it was hard to tell with the Hat upside-down, but it looked a bit cross at the treatment—and then plunged in his hand and drew out a crystal rod. With this instrument he began tracing rune-like patterns on the Map, muttering strange incantations that sounded not quite like Latin and echoed in their ears in an unusually creepy fashion. In the midst of tracing one rune he looked up at both of them, fixing them with a sharp glare. “I will return this to you later, sons of Weasley. Go back to class.”
Der alte Zauberer verschwendete keinen Moment, bevor er den Sortierhut von seinem Kopf fegte und ihn auf den Kopf stellte—es war schwer zu sagen, wenn der Hut auf dem Kopf stand, aber er sah bei der Behandlung ein wenig schräg aus—und dann in seine Hand tauchte und einen Kristallstab herauszog. Mit diesem Instrument begann er, runenartige Muster auf die Karte zu zeichnen, wobei er seltsame Beschwörungsformeln murmelte, die nicht ganz wie Latein klangen und in ihren Ohren auf ungewöhnlich gruselige Weise widerhallten. Während er eine Rune nachzeichnete, blickte er zu den beiden auf und fixierte sie mit einem scharfen Blick.
„Ich werde euch das später zurückgeben, Söhne der Weasleys. Geht zurück in den Unterricht.“

% “Yes, Headmaster,” they said, and hesitated. “Ah—about Hermione Granger, is she really going to be bound to serve Draco Malfoy forever as his—”
„Ja, Schulleiter“, sagten sie und zögerten. „Ah—wegen Hermine Granger, wird sie wirklich verpflichtet sein, Draco Malfoy für immer als seine—“

% “\emph{Go,}” said the old wizard.
„\emph{Geht}“, sagte der alte Zauberer.

% They went.
Sie gingen.

% When he was alone in the room, the old wizard looked down at the map, which had now written upon itself a fine line drawing of the Gryffindor dorms in which they stood, the small handwritten \emph{Albus P.W.B. Dumbledore} the only name left therein.
Als er allein im Raum war, schaute der alte Zauberer auf die Karte hinunter, auf der nun eine feine Strichzeichnung der Gryffindor-Schlafsäle, in denen sie sich befanden, zu sehen war, wobei der kleine handgeschriebene Albus P.W.B. Dumbledore der einzige Name darin war.

% The old wizard smoothed the map, bent over it, and whispered, “Find Tom Riddle.”
Der alte Zauberer glättete die Karte, beugte sich über sie und flüsterte: „Finde Tom Riddle.“

\later

% The interrogation room at the Department of Magical Law Enforcement was usually lit by a small orange light, so that the Auror interrogating you would be leaning toward your uncomfortable metal chair with most of their face in shadow, preventing you from reading their expression, even as they read yours.
Der Verhörraum in der Abteilung für magische Strafverfolgung wurde normalerweise von einem kleinen orangefarbenen Licht erhellt, so dass der Auror, der dich verhörte, sich an deinen unbequemen Metallstuhl lehnte, wobei der größte Teil seines Gesichts im Schatten lag, was verhinderte, dass du seinen Gesichtsausdruck lesen konntest, selbst wenn er deinen las.

% As soon as Mr~Quirrell had entered the room, the small orange light had dimmed and begun flickering like a candle about to be blown out by the wind. The room was now lit by a sourceless ice-coloured glow which illuminated all of Mr~Quirrell’s pale skin like alabaster, except, somehow, his eyes, which stayed in darkness.
Sobald Mr~Quirrell den Raum betreten hatte, war das kleine orangefarbene Licht gedimmt worden und begann zu flackern wie eine Kerze, die vom Wind ausgeblasen werden sollte. Der Raum wurde nun von einem eisfarbenen Schein erhellt, der Mr~Quirrells blasse Haut wie Alabaster erleuchtete, mit Ausnahme seiner Augen, die irgendwie im Dunkeln blieben.

% The Auror on duty outside had surreptitiously tried to dispel this effect four times without the slightest success, despite the fact that Mr~Quirrell had politely surrendered his wand upon being detained for interrogation, and had shown no sign of speaking any incantations nor exerting any other power.
Der Auror, der draußen Dienst hatte, hatte viermal heimlich versucht, diesen Effekt zu zerstreuen, ohne den geringsten Erfolg, obwohl Mr~Quirrell höflich seinen Zauberstab abgegeben hatte, als er zum Verhör festgehalten wurde, und keine Anzeichen dafür gezeigt hatte, dass er irgendwelche Beschwörungsformeln sprach oder andere Kräfte einsetzte.

% “Quirinus…Quirrell,” drawled the man now sitting across from where the Defence Professor had waited courteously. The interrogator had tawny hair that swept back like a lion’s mane, with yellowish eyes set into the sternly lined face of a man late in his tenth decade. The man was, at this moment, leafing through a large folder of parchments that he had taken from a black and very solid-looking briefcase after he had limped into the room and sat down, seeming not to look at the face of the man he was interrogating. He had not introduced himself.
„Quirinus… Quirrell“, murmelte der Mann, der jetzt dem Verteidigungsprofessor gegenübersaß und höflich gewartet hatte. Der Vernehmungsbeamte hatte gelbbraunes Haar, das wie eine Löwenmähne nach hinten fiel, und gelbliche Augen, die in das streng gezeichnete Gesicht eines Mannes in seinem späten zehnten Lebensjahrzehnt blickten. Der Mann blätterte in diesem Moment in einer großen Mappe mit Pergamenten, die er aus einer schwarzen und sehr solide aussehenden Aktentasche genommen hatte, nachdem er in den Raum gehumpelt war und sich hingesetzt hatte, und schien das Gesicht des Mannes, den er verhörte, nicht zu sehen. Er hatte sich nicht vorgestellt.

% After some further leafing through parchments, carried out in silence, the Auror spoke again. “Born the 26th of September, 1955, to Quondia Quirrell, of an acknowledged tryst with Lirinus Lumblung…” intoned the Auror. “Sorted into Ravenclaw…O.W.L.s quite good…N.E.W.T.s in Charms, Transfiguration…an Outstanding in Muggle Studies, impressive…Ancient Runes, and ah yes, Defence. An Outstanding in that as well. Went on to become quite the tourist, visiting all sorts of places. Portkey visas for Transylvania, the Forbidden Empire, the City of Endless Night…my my, \emph{Texas}.” The man looked up from the portfolio, eyes narrowed. “What were you doing \emph{there}, Mr~Quirrell?”
Nach einigem weiteren Blättern in Pergamenten, das schweigend vollzogen wurde, sprach der Auror wieder.
„Geboren am 26. September 1955 als Sohn von Quondia Quirrell, aus einem anerkannten Stelldichein mit Lirinus Lumblung…“, stimmte der Auror ein. „Sortiert in Ravenclaw… Z.A.G. ziemlich gut… U.T.Z. in Zauberei, Verwandlung… ein \emph{Ohnegleichen} in Muggelkunde, beeindruckend… Antike Runen und, ah ja, Verteidigung. Darin ebenfalls eine Eins plus. Er wurde ein richtiger Tourist und besuchte alle möglichen Orte. Portschlüssel-Visa für Transsylvanien, das Verbotene Reich, die Stadt der endlosen Nacht… meine Güte, \emph{Texas}.“
Der Mann sah von der Mappe auf, die Augen verengt.
„Was haben Sie dort gemacht, Mr~Quirrell?“

% “Sightseeing, mostly in the Muggle areas,” the Defence Professor said easily. “As you say, I am quite the tourist.”
„Tourismus, hauptsächlich in den Muggelgebieten“, sagte der Verteidigungsprofessor leichthin. „Wie Sie sagen, bin ich ein ziemlicher Tourist.“

% The man listened to this with a frown, then looked back down, then up again. “I also see that you visited Fuyuki City in 1983.”
Der Mann hörte sich das mit einem Stirnrunzeln an, blickte dann wieder nach unten, dann wieder nach oben. „Ich sehe auch, dass Sie 1983 Fuyuki City besucht haben.“

% The Defence Professor lifted an eyebrow in mild puzzlement. “What of it?”
Der Verteidigungsprofessor hob eine Augenbraue in leichter Verwunderung. „Was ist damit?“

% “What did you do in Fuyuki City?” The question snapped out razor-sharp.
„Was haben Sie in Fuyuki City gemacht?“ Die Frage brach messerscharf hervor.

% The Defence Professor frowned slightly. “Nothing of any account. I visited some better-known sights, some less-known sights, and aside from that, kept to myself.”
Der Verteidigungsprofessor runzelte leicht die Stirn. „Nichts von Belang. Ich habe ein paar bekanntere und ein paar weniger bekannte Sehenswürdigkeiten besucht und mich ansonsten zurückgehalten.“

% “Really?” the Auror said softly. “I find that reply rather interesting.”
„Wirklich?“, sagte der Auror leise. „Ich finde diese Antwort ziemlich interessant.“

% “How so?” said the Defence Professor.
„Inwiefern?“, fragte der Verteidigungsprofessor.

% “Because there was no visa listed for Fuyuki City.” The man slammed the folder shut. “You’re not Quirinus Quirrell. Who the \emph{hell} are you?”
„Weil kein Visum für Fuyuki City aufgeführt ist.“
Der Mann knallte den Ordner zu.
„Sie sind nicht Quirinus Quirrell. Wer zum \emph{Teufel} sind Sie?“

\later

% The Potions Master walked quietly into the Ravenclaw girls’ dorm, the first-year dorm, a festive place where bronze and blue competed to be the colour of stuffed animals, scarves and dresses, small bits of inexpensive jewellery, and posters of famous people. Hermione Granger’s bed was easy to identify; it was the one that had been attacked by a book monster.
Der Meister der Zaubertränke ging leise in den Schlafsaal der Ravenclaw-Mädchen, den Schlafsaal der Erstklässlerinnen, ein festlicher Ort, an dem Bronze und Blau darum wetteiferten, die Farbe von Stofftieren, Schals und Kleidern, kleinen Teilen billigen Schmucks und Postern berühmter Leute zu sein. Hermine Grangers Bett war leicht zu identifizieren; es war dasjenige, das von einem Büchermonster angegriffen worden war.

% Nobody else seemed to be around, at that time of day, and a number of spells verified this.
Niemand sonst schien um diese Tageszeit in der Nähe zu sein, und eine Reihe von Zaubersprüchen bestätigte dies.

% The Potions Master searched under Hermione Granger’s pillow, and beneath her bed, and then began going through her trunk, sorting through mentionable and unmentionable items without change of expression, and finally succeeded in drawing forth a set of papers describing places and times where bullies would be found, all of the papers signed only with an elaborate ‘S’.
Der Meister der Zaubertränke suchte unter Hermine Grangers Kopfkissen und unter ihrem Bett und begann dann, ihren Koffer zu durchforsten, wobei er erwähnenswerte und nicht erwähnenswerte Gegenstände sortierte, ohne seinen Gesichtsausdruck zu verändern, und es gelang ihm schließlich, eine Reihe von Papieren hervorzuholen, die Orte und Zeiten beschrieben, an denen Tyrannen zu finden waren, wobei alle Papiere nur mit einem kunstvollen „S“ unterzeichnet waren.

% A brief burst of fire later, the papers were gone, and the Potions Master left to report the failure of his mission.
Einen kurzen Feuerstoß später waren die Papiere verschwunden, und der Meister der Zaubertränke verließ den Raum, um das Scheitern seiner Mission zu melden.

\later

% The Defence Professor was sitting calmly with his hands still folded in his lap. “If you consult Headmaster Dumbledore,” said the Defence Professor, “you will find that he is well aware of this matter, and that I agreed to teach his Defence class on the explicit condition that no inquiry be made into my—”
Der Verteidigungsprofessor saß ruhig da, die Hände immer noch in seinem Schoß gefaltet. „Wenn Sie Schulleiter Dumbledore befragen“, sagte der Verteidigungsprofessor, „werden Sie feststellen, dass er über diese Angelegenheit bestens Bescheid weiß und dass ich mich bereit erklärt habe, seinen Verteidigungskurs unter der ausdrücklichen Bedingung zu unterrichten, dass keine Nachforschungen über meine—“

% In a lightning motion, the interrogator whipped out his wand and spat “\emph{Polyfluis Reverso!}” at the same time that the Defence Professor sneezed, which somehow caused the mirror-silvered ray to disrupt in a shower of white sparks.
In einer blitzschnellen Bewegung zückte der Verhörende seinen Zauberstab und spuckte \spell{Polyfluis Reverso} aus, während der Verteidigungsprofessor nieste, was irgendwie dazu führte, dass der verspiegelte Strahl in einem Schauer weißer Funken zerbarst.

% “Pardon me,” the Defence Professor said politely.
„Verzeihung“, sagte der Verteidigungsprofessor höflich.

% The smile that the Auror gave had absolutely no mirth in it. “So where’s the real Quirinus Quirrell, eh? Under an Imperius in the bottom of a trunk somewhere, while you take a hair now and then for your illegal Polyjuice?”
Das Lächeln, das der Auror schenkte, hatte absolut nichts Heiteres an sich.
„Also, wo ist der echte Quirinus Quirrell, hm? Unter einem Imperius irgendwo auf dem Boden eines Koffers, während Sie sich ab und zu ein Haar für Ihren illegalen Vielsaft nehmen?“

% “You are making highly questionable assumptions,” the Defence Professor said with an edged voice. “What makes you think I did not steal his body outright using incredibly Dark magic?”
„Sie stellen höchst fragwürdige Vermutungen an“, sagte der Verteidigungsprofessor mit kantiger Stimme. „Wie kommen Sie darauf, dass ich seinen Körper nicht mit unglaublicher dunkler Magie gestohlen habe?“

% This was followed by a certain pause.
Es folgte eine gewisse Pause.

% “I suggest,” the Auror said, “that you take this seriously, Mr~Whoever-You-Are.”
„Ich schlage vor“, sagte der Auror, „dass Sie die Sache ernst nehmen, Mr~Wer-auch-immer Sie sind.“

% “I’m sorry,” said the Defence Professor, leaning back in his chair, “but I see little reason to humble myself on this particular occasion. What are you going to do, kill me?”
„Es tut mir leid“, sagte der Verteidigungsprofessor und lehnte sich in seinem Stuhl zurück, „aber ich sehe wenig Grund, mich bei diesem speziellen Anlass zu demütigen. Was wollen Sie tun, mich umbringen?“

% “I don’t appreciate your humour,” the Auror said softly.
„Ich schätze Ihren Humor nicht“, sagte der Auror leise.

% “How unfortunate for you, Rufus Scrimgeour,” said the Defence Professor. “You have my deepest sympathy.” He tilted his head, seeming to study the interrogator; and even within the shadow of the ice-light, the eyes glinted.
„Wie bedauerlich für Sie, Rufus Scrimgeour“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Sie haben mein tiefstes Mitgefühl.“ Er legte den Kopf schief und schien den Fragesteller zu studieren; und selbst im Schatten des Eislichts funkelten die Augen.

\later

% Padma stared down at her plate.
Padma starrte auf ihren Teller hinunter.

% “Hermione wouldn’t just \emph{do} that!” yelled Mandy Stockbroker, who was practically in tears, in fact she \emph{was} in tears, her voice would have been loud enough to silence the Great Hall if it hadn’t been for all the other students also screaming at each other. “I—I bet Malfoy tried to—to \emph{do} things to her—”
„Hermine würde das nicht einfach so \emph{tun}!“, schrie Mandy Brocklehurst, die praktisch in Tränen ausbrach, tatsächlich war sie in Tränen aufgelöst, ihre Stimme wäre laut genug gewesen, um die Große Halle zum Schweigen zu bringen, wären da nicht all die anderen Schüler gewesen, die sich ebenfalls gegenseitig anschrien. „Ich—ich wette, Malfoy hat versucht—Dinge mit ihr zu machen—“

% “Our General would \emph{never} do that!” Kevin Entwhistle yelled even louder than Mandy.
„Das würde unser General nie tun!“ Kevin Entwhistle schrie noch lauter als Mandy.

% “Of course he would!” shouted Anthony Goldstein. “Malfoy’s the son of a \emph{Death Eater!}”
„Natürlich würde er das!“, rief Anthony Goldstein. „Malfoy ist der Sohn eines Todessers!“

% Padma stared down at her plate.

% Draco was the General of her army.

% Hermione was the founder of \SPHEW.

% Draco had trusted her to be his second-in-command.

% Hermione was her fellow Ravenclaw.

% Both of them were her friends, maybe the two best friends she had.
Padma starrte auf ihren Teller hinunter.

Draco war der General ihrer Armee.

Hermine war die Gründerin von \SPHEW.

Draco hatte ihr vertraut, dass sie seine Stellvertreterin war.

Hermine war ihre Mit-Ravenclaw.

Beide waren ihre Freunde, vielleicht die zwei besten Freunde, die sie hatte.

% Padma stared down at her plate. She was glad the Sorting Hat hadn’t offered her Hufflepuff. If she’d been Sorted into Hufflepuff it would probably have been much more painful, trying to decide where her divided loyalties lay…
Padma starrte auf ihren Teller hinunter. Sie war froh, dass der Sprechende Hut ihr nicht Hufflepuff angeboten hatte. Wäre sie nach Hufflepuff sortiert worden, wäre es wahrscheinlich noch viel schmerzhafter gewesen, sich zu entscheiden, wo ihre gespaltene Loyalität lag…

% She blinked and realized that her vision had blurred again, and raised a trembling hand to wipe once more at her eyes.
Sie blinzelte und bemerkte, dass ihre Sicht wieder verschwommen war, und hob eine zitternde Hand, um sich noch einmal über die Augen zu wischen.

% Morag MacDougal snorted so loudly it was audible even amid the pandemonium of lunch, and said in a loud voice, “I bet Granger \emph{cheated} in her battle yesterday, I bet that’s why Malfoy challenged her—”
Morag MacDougal schnaubte so laut, dass man es sogar inmitten des Pandämoniums des Mittagessens hören konnte, und sagte mit lauter Stimme: „Ich wette, Granger hat gestern bei ihrem Kampf \emph{geschummelt}, ich wette, deshalb hat Malfoy sie herausgefordert—“

% “All of you \shout{shut up!}” roared Harry Potter, as he hit the table with his fists so hard that plates rattled all the way along it.
„Haltet alle die \shout{Klappe}!“, brüllte Harry Potter und schlug mit den Fäusten so heftig auf den Tisch, dass die Teller nur so klapperten.

% At any other time that would have earned him a Professorial reprimand; this time it just got a few nearby students to look.
Zu jedem anderen Zeitpunkt hätte ihn das einen Tadel der Professoren eingebracht, dieses Mal brachte es nur ein paar Schüler in der Nähe dazu, ihn anzusehen.

% “I’d wanted to eat lunch,” Harry Potter said, “and then get back to investigating, so I wasn’t going to talk. But you’re all being \emph{silly}, and when the truth comes out you’re going to regret what you said about innocent people. Draco didn’t do anything, Hermione didn’t do anything, they were both False-Memory-Charmed!” Harry Potter’s voice had been rising on the last words. “\emph{How is that not \shout{BLOODY OBVIOUS?}}”
„Ich wollte zu Mittag essen“, sagte Harry Potter, „und dann weiterforschen, also wollte ich nicht reden. Aber ihr benehmt euch alle dumm, und wenn die Wahrheit herauskommt, werdet ihr bereuen, was ihr über unschuldige Leute gesagt habt. Draco hat nichts getan, Hermine hat nichts getan, sie wurden beide mit einem falschen Gedächtniszauber belegt!“ Harry Potters Stimme hatte sich bei den letzten Worten erhoben. „\emph{Wie kann das nicht \shout{verdammt offensichtlich} sein?}“

% “You think we’ll believe \emph{that?}” Kevin Entwhistle yelled right back at him. “That’s what everyone says! ‘I didn’t do it, it was all just a False Memory Charm!’ You think we’re \emph{stupid?}”
„Du denkst, wir glauben \emph{das}?“ schrie Kevin Entwhistle sofort zurück. „Das sagen doch alle! ‚Ich war es nicht, es war alles nur ein falscher Erinnerungszauber!‘ Du denkst, wir sind \emph{dumm}?“

% And Morag nodded right along with him, with a condescending look.
Und Morag nickte ihm mit einem herablassenden Blick zu.

% The look that came over Harry Potter’s face then made Padma flinch.
Der Blick, der dann über Harry Potters Gesicht kam, ließ Padma zusammenzucken.

% “I see,” Harry Potter said; it wasn’t a shout, so Padma had to strain to hear it. “Professor Quirrell isn’t here to explain to me how stupid people are, but I bet this time I can get it on my own. People do something dumb and get caught and are given Veritaserum. Not romantic master criminals, because \emph{they} wouldn’t get caught, \emph{they} would have learned Occlumency. Sad, pathetic, incompetent criminals get caught, and confess under Veritaserum, and they’re desperate to stay out of Azkaban so they say they were False-Memory-Charmed. Right? So your brain, by sheer Pavlovian association, links the idea of False Memory Charms to pathetic criminals with unbelievable excuses. You don’t have to consider the specific details, your brain just \emph{pattern-matches} the hypothesis into a bucket of things you don’t believe, and you’re done. Just like my father thought that magical hypotheses could never be believed, because he’d heard so many stupid people talking about magic. Believing a hypothesis that involves False Memory Charms is \emph{low-status}.”
„Ich verstehe“, sagte Harry Potter, es war kein Rufen, sodass Padma sich anstrengen musste, um es zu hören. „Professor Quirrell ist nicht hier, um mir zu erklären, wie dumm die Leute sind, aber ich wette, dieses Mal schaffe ich es allein. Leute machen etwas Dummes und werden erwischt und bekommen Veritaserum. Keine romantischen Meisterverbrecher, denn \emph{die} würden nicht erwischt werden, \emph{sie} hätten Okklumentik gelernt. Traurige, erbärmliche, inkompetente Kriminelle werden erwischt und gestehen unter Veritaserum, und sie wollen unbedingt aus Askaban raus, also sagen sie, sie wurden mit einem falschen Gedächtniszauber belegt. Oder? Also verbindet dein Gehirn, durch schiere pawlowsche Assoziation, die Idee von falschen Gedächtniszaubern mit erbärmlichen Kriminellen mit unglaublichen Ausreden. Du musst nicht über die spezifischen Details nachdenken, dein Gehirn ordnet die Hypothese einfach in einen Eimer mit Dingen ein, die du nicht glaubst, und das war’s. Genauso wie mein Vater dachte, dass magische Hypothesen niemals geglaubt werden können, weil er so viele dumme Leute über Magie reden gehört hatte. Eine Hypothese zu glauben, die einen falschen Gedächtniszauber beinhaltet, ist \emph{niederträchtig}.“

% “What are you \emph{blithering} about?” said Morag, looking down her nose at the Boy-Who-Lived.
„Was \emph{faselst} du da?“, sagte Morag und sah den Jungen-der-überlebte mit der Nase nach unten an.

% “You think we’d believe anything \emph{you} say?” yelled a slightly older-looking Ravenclaw witch who Padma didn’t recognize. “When \emph{you} turned Granger Dark?”
„Glaubst du, wir glauben dir alles, was \emph{du} sagst?“, rief eine etwas älter aussehende Ravenclaw-Hexe, die Padma nicht erkannte. „Als \emph{du} Granger ins Dunkel gezogen hast?“

% “And I’m not going to complain,” Harry Potter said in an eerily calm voice, “about wizards not having any logic and believing the craziest things. Because I said that to Professor Quirrell once, and he just gave me this \emph{look} and said that if I wasn’t blinded by my upbringing I could think of a hundred more ridiculous things that lots of Muggles believe. What you’re all doing is very human and very normal and doesn’t make you \emph{unusually} bad people, so I’m not going to complain.” The Boy-Who-Lived rose up from his bench. “I’ll see you all later.”
„Und ich werde mich nicht beschweren“, sagte Harry Potter mit unheimlich ruhiger Stimme, „dass Zauberer keine Logik kennen und die blödesten Dinge glauben. Denn ich habe das einmal zu Professor Quirrell gesagt, und er hat mich nur so \emph{angeschaut} und gesagt, wenn ich nicht durch meine Erziehung geblendet wäre, könnte ich mir hundert weitere lächerliche Dinge denken, die viele Muggel glauben. Was ihr alle tut, ist sehr menschlich und sehr normal und macht euch nicht zu \emph{ungewöhnlich} schlechten Menschen, also werde ich mich nicht beschweren.“
Der Junge-der-überlebte erhob sich von seiner Bank.
„Wir sehen uns später.“

% And Harry Potter walked away from them, walked away from all of them.
Und Harry Potter ging von ihnen weg, ging von ihnen allen weg.

% “You’re not thinking he’s \emph{right}, are you?” said Su Li from beside her, in a tone which made it clear what \emph{she} thought.
„Du denkst doch nicht, dass er \emph{recht} hat, oder?“, sagte Su Li von nebenan, in einem Ton, der deutlich machte, was \emph{sie} dachte.

% “I—” said Padma. Her words seemed to be caught in her throat, her thoughts seemed to be caught in her head. “I—I mean—I—”
„Ich—“, sagte Padma. Ihre Worte schienen ihr in der Kehle stecken zu bleiben, ihre Gedanken schienen sich in ihrem Kopf zu verfangen. „Ich—ich meine—ich—“

\later

% If you think hard enough you can do the impossible.
Wenn man fest genug denkt, kann man das Unmögliche tun.

% (It had always been an article of faith with Harry. There’d been a time when he’d acknowledged the laws of physics as ultimate limitations, and now he suspected there were no true limits at all.)
(Das war bei Harry immer ein Glaubensartikel gewesen. Es hatte eine Zeit gegeben, in der er die Gesetze der Physik als ultimative Grenzen anerkannt hatte, und jetzt vermutete er, dass es überhaupt keine wahren Grenzen gab.)

% If you think \emph{fast} enough you can sometimes do the impossible \emph{quickly}…
% …sometimes.

% Only sometimes.

% Not always.

% Not \emph{reliably}.
Wenn man \emph{schnell} genug denkt, kann man manchmal das Unmögliche \emph{schnell} tun…
…manchmal. Nur manchmal. Nicht immer. Nicht \emph{zuverlässig}.

% The Boy-Who-Lived stared around the trophy room, surrounded by awards and cups and plates and shields and statues and medals kept behind thousands, perhaps tens of thousands, of crystal glass displays. For as many centuries as Hogwarts had existed, this room had been accumulating details. A week, a month, maybe even a year, wouldn’t have sufficed to take the ‘examine’ option on every item in the room. With Professor Flitwick gone, Harry had asked Professor Vector if there was any way to detect damage to the wards around the crystal cases, verify the residue that a real duel should have left behind. Harry had raced through the Hogwarts library looking for spells to tell the difference between old fingerprints and new fingerprints, or to detect lingering exhalations in a room. And all those attempts at playing detective had failed.
Der Junge-der-überlebte starrte durch den Trophäenraum, umgeben von Auszeichnungen und Pokalen und Tellern und Schilden und Statuen und Medaillen, die hinter Tausenden, vielleicht Zehntausenden, von Kristallglasvitrinen aufbewahrt wurden. Seit so vielen Jahrhunderten, wie Hogwarts existierte, hatte dieser Raum Details angehäuft. Eine Woche, ein Monat, vielleicht sogar ein Jahr, hätte nicht ausgereicht, um jeden Gegenstand in diesem Raum zu untersuchen. Da Professor Flitwick nicht mehr da war, hatte Harry Professor Vector gefragt, ob es eine Möglichkeit gäbe, Schäden an den Schutzzaubern um die Kristallkästen herum zu erkennen und die Rückstände zu überprüfen, die ein echtes Duell hätte hinterlassen müssen.
Harry war durch die Bibliothek von Hogwarts gerast, um nach Zaubersprüchen zu suchen, mit denen man alte von neuen Fingerabdrücken unterscheiden konnte, oder um verweilende Ausdünstungen in einem Raum zu erkennen. Und all diese Versuche, Detektiv zu spielen, waren gescheitert.

% There were no clues, none that he was smart enough to find.
Es gab keine Hinweise, keine, für die er klug genug gewesen wäre, sie zu finden.

% Professor Snape had said that the portkey led to an empty house in London, with no sign of anyone or anything else.

% Professor Snape hadn’t found any notes in Hermione’s dorm.

% Headmaster Dumbledore had said that Voldemort’s spirit was probably hiding out in the Chamber of Secrets where the Hogwarts security system couldn’t find him. Harry had sneaked into the Slytherin dungeons under the Cloak of Invisibility and spent the rest of the afternoon looking through all the obvious places, but he hadn’t found anything snaky that answered back when spoken to. The entrance to the Chamber of Secrets, it seemed, hadn’t been meant to be found in a day.
Professor Snape hatte gesagt, dass der Portschlüssel zu einem leeren Haus in London führte, ohne Anzeichen von jemandem oder etwas anderem. Professor Snape hatte keine Notizen in Hermines Schlafsaal gefunden. Schulleiter Dumbledore hatte gesagt, dass sich Voldemorts Geist wahrscheinlich in der Kammer des Schreckens versteckt hielt, wo das Sicherheitssystem von Hogwarts ihn nicht finden konnte. Harry hatte sich unter dem Tarnumhang in die Slytherin-Kerker geschlichen und den Rest des Nachmittags damit verbracht, alle offensichtlichen Orte zu durchsuchen, aber er hatte nichts gefunden, was auf Parsel antwortete. Der Eingang zur Kammer des Schreckens, so schien es, war nicht dazu gedacht, an einem Tag gefunden zu werden.

% Harry had talked to all of Hermione’s friends that would still talk to him, and none of them had remembered Hermione saying anything specific about why she’d believed that Draco was plotting against her.
Harry hatte mit allen Freunden von Hermine gesprochen, die noch mit ihm reden wollten, und keiner von ihnen hatte sich daran erinnert, dass Hermine irgendetwas Bestimmtes darüber gesagt hatte, warum sie glaubte, dass Draco ein Komplott gegen sie schmiedete.

% Professor Quirrell hadn’t come back from the Ministry as of dinner time. The older students seemed to think that this year’s Defence Professor would probably end up being blamed for the incident, and fired for teaching Hogwarts students to be too violent. They’d talked about the Defence Professor as though he were already gone.
Professor Quirrell war zur Abendessenszeit noch nicht aus dem Ministerium zurückgekehrt.
Die älteren Schüler schienen zu glauben, dass der diesjährige Verteidigungsprofessor wahrscheinlich am Ende für den Vorfall verantwortlich gemacht und gefeuert werden würde, weil er die Hogwartsschüler zu gewalttätig unterrichtet hatte. Sie hatten über den Verteidigungsprofessor geredet, als wäre er schon weg.

% Harry had used up all six hours from his Time-Turner, and there were still no clues, and he had to go to sleep now if he wanted to be functional at Hermione’s trial the next day.
Harry hatte alle sechs Stunden seines Zeitumkehrers aufgebraucht, und es gab immer noch keine Hinweise, und er musste jetzt schlafen gehen, wenn er am nächsten Tag bei Hermines Prozess funktionsfähig sein wollte.

% The Boy-Who-Destroyed-A-Dementor was standing in the middle of the Hogwarts trophy room, his wand dropped at his feet.
Der Junge-der-einen-Dementor vernichtet hatte, stand mitten im Trophäenraum von Hogwarts, sein Zauberstab lag ihm zu Füßen.

% He was crying.
Er weinte.

% Sometimes you call your brain and it doesn’t answer.
Manchmal ruft man sein Gehirn und es antwortet nicht.

% The trial of Hermione Granger started on schedule the next day.
Der Prozess gegen Hermine Granger begann pünktlich am nächsten Tag.

%  LocalWords:  McJorgenson Quondia Lirinus Lumblung Fuyuki
