% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/22/
% \chapter{The Scientific Method}
\chapter{Die Wissenschaftliche Methode}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% The key to strategy is not to choose a path to J.~K.~Rowling, but to choose so that all paths lead to a J.~K.~Rowling.
Der Schlüssel der Strategie ist nicht, \emph{einen} Pfad zu J.~K.~Rowling zu wählen, sondern es so einzurichten, dass \emph{alle} Pfade zu J.~K.~Rowling führen.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{A}{} small study room, near but not in the Ravenclaw dorm, one of the many many unused rooms of Hogwarts. Grey stone the floors, red brick the walls, dark stained wood the ceiling, four glowing glass globes set into the four walls of the room. A circular table that looked like a wide slab of black marble set on thick black marble legs for columns, but which had proved to be very light (weight and mass both) and wasn’t difficult to pick up and move around if necessary. Two comfortably cushioned chairs which had seemed at first to be locked to the floor in inconvenient places, but which would, the two of them had finally discovered, scoot around to where you stood as soon as you leaned over in a posture that looked like you were about to sit down.
\lettrine{E}{in} kleines Studierzimmer, nicht im Ravenclaw-Turn doch in der Nähe, einer der vielen ungenutzten Räume von Hogwarts. Der Boden aus grauem Stein, die Wände aus roten Ziegeln, die Decke aus dunkel geflecktem Holz, vier schimmernde Glaskugeln in die vier Wände des Zimmers eingelassen. Ein runder Tisch, der aussah wie eine breite runde Platte aus schwarzem Marmor, ruhend auf starken Beinen aus schwarzem Marmor als Stützen, der sich jedoch als sehr leicht herausgestellt hatte (sowohl was Gewicht als auch Masse anging) und falls nötig nicht besonders schwer hoch zu heben und herum zu tragen war. Zwei bequem gepolsterte Stühle, die zunächst gewirkt hatten, als seien sie an unvorteilhaften Orten am Boden verankert, jedoch wie sie beide schließlich herausfanden, zu einem herüber rutschten, sobald man eine Position einnahm, als wolle man sich hinsetzen.

% There also seemed to be a number of bats flying around the room.
Außerdem flatterten offenbar einige Fledermäuse im Zimmer herum.

% That was where, future historians would one day record—\emph{if} the whole project ever actually amounted to anything—the scientific study of magic had begun, with two young first-year Hogwarts students.
Dies war der Ort an dem, wie zukünftige Historiker eines Tages niederschreiben würden - \emph{falls} das ganze Projekt jemals tatsächlich zu irgendetwas führte - die wissenschaftliche Erforschung der Magie begonnen hatte, mit zwei jungen Hogwarts-Schülern in ihrem ersten Jahr.

% Harry James Potter-Evans-Verres, theorist.
Harry James Potter-Evans-Verres, Theoretiker.

% And Hermione Jean Granger, experimenter and test subject.
Und Hermine Jean Granger, Experimentatorin und Testsubjekt.

% Harry was doing better in classes now, at least the classes he considered interesting. He’d read more books, and not books for eleven-year-olds either. He’d practised Transfiguration over and over during one of his extra hours every day, taking the other hour for beginning Occlumency. He was taking the worthwhile classes \emph{seriously,} not just turning in his homework every day, but using his free time to learn more than was required, to read other books beyond the given textbooks, looking to master the subject and not just memorize a few test answers, to excel. You didn’t see that much outside Ravenclaw. And now even \emph{within} Ravenclaw, his only remaining competitors were Padma Patil (whose parents came from a non-English-speaking culture and thus had raised her with an actual work ethic), Anthony Goldstein (out of a certain tiny ethnic group that won 25\% of the Nobel Prizes), and of course, striding far above everyone like a Titan strolling through a pack of puppies, Hermione Granger.
Harry machte sich jetzt besser im Unterricht, zumindest in den Fächern, die ihn interessierten. Er hatte noch mehr Bücher gelesen und es waren keine Bücher für Elfjährige. Er hatte sich in einer seiner zwei täglichen extra Stunden immer und immer wieder in Transfiguration geübt und die zweite dafür verwendet, mit Okklumentik zu beginnen. Er nahm die wertvollen Fächer \emph{ernst,} reichte nicht nur jeden Tag seine Hausaufgaben ein, sondern nutzte seine Freizeit, um noch mehr zu lernen als verlangt wurde, andere Bücher zu lesen, die über seinen Lehrstoff hinausgingen, in dem Bestreben, das Thema zu meistern und sich nicht nur ein paar Testantworten einzuprägen, um sich hervor zu tun. Das sah man außerhalb Ravenclaws nicht oft. Und nun waren selbst \emph{in} Ravenclaw seine einzigen verbleibenden Konkurrenten Padma Patil (deren Eltern aus einer nicht-englischsprachigen Kultur stammten und sie daher zu einer echten Arbeitsethik erzogen hatten), Anthony Goldstein (aus einer bestimmten kleinen ethnischen Gruppe, die 25\% der Nobelpreise gewann) und natürlich, wie eine Titanin durch ein Rudel Welpen streifend, Hermine Granger.

% To run this particular experiment you needed the test subject to learn sixteen new spells, on their own, without help or correction. That meant the test subject was Hermione. Period.
Um dieses bestimmte Experiment durchzuführen, musste das Testsubjekt sechzehn neue Zauber lernen, allein, ohne Hilfestellungen. Was bedeutete, das Testsubjekt war Hermine. Punkt.

% It should be mentioned at this point that the bats flying around the room were \emph{not} glowing.
An diesem Punkt sollte darauf hingewiesen werden, dass die durch den Raum flatternden Fledermäuse \emph{nicht} glühten.

% Harry was having trouble accepting the implications of this.
Harry hatte Schwierigkeiten, die Bedeutung dessen zu akzeptieren.

% “\emph{Oogely boogely!}” Hermione said again.
„\emph{Oogely boogely!}“ sagte Hermine erneut.

% Again, at the tip of Hermione’s wand, a bat abruptly appeared. One moment, empty air. The next moment, bat. Its wings seemed to be already moving in the instant when it appeared.
Erneut, an der Spitze von Hermines Zauberstab, erschien übergangslos eine Fledermaus. Im einen Moment, leere Luft. Im nächsten Moment, Fledermaus. Ihre Flügel schienen sich bereits zu bewegen, in dem Augenblick als sie auftauchte.

% And it \emph{still wasn’t glowing.}
Und sie \emph{glühte immer noch nicht.}

% “Can I stop now?” said Hermione.
„Kann ich jetzt aufhören?“ sagte Hermine.

% “Are you sure,” Harry said through what seemed to be a block in his throat, “that maybe with a bit more practice you couldn’t get it to glow?” He was violating the experimental procedure he’d written down beforehand, which was a sin, and he was violating it because he didn’t like the results he was getting, which was a \emph{mortal} sin, you could go to Science Hell for that, but it didn’t seem to be mattering anyway.
„Bist du sicher,“ sagte Harry, durch etwas, das sich anfühlte wie ein Kloß in seinem Hals, „dass du sie nicht vielleicht mit ein wenig mehr Übung zum Glühen bringen könntest?“ Er verletzte gerade das experimentelle Prozedere, dass er im Vorhinein ausgearbeitet hatte, was eine Sünde war und er tat es, weil ihm seine Ergebnisse nicht gefielen, was eine \emph{Todsünde} war, dafür konnte man in die Wissenschafts-Hölle kommen, doch es schien ohnehin keine Rolle zu spielen.

% “What did you change this time?” Hermione said, sounding a little weary.
„Was hast du diesmal verändert?“ sagte Hermine und klang ein wenig erschöpft.

% “The durations of the \emph{oo, eh,} and \emph{ee} sounds. It’s supposed to be 3 to 2 to 2, not 3 to 1 to 1.”
„Die Dauer der \emph{uu-,} \emph{eh-} und \emph{ii-}Laute. Sie sollte 3 zu 2 zu 2 sein, nicht 3 zu 1 zu 1.“

% “\emph{Oogely boogely!}” said Hermione.
„\emph{Oogely boogely!}“ sagte Hermine.

% The bat materialized with only one wing and spun pathetically to the floor, flopping around in a circle on the grey stone.
Die Fledermaus materialisierte mit nur einem Flügel und segelte erbärmlich zu Boden, flappte dann auf dem grauen Stein im Kreis herum.

% “Now what is it really?” said Hermione.
„Wie sind sie nun wirklich?“ sagte Hermine.

% “3 to 2 to 1.”
„3 zu 2 zu 1.“

% “\emph{Oogely boogely!}”
„\emph{Oogely boogely!}“

% This time the bat didn’t have any wings at all and fell with a plop like a dead mouse.
Dieses mal hatte die Fledermaus überhaupt keine Flügel und fiel mit einem Plopp zu Boden wie eine tote Maus.

% “3 to 1 to 2.”
„3 zu 1 zu 2.“

% And lo the bat did materialize and it did fly up at once toward the ceiling, healthy and glowing a bright green.
Und siehe da, die Fledermaus materialisierte sich und flog sofort zur Decke empor, gesund und in einem hellen Grün glühend.

% Hermione nodded in satisfaction. “Okay, what next?”
Hermine nickte zufrieden. „Okay, was als nächstes?“

% There was a long pause.
Eine lange Pause entstand.

% “\emph{Seriously?} You \emph{seriously} have to say \emph{Oogely boogely} with the duration of the \emph{oo, eh,} and \emph{ee} sounds having a ratio of 3 to 1 to 2, or the bat won’t glow? \emph{Why? Why? For the love of all that is sacred, why?}”
„\emph{Ernsthaft?} Man muss \emph{ernsthaft} so \emph{Oogely boogely} sagen, dass die \emph{uu-}, \emph{eh-} und \emph{ii-}Laute ein Verhältnis von 3 zu 1 zu 2 haben oder die Fledermaus glüht nicht? \emph{Warum? Warum? Bei allem was heilig ist, warum?}“

% “Why not?”
„Warum nicht?“

% “\emph{AAAAAAAAARRRRRRGHHHH!}”
„\emph{AAAAAAAAARRRRRRGHHHH!}“

% \emph{Thud. Thud. Thud.}
\emph{Bumpf. Bumpf. Bumpf.}

% Harry had thought about the nature of magic for a while, and then designed a series of experiments based on the premise that virtually everything wizards believed about magic was wrong.
Harry hatte eine Weile über die Natur der Magie nachgedacht und dann eine Reihe von Experimenten entworfen, basierend auf der Annahme, dass so ziemlich alles, was Zauberer über Magie zu wissen glaubten, falsch war.

% You couldn’t \emph{really} need to say ‘Wingardium Leviosa’ in exactly the right way in order to levitate something, because, come on, ‘Wingardium Leviosa’? The universe was going to check that you said ‘Wingardium Leviosa’ in exactly the right way and otherwise it wouldn’t make the quill float?
Man konnte nicht \emph{wirklich} 'Wingardium Leviosa' auf exakt die richtige Weise sagen müssen, um etwas zum Schweben zu bringen, denn, mal ehrlich, 'Wingardium Leviosa'? Das Universum sollte prüfen, ob man 'Wingardium Leviosa' auf exakt die richtige Weise sagte und ansonsten würde es die Feder nicht schweben lassen?

% No. Obviously no, once you thought about it seriously. Someone, quite possibly an actual preschool child, but at any rate some English-speaking magic-user, who thought that ‘Wingardium Leviosa’ sounded all flappy and floaty, had originally spoken those words while casting the spell for the first time. And then told everyone else it was necessary.
Nein. Offensichtlich nein, wenn man ernsthaft darüber nachdachte. Irgendjemand, ziemlich wahrscheinlich buchstäblich ein Vorschulkind, doch in jedem Fall ein englischsprachiger Magie-Anwender, der fand, dass 'Wingardium Leviosa' ganz luftig-leicht klang, hatte diese Worte als erster gesprochen, als er den Zauber zum ersten mal wirkte. Und dann allen anderen erzählt, es sei notwendig.

% But (Harry had reasoned) it didn’t \emph{have} to be that way, it wasn’t built into the universe, it was built into \emph{you}.
Aber (hatte Harry gefolgert) es \emph{musste} nicht so sein, es war nicht in das Universum eingeschrieben, sondern in \emph{einen selbst.}

% There was an old story passed down among scientists, a cautionary tale, the story of Blondlot and the N-Rays.
Es gab eine alte Geschichte, die unter Wissenschaftlern weitergegeben wurde, eine mahnende Erzählung, die Geschichte von Blondlot und den N-Strahlen.

% Shortly after the discovery of X-Rays, an eminent French physicist named Prosper-René Blondlot—who had been first to measure the speed of radio waves and show that they propagated at the speed of light—had announced the discovery of an amazing new phenomenon, N-Rays, which would induce a faint brightening of a screen. You had to look hard to see it, but it was there. N-Rays had all sorts of interesting properties. They were bent by aluminium and could be focused by an aluminium prism into striking a treated thread of cadmium sulphide, which would then glow faintly in the dark…
Kurz nach der Entdeckung der Röntgenstrahlen hatte ein bedeutender französischer Physiker namens Prosper-René Blondlot - der als einer der ersten die Geschwindigkeit von Radiowellen gemessen und gezeigt hatte, dass sie sich mit Lichtgeschwindigkeit fortbewegten - die Entdeckung eines aufregenden neuen Phänomens verkündet, den N-Strahlen, die eine Bildfläche kaum merklich erleuchten würden. Man musste genau hinsehen, um es zu erkennen, aber es war da. N-Strahlen hatten allerhand interessante Eigenschaften. Sie konnten von Aluminium gebeugt und sogar durch ein Aluminium-Prisma auf einen Faden aus Cadmiumsulfid gelenkt werden, der dann schwach im Dunkeln leuchtete…

% Soon dozens of other scientists had confirmed Blondlot’s results, especially in France.
Bald hatten dutzende von anderen Wissenschaftlern Blondlots Ergebnisse bestätigt, insbesondere in Frankreich.

% But there were still other scientists, in England and Germany, who said they weren’t quite sure they could see that faint glow.
Doch es gab noch immer einige Wissenschaftler, die sagten, sie seien nicht ganz sicher, das schwache Glühen erkennen zu können.

% Blondlot had said they were probably setting up the machinery wrong.
Blondlot hatte erwidert, ihr Versuchsaufbau sei wahrscheinlich nicht richtig.

% One day Blondlot had given a demonstration of N-Rays. The lights had turned out, and his assistant had called off the brightening and darkening as Blondlot performed his manipulations.
Eines Tages hatte Blondlot eine Demonstration der N-Strahlen durchgeführt. Man hatte die Lichter gelöscht und sein Assistent hatte verkündet, wie das Erhellen und Verdunkeln vor sich ging, während Blondlot seine Handgriffe vollzog.

% It had been a normal demonstration, all the results going as expected.
Es war eine normale Demonstration gewesen, alle Ergebnisse wie erwartet.

% Even though an American scientist named Robert Wood had quietly stolen the aluminium prism from the centre of Blondlot’s mechanism.
Obwohl ein Amerikanischer Wissenschaftler namens Robert Wood heimlich das Aluminium-Prisma aus dem Zentrum von Blondlots Mechanismus entfernt hatte.

% And that had been the end of N-Rays.
Und das war das Ende der N-Strahlen.

% \emph{Reality,} Philip K. Dick had once said, \emph{is that which, when you stop believing in it, doesn’t go away.}
\emph{Realität}, hatte Philip K. Dick einst gesagt, \emph{ist das, was sich weigert zu verschwinden, wenn man nicht mehr daran glaubt.}

% Blondlot’s sin had been obvious in retrospect. He shouldn’t have told his assistant what he was doing. Blondlot should have made sure the assistant \emph{didn’t} know what was being tried or when it was being tried, before asking him to describe the screen’s brightness. It could have been that simple.
Im Rückblick war Blondlots Sünde offensichtlich gewesen. Er hätte seinem Assistenten nicht sagen dürfen, was er tat. Blondlot hätte sicherstellen sollen, dass sein Assistent \emph{nicht} wusste, was er versuchen würde oder wann er es versuchen würde, bevor er ihn bat, die Helligkeit der Bildfläche zu beschreiben. Es hätte so einfach sein können.

% Nowadays it was called “blinding” and it was one of the things modern scientists took for granted. If you were doing a psychology experiment to see whether people got angrier when they were hit over the head with red truncheons than with green truncheons, you didn’t get to look at the subjects yourself and decide how “angry” they were. You would snap photos of them after they’d been hit with the truncheon, and send the photos off to a panel of raters, who would rate on a scale of 1 to 10 how angry each person looked, obviously \emph{without} knowing what colour of truncheon they’d been hit with. Indeed there was no good reason to tell the raters what the experiment was about, at all. You \emph{certainly} wouldn’t tell the experimental subjects that \emph{you thought} they ought to be angrier when hit by red truncheons. You’d just offer them 20 pounds, lure them into a test room, hit them with a truncheon, colour randomly assigned of course, and snap the photo. In fact the truncheon-hitting and photo-snapping would be done by an assistant who hadn’t been told about the hypothesis, so he couldn’t look expectant, hit harder, or snap the photo at just the right time.
Heutzutage nannte man das „Blindstudie“ und für moderne Wissenschaftler war es selbstverständlich. Wenn man ein psychologisches Experiment durchführte, um herauszufinden ob Leute wütender wurden, wenn man ihnen mit roten Gummiknüppeln eins überzog als mit grünen Gummiknüppeln, sah man sich die Testsubjekte nicht selbst an und entschied, wie „wütend“ sie waren. Man schoss Fotos von ihnen, nachdem sie mit dem Knüppel geschlagen worden waren und schickte sie an eine Jury, die dann auf einer Skala von 1 bis 10 bewertete, wie wütend jede Person aussah, selbstverständlich \emph{ohne} zu wissen, welche Farbe der Knüppel hatte, mit dem sie getroffen wurden. Eigentlich gab es keinen guten Grund, den Bewertern überhaupt zu sagen, worum es bei dem Experiment ging. Man erzählte den Testsubjekten \emph{ganz sicher} nicht, dass man \emph{annahm} sie sollten wütender sein, wenn sie mit roten Knüppeln geschlagen wurden. Man bot ihnen einfach 20 Pfund, lockte sie in einen Testraum, schlug sie mit einem Knüppel, Farbe natürlich zufällig zugewiesen und machte das Foto. Genau genommen würde das Knüppel-Schlagen und Foto-Machen von einem Assistenten erledigt, dem man nichts von der Hypothese erzählt hatte, damit er nicht erwartungsvoll dreinschauen, härter zuschlagen oder das Foto genau im richtigen Moment schießen konnte.

% Blondlot had destroyed his reputation with the sort of mistake that would get a failing grade and probably derisive laughter from the T.A. in a first-year undergraduate course on experimental design…in 1991.
Blondlot hatte seine Reputation mit einem Fehler zunichte gemacht, der einem eine schlechte Beurteilung und wahrscheinlich höhnisches Gelächter vom Tutor in einem Studienanfänger-Kurs über Versuchsanordnungen einbrächte… 1991.

% But this had been a bit longer ago, in 1904, and so it had taken months before Robert Wood had formulated the obvious alternative hypothesis and figured out how to test it, and dozens of other scientists had been sucked in.
Doch das war vor etwas längerer Zeit gewesen, 1904 und daher hatte es Monate gedauert, bis Robert Wood die offensichtliche Alternativ-Hypothese formuliert und herausgefunden hatte, wie man sie testen konnte und dutzende andere Wissenschaftler hatten sich mitreißen lassen.

% More than two centuries after science had got started. That late in scientific history, it still hadn’t been obvious.
Mehr als zwei Jahrhunderte, nachdem die Wissenschaft ihren Anfang genommen hatte. So spät in der Geschichte der Wissenschaft war es noch immer nicht offensichtlich gewesen.

% Which made it \emph{entirely} plausible that in the tiny wizarding world, where science didn’t seem much known at all, no-one had ever tried the first, the simplest, the most obvious thing that any modern scientist would think to check.
Was es \emph{vollkommen} plausibel machte, dass in der winzigen Zauberwelt, wo Wissenschaft an sich keine große Bekanntheit zu genießen schien, niemand das erste und offensichtlichste versucht hatte, was jeder moderne Wissenschaftler prüfen würde.

% The books were full of complicated instructions for all the things you had to do \emph{exactly right} in order to cast a spell. And, Harry had hypothesized, the process of obeying those instructions, of checking that you were following them correctly, probably \emph{did} do something. It \emph{forced you to concentrate on the spell}. Being told to just wave your wand and wish probably \emph{wouldn’t} work as well. And once you believed the spell was supposed to work a certain way, once you had practised it that way, you might not be able to convince yourself that it could work any \emph{other} way…
Die Bücher waren voller komplizierter Anweisungen für all die Dinge, die man \emph{auf exakt die richtige Weise} tun musste, um einen Zauber zu wirken. Und, lautete Harrys Hypothese, der Prozess, diese Anweisungen zu befolgen, sicherzustellen dass man sie korrekt ausführte, bewirkte wahrscheinlich \emph{durchaus} etwas. Es \emph{zwang einen, sich auf den Zauber zu konzentrieren.} Gesagt zu bekommen, man solle nur mit dem Zauberstab herumwedeln und sich etwas wünschen, würde wahrscheinlich \emph{nicht} so gut funktionieren. Und sobald man glaubte, der Zauber funktioniere auf eine bestimmte Art und Weise, sobald man ihn so geübt hatte, mochte man sich nicht mehr davon überzeugen können, dass es auch \emph{anders} klappen könnte…

% …if you did the simple but wrong thing, and tried to test alternative forms \emph{yourself.}
… wenn man die einfache aber falsche Vorgehensweise wählte und \emph{selbst} versuchte, andere Formen auszuprobieren.

% But what if you \emph{didn’t know} what the original spell had been like?
Aber was, wenn man \emph{gar nicht wusste,} wie der ursprüngliche Zauber gewesen war?

% What if you gave Hermione a list of spells she hadn’t studied yet, taken from a book of silly prank spells in the Hogwarts library, and some of those spells had the correct and original instructions, while others had one changed gesture, one changed word? What if you kept the instructions constant, but told her that a spell supposed to create a red worm was supposed to create a blue worm instead?
Was wenn man Hermine eine Liste von Zaubern gab, die sie noch nicht gelernt hatte, aus einem Buch über dumme Scherz-Zauber aus der Hogwarts-Bibliothek und einige dieser Zauber hatten die korrekten und ursprünglichen Anweisungen, während andere eine veränderte Geste, ein geändertes Wort hatten? Was wenn man die Anweisungen unverändert ließ, ihr aber sagte, ein Zauber der einen roten Wurm erschaffen sollte, solle stattdessen einen blauen Wurm hervorbringen?

% Well, in that case, it had turned out…
Nun, in diesem Fall hatte sich herausgestellt…

% …Harry was having trouble believing his results here…
… Harry fiel es schwer, seinen Resultaten Glauben zu schenken…

% …if you told Hermione to say “Oogely boogely” with the vowel durations in the ratio of 3 to 1 to 1, instead of the correct ratio of 3 to 1 to 2, you still got the bat but it wouldn’t glow any more.
… wenn man Hermine sagte, sie solle „Oogely boogely“ mit einer Dauer der Vokale im Verhältnis 3 zu 1 zu 1 sagen, statt dem korrekten Verhältnis von 3 zu 1 zu 2, bekam man noch immer die Fledermaus, doch sie glühte nicht mehr.

% Not that belief was \emph{irrelevant} here. Not that \emph{only} the words and wand movements mattered.
Nicht, dass Überzeugung hier \emph{irrelevant} wäre. Nicht, dass \emph{nur} die Worte und Bewegungen des Zauberstabs eine Rolle spielten.

% If you gave Hermione completely incorrect information about what a spell was supposed to do, it would stop working.
Wenn man Hermine völlig falsche Informationen darüber gab, was ein Zauber tun sollte, funktionierte er nicht mehr.

% If you didn’t tell her at all what the spell was supposed to do, it would stop working.
Wenn man ihr gar nichts darüber erzählte, was der Zauber tun sollte, funktionierte er nicht mehr.

% If she knew in very vague terms what the spell was supposed to do, or she was only partially wrong, then the spell would work as originally described in the book, not the way she’d been told it should.
Wenn man ihr nur mit sehr vagen Begriffen beschrieb, was der Zauber tun sollte oder sie nur teilweise daneben lag, funktionierte der Zauber wie im Buch beschrieben, nicht wie man es ihr gesagt hatte.

% Harry was, at this moment, literally banging his head against the brick wall. Not hard. He didn’t want to damage his precious brains. But if he didn’t have some outlet for his frustration, he would spontaneously catch on fire.
Harry schlug, in diesem Augenblick, buchstäblich mit dem Kopf gegen die Ziegelmauer. Nicht hart. Er wollte sein wertvolles Hirn nicht beschädigen. Doch wenn er kein Ventil für seine Frustration fand, würde er spontan in Flammen aufgehen.

% \emph{Thud. Thud. Thud.}
\emph{Bumpf. Bumpf. Bumpf.}

% It seemed the universe actually \emph{did} want you to say ‘Wingardium Leviosa’ and it wanted you to say it in a certain exact way and it didn’t care what \emph{you} thought the pronunciation should be any more than it cared how you felt about gravity.
Es schien als wolle das Universum \emph{tatsächlich,} dass man 'Wingardium Leviosa' sagte und es wollte, dass man es auf exakt die richtige Art und Weise sagte und es scherte sich nicht mehr darum, was \emph{man selbst} dachte, wie die Aussprache sein sollte, als darum, was man von der Schwerkraft hielt.

% \emph{\shout{Whyyyyyyyyyyyyyyyy?}}
\emph{\shout{Waaaaaaaaaaaaaaaarum?}}

% The worst part of it was the smug, amused look on Hermione’s face.
Das Schlimmste daran war der selbstzufriedene, belustigte Ausdruck auf Hermines Gesicht.

% Hermione had \emph{not} been okay with sitting around obediently following Harry’s instructions without being told why.
Hermine war \emph{nicht} damit einverstanden gewesen, herum zu sitzen und brav Harrys Anweisungen zu folgen, ohne zu wissen warum.

% So Harry had explained to her what they were testing.
Also hatte Harry ihr erklärt, was sie testen würden.

% Harry had explained why they were testing it.
Harry hatte erklärt, warum sie es testeten.

% Harry had explained why probably no wizard had tried it before them.
Harry hatte erklärt, warum es wahrscheinlich noch kein Zauberer vor ihnen versucht hatte.

% Harry had explained that he was actually fairly confident of his prediction.
Harry hatte erklärt, dass er tatsächlich sehr zuversichtlich war, was seine Vorhersage betraf.

% Because, Harry had said, there was \emph{no way} that the universe actually wanted you to say ‘Wingardium Leviosa’.
Denn, hatte Harry gesagt, es war \emph{unmöglich,} dass das Universum tatsächlich wollte, dass man 'Wingardium Leviosa' sagte.

% Hermione had pointed out that this was not what her books said. Hermione had asked if Harry really thought he was smarter, at eleven years old and just over a month into his Hogwarts education, than all the other wizards in the world who disagreed with him.
Hermine hatte ausgeführt, dass ihre Bücher etwas anderes besagten. Hermine hatte gefragt, ob Harry wirklich dachte, er sei, mit nur elf Jahren und kaum mehr als einem Monat Unterricht in Hogwarts, bereits schlauer als all die anderen Zauberer auf der Welt, die ihm widersprachen.

% Harry had said the following exact words:
Harry hatte exakt die folgenden Worte gesprochen:

% “Of course.”
„Aber natürlich.“

% Now Harry was staring at the red brick directly in front of him and contemplating how hard he would have to hit his head in order to give himself a concussion that would interfere with long-term memory formation and prevent him from remembering this later. Hermione wasn’t laughing, but he could feel her \emph{intent to laugh} radiating out from behind him like a dreadful pressure on his skin, sort of like knowing you were being stalked by a serial killer only \emph{worse.}
Jetzt starrte Harry den roten Ziegel direkt vor sich an und sann darüber nach, wie hart er sich wohl den Kopf stoßen müsse, um sich eine Gehirnerschütterung zu holen, die sein Langzeitgedächtnis beeinträchtigen würde, damit er sich später an nichts davon erinnern musste. Hermine lachte nicht, doch er konnte das \emph{drohende Gelächter,} das sie ausstrahlte, hinter sich spüren, wie ein verhängnisvoller Druck auf seiner Haut, etwa als wisse man, dass man von einem Serienmörder verfolgt wurde, nur \emph{schlimmer.}

% “Say it,” Harry said.
„Sag es,“ sagte Harry.

% “I wasn’t \emph{going} to,” said the kindly voice of Hermione Granger. “It didn’t seem nice.”
„Das \emph{wollte} ich gar nicht,“ sagte die freundliche Stimme von Hermine Granger. „Es schien nicht nett zu sein.“

% “Just get it over with,” said Harry.
„Bring's einfach hinter dich,“ sagte Harry.

% “Okay! So you gave me this \emph{whole long lecture} about how hard it was to do basic science and how we might need to stay on the problem for \emph{thirty-five years}, and then you went and expected us to make the greatest discovery in the history of magic in the first hour we were working together. You didn’t just hope, you really expected it. You’re silly.”
„Okay! Du hast mir also diesen \emph{ganzen langen Vortrag} darüber gehalten, wie schwer es sei, wissenschaftliche Grundlagenforschung zu betreiben und wie wir an dem Problem vielleicht \emph{fünfunddreißig Jahre} dran bleiben müssten und dann erwartest du einfach so, dass wir in der ersten Stunde, die wir zusammenarbeiten, die größte Entdeckung in der Geschichte der Magie machen würden. Du hast nicht nur darauf gehofft, du hast es wirklich erwartet. Du bist doof.“

% “Thank you. Now—”
„Danke. Jetzt -“

% “I’ve read all the books you gave me and I still don’t know what to call that. Overconfidence? Planning fallacy? Super duper Lake Wobegon effect? They’ll have to name it after you. Harry Bias.”
„Ich habe all die Bücher gelesen, die du mir gegeben hast und weiß immer noch nicht, wie man das nennt. Selbstüberschätzung? Planungs-Fehlschluss? Super-duper-Lake-Wobegon-Effekt%
\translatorsnote{Der \emph{Lake-Wobegon-Effekt} - benannt nach einer fiktiven Kleinstadt in Minnesota in der „alle Frauen stark, alle Männer gutaussehend und alle Kinder überdurchschnittlich“ sind, erfunden von Garrison Keillor für seine Radiosendung \emph{A Prairie Home Companion} - beschreibt die Tendenz von Menschen, ihre eigenen Qualitäten und Fähigkeiten gegenüber denen anderer Menschen fälschlich als überdurchschnittlich einzuschätzen.}%
? Sie werden es nach dir benennen müssen. Der Harry-Fehlschluss.“

% “All \emph{right!}”
„Schon \emph{gut!}“

% “But it \emph{is} cute. It’s such a boy thing to do.”
„Aber es ist süß. Ist sowas jungshaftes.“

% “\emph{Drop dead.}”
„\emph{Fall doch tot um.}“

% “Aw, you say the most romantic things.”
„Oh, du sagst die romantischsten Sachen.“

% \emph{Thud. Thud. Thud.}
\emph{Bumpf. Bumpf. Bumpf.}

% “So what’s next?” said Hermione.
„Also, was kommt als nächstes?“ sagte Hermine.

% Harry rested his head against the bricks. His forehead was starting to hurt where he’d been banging it. “Nothing. I have to go back and design different experiments.”
Harry ließ den Kopf auf den Ziegeln ruhen. Seine Stirn begann zu schmerzen, wo er sie gegen die Wand gehauen hatte. „Nichts. Ich muss nochmal von vorn anfangen und neue Experimente entwerfen.“

% Over the last month, Harry had carefully worked out, in advance, a course of experimentation for them that would have lasted until December.
Den letzten Monat über hatte Harry sorgfältig, im Voraus, einen Ablauf von Experimenten ausgearbeitet, der sie bis Dezember beschäftigt gehalten hätte.

% It would have been a \emph{great} set of experiments if the \emph{very first test} had not falsified the basic premise.
Es wäre eine \emph{großartige} Serie von Experimenten gewesen, wenn nicht \emph{gleich der erste Test} die Grundprämisse falsifiziert hätte.

% Harry could not believe he had been this dumb.
Harry konnte nicht glauben, dass er so dämlich gewesen war.

% “Let me correct myself,” said Harry. “I need to design \emph{one} new experiment. I’ll let you know when we’ve got it, and we’ll do it, and then I’ll design the next one. How does that sound?”
„Lass mich das korrigieren,“ sagte Harry. „Ich werde \emph{ein} neues Experiment entwerfen müssen. Ich lasse dich wissen, wenn wir es haben und wir werden es durchführen und dann entwerfe ich das nächste. Wie klingt das?“

% “It sounds like \emph{someone} wasted a \emph{whole lot of effort}.”
„Klingt als hätte sich da \emph{jemand} eine \emph{ganze Menge Aufwand} umsonst gemacht.“

% \emph{Thud.} Ow. He’d done that a bit harder than he’d planned.
\emph{Bumpf.} Au. Das war etwas härter gewesen, als er beabsichtigt hatte.

% “So,” said Hermione. She was leaning back in her chair and the smug look was back on her face. “What did we discover today?”
„Also,“ sagte Hermine. Sie lehnte sich in ihrem Stuhl zurück und der selbstzufriedene Ausdruck war zurück auf ihrem Gesicht. „Was haben wir heute entdeckt?“

% “I discovered,” said Harry through gritted teeth, “that when it comes to doing truly basic research on a genuinely confusing problem where you have no clue what’s going on, my books on scientific methodology aren’t worth crap—”
„Ich habe entdeckt,“ sagte Harry durch zusammengebissene Zähne, „dass wenn es darum geht, echte Grundlagenforschung bei einem wahrhaft verwirrenden Problem durchzuführen, bei dem man keine Ahnung hat, was überhaupt vor sich geht, meine ganzen Bücher über wissenschaftliche Vorgehensweise für den Arsch sind -“

% “Language, Mr~Potter! Some of us are innocent young girls!”
„Sprache, Mr~Potter! Einige von uns sind unschuldige junge Mädchen!“

% “Fine. But if my books were worth a \emph{carp,} that’s a kind of fish not anything bad, they would have given me the following important piece of advice: When there’s a confusing problem and you’re just starting out and you have a falsifiable hypothesis, go test it. Find some simple, easy way of doing a basic check and do it right away. Don’t worry about designing an elaborate course of experiments that would make a grant proposal look impressive to a funding agency. Just check as fast as possible whether your ideas are false before you start investing huge amounts of effort in them. How does that sound for a moral?”
„Fein. Doch wären meine Bücher nicht für den \emph{Barsch,} was eine Art Fisch ist und nicht irgendwas schlimmes, hätten sie mir den folgenden Rat gegeben: Wenn du ein verwirrendes Problem hast und du fängst gerade erst an und du hast eine falsifizierbare Hypothese, dann teste sie. Finde einen simplen, einfachen Weg einen ersten Check durchzuführen und mach es gleich. Mach dir keine Mühe, einen ehrgeizigen Ablauf von Experimenten zu entwerfen, der eine große Präsentation vor Geldgebern eindrucksvoll wirken ließe. Teste einfach so schnell wie möglich, ob deine Ideen falsch sind, bevor du anfängst einen Riesenaufwand dafür zu betreiben. Wie klingt das als Moral der Geschichte?“

% “Mmm…okay,” said Hermione. “But I was also hoping for something like ‘Hermione’s books aren’t worthless. They’re written by wise old wizards who know way more about magic than I do. I should pay attention to what Hermione’s books say.’ Can we have that moral too?”
„Mmm… okay,“ sagte Hermine. „Aber ich habe eher auf was gehofft, wie 'Hermines Bücher sind nicht wertlos. Sie wurden von weisen, alten Zauberern geschrieben, die sehr viel mehr über Magie wissen, als ich es tue. Ich sollte dem, was Hermines Bücher sagen, Beachtung schenken.' Können wir diese Moral auch nehmen?“

% Harry’s jaw seemed to be clenched too tightly to let any words out, so he just nodded.
Harrys Kiefer schien sich zu sehr verkrampft zu haben, um irgendwelche Worte durchzulassen, also nickte er nur.

% “Great!” Hermione said. “I liked this experiment. We learned a lot from it and it only took me an hour or so.”
„Großartig!“ sagte Hermine. „Das war ein tolles Experiment. Wir haben eine Menge daraus gelernt und ich habe dafür nur etwa eine Stunde gebraucht.“

% “AAAAAAAAAAAAAAHHHHHHHHHHHHHHH!”
„AAAAAAAAAAAAAAHHHHHHHHHHHHHHH!“

\later

% In the dungeons of Slytherin.
In den Verliesen von Slytherin.

% An unused classroom lit with eerie green light, much brighter this time and coming from a small crystal globe with a temporary enchantment, but eerie green light nonetheless, casting strange shadows from the dusty desks.
Ein ungenutzter Klassenraum, erhellt von unheimlichem grünem Licht, viel heller als beim letzten mal und verströmt von einer kleinen Kristallkugel mit einer temporären Verzauberung, doch trotzdem unheimliches grünes Licht, dass staubige Pulte seltsame Schatten werfen ließ.

% Two boy-sized figures in cowled grey cloaks (no masks) had entered in silence, and sat down in two chairs opposite the same desk.
Zwei Gestalten in Jungengröße, mit grauen Kapuzenmänteln (ohne Masken) waren leise eingetreten und setzten sich auf zwei gegenüber liegende Stühle am selben Pult.

% It was the second meeting of the Bayesian Conspiracy.
Es war das zweite Treffen der Verschwörung von Bayes.

% Draco Malfoy hadn’t been sure if he should look forward to it or not.
Draco Malfoy war nicht sicher gewesen, ob er dem freudig entgegenblicken sollte oder nicht.

% Harry Potter, judging by the expression on his face, didn’t seem to have any doubts on the appropriate mood.
Harry Potter, seinem Gesichtsausdruck nach zu urteilen, schien keine Zweifel hinsichtlich der angemessenen Stimmung zu haben.

% Harry Potter looked like he was ready to kill someone.
Harry Potter sah aus, als könnte er gleich jemanden umbringen.

% “Hermione Granger,” said Harry Potter, just as Draco was opening his mouth. “\emph{Don’t ask}.”
„Hermine Granger,“ sagte Harry Potter, als Draco gerade den Mund aufmachte. „\emph{Frag nicht.}“

% \emph{He couldn’t have gone on another date, could he?} thought Draco, but that didn’t make any sense.
\emph{Er konnte nicht auf ein weiteres Date gegangen sein, oder doch?} dachte Draco, doch das machte keinen Sinn.

% “Harry,” said Draco, “I’m sorry but I have to ask this anyway, did you \emph{really} order the mudblood girl an expensive mokeskin pouch for her birthday?”
„Harry,“ sagte Draco, „Tut mir leid, aber ich muss einfach fragen, hast du \emph{wirklich} dem Schlammblut-Mädchen einen teuren Eselsfell-Beutel zum Geburtstag gekauft?“

% “Yes, I did. You’ve already worked out why, of course.”
„Ja, habe ich. Dir ist natürlich schon klar geworden, wieso.“

% Draco reached up and raked fingers through his hair in frustration, his cowl brushing the back of his hand. He \emph{hadn’t} been quite sure why, but now he couldn’t say so. And Slytherin \emph{knew} he was courting Harry Potter, he’d made it obvious enough in Defence class. “Harry,” said Draco, “people know I’m friends with you, they don’t know about the Conspiracy of course, but they know we’re friends, and it makes \emph{me} look bad when you do that sort of thing.”
Draco fuhr sich frustriert mit den Fingern durch die Haare, wobei die Kapuze seinen Handrücken streifte. Er \emph{war nicht} ganz sicher gewesen wieso, doch jetzt konnte er das nicht sagen. Und Slytherin \emph{wusste,} er wollte sich mit Harry Potter gut stellen, dass hatte er im Verteidigungs-Unterricht klar genug gemacht. „Harry,“ sagte Draco, „die Leute wissen, ich bin mit dir befreundet, sie wissen natürlich nichts über die Verschwörung, doch sie wissen, wir sind Freunde und es lässt \emph{mich} schlecht dastehen, wenn du so etwas tust.“

% Harry Potter’s face tightened. “Anyone in Slytherin who can’t understand the concept of acting nice toward people you don’t actually like should be ground up and fed to pet snakes.”
Harry Potters Gesicht verzog sich. „Jeder in Slytherin, der nicht begreift, wieso man Leuten Nettigkeit vorspielt, die man nicht mag, sollte zu Staub zermahlen und an die Schlangen verfüttert werden.“

% “There are a lot of people in Slytherin who \emph{don’t,}” Draco said, his voice serious. “Most people are stupid, and you have to look good in front of them anyway.” Harry Potter \emph{had} to understand that if he ever wanted to get anywhere in life.
„Es gibt viele in Slytherin, die es \emph{nicht} tun,“ sagte Draco mit ernster Stimme. „Die meisten Leute sind dämlich und trotzdem muss man vor ihnen das Gesicht wahren.“ Harry Potter \emph{musste} das verstehen, wenn er es im Leben je zu etwas bringen wollte.

% “What do \emph{you} care what other people think? Are you really going to live your life needing to explain everything you do to the dumbest idiots in Slytherin, letting \emph{them} judge \emph{you?} I’m sorry, Draco, but I’m not lowering my cunning plots to the level of what the dumbest Slytherins can understand, just because it might make you look bad otherwise. Not even your friendship is worth that. It would \emph{take all the fun out of life.} Tell me \emph{you} haven’t ever thought the same thing when someone in Slytherin is being too stupid to breathe, that it’s beneath the dignity of a Malfoy to have to pander to them.”
„Was schert es \emph{dich,} was andere Leute denken? Wirst du wirklich dein Leben danach ausrichten, alles was du tust den dümmsten Idioten in Slytherin zu erklären, \emph{sie} über \emph{dich} urteilen zu lassen? Tut mir leid, Draco, aber ich werde meine Ränkespiele nicht auf ein Niveau absenken, das der dümmste Slytherin verstehen kann, nur weil es dich sonst vielleicht schlecht aussehen ließe. Nicht einmal deine Freundschaft ist das wert. Es würde \emph{mir allen Spaß am Leben nehmen.} Sag mir, dass \emph{du} nicht schon einmal dasselbe gedacht hast, wenn jemand in Slytherin zu blöd zum Atmen ist, dass es unter der Würde eines Malfoy ist, sich bei ihm anzubiedern.“

% Draco genuinely hadn’t. Ever. Pandering to idiots was like breathing, you did it without thinking about it.
Hatte Draco ehrlich nicht. Niemals. Idioten gefällig zu sein, war wie atmen, man tat es ohne nachzudenken.

% “Harry,” Draco said at last. “Just doing whatever you want, without worrying about how it looks, isn’t smart. The \emph{Dark Lord} worried about how he looked! He was feared and hated, and he knew \emph{exactly} what sort of fear and hate he wanted to create. \emph{Everyone} has to worry about what other people think.”
„Harry,“ sagte Draco schließlich. „Einfach zu tun, was immer du willst, ohne dich darum zu kümmern, wie es aussieht, ist nicht schlau. Der \emph{Dunkle Lord} machte sich Gedanken, wie man ihn wahrnahm! Er wurde gefürchtet und gehasst und er wusste \emph{genau} welche Art von Angst und Hass er hervorrufen wollte. \emph{Jeder} muss sich darum kümmern, was andere Leute denken.“

% The cowled figure shrugged. “Perhaps. Remind me sometime to tell you about something called Asch’s Conformity Experiment, you might find it quite amusing. For now I’ll just note that it’s dangerous to worry about what other people think on \emph{instinct,} because you \emph{actually care,} not as a matter of cold-blooded calculation. Remember, I was beaten and bullied by older Slytherins for fifteen minutes, and afterwards I stood up and graciously forgave them. Just like the good and virtuous Boy-Who-Lived ought to do. But my cold-blooded calculations, Draco, tell me that I have \emph{no use} for the dumbest idiots in Slytherin, since \emph{I don’t own a pet snake.} So I have no reason to care what they think about how I conduct my duel with Hermione Granger.”
Die Gestalt unter der Kapuze zuckte mit den Schultern. „Vielleicht. Erinnere mich daran, dir einmal von etwas namens Konformitätsexperiment von Asch zu erzählen, du dürftest es ziemlich amüsant finden. Für den Moment möchte ich nur bemerken, dass es gefährlich ist, sich \emph{instinktiv} darum zu kümmern, was andere Leute denken, weil es dich \emph{wirklich interessiert,} nicht aus kaltblütiger Berechnung. Denk daran, ich wurde von älteren Slytherins fünfzehn Minuten lang aufgemischt und gemobbt und hinterher stand ich auf und habe ihnen großherzig vergeben. Genau wie der gute und tugendhafte Junge-der-überlebt-hat es tun sollte. Doch meine kaltblütige Berechnung, Draco, sagt mir, dass ich \emph{keine Verwendung} habe für die dümmsten Idioten in Slytherin, da \emph{ich mir keine Schlange als Haustier halte.} Daher sehe ich keinen Grund, wieso es mich kümmern sollte, was sie davon halten, wie ich mein Duell mit Hermine Granger bestreite.“

% Draco did not clench his fists in frustration. “She’s just some mudblood,” Draco said, keeping his voice calm, rather than shouting. “If you don’t like her, push her down the stairs.”
Draco ballte nicht vor Frustration die Fäuste. „Sie ist nur irgendein Schlammblut,“ sagte Draco mit ruhiger Stimme, anstatt zu schreien. „Wenn du sie nicht magst, schubs sie die Treppe runter.“

% “Ravenclaw would know—”
„Ravenclaw würde es wissen -“

% “Have Pansy Parkinson push her down the stairs! You wouldn’t even have to manipulate her, offer her a Sickle and she’d do it!”
„Lass Pansy Parkinson sie die Treppe runter schubsen! Du müsstest sie nicht mal manipulieren, biete ihr einen Sickel und sie macht es!“

% “\emph{I} would know! Hermione beat me in a book-reading contest, she’s getting better grades than me, I have to defeat her with my \emph{brain} or it doesn’t count!”
„\emph{Ich} würde es wissen! Hermine hat mich in einem Buch-lese-Wettstreit geschlagen, sie kriegt bessere Noten als ich; ich muss sie mit \emph{Köpfchen} besiegen oder es zählt nicht!“

% “\emph{She’s just a mudblood! Why do you respect her that much?}”
„\emph{Sie ist nur ein Schlammblut! Warum respektierst du sie so sehr?}“

% “\emph{She’s a power among Ravenclaws! Why do you care what some powerless idiot in Slytherin thinks?}”
„\emph{Sie stellt eine Macht unter Ravenclaws dar! Warum schert es dich, was irgendein machtloser Idiot in Slytherin denkt?}“

% “\emph{It’s called politics! And if you can’t play it you can’t have power!}”
„\emph{Das nennt man Politik! Und wenn man sie nicht beherrscht, kann man keine Macht erlangen!}“

% “\emph{Walking on the moon is power! Being a great wizard is power! There are kinds of power that don’t require me to spend the rest of my life pandering to morons!}”
„\emph{Auf dem Mond zu spazieren ist Macht! Ein großer Zauberer zu sein ist Macht! Es gibt Arten von Macht, die mir nicht abverlangen, mich mein Leben lang mit Hohlköpfen abzugeben!}“

% Both of them stopped, and, in almost perfect unison, began taking deep breaths to calm themselves.
Beide hielten inne und, in fast perfektem Einklang, begannen sie tief durchzuatmen, um sich zu beruhigen.

% “Sorry,” Harry Potter said after a few moments, wiping sweat from his forehead. “Sorry, Draco. You’ve got a lot of political power and it makes sense for you to keep it. You \emph{should} be calculating what Slytherin thinks. It’s an important game and I shouldn’t have insulted it. But you can’t ask \emph{me} to lower the level of my game in Ravenclaw, just so that you don’t look bad by associating with me. Tell Slytherin you’re gritting your teeth while you pretend to be my friend.”
„Tut mir leid,“ sagte Harry Potter einige Augenblicke später und wischte sich Schweiß von der Stirn. „Tut mir leid, Draco. Du hast eine Menge politische Macht und es macht Sinn für dich, sie zu behalten. Du \emph{solltest} einberechnen, was Slytherin denkt. Es ist ein wichtiges Spiel und das hätte ich nicht in den Dreck ziehen dürfen. Doch du kannst \emph{mich} nicht bitten, mein Spiel in Ravenclaw abzuwerten, nur damit du nicht schlecht dastehst, wenn du dich mit mir gemein machst. Sag Slytherin, du beißt die Zähne zusammen, während du vorgibst mein Freund zu sein.“

% That was exactly what Draco \emph{had} told Slytherin, and he still wasn’t sure whether it was true.
Das war exakt das, was Draco Slytherin erzählt \emph{hatte} und er war noch immer nicht sicher, ob es die Wahrheit war.

% “Anyway,” Draco said. “Speaking of your image. I’m afraid I’ve got some bad news. Rita Skeeter heard some of the stories about you and she’s been asking questions.”
„Jedenfalls,“ sagte Draco. „Da wir von deinem Image sprechen. Ich fürchte, ich habe schlechte Nachrichten. Rita Kimmkorn hat einige der Geschichten über dich gehört und angefangen, Fragen zu stellen.“

% Harry Potter raised his eyebrows. “Who?”
Harry Potter hob die Augenbrauen. „Wer?“

% “She writes for the \emph{Daily Prophet,}” Draco said. He tried to keep the worry out of his voice. The \emph{Daily Prophet} was one of Father’s primary tools, he used it like a wizard’s wand. “That’s the newspaper people actually pay attention to. Rita Skeeter writes about celebrities, and as she puts it, uses her quill to puncture their over-inflated reputations. If she can’t find any rumours about you, she’ll just make up her own.”
„Sie schreibt für den \emph{Tagespropheten,}“ sagte Draco. Er versuchte, nicht allzu besorgt zu klingen. Der \emph{Tagesprophet} war eines von Vaters wichtigsten Werkzeugen, er benutzte ihn wie einen Zauberstab. „Das ist die Zeitung, der die Leute tatsächlich Beachtung schenken. Rita Kimmkorn schreibt über Berühmtheiten und benutzt, wie sie es ausdrückt, ihren Federkiel, um ihren übermäßig aufgeblasenen Ruf zu durchlöchern. Wenn sie keine Gerüchte über dich finden kann, wird sie sich einfach eigene ausdenken.“

% “I \emph{see,}” said Harry Potter. His green-lit face looked very thoughtful beneath the cowl.
„Ich \emph{verstehe,}“ sagte Harry Potter. Sein grün-beleuchtetes Gesicht sah sehr nachdenklich aus unter der Kutte.

% Draco hesitated before saying what he had to say next. By now someone had certainly reported to Father that he was courting Harry Potter, and Father would also know that Draco hadn’t written home about it, and Father would understand that Draco didn’t think he could actually keep it a secret, which sent a clear message that Draco was practising his own game now but still on Father’s side, since if Draco had been tempted away, he would have been sending false reports.
Draco zögerte vor dem, was er als nächstes sagen musste. Mittlerweile hatte gewiss jemand Vater berichtet, dass er um Harrys Gunst buhlte und Vater würde ebenfalls wissen, dass Draco darüber noch nichts nach Hause geschrieben hatte und Vater würde klar sein, dass Draco nicht glaubte, es tatsächlich geheim halten zu können, was ihm eine deutliche Botschaft wäre, dass Draco jetzt sein eigenes Spiel spielte, doch noch immer auf Vaters Seite, denn wäre Draco anderweitig in Versuchung geraten, hätte er falsche Berichte geschickt.

% It followed that Father had probably anticipated what Draco was about to say next.
Woraus folgte, dass Vater wahrscheinlich erwartet hatte, was Draco als nächstes sagen würde.

% Playing the game with Father for real was a rather unnerving sensation. Even if they were on the same side. It was, on the one hand, exhilarating, but Draco also knew that in the end it would turn out that Father had played the game better. There was no other way it could possibly go.
Das Spiel tatsächlich mit Vater zu spielen war eine ziemlich verunsichernde Erfahrung. Selbst wenn sie auf der selben Seite waren. Es war, einerseits, aufregend, doch Draco wusste auch, am Ende würde sich herausstellen, dass Vater das Spiel besser beherrschte. Es konnte einfach nicht anders sein.

% “Harry,” Draco finally said. “This isn’t a suggestion. This isn’t my advice. Just the way it is. My father could almost certainly quash that article. But it would cost you.”
„Harry,“ sagte Draco schließlich. „Dies ist kein Vorschlag. Es ist kein Rat. Sondern einfach, wie es ist. Mein Vater könnte diesen Artikel fast sicher zurückhalten. Doch das würde dich einiges kosten.“

% That Father had been expecting Draco to tell Harry Potter exactly that was not something Draco said out loud. Harry Potter would work it out on his own, or not.
Dass Vater von Draco erwartet hatte, genau das zu sagen, würde Draco nicht laut aussprechen. Harry Potter würde es sich selbst zusammenreimen oder eben nicht.

% But instead Harry Potter shook his head, smiling beneath the cowl. “I have no intention of trying to quash Rita Skeeter.”
Doch stattdessen schüttelte Harry Potter den Kopf, lächelte unter der Kapuze. „Ich habe nicht die Absicht, Rita Kimmkorn zurückzuhalten.“

% Draco didn’t even try to keep the incredulity out of his voice. “You \emph{can’t} tell me you don’t care what the \emph{newspaper} says about you!”
Draco versuchte nicht einmal, den Unglauben aus seiner Stimme zu verbannen. „Du \emph{kannst} mir doch nicht erzählen, es interessiert dich nicht, was die \emph{Zeitung} über dich sagt!“

% “I care less than you might think,” said Harry Potter. “But I have my own ways of dealing with the likes of Skeeter. I don’t need Lucius’s help.”
„Es interessiert mich weniger als du vielleicht glaubst,“ sagte Harry Potter. „Doch ich habe meinen eigenen Methoden, mit Kimmkorn und ihresgleichen fertig zu werden. Ich brauche Lucius Hilfe nicht.“

% A worried look came over Draco’s face before he could stop it. Whatever Harry Potter was about to do next, it would be something Father wasn’t expecting, and Draco was feeling very nervous about where that might lead.
Ein besorgter Ausdruck zeigte sich auf Dracos Gesicht, bevor er es verhindern konnte. Was immer Harry Potter als nächstes täte, es wäre etwas, was Vater nicht erwarten würde und Draco war sehr beunruhigt, wo das hinführen mochte.

% Draco also realized that his hair was getting sweaty underneath the cowl. He’d never actually worn one of those before, and hadn’t realized that the Death Eaters’ cloaks probably had things like Cooling Charms.
Draco bemerkte außerdem, dass sein Haar unter der Kapuze schwitzig zu werden begann. Er hatte noch nie zuvor tatsächlich einen von diesen getragen und nicht erkannt, dass die Umhänge der Todesser wahrscheinlich so etwas wie eingebaute Kühlzauber besaßen.

% Harry Potter wiped some sweat from his forehead again, grimaced, took out his wand, pointed it upward, took a deep breath, and said “\emph{Frigideiro!}”
Harry Potter wischte sich erneut etwas Schweiß von der Stirn, zog eine Grimasse, nahm seinen Zauberstab heraus, richtete ihn nach oben, holte tief Luft und sagte „\emph{Frigideiro!}“

% Moments later Draco felt the cold draft.
Augenblicke später fühlte Draco die kühle Brise.

% “\emph{Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro!}”
„\emph{Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro! Frigideiro!}“

% Then Harry Potter lowered the wand, though his hand seemed a bit shaky, and put it back into his robes.
Dann senkte Harry den Zauberstab, obwohl seine Hand etwas zittrig schien und steckte ihn zurück in seinen Umhang.

% The whole room seemed perceptibly cooler. Draco could have done that too, but still, not bad.
Der gesamte Raum schien bemerkenswert kühler. Draco hätte das ebenfalls tun können, aber trotzdem, nicht schlecht.

% “So,” Draco said. “Science. You’re going to tell me about blood.”
„Also,“ sagte Draco. „Wissenschaft. Du wirst mir etwas über Blut erzählen.“

% “We’re going to \emph{find out} about blood,” Harry Potter said. “By doing experiments.”
„Wir werden etwas über Blut \emph{herausfinden,}“ sagte Harry Potter. „Durch Experimente.“

% “All right,” Draco said. “What sort of experiments?”
„Alles klar,“ sagte Draco. „Was für Experimente?“

% Harry Potter smiled evilly beneath his cowl, and said, “You tell me.”
Harry Potter lächelte bösartig unter seiner Kapuze und sagte, „Sag du's mir.“

\later

% Draco had heard of something called the Socratic Method, which was teaching by asking questions (named after an ancient philosopher who had been too smart to be a real Muggle and hence had been a disguised pureblood wizard). One of his tutors had used Socratic teaching a lot. It had been annoying but effective.
Draco hatte schon einmal von der Sokratischen Methode gehört, was hieß, zu lehren, durch Fragen stellen (benannt nach einem Philosophen der Antike, der zu schlau gewesen war, um ein echter Muggel zu sein und daher ein verkappter reinblütiger Zauberer). Einer seiner Privatlehrer hatte Sokratisches Lehren sehr oft angewandt. Es war nervig doch effektiv gewesen.

% Then there was the Potter Method, which was insane.
Dann gab es noch die Potter-Methode, die einfach nur wahnsinnig war.

% To be fair, Draco had to admit that Harry Potter had tried the Socratic Method first and it hadn’t been working too well.
Um fair zu sein, musste Draco zugeben, dass Harry Potter es zunächst mit der Sokratischen Methode versucht hatte und es hatte nicht allzu gut funktioniert.

% Harry Potter had asked how Draco would go about \emph{disproving} the blood-purist hypothesis that wizards couldn’t do the neat stuff now that they’d done eight centuries ago because they had interbred with Muggle-borns and Squibs.
Harry Potter hatte gefragt, wie Draco vorgehen würde, um die Hypothese der Blutreinheits-Verfechter, dass Zauberer die tollen Sachen, die sie acht Jahrhunderte zuvor getan hatten, nicht mehr konnten, weil sie sich mit Muggelgeborenen und Squibs paarten, zu \emph{widerlegen.}

% Draco had said that he did not understand how Harry Potter could sit there with a straight face and claim this was not a trap.
Draco hatte erwidert, dass er nicht verstand, wie Harry Potter dort ohne eine Miene zu verziehen sitzen und behaupten konnte, dass dies keine Falle sei.

% Harry Potter had replied, still with a straight face, that if it was a trap it would have been so pathetically obvious that \emph{he} ought to be ground up and fed to pet snakes, but it was \emph{not} a trap, it was simply a rule of how scientists operated that you had to try to disprove your own theories, and if you made an honest effort and failed, that was victory.
Harry Potter hatte geantwortet, noch immer mit unbewegter Miene, dass wenn dies eine Falle wäre, sie so jämmerlich offensichtlich sei, dass \emph{er} zu Staub zermahlen und an die Schlangen verfüttert werden sollte, doch es sei \emph{keine} Falle, es sei einfach eine Regel, nach der Wissenschaftler vorgingen, dass man versuchen müsse, seine eigenen Theorien zu widerlegen und wenn man es ehrlich versuche und versage, sei das ein Sieg.

% Draco had tried to point out the staggering stupidity of this by suggesting that the key to surviving a duel was to cast Avada Kedavra on your own foot and miss.
Draco hatte versucht, auf die erschütternde Dummheit dessen hinzuweisen, indem er andeutete, der Schlüssel zum Sieg in einem Duell sei es, mit Avada Kedavra auf den eigenen Fuß zu zielen und daneben zu schießen.

% Harry Potter had \emph{nodded}.
Harry Potter hatte \emph{genickt}.

% Draco had shaken his head.
Draco hatte den Kopf geschüttelt.

% Harry Potter had then presented the idea that scientists watched ideas fight to see which ones won, and you \emph{couldn’t fight without an opponent,} so Draco needed to figure out opponents for the blood purist hypothesis to fight so that blood purism could win, which Draco understood a little better even though Harry Potter had said it with a rather distasteful look. Like, it was clear that if blood purism was the way the world really was, then the sky just had to be blue, and if some other theory was true, the sky just had to be green; and nobody had seen the sky yet; and then you went outside and looked and the blood purists won; and after this had happened six times in a row, people would start noticing the trend.
Harry Potter hatte es daraufhin mit dem Gedanken versucht, dass Wissenschaftler Ideen gegeneinander antreten ließen, um zu sehen, welche gewannen und man \emph{konnte} \emph{nicht ohne einen Gegner kämpfen,} also müsse Draco sich Gegner für die Hypothese der Blutreinheits-Verfechter einfallen lassen, damit die Blutreinheitslehre gewinnen könne, was Draco etwas besser verstand, obwohl Harry es mit eher bitterem Gesichtsausdruck gesagt hatte. Als ginge man davon aus, dass wenn die Blutreinheitslehre das wahre Wesen der Welt beschrieb, der Himmel einfach blau sein müsse und wenn eine andere Theorie wahr wäre, der Himmel einfach grün sein müsse und dass bis jetzt noch niemand den Himmel gesehen habe und dann ging man hinaus und schaute nach und die Blutreinheits-Verfechter gewannen und nachdem das sechs mal in Folge passiert war, würden die Leute erkennen, wie sich ein Trend abzeichnete.

% Harry Potter had then proceeded to claim that all the opponents Draco was inventing were too weak, so blood purism wouldn’t get credit for defeating them because the battle wouldn’t be impressive enough. Draco had understood that too. \emph{Wizards have become weaker because house elves are stealing our magic} hadn’t sounded impressive to him either.
Harry Potter hatte dann weiterhin behauptet, dass all die Gegner, die Draco erfand, zu schwach seien, daher brächte es der Blutreinheitslehre keinen Ruhm ein, sie zu besiegen, denn der Kampf wäre nicht eindrucksvoll genug. Das hatte Draco ebenfalls verstanden. \emph{Die Zauberer werden schwächer, weil Hauselfen unsere Magie stehlen,} war auch ihm nicht wirklich eindrucksvoll vorgekommen.

% (Though Harry Potter \emph{had} said that one at least was testable, in that they could try to check if house elves had become stronger over time, and even draw a picture representing the increasing strength of house elves and another picture representing the decreasing strength of wizards and if the two pictures matched that would point to the house elves, all said in such completely serious tones that Draco had felt an impulse to ask Dobby a few pointed questions under Veritaserum before snapping out of it.)
(Obwohl Harry Potter \emph{gesagt} hatte, dass dies sich immerhin überprüfen ließ, da sie zu testen versuchen könnten, ob Hauselfen über die Zeit stärker geworden waren und sogar eine Grafik zeichnen konnten, welche die steigende Kraft der Hauselfen und eine weitere, die die schwindende Kraft der Zauberer darstellte und stimmten die beiden Grafiken überein, würde das auf die Hauselfen hindeuten; alles in so vollkommen ernsthaftem Ton, dass Draco den Drang verspürt hatte, Dobby ein paar gezielte Fragen unter Veritaserum zu stellen, ehe er wieder zu sich kam.)

% And Harry Potter had finally said that Draco \emph{couldn’t} fix the battle, scientists weren’t dumb, it would be \emph{obvious} if you fixed the battle, it had to be a \emph{real fight,} between two different theories that might both \emph{really} be true, with a test that only the \emph{true} hypothesis would win, something that actually \emph{would} come out different ways depending on which hypothesis was actually correct, and there would be experienced scientists watching to make sure that was exactly what happened. Harry Potter had claimed that he himself just wanted to know \emph{how blood really worked} and for that he need to see blood purism \emph{really win} and Draco wasn’t going to fool \emph{him} with theories that were just there to be knocked down.
Und schließlich hatte Harry Potter noch gesagt, dass Draco den Kampf \emph{nicht} manipulieren könne, Wissenschaftler waren nicht blöd, es wäre \emph{offensichtlich} wenn man den Kampf manipulierte, es musste ein \emph{echter Kampf} zwischen zwei verschiedenen Theorien sein, die beide \emph{tatsächlich} wahr sein könnten, mit einem Test, den nur die \emph{wahre} Hypothese bestehen würde, etwas dessen Ausgang sich tatsächlich unterscheiden \emph{würde,} je nach dem welche Theorie tatsächlich korrekt war und es würden erfahrene Wissenschaftler zusehen, um sicherzustellen, dass genau das geschah. Harry Potter hatte behauptet, dass er selbst nur wissen wolle, \emph{wie Blut wirklich funktionierte} und dafür müsse er die Blutreinheitslehre \emph{wirklich} \emph{gewinnen} sehen und Draco würde \emph{ihn} nicht mit Theorien täuschen, die nur Pappfiguren waren.

% Even having seen the point, Draco hadn’t been able to invent any “plausible alternatives”, as Harry Potter put it, to the idea that wizards were getting less powerful because they were mixing their blood with mud. It was too obviously true.
Auch nachdem er den Sinn verstand, war Draco nicht imstande gewesen, irgendwelche „plausiblen Alternativen“, wie Harry Potter es ausgedrückt hatte, zu der Theorie zu entwickeln, dass Zauberer schwächer wurden, weil sie ihr Blut mit Schlamm vermischten. Es war zu offensichtlich die Wahrheit.

% It was then that Harry Potter had said, rather frustrated, that he couldn’t imagine Draco was \emph{really} this bad at considering different viewpoints, \emph{surely} there’d been Death Eaters who’d posed as enemies of blood purism and had come up with much more plausible-sounding arguments against their own side than Draco was offering. If Draco had been trying to pose as a member of Dumbledore’s faction, and come up with the house elf hypothesis, he wouldn’t have fooled anyone for a second.
Daraufhin hatte Harry Potter, ziemlich frustriert, erwidert, er könne sich nicht vorstellen, dass Draco \emph{wirklich} so schlecht darin sei, verschiedene Blickwinkel einzunehmen, \emph{ganz sicher} habe es Todesser gegeben, die sich als Feinde der Blutreinheitslehre ausgegeben hatten und denen glaubwürdiger klingende Argumente gegen ihre eigene Seite eingefallen waren, als Draco sie anbot. Hätte Draco versucht als Mitglied von Dumbledores Seite aufzutreten und sich nichts besseres als die Hauselfen-Hypothese einfallen lassen, hätte er niemanden auch nur eine Sekunde lang getäuscht.

% Draco had been forced to admit this was a point.
Draco hatte zugeben müssen, dass er nicht ganz unrecht hatte.

% Hence the Potter Method.
Daher die Potter-Methode.

% “Please, Dr~Malfoy,” whined Harry Potter, “why won’t you accept my paper?”
„Bitte, Dr~Malfoy,“ jammerte Harry Potter, „warum nehmen sie meine Arbeit nicht an?“

% Harry Potter had needed to repeat the phrase “just pretend to be pretending to be a scientist” three times before Draco had understood.
Harry Potter hatte die Phrase „gib einfach vor, dass du vorgibst, dass du ein Wissenschaftler bist“ dreimal wiederholen müssen, bevor Draco verstanden hatte.

% In that moment Draco had realized that there was something deeply \emph{wrong} with Harry Potter’s brain, and anyone who tried Legilimency on it would probably never come back out again.
In diesem Augenblick war Draco klar geworden, dass in Harry Potters Hirn irgendetwas ganz grundsätzlich \emph{falsch} lief und jeder, der sich mit Legilimentik daran versuchen würde, wahrscheinlich niemals wieder heraus käme.

% Harry Potter had then gone into further and considerable detail: Draco was to pretend to be a Death Eater who was posing as the editor of a scientific journal, Dr~Malfoy, who wanted to reject his enemy Dr~Potter’s paper “On the Heritability of Magical Ability”, and if the Death Eater didn’t act like a real scientist would, he would be revealed as a Death Eater and executed, while Dr~Malfoy was also being watched by his own rivals and needed to \emph{appear} to reject Dr~Potter’s paper for neutral scientific reasons or he would lose his position as journal editor.
Dann war Harry Potter noch bedeutend weiter ins Detail gegangen: Draco sollte vorgeben ein Todesser zu sein, der als Redakteur eines wissenschaftlichen Journals, Dr~Malfoy, auftrat, der die Arbeit seines Gegners Dr~Potter „Über die Erblichkeit von Magischen Fähigkeiten“ zurückweisen wollte und wenn der Todesser sich nicht wie ein echter Wissenschaftler präsentierte, würde er als Todesser entlarvt und hingerichtet, während Dr~Malfoy außerdem von seinen eigenen Rivalen beobachtet wurde und Dr~Potters Arbeit \emph{dem Anschein nach} aus neutralen, wissenschaftlichen Gründen zurückweisen musste, sonst würde er seine Position als Redakteur des Journals verlieren.

% It was a wonder the Sorting Hat wasn’t gibbering madly in St. Mungo’s.
Es war ein Wunder, dass der Sprechende Hut nicht im Delirium brabbelnd im St. Mungo's lag.

% It was also the most complicated thing anyone had \emph{ever} asked Draco to pretend and there was no possible way he could have refused the challenge.
Es war außerdem das komplizierteste, was vorzuspielen \emph{jemals} irgendwer von Draco verlangt hatte und er konnte unmöglich diese Herausforderung ablehnen.

% Right now they were, as Harry Potter had put it, getting in the mood.
Sie kamen jetzt gerade, wie Harry Potter es ausgedrückt hatte, richtig in Stimmung.

% “I’m afraid, Dr~Potter, that you wrote this in the wrong colour of ink,” Draco said. “Next!”
„Ich fürchte, Dr~Potter, dass sie dies in der falschen Tintenfarbe geschrieben haben,“ sagte Draco. „Nächster!“

% Dr~Potter’s face did an excellent job of crumpling in despair, and Draco couldn’t help but feel a flash of Dr~Malfoy’s glee, even though the Death Eater was only pretending to be Dr~Malfoy.
Dr~Potters Gesicht verzog sich sehr überzeugend vor Verzweiflung und Draco konnte nicht anders, als einen kleinen Anflug von Dr~Malfoys Schadenfreude zu empfinden, obwohl der Todesser nur vorgab Dr~Malfoy zu sein.

% This part was \emph{fun.} He could have done this all day long.
Dieser Teil machte \emph{Spaß.} Das hätte er den ganzen Tag machen können.

% Dr~Potter got up from the chair, slumped over in dismay, and trudged off, and turned into Harry Potter, who gave Draco a thumbs-up, and then turned back into Dr~Potter again, now approaching with an eager smile.
Dr~Potter erhob sich vom Stuhl, sackte vor Bestürzung vornüber und trottete davon, wurde zu Harry Potter, der Draco ein Daumen-hoch-Zeichen gab und wurde dann wieder zu Dr~Potter, der ihm nun mit eifrigem Lächeln entgegen schritt.

% Dr~Potter sat down and presented Dr~Malfoy with a piece of parchment on which was written:
Dr~Potter setzte sich und präsentierte Dr~Malfoy ein Stück Pergament, auf dem geschrieben stand:

\begin{center}
% \emph{On the Heritability of Magical Ability}
\emph{Über die Erblichkeit von Magischen Fähigkeiten}

% \emph{Dr~H. J. Potter-Evans-Verres, Institute for Sufficiently Advanced Science}
% \end{center}
\emph{Dr~H. J. Potter-Evans-Verres, Institut für Hinreichend Fortgeschrittene Wissenschaft}
\end{center}

\begin{writtenNote}
% My observation:
Meine Beobachtung:

% Today’s wizards can’t do things as impressive as\\
% what wizards used to do 800 years ago.
Heutige Zauberer können nicht so beeindruckende Dinge tun, wie Zauberer noch 800 Jahre zuvor.

% My conclusion:
Meine Schlussfolgerung:

% Wizardkind has become weaker by mixing\\
% their blood with Muggle-borns and Squibs.
Die Zaubererschaft ist schwächer geworden, weil sie ihr Blut mit Muggelgeborenen und Squibs vermischt.
\end{writtenNote}

% “Dr~Malfoy,” said Dr~Potter with a hopeful look, “I was wondering if the \emph{Journal of Irreproducible Results} could consider for publication my paper entitled ‘On the Heritability of Magical Ability’.”
„Dr~Malfoy,“ sagte Dr~Potter mit hoffnungsvollem Blick, „ich habe mich gefragt, ob das \emph{Journal für Nichtreproduzierbare Ergebnisse} wohl meine Arbeit mit dem Titel 'Über die Erblichkeit von Magischen Fähigkeiten' zur Veröffentlichung in Betracht ziehen könnte.“

% Draco looked at the parchment, smiling while he considered possible rejections. If he was a professor, he would have refused the essay as too short, so—
Draco blickte auf das Pergament und lächelte, während er mögliche Ablehnungsgründe durchspielte. Wäre er ein Professor, hätte er den Aufsatz als zu kurz zurückgewiesen, also -

% “It’s too long, Dr~Potter,” said Dr~Malfoy.
„Sie ist zu lang, Dr~Potter,“ sagte Dr~Malfoy.

% For a moment there was genuine incredulity on Dr~Potter’s face.
Einen Moment lang lag echter Unglauben auf Dr~Potters Gesicht.

% “Ah…” said Dr~Potter. “How about if I get rid of the separate lines for observations and conclusions, and just put in a \emph{therefore}—”
„Ah…“ sagte Dr~Potter. „Wie wäre es, wenn ich die zwei separaten Zeilen für Beobachtungen und Schlussfolgerungen weg ließe und stattdessen ein \emph{daher} einfüge -“

% “Then it’ll be too short. Next!”
„Dann ist es zu kurz. Nächster!“

% Dr~Potter trudged off.
Dr~Potter trottete davon.

% “All right,” said Harry Potter, “you’re getting \emph{too} good at this. Two more times to practise, and then third time is for real, no interruptions between, I’ll just come in straight at you and that time you’ll reject the paper based on the actual content, remember, your scientific rivals are watching.”
„Okay,“ sagte Harry Potter, „du wirst \emph{zu} gut darin. Noch zweimal zur Übung, dann beim dritten mal wirklich, keine Unterbrechungen zwischendurch, ich komme einfach direkt auf dich zu und dann wirst du die Arbeit aufgrund des tatsächlichen Inhalts zurückweisen, denk daran, deine wissenschaftlichen Rivalen sehen zu.“

% Dr~Potter’s next paper was perfect in every way, a marvel of its kind, but unfortunately had to be rejected because Dr~Malfoy’s journal was having trouble with the letter E\@. Dr~Potter offered to rewrite it without those words, and Dr~Malfoy explained that it was really more of a vowel problem.
Dr~Potters nächste Arbeit war perfekt in jeder Hinsicht, ein echtes Meisterwerk, musste jedoch unglücklicherweise zurückgewiesen werden, weil Dr~Malfoys Journal Schwierigkeiten mit dem Buchstaben E hatte. Dr~Potter bot an, sie ohne diese Worte neu zu schreiben und Dr~Malfoy erklärte, es sei eigentlich mehr ein Vokal-Problem.

% The paper after that was rejected because it was Tuesday.
Die Arbeit danach wurde abgelehnt, weil Dienstag war.

% It was, in fact, Saturday.
Es war, tatsächlich, Samstag.

% Dr~Potter tried to point this out and was told “Next!”
Dr~Potter wollte darauf hinweisen, worauf er zur Antwort bekam „Nächster!“

% (Draco was starting to understand why Snape had used his hold over Dumbledore just to get a position that let him be awful to students.)
(Draco verstand langsam, warum Snape sein Druckmittel gegen Dumbledore nur dazu genutzt hatte, eine Stellung zu bekommen, in der er ekelhaft zu Schülern sein konnte.)

% And then—
Und dann -

% Dr~Potter was approaching with a superior smirk on his face.
Dr~Potter näherte sich mit einem überlegenen Grinsen auf dem Gesicht.

% “This is my latest paper, \emph{On the Heritability of Magical Ability,}” Dr~Potter stated confidently, and thrust out the parchment. “I have decided to allow your journal to publish it, and have prepared it in perfect accordance with your guidelines so that you may publish it quickly.”
„Dies ist meine neueste Arbeit, \emph{Über die Erblichkeit von Magischen Fähigkeiten,}“ konstatierte Dr~Potter zuversichtlich und stieß ihm das Pergament entgegen. „Ich habe entschieden, ihrem Journal zu gestatten, es zu veröffentlichen und habe es in perfekter Übereinstimmung mit ihren Richtlinien angefertigt, damit sie es unverzüglich herausgeben können.“

% The Death Eater decided to track down and kill Dr~Potter after his mission was done. Dr~Malfoy kept a polite smile on his face, since his rivals were watching, and said…
Der Todesser beschloss, Dr~Potter aufzuspüren und zu töten, nachdem seine Mission beendet war. Dr~Malfoy behielt ein höfliches Lächeln bei, da seine Rivalen zusahen und sagte…

% (The pause stretched, with Dr~Potter looking at him impatiently.)
(Die Pause dehnte sich aus, während Dr~Potter ihn ungeduldig anblickte.)

% …“Let me look at that, please.”
…„Lassen Sie mich das sehen, bitte.“

% Dr~Malfoy took the parchment and perused it carefully.
Dr~Malfoy nahm das Pergament und prüfte es sorgfältig.

% The Death Eater was starting to get nervous about the fact that he wasn’t a real scientist, and Draco was trying to remember how to talk like Harry Potter.
Der Todesser begann nervös zu werden, da er kein richtiger Wissenschaftler war und Draco versuchte sich zu erinnern, wie man wie Harry Potter sprach.

% “You, ah, need to consider other possible explanations for your, um, observation, besides just this one—”
„Sie, ah, müssen noch andere mögliche Erklärungen für Ihre, ähm, Beobachtung in Betracht ziehen, als nur diese eine -“

% “Really?” interrupted Dr~Potter. “Like what, exactly? \emph{House elves are stealing our magic?} My data admit of only one possible conclusion, Dr~Malfoy. There \emph{are} no other plausible hypotheses.”
„Wirklich?“ unterbrach Dr~Potter. „Wie was genau? \emph{Hauselfen} \emph{stehlen unsere Magie?} Meine Daten lassen nur eine mögliche Schlussfolgerung zu, Dr~Malfoy. Es \emph{gibt} keine anderen plausiblen Hypothesen.“

% Draco was trying furiously to order his brain to think, what would he say if he was posing as a member of Dumbledore’s faction, what \emph{did} they claim was the explanation for wizardkind’s decline, Draco had never bothered to actually ask that…
Draco versuchte aufgebracht sein Gehirn zum Denken zu bewegen, was würde er sagen, wenn er sich als Mitglied von Dumbledores Seite ausgäbe, was \emph{behaupteten} sie, was die Erklärung für den Niedergang der Zaubererschaft war, Draco hatte nie wirklich danach gefragt…

% “If you can’t think of any other way to explain my data, you’ll have to publish my paper, \emph{Dr~Malfoy.}”
„Wenn Ihnen keinerlei andere Erklärung für meine Daten einfällt, werden Sie meine Arbeit veröffentlichen müssen, \emph{Dr~Malfoy.}“

% It was the sneer on Dr~Potter’s face that did it.
Es war das höhnische Grinsen auf Dr~Potters Gesicht, dass das Fass zum Überlaufen brachte.

% “Oh yeah?” snapped Dr~Malfoy. “How do you know that magic itself isn’t fading away?”
„Ach ja?“ schnappte Dr~Malfoy. „Woher wissen Sie, dass die Magie selbst nicht einfach verschwindet?“

% Time stopped.
Die Zeit stand still.

% Draco and Harry Potter exchanged looks of appalled horror.
Draco und Harry Potter tauschten entsetzte Blicke aus.

% Then Harry Potter spat something that was probably an extremely bad word if you’d been raised by Muggles. “\emph{I didn’t think of that!}” said Harry Potter. “And I should have. The magic goes away. \emph{Damn, damn, damn!}”
Dann spuckte Harry Potter etwas aus, dass wahrscheinlich ein extrem schlimmes Wort war, wenn man von Muggeln aufgezogen worden war. „\emph{Daran habe ich nicht gedacht!}“ sagte Harry Potter. „Und das hätte ich müssen. Die Magie verschwindet. \emph{Verdammt, verdammt, verdammt!}“

% The alarm in Harry Potter’s voice was contagious. Without even thinking about it, Draco’s hand went into his robes and clutched at his wand. He’d thought the House of Malfoy was \emph{safe,} so long as you only married into families that could trace their bloodlines back four generations you were supposed to be \emph{safe,} it had never occurred to him before that there might be nothing anyone could do to stop the end of magic. “Harry, what do we do?” Draco’s voice was rising in panic. “\emph{What do we do?}”
Die Unruhe in Harrys Stimme war ansteckend. Unwillkürlich glitt Dracos Hand in seinen Umhang und umklammerte seinen Zauberstab. Er hatte geglaubt, das Haus Malfoy sei \emph{sicher,} solange man nur in Familien einheiratete, die ihre Blutlinien vier Generationen weit zurückverfolgen konnten, sollte man \emph{sicher} sein, es war ihm nie zuvor in den Sinn gekommen, dass es nichts geben könnte, das irgendjemand tun konnte, um das Ende der Magie zu verhindern. „Harry, was machen wir jetzt?“ Dracos Stimme schwoll an vor Panik. „\emph{Was machen wir jetzt?}“

% “\emph{Let me think!}”
„\emph{Lass mich nachdenken!}“

% After a few moments, Harry grabbed from a nearby desk the same quill and roll of parchment he’d used to write his pretend paper, and started scribbling something.
Nach ein paar Augenblicken schnappte Harry sich von einem nahen Schreibpult den selben Federkiel und das Pergament, die er benutzt hatte, um seine vorgebliche Arbeit zu schreiben und begann etwas zu kritzeln.

% “We’ll figure it out,” Harry said, his voice tight, “if magic is fading out of the world we’ll figure out how fast it’s fading and how much time we have left to do something, and then we’ll figure out why it’s fading, and then we’ll do something about it. Draco, have wizarding powers been declining at a steady rate, or have there been sudden drops?”
„Wir werden es rausfinden,“ sagte Harry mit angespannter Stimme, „wenn die Magie aus der Welt verschwindet, werden wir herausfinden, wie schnell sie verblasst und dann werden wir etwas dagegen unternehmen. Draco, haben die Kräfte der Zauberer konstant nachgelassen oder sind sie in plötzlichen Schüben zurückgegangen?“

% “I…I don’t know…”
„Ich… ich weiß nicht…“

% “You told me that no-one had matched the four founders of Hogwarts. So it’s been going on for at least eight centuries, then? You can’t remember hearing anything about the problems suddenly appearing five centuries ago or anything like that?”
„Du hast mir erzählt, dass niemand den vier Gründern von Hogwarts gleichkam. Also dann läuft es schon seit mindestens acht Jahrhunderten? Du kannst dich nicht an irgendwas darüber erinnern, dass die Probleme vor fünf Jahrhunderten plötzlich anfingen oder sowas?“

% Draco was trying frantically to think. “I always heard that nobody was as good as Merlin and then after that nobody was as good as the Founders of Hogwarts.”
Draco versuchte krampfhaft zu denken. „Ich habe immer gehört, dass niemand so gut war wie Merlin und danach war niemand so gut wie die Gründer von Hogwarts.“

% “All right,” Harry said. He was still scribbling. “Because three centuries ago is when Muggles started to not believe in magic, which I thought might have something to do with it. And about a century and a half ago was when Muggles began using a kind of technology that stops working around magic and I was wondering if it might also go the other way around.”
„Alles klar,“ sagte Harry. Er kritzelte immer noch. „Denn es war vor drei Jahrhunderten, dass die Muggel aufhörten an Magie zu glauben, wovon ich dachte, es könnte etwas damit zu tun haben. Und vor etwa anderthalb Jahrhunderten fingen Muggel an, eine Art von Technologie zu nutzen, die in Gegenwart von Magie nicht mehr funktioniert und ich fragte mich, ob es auch anders herum so sein mag.“

% Draco exploded out of his chair, so angry he could hardly even speak. “It’s the \emph{Muggles}—”
Draco fuhr aus seinem Stuhl hoch, so wütend, dass er kaum sprechen konnte. „Es sind die \emph{Muggel -}“

% “\emph{Damn it!}” roared Harry. “Weren’t you even listening to \emph{yourself?} It’s been going on for eight centuries at least and the Muggles weren’t doing anything interesting then! \emph{We have to figure out the real truth!} The Muggles \emph{might} have something to do with this but if they \emph{don’t} and you go blaming everything on them and that stops us from figuring out what’s \emph{really} going on then one day you’re going to wake up in the morning and find out that your wand is just a stick of wood!”
„\emph{Verdammt} \emph{nochmal!}“ grollte Harry. „Hast du dir nicht mal \emph{selbst} zugehört? Es geht schon seit mindestens acht Jahrhunderten so und damals haben die Muggel überhaupt nichts interessantes getan! \emph{Wir müssen} \emph{herausfinden, was} \emph{wirklich} \emph{die} \emph{Wahrheit} \emph{ist!} Die Muggel \emph{könnten} etwas damit zu tun haben, doch wenn \emph{nicht} und du schiebst ihnen für alles die Schuld in die Schuhe und deshalb finden wir nicht heraus, was \emph{wirklich} vor sich geht, dann wirst du eines Tages morgens aufwachen und feststellen, dass dein Zauberstab nur ein Stück Holz ist!“

% Draco’s breath stopped in his throat. His father often said \emph{our wands will break in our hands} in his speeches but Draco had never really thought before about what that \emph{meant}, it wasn’t going to happen to \emph{him} after all. And now suddenly it seemed very real. \emph{Just a stick of wood.} Draco could imagine just what it would be like to take out his wand and try to cast a spell and find that nothing was happening…
Draco stockte der Atem. Sein Vater hatte oft in seinen Reden davon gesprochen, \emph{die Zauberstäbe würden} \emph{in unseren} \emph{Händen zerbrechen,} doch Draco hatte nie zuvor darüber nachgedacht, was das \emph{bedeutete,} es würde \emph{ihm} ja nicht passieren. Und jetzt schien es plötzlich sehr real. \emph{Nur ein Stück Holz.} Draco konnte sich genau ausmalen, wie es wäre, seinen Zauberstab zu zücken und einen Zauber zu versuchen und festzustellen, dass nichts geschah…

% That could happen to \emph{everyone}.
Das konnte \emph{jedem} passieren.

% There would be no more wizards, no more magic, ever. Just Muggles who had a few legends about what their ancestors had been able to do. Some of the Muggles would be called Malfoy, and that would be all that was left of the name.
Es würde keine Zauberer mehr geben, auch keine Magie, niemals wieder. Nur Muggel, mit ein paar Legenden über das, wozu ihre Vorfahren einst in der Lage waren. Einige der Muggel würden Malfoy heißen und das wäre alles, was von dem Namen blieb.

% For the first time in his life, Draco realized why there were Death Eaters.
Zum ersten mal in seinem Leben wurde Draco klar, warum es Todesser gab.

% He’d always taken for granted that becoming a Death Eater was something you did when you grew up. Now Draco \emph{understood}, he knew why Father and Father’s friends had sworn to give their lives to prevent the nightmare from coming to pass, there were things you couldn’t just stand by and watch happen. But what if it was going to happen \emph{anyway}, what if all the sacrifices, all the friends they’d lost to Dumbledore, the \emph{family} they’d lost, what if it had all been for \emph{nothing…}
Er hatte es immer als selbstverständlich gesehen, dass man ein Todesser wurde, wenn man erwachsen wurde. Jetzt \emph{verstand} Draco, er wusste, wieso Vater und seine Freunde geschworen hatten, ihr Leben dafür zu geben, den Alptraum zu verhindern, es gab Dinge denen man nicht tatenlos zusehen konnte. Doch was wenn es \emph{trotz allem} passierte, was wenn all die Opfer, all die Freunde, die sie an Dumbledore verloren hatten, die \emph{Familie,} die sie verloren hatten, was wenn alles das \emph{umsonst} gewesen war…

% “Magic \emph{can’t} be fading away,” Draco said. His voice was breaking. “It wouldn’t be \emph{fair}.”
„Die Magie \emph{kann nicht} verschwinden,“ sagte Draco. Seine Stimme versagte. „Es wäre nicht \emph{fair.}“

% Harry stopped scribbling and looked up. His face had an angry expression. “Your father never told you that life isn’t fair?”
Harry hörte auf zu kritzeln und blickte auf. Sein Gesichtsausdruck zornig. „Hat dein Vater dir nie gesagt, das Leben ist nicht fair?“

% Father had said that every single time Draco used the word. “But, but, it’s too awful to believe that—”
Vater hatte das jedes einzelne mal gesagt, wenn Draco das Wort benutzt hatte. „Aber, aber, das zu glauben ist einfach zu furchtbar -“

% “Draco, let me introduce you to something I call the Litany of Tarski. It changes every time you use it. On this occasion it runs like so: \emph{If magic is fading out of the world, I want to believe that magic is fading out of the world. If magic is not fading out of the world, I want not to believe that magic is fading out of the world. Let me not become attached to beliefs I may not want.} If we’re living in a world where magic is fading, \emph{that’s what we have to believe,} we have to know what’s coming, so we can stop it, or in the very worst case, be prepared to do what we can in the time we have left. Not believing it won’t stop it from happening. So the \emph{only} question we have to ask is whether magic is \emph{actually} fading, and if that’s the world we live in then that’s what we want to believe. Litany of Gendlin: \emph{What’s true is already so, owning up to it doesn’t make it worse.} Got that, Draco? I’m going to make you memorize it later. It’s something you repeat to yourself any time you start wondering if it’s a good idea to believe something that isn’t actually true. In fact I want you to say it right now. \emph{What’s true is already so, owning up to it doesn’t make it worse.} Say it.”
„Draco, ich möchte dir etwas beibringen, das ich die Litanei von Tarski%
\translatorsnote{engl.: \emph{Litany of Tarski} und \emph{Litany of Gendlin;} beide könnten als eine Art „rationalistisches Mantra“ angesehen werden, da es oft ein großer Unterschied ist, zu wissen wie man rational denkt und es in realen Situationen auch tatsächlich anzuwenden. Sie sind im Community-Wiki des rationalistischen Blogs \emph{LessWrong} (Die Seite, auf der „man alles lernt, was Harry weiß und mehr.“) zu finden und wurden offenbar nach dem Logiker, Mathematiker und Philosophen Alfred Tarski und dem Philosophen und Psychologen Eugene Gendlin benannt; in Gendlins Fall scheint es sich um ein Zitat aus seinem Werk \emph{Focusing} zu handeln, die Verbindung zu Tarski bleibt vorerst unklar.}%
. Sie ändert sich jedesmal, wenn man sie benutzt. In diesem Fall geht sie folgendermaßen: \emph{Wenn die Magie aus der Welt verschwindet, will ich glauben, dass die Magie aus der Welt verschwindet. Wenn die Magie nicht aus der Welt verschwindet, will ich glauben, dass die Magie nicht aus der Welt verschwindet. Möge ich mich nicht an Überzeugungen klammern, die ich nicht will.} Wenn wir in einer Welt leben, aus der die Magie verschwindet, \emph{ist es das, was wir glauben müssen,} wir müssen wissen, was kommen wird, damit wir es aufhalten können oder uns im schlimmsten Fall vorbereiten, in der Zeit, die uns bleibt. Es nicht zu glauben, verhindert nicht, dass es geschieht. Daher ist die \emph{einzige} Frage, die wir uns stellen müssen, ob die Magie \emph{tatsächlich} verschwindet und wenn das die Welt ist, in der wir leben, ist es das, was wir glauben wollen. Litanei von Gendlin: \emph{Die Wahrheit steht bereits fest. Sie anzunehmen, macht sie nicht schlimmer.} Verstanden, Draco? Ich sorge später dafür, dass du es dir einprägst. Man wiederholt sie jedes mal, wenn man sich fragt, ob es eine gute Idee ist, etwas zu glauben, dass nicht wirklich wahr ist. Eigentlich will ich, dass du es gleich jetzt sagst. \emph{Die Wahrheit steht bereits fest. Sie anzunehmen, macht sie nicht schlimmer.} Sag es.“

% “What’s true is already so,” repeated Draco, his voice trembling, “owning up to it doesn’t make it worse.”
„Die Wahrheit steht bereits fest,“ wiederholte Draco mit zittriger Stimme, „Sie anzunehmen, macht sie nicht schlimmer.“

% “If magic is fading, I want to believe that magic is fading. If magic is not fading, I want not to believe that magic is fading. Say it.”
„Wenn die Magie verschwindet, will ich glauben, dass die Magie verschwindet. Wenn die Magie nicht verschwindet, will ich glauben, dass die Magie nicht verschwindet. Sag es.“

% Draco repeated back the words, the sickness churning in his stomach.
Draco gab die Worte wieder, mit einem sauren Gefühl in der Magengrube.

% “Good,” Harry said, “remember, it might \emph{not} be happening, and then you won’t have to believe it, either. \emph{First} we just want to know what’s actually going on, which world we actually live in.” Harry turned back to his work, scribbled some more, and then turned the parchment so Draco could see it. Draco leaned over the desk and Harry brought the green light closer.
„Gut,“ sagte Harry, „denk daran, es passiert vielleicht \emph{nicht} und dann wirst du es auch nicht glauben müssen. \emph{Zunächst} wollen wir nur wissen, was wirklich vor sich geht, in welcher Welt wir tatsächlich leben.“ Harry wandte sich wieder seiner Arbeit zu, kritzelte noch etwas mehr und drehte dann das Pergament, so dass Draco es sehen konnte. Draco lehnte sich über das Pult und Harry rückte das grüne Licht näher heran.

\penalty-10
\begin{center}\itshape
% {\scshape Observation:}\\
{\scshape Beobachtung:}\\
% Wizardry isn’t as powerful now as it was when Hogwarts was founded. \penalty101
Die Zauberei ist nicht so mächtig, wie damals als Hogwarts gegründet wurde.

% {\scshape Hypotheses:}\penalty102
{\scshape Hypothesen:}\penalty102
\begin{enumerate}[1.]\firmlist
% \item Magic itself is fading.
\item Die Magie selbst verschwindet.
% \item Wizards are interbreeding with Muggles and Squibs.
\item Zauberer paaren sich mit Muggeln und Squibs.
% \item Knowledge to cast powerful spells is being lost.
\item Das Wissen um mächtige Zauber geht verloren.
% \item Wizards are eating the wrong foods as children, or something else besides blood is making them grow up weaker.
\item Zauberer essen als Kinder die falsche Nahrung oder etwas anderes außer Blut lässt sie schwächer werden.
% \item Muggle technology is interfering with magic. (Since 800 years ago?)
\item Muggel-Technologie beeinträchtigt die Magie. (Seit 800 Jahren?)
% \item Stronger wizards are having fewer children. (Draco = only child? Check if 3 powerful wizards, Quirrell / Dumbledore / Dark Lord, had any children.)
\item Stärkere Zauberer haben weniger Kinder. (Draco = Einzelkind? Prüfen ob 3 mächtige Zauberer, Quirrell / Dumbledore / Dunkler Lord, irgendwelche Kinder hatten.)
\end{enumerate}
{\scshape Tests:}
\end{center}

% “All right,” Harry said. His breathing sounded a little calmer. “Now when you’re dealing with a confusing problem and you have no idea what’s going on, the smart thing to do is figure out some really simple tests, things you can look at right away. We need fast tests that distinguish between these hypotheses. Observations that would come out a different way for at least one of them compared to all the other ones.”
„Alles klar,“ sagte Harry. Sein Atem ging jetzt ein wenig ruhiger. „Nun, wenn man es mit einem wirklich verwirrenden Problem zu tun hat und man keine Ahnung hat, was vor sich geht, ist es das Schlauste, ein paar wirklich einfache Tests auszutüfteln, Sachen die man sofort nachprüfen kann. Wir brauchen Schnelltests, die zwischen diesen Hypothesen unterscheiden. Beobachtungen, die für zumindest eine von ihnen anders ausfallen als für alle anderen.“

% Draco stared at the list in shock. He was suddenly realizing that he knew an awful lot of purebloods who were only children. Himself, Vincent, Gregory, practically \emph{everyone.} The two most powerful wizards everyone talked about were Dumbledore and the Dark Lord and neither had any children just like Harry had suspected…
Draco starrte die Liste schockiert an. Ihm wurde plötzlich klar, dass er furchtbar viele Reinblüter kannte, die Einzelkinder waren. Er selbst, Vincent, Gregory, praktisch \emph{jeder.} Die zwei mächtigsten Zauberer, von denen jeder sprach, waren Dumbledore und der Dunkle Lord und keiner von beiden hatte irgendwelche Kinder, genau wie Harry vermutet hatte…

% “It’s going to be really hard to distinguish between 2 and 6,” Harry said, “it’s in the blood either way, you’d have to try and track the decline of wizardry and compare that to how many kids different wizards were having and measure the abilities of Muggle-borns compared to purebloods…” Harry’s fingers were tapping nervously on the desk. “Let’s just lump 6 in with 2 and call them the blood hypothesis for now. 4 is unlikely because then everyone would notice a sudden drop when the wizards switched to new foods, it’s hard to see what would’ve changed steadily over 800 years. 5 is unlikely for the same reason, no sudden drop, Muggles weren’t doing anything 800 years back. 4 looks like 2 and 5 looks like 1 anyway. So mainly we should be trying to distinguish between 1, 2, and 3.” Harry turned the parchment to himself, drew an ellipse around those three numbers, turned it back. “Magic is fading, blood is weakening, knowledge is disappearing. What test comes out differently depending on which of those is true? What could we see that would mean any one of these was false?”
„Es wird wirklich schwer werden zwischen 2 und 6 zu unterscheiden,“ sagte Harry, „es liegt in jedem Fall im Blut, man müsste versuchen den Verfall der Zauberei zu messen und mit der Zahl der Kinder verschiedener Zauberer vergleichen und die Fähigkeiten von Muggelgeborenen im Vergleich zu Reinblütern ermitteln…“ Harrys Finger tippten nervös auf dem Pult herum. „Fassen wir 6 einfach mit 2 zusammen und nennen sie für den Moment die Blut-Hypothese. 4 ist unwahrscheinlich, denn dann hätte jeder einen plötzlichen Abfall bemerkt, beim Wechsel zu neuen Nahrungsmitteln, schwer zu erkennen, was sich über 800 Jahre hinweg stetig verändert haben könnte. 5 ist, aus dem selben Grund, unwahrscheinlich, kein plötzlicher Abfall, Muggel haben vor 800 Jahren gar nichts getan. Außerdem sieht 4 wie 2 und 5 wie 1 aus. Wir sollten uns also hauptsächlich auf die Unterscheidung zwischen 1, 2 und 3 konzentrieren.“ Harry drehte das Pergament wieder zu sich, zeichnete eine Ellipse um diese drei Zahlen, drehte es zurück. „Magie verschwindet, Blut wird schwächer, Wissen geht verloren. Welcher Test fällt unterschiedlich aus, je nachdem was davon wahr ist? Was könnten wir feststellen, das uns sagt, eines davon ist falsch?“

% “\emph{I} don’t know!” blurted Draco. “Why are you asking me? You’re the scientist!”
„Weiß \emph{ich} doch nicht!“ platzte Draco heraus. „Was fragst du mich? Du bist der Wissenschaftler!“

% “Draco,” Harry said, a note of pleading desperation in his voice, “I only know what Muggle scientists know! You grew up in the wizarding world, I didn’t! You know more magic than I do and you know more \emph{about} magic than I do and you thought of this whole idea in the first place, so start thinking like a scientist and solve this!”
„Draco,“ sagte Harry, mit einem Anflug flehender Verzweiflung in der Stimme, „ich weiß nur, was Muggel-Wissenschaftler wissen! Du bist in der Zauberwelt aufgewachsen, ich nicht! Du kennst mehr Magie als ich und du weißt mehr \emph{über} Magie als ich und überhaupt war das ganze deine Idee, also fang an zu denken wie ein Wissenschaftler und lass dir was einfallen!“

% Draco swallowed hard and stared at the paper.
Draco schluckte schwer und starrte auf die Arbeit.

% Magic is fading…wizards are interbreeding with Muggles…knowledge is being lost…
Magie verschwindet… Zauberer paaren sich mit Muggeln… Wissen geht verloren…

% “What does the world look like if magic is fading?” said Harry Potter. “You know more about magic, you should be the one guessing not me! Imagine you’re telling a story about it, what happens in the story?”
„Wie sieht die Welt aus, wenn die Magie verschwindet?“ sagte Harry Potter. „Du weißt mehr über Magie, du solltest Vermutungen anstellen, nicht ich! Stell dir vor, du erzählst eine Geschichte darüber, was passiert in der Geschichte?“

% Draco imagined it. “Charms that used to work stop working.” \emph{Wizards wake up and find that their wands are sticks of wood…}
Draco stellte es sich vor. „Zauber die früher funktionierten, tun es nicht mehr.“ \emph{Zauberer wachen auf und stellen fest, dass ihre Zauberstäbe nur ein Stück Holz sind…}

% “What does the world look like if the wizarding blood gets weaker?”
„Wie sieht die Welt aus, wenn das Zauberer-Blut schwächer wird?“

% “People can’t do things their ancestors could do.”
„Leute können nicht mehr tun, was ihre Vorfahren konnten.“

% “What does the world look like if knowledge is being lost?”
Wie sieht die Welt aus, wenn Wissen verloren geht?"

% “People don’t know how to cast the Charms in the first place…” said Draco. He stopped, surprised at himself. “That’s a test, isn’t it?”
„Leute wissen nicht, wie sie die Zauber überhaupt wirken sollten…“ sagte Draco. Er hielt inne, von sich selbst überrascht. „Das ist ein Test, oder nicht?“

% Harry nodded decisively. “That’s one.” He wrote it down on the parchment under \emph{Tests:}
Harry nickte entschieden. „Das ist einer.“ Er schrieb ihn auf das Pergament unter \emph{Tests:}

% \emph{A. Are there spells we know but can’t cast (1 or 2) or are the lost spells no longer known (3)?}
\emph{A. Gibt es Zauber, die wir kennen, aber nicht wirken können (1 oder 2) oder sind die verlorenen Zauber nicht mehr bekannt (3)?}

% “So that distinguishes between 1 and 2 on the one hand, and 3 on the other hand,” said Harry. “Now we need some way to distinguish between 1 and 2. Magic fading, blood weakening, how could we tell the difference?”
„Also, das unterscheidet zwischen 1 und 2 auf der einen und 3 auf der anderen Seite,“ sagte Harry. „Jetzt brauchen wir einen Weg zwischen 1 und 2 zu unterscheiden. Magie verschwindet, Blut wird schwächer, wie können wir den Unterschied feststellen?“

% “What kind of Charms did students used to cast in their first year at Hogwarts?” said Draco. “If they used to be able to cast much more powerful Charms, the blood was stronger—”
„Was für Zauber wirkten Schüler früher in ihrem ersten Jahr in Hogwarts?“ sagte Draco. „Wenn sie einmal viel stärkere Zauber wirken konnten, war das Blut stärker -“

% Harry Potter shook his head. “Or magic itself was stronger. We have to figure out some way of telling the \emph{difference.}” Harry stood up from his chair, began pacing nervously through the classroom. “No, wait, that might still work. Suppose different spells use up different amounts of magical energy. Then if the ambient magic weakened, the powerful spells would die first, but the spells everyone learns in their first year would stay the same…” Harry’s nervous pacing sped up. “It’s not a very good test, it’s more about powerful wizardry being lost versus all wizardry being lost, someone’s blood could be too weak for powerful wizardry but strong enough for easy spells…Draco, do you know if more powerful wizards within a \emph{single} era, like powerful wizards from just this century, are more powerful as children? If the Dark Lord had cast the Cooling Charm when he was eleven, could he have frozen the whole room?”
Harry Potter schüttelte den Kopf. „Oder die Magie selbst war stärker. Wir müssen uns einen Weg einfallen lassen, den \emph{Unterschied} festzustellen.“ Harry erhob sich von seinem Stuhl, begann nervös durch den Klassenraum zu wandern. Nein warte, das könnte trotzdem gehen. Nehmen wir an, verschiedene Zauber verbrauchen verschieden viel magische Energie. Wenn dann die umgebende Magie schwächer wird, würden die mächtigen Zauber zuerst verschwinden, aber die Zauber, die jeder im ersten Jahr lernt, würden gleich bleiben…„ Harrys nervöse Wanderung wurde schneller. “Es ist kein sehr guter Test, mehr wie mächtige Zauberei geht verloren gegen alle Zauberei geht verloren, jemandes Blut könnte zu schwach für mächtige Magie sein, aber stark genug für einfache Zauber… Draco, weißt du ob mächtigere Zauberer innerhalb \emph{einer} Ära, wie etwa mächtige Zauberer nur aus diesem Jahrhundert, schon als Kinder mächtiger sind? Wenn der Dunkle Lord den Kühlzauber gewirkt hat als er elf war, hätte er den ganzen Raum einfrieren können?"

% Draco’s face screwed up as he tried to recollect. “I can’t remember hearing anything about the Dark Lord but I think Dumbledore’s supposed to have done something amazing on his Transfiguration O.W.L.s in fifth year…I think other powerful wizards were good in Hogwarts too…”
Dracos Gesicht verzog sich, als er sich zu sammeln versuchte. „Ich kann mich nicht erinnern, irgendwas über den Dunklen Lord gehört zu haben, aber ich glaube Dumbledore soll etwas tolles bei seinen Transfigurations-ZAGs im fünften Jahr gemacht haben… ich denke, andere mächtige Zauberer waren auch gut in Hogwarts…“

% Harry scowled, still pacing. “They could just be studying hard. Still, if first-year students learned the same spells and seemed about as powerful then as now, we could call that \emph{weak} evidence favouring 1 over 2…wait, hold on.” Harry stopped where he stood. “I have another test that might distinguish between 1 and 2. It would take a while to explain, it uses some things that scientists know about blood and inheritance, but it’s an easy question to ask. And if we \emph{combine} my test and your test and they both come out the same way, that’s a strong hint at the answer.” Harry almost ran back to the desk, took the parchment and wrote:
Harry blickte finster drein, noch immer umher wandernd. „Sie könnten einfach nur viel gelernt haben. Trotzdem, wenn Erstklässler die gleichen Zauber lernten und etwa so mächtig schienen wie jetzt, könnten wir das als \emph{schwachen} Beleg für 1 über 2 sehen… halt, warte mal.“ Harry stoppte auf der Stelle. „Ich habe noch einen Test, der zwischen 1 und 2 unterscheiden könnte. Es würde eine Weile dauern, ihn zu erklären, er macht Gebrauch von einigem, was Wissenschaftler über Blut und Vererbung wissen, doch die Frage ist einfach zu stellen. Wenn wir meinen Test und deinen Test \emph{kombinieren} und sie beide zum selben Ergebnis kommen, ist das ein starker Hinweis auf die Antwort.“ Harry rannte beinahe zurück zum Schreibpult, ergriff das Pergament und schrieb:

% \emph{B. Did ancient first-year students cast the same sort of spells, with the same power, as now? (Weak evidence for 1 over 2, but blood could also be losing powerful wizardry only.)}
\emph{B. Wirkten antike Erstklässler dieselbe Art von Zaubern, mit der selben Stärke, wie heute? (Schwacher Beleg für 1 über 2, aber Blut könnte auch nur mächtige Magie verlieren.)}

% \emph{C. Additional test that distinguishes 1 and 2 using scientific knowledge of blood, will explain later.}
\emph{C. Zusätzlicher Test durch wissenschaftliches Wissen über Blut, der zwischen 1 und 2 unterscheidet, Erklärung später.}

% “Okay,” said Harry, “we can at least try to tell the difference between 1 and 2 and 3, so let’s go with this right away, we can figure out \emph{more} tests after we do the ones we already have. Now it’s going to look a little odd if Draco Malfoy and Harry Potter go around asking questions together, so here’s my idea. You’ll go through Hogwarts and find old portraits and ask them about what spells they learned to cast during their first years. They’re portraits so they won’t know there’s anything odd about Draco Malfoy doing that. I’ll ask recent portraits and living people about spells we know but can’t cast, no-one will notice anything unusual if Harry Potter asks weird questions. And I’ll have to do complicated research about forgotten spells, so I want you to be the one to gather the data I need for my own scientific question. It’s a simple question and you should be able to find the answer by asking portraits. You might want to write this down, ready?”
„Okay,“ sagte Harry, „wir können zumindest versuchen, den Unterschied zwischen 1 und 2 und 3 herauszufinden, also lass es uns gleich tun, wir können uns \emph{mehr} Tests einfallen lassen, nachdem wir mit denen fertig sind, die wir schon haben. Nun, es wird etwas seltsam aussehen, wenn Draco Malfoy und Harry Potter zusammen losziehen und Fragen stellen, also hier ist mein Plan. Du durchkämmst Hogwarts und suchst alte Porträts und fragst sie, welche Zauber sie in ihrem ersten Schuljahr gelernt haben. Sie sind Porträts, also werden sie nicht wissen, dass es seltsam ist, dass Draco Malfoy das tut. Ich werde neuere Porträts und lebende Menschen nach Zaubern fragen, die wir kennen, aber nicht wirken können, niemand wird sich irgendwas dabei denken, wenn Harry Potter komische Fragen stellt. Und ich werde einige komplizierte Nachforschungen über vergessene Zauber anstellen müssen, daher möchte ich, dass du die Daten für meinen wissenschaftlichen Test sammelst. Es ist eine einfache Frage und du solltest die Antworten bekommen, indem du Porträts befragst. Du willst dir das vielleicht aufschreiben, bereit?“

% Draco sat down again and scrabbled in his book bag for parchment and quill. When it was laid down on the desk, Draco looked up, face determined. “Go ahead.”
Draco setzte sich wieder und kramte in seiner Schultasche nach Pergament und Feder. Als sie auf dem Tisch lagen, blickte Draco auf, mit entschlossenem Gesichtsausdruck. „Leg los.“

% “Find portraits who knew a married Squib couple—don’t make that face, Draco, it’s important information. Just ask recent portraits who are Gryffindors or something. Find portraits who knew a married Squib couple well enough to know the names of all their children. Write down the name of each child and whether that child was a wizard, a Squib, or a Muggle. If they don’t know whether the child was a Squib or a Muggle, write down ‘non-wizard’. Write that down for \emph{every} child the couple had, don’t leave any out. If the portrait only knows the name of the wizarding children, not the names of \emph{all} the children, then don’t write down \emph{any} data from that couple. It’s very important that you only bring me data from someone who knows \emph{all} the children a Squib couple had, well enough to know them all by name. Try to get at least forty names total, if you can, and if you have time for more, even better. Have you got all that?”
„Suche Porträts, die ein verheiratetes Squib-Paar kannten - mach nicht so ein Gesicht, Draco, es sind wichtige Informationen. Frag einfach neuere Porträts, die Gryffindors sind oder so. Such nach Porträts, die ein verheiratetes Squib-Paar gut genug kannten, um die Namen aller ihrer Kinder zu wissen. Schreib den Namen jedes Kindes auf und ob das Kind ein Zauberer, ein Squib oder ein Muggel war. Wenn sie nicht wissen, ob das Kind ein Squib oder ein Muggel war, schreib 'Nicht-Zauberer' auf. Notier das für \emph{alle} Kinder dieses Paares, lass keine aus. Wenn das Porträt nur die Namen der Zauberer-Kinder kennt, nicht die Namen \emph{aller} Kinder, dann notiere \emph{keine} Daten für jenes Paar. Es ist sehr wichtig, dass du mir nur Daten von jemandem bringst, der die Namen von \emph{allen} Kindern eines Squib-Paares kennt, gut genug um sie beim Namen zu nennen. Versuche, insgesamt wenigstens vierzig Namen zu bekommen, wenn du kannst und hast du noch Zeit für mehr, umso besser. Hast du das alles?“

% “Repeat it,” Draco said, when he was done writing, and Harry repeated it.
„Wiederhol's nochmal,“ sagte Draco als er mit Schreiben fertig war und Harry wiederholte.

% “I’ve got it,” Draco said, “but why—”
„Ich hab's,“ sagte Draco, „aber warum -“

% “It has to do with one of the secrets of blood that scientists already discovered. I’ll explain when you get back. Let’s split up and meet back here in an hour, 6:22\pm that should be. Are we ready to go?”
„Es hat mit einem der Geheimnisse des Blutes zu tun, die Wissenschaftler bereits entdeckt haben. Ich erklär's, wenn du zurück bist. Teilen wir uns auf und treffen uns hier in einer Stunde wieder, das sollte 6:22~Uhr sein. Können wir los?“

% Draco nodded decisively. It was all very rushed, but he’d long since been taught how to rush.
Draco nickte entschlossen. Es war alles sehr überstürzt, doch man hatte ihm schon früh beigebracht, sich zu beeilen.

% “Then \emph{go!}” said Harry Potter and yanked off his cowled cloak and shoved it into his pouch, which began eating it, and, without even waiting for his pouch to finish, spun around and began striding rapidly toward the classroom door, bumping into a desk and almost falling over in his haste.
„Dann \emph{los!}“ sagte Harry Potter und riss sich den Kapuzenmantel herunter, schob ihn in seinen Beutel, der ihn in sich aufzunehmen begann und ohne auch nur zu warten bis sein Beutel fertig wurde, wirbelte er herum und näherte sich mit großen Schritten der Tür des Klassenzimmers, lief dabei gegen ein Schreibpult und fiel fast hin in seiner Eile.

% By the time Draco had managed to get his own cloak off and stow it in his book bag, Harry Potter was gone.
Als Draco es schließlich geschafft hatte, seinen eigenen Umhang abzunehmen und in seiner Schultasche zu verstauen, war Harry Potter verschwunden.

% Draco almost ran out the door.
Draco raste fast aus der Tür.

%  LocalWords:  Oogely boogely oo ee AAAAAAAAARRRRRRGHHHH Aw Mmm Asch’s
%  LocalWords:  Whyyyyyyyyyyyyyyyy AAAAAAAAAAAAAAHHHHHHHHHHHHHHH Gendlin
