% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/17/
% \chapter{Prior Information}
\chapter{Vorabinformationen}

% \lettrine{A}{} boy waits at a small clearing at the edge of the non-forbidden forest, beside a dirt trail that runs back to the gates of Hogwarts in one direction, and off into the distance in another. There is a carriage nearby, and the boy is standing well away from it, looking at it, his eyes seldom wavering from its direction.
\lettrine{E}{in} Junge wartet auf einer kleinen Lichtung am Rande des nicht verbotenen Waldes, neben einem Feldweg, der in einer Richtung zurück zu den Toren von Hogwarts und in der anderen Richtung in die Ferne führt. In der Nähe befindet sich eine Kutsche, und der Junge steht weit entfernt davon und schaut sie an, wobei sich seine Augen selten von der Kutsche lösen.

% In the distance, a figure is approaching along the dirt path: a man wearing professorial robes, trudging slowly with his shoulders slumped low, his formal shoes kicking up small clouds of dust as he walks.
In der Ferne nähert sich eine Gestalt auf dem Feldweg: Ein Mann in Professorenrobe, der langsam mit tief heruntergezogenen Schultern heran stapft, wobei seine eleganten Schuhe beim Gehen kleine Staubwolken aufwirbeln.

% Half a minute later, the boy darts another quick glance before returning to his surveillance; and this glimpse shows that the man’s shoulders have straightened, his face tautened, and that his shoes are now walking lightly across the dirt, leaving not a trace of dust in the air behind.
Eine halbe Minute später wirft der Junge einen weiteren schnellen Blick herüber, bevor er seine Überwachung fortsetzt; und dieser Blick zeigt, dass die Schultern des Mannes gerade geworden sind, sein Gesicht gefasst und dass seine Schuhe nun leicht über den Schmutz laufen und keine Spur von Staub in der Luft hinterlassen.

% “Hello, Professor Quirrell,” Harry said without letting his eyes move again from the direction of their carriage.
„Hallo, Professor Quirrell,“ sagte Harry, ohne seine Augen wieder aus der Richtung ihrer Kutsche zu bewegen.

% “Salutations,” said the calm voice of Professor Quirrell. “You seem to be keeping your distance, Mr~Potter. I don’t suppose you see something odd about our conveyance?”
„Grüße,“ sagte die ruhige Stimme von Professor Quirrell. „Sie scheinen Abstand zu halten, Mr~Potter. Ich nehme nicht an, dass Sie an unserem Transport etwas merkwürdig finden?“

% “Odd?” Harry echoed. “Why no, I can’t say I see anything odd. There seem to be even numbers of everything. Four seats, four wheels, two huge skeletal winged horses…”
„Merkwürdig?“ echote Harry. „Aber nein, ich kann sagen, dass ich alles ordentlich finde. Es scheint von allem eine gerade Zahl zu geben. Vier Sitze, vier Räder, zwei riesige skelettartige geflügelte Pferde…“

% A skin-wrapped skull turned to look at him and flashed teeth, solid and white in that black cavernous mouth, as though to indicate that it was just about as fond of him as he was of it. The other black leathery horse-skeleton tossed its head like it was whickering, but there was no sound.
Ein hautumhüllter Schädel drehte sich zu ihm um und bleckte seine Zähne, fest und weiß, in diesem schwarzen, höhlenartigen Maul, als ob er andeuten wollte, dass er ihm genauso zugetan war wie er ihm. Das andere schwarze lederne Pferdeskelett warf den Kopf, als ob es wieherte, aber es gab keinen Laut von sich.

% “They are Thestrals, and they have always drawn the carriage,” Professor Quirrell said, sounding quite undisturbed as he climbed into the front bench of the carriage, sitting down as far to the right as possible. “They are visible only to those who have seen death and comprehended it, a useful defence against most animal predators. Hm. I suppose that the first time you went in front of the Dementor, your worst memory proved to be the night of your encounter with He-Who-Must-Not-Be-Named?”
„Sie werden Thestrale genannt, und sie haben schon immer die Kutsche gezogen,“ sagte Professor Quirrell, der ganz ungestört auf die Vorderbank der Kutsche stieg und sich so weit wie möglich nach rechts setzte. „Sie sind nur für diejenigen sichtbar, die den Tod gesehen und begriffen haben, eine nützliche Verteidigung gegen die meisten tierischen Raubtiere. Hm. Ich nehme an, dass bei Ihrer ersten Begegnung mit dem Dementor Ihre schlimmste Erinnerung die Nacht Ihrer Begegnung mit Ihm, der nicht genannt werden darf, war?“

% Harry nodded grimly. It was the right guess, even if for the wrong reasons. \emph{Those who have seen Death…}
Harry nickte grimmig. Es war die richtige Vermutung, wenn auch aus den falschen Gründen. \emph{Diejenigen, die den Tod gesehen haben…}

% “Did you recall anything of interest, thereby?”
„Haben Sie sich dabei an etwas Interessantes erinnert?“

% “Yes,” Harry said, “I did,” only that and nothing more, for he was not ready as yet to make accusations.
„Ja,“ sagte Harry, „das habe ich,“ nur das und nichts weiter, denn er war noch nicht bereit, Anschuldigungen zu erheben.

% The Defence Professor smiled one of his dry smiles, and beckoned with an impatient finger.
Der Verteidigungsprofessor lächelte eines seiner trockenen Lächeln und winkte ihn ungeduldig heran.

% Harry closed the distance and climbed into the carriage, wincing. The sense of doom had grown significantly stronger after the day of the Dementor, even though it had been slowly weakening before then. The greatest distance that the carriage allowed him from Professor Quirrell no longer seemed like nearly far enough.
Harry schloss auf, kletterte in den Wagen und zuckte zusammen. Das Gefühl des Untergangs war nach dem Tag des Dementors deutlich stärker geworden, auch wenn es zuvor langsam nachgelassen hatte. Die größte Entfernung, die ihm die Kutsche von Professor Quirrell erlaubte, schien nicht mehr annähernd weit genug zu sein.

% Then the skeletal horses trotted forward and the carriage started in motion, taking them toward the outer bounds of Hogwarts. As it did, Professor Quirrell slumped back down into zombie-mode, and the sense of doom retreated, though it still hovered at the edge of Harry’s perceptions, niggling…
Dann trabten die Skelettpferde vorwärts, und die Kutsche setzte sich in Bewegung und brachte sie an die Außengrenzen von Hogwarts. Dabei fiel Professor Quirrell wieder in den Zombie-Modus zurück, und das Gefühl des Untergangs zog sich zurück, auch wenn es immer noch am Rande von Harrys Wahrnehmung schwebte, nicht zu ignorieren…

% The forest scrolled by as the carriage rolled along, the trees moving past at a speed that seemed positively glacial by comparison to broomsticks or even cars. There was something oddly relaxing, Harry thought, about travelling that slowly. It had certainly relaxed the Defence Professor, who was slumped over with a small stream of drool coming out of his slack mouth and puddling on his robes.
Der Wald rollte vorbei, als die Kutsche weiter fuhr, die Bäume bewegten sich mit einer Geschwindigkeit, die im Vergleich zu Besenstielen oder sogar Autos geradezu gletscherartig erschien. Harry fand, das es etwas seltsam Entspannendes hatte, so langsam zu reisen. Es hatte den Verteidigungsprofessor sicherlich entspannt, der mit einem kleinen Strom aus Sabber, der aus seinem schlaffen Mund kam und auf seine Gewänder lief, zusammengesunken war.

% Harry still hadn’t decided what he was allowed to eat for lunch.
Harry hatte sich noch immer nicht entschieden, was er zum Mittagessen essen durfte.

% His library research hadn’t turned up any sign of wizards speaking to non-magical plants. Or any other non-magical animals besides snakes, although \emph{Spell and Speak} by Paul Breedlove had recounted the probably-mythical tale of a sorceress called the Lady of Flying Squirrels.
Seine Recherchen in der Bibliothek hatten keine Anzeichen dafür ergeben, dass Zauberer mit nicht-magischen Pflanzen sprechen. Auch keine anderen nichtmagischen Tiere außer Schlangen, obwohl \emph{Spruch und Sprache} von Paul Breedlove die wahrscheinlich mystische Geschichte einer Zauberin namens „Dame der fliegenden Eichhörnchen“ erzählt hatte.

% What Harry \emph{wanted} to do was ask Professor Quirrell. The problem was that Professor Quirrell was \emph{too smart}. Judging by what Draco had said, the Heir of Slytherin business was a major bombshell, and Harry wasn’t sure he wanted anyone else to know. And the instant Harry asked about Parseltongue, Professor Quirrell would fix him with those pale blue eyes and say, ‘I see, Mr~Potter, so you taught Mr~Malfoy the Patronus Charm and accidentally spoke to his snake.’
Was Harry tun \emph{wollte}, war, Professor Quirrell zu fragen. Das Problem war, dass Professor Quirrell \emph{zu klug} war. Nach dem zu urteilen, was Draco gesagt hatte, war die Sache mit dem Erbe Slytherins eine echte Bombe, und Harry war sich nicht sicher, ob er wollte, dass jemand anderes davon erfuhr. Und in dem Moment, in dem Harry über Parselmünder fragte, würde Professor Quirrell ihn mit diesen blassblauen Augen fixieren und sagen: „Ich verstehe, Herr Potter, Sie haben also Herrn Malfoy den Patronuszauber beigebracht und aus Versehen mit seiner Schlange gesprochen“.

% It wouldn’t \emph{matter} that it shouldn’t be enough evidence to locate the true explanation as a hypothesis, let alone overcome its burden of prior improbability. Somehow the Defence Professor would deduce it \emph{anyway}. There were times when Harry suspected that Professor Quirrell had way more background information than he was telling, his priors were simply too good. Sometimes he got his amazing deductions right even when his \emph{reasons} were wrong. The problem was that Harry couldn’t see how Professor Quirrell could’ve sneaked in an extra clue about half the stuff he guessed. Just \emph{once} Harry would have liked to make some sort of incredible deduction from something Professor Quirrell said which would catch \emph{him} completely off guard.
Es wäre \emph{egal}, dass es nicht genug Beweise sein sollten, um die richtige Erklärung als Hypothese ausfindig zu machen, geschweige denn die Last der früheren Unwahrscheinlichkeit zu überwinden. Irgendwie würde der Verteidigungsprofessor sie \emph{trotzdem} herleiten. Es gab Zeiten, in denen Harry vermutete, dass Professor Quirrell viel mehr Hintergrundinformationen hatte, als er erzählte, seine A-priori-Wahrscheinlichkeiten waren einfach zu gut. Manchmal waren seine erstaunlichen Schlussfolgerungen richtig, selbst wenn seine \emph{Begründung} falsch waren. Das Problem war, dass Harry nicht erkennen konnte, wie Professor Quirrell einen zusätzlichen Hinweis über die Hälfte der Dinge, die er vermutete, einschmuggeln konnte. Nur \emph{einmal} hätte Harry gerne eine Art unglaubliche Schlussfolgerung aus dem gezogen, was Professor Quirrell sagte und damit \emph{ihn} völlig unvorbereitet getroffen.

\later

% “I shall have a bowl of green lentil soup, with soy sauce,” Professor Quirrell said to the waitress. “And for Mr~Potter, a plate of Tenorman’s family chilli.”
„Ich nehme eine Schüssel grüne Linsensuppe mit Sojasauce,“ sagte Professor Quirrell zur Kellnerin. „Und für Mr~Potter einen Teller mit Tenorman Familien-Chili.“

% Harry hesitated in sudden dismay. He’d resolved to stick to vegetarian dishes for the moment, but he’d forgotten in his deliberations that Professor Quirrell did the \emph{actual ordering}—and it would be awkward if he protested now—
Harry zögerte in plötzlicher Bestürzung. Er hatte sich entschlossen, vorerst bei vegetarischen Gerichten zu bleiben, aber er hatte bei seinen Überlegungen vergessen, dass Professor Quirrell die \emph{eigentliche Bestellung} machte—und es wäre peinlich, wenn er jetzt protestieren würde—

% The waitress bowed to them, and turned to go—
Die Kellnerin verbeugte sich vor ihnen und drehte sich um, um zu gehen—

% “Erm, excuse me, any meat in that from snakes or flying squirrels?”
„Ähm, entschuldigen Sie, ist da Fleisch von Schlangen oder fliegenden Eichhörnchen drin?“

% The waitress didn’t so much as blink an eye, only turned back to Harry, shook her head, bowed politely to him again, and resumed her walk toward the door.
Die Kellnerin blinzelte nicht einmal mit der Wimper, drehte sich nur zu Harry um, schüttelte den Kopf, verbeugte sich wieder höflich vor ihm und ging wieder auf die Tür zu.

% (The other parts of Harry were snickering at him. Gryffindor was making sardonic comments about how a little social discomfort was enough to get him to resort to \emph{Cannibalism!} (shouted by Hufflepuff), and Slytherin was remarking on how nice it was that Harry’s ethics were flexible when it came to important goals like maintaining his relationship with Professor Quirrell.)
(Die anderen Teile von Harry kicherten über ihn. Gryffindor machte sardonische Bemerkungen darüber, dass ein wenig soziales Unbehagen ausreiche, um ihn zum \emph{Kannibalismus}! (geschrien von Hufflepuff) zu bewegen, und Slytherin bemerkte, wie schön es sei, dass Harrys Ethik flexibel sei, wenn es um wichtige Ziele wie die Aufrechterhaltung seiner Beziehung zu Professor Quirrell gehe).

% After the waitress had closed the door behind her, Professor Quirrell waved a hand to slide home the locking bar, spoke the usual four Charms to ensure privacy, and then said, “An interesting question, Mr~Potter. I wonder why you asked it?”
Nachdem die Kellnerin die Tür hinter sich geschlossen hatte, winkte Professor Quirrell mit der Hand, um den Riegel vorzuschieben, sprach die üblichen vier Zauber, um Privatsphäre zu gewährleisten, und sagte dann: „Eine interessante Frage, Mr~Potter. Ich frage mich, warum Sie sie gestellt haben.“

% Harry kept his face steady. “I was looking up some facts about the Patronus Charm earlier,” he said. “According to \emph{The Patronus Charm: Wizards Who Could and Couldn’t,} it turns out that Godric couldn’t and Salazar could. I was surprised, so I looked up the reference, in \emph{Four Lives of Power.} And \emph{then} I discovered that Salazar Slytherin could supposedly talk to snakes.” (Temporal sequence wasn’t the same as causation, it wasn’t Harry’s fault if Professor Quirrell missed that.) “Further research turned up an old story about a mother goddess type who could talk to flying squirrels. I was a bit worried about the prospect of eating something that could talk.”
Harry hielt sein Gesicht ausdruckslos. „Ich habe vorhin ein paar Fakten über den Patronus-Zauber nachgeschlagen,“ sagte er. „Laut \emph{Patronuszauber: Welche Zauberer ihn konnten und wer nicht}, stellte sich heraus, dass Godric es nicht konnte und Salazar schon. Ich war überrascht, also schlug ich den Bezug in \emph{Vier Leben der Macht} nach. Und dann entdeckte ich, dass Salazar Slytherin angeblich mit Schlangen sprechen konnte“. (Die zeitliche Abfolge war nicht dasselbe wie die Ursache, es war nicht Harrys Schuld, wenn Professor Quirrell das übersah). „Weitere Recherchen ergaben eine alte Geschichte über eine Art Muttergöttin, die mit fliegenden Eichhörnchen sprechen konnte. Ich war ein wenig besorgt über die Aussicht, etwas zu essen, das sprechen konnte.“

% And Harry took a casual sip of his water—
Und Harry nahm gelassen einen Schluck von seinem Wasser—

% —just as Professor Quirrell said, “Mr~Potter, would I be correct in guessing that you are also a Parselmouth?”
—just als Professor Quirrell sagte: „Mr~Potter, würde ich zu Recht annehmen, dass Sie auch ein Parselmund sind?“

% When Harry was done coughing, he set his glass of water back down on the table, fixed his gaze on Professor Quirrell’s chin rather than looking him in the eyes, and said, “So you are able to perform Legilimency through my Occlumency barriers, then.”
Als Harry mit dem Husten fertig war, stellte er sein Glas Wasser wieder auf den Tisch, richtete seinen Blick auf Professor Quirrells Kinn, anstatt ihm in die Augen zu schauen, und sagte: „Sie sind also in der Lage, Legilimentik durch meine Okklumentik-Barrieren hindurch durchzuführen“.

% Professor Quirrell was grinning widely. “I shall take that as a compliment, Mr~Potter, but no.”
Professor Quirrell grinste breit. „Ich werde das als Kompliment auffassen, Mr~Potter, aber nein.“

% “I’m not buying this any more,” Harry said. “There’s no \emph{way} you came to that conclusion based on that evidence.”
„Das kaufe ich Ihnen nicht mehr ab,“ sagte Harry. „Auf \emph{keinen} Fall sind Sie aufgrund der Beweise zu diesem Schluss gekommen.“

% “Of course not,” Professor Quirrell said equably. “I had planned to ask you that question today in any case, and simply chose an opportune moment. I have suspected since December, in fact—”
„Natürlich nicht,“ sagte Professor Quirrell gleichförmig. „Ich hatte geplant, Ihnen diese Frage heute auf jeden Fall zu stellen, und habe einfach einen günstigen Zeitpunkt gewählt. Ich habe eigentlich seit Dezember vermutet, dass—“

% “\emph{December?}” said Harry. “I found out \emph{yesterday!}”
„\emph{Dezember?}“ sagte Harry. „Ich habe es \emph{gestern} herausgefunden!“

% “Ah, so you did not realize the Sorting Hat’s message to you was in Parseltongue?”
„Ah, Sie wussten also nicht, dass die Botschaft des Sprechenden Hutes an Sie in Parsel verfasst war?“

% The Defence Professor had timed it exactly right the second time, too, just as Harry was taking a gulp of water to clear out his throat from the first coughing fit.
Der Verteidigungsprofessor hatte es auch beim zweiten Mal genau richtig getimt, gerade als Harry einen Schluck Wasser nahm, um sich vom ersten Hustenanfall zu beruhigen.

% Harry \emph{hadn’t} realized, not until just now. Of course it was obvious the instant Professor Quirrell said it. Right, Professor McGonagall had even \emph{told} him not to talk to snakes where anyone could see him, but he’d thought she’d meant not to be seen talking to any statues or architectural features in Hogwarts that looked like snakes. Double illusion of transparency, he’d thought he understood her, she’d thought he understood her—but \emph{how} the \emph{hell—}
Harry \emph{hatte es nicht} bemerkt, nicht bis jetzt. Natürlich war es in dem Moment offensichtlich, als Professor Quirrell es sagte. Richtig, Professor McGonagall hatte ihm sogar \emph{gesagt}, er solle nicht mit Schlangen sprechen, wenn ihn jemand sehen könne, aber er hatte gedacht, sie meinte nicht gesehen zu werden, wie er mit Statuen oder architektonischen Elementen in Hogwarts sprach, die wie Schlangen aussahen. Doppelte Illusion von Transparenz, er dachte, er verstünde sie, sie dachte, er verstünde sie—aber \emph{wie zum Teufel}—

% “So,” Harry said, “you performed Legilimency on me during my first Defence class, to find out what happened with the Sorting Hat—”
„Also,“ sagte Harry, „haben Sie während meines ersten Verteidigungskurses Legilimentik angewandt, um herauszufinden, was mit dem Sprechenden Hut passiert ist—“

% “Then I would not have found out in December.” Professor Quirrell leaned back, smiling. “This is not a puzzle you can solve on your own, Mr~Potter, so I will reveal the answer. Over the winter holiday, I was alerted to the fact that the Headmaster had filed a request for a closed judicial panel to review the case of one Mr~Rubeus Hagrid, whom you know as the Keeper of Keys and Grounds at Hogwarts, and who was accused of the murder of Abigail Myrtle in 1943.”
„Dann hätte ich es nicht im Dezember erfahren.“ Professor Quirell lehnte sich zurück und lächelte. „Das ist kein Rätsel, das Sie alleine lösen können, Mr~Potter, also werde ich die Antwort verraten. Während der Winterferien wurde ich darauf aufmerksam gemacht, dass der Schulleiter einen Antrag auf eine geschlossene gerichtliche Kammer gestellt hatte, um den Fall eines Mr~Rubeus Hagrid, den Sie als Hüter der Schlüssel und Ländereien von Hogwarts kennen und der des Mordes an Abigail Myrtle 1943 beschuldigt wurde, zu überprüfen.“

% “Oh, of course,” said Harry, “that makes it downright \emph{obvious} that I’m a Parselmouth. Professor, \emph{what} the sweet slithering snakes—”
„Oh, natürlich,“ sagte Harry, „das macht es geradezu \emph{offensichtlich}, dass ich ein Parselmund bin. Professor, \emph{was} bei allen süßen, schlängelnden Schlangen—“

% “The \emph{other} suspect for that murder was Slytherin’s Monster, the legendary inhabitant of Slytherin’s Chamber of Secrets. Which is why certain sources alerted me to the fact, and why it caught my attention sufficiently that I spent a good deal of bribe money to learn the details of the case. Now in point of fact, Mr~Potter, Mr~Hagrid is innocent. Ridiculously obviously innocent. He is the most blatantly innocent bystander to be convicted by the magical British legal system since Grindelwald’s Confunding of Neville Chamberlain was pinned on Amanda Knox. Headmaster Dippet prompted a student puppet to accuse Mr~Hagrid because Dippet needed a scapegoat to take the blame for the death of Miss~Myrtle, and our marvellous justice system agreed that this was plausible enough to warrant Mr~Hagrid’s expulsion and the snapping of his wand. Our current Headmaster needs merely provide some new item of evidence significant enough to reconvene the case; and with Dumbledore applying pressure instead of Dippet, the result is a foregone conclusion. Lucius Malfoy has no particular reason to fear Mr~Hagrid’s vindication; thus Lucius Malfoy will only resist to the extent that he can do so without penalty in order to impose costs on Dumbledore, and Dumbledore is clearly willing to prosecute the case regardless.”
„Der \emph{andere} Verdächtige für diesen Mord war Slytherins Monster, der legendäre Bewohner von Slytherins Kammer des Schreckens. Deshalb wurde ich aus bestimmten Quellen darauf aufmerksam gemacht, und darum hat es meine Aufmerksamkeit so sehr erregt, dass ich eine Menge Bestechungsgeld ausgab, um die Einzelheiten des Falls zu erfahren. Nun, Mr~Potter, Mr~Hagrid ist tatsächlich unschuldig. Lächerlich offensichtlich unschuldig. Er ist der offenkundigste unschuldige Zuschauer, der durch das magische britische Rechtssystem verurteilt wurde, seit Grindelwalds Verwirrungszauber auf Neville Chamberlain Amanda Knox angehängt wurde. Schulleiter Dippet veranlasste einen Marionettenschüler, Mr~Hagrid anzuklagen, weil Dippet einen Sündenbock brauchte, um die Schuld für den Tod von Miss~Myrtle zu übernehmen, und unser wunderbares Justizsystem stimmte zu, dass dies plausibel genug war, um Mr~Hagrids Ausschluss und das Zerbrechen seines Zauberstabs zu rechtfertigen. Unser derzeitiger Schulleiter muss lediglich einige neue Beweise vorlegen, die aussagekräftig genug sind, um den Fall wieder aufzunehmen; und da Dumbledore anstelle von Dippet Druck ausübt, ist das Ergebnis eine ausgemachte Sache. Lucius Malfoy hat keinen besonderen Grund, Mr~Hagrids Rehabilitation zu befürchten; daher wird sich Lucius Malfoy nur in dem Maße widersetzen, wie er dies kostenfrei tun kann, um Dumbledore Kosten aufzuerlegen, und Dumbledore ist eindeutig bereit, den Fall trotzdem zu verfolgen“.

% Professor Quirrell took a sip of his water. “But I digress. The new evidence that the Headmaster promises to provide is to exhibit a previously undetected spell on the Sorting Hat, which, the Headmaster asserts, he has personally determined to respond only to Slytherins who are also Parselmouths. The Headmaster further argues that this favours the interpretation that the Chamber of Secrets was indeed opened in 1943, approximately the right time frame for He-Who-Must-Not-Be-Named, a known Parselmouth, to have attended Hogwarts. It is a rather questionable logic, but a judicial panel may rule that it swings the case far enough to bring Mr~Hagrid’s guilt into doubt, if they can manage to keep a straight face as they say it. And now we come to the key question: \emph{how} did the Headmaster discover this hidden spell on the Sorting Hat?”
Professor Quirrell nahm einen Schluck von seinem Wasser. „Aber ich schweife ab. Die neuen Beweise, die der Schulleiter zu liefern verspricht, bestehen darin, einen bisher unentdeckten Zauber auf dem Sprechenden Hut zu zeigen, der, wie der Schulleiter behauptet persönlich herausgefunden zu haben, ~nur den Slytherins, die auch Parselmünder sind, antwortet. Der Schulleiter argumentiert ferner, dass dies die Interpretation begünstigt, dass die Kammer des Schreckens tatsächlich 1943 eröffnet wurde, also ungefähr im richtigen Zeitrahmen, als Er, dessen Name nicht genannt werden darf, ein bekannter Parselmund, Hogwarts besucht hat. Es ist eine ziemlich fragwürdige Logik, aber ein richterlicher Ausschuss könnte entscheiden, dass es ausreicht, um Mr~Hagrids Schuld in Zweifel zu ziehen, wenn es ihnen gelingt, ein ehrliches Gesicht zu wahren, wenn sie das verkünden. Und nun kommen wir zur Schlüsselfrage: \emph{Wie} hat der Schulleiter diesen versteckten Zauber auf dem Sprechenden Hut entdeckt?“

% Professor Quirrell was smiling thinly now. “Well now, let us suppose that there was a Parselmouth in this year’s crop of students, a potential Heir of Slytherin. You must admit, Mr~Potter, that you stand out as a possibility whenever extraordinary people are considered. And if I then further ask myself which new Slytherin would be most likely to have his mental privacy invaded by the Headmaster, specifically hunting the memories of his Sorting, why, you stand out even more.” The smile vanished. “So you see, Mr~Potter, it was not \emph{I} who invaded your mind, though I will not ask you to apologize. It is not your fault that you believed Dumbledore’s protestations of respecting your mental privacy.”
Professor Quirrell lächelte nun dünn. „Nun, nehmen wir an, es gäbe einen Parselmund in der diesjährigen Schülergeneration, einen potentiellen Erben Slytherins. Sie müssen zugeben, Mr~Potter, dass Sie immer dann als Möglichkeit hervorstechen, wenn außergewöhnliche Menschen in Betracht gezogen werden. Und wenn ich mich dann noch frage, in wessen geistige Privatsphäre welchen neuen Slytherins der Schulleiter am ehesten eingedrungen wäre, speziell auf der Jagd nach den Erinnerungen an seine Einsortierung, tja, dann fallen Sie noch mehr auf“. Das Lächeln verschwand. „Sie sehen also, Mr~Potter, nicht \emph{ich} war es, der in Ihren Verstand eingedrungen ist, obwohl ich Sie nicht um eine Entschuldigung bitten werde. Es ist nicht Ihre Schuld, dass Sie Dumbledores Beteuerungen, Ihre geistige Privatsphäre zu respektieren, geglaubt haben.“

% “My sincere apologies,” Harry said, keeping his face expressionless. The rigid control was a confession in its own right, as was the sweat beading his forehead; but he didn’t think the Defence Professor would take any evidence from that. Professor Quirrell would just think Harry was nervous at having been discovered as the Heir of Slytherin. Rather than being nervous that Professor Quirrell might realize that Harry had deliberately betrayed Slytherin’s secret…which itself was no longer seeming like such a smart move.
„Ich bitte aufrichtig um Entschuldigung,“ sagte Harry und hielt sein Gesicht ausdruckslos. Die strenge Kontrolle war ein Geständnis an sich, ebenso wie der Schweiß auf seiner Stirn; aber er glaubte nicht, dass der Verteidigungsprofessor daraus irgendwelche Beweise ziehen würde. Professor Quirrell würde einfach denken, dass Harry nervös war, weil er als Erbe Slytherins entdeckt worden war. Anstatt nervös zu sein, dass Professor Quirrell erkennen könnte, dass Harry absichtlich Slytherins Geheimnis verraten hatte… was an sich nicht mehr als ein so kluger Schachzug erschien.

% “So, Mr~Potter. Any progress on finding the Chamber of Secrets?”
„Also, Mr~Potter. Gibt es Fortschritte bei der Suche nach der Kammer des Schreckens?“

% \emph{No,} thought Harry. But to maintain plausible deniability, you needed a general policy of sometimes evading questions even when you had nothing to hide… “With respect, Professor Quirrell, if I had made such progress, it is not \emph{quite} obvious to me that I should tell you about it.”
\emph{Nein}, dachte Harry. Aber um plausibel zu bleiben, brauchte man eine allgemeine Politik des Ausweichens, auch wenn man nichts zu verbergen hatten… „Bei allem Respekt, Professor Quirrell, wenn ich derartige Fortschritte gemacht hätte, ist mir nicht \emph{wirklich} klar, warum ich Ihnen davon erzählen sollte.“

% Professor Quirrell sipped from his own water glass again. “Well then, Mr~Potter, I shall freely tell you what I know or suspect. First, I believe the Chamber of Secrets is real, as is Slytherin’s Monster. Miss~Myrtle’s death was not discovered until hours after her demise, even though the wards should have alerted the Headmaster instantly. Therefore her murder was performed either by Headmaster Dippet, which is unlikely, or by some entity which Salazar Slytherin keyed into his wards at a higher level than the Headmaster himself. Second, I suspect that contrary to popular legend, the purpose of Slytherin’s Monster was \emph{not} to rid Hogwarts of Muggle-borns. Unless Slytherin’s Monster were powerful enough to defeat the Headmaster of Hogwarts and all the teachers, it could not triumph by force. Multiple murders in secrecy would result in the school’s closure, as nearly happened in 1943, or in the placing of new wards. So why Slytherin’s Monster, Mr~Potter? What true purpose does it serve?”
Professor Quirrell nippte wieder aus seinem eigenen Wasserglas. „Nun denn, Mr~Potter, ich werde Ihnen frei heraus sagen, was ich weiß oder vermute. Erstens glaube ich, dass die Kammer des Schreckens real ist, ebenso wie Slytherins Monster. Miss~Myrtles Tod wurde erst Stunden nach ihrem Ableben entdeckt, obwohl die Schutzzauber den Schulleiter sofort hätten alarmieren müssen. Daher wurde ihr Mord entweder von Schulleiter Dippet verübt, was unwahrscheinlich ist, oder von einem Wesen, das Salazar Slytherin auf einer höheren Ebene als der des Schulleiters selbst in seine Schutzzauber eingeschleust hat. Zweitens vermute ich, dass der Zweck von Slytherins Monster im Gegensatz zu der populären Legende \emph{nicht} darin bestand, Hogwarts von Muggelgeborenen zu befreien. Wenn Slytherins Monster nicht mächtig genug war, den Schulleiter von Hogwarts und alle Lehrer zu besiegen, konnte es nicht mit Gewalt triumphieren. Mehrere Morde im Verborgenen würden zur Schließung der Schule führen, wie es 1943 fast geschah, oder zur Einrichtung neuer Schutzzauber. Warum also Slytherins Monster, Herr Potter? Welchen wahren Zweck erfüllt es?“

% “Ah…” Harry dropped his gaze to his water glass and tried to think. “To kill anyone who got into the Chamber and didn’t belong there—”
„Äh…“ Harry ließ den Blick auf sein Wasserglas fallen und versuchte nachzudenken. „Jeden zu töten, der die Kammer betrat und nicht dorthin gehörte,—“

% “A monster powerful enough to defeat a team of wizards that had broken past the best wards Salazar could place on his Chamber? Unlikely.”
„Ein Monster, das mächtig genug ist, um ein Team von Zauberern zu besiegen, das an den besten Schutzzaubern, die Salazar auf seine Kammer legen konnte, vorbeigekommen war? Unwahrscheinlich.“

% Harry was feeling a bit pressured now. “Well, it’s called the Chamber of Secrets, so maybe the Monster has a secret, or \emph{is} a secret?” For that matter, just what sort of secrets were in the Chamber of Secrets in the first place? Harry hadn’t done a lot of research on the subject, in part because he’d got the impression that nobody knew anything—
Harry fühlte sich jetzt ein wenig unter Druck gesetzt. „Nun, sie heißt auch die Kammer der Geheimnisse, vielleicht hat das Monster also ein Geheimnis, oder \emph{ist} es ein Geheimnis?“ Und was für Geheimnisse waren überhaupt in der Kammer des Schreckens? Harry hatte nicht viel über dieses Thema recherchiert, zum Teil, weil er den Eindruck hatte, dass niemand etwas wusste—

% Professor Quirrell was smiling. “Why not just write the secret down?”
Professor Quirrell lächelte. „Warum nicht einfach das Geheimnis aufschreiben?“

% “Ahhh…” said Harry. “Because if the Monster spoke Parseltongue, that would ensure that only a true descendant of Slytherin could hear the secret?”
„Ahhh…“ sagte Harry. „Denn wenn das Monster Parsel spricht, würde das sicherstellen, dass nur ein wahrer Nachfahre Slytherins das Geheimnis hören könnte?“

% “Easy enough to key the wards on the Chamber to a phrase spoken in Parseltongue. Why go to the trouble of creating Slytherin’s Monster? It cannot have been easy to create a creature with a lifespan of centuries. Come, Mr~Potter, it should be obvious; what are the secrets that can be told from one living mind to another, but never written down?”
„Es ist leicht genug, die Schutzzauber der Kammer auf einen Satz in Parselsprache zu ansprechen zu lassen. Warum sich die Mühe machen, Slytherins Monster zu erschaffen? Es kann nicht einfach gewesen sein, eine Kreatur mit einer Lebensdauer von Jahrhunderten zu erschaffen. Kommen Sie, Mr~Potter, es sollte offensichtlich sein; was sind die Geheimnisse, die von einem lebenden Verstand zum anderen weitererzählt, aber nie niedergeschrieben werden können?“

% Harry saw it then, with a burst of adrenaline that started his heart racing, his breath coming faster. “\emph{Oh.}”
Da sah Harry es, mit einem Adrenalinschub, der sein Herz zum Rasen brachte, und sein Atem wurde schneller. „\emph{Oh.}“

% Salazar Slytherin had been very cunning indeed. Cunning enough to come up with a way to bypass the Interdict of Merlin.
Salazar Slytherin war in der Tat sehr gerissen gewesen. Gerissen genug, um einen Weg zu finden, das Interdikt von Merlins zu umgehen.

% Powerful wizardries couldn’t be transmitted through books or ghosts, but if you could create a long-lived enough sentient creature with a good enough memory—
Mächtige Zaubereien konnten nicht durch Bücher oder Geister übertragen werden, aber wenn man eine langlebige, ausreichend denkende Kreatur mit einem ausreichend guten Gedächtnis erschaffen könnte—

% “It seems very probable to me,” said Professor Quirrell, “that He-Who-Must-Not-Be-Named began his climb to power with secrets obtained from Slytherin’s Monster. That Salazar’s lost knowledge is the source of You-Know-Who’s extraordinarily powerful wizardry. Hence my interest in the Chamber of Secrets and the case of Mr~Hagrid.”
„Es erscheint mir sehr wahrscheinlich,“ so Professor Quirrell, „dass Er, dessen Name nicht genannt werden darf seinen Aufstieg zur Macht mit Geheimnissen begann, die er aus Slytherins Monster gewonnen hatte. Dass Salazars verlorenes Wissen die Quelle der außerordentlich mächtigen Zauberei von Du-weißt-schon-wem ist. Daher mein Interesse an der Kammer des Schreckens und dem Fall von Mr~Hagrid.“

% “I \emph{see},” Harry said. And if \emph{he}, Harry, could find Salazar’s Chamber of Secrets…then all of the lost knowledge that Lord Voldemort had obtained would be \emph{his} as well.
„Ich \emph{verstehe},“ sagte Harry. Und wenn \emph{er}, Harry, Salazars Kammer des Schreckens finden könnte… dann würde all das verlorene Wissen, das Lord Voldemort erlangt hatte, auch \emph{ihm} gehören.

% Yes. That was \emph{just} how the story should go.
Ja. \emph{Genau so} sollte die Geschichte ablaufen.

% Add in Harry’s superior intelligence and some original magical research and some Muggle rocket launchers, and the resulting fight would be completely one-sided, which was exactly how Harry wanted it.
Fügte man Harrys überlegene Intelligenz und einige originelle magische Forschungen und einige Muggel-Raketenwerfer hinzu, dann würde der daraus resultierende Kampf völlig einseitig sein, was genau das war, was Harry wollte.

% Harry was grinning now, a very evil grin. \emph{New priority: Find everything in Hogwarts that looks remotely like a snake and try speaking to it. Starting with everything you’ve already tried, only this time be sure to use Parseltongue instead of English—get Draco to let you into the Slytherin dorms—}
Harry grinste jetzt, ein sehr böses Grinsen. \emph{Neue Priorität: Finde in Hogwarts alles, was im Entferntesten wie eine Schlange aussieht, und versuche, damit zu sprechen. Fange mit allem an, was du bereits versucht hast, nur dieses Mal solltest du unbedingt} \emph{Parsel} \emph{statt Englisch verwenden—lass dich von Draco in die Schlafsäle der Slytherins einladen—}

% “Don’t become too excited, Mr~Potter,” said Professor Quirrell. His own face had become expressionless, now. “You must \emph{continue} thinking. What were the Dark Lord’s parting words to Slytherin’s Monster?”
„Seien Sie nicht zu aufgeregt, Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell. Sein eigenes Gesicht war nun ausdruckslos geworden. „Sie müssen \emph{weiter} denken. Was waren die Abschiedsworte des Dunklen Lords an Slytherins Monster?“

% “\emph{What?}” Harry said. “How could either of us possibly know that?”
„\emph{Was?}“, fragte Harry. „Wie kann das einer von uns beiden wissen?“

% “Visualize the scene, Mr~Potter. Let your imagination fill in the details. Slytherin’s Monster—probably some great serpent, so that only a Parselmouth may speak to it—has finished imparting all of the knowledge it possesses to He-Who-Must-Not-Be-Named. It conveys to him Salazar’s final benediction, and warns him that the Chamber of Secrets must now remain closed until the next descendant of Salazar should prove cunning enough to open it. And he who will become the Dark Lord nods, and says to it—”
„Visualisieren Sie die Szene, Mr~Potter. Lassen Sie Ihre Fantasie die Details füllen. Slytherins Monster—wahrscheinlich eine große Schlange, so dass nur ein Parselmund zu ihm sprechen kann—hat sein ganzes Wissen, das es besitzt, an Ihn weitergegeben, der nicht genannt werden darf. Sie übermittelt ihm Salazars letzten Segen und warnt ihn, dass die Kammer des Schreckens nun geschlossen bleiben muss, bis der nächste Nachfahre Salazars sich als listig genug erweist, sie zu öffnen. Und derjenige, der der Dunkle Lord werden wird, nickt und sagt zu ihm—“

% “Avada Kedavra,” said Harry, suddenly feeling sick to his stomach.
„Avada Kedavra,“ sagte Harry, dem plötzlich schlecht wurde.

% “Rule Twelve,” Professor Quirrell said quietly. “Never leave the source of your power lying around where someone else can find it.”
„Regel Nr. zwölf,“ sagte Professor Quirrell leise. „Lass die Quelle deiner Kraft nie dort liegen, wo ein anderer sie finden kann.“

% Harry’s gaze dropped to the tablecloth, which had decorated itself in a mournful pattern of black flowers and shadows. Somehow that seemed…too sad to be imagined, Slytherin’s great snake had only wanted to help Lord Voldemort, and Lord Voldemort had just…there was something unbearably sorrowful about it, what sort of person would \emph{do} that to a being who’d offered them nothing but friendship… “\emph{Do} you think the Dark Lord would have—”
Harrys Blick fiel auf die Tischdecke, die sich mit einem traurigen Muster aus schwarzen Blumen und Schatten geschmückt hatte. Irgendwie schien das… zu traurig, um es sich vorstellen zu können, denn Slytherins große Schlange hatte Lord Voldemort nur helfen wollen, und Lord Voldemort hatte einfach… es hatte etwas unerträglich Trauriges an sich, was für ein Mensch würde das einem Wesen \emph{antun}, das ihm nichts als Freundschaft angeboten hatte… „\emph{Glauben} Sie, der Dunkle Lord hätte—“

% “Yes,” Professor Quirrell said flatly. “He-Who-Must-Not-Be-Named left quite a trail of bodies behind him, Mr~Potter; I doubt he would have omitted that one. If there were any artifacts left there that could be moved, the Dark Lord would have taken those with him as well. There might still be something worth seeing in the Chamber of Secrets, and to find it would prove yourself the true Heir of Slytherin. But do not raise your hopes too high. I suspect that all you will find is the remains of Slytherin’s Monster resting quietly in its grave.”
„Ja,“ sagte Professor Quirrell rundheraus. „Er, dessen Name nicht genannt werden darf hinterließ eine ziemliche Spur von Leichen, Mr~Potter; ich bezweifle, dass er diese ausgelassen hätte. Wenn es dort irgendwelche Artefakte gab, die bewegt werden konnten, hätte der Dunkle Lord diese auch mitgenommen. Es könnte immer noch etwas Sehenswertes in der Kammer des Schreckens geben, und sie zu finden, würde Sie als der wahre Erbe Slytherins bestätigen. Aber machen Sie sich keine allzu großen Hoffnungen. Ich vermute, dass Sie nur die Überreste von Slytherins Monster finden werden, das still in seinem Grab ruht.“

% They sat in silence for a while.
Sie saßen eine Weile in Stille.

% “I could be wrong,” said Professor Quirrell. “In the end it is only a guess. But I did wish to warn you, Mr~Potter, so that you would not be too sorely disappointed.”
„Ich könnte mich irren,“ sagte Professor Quirrell. „Am Ende ist es nur eine Vermutung. Aber ich wollte Sie warnen, Mr~Potter, damit Sie nicht allzu sehr enttäuscht werden.“

% Harry nodded shortly.
Harry nickte kurz.

% “One might even regret your infant self’s victory,” said Professor Quirrell. His smile twisted. “If only You-Know-Who had lived, you might have persuaded him to teach you some of the knowledge that would have been your heritage, from one Heir of Slytherin to another.” The smile twisted further, as though to mock the obvious impossibility, even given the premise.
„Man könnte sogar den Sieg Ihres Baby-Ichs bedauern,“ sagte Professor Quirrell. Sein Lächeln wurde schief. „Würde Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf leben, hätten Sie ihn vielleicht dazu überredet, Ihnen etwas von dem Wissen beizubringen, das Ihr Erbe gewesen wäre, von einem Erben Slytherins an einen anderen.“ Das Lächeln wurde noch schiefer, als wolle es die offensichtliche Unmöglichkeit verspotten, selbst unter dieser Prämisse.

% \emph{Note to self,} thought Harry, with a slight chill and an edge of anger, \emph{make sure to extract my heritage out of the Dark Lord’s mind, one way or another.}
\emph{Anmerkung an mich selbst}: dachte Harry, mit einem leichten Schauer und einem Hauch von Wut, \emph{sicherstellen, dass ich mein Erbe auf die eine oder andere Weise aus dem Geist des Dunklen Lords heraushole}.

% There was another silence. Professor Quirrell was looking at Harry as though waiting for him to ask something.
Es gab eine weitere Stille. Professor Quirrell schaute Harry an, als warte er darauf, dass er etwas fragen würde.

% “Well,” said Harry, “so long as we’re on the topic, can I ask how you think the whole Parselmouth business actually—”
„Nun,“ sagte Harry, „wenn wir schon beim Thema sind, darf ich fragen, wie Sie die ganze Parselmund-Sache eigentlich finden—“

% There came a knock at the door, then. Professor Quirrell raised a cautionary finger, then opened the door with a wave. The waitress entered, balancing a huge platter with their meals as though the whole assembly weighed nothing (which was in fact probably the case). She gave Professor Quirrell his bowl of green soup, and a glass of his usual Chianti; and set down before Harry a plate of small meat strips smothered in a heavy-looking sauce, plus a glass of his accustomed treacle soda. Then she bowed, managing to make it seem like sincere respect rather than perfunctory acknowledgement, and departed.
Es klopfte also an die Tür. Professor Quirrell erhob einen warnenden Finger und öffnete dann die Tür mit einem Winken. Die Kellnerin trat ein und balancierte eine riesige Platte mit ihren Mahlzeiten, als ob die ganze Ansammlung nichts wiegen würde (was wahrscheinlich auch tatsächlich der Fall war). Sie gab Professor Quirrell seine Schüssel mit grüner Suppe und ein Glas seines üblichen Chianti; und stellte vor Harry einen Teller mit kleinen Fleischstreifen in einer schwer aussehenden Soße und ein Glas seiner gewohnten Siruplimonade ab. Dann verbeugte sie sich, wobei sie es schaffte, es eher als aufrichtigen Respekt als als oberflächliche Anerkennung erscheinen zu lassen, und verschwand.

% When she was gone, Professor Quirrell held up a finger for silence again, and drew his wand.
Als sie weg war, hielt Professor Quirrell wieder einen Finger hoch, als Zeichen zu schweigen, und zog seinen Zauberstab.

% And then Professor Quirrell began performing a certain series of incantations that Harry recognized, making him take a sharp breath. It was the series and ordering that Mr~Bester had used, the full set of twenty-seven spells that you would perform before discussing anything of truly great import.
Und dann begann Professor Quirrell mit einer Reihe von Beschwörungsformeln, die Harry erkannte und die ihn zu einem scharfen Atemzug veranlassten. Es war die Serie und die Reihenfolge, die Mr~Bester benutzt hatte, der vollständige Satz von siebenundzwanzig Zaubersprüchen, die man vor einer Diskussion über etwas von wirklich großer Bedeutung ausführen würde.

% If the discussion of the Chamber of Secrets \emph{hadn’t} counted as important—
Wenn die Diskussion über die Kammer des Schreckens nicht \emph{so} wichtig gewesen war—

% When Professor Quirrell was done—he’d performed \emph{thirty} spells, three of which Harry hadn’t heard before—the Defence Professor said, “Now we shall not be interrupted for a time. Can you keep a secret, Mr~Potter?”
Als Professor Quirrell fertig war—er hatte \emph{dreißig} Zaubersprüche ausgeführt, von denen Harry drei noch nie gehört hatte—sagte der Verteidigungsprofessor: „Jetzt werden wir eine Zeit lang nicht unterbrochen. Können Sie ein Geheimnis bewahren, Mr~Potter?“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “A serious secret, Mr~Potter,” Professor Quirrell said. His eyes were intent, his face grave. “One which could potentially send me to Azkaban. Think about it before you reply.”
„Ein ernstes Geheimnis, Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell. Seine Augen waren entschlossen, sein Gesicht ernst. „Eines, das mich möglicherweise nach Askaban bringen könnte. Denken Sie darüber nach, bevor Sie antworten.“

% For a moment Harry didn’t even see why the question should be hard, given his growing collection of secrets. Then—
Einen Moment lang sah Harry nicht einmal, warum die Frage angesichts seiner wachsenden Sammlung von Geheimnissen so schwer sein sollte. Dann—

% \emph{If this secret could send Professor Quirrell to Azkaban, that means he’s done something illegal…}
\emph{Wenn dieses Geheimnis Professor Quirrell nach Askaban schicken konnte, bedeutet das, dass er etwas Illegales getan hat…}

% Harry’s brain performed a few calculations. Whatever the secret, Professor Quirrell did not think his illegal act would reflect badly on him in Harry’s eyes. There was no advantage to be gained from \emph{not} hearing it. And if it did reveal something wrong with Professor Quirrell, then it was very much to Harry’s advantage to know it, even if he had promised not to tell anyone.
Harrys Gehirn stellte ein paar Berechnungen an. Wie auch immer das Geheimnis aussehen mochte, Professor Quirrell dachte nicht, dass seine illegale Tat in Harrys Augen einen schlechten Eindruck auf ihn machen würde. Es gab keinen Vorteil, wenn man es \emph{nicht} hörte. Und wenn es etwas enthüllte, das mit Professor Quirrell nicht in Ordnung war, dann war es für Harry sehr vorteilhaft, es zu wissen, auch wenn er versprochen hatte, es niemandem zu erzählen.

% “I never had very much respect for authority,” Harry said. “Legal and governmental authority included. I will keep your secret.”
„Ich hatte nie sehr viel Respekt vor Autoritäten,“ sagte Harry. „Juristische und staatliche Autorität eingeschlossen. Ich werde Ihr Geheimnis bewahren.“

% Harry didn’t bother asking whether the revelation was worth the danger it would pose to Professor Quirrell. The Defence Professor wasn’t stupid.
Harry machte sich nicht die Mühe zu fragen, ob die Enthüllung die Gefahr wert sei, die sie für Professor Quirrell darstellen würde. Der Verteidigungsprofessor war nicht dumm.

% “Then I must test whether you are truly a descendant of Salazar,” said Professor Quirrell, and stood up from his chair. Harry, prompted more by reflex and instinct than calculation, shoved himself up out of his own chair as well.
„Dann muss ich prüfen, ob Sie wirklich ein Nachfahre von Salazar sind,“ sagte Professor Quirrell und stand von seinem Stuhl auf. Harry, mehr durch Reflex und Instinkt als durch Berechnung veranlasst, erhob sich ebenfalls von seinem eigenen Stuhl.

% There was a blur, a shift, a sudden motion.
Es gab ein Verschwimmen, eine Verschiebung, eine plötzliche Bewegung.

% Harry aborted his panicked backward leap halfway through, leaving him wind-milling his arms and trying not to fall over, a frantic flush of adrenaline running through him.
Harry brach seinen panischen Rückwärtssprung nach der Hälfte der Zeit ab, so dass er mit seinen Armen rudern musste um nicht umzufallen, wobei ein Adrenalinschub durch ihn hindurchging.

% At the other end of the room swayed a snake a metre high, bright green and intricately banded in white and blue. Harry didn’t know enough snake lore to recognize it, but he knew that ‘brightly coloured’ meant ‘poisonous’.
Am anderen Ende des Raumes schwankte eine Schlange, die einen Meter hoch war, hellgrün und aufwendig in Weiß und Blau gebändert. Harry kannte nicht genug Schlangen, um sie zu erkennen, aber er wusste, dass „bunt“ „giftig“ bedeutet.

% The constant sense of doom had diminished, ironically enough, after the Defence Professor of Hogwarts had turned into a venomous snake.
Das ständige Gefühl des Untergangs hatte ironischerweise nachgelassen, nachdem sich der Verteidigungsprofessor von Hogwarts in eine giftige Schlange verwandelt hatte.

% Harry swallowed hard and said, “Greetings—ah, hssss, no, ah, \parsel{greetings.}”
Harry schluckte hart und sagte: „Grüße—äh, hssss, nein, äh, \parsel{Grüße}“.

% “\parsel{So,}” hissed the snake. “\parsel{You speak, I hear. I speak, you hear?}”
„\parsel{So},“ zischte die Schlange. „\parsel{Du sprichst, ich höre. Ich spreche, hörst du?}“

% “\parsel{Yes, I hear,}” hissed Harry. “\parsel{You are an Animagus?}”
„\parsel{Ja, ich höre,}“ zischte Harry. „\parsel{Sie sind ein Animagus?}“

% “\parsel{Obviously,}” hissed the snake. “\parsel{Thirty-seven rules, number thirty-four: Become Animagus. All sensible people do, if can. Thus, very rare.}” The snake’s eyes were flat surfaces ensconced within dark pits, sharp black pupils in dark grey fields. “\parsel{This is most secure way to speak. You see? No others understand us.}”
„\parsel{Offensichtlich},“ zischte die Schlange. „\parsel{Siebenunddreißig Regeln, Nummer vierunddreißig: Werde Animagus. Alle vernünftigen Menschen tun das, wenn sie können. Das ist sehr selten.“} Die Augen der Schlange waren flache Oberflächen, die in dunklen Gruben lagen, scharfe schwarze Pupillen in dunkelgrauen Feldern. „\parsel{Das ist die sicherste Art zu sprechen. Verstehst Du? Kein anderer versteht uns.}“

% “\parsel{Even if they are snake Animagi?}”
„\parsel{Selbst wenn es Schlangenanimagi sind?}“

% “\parsel{Not unless heir of Slytherin wills.}” The snake gave a series of short hisses which Harry’s brain translated as sardonic laughter. “\parsel{Slytherin not stupid. Snake Animagus not same as Parselmouth. Would be huge flaw in scheme.}”
„\parsel{Nur wenn es Erben von Slytherin sind.}“ Die Schlange gab eine Reihe kurzer Zischlaute von sich, die Harrys Gehirn als sardonisches Lachen übersetzte. „\parsel{Slytherin nicht dumm. Schlangenanimagus nicht dasselbe wie Parselmund. Das wäre ein großer Fehler im Plan.}“

% Well \emph{that} definitely argued that Parseltongue was personal magic, not snakes being sentient beings with a learnable language—
Nun, \emph{das} sprach definitiv dafür, dass Parsel persönliche Magie war, und nicht das Schlangen vernunftbegabte Wesen mit einer erlernbaren Sprache waren—

% “\parsel{I am not registered,}” hissed the snake. The dark pits of its eyes stared at Harry. “\parsel{Animagus must be registered. Penalty is two years imprisonment. Will you keep my secret, boy?}”
„\parsel{Ich bin nicht registriert},“ zischte die Schlange. Die dunklen Gruben ihrer Augen starrten Harry an. „\parsel{Animagus muss registriert sein. Die Strafe ist zwei Jahre Gefängnis. Wirst du mein Geheimnis bewahren, Junge?}“

% “\parsel{Yes,}” hissed Harry. “\parsel{Would never break promise.}”
„\parsel{Ja,}“ zischte Harry. „\parsel{Würde nie ein Versprechen brechen.}“

% The snake seemed to hold still, as though in shock, and then began to sway again. “\parsel{We come here next in seven days. Bring cloak to pass unseen, bring hourglass to move through time}—”
Die Schlange schien wie unter Schock stillzuhalten und begann dann wieder zu schwanken. „\parsel{Wir kommen in sieben Tagen hierher. Bring den Umhang zum ungesehenen Vorbeigehen, bring das Stundenglas, um durch die Zeit zu reisen—}“

% “\parsel{You know?}” hissed Harry in shock. “\parsel{How}—”
„\parsel{Sie wissen es?}“ zischte Harry schockiert. „\parsel{Wie—}“

% Again the series of short quick hisses that translated as sardonic laughter. “\parsel{You arrive in my first class while still in other class, strike down enemy with pie, two balls of memory}—”
Wieder die Reihe von kurzen, schnellen Zischlauten, die als sardonisches Lachen übersetzt wurden. „\parsel{Du kommst in meiner ersten Klasse an, während du noch in einer anderen Klasse bist, schlägst einen Feind mit Kuchen, zwei Kugeln der Erinnerung—}“

% “\parsel{Never mind,}” hissed Harry. “\parsel{Stupid question, forgot you were smart.}”
„\parsel{Egal},“ zischte Harry. „\parsel{Dumme Frage, ich vergaß, dass Sie schlau sind.}“

% “\parsel{Foolish thing to forget,}” said the snake, but the hiss did not seem offended.
„\parsel{Dumm das zu vergessen},“ sagte die Schlange, aber das Zischen schien nicht beleidigt zu sein.

% “\parsel{Hourglass is restricted,}” Harry said. “\parsel{Cannot use until ninth hour.}”
„\parsel{Stundenglas ist begrenzt},“ sagte Harry. „\parsel{Kann nicht vor der neunten Stunde verwendet werden.}“

% The snake twitched its head, a snakish nod. “\parsel{Many restrictions. Locked to your use only, cannot be stolen. Cannot transport other humans. But snake carried in pouch, I suspect will go with. Think possible to hold hourglass motionless within shell, without disturbing wards, while you turn shell around it. We will test in seven days. Will not speak of plans beyond this. You say nothing, to no-one. Give no sign of expectancy, none. Understand?}”
Die Schlange zuckte mit dem Kopf, ein schlangenartiges Nicken. „\parsel{Viele Einschränkungen. Nur an den eigenen Gebrauch gebunden, kann nicht gestohlen werden. Kann keine anderen Menschen transportieren. Aber die Schlange, die in einem Beutel getragen wird, wird vermutlich mitgehen. Ich halte es für möglich, die Sanduhr bewegungslos in der Hülle zu halten, ohne die Schutzzauber zu stören, während man die Hülle um sie herum dreht. Wir werden es in sieben Tagen testen. Darüber hinaus werden wir nicht von Plänen sprechen. Sie sagen nichts, zu niemandem. Kein Zeichen, dass du etwas erwartest, keins. Verstanden?}“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “\parsel{Speak.}”
„\parsel{Antworte in der Sprache.}“

% “\parsel{Yes.}”
„\parsel{Ja.}“

% “\parsel{Will do as I said?}”
„\parsel{Wirst tun, was ich gesagt habe?}“

% “\parsel{Yes. But,}” Harry gave a wobbling rasp that was how his mind had translated a hesitant ‘Ahhh’ into snakish, “\parsel{I do not promisse to do whatever thiss iss, you have not ssaid}—”
„\parsel{Ja. Aber},“ Harry gab einen abgehackten, rauhen Ton von sich, mit dem sein Verstand ein zögerliches „Ähhh“ in Schlangisch übersetzt hatte, „\parsel{ich verspreche aber nicht das zu tun, was auch immer dass ist, Sie haben nicht gesagt—}“

% The snake performed a shiver that Harry’s mind translated as a severe glare. “\parsel{Of course not. Will discuss specifics at next meeting.}”
Die Schlange zitterte kurz, was Harrys Verstand als einen ernsten Blick übersetzte. „\parsel{Natürlich nicht. Werde bei nächstem Treffen die Besonderheiten der Sache besprechen.}“

% The blur and motion reversed itself, and Professor Quirrell was standing there once more. For a moment the Defence Professor himself seemed to sway, as the snake had swayed, and his eyes seemed cold and flat; and then his shoulders straightened and he was human once more.
Das Verschwimmen und die Bewegung kehrten sich um, und Professor Quirrell stand wieder da. Einen Moment lang schien der Verteidigungsprofessor selbst zu schwanken, wie die Schlange geschwankt hatte, und seine Augen schienen kalt und flach zu sein; und dann richteten sich seine Schultern auf, und er war wieder ein Mensch.

% And the aura of doom had returned.
Und die Aura des Untergangs war zurückgekehrt.

% Professor Quirrell’s chair scooted back for him, and he sat down in it. “No sense in letting this go to waste,” Professor Quirrell said as he picked up his spoon, “though at the moment I would much prefer a live mouse. One can never quite disentangle the mind from the body it wears, you see…”
Professor Quirrells Stuhl rutschte für ihn zurück, und er setzte sich darin nieder. „Es macht keinen Sinn, das zu vergeuden,“ sagte Professor Quirrell, als er den Löffel aufhob, „obwohl ich im Moment eine lebende Maus viel lieber hätte. Man kann den Geist nie ganz von dem Körper lösen, den er trägt, verstehen Sie?“

% Harry slowly took his seat and began eating.
Harry nahm langsam Platz und begann zu essen.

\later

% “So the line of Salazar did not die with You-Know-Who after all,” said Professor Quirrell after a time. “It would seem that rumours have already begun to spread, among our fine student body, that you are Dark; I wonder what they would think, if they knew that.”
„Die Linie von Salazar starb also doch nicht mit Du-weißt-schon-wem,“ sagte Professor Quirrell nach einiger Zeit. „Es scheint, dass sich unter unserer feinen Studentenschaft bereits Gerüchte darüber verbreiten, dass Sie Böse sind; ich frage mich, was sie denken würden, wenn sie das wüssten.“

% “Or if they knew that I had destroyed a Dementor,” Harry said, and shrugged. “I figure all the fuss will blow over over the next time I do something interesting. Hermione is having trouble, though, and I was wondering if you might have any suggestions for her.”
„Oder wenn sie wüssten, dass ich einen Dementor zerstört habe,“ sagte Harry und zuckte die Achseln. „Ich denke, dass sich die ganze Aufregung beim nächsten Mal, wenn ich etwas Interessantes mache, wieder legen wird. Hermine hat allerdings Probleme, und ich habe mich gefragt, ob Sie vielleicht Vorschläge für sie haben.“

% The Defence Professor ate several spoonfuls of soup in silence, then; and when he spoke again, his voice was oddly flat. “You really care about that girl.”
Der Verteidigungsprofessor aß schweigend mehrere Löffel Suppe, und als er wieder sprach, war seine Stimme seltsam flach. „Sie sorgen Sich wirklich um das Mädchen.“

% “Yes,” Harry said quietly.
„Ja,“ sagte Harry leise.

% “I suppose that is why she was able to bring you out of your Dementation?”
„Ich nehme an, dass sie Sie deshalb aus Ihrer Dementation herausholen konnte?“

% “More or less,” Harry said. The statement was true in a way, just not exact; it was not that his Demented self had cared, but that it had been confused.
„Mehr oder weniger,“ sagte Harry. Die Aussage war in gewisser Weise wahr, nur nicht genau; es war nicht so, dass sein dementiertes Selbst sich darum gekümmert hätte, sondern dass es verwirrt gewesen war.

% “I did not have any friends like that when I was young.” Still the same emotionless voice. “What would have become of you, I wonder, if you had been alone?”
„Als ich jung war, hatte ich keine solchen Freunde.“ Immer noch die gleiche emotionslose Stimme. „Was wäre wohl aus Ihnen geworden, wenn Sie allein gewesen wären?“

% Harry shivered before he could stop himself.
Harry zitterte, bevor er sich stoppen konnte.

% “You must be feeling grateful to her.”
„Sie müssen ihr dankbar sein.“

% Harry just nodded. Not quite exact, but true.
Harry nickte nur. Nicht ganz genau, aber wahr.

% “Then here is what I might have done at your age, if there had been anyone to do it for—”
„Dann sage ich Ihnen was ich in Ihrem Alter wohl getan hätte, wenn es jemanden gegeben hätte, für den ich es hätte tun können…“

%  LocalWords:  Breedlove Tenorman’s Erm Dippet Ahhh
