% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/8/
% \partchapter{Pretending to be Wise}{II}
\partchapter{Vorgeben weise zu sein}{II}

% \lettrine{H}{arry}, holding the tea cup in the exactly correct way that Professor Quirrell had needed to demonstrate three times, took a small, careful sip. All the way across the long, wide table that was the centrepiece of Mary’s Room, Professor Quirrell took a sip from his own cup, making it look far more natural and elegant. The tea itself was something whose name Harry couldn’t even pronounce, or at least, every time Harry had tried to repeat the Chinese words, Professor Quirrell had corrected him, until finally Harry had given up.
\lettrine{H}{arry}, der die Teetasse auf genau die korrekte Art und Weise hielt, die Professor Quirrell ihm dreimal hatte vorführen müssen, nahm einen kleinen, vorsichtigen Schluck. Auf der anderen Seite des langen, breiten Tisches, der das Herzstück von Marys Stube war, nahm Professor Quirrell einen Schluck aus seiner eigenen Tasse und ließ es dabei viel natürlicher und eleganter aussehen. Den Namen des Tees selbst hatte Harry nicht einmal aussprechen können oder zumindest hatte Professor Quirrell ihn jedes Mal korrigiert, wenn Harry versucht hatte, die chinesischen Worte zu wiederholen, bis er schließlich aufgegeben hatte.

% Harry had manœuvred himself into getting a glimpse at the bill last time, and Professor Quirrell had let him get away with it.
Harry hatte es beim letzten Mal geschafft, einen Blick auf die Rechnung zu werfen, und Professor Quirrell hatte ihn damit davonkommen lassen.

% He’d felt an impulse to drink a Comed-Tea first.
Vorher hatte er den Drang verspürt, zuerst einen Comed-Tea zu trinken.

% \emph{Even taking that into account}, Harry had still been shocked out of his skin.
\emph{Selbst unter Berücksichtigung dieser Tatsache} war Harry immer noch schockiert gewesen.

% And it still tasted to him like, well, tea.
Und es schmeckte immer noch wie, nun ja, Tee.

% There was a quiet, nagging suspicion in Harry’s mind that Professor Quirrell \emph{knew} this, and was deliberately buying ridiculously expensive tea that Harry couldn’t appreciate \emph{just to mess with him.} Professor Quirrell \emph{himself} might not like it all that much. Maybe \emph{nobody} actually liked this tea, and the only point of it was to be ridiculously expensive and make the victim feel unappreciative. In fact, maybe it was really just ordinary tea, only you asked for it in a certain code, and they put a fake gigantic price on the bill…
Harry hatte den leisen Verdacht, dass Professor Quirrell das \emph{wusste} und absichtlich lächerlich teuren Tee kaufte, den Harry nicht wertschätzen konnte, \emph{nur um ihn zu ärgern}. Professor Quirrell \emph{selbst} mochte den Tee vielleicht nicht mal. Vielleicht mochte \emph{niemand} diesen Tee wirklich und sein einziger Zweck war, lächerlich teuer zu sein und das Opfer sich undankbar fühlen zu lassen. Es könnte vielleicht auch nur ganz gewöhnlicher Tee sein, nur dass man in einem bestimmten Code nach ihm fragte und sie einen gigantischen falschen Preis auf die Rechnung setzten…

% Professor Quirrell’s expression was drawn and thoughtful. “No,” Professor Quirrell said, “you should \emph{not} have told the Headmaster about your conversation with Lord Malfoy. Please try to think faster next time, Mr~Potter.”
Professor Quirrells Gesichtsausdruck war abgehärmt und nachdenklich. „Nein“, sagte Professor Quirrell, „Sie hätten dem Schulleiter \emph{nicht} von Ihrem Gespräch mit Lord Malfoy erzählen sollen. Bitte versuchen Sie das nächste Mal schneller zu denken, Mr~Potter.“

% “I’m sorry, Professor Quirrell,” Harry said meekly. “I still don’t see it.” There were times when Harry felt very much like an impostor, pretending to be cunning in Professor Quirrell’s presence.
„Es tut mir leid, Professor Quirrell“, sagte Harry kleinlaut. „Ich verstehe es immer noch nicht.“ Es gab Zeiten, in denen Harry sich wie ein Betrüger fühlte, der in der Anwesenheit von Professor Quirrell nur vorgab gerissen zu sein.

% “Lord Malfoy is Albus Dumbledore’s opponent,” said Professor Quirrell. “At least for this present time. All Britain is their chessboard, all wizards their pieces. Consider: Lord Malfoy threatened to throw away everything, abandon his game, to take vengeance on you if Mr~Malfoy was hurt. In which case, Mr~Potter…?”
„Lord Malfoy ist Albus Dumbledores Gegner“, sagte Professor Quirrell. „Zumindest momentan. Ganz Großbritannien ist ihr Schachbrett, alle Zauberer sind ihre Figuren. Bedenken Sie: Lord Malfoy drohte, alles wegzuwerfen, sein Spiel aufzugeben, um sich an dir zu rächen, wenn Mr~Malfoy verletzt würde. In diesem Fall, Mr~Potter…?“

% It took more long seconds for Harry to get it, but it was clear that Professor Quirrell wasn’t going to give any more hints, not that Harry wanted them.
Es dauerte noch einige lange Sekunden, bis Harry es verstand, aber es war klar, dass Professor Quirrell keine weiteren Hinweise geben würde. Nicht, dass Harry welche wollte.

% Then Harry’s mind finally made the connection, and he frowned. “Dumbledore kills Draco, makes it look like \emph{I} did it, and Lucius sacrifices his game against Dumbledore to get at me? That…doesn’t seem like the Headmaster’s \emph{style}, Professor Quirrell…” Harry’s mind flashed back to a similar warning from Draco, which had made Harry say the same thing.
Dann stellte sein Verstand schließlich die Verbindung her und er runzelte die Stirn. „Tötet Dumbledore Draco, lässt es so aussehen, als hätte \emph{ich} es getan, woraufhin Lucius sein Spiel gegen Dumbledore hinwirft, um mich zu erledigen? Das…hört sich nicht nach dem \emph{Stil} des Schulleiters an, Professor Quirrell…“ In Harrys Verstand blitzte eine ganz ähnliche Warnung von Draco auf, auf die Harry dasselbe geantwortet hatte.

% Professor Quirrell shrugged, and sipped his tea.
Professor Quirrell zuckte mit den Achseln und trank einen Schluck seines Tees.

% Harry sipped his own tea, and sat in silence. The tablecloth spread over the table was in a very peaceful pattern, seeming at first like plain cloth, but if you stared at it long enough, or kept silent long enough, you started to see a faint tracery of flowers glimmering on it; the curtains of the room had changed their pattern to match, and seemed to shimmer as though in a silent breeze. Professor Quirrell was in a contemplative mood that Saturday, and so was Harry, and Mary’s Room, it seemed, had not neglected to notice this.
Harry nippte an seinen eigenen Tee und blieb schweigend sitzen. Die Tischdecke, die sich über den Tisch ausbreitete, war mit einem sehr ruhigen Muster bedeckt, so dass sie anfangs wie einfacher Stoff wirkte, aber wenn man sie lange genug anstarrte oder lange genug schwieg, begann man, fein gearbeitete Blumen zu erkennen, die darauf schimmerten; die Vorhänge des Raumes hatten ihr Muster entsprechend geändert und schienen wie durch einen lautlosen Luftzug zu schillern. Professor Quirrell war an diesem Samstag in einer kontemplativen Stimmung, genau wie Harry, und Marys Stube hatte das wie es schien nicht versäumt zu bemerken.

% “Professor Quirrell,” Harry said suddenly, “is there an afterlife?”
„Professor Quirrell“, sagte Harry plötzlich, „gibt es ein Leben nach dem Tod?“

% Harry had chosen the question carefully. Not, \emph{do you believe in an afterlife?} but simply \emph{Is there an afterlife?} What people \emph{really} believed didn’t seem to them like \emph{beliefs} at all. People didn’t say, ‘I strongly believe in the sky being blue!’ They just said, ‘the sky is blue’. Your true inner map of the world just felt to you like the way the world \emph{was…}
Harry hatte die Frage sorgfältig formuliert. Nicht \emph{glauben Sie an ein Leben nach dem Tod?}, sondern einfach \emph{gibt es ein Leben nach dem Tod?} Was die Leute \emph{fest} glaubten, kam ihnen überhaupt nicht wie \emph{Glaube} vor. Die Leute sagten nicht: „Ich glaube fest daran, dass der Himmel blau ist!“ Sie sagten einfach: „Der Himmel ist blau“. Die wahre innere Weltvorstellung fühlte sich für einen Schlichtweg so an wie die Welt \emph{war}…

% The Defence Professor raised his cup to his lips again before answering. His face was thoughtful. “If there is, Mr~Potter,” said Professor Quirrell, “then quite a few wizards have wasted a great deal of effort in their searches for immortality.”
Der Verteidigungsprofessor hob seine Tasse wieder an seine Lippen, bevor er antwortete. Sein Gesicht wirkte nachdenklich. „Wenn ja, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell, „dann haben etliche Zauberer sehr viel Mühe für die Suche nach der Unsterblichkeit verschwendet.“

% “That’s not actually an answer,” Harry observed. He’d learned by now to notice that sort of thing when talking to Professor Quirrell.
„Das nicht wirklich eine Antwort“, bemerkte Harry. Er hatte inzwischen gelernt, auf so etwas aufmerksam zu werden, wenn er mit Professor Quirrell sprach.

% Professor Quirrell set down his teacup with a small, high-pitched tacking sound on his saucer. “Some of those wizards were reasonably intelligent, Mr~Potter, so you may take it that the existence of an afterlife is not obvious. I have looked into the matter myself. There have been many claims of the sort which hope and fear would be expected to produce. Among those reports whose veracity is not in doubt, there is nothing which could not be the result of mere wizardry. There are certain devices said to communicate with the dead, but these, I suspect, only project an image from the mind; the result seems indistinguishable from memory because it \emph{is} memory. The alleged spirits tell no secrets they knew in life, nor could have learned after death, which are not known to the wielder—”
Professor Quirrell stellte seine Teetasse mit einem leisen, hohen Klickgeräusch auf seiner Untertasse ab. „Einige dieser Zauberer waren ziemlich intelligent, Mr~Potter, also können Sie davon ausgehen, dass die Existenz eines Jenseits nicht offensichtlich ist. Ich habe mich zu dem Thema selbst informiert. Viele Behauptungen dieser Art klingen so, als wären sie aus Hoffnung oder Angst entstanden. Unter den Berichten, deren Wahrheitsgehalt nicht im Zweifel steht, gibt es nichts, was nicht das Ergebnis bloßer Zauberei sein könnte. Es gibt bestimmte Apparaturen, von denen behauptet wird, dass man mit ihnen mit den Toten kommunizieren kann, aber diese projizieren, so vermute ich zumindest, nur ein Bild aus dem Kopf des Nutzers; das Ergebnis scheint sich nicht von der Erinnerung zu unterscheiden, weil es die Erinnerung \emph{ist}. Die angeblichen Geister enthüllen keine Geheimnisse, die sie im Leben kannten, noch nach dem Tod hätten lernen können, die dem Nutzer nicht bekannt sind—“

% “Which is why the Resurrection Stone is not the most valuable magical artefact in the world,” said Harry.
„Darum also ist der Stein der Auferstehung nicht das wertvollste magische Artefakt der Welt“, sagte Harry.

% “Precisely,” said Professor Quirrell, “though I wouldn’t say no to a chance to try it.” There was a dry, thin smile on his lips; and something colder, more distant, in his eyes. “You spoke to Dumbledore of that as well, I take it.”
„Ganz genau“, sagte Professor Quirrell, „obwohl ich zu einer Chance ihn zu erproben nicht nein sagen würde.“ Es war ein trockenes, dünnes Lächeln auf seinen Lippen; und etwas Kälteres, entfernteres in seinen Augen. „Sie haben auch darüber mit Dumbledore gesprochen, nehme ich an.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% The curtains were taking on a faintly blue pattern, and a dim tracery of elaborate snowflakes now seemed to be becoming visible on the tablecloth. Professor Quirrell’s voice sounded very calm. “The Headmaster can be very persuasive, Mr~Potter. I hope he has not persuaded you.”
Die Vorhänge nahmen ein leicht blaues Muster an und eine schwache Musterung aus kunstvollen Schneeflocken schien nun auf der Tischdecke sichtbar zu werden. Professor Quirrells Stimme klang sehr ruhig. „Der Schulleiter kann sehr überzeugend sein, Mr~Potter. Ich hoffe, er hat Ihnen nichts eingeredet.“

% “\emph{Heck} no,” said Harry. “Didn’t fool me for a second.”
„Nein, \emph{Verdammt}“, sagte Harry. „Er hat mich keine Sekunde lang getäuscht.“

% “I should hope not,” said Professor Quirrell, still in that very calm tone. “I would be extremely put out to discover that the Headmaster had convinced you to throw away your life on some fool plot by telling you that death is the next great adventure.”
„Das will ich auch hoffen“, sagte Professor Quirrell, noch immer in diesem sehr ruhigen Ton. „Ich wäre sehr verärgert, wenn ich herausfinden würde, dass der Schulleiter Sie davon überzeugt hätte, Ihr Leben wegen eines dummen Plans wegzuwerfen, indem er Ihnen sagte, dass der Tod das nächste große Abenteuer ist.“

% “I don’t think the Headmaster believed it himself, actually,” Harry said. He sipped his own tea again. “He asked me what I could possibly do with eternity, gave me the usual line about it being boring, and he didn’t seem to see any conflict between that and his own claim to have an immortal soul. In fact, he gave me a whole long lecture about how awful it was to want immortality before he claimed to have an immortal soul. I can’t quite visualize what must have been going on inside his head, but I don’t think he \emph{actually} had a mental model of himself continuing forever in the afterlife…”
„Ich glaube nicht, dass der Schulleiter es selbst geglaubt hat“, sagte Harry. Er nippte wieder an seinem eigenen Tee. „Er fragte mich, was ich mit der Ewigkeit anfangen wollen könnte, gab die üblichen Kommentare darüber ab, dass es langweilig, und er schien kein Problem dazwischen und seiner eigenen Aussage, eine unsterbliche Seele zu besitzen, zu sehen. Tatsächlich hielt er mir einen ewig langen Vortrag darüber, wie schrecklich es war, Unsterblichkeit zu wollen, bevor er behauptete, eine unsterbliche Seele zu haben. Ich kann mir nicht wirklich vorstellen, was in seinem Kopf vor sich gegangen sein muss, aber ich glaube nicht, dass er \emph{tatsächlich} eine Vorstellung davon hatte, wie er im Jenseits für immer weiterexistieren würde…“

% The temperature of the room seemed to be dropping.
Die Temperatur des Raumes schien zu sinken.

% “You perceive,” said a voice like ice from the other end of the table, “that Dumbledore does not truly believe as he speaks. It is not that he has compromised his principles. It is that he never had them from the beginning. Are you becoming cynical yet, Mr~Potter?”
„Sie nehmen wahr“, sagte eine Stimme wie Eis vom anderen Ende des Tisches, „dass Dumbledore nicht wirklich glaubt, während er spricht. Es ist nicht so, dass er seine Prinzipien in Frage gestellt hat. Es ist so, dass er sie von Anfang an nicht hatte. Werden Sie jetzt schon zynisch, Mr~Potter?“

% Harry had dropped his eyes to his teacup. “A little,” Harry said to his possibly-ultra-high-quality, perhaps-ridiculously-expensive Chinese tea. “I’m certainly becoming a bit \emph{frustrated} with…whatever’s going wrong in people’s heads.”
Harry hatte seine Augen auf seine Teetasse gerichtet. „Ein wenig“, sagte Harry zu seinem möglicherweise ultrahochwertigen, vielleicht-lächerlich-teuren chinesischen Tee. „Ich werde sicherlich ein wenig \emph{frustriert} über…was auch immer in den Köpfen der Leute schief geht.“

% “Yes,” said that icy voice. “I find it frustrating as well.”
„Ja“, sagte diese eisige Stimme. „Ich finde es auch frustrierend.“

% “Is there any way to get people \emph{not} to do that?” said Harry to his teacup.
„Gibt es eine Möglichkeit, die Leute dazu zu bringen, das \emph{nicht} zu tun“, sagte Harry zu seiner Teetasse.

% “There is indeed a certain useful spell which solves the problem.”
„Es gibt in der Tat einen gewissen nützlichen Zauber, der das Problem löst.“

% Harry looked up hopefully at that, and saw a cold, cold smile on the Defence Professor’s face.
Harry blickte daraufhin hoffnungsvoll auf und sah ein kaltes, kaltes Lächeln auf dem Gesicht des Verteidigungsprofessors.

% Then Harry got it. “I mean, \emph{besides} Avada Kedavra.”
Dann verstand Harry es. „Ich meine, \emph{außer} Avada Kedavra.“

% The Defence Professor laughed. Harry didn’t.
Der Verteidigungsprofessor lachte. Harry nicht.

% “Anyway,” Harry said hastily, “I \emph{did} think fast enough not to suggest the obvious idea about the Resurrection Stone in front of Dumbledore. Have you ever seen a stone with a line, inside a circle, inside a triangle?”
„Wie auch immer“, sagte Harry hastig, „Ich \emph{habe} schnell genug nachgedacht, um nicht die offensichtliche Idee über den Auferstehungsstein vor Dumbledore vorzuschlagen. Haben Sie jemals einen Stein mit einer Linie gesehen, in einem Kreis, in einem Dreieck?“

% The deathly chill seemed to draw back, fold into itself, as the ordinary Professor Quirrell returned. “Not that I can recall,” Professor Quirrell said after a while, a thoughtful frown on his face. “That is the Resurrection Stone?”
Die tödliche Kälte schien sich zurückzuziehen, sich in sich selbst zu falten, als der gewöhnliche Professor Quirrell zurückkehrte. „Nicht, dass ich mich erinnern könnte“, sagte Professor Quirrell nach einer Weile, ein nachdenkliches Stirnrunzeln auf seinem Gesicht. „Das ist der Auferstehungsstein?“

% Harry set aside his teacup, then drew on his saucer the symbol he had seen on the inside of his cloak. And before Harry could take out his own wand to cast the Hover Charm, the saucer went floating obligingly across the table toward Professor Quirrell. Harry really wanted to learn that wandless stuff, but that, apparently, was far above his current curriculum.
Harry stellte seine Teetasse beiseite, dann zog er auf seiner Untertasse das Symbol nach, das er auf der Innenseite seines Umhangs gesehen hatte. Und bevor Harry seinen eigenen Zauberstab herausnehmen konnte, um den Schwebezauber zu wirken, schwebte die Untertasse zuvorkommend über den Tisch zu Professor Quirrell. Harry wollte wirklich dieses stablose Zeug lernen, aber das war anscheinend weit über seinem aktuellen Lehrplan.

% Professor Quirrell studied Harry’s tea-saucer for a moment, then shook his head; and a moment later, the saucer went floating back to Harry.
Professor Quirrell studierte einen Moment lang Harrys Teetasse, schüttelte dann den Kopf; und einen Moment später schwebte die Untertasse zurück zu Harry.

% Harry put his teacup back on the saucer, noting absently as he did so that the symbol he’d drawn had vanished. “If you happen to see a stone with that symbol,” said Harry, “and it \emph{does} talk to the afterlife, do let me know. I have a few questions for Merlin or anyone who was around in Atlantis.”
Harry stellte seine Teetasse wieder auf die Untertasse und bemerkte abwesend, wie er es tat, so dass das Symbol, das er gezeichnet hatte, verschwunden war. „Wenn Sie zufällig einen Stein mit diesem Symbol sehen“, sagte Harry, „und er \emph{wirklich} mit dem Jenseits spricht, lassen Sie es mich wissen. Ich habe ein paar Fragen an Merlin oder jeden, der in Atlantis war.“

% “Quite,” said Professor Quirrell. Then the Defence Professor lifted up his teacup again, and tipped it back as though to finish the last of what was there. “By the way, Mr~Potter, I fear we shall have to cut short today’s visit to Diagon Alley. I was hoping it would—but never mind. Let it stand that there is something else I must do this afternoon.”
„Durchaus“, sagte Professor Quirrell. Dann hob der Verteidigungsprofessor seine Teetasse wieder hoch und kippte sie zurück, als ob er das letzte was übrig war, beenden wollte. „Übrigens, Mr~Potter, ich fürchte, wir müssen den heutigen Besuch in der Winkelgasse verkürzen. Ich hatte gehofft, dass es—aber egal. Lassen wir es dabei, dass ich heute Nachmittag noch etwas anderes tun muss.“

% Harry nodded, and finished his own tea, then rose from his seat at the same time as Professor Quirrell.
Harry nickte und trank seinen eigenen Tee, dann stand er zur gleichen Zeit wie Professor Quirrell von seinem Platz auf.

% “One last question,” Harry said, as Professor Quirrell’s coat lifted itself off the coat rack and went floating toward the Defence Professor. “Magic is loose in the world, and I no longer trust my guesses so much as I once did. So in your own best guess and without any wishful thinking, do \emph{you} believe there’s an afterlife?”
„Eine letzte Frage“, sagte Harry, als Professor Quirrells Mantel sich von der Garderobe hob und auf den Verteidigungsprofessor zusteuerte. „Magie ist frei in der Welt, und ich vertraue meinen Vermutungen nicht mehr so sehr wie früher. Also glauben \emph{Sie} nach bestem Wissen und ohne Wunschdenken, dass es ein Leben nach dem Tod gibt?“

% “If I did, Mr~Potter,” said Professor Quirrell as he shrugged on his coat, “would I still be \emph{here?}”
„Wenn ich das täte, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell, als er seinen Mantel anzog, „wäre ich dann immer noch \emph{hier}?“

%  LocalWords:  arry
