% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/83/
% \partchapter{Taboo Trade-offs, Aftermath}{I}
\partchapter{Tabubrüche, Nachspiel}{I}

% \lettrine{W}{hen} Padma entered the Transfiguration classroom, she saw that half the class had beaten her there, a strange, deathly silence pervading the room. Harry Potter sat alone in one corner, staring off into some unknown distance, his eyes half-lidded, nearly closed.
\lettrine{A}{ls} Padma das Klassenzimmer betrat, sah sie, dass die halbe Klasse ihr dort zuvorgekommen war, und eine seltsame, tödliche Stille durchdrang den Raum. Harry Potter saß allein in einer Ecke und starrte in eine unbekannte Ferne, die Augen halb geöffnet, fast geschlossen.

% Rumour said that the Aurors had discovered that the Defence Professor had Polyjuiced as Granger to fool Malfoy.
Gerüchte besagten, dass die Auroren herausgefunden hatten, dass der Verteidigungsprofessor sich als Granger mit Vielsaft Trank verwandelt hatte, um Malfoy zu täuschen.

% Rumour said that Hermione had been bound by the Unbreakable Vow to be Draco Malfoy’s slave.
Gerüchte besagten, dass Hermine durch den Unbrechbaren Schwur gebunden war, Draco Malfoys Sklavin zu sein.

% Rumour said that Hermione had had the Dementor’s Kiss.
Gerüchte besagten, Hermine hätte den Kuss des Dementors bekommen.

% But if \emph{that} were true, Harry Potter wouldn’t be sitting there, he would be—
Aber wenn das wahr wäre, würde Harry Potter nicht dort sitzen, sondern—

% Padma didn’t know what General Potter would do. Her mind went blank, trying to think about it.
Padma wusste nicht, was General Potter tun würde. Ihr Verstand wurde leer, als sie versuchte, darüber nachzudenken.

% Even when Professor McGonagall got there, the silence hadn’t broken. The Transfiguration Professor walked up to the board without a pause, erased it with a sweep of her hand, and then began to write.
Selbst als Professor McGonagall ankam, war die Stille nicht gebrochen. Die Verwandlungsprofessorin ging ohne Pause zur Tafel, wischte sie mit einer Handbewegung leer und begann dann zu schreiben.

% “Today, children,” began the calm professional voice of the Transfiguration Professor, just as though nothing out of the ordinary had happened that week, “we shall learn how much effort it takes to sustain a Transfiguration, and why, at your age, you should not even try. The original Form is not gone, only suppressed; and to maintain that suppression—”
„Heute, Kinder“, begann die ruhige, professionelle Stimme der Professorin, ganz so, als wäre in dieser Woche nichts Außergewöhnliches passiert, „werden wir lernen, wie viel Anstrengung es kostet, eine Verwandlung aufrechtzuerhalten, und warum man es in eurem Alter nicht einmal versuchen sollte. Die ursprüngliche Form ist nicht weg, nur unterdrückt; und um diese Unterdrückung aufrechtzuerhalten—“

% “Excuse me,” said Padma Patil. She knew her voice was shaking, she knew that she was trembling visibly, but she had to ask. “Excuse me, Professor, what happened with Miss~Granger?”
„Entschuldigen Sie“, sagte Padma Patil. Sie wusste, dass ihre Stimme zitterte, sie wusste, dass sie sichtlich zitterte, aber sie musste fragen. „Entschuldigen Sie, Professor, was ist mit Miss~Granger passiert?“

% The Transfiguration Professor paused at the board, and turned to look at Padma. The Professor should have looked stern, having been interrupted without a hand being raised, but instead her face was kindly. “You don’t already know, Miss~Patil? I expected that rumour would have spread.”
McGonagall hielt an der Tafel inne und drehte sich um, um Padma anzuschauen. Die Professorin hätte streng dreinschauen müssen, weil sie unterbrochen wurde, ohne die Hand zu heben, aber stattdessen war ihr Gesicht freundlich.
„Sie wissen es nicht schon, Miss~Patil? Ich hatte erwartet, dass sich das Gerücht schon verbreitet hat.“

% “There’s too many rumours,” said Padma. “I don’t know what’s true.”
„Es gibt zu viele Gerüchte“, sagte Padma. „Ich weiß nicht, was wahr ist.“

% Morag MacDougal raised her hand, then said without waiting to be called, “I told you, Padma, what’s \emph{true} is that the Wizengamot found Granger guilty and ordered her to get the Dementor’s Kiss and they brought in the Dementor and Potter glued it to the ceiling and wouldn’t let it down until—”
Morag MacDougal hob die Hand und sagte dann, ohne auf eine Aufforderung zu warten: „Ich habe dir gesagt, Padma, was passiert ist, nämlich dass das Zaubergamot Granger für schuldig befunden hat und es befohlen hat, das ein Dementor Sie küsst, und sie haben den Dementor hereingebracht und Harry Potter hat ihn an die Decke geklebt und wollte ihn nicht mehr herunterlassen, bis—“

% “Oh, dear Merlin,” said Professor McGonagall, her expression growing sharp, but then she visibly calmed herself. “The affair was utterly ridiculous and I shan’t go into detail. Let it stand that Miss~Granger is resting with Madam Pomfrey for now, and coming back to classes tomorrow. And if I catch anyone bothering her, I shall turn them into glass vases and drop them.”
„Oh, lieber Merlin“, sagte Professor McGonagall, ihre Miene wurde scharf, aber dann beruhigte sie sich sichtlich. „Die Angelegenheit war absolut lächerlich und ich werde nicht ins Detail gehen. Lassen Sie es dabei bewenden, dass Miss~Granger sich vorerst bei Madam Pomfrey ausruht und erst morgen wieder zum Unterricht kommt. Und wenn ich jemanden erwische, der sie belästigt, werde ich ihn in eine Glasvase verwandeln und fallen lassen.“

% The entire class gasped at this; it wasn’t so much that the threat was fatal, as that it broke the safety rules for Transfiguration.
Die ganze Klasse keuchte daraufhin auf; es war nicht so sehr, dass die Drohung tödlich war, sondern dass sie die Sicherheitsregeln für Verwandlung brach.

% Professor McGonagall turned back to her board—
Professor McGonagall wandte sich wieder ihrer Tafel zu—

% From a corner of the classroom, another voice rose up. “What about Professor Quirrell?” said Terry Boot. “Has he been arrested?”
Aus einer Ecke des Klassenzimmers erhob sich eine weitere Stimme. „Was ist mit Professor Quirrell?“, fragte Terry Boot. „Ist er verhaftet worden?“

% “The Aurors are only detaining him,” said the Transfiguration Professor without turning around. “If they have not given back our Defence Professor by tomorrow, I shall ask the Headmaster to go fetch him. Though I may as well tell you now that the Board of Governors has scheduled a vote on whether Professor Quirrell’s battles shall be allowed to continue.”
„Die Auroren halten ihn nur in Untersuchungshaft“, sagte der Professor für Verwandlung, ohne sich umzudrehen. „Wenn Sie uns unseren Verteidigungsprofessor bis morgen nicht zurückgegeben haben, werde ich den Schulleiter bitten, ihn zu holen. Ich kann Ihnen aber auch gleich sagen, dass der Oberste Rat eine Abstimmung darüber angesetzt hat, ob Professor Quirrells Kämpfe weitergeführt werden sollen.“

% Kevin Entwhistle spoke. “And General Malfoy? When’s he getting back from St. Mungo’s?”
Kevin Entwhistle ergriff das Wort. „Und General Malfoy? Wann kommt er aus St.~Mungo’s zurück?“

% The Transfiguration Professor paused in her drawing.
Die Verwandlungsprofessorin hielt in ihrer Zeichnung inne.

% She turned around again, more slowly, this time.
Sie drehte sich wieder um, diesmal langsamer.

% “I \emph{am} sorry, Mr~Entwhistle,” said Professor McGonagall. Her face looked a little more lined than when she had entered the room. “Mr~Malfoy’s health is in no danger, I am given to understand. Unfortunately, I have received an owl from Mr~Malfoy’s father withdrawing him from Hogwarts. I am afraid he is not coming back.”
„Es tut mir leid, Mr~Entwhistle“, sagte Professor McGonagall. Ihr Gesicht sah ein wenig faltiger aus, als sie den Raum betreten hatte. „Die Gesundheit von Mr~Malfoy ist nicht in Gefahr, wie ich zu hören bekam.Leider habe ich eine Eule von Mr~Malfoys Vater erhalten, der ihn von Hogwarts abmeldet. Ich fürchte, er wird nicht zurückkommen.“
