% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/22/
% \partchapter{The Stanford Prison Experiment}{IV}
\partchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{IV}

% \lettrine{A}{} faint green spark moved forward to set the pace, and behind it followed a brilliant silver figure, all other entities invisible. They had traversed five legs of corridor, turned right five times and gone up five flights of stairs; and when Bellatrix had finished her second bottle of chocolate milk, she had been given solid bars of chocolate to eat.
\lettrine{E}{in} schwacher grüner Funke gab das Tempo vor, und dahinter folgte eine glänzende Silberfigur, alle anderen Entitäten waren unsichtbar. Sie hatten fünf Gänge des Korridors durchquert, sich fünf Mal nach rechts gewandt und waren fünf Treppen hinaufgestiegen; und als Bellatrix ihre zweite Flasche Schokomilch ausgetrunken hatte, hatte sie feste Tafeln Schokolade zu essen bekommen.

% It was after her third bar of chocolate that strange noises began to come from Bellatrix’s throat.
Erst nach ihrer dritten Tafel Schokolade begannen seltsame Geräusche aus Bellatrix‘ Kehle zu kommen.

% It took a moment for Harry to understand, to process the sounds, it didn’t sound like anything he’d ever heard before; the rhythm of it was shattered, almost unrecognisable, it took him that long to realize that Bellatrix was crying.
Es dauerte einen Moment, bis Harry die Geräusche verstanden und verarbeitet hatte. Es klang nicht wie etwas, das er je zuvor gehört hatte; der Rhythmus war zerbrochen, fast nicht wiederzuerkennen, er brauchte so lange, bis er erkannte, dass Bellatrix weinte.

% Bellatrix Black was crying, the Dark Lord’s most terrible weapon was crying, she was invisible but you could hear it, tiny pathetic sounds she was trying to suppress, even now.
Bellatrix Black weinte, die schrecklichste Waffe des Dunklen Lords weinte, sie war unsichtbar, aber man konnte sie hören, winzige erbärmliche Geräusche, die sie versuchte zu unterdrücken, sogar jetzt noch.

% “It’s real?” said Bellatrix. Tonality had returned into her voice, no longer a dead mutter, it rose up at the end to form the question. “It’s real?”
„Passiert das wirklich?“, sagte Bellatrix. Die Tonalität war in ihre Stimme zurückgekehrt, nicht länger ein totes Gemurmel, sie erhob sich am Ende, um die Frage zu formen. „Passiert das wirklich?“

% \emph{Yes,} thought the part of Harry simulating the Dark Lord, \emph{now be silent}—
\emph{Ja}, dachte der Teil von Harry, der den Dunklen Lord simulierte, \emph{schweig jetzt}—

% He couldn’t make those words pass his lips, he just couldn’t.
Er konnte diese Worte nicht über seine Lippen bringen, er konnte es einfach nicht.

% “I knew—you would—come to me—some day,” Bellatrix’s voice quavered and fractured as she drew breath for quiet sobs, “I knew—you were alive—that you would come—to me—my Lord…” there was a long inhalation like a huge gasp, “and that even—when you came—you still wouldn’t love me—never—you would never love me back—that was why—they couldn’t take—my love from me—even though I can’t remember—can’t remember so many other things—though I don’t know what I forgot—but I remember how much I love you, Lord—”
„Ich wusste—Ihr würdet—eines Tages zu mir kommen“, Bellatrix‘ Stimme zitterte und brach, als sie für leise Schluchzer Luft holte, „ich wusste—Ihr lebt—dass Ihr zu mir kommen würdet—mein Herr…“ jetzt kam ein langes Einatmen wie ein gewaltiges Keuchen, „und dass selbst—wenn Ihr kommt—Ihr mich immer noch nicht lieben würdet—niemals—Ihr würdet niemals meine Liebe erwidern—deshalb—konnten sie mir meine Liebe nicht nehmen—obwohl ich mich nicht erinnern kann—mich an so viele andere Dinge nicht erinnern kann—obwohl ich nicht weiß, was ich vergessen habe—aber ich erinnere mich, wie sehr ich Euch liebe, Herr—“

% There was a knife stabbing through Harry’s heart, he’d never heard anything so terrible, he wanted to hunt down the Dark Lord and kill him just for this…
Ein Messer stach Harry ins Herz, er hatte noch nie etwas so Schreckliches gehört, er wollte den Dunklen Lord jagen und ihn dafür töten…

% “Do you still—have use for me—my Lord?”
„Habt Ihr immer noch—Verwendung für mich—mein Lord?“

% “No,” hissed Harry’s voice, without his even thinking, it just seemed to be operating on automatic, “I entered Azkaban on a whim. Of course I have use for you! Don’t ask foolish questions.”
„Nein“, zischte Harrys Stimme, ohne dass er auch nur daran dachte, sie schien einfach automatisch zu funktionieren, „Ich betrat Askaban aus einer Laune heraus. Natürlich habe ich Verwendung für dich! Stell keine dummen Fragen.“

% “But—I’m weak,” said Bellatrix’s voice, and a full sob escaped her, it sounded much too loud in the corridors of Azkaban, “I can’t kill for you, my Lord, I’m sorry, they ate it all, ate me all up, I’m too weak to fight, what good am I to you now—”
„Aber—ich bin schwach“, sagte Bellatrix‘ Stimme, und ein volles Schluchzen entging ihr, es klang viel zu laut in den Korridoren von Askaban, „Ich kann nicht für Euch töten, mein Herr, es tut mir leid, sie haben alles aufgegessen, mich aufgegessen, ich bin zu schwach zum Kämpfen, was nütze ich Euch jetzt—“

% Harry’s brain cast about desperately for some way to reassure her, from the lips of a Dark Lord who would never speak a single word of caring.
Harrys Gehirn suchte verzweifelt nach einer Möglichkeit, sie zu beruhigen, und zwar durch die Lippen eines dunklen Lords, der nie ein einziges fürsorgliches Wort sagen würde.

% “Ugly,” said Bellatrix. Her voice said that word like it was the final nail in her coffin, the last despair. “I’m ugly, they ate that too, I’m, I’m not pretty any more, you won’t even, be able, to use me, as a reward, for your servants—even the Lestranges, won’t want, to hurt me, any more—”
„Hässlich“, sagte Bellatrix. Ihre Stimme sagte dieses Wort, als wäre es der letzte Nagel zu ihrem Sarg, das letzte bisschen Verzweiflung. „Ich bin hässlich, das haben sie auch gegessen, ich bin, ich bin nicht mehr hübsch, ihr werdet mich nicht einmal mehr als Belohnung für eure Diener benutzen können, nicht einmal die Lestranges werden mir noch wehtun wollen—“

% The brilliant silver figure stopped walking.
Die strahlende Silberfigur blieb stehen.

% Because Harry had stopped walking.
Weil Harry aufgehört hatte zu gehen.

% \emph{The Dark Lord, he…} The part of Harry’s self that was soft and vulnerable was screaming in disbelieving horror, trying to reject reality, refuse the understanding, even as a colder and harder part completed the pattern: \emph{She obeyed him in that as she obeyed him in all things.}
\emph{Der Dunkle Lord, er}…Der Teil von Harrys Selbst, der weich und verletzlich war, schrie vor ungläubigem Entsetzen und versuchte, die Realität zurückzuweisen, das Verständnis zu verweigern, selbst als ein kälterer und härterer Teil das Muster vervollständigte: \emph{Sie gehorchte ihm darin, wie sie ihm in allen Dingen gehorchte.}

% The green spark bobbed urgently, darted forward.
Der grüne Funke hüpfte eindringlich auf und ab, huschte vorwärts.

% The silver humanoid stayed in place.
Der silberne Humanoide blieb an Ort und Stelle.

% Bellatrix was sobbing harder.
Bellatrix schluchzte immer heftiger.

% “I’m, I’m not, I can’t be, useful, any more…”
„Ich bin, ich bin nicht, ich kann nicht mehr nützlich sein…“

% Giant hands were squeezing Harry’s chest, wringing him like a dishcloth, trying to crush his heart.
Riesige Hände quetschten Harrys Brust, wrangen ihn wie einen Waschlappen und versuchten, sein Herz zu zerquetschen.

% “Please,” whispered Bellatrix, “just kill me…” Her voice seemed to calm, once she said that. “Please Lord, kill me, I’ve no reason to live if I’m no use to you…I only want it to stop…please hurt me one last time, my Lord, hurt me until I stop…I love you…”
„Bitte“, flüsterte Bellatrix, „tötet mich einfach…“ Ihre Stimme schien sich zu beruhigen, als sie das sagte. „Bitte, Herr, tötet mich. Ich habe keinen Grund zu leben, wenn ich Euch nichts nutze…Ich will nur, dass es aufhört. Bitte, Herr, tut mir ein letztes Mal weh, tut mir weh, bis ich aufhöre…Ich liebe Euch…“

% It was the saddest thing Harry had ever heard.
Es war das Traurigste, was Harry je gehört hatte.

% The bright silver shape of Harry’s Patronus flickered—
Die helle silberne Form von Harrys Patronus flackerte—

% Wavered—
Waberte—

% Brightened—
Erhellte sich—

% The fury that was rising in Harry, his rage against the Dark Lord who had done this, the rage against the Dementors, against Azkaban, against the world that allowed such horror, it all seemed to be pouring straight through his arm and into his wand without there being any way of blocking it, he tried willing it to stop and nothing happened.
Die Wut, die in Harry aufkam, seine Wut gegen den Dunklen Lord, der dies getan hatte, die Wut gegen die Dementoren, gegen Askaban, gegen die Welt, die ein solches Grauen zuließ, das alles schien sich direkt durch seinen Arm und in seinen Zauberstab zu ergießen, ohne dass es irgendeine Möglichkeit gab, es zu blockieren, er versuchte es mit seinen Gedanken aufzuhalten, und nichts geschah.

% “My Lord!” whispered the disguised voice of Professor Quirrell. “My spell is going out of control! Help me, my Lord!”
„Mein Herr!“ flüsterte die verschleierte Stimme von Professor Quirrell. „Mein Zauber gerät außer Kontrolle! Helft mir, Mylord!“

% Brighter the Patronus, brighter and brighter, it was waxing faster than on the day that Harry had destroyed a Dementor.
Der Patronus wurde immer heller und heller und wuchs schneller als an dem Tag, an dem Harry einen Dementor vernichtet hatte.

% “My Lord!” the silhouette said in a terrified whisper. “Help me! Everyone will feel it, my Lord!”
„Mein Herr!“, sagte die Silhouette in einem entsetzten Flüstern. „Helft mir! Jeder wird es spüren, mein Herr!“

% \emph{Everyone will feel it,} thought Harry. His imagination could picture it clearly, the prisoners in their cells stirring as the cold and darkness fell away, replaced by healing light.
\emph{Alle werden es spüren}, dachte Harry. Seine Fantasie konnte es sich deutlich vorstellen, die Gefangenen in ihren Zellen rührten sich, als die Kälte und Dunkelheit abfiel und durch heilendes Licht ersetzt wurde.

% Every exposed surface now burned like a white sun in the reflections, the silhouette of Bellatrix’s skeleton and the sallow man now clearly visible in the blaze, the Disillusionment spells unable to keep pace with the unearthly brilliance; only the Cloak of Invisibility of the Deathly Hallows withstood it.
Jede freiliegende Oberfläche brannte nun wie eine weiße Sonne in den Reflexionen, die Silhouette von Bellatrix‘ Skelett und der fahle Mann, der nun in der Glut deutlich sichtbar war, der Desillusionierungszauber konnte mit dem überirdischen Glanz nicht Schritt halten; nur der Tarnumhang der Heiligtümer des Todes hielt dem stand.

% “My Lord! \emph{You must stop it!}”
„Bitte, mein Herr! \emph{Ihr müsst das stoppen!}“

% But Harry could no longer will it to stop, he no longer wanted it to stop. He could sense it, more and more of the sparks of life in Azkaban being sheltered by his Patronus, \emph{as it unfolded like spreading wings of sunlight, the air turned to absolute silver as he thought it, Harry knew what he had to do.}
Aber Harry konnte nicht länger den Willen aufbringen es anzuhalten, er wollte nicht mehr, dass es aufhörte. Er spürte es, mehr und mehr der Funken des Lebens in Askaban wurden von seinem Patronus beschützt, während er sich wie ausgebreitete Flügel aus Sonnenlicht entfaltete, die Luft verwandelte sich in pures Silber, als er es dachte, Harry wusste, was er zu tun hatte.

% “\emph{Please, my Lord!}”
„\emph{Bitte mein Herr!}“

% The words went unheard.
Die Worte blieben ungehört.

% \emph{They were far from him, the Dementors in their pit, but Harry knew that they could be destroyed even at this distance if the light blazed bright enough, he knew that Death itself could not face him if he stopped holding back, so he unsealed all the gates inside him and sank the wells of his spell into all the deepest parts of his spirit, all his mind and all his will, and gave over absolutely everything to the spell—}
\emph{Sie waren weit von ihm entfernt, die Dementoren in ihrer Grube, aber Harry wusste, dass sie selbst aus dieser Entfernung vernichtet werden konnten, wenn das Licht hell genug aufleuchtete, er wusste, dass der Tod selbst ihn nicht aufhalten konnte, wenn er aufhörte, sich zurückzuhalten, also öffnete er alle Tore in seinem Inneren und versenkte die Quellen seines Zaubers in die tiefsten Teile seines Geistes, seines Verstandes und seines Willens, und übergab absolut alles dem Zauber—}

% And in the interior of the Sun, an only slightly dimmer shadow moved forward, reaching out an entreating hand.
Und im Inneren der Sonne bewegte sich ein nur leicht dunklerer Schatten vorwärts und streckte eine flehende Hand aus.

% \emph{WRONG\\
% DON’T}
\emph{FALSCH\\
NICHT}

% The sudden sense of doom clashed with Harry’s steel determination, dread and uncertainty striving against the bright purpose, nothing else might have reached him but that. The silhouette took another step forward and another, the sense of doom rising to a point of terrible catastrophe; and in the drench of cold water, Harry saw it, he realized the consequences of what he was doing, the danger and the trap.
Das plötzliche Unheilsgefühl kollidierte mit Harrys stählerner Entschlossenheit, seiner Furcht und Unsicherheit, die gegen das helle Ziel ankämpften, nichts anderes hätte ihn erreichen können. Die Silhouette machte einen weiteren Schritt vorwärts und einen weiteren, das Unheilsgefühl stieg bis zum Punkt einer schrecklichen Katastrophe an; und wie durch einen kalten Wasserguss ernüchtert, sah Harry es, erkannte er die Folgen seines Tuns, die Gefahr und die Falle.

% If you had been watching from outside you would have seen the interior of the Sun brightening and dimming…
Hätte man von außen zugesehen, hätte man gesehen, wie das Innere der Sonne heller und dunkler wurde…

% Brightening and dimming…
Aufhellen und verdunkeln…

% …and finally fading, fading, fading into ordinary moonlight that seemed like pitch darkness by contrast.
…und schließlich verblasste, verblasste, verblasste zu gewöhnlichem Mondlicht, das im Gegensatz dazu wie stockfinsteres Licht aussah.

% Within the darkness of that moonlight stood a sallow man with his hand outstretched in entreaty, and the skeleton of a woman, lying upon the floor, a puzzled look upon her face.
In der Dunkelheit dieses Mondlichts stand ein fahler Mann, der seine Hand flehend ausgestreckt hielt, und das Skelett einer Frau, das auf dem Boden lag, mit einem verwirrten Blick auf ihrem Gesicht.

% And Harry, still invisible, fallen to his knees. The greater danger had passed, and now Harry was just trying not to collapse, to keep the spell going at the lower level. He’d drained something, hopefully not lost something—he should have known, should have remembered, that it wasn’t mere magic that fuelled the Patronus Charm—
Und Harry, immer noch unsichtbar, fiel auf die Knie. Die größere Gefahr war vorüber, und jetzt versuchte Harry nur noch, nicht zusammenzubrechen, um den Zauber auf einer tieferen Ebene aufrechtzuerhalten. Er hatte etwas in den Zauber einfließen lassen, aber es hoffentlich nicht verloren—er hätte wissen müssen, hätte sich daran erinnern müssen, dass es nicht nur Magie war, die den Patronus-Zauber befeuerte—

% “Thank you, my Lord,” whispered the sallow man.
„Danke, mein Herr“, flüsterte der fahle Mann.

% “Fool,” said the hard voice of a boy pretending to be a Dark Lord. “Did I not warn you that the spell could prove fatal if you failed to control your emotions?”
„Narr“, sagte die harte Stimme eines Jungen, der vorgab, ein Dunkler Lord zu sein. „Habe ich dich nicht davor gewarnt, dass der Zauber sich als tödlich erweisen könnte, wenn du deine Gefühle nicht unter Kontrolle bringst?“

% Professor Quirrell’s eyes did not widen, of course.
Professor Quirrells Augen weiteten sich natürlich nicht.

% “Yes, my Lord, I understand,” said the Dark Lord’s servant in a faltering voice, and turned to Bellatrix—
„Ja, mein Herr, ich verstehe“, sagte der Diener des Dunklen Lords mit zögernder Stimme und wandte sich an Bellatrix—

% She was already pushing herself off the floor, slowly, like an old, old Muggle woman. “How funny,” Bellatrix whispered, “you were almost killed by a Patronus Charm…” A giggle that sounded like it was blowing dust out of her giggle pipes. “I could punish you, maybe, if my Lord froze you in place and I had knives…maybe I can be useful after all? Oh, I feel a little better now, how strange…”
Sie stieß sich bereits vom Boden ab, langsam, wie eine alte, alte Muggel-Frau. „Wie lustig“, flüsterte Bellatrix, „du wärst beinahe von einem Patronus-Zauber getötet worden…“ Ein Kichern, das klang, als würde es den Staub aus ihren Kicherkanälen blasen. „Ich könnte dich vielleicht bestrafen, wenn mein Herr dich an Ort und Stelle einfrieren würde und ich Messer hätte…vielleicht kann ich doch noch nützlich sein? Oh, jetzt fühle ich mich etwas besser, wie seltsam…“

% “Be silent, dear Bella,” Harry said in a chill voice, “until I give you leave to speak.”
„Sei still, liebe Bella“, sagte Harry mit kühler Stimme, „bis ich dir das Wort erteile.“

% There was no reply, which was obedience.
Es gab keine Antwort, das war Gehorsam.

% The servant levitated the human skeleton, and made her invisible once more, followed shortly by his own disappearance with the sound of another cracking egg.
Der Diener ließ das menschliche Skelett schweben und machte sie wieder unsichtbar, kurz darauf verschwand er selbst mit dem Geräusch eines weiteren zerbrechenden Eies.

% They passed on through the corridors of Azkaban.
Sie gingen weiter durch die Korridore von Askaban.

% And Harry knew that as they passed, the prisoners were stirring in their cells as the fear lifted for one precious moment, maybe even feeling a small touch of healing as his light passed them by, and then collapsing down again as the cold and darkness pressed back in.
Und im Vorbeigehen wusste Harry, dass sich die Gefangenen in ihren Zellen rührten, als sich die Angst für einen kostbaren Moment aufhob, vielleicht sogar einen kleinen Hauch von Heilung spürten, als sein Licht an ihnen vorbeiging, und dann wieder zusammenbrachen, als die Kälte und die Dunkelheit wieder eindrangen.

% Harry was trying very hard not to think about it.
Harry versuchte sehr stark, nicht daran zu denken.

% Otherwise his Patronus would wax until it burned away every Dementor in Azkaban, blazing bright enough to destroy them even at this distance…
Sonst würde sein Patronus so lange wachsen, bis er jeden Dementor in Askaban weggebrannt hätte und hell genug brennen, um sie selbst aus dieser Entfernung zu vernichten…

% Otherwise his Patronus would wax until it burned away every Dementor in Azkaban, taking all of Harry’s life as fuel.
Sonst würde sein Patronus so lange wachsen, bis er jeden Dementor in Askaban weggebrannt hätte und Harrys ganzes Leben als Treibstoff genommen hätte.

\later

% In the Auror’s quarters at the top of Azkaban, one Auror trio was snoring in the barracks, one was resting in the break room, and one was on duty in the command room, keeping watch. The room was simple but large, with three chairs at the back where the Aurors sat, their wands always in hand to sustain their three Patronuses, as the bright white forms paced in front of the open window, sheltering them all from the Dementors’ fear.
Im Quartier der Auroren an der Spitze von Askaban schnarchte ein Auroren-Trio in den Baracken, ein Auroren-Trio ruhte sich im Pausenraum aus, und ein Auroren-Trio hatte Dienst im Kommandoraum und hielt Wache. Der Kommandoraum war einfach, aber groß, mit drei Stühlen hinten, auf denen drei Auroren saßen, ihre Zauberstäbe immer in der Hand, um ihre drei Patronusse zu erhalten, während die strahlend weißen Formen vor dem offenen Fenster dahinschritten und sie alle vor der Angst der Dementoren schützten.

% The three of them usually stuck to the back, and played poker, and didn’t look out the window. You could have seen some sky there, sure, and there was even an hour or two every day where you could’ve seen some sun, but that window also looked down on the central pit of hell.
Die drei hielten sich in der Regel hinten auf, spielten Poker und schauten nicht aus dem Fenster. Sicher, man hätte dort etwas Himmel sehen können, und es gab sogar ein oder zwei Stunden am Tag, in denen man etwas Sonne hätte sehen können, aber dieses Fenster blickte auch auf den zentralen Höllenschlund hinunter.

% Just in case a Dementor wanted to float up and talk to you.
Nur für den Fall, dass ein Dementor hochschweben und mit ihnen sprechen wollte.

% There was no way that Auror Li would have agreed to serve duty here, triple pay or no triple pay, if he hadn’t had a family to support. (His real name was Xiaoguang, and everyone called him Mike instead; he’d named his children Su and Kao, which hopefully would serve them better.) His only consolation, besides the money, was that at least his mates played an excellent game of Dragon Poker. Though it would be hard \emph{not} to, at this point.
Es gab keine Möglichkeit, dass Auror Li zugestimmt hätte, hier Dienst zu tun, mit dreifacher Bezahlung oder ohne dreifache Bezahlung, wenn er keine Familie zu versorgen gehabt hätte. (Sein richtiger Name war Xiaoguang, und alle nannten ihn stattdessen Mike; er hatte seine Kinder Su und Kao genannt, was ihnen hoffentlich besser dienen würde). Neben dem Geld war sein einziger Trost, dass zumindest seine Freunde ein ausgezeichnetes Drachen-Poker-Spiel spielten. Obwohl es zu diesem Zeitpunkt schwer wäre, es \emph{nicht} zu tun.

% It was their 5,366th game and Li had what would probably be his best hand of the 5,300s. It was a Saturday in February and there were three players, which let him shift the suit of any one hole card except a two, three, or seven; and that was enough to let him build a Corps-a-Corps with Unicorns, Dragons, and sevens…
Es war ihr 5.366. Spiel und Li hatte das wahrscheinlich beste Blatt der 5300er. Es war ein Samstag im Februar, und es gab drei Spieler, was ihm erlaubte, die Farbe einer beliebigen Hole Card zu ändern, mit Ausnahme einer Zwei, Drei oder Sieben; und das reichte aus, um mit Einhörnern, Drachen und Siebenen einen Nahkampf aufzubauen…

% Across the table from him, Gerard McCusker looked up from the table cards toward the direction of the window, staring.
Auf der anderen Seite des Tisches blickte Gerard McCusker von den Tischkarten in Richtung Fenster auf und starrte.

% The sinking feeling came over Li’s stomach with surprising speed.
Das Gefühl des Versinkens überkam Lis Magen mit überraschender Geschwindigkeit.

% If his seven of hearts got hit by a Dementor Modifier and turned into a six, he was going straight down to two pair and McCusker might beat that—
Wenn seine Herz-Sieben von einem Dementor-Modifikator getroffen wurde und sich in eine Sechs verwandelte, ging er geradewegs auf zwei Paare herunter, und McCusker könnte das schlagen—

% “Mike,” said McCusker, “what’s with your Patronus?”
„Mike“, sagte McCusker, „was ist mit deinem Patronus?“

% Li turned his head and looked.
Li drehte seinen Kopf und schaute.

% His soft silver badger had turned away from its watch over the pit and was staring downward at something only it could see.
Sein weicher Silberdachs hatte sich von seiner Wache über der Grube abgewandt und starrte nach unten auf etwas, das nur er sehen konnte.

% A moment later, Bahry’s moonlit duck and McCusker’s bright anteater followed suit, staring in the same downward direction.
Einen Augenblick später folgten Bahrys mondbeschienene Ente und McCuskers heller Ameisenbär, die in die gleiche Richtung starrten.

% They all exchanged glances, and then sighed.
Sie alle tauschten Blicke aus und seufzten dann.

% “I’ll tell them,” said Bahry. Protocol called for sending the three Aurors who were off-duty but not sleeping to investigate anything anomalous. “Maybe relieve one of them and take the C spiral, if you two don’t mind.”
„Ich werde es ihnen sagen“, sagte Bahry. Das Protokoll sah vor, die drei Auroren, die zwar außer Dienst waren, aber nicht schliefen, zur Untersuchung von Anomalien zu schicken. „Könnte vielleicht einen von ihnen ablösen und die C-Spirale nehmen, wenn es euch beiden nichts ausmacht.“

% Li exchanged a glance with McCusker, and they both nodded. It wasn’t too hard to break into Azkaban, if you were wealthy enough to hire a powerful wizard, and well-intentioned enough to recruit someone who could cast the Patronus Charm. People with friends in Azkaban would do that, break in just to give someone a half-day’s worth of Patronus time, a chance at some real dreams instead of nightmares. Leave them a supply of chocolate to conceal in their cell, to increase the chance they lived through their sentence. And the Aurors on guard…well, even if you got caught, you could probably convince the Aurors to overlook it, in exchange for the right bribe.
Li wechselte einen Blick mit McCusker, und beide nickten. Es war nicht allzu schwer, in Askaban einzubrechen, wenn man wohlhabend genug war, um einen mächtigen Zauberer anzuheuern, und mit Absichten, die gut genug waren, um jemanden zu rekrutieren, der den Patronus-Zauber wirken konnte. Menschen mit Freunden in Askaban würden das tun, einfach einbrechen, nur um jemanden einen halben Tag Patronus-Zeit zu schenken, eine Chance auf echte Träume anstelle von Albträumen. Ihnen einen Vorrat an Schokolade hinterlassen, den sie in ihrer Zelle verstecken können, um die Chance zu erhöhen, dass sie ihre Strafe überlebten. Und die Auroren auf Wache…nun, selbst wenn man erwischt werden sollte, könnten man die Auroren wahrscheinlich überzeugen, darüber hinwegzusehen, im Austausch gegen die richtige Bestechung.

% For Li, the right bribe tended to be in the range of two Knuts and a silver Sickle. He hated this place.
Für Li lag das richtige Bestechungsgeld in der Regel im Bereich von zwei Knuts und einem silbernen Sickel. Er hasste diesen Ort.

% But Bahry One-Hand had a wife and the wife had healer’s bills, and if you could afford to hire someone who could break into Azkaban, then you could afford to grease Bahry’s remaining palm pretty hard, if he was the one who caught you.
Aber Bahry One-Hand hatte eine Frau, und die Frau hatte Heilerrechnungen, und wenn du es dir leisten konntest, jemanden anzuheuern, der in Askaban einbrechen konnte, dann konntest du es dir auch leisten, Bahrys verbliebene Handfläche ziemlich hart zu schmieren, wenn er derjenige war, der dich erwischte.

% By unspoken agreement, none of them giving anything away by being the first to propose it, the three of them finished out their poker hand first. Li won, since no Dementors had actually shown up. And by then the Patronuses had stopped staring and gone back to their normal patrol, so it was probably nothing, but procedure was procedure.
Durch eine unausgesprochene Übereinkunft, bei der keiner von ihnen etwas verriet, indem er es als Erster vorschlug, hatten die drei als erstes ihr Pokerspiel beendet. Li gewann, da keine Dementoren aufgetaucht waren. Und bis dahin hatten die Patronus aufgehört zu starren und waren zu ihrer normalen Patrouille zurückgekehrt, also war es wahrscheinlich nichts, aber Verfahren war Verfahren.

% After Li raked in the pot, Bahry gave them all formal nods, and stood up from the table. The older man’s long white locks brushed against his fancy red robes, his robes brushed the metal floor of the command room, as Bahry went through the separating door that led to the formerly off-duty Aurors.
Nachdem Li sich den Pot geschnappt hatte, gab Bahry allen ein förmliches Nicken und stand vom Tisch auf. Die langen weißen Locken des älteren Mannes streiften gegen seine schicken roten Gewänder, seine Gewänder streiften den Metallboden des Kommandoraums, als Bahry durch die Trenntür ging, die zu den ehemals dienstfreien Auroren führte.

% Li had been Sorted into Hufflepuff, and he sometimes felt a little queasy about this kind of business. But Bahry had shown them all the pictures, and you had to let a man do what he could for his poor sick wife, especially when he only had seven months left before his retirement.
Li war nach Hufflepuff sortiert worden, und ihm war bei dieser Art von Geschäften manchmal etwas mulmig zumute. Aber Bahry hatte ihnen alle Bilder gezeigt, und man musste einen Mann für seine arme, kranke Frau tun lassen, was er konnte, vor allem, wenn er bis zu seiner Pensionierung nur noch sieben Monate Zeit hatte.

\later

% The faint green spark floated through the metal corridors, and the silver humanoid, seeming a little dimmer now, followed after it. Sometimes the bright figure would flare, especially when they passed one of the huge metal doors, but it always died back down again.
Der schwache grüne Funke schwebte durch die Metallkorridore, und der silberne Humanoide, der jetzt ein wenig dunkler zu sein schien, folgte ihm nach. Manchmal flammte die helle Gestalt auf, vor allem, wenn sie an einer der riesigen Metalltüren vorbeikam, aber sie dunkelte immer wieder ab.

% Mere eyes could not have seen the invisible others: the eleven-year-old Boy-Who-Lived, and the living skeleton that was Bellatrix Black, and the Polyjuiced Defence Professor of Hogwarts, all travelling together through Azkaban. If that was the beginning of a joke, Harry didn’t know the punchline.
Bloße Augen hätten die unsichtbaren anderen nicht sehen können: den elfjährigen Jungen-der-überlebte, und das lebende Skelett, das Bellatrix Black war, und den mit Vielsafttrank verwandelten Verteidigungsprofessor von Hogwarts, die alle zusammen durch Askaban reisten. Wenn das der Anfang eines Witzes war, kannte Harry die Pointe nicht.

% They’d gone up another four flights of stairs before the rough voice of the Defence Professor said, simply and without emphasis, “Auror coming.”
Sie waren noch vier weitere Treppen hinaufgestiegen, bevor die raue Stimme des Verteidigungsprofessors einfach und ohne Betonung sagte: „Ein Auror kommt.“

% It took too long, a whole second maybe, for Harry to understand, for the jolt of adrenaline to pump into his blood, and for him to remember what Professor Quirrell had already discussed with him and told him to do in this case, and then Harry spun on his heel and flew back the way they’d come.
Es dauerte zu lange, vielleicht eine ganze Sekunde, bis Harry es verstand, bis der Adrenalinschub in sein Blut pumpte und er sich daran erinnerte, was Professor Quirrell bereits mit ihm besprochen und ihm gesagt hatte, was er in diesem Fall zu tun habe, und dann machte Harry auf dem Absatz kehrt und floh auf dem Weg zurück, auf dem sie gekommen waren.

% Harry reached the flight of stairs, and frantically laid himself down on the third step from the top, the cold metal feeling hard even through his cloak and robes. Trying to move his head up, to peer over the lip of the stairs, showed that he couldn’t see Professor Quirrell; and that meant that Harry was out of the line of any stray fire.
Harry erreichte die Treppe und legte sich verzweifelt auf die dritte Stufe von oben, wobei sich das kalte Metall selbst durch seinen Mantel und seine Gewänder hindurch hart anfühlte. Der Versuch, seinen Kopf nach oben zu bewegen, über den Treppenabsatz zu schauen, zeigte, dass er Professor Quirrell nicht sehen konnte; und das bedeutete, dass Harry sich außerhalb der Schusslinie für irgendwelches Streufeuer befand.

% His shining Patronus followed after him, and lay down beside him on the step just beneath him; for it too must not be seen.
Sein strahlender Patronus folgte ihm nach und legte sich neben ihn auf die Stufe direkt unter ihm; denn auch er durfte nicht gesehen werden.

% There was a faint sound as of wind or whooshing, and then the sound of Bellatrix’s invisible body coming to rest on a stair further below, she had no place in this except—
Es gab ein schwaches Geräusch, wie von Wind oder Zischen, und dann das Geräusch von Bellatrix‘ unsichtbarem Körper, der auf einer Treppe weiter unten zur Ruhe kam, sie hatte darin keinen Platz, außer—

% “Stay still,” said the cold high whisper, “stay silent.”
„Lieg still“, sagte das kalte hohe Flüstern, „bleiben ruhig“.

% There was stillness, and silence.
Es herrschte Ruhe und Schweigen.

% Harry pressed his wand against the side of the metal step just above him. If he was anyone else he would have needed to take a Knut out of his pocket…or rip off a bit of cloth from his robe…or bite off one of his nails…or find a speck of rock large enough that he could see it and solid enough to stay in one place and orientation while it touched his wand. But with Harry’s almighty power of partial Transfiguration, this was not necessary; he could skip that particular step of the operation and use any material near to hand.
Harry drückte seinen Zauberstab gegen die Seite der Metallstufe direkt über ihm. Wäre er ein anderer, hätte er einen Knut aus seiner Tasche nehmen müssen…oder ein Stück Stoff von seiner Robe abreißen müssen…oder einen seiner Nägel abbeißen müssen…oder einen Felsbrocken finden müssen, der groß genug war, dass er ihn sehen konnte, und fest genug, um an einer Stelle in einer Richtung zu bleiben, während er seinen Zauberstab berührte. Aber mit Harrys allmächtiger Kraft der partiellen Verwandlung war dies nicht notwendig; er konnte diesen speziellen Schritt der Operation überspringen und jedes Material in der Nähe verwenden.

% Thirty seconds later Harry was the proud new owner of a curved mirror, and…
Dreißig Sekunden später war Harry der stolze neue Besitzer eines gebogenen Spiegels, und…

% “\emph{Wingardium Leviosa,}” Harry whispered as quietly as he could.
\spell{Wingardium Leviosa}, flüsterte Harry so leise, wie er konnte.

% …was levitating it just above the steps, and watching, in that curved surface, almost the whole corridor where Professor Quirrell invisibly waited.
…ließ ihn gerade über den Stufen schweben und beobachtete in dieser gekrümmten Oberfläche fast den ganzen Korridor, in dem Professor Quirrell unsichtbar wartete.

% Harry heard it in the distance, then, the sound of footsteps.
In der Ferne hörte Harry dann das Geräusch von Schritten.

% And saw the form (a little hard to see in the mirror) of a person in red robes, coming down the stairs, entering the seemingly empty corridor; accompanied by a small Patronus animal that Harry couldn’t quite make out.
Und er sah die Gestalt (etwas schwer zu erkennen im Spiegel) einer Person in roten Gewändern, die die Treppe herunterkam und den scheinbar leeren Korridor betrat; begleitet von einem kleinen Patronus-Tier, das Harry nicht ganz erkennen konnte.

% The Auror was protected by a blue shimmer, it was hard to see the details but Harry could see that much, the Auror had shields already raised and strengthened.
Das Auror war durch einen blauen Schimmer geschützt, es war schwer, die Details zu erkennen, aber so viel konnte Harry sehen, denn das Auror hatte bereits Schilde in Position gebracht und verstärkt.

% \emph{Crap,} thought Harry. According to the Defence Professor, the essential art of duelling consisted of trying to put up defences that would block whatever someone was likely to throw at you, while trying in turn to attack in ways that were likely to go past their current set of defences. And by far the easiest way to win any sort of real fight—Professor Quirrell had said this over and over—was to shoot the enemy before they raised a shield in the first place, either from behind or from close enough range that they couldn’t dodge or counter in time.
\emph{Mist}, dachte Harry. Nach Ansicht des Verteidigungsprofessors bestand die wesentliche Kunst des Duells darin, eine Verteidigung aufzubauen, die alles abwehrt, was jemand auf einen werfen könnte, und gleichzeitig zu versuchen, auf eine Art und Weise anzugreifen, die wahrscheinlich die aktuelle Verteidigung durchdringen könnte. Und der bei weitem einfachste Weg, einen echten Kampf zu gewinnen—Professor Quirrell hatte dies immer und immer wieder gesagt—bestand darin, den Feind zu erschießen, bevor er überhaupt einen Schild erhob, entweder von hinten oder aus so großer Entfernung, dass er nicht rechtzeitig ausweichen oder kontern konnte.

% Though Professor Quirrell might still be able to get in a shot from behind, if—
Obwohl Professor Quirrell immer noch in der Lage sein könnte, einen Schuss von hinten abzugeben, wenn—

% But the Auror halted after taking three steps into the corridor.
Aber der Auror blieb stehen, nachdem er drei Schritte in den Korridor gegangen war.

% “Nice Disillusionment,” said a hard male voice that Harry didn’t recognize. “Now show yourself, or you’ll be in \emph{real} trouble.”
„Schöne Desillusionierung“, sagte eine harte männliche Stimme, die Harry nicht erkannte. „Jetzt zeig dich, oder du bekommst \emph{richtig} Ärger.“

% The form of the sallow, bearded man became visible then.
Da wurde die Form des fahlen, bärtigen Mannes sichtbar.

% “And you with the Patronus,” said the hard voice. “Come out too. \emph{Now.}”
„Und du mit dem Patronus“, sagte die harte Stimme. „Komm auch heraus. \emph{Jetzt}.“

% “Wouldn’t be smart,” said the gravelly voice of the sallow man. It was no longer the terrified voice of the Dark Lord’s servant; it had suddenly become the professional intimidation of a competent criminal. “You don’t want to see who’s behind me. Trust me, you don’t. Five hundred Galleons, cold cash up front, if you turn around and walk away. Big trouble for your career if you don’t.”
„Wäre nicht klug“, sagte die kiesige Stimme des fahlen Mannes. Es war nicht mehr die verängstigte Stimme des Dieners des Dunklen Lords; sie war plötzlich zur professionellen Einschüchterung eines kompetenten Verbrechers geworden. „Sie wollen nicht sehen, wer hinter mir steht. Vertrauen Sie mir, das wollen Sie nicht. Fünfhundert Galleonen, kaltes Bargeld im Voraus, wenn Sie sich umdrehen und weggehen. Wenn Sie das nicht tun, bedeutet das Ärger für Ihre Karriere.“

% There was a long pause.
Es gab eine lange Pause.

% “Look, whoever you are,” said the hard voice. “You seem confused about how this works. I don’t care if that’s Lucius Malfoy behind you or Albus bloody Dumbledore. You \emph{all} come out, I scan the whole lot of you, and \emph{then} we talk about how much this is going to cost you—”
„Hören Sie, wer immer Sie sind“, sagte die harte Stimme. „Sie scheinen nicht zu wissen wie das hier läuft. Es ist mir egal, ob das Lucius Malfoy hinter Ihnen ist oder Albus verdammter Dumbledore. Ihr kommt \emph{alle} raus, ich scanne euch alle, und \emph{dann} reden wir darüber, wie viel euch das kosten wird—“

% “Two thousand Galleons, final offer,” said the gravelly voice, taking on a warning undertone. “That’s ten times the going rate and more than you make in a year. And believe me, if you see something you shouldn’t, you’re going to regret not taking that—”
„Zweitausend Galeonen, letztes Angebot“, sagte die kiesige Stimme und nahm einen warnenden Unterton an. „Das ist zehnmal mehr als der übliche Preis und mehr als Sie in einem Jahr verdienen. Und glauben Sie mir, wenn Sie etwas sehen, das Sie nicht sehen sollten, werden Sie bereuen, dass Sie es nicht angenommen haben—“

% “Shut it!” said the hard voice. “You’ve got exactly five seconds to drop that wand before I drop you. Five, four—”
„Halt die Klappe!“, sagte die harte Stimme. „Du hast genau fünf Sekunden, um den Zauberstab fallen zu lassen, bevor ich dich fallen lasse. Fünf, vier—“

% \emph{What are you doing, Professor Quirrell?} Harry thought frantically. \emph{Attack first! Cast a shield at least!}
\emph{Was tun Sie da, Professor Quirrell?} dachte Harry verzweifelt. \emph{Zuerst angreifen! Zaubern Sie wenigstens einen Schild!}

% “—three, two, one! \emph{Stupefy!}”
„—drei, zwei, eins! \spell{Stupefy}

\later

% Bahry stared, a chill running down his spine.
Bahry starrte, ein Schauer lief ihm über den Rücken.

% The man’s wand had moved so fast that it was like it had Apparated into place, and Bahry’s stunner was currently sparkling tamely at the end of it, not blocked, not countered, not deflected, \emph{caught} like a fly in honey.
Der Zauberstab des Mannes hatte sich so schnell bewegt, dass es so aussah, als sei er an Ort und Stelle appariert, und Bahrys Schockzauber funkelte gerade zahm am Ende, nicht blockiert, nicht gekontert, nicht abgelenkt, \emph{gefangen} wie eine Fliege im Honig.

% “My offer has gone back down to five hundred Galleons,” said the man in a colder, more formal voice. He smiled dryly, and the smile looked wrong on that bearded face. “And you shall need to accept a Memory Charm.”
„Mein Angebot ist auf fünfhundert Galleonen zurückgegangen“, sagte der Mann mit einer kälteren, formelleren Stimme. Er lächelte trocken, und das Lächeln sah falsch aus auf diesem bärtigen Gesicht. „Und Sie werden einen Erinnerungszauber akzeptieren müssen.“

% Bahry had already swapped the harmonics on his shields so that his own stunner couldn’t pass back through, already tilted his wand back into a defensive position, already raised his hardened artificial hand into position to block anything blockable, and was already thinking wordless spells to put more layers on his shields—
Bahry hatte bereits die Schwingungen auf seinen Schilden vertauscht, so dass sein eigener Schockzauber nicht mehr durch sie hindurchgehen konnte, er neigte seinen Zauberstab bereits wieder in eine defensive Position, er hob bereits seine verhärtete künstliche Hand in eine Position, in der er alles blockieren konnte, was blockierbar war, und er dachte wortlose Zaubersprüche, um weitere Schichten auf seine Schilde zu legen—

% The man wasn’t looking at Bahry. Instead he was poking curiously at Bahry’s stunner where it still wavered on the end of his wand, drawing out red sparks and flicking them away with his fingers, slowly disassembling the hex like a child’s rod puzzle.
Der Mann schaute Bahry nicht an. Stattdessen stöberte er neugierig in Bahrys Schockzauber, wo er immer noch am Ende seines Zauberstabs schwankte, zog rote Funken und schnippte sie mit seinen Fingern weg, wobei er den Zauber langsam wie ein Kinderstabpuzzle zerlegte.

% The man hadn’t raised any shields of his own.
Der Mann hatte keine eigenen Schilde aufgestellt.

% “Tell me,” the man said in a disinterested voice that didn’t seem to quite fit the rough throat—Polyjuice, Bahry would have called it, if he’d thought that anyone could possibly do magic that delicate from inside someone else’s body— “what did you do in the last war? Put yourself in harm’s way, or stay out of trouble?”
„Sag mir“, sagte der Mann mit einer uninteressierten Stimme, die nicht ganz in die raue Kehle zu passen schien—Vielsaft, hätte Bahry vermutet, wenn er gedacht hätte, dass jemand aus dem Inneren des Körpers eines anderen Menschen so zart zaubern könnte— „was hast du im letzten Krieg getan? Dich in Gefahr begeben oder dich aus Schwierigkeiten heraushalten?“

% “Harm’s way,” said Bahry. His voice kept the iron calm of an Auror with nearly a hundred full years on the force, seven months short of mandatory retirement, Mad-Eye Moody couldn’t have said it with any more hardness.
„In Gefahr begeben“, sagte Bahry. Seine Stimme bewahrte die eiserne Ruhe eines Aurors, der fast hundert volle Jahre bei der Truppe war, sieben Monate vor der Zwangsversetzung in den Ruhestand, Mad-Eye Moody hätte es nicht härter sagen können.

% “Fight any Death Eaters?”
„Gegen irgendwelche Todesser gekämpft?“

% Now a grim smile graced Bahry’s own face. “Two at once.” Two of You-Know-Who’s own warrior-assassins, personally trained by their dark master. Two Death Eaters at once against Bahry alone. It had been the toughest fight of Bahry’s life, but he’d stood his ground, and walked away with only the loss of his left hand.
Nun zierte ein grimmiges Lächeln Bahrys eigenes Gesicht. „Zwei auf einmal.“ Zwei von Du-weißt-schon-wem’s eigenen Krieger-Attentätern, persönlich ausgebildet von ihrem dunklen Meister. Zwei Todesser auf einmal gegen Bahry allein. Es war der härteste Kampf in Bahrys Leben gewesen, aber er hatte seinen Mann gestanden und ging nur mit dem Verlust seiner linken Hand davon.

% “Did you kill them?” The man sounded idly curious, and he continued to draw threads of fire out of the much-diminished stun bolt still captive on the end of his wand, his fingers now weaving small patterns of Bahry’s own magic before flicking to disperse them.
„Hast du sie getötet?“ Der Mann klang gelangweilt neugierig, und er zog weiterhin Feuerfäden aus dem stark verminderten Betäubungsblitz, der immer noch am Ende seines Zauberstabs gefangen war. Seine Finger webten nun kleine Muster von Bahrys eigener Magie, bevor sie schnippten, um sie zu zerstreuen.

% Sweat broke out on Bahry’s skin beneath his robes. His metal hand flashed downward, ripped the mirror from his belt— “Bahry to Mike, I need backup!”
Schweiß brach auf Bahrys Haut unter seinen Roben aus. Seine Metallhand blitzte nach unten, riss den Spiegel von seinem Gürtel— „Bahry an Mike, ich brauche Unterstützung!“

% There was a pause, and silence.
Es gab eine Pause und Stille.

% “Bahry to Mike!”
„Bahry an Mike!“

% The mirror lay dull and lifeless in his hand. Slowly, Bahry put it back on his belt.
Der Spiegel lag stumpf und leblos in seiner Hand. Langsam hängte Bahry ihn wieder an seinen Gürtel.

% “It’s been quite a while since I had a serious fight with a serious opponent,” the man said, still not looking up at Bahry. “Try not to disappoint me too much. You can attack whenever you’re ready. Or you can walk away with five hundred Galleons.”
„Es ist schon eine ganze Weile her, dass ich einen ernsthaften Kampf mit einem ernsthaften Gegner hatte“, sagte der Mann und schaute immer noch nicht zu Bahry auf. „Versuchen Sie, mich nicht zu sehr zu enttäuschen. Sie können angreifen, wann immer Sie bereit sind. Oder Sie können mit fünfhundert Galeonen weggehen.“

% There was a long silence.
Es herrschte langes Schweigen.

% Then the air screamed like metal cutting glass as Bahry slashed his wand downward.
Dann schrie die Luft wie Metall, das Glas schneidet, als Bahry seinen Zauberstab nach unten schwang.

\later

% Harry could hardly see it, could hardly make out anything amid the lights and flashes, his mirror’s curve was perfect (they’d practised that tactic before in the Chaos Legion) but the scene was still too small, and Harry had the feeling he wouldn’t be able to understand even if he was watching from a metre away, it was all happening too \emph{fast}, red blasts deflecting from blue shields, green bars of light clashing together, shadowy forms appearing and vanishing, he couldn’t even tell who was casting what, except that the Auror was shouting incantation after incantation and frantically dodging while Professor Quirrell’s Polyjuiced form stood in one place and flicked his wand, mostly silently, but now and then pronouncing words in unrecognisable languages that would white out the whole mirror and show half the Auror’s shielding torn away as he staggered back.
Harry konnte es kaum sehen, konnte inmitten der Lichter und Blitze kaum etwas erkennen, die Krümmung seines Spiegels war perfekt (diese Taktik hatten sie schon in der Chaos-Legion geübt), aber die Szene war immer noch zu klein, und Harry hatte das Gefühl, er würde es nicht verstehen können, selbst wenn er aus einem Meter Entfernung zuschauen würde, es ging alles zu \emph{schnell}, rote Detonationen prallten von blauen Schilden ab, grüne Lichtstrahlen prallten aufeinander, schattenhafte Formen tauchten auf und verschwanden, er konnte nicht einmal sagen, wer was zauberte, außer dass der Auror Beschwörungsformel auf Beschwörungsformel schrie und verzweifelt auswich, während Professor Quirrells Vielsafttrankkörper an einer Stelle stand und seinen Zauberstab schnippte, meist stumm, aber hin und wieder Worte in nicht erkennbaren Sprachen aussprach, die den ganzen Spiegel weiß färbten und die Hälfte des Schildes des Aurors wegrissen als der zurücktaumelte.

% Harry had seen exhibition duels between the strongest seventh-year students, and this was so far above it that Harry’s mind felt numbed, looking at how far he had left to go. There wasn’t a single seventh-year student who could have lasted half a minute against the Auror, all three seventh-year armies put together might not be able to scratch the Defence Professor…
Harry hatte Schauduelle zwischen den stärksten Siebtklässlern gesehen, und dies war so weit darüber, dass Harrys Geist sich betäubt fühlte, als er sah, wie weit er noch zu gehen hatte. Es gab keinen einzigen Siebtklässler, der eine halbe Minute gegen den Auror hätte bestehen können, alle drei Siebtklässler-Armeen zusammengenommen könnten den Verteidigungsprofessor vielleicht nicht mal ankratzen…

% The Auror had fallen to the ground, one knee and one hand supporting himself as the other hand gestured frantically and his mouth shouted desperate words, the few incantations that Harry recognized were all shield spells, as a flock of shadows spun around the Auror like a whirlwind of razors.
Der Auror war zu Boden gefallen, ein Knie und eine Hand stützten sich ab, während die andere Hand verzweifelt gestikulierte und sein Mund verzweifelte Worte rief. Die wenigen Beschwörungsformeln, die Harry erkannte, waren alles Schildzauber, als sich eine Schar von Schatten wie ein Wirbelwind von Rasiermessern um den Auror drehte.

% And Harry saw Professor Quirrell’s Polyjuiced form deliberately point his wand at where the Auror knelt and fought the last moments of his battle.
Und Harry sah, wie Professor Quirrells Vielsafttrankform seinen Zauberstab absichtlich auf die Stelle richtete, an der der Auror kniete und die letzten Momente seines Kampfes kämpfte.

% “Surrender,” said the gravelly voice.
„Ergeben Sie sich“, sagte die kiesige Stimme.

% The Auror spat something unspeakable.
Der Auror spuckte etwas Unaussprechliches aus.

% “In that case,” said the voice, “\emph{Avada}—”
„In diesem Fall“, sagte die Stimme, „\emph{Avada}—“

% Time seemed to move very slowly, like there was time to hear the individual syllables, \emph{Ke}, and \emph{Da}, and \emph{Vra}, time to watch the Auror starting to throw himself desperately aside; and even though it was all happening so slowly, somehow there wasn’t time to \emph{do} anything, no time for Harry to open his lips and scream \scream{no}, no time to move, maybe even not any time to think.
Die Zeit schien sehr langsam zu vergehen, so als gäbe es Zeit, die einzelnen Silben \emph{Ke}, und \emph{Da}, und \emph{Vra} zu hören, Zeit, dem Auror zuzuschauen, wie er anfing, sich verzweifelt beiseite zu werfen; und obwohl das alles so langsam geschah, gab es irgendwie keine Zeit, etwas zu \emph{tun}, keine Zeit für Harry, die Lippen zu öffnen und \scream{nein} zu schreien, keine Zeit, sich zu bewegen, vielleicht sogar keine Zeit zum Nachdenken.

% Only time for one desperate wish that an innocent man should not die\emph{—}
Nur Zeit für einen verzweifelten Wunsch, dass ein unschuldiger Mann nicht sterben sollte—

% And a blazing silver figure stood before the Auror.
Und eine glühende Silberfigur stand vor dem Auror.

% Stood there just a fraction of a second before the green light struck home.
Sie stand dort nur den Bruchteil einer Sekunde, bevor das grüne Licht einschlug.

\later

% Bahry was twisting frantically aside, not knowing if he was going to make it—
Bahry drehte sich verzweifelt zur Seite, ohne zu wissen, ob er es schaffen würde—

% His eyes were focused on his opponent and his onrushing death, so Bahry only briefly saw the outline of the brilliant silhouette, the Patronus brighter than any he’d ever seen, saw it just barely long enough to recognize the impossible shape, before the green and the silver light collided and both lights vanished, \emph{both} lights vanished, \emph{the Killing Curse had been blocked}, and then Bahry’s ears were pierced as he saw his terrible opponent screaming, screaming, screaming, clutching at his head and screaming, starting to fall as Bahry was already falling—
Seine Augen waren auf den Gegner und seinen nahenden Tod gerichtet, so dass Bahry nur kurz den Umriss der brillanten Silhouette sah, den Patronus heller als alle, die er je gesehen hatte, er sah ihn gerade noch lange genug, um die unmögliche Form zu erkennen, bevor das grüne und das silberne Licht aufeinandertrafen und beide Lichter verschwanden, \emph{beide} Lichter verschwanden, \emph{der tödliche Fluch war geblockt worden}, und dann wurden Bahrys Ohren malträtiert, als er sah, wie sein schrecklicher Gegner schrie, schrie, schrie, sich an seinem Kopf festhielt und schrie, er begann zu fallen, als Bahry bereits fiel—

% Bahry hit the ground, falling from his own frantic lunge, and his dislocated left shoulder and broken rib screamed in protest. Bahry ignored the pain, managed to scramble back to his knees, brought up his wand to stun his opponent, he didn’t understand what was happening but he knew that this was his only chance.
Bahry stürzte wegen seinem eigenen verzweifelten Sprung auf den Boden, und seine ausgerenkte linke Schulter und seine gebrochene Rippe schrien aus Protest. Bahry ignorierte den Schmerz, schaffte es, wieder auf die Knie zu kommen, holte seinen Zauberstab hoch, um seinen Gegner zu betäuben, er verstand nicht, was vor sich ging, aber er wusste, dass dies seine einzige Chance war.

% “\emph{Stupefy!}”
\spell{Stupefy}

% The red bolt struck out toward the man’s falling body, and was torn apart in mid-air and dissipated—and not by any shield. Bahry could \emph{see} it, the wavering in the air that surrounded his fallen and screaming opponent.
Der rote Blitz flog in Richtung des fallenden Körpers des Mannes und wurde in der Luft zerrissen und zerstreute sich—und nicht durch irgendeinen Schild. Bahry konnte es \emph{sehen}, das Wabern in der Luft, das seinen gefallenen und schreienden Gegner umgab.

% Bahry could feel it like a deadly pressure on his skin, the flux of magic building and building and building toward some terrible breaking point. His instincts screamed at him to run before the explosion came, this was no Charm, no Curse, this was wizardry run wild, but before Bahry could even finish getting to his feet—
Bahry konnte es wie einen tödlichen Druck auf seiner Haut spüren, den Fluss der Magie, der stärker und stärker und stärker wurde auf einen schrecklichen Ausbruch zusteuerte. Seine Instinkte schrien ihm zu, er solle rennen, bevor die Explosion kam, dies war kein Zauber, kein Fluch, dies war wildgewordene Zauberei, aber bevor Bahry überhaupt auf die Beine kommen konnte—

% The man threw his wand away from himself (he threw away his wand!) and a second later, his form blurred and vanished entirely.
Der Mann warf seinen Zauberstab von sich weg (er warf seinen Zauberstab weg!), und eine Sekunde später verschwamm seine Form und verschwand völlig.

% A green snake lay motionless on the ground, unmoving even before Bahry’s next stunner spell, fired in sheer reflex, hit it without resistance.
Eine grüne Schlange lag regungslos auf dem Boden, bewegungslos, noch bevor Bahrys nächster Betäubungszauber, der in schierem Reflex abgefeuert wurde, sie ohne Widerstand traf.

% As the dreadful flux and pressure began to dissipate, as the wild wizardry died back down, Bahry’s dazed mind noticed that the scream was continuing. Only it sounded different, like the scream of a young boy, coming from the stairs leading down to the next lower level.
Als sich der schreckliche Magiefluss und Druck aufzulösen begann, als die wilde Zauberei nachließ, bemerkte Bahrys benommener Verstand, dass der Schrei weiter anhielt. Nur klang er anders, wie der Schrei eines kleinen Jungen, der von der Treppe kam, die zur nächsttieferen Ebene hinunterführte.

% That scream choked off too, and then there was silence except for Bahry’s frantic panting.
Auch dieser Schrei erstickte, und dann herrschte Stille, bis auf Bahrys verzweifeltes Keuchen.

% His thoughts were slow, confused, disarrayed. His opponent had been \emph{insanely} powerful, that hadn’t been a duel, it had been like his first year as a trainee Auror trying to fight Madam Tarma. The Death Eaters hadn’t been a tenth that good, Mad-Eye Moody wasn’t that good…and who, what, how in the name of Merlin’s balls had anyone blocked a \emph{Killing Curse?}
Seine Gedanken waren langsam, verwirrt und durcheinander. Sein Gegner war \emph{wahnsinnig} stark gewesen, das war kein Duell gewesen, es war wie in seinem ersten Jahr als Auror-Schüler, als er versuchte, gegen Madam Tarma zu kämpfen. Die Todesser waren nicht ein Zehntel so gut gewesen, Mad-Eye Moody war nicht so gut…und wer, was, wie im Namen von Merlins Eiern hatte jemand einen \emph{tödlichen Fluch} geblockt?

% Bahry managed to summon the energy to press his wand against his rib, mutter the healing spell, and then press it again to his shoulder. It took more out of him than it should have, took far too much out of him, his magic was within a bare breath of utter exhaustion; he didn’t have anything left for his minor cuts and bruises or even to reinforce the scraps left of his shielding. It was all he could do not to let his Patronus go out.
Bahry schaffte es, die Energie aufzubringen, seinen Zauberstab gegen seine Rippe zu pressen, den Heilungszauber zu murmeln und ihn dann wieder an seine Schulter zu drücken. Es kostete ihn mehr, als es hätte sein sollen, nahm ihm viel zu viel, seine Magie war einem Atemzug von völliger Erschöpfung entfernt; er hatte nichts mehr übrig für seine kleinen Schnitte und Prellungen oder auch nur, um die Reste seines Schildes zu verstärken. Alles, was er tun konnte, war seinen Patronus nicht erlöschen zu lassen.

% Bahry breathed deeply, heavily, steadied his breath as much as he could before he spoke.
Bahry atmete tief, schwer, beruhigte seinen Atem soweit er konnte, bevor er sprach.

% “You,” Bahry said. “Whoever you are. Come out.”
„Du“, sagte Bahry. „Wer auch immer du bist. komm raus.“

% There was silence, and it occurred to Bahry that whoever it was might be unconscious. He didn’t understand what had just happened, but he’d heard the scream…
Es herrschte Stille, und Bahry kam der Gedanke, dass derjenige, wer auch immer es war, bewusstlos sein könnte. Er verstand nicht, was gerade passiert war, aber er hatte den Schrei gehört…

% Well, there was one way to test that.
Nun, es gab eine Möglichkeit, das zu testen.

% “Come out,” said Bahry, making his voice harder, “or I start using area-effect curses.” He probably couldn’t have managed one if he’d tried.
„Komm raus“, sagte Bahry, und ließ seine Stimme härter klingen, „oder ich beginne mit Flächeneffekt-Flüchen.“ Er hätte wahrscheinlich nicht einen geschafft, wenn er es versucht hätte.

% “Wait,” said a boy’s voice, a \emph{young} boy’s voice, high and thin and wavering, like someone was holding back exhaustion or tears. The voice now seemed to be coming from closer to hand. “Please wait. I’m—coming out—”
„Warten Sie“, sagte die Stimme eines Jungen, die Stimme eines kleinen Jungen, hoch und dünn und schwankend, als ob jemand Erschöpfung oder Tränen zurückhalten würde. Die Stimme schien nun näher zu kommen. „Bitte warten Sie. Ich—komme raus—“

% “Drop the invisibility,” growled Bahry. He was too tired to bother with anti-Disillusionment Charms.
„Lass die Unsichtbarkeit fallen“, knurrte Bahry. Er war zu müde, um sich mit Anti-Desillusionierungszaubern zu beschäftigen.

% A moment later, a young boy’s face emerged from within an unfolding invisibility cloak, and Bahry saw the black hair, the green eyes, the glasses, and the angry red lightning-bolt scar.
Einen Augenblick später tauchte das Gesicht eines kleinen Jungen aus einem sich entfaltenden Tarnumhang auf, und Bahry sah das schwarze Haar, die grünen Augen, die Brille und die wütende rote Blitznarbe.

% If he’d had twenty fewer years of experience under his belt he might have blinked. Instead he just spat something that he probably shouldn’t say in front of the Boy-Who-Lived.
Hätte er zwanzig Jahre weniger Erfahrung gehabt, hätte er vielleicht geblinzelt. Stattdessen spuckte er einfach etwas aus, das er vor dem Jungen-der-überlebte wahrscheinlich nicht sagen sollte.

% “He, he,” the boy’s wavering voice said, his young face looked frightened and exhausted and tears were still trickling down his cheeks, “he kidnapped me, to make me cast my Patronus…he said he’d kill me if I didn’t…only I couldn’t let him just kill you…”
„Er, er“, sagte die schwankende Stimme des Jungen, sein junges Gesicht sah verängstigt und erschöpft aus, und Tränen liefen ihm noch immer über die Wangen, „er entführte mich, damit ich meinen Patronus zaubere…er sagte, er würde mich töten, wenn ich es nicht täte…aber ich konnte ich ihn Sie nicht einfach töten lassen…“

% Bahry’s mind was still dazed, but things were slowly starting to click into place.
Bahrys Verstand war immer noch benommen, aber die Dinge fingen langsam an, Sinn zu ergeben.

% Harry Potter, the only wizard ever to survive a Killing Curse. Bahry might have been able to dodge the green death, he’d certainly been trying, but if the matter came up before the Wizengamot, they’d rule it was a life-debt to a Noble House.
Harry Potter, der einzige Zauberer, der je einen tödlichen Fluch überlebt hat. Bahry wäre vielleicht in der Lage gewesen, dem grünen Tod auszuweichen, er hatte es ganz klar versucht, aber wenn die Angelegenheit vor dem Zaubergamot zur Sprache käme, würden sie entscheiden, dass es sich um eine lebenslange Schuld gegenüber einem Adelshaus handelte.

% “I see,” Bahry said in a much gentler growl. He started to walk toward the boy. “Son, I’m sorry for what you’ve been through, but I need you to drop the cloak and drop your wand.”
„Ich verstehe“, sagte Bahry in einem viel sanfteren Knurren. Er begann, auf den Jungen zuzugehen. „Es tut mir leid, was du durchgemacht hast mein Sohn, aber du musst den Umhang fallen lassen und deinen Zauberstab ablegen.“

% The rest of Harry Potter emerged from invisibility, showing the sweat-soaked blue-trimmed Hogwarts robes, and his right hand clutching an eleven-inch holly wand so hard his knuckles were white.
Der Rest von Harry Potter tauchte aus der Unsichtbarkeit auf und die schweißgetränkten blauen Hogwarts-Gewänder wurden sichtbar und seine rechte Hand, die einen elf Zoll langen Stechpalmen-Zauberstab umklammerte, so fest, dass seine Knöchel weiß waren.

% “Your wand,” Bahry repeated.
„Dein Zauberstab“, wiederholte Bahry.

% “Sorry,” whispered the eleven-year-old boy, “here,” and he held out the wand toward Bahry.
„Entschuldigung“, flüsterte der elfjährige Junge, „hier“, und er hielt Bahry den Zauberstab entgegen.

% Bahry barely stopped himself from snarling at the traumatized boy who’d just saved his life. Instead he overrode the impulse with a sigh, and just stretched out a hand to take the wand. “Look, son, you’re \emph{really} not supposed to point a wand at—”
Bahry konnte sich kaum davon abhalten, den traumatisierten Jungen, der ihm gerade das Leben gerettet hatte, anzuschnauzen. Stattdessen setzte er sich mit einem Seufzer über den Impuls hinweg und streckte nur eine Hand aus, um den Zauberstab zu nehmen. „Schau, mein Sohn, du solltest \emph{wirklich} nicht mit dem Zauberstab auf…“

% The wand’s end twisted lightly beneath Bahry’s hand just as the boy whispered, “\emph{Somnium}.”
Das Ende des Zauberstabs drehte sich leicht unter Bahrys Hand, gerade als der Junge \spell{Somnium} flüsterte.

\later

% Harry stared at the Auror’s crumpled body, there was no sense of triumph, just a crushing sense of despair.
Harry starrte auf den zusammengefallenen Körper des Aurors, er fühlte keinen Triumph, nur ein erdrückendes Gefühl der Verzweiflung.

% (Even then it might not have been too late.)
(Selbst da war es vielleicht noch nicht zu spät).

% Harry turned to look at where the green snake lay motionless.
Harry drehte sich um, um zu der grünen Schlange, die regungslos dalag, zu schauen.

% “\parsel{Teacher?}” hissed Harry. “\parsel{Friend? Please, are you alive?}” An awful fear was taking hold in Harry’s heart; in that moment he had entirely forgotten that he’d just seen the Defence Professor try to kill a police officer.
„\parsel{Lehrer?}“ zischte Harry. „\parsel{Freund? Bitte, sind Sie am Leben?}“ Eine schreckliche Angst ergriff Harrys Herz; in diesem Moment hatte er völlig vergessen, dass er gerade gesehen hatte, wie der Verteidigungsprofessor einen Polizisten töten wollte.

% Harry pointed his wand at the snake, and his lips even began to shape the word \emph{Innervate}, before his brain caught up with him and screamed at him.
Harry richtete seinen Zauberstab auf die Schlange, und seine Lippen begannen schon, das Wort \spell{Rennervate} zu formen, bevor sein Gehirn ihn einholte und ihn anschrie.

% He didn’t dare use magic on Professor Quirrell.
Er wagte es nicht, bei Professor Quirrell Magie anzuwenden.

% Harry had felt it, the burning, tearing pain in his head, like his brain was about to split in half. He’d felt it, his magic and Professor Quirrell’s magic, matched and anti-harmonized in a fulfilment of doom. That was the mysterious terrible thing that would happen if Harry and Professor Quirrell ever got too close to each other, or if they ever cast magic on each other, or if \emph{their spells ever touched,} their magic would resonate out of control—
Harry hatte ihn gespürt, den brennenden, reißenden Schmerz in seinem Kopf, als ob sein Gehirn kurz davor wäre, sich in zwei Hälften zu teilen. Er hatte es gefühlt, seine Magie und die Magie von Professor Quirrell, zusammengeführt und anti-harmonisiert, würde das ihr Verderben sein. Das war die mysteriöse, schreckliche Sache, die passieren würde, wenn Harry und Professor Quirrell sich jemals zu nahekommen würden, oder wenn sie jemals Magie aufeinander wirken würden, oder wenn \emph{sich ihre Zaubersprüche jemals berühren würden}, ihre Magie würde in unkontrollierbare Schwingungen versetzt—

% Harry stared at the snake, he couldn’t tell if it was breathing.
Harry starrte die Schlange an, er konnte nicht sagen, ob sie atmete.

% (The last seconds ticked away.)
(Die letzten Sekunden vergingen wie im Flug).

% He turned to stare at the Auror, who had seen the Boy-Who-Lived, who knew.
Er drehte sich um und starrte den Auror an, der den Jungen-der-überlebte, gesehen hatte, der es wusste.

% The full magnitude of the disaster crushed in on Harry like a thousand hundred-ton weights, he’d managed to stun the Auror but now there was nothing left to do, no way to recover, the mission had failed, everything had failed, \emph{he} had failed.
Das ganze Ausmaß der Katastrophe traf Harry wie tausend Hundert-Tonnen-Gewichte, es war ihm gelungen, den Auror zu betäuben, aber jetzt blieb ihm nichts mehr zu tun, keine Möglichkeit, sich zu erholen, die Mission war gescheitert, alles war gescheitert, \emph{er} hatte versagt.

% Shocked, dismayed, despairing, he \emph{didn’t think of it}, didn’t see the obvious, didn’t remember where the hopeless feelings were coming from, didn’t realize that he still needed to recast the True Patronus Charm.
Schockiert, bestürzt, verzweifelt, \emph{er hatte nicht daran gedacht}, sah nicht das Offensichtliche, erinnerte sich nicht daran, woher die hoffnungslosen Gefühle kamen, erkannte nicht, dass er den Wahren Patronus-Zauber erneut zaubern musste.

% (And then it was already too late.)
(Und dann war es schon zu spät.)

\later

% Auror Li and Auror McCusker had rearranged their chairs around the table, and so they both saw it at the same time, the naked, skeletally thin horror rising up to hover outside the window, the headache already hitting them from seeing it.
Auror Li und Auror McCusker hatten ihre Stühle am Tisch umgestellt, und so sahen sie beide gleichzeitig das nackte, skelettdünne Grauen, das aufstieg, um vor dem Fenster zu schweben, die Kopfschmerzen, die sie bereits von seinem Anblick bekamen.

% They both heard the voice, like a long-dead corpse had spoken words and those words themselves had aged and died.
Beide hörten die Stimme, als hätte ein längst toter Leichnam Worte gesprochen, und diese Worte selbst wären gealtert und gestorben.

% The Dementor’s speech hurt their ears as it said, “Bellatrix Black is out of her cell.”
Die Rede des Dementors schmerzte in ihren Ohren, als er sagte: „Bellatrix Black ist nicht mehr in ihrer Zelle“.

% There was a split second of horrified silence, and then Li tore out of his chair, heading for the communicator to call in reinforcements from the Ministry, even as McCusker grabbed his mirror and started frantically trying to raise the three Aurors who’d gone on patrol.
Einen Sekundenbruchteil lang herrschte entsetztes Schweigen, und dann riss sich Li aus seinem Stuhl und stürmte auf den Kommunikator zu, um Verstärkung aus dem Ministerium anzufordern, während McCusker nach seinem Spiegel griff und verzweifelt versuchte, die drei Auroren, die auf Patrouille gegangen waren, zu alarmieren.

%  LocalWords:  Xiaoguang Kao 300s McCusker Li’s Bahry’s McCusker’s Bahry
%  LocalWords:  Ke Vra Tarma Pleasse
