% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/111/
% \partchapter{Failure}{II}
\partchapter{Versagen}{II}

% \lettrine{E}{ven} as Harry had raised the gun, he’d \emph{known} he was making a mistake, his forebrain saw it and tried to stop his hand, but somehow the sick certainty didn’t propagate fast enough to prevent his finger from pulling the trigger—
\lettrine{S}{elbst} als Harry die Waffe gehoben hatte, wusste er, dass er einen Fehler machte, sein Kleinhirn sah es und versuchte, seine Hand zu stoppen, aber irgendwie verbreitete sich die kranke Gewissheit nicht schnell genug, um seinen Finger daran zu hindern, den Abzug zu betätigen—

% The echo of the shots died away within the graveyard.
Das Echo der Schüsse verhallte auf dem Friedhof.

% A fraction of a second before Harry had pulled the trigger, Voldemort had jabbed his wand downward, and a wide wall of dirt had shot up between them from the graveyard earth, intercepting all three bullets.
Einen Sekundenbruchteil, bevor Harry den Abzug betätigt hatte, hatte Voldemort seinen Zauberstab nach unten gestoßen, und ein breiter Erdwall war zwischen ihnen aus der Friedhofserde emporgeschossen und hatte alle drei Kugeln abgefangen.

% An instant after that, pain flared in Harry’s scar, a crawling feeling came close to his skin; and then Harry’s pouch, clothes, gun, everything except his wand disappeared, leaving him naked but for the wand still in his right hand, and the glasses he’d Charmed to stick to his nose. The steel ring upon his left pinky finger was yanked off hard enough to scrape skin, taking the Transfigured jewel with it.
Einen Augenblick danach flammte ein Schmerz in Harrys Narbe auf, ein krabbelndes Gefühl näherte sich seiner Haut; und dann verschwanden Harrys Beutel, seine Kleidung, seine Waffe, alles außer seinem Zauberstab, und er blieb nackt zurück, bis auf den Zauberstab in seiner rechten Hand und die Brille, die er sich auf die Nase gezaubert hatte. Der Stahlring an seinem linken kleinen Finger wurde hart genug abgerissen, um die Haut aufzuscheuern, und nahm das verwandelte Juwel mit sich.

% “That,” said the voice of Voldemort from behind the dirt wall, “was \emph{absolutely} predictable. Do you really think I would shout it aloud for you to hear, if my immortality were disrupted? Really, stupid child? Lower your wand, do not raise it up again at any time, or you die upon the spot.”
„Das“, sagte die Stimme von Voldemort hinter der Schmutzwand, „war \emph{absolut} vorhersehbar. Glaubst du wirklich, ich würde es laut schreien, damit du es hörst, wenn meine Unsterblichkeit in Gefahr wäre? Wirklich, du dummes Kind? Senke deinen Zauberstab und erhebe ihn zu keinem Zeitpunkt wieder, oder du stirbst auf der Stelle.“

% Harry swallowed, and pointed his wand downward. “You would have been disappointed in me,” Harry said, his own voice now unusually high, “if I’d missed an opportunity like that, I mean.” There was no time to think, and Harry’s mouth was operating on autopilot for trying to placate evil overlords that might have paternal feelings for you and whom you’d just failed to assassinate.
Harry schluckte und richtete seinen Zauberstab nach unten.
„Du wärst enttäuscht von mir gewesen“, sagte Harry, seine eigene Stimme jetzt ungewöhnlich hoch, „wenn ich so eine Gelegenheit verpasst hätte, meine ich.“
Es blieb keine Zeit zum Nachdenken, und Harrys Mund arbeitete auf Autopilot, um den bösen Schurken zu beschwichtigen der vielleicht väterliche Gefühle für einen hegte und den man gerade nicht geschafft hatte zu ermorden.

% Voldemort stepped around from behind the dirt wall, smiling that horrible smile that seemed to contain too many teeth. “I promised not to raise my hand or wand against you, child, if you did not raise your hand or wand against me.”
Voldemort trat hinter der Schmutzwand hervor und lächelte dieses schreckliche Lächeln, das zu viele Zähne zu enthalten schien.
„Ich habe versprochen, weder meine Hand noch meinen Zauberstab gegen dich zu erheben, Kind, wenn du nicht deine Hand oder deinen Zauberstab gegen mich erhebst.“

% “I used bullets,” Harry said, his voice still high. “That’s not a fist or a spell.”
„Ich habe Kugeln benutzt“, sagte Harry, seine Stimme immer noch hoch. „Das ist keine Faust oder ein Zauberspruch.“

% “My curse thinks differently. That is the puzzle piece that you missed. Did you think I would leave the peace between us to mere fortune? Before I created you, I invoked a curse upon myself and all other Tom Riddles who would descend from me. A curse to enforce that none of us would threaten the others’ immortality, so long as the other made no attempt upon our own. Typical of that ridiculous fiasco, the curse seems to have ended up binding me, but taking no hold upon the infant with his self so lost.” A low, lethal chuckle. “\parsel{But you tried to end my true life just then, stupid child. Now curse is lifted, and I may kill you any time I wish.}”
„Mein Fluch denkt anders. Das ist das Puzzlestück, das du übersehen hast. Dachtest du, ich würde den Frieden zwischen uns dem bloßen Zufall überlassen? Bevor ich dich erschuf, beschwor ich einen Fluch auf mich und alle anderen Tom Riddles, die von mir abstammen würden. Ein Fluch, der erzwingen sollte, dass keiner von uns die Unsterblichkeit des anderen bedroht, so lange der andere keinen Versuch unternimmt, unsere eigene zu zerstören. Typisch für dieses lächerliche Fiasko, scheint der Fluch am Ende mich zu binden, aber keinen Einfluss auf den Säugling zu haben, der sein Selbst verloren hat.“
Ein leises, tödliches Glucksen.
„\parsel{Aber du hast versucht, mein wahres Leben zu beenden, dummes Kind. Jetzt ist der Fluch aufgehoben, und ich kann dich jederzeit töten, wenn ich will.}“

% “I see,” Harry said. He did see; \emph{that} was why Voldemort had told him about his horcrux system in the first place, just to set up the moment when Harry knowingly tried to violate his immortality. Harry’s mind was frantically churning through options, none of which seemed helpful. His pouch, his clothes, Harry saw by the moonlight that they all now lay in another heap by the altar, out of reach. “And now you kill me?” Harry still had his wand, presumably the Dark Lord couldn’t cast his own magic on that, or his glasses, because of the disharmony. \emph{Cast my own spell first? No, Voldemort just jabs his wand downward to make another shield, then shoots me—what else is there? \emph{What else?}}
„Ich verstehe“, sagte Harry.
Er verstand wirklich; \emph{das} war der Grund, warum Voldemort ihm überhaupt von seinem Horkrux-System erzählt hatte, nur um den Moment vorzubereiten, in dem Harry wissentlich versuchte, seine Unsterblichkeit zu verletzen. Harrys Verstand kreiste verzweifelt durch die Möglichkeiten, von denen keine hilfreich zu sein schien. Sein Beutel, seine Kleidung, Harry sah im Mondlicht, dass sie jetzt alle in einem anderen Haufen neben dem Altar lagen, unerreichbar.
„Und jetzt tötest du mich?“
Harry hatte immer noch seinen Zauberstab, vermutlich konnte der Dunkle Lord seinen eigenen Zauber nicht darauf wirken, oder seine Brille, wegen der Disharmonie.
\emph{Kann ich zuerst meinen eigenen Zauber wirken? Nein, Voldemort stößt seinen Zauberstab nur nach unten, um einen weiteren Schild zu bilden, dann schießt er auf mich— Was gibt es noch? \emph{Was noch?}}

% “Still a fool. If no further matters remained between us, I would already have killed you.” The dirt wall crumbled at another gesture of the wand, and Voldemort moved smoothly back toward the heap of items by the altar. The Dark Lord stretched out a hand, and the diary of Roger Bacon flew to him. “\parsel{This is, indeed, horcrux of girl-child, my superior version.}” In his other hand appeared a parchment. “\parsel{This is ritual for resurrecting her, if it must be done again. Instructions are honest, no traps. Remember that girl-child’s spirit cannot float free like ghost, Resurrection Stone is my horcrux, not hers. Do not lose her horcrux, or her spirit may be trapped within it.}” Voldemort reached down, picked up Harry’s pouch, fed both the diary and the parchment into it. “\parsel{Remember that, in case something goes wrong with next moves.}”
„\parsel{Immer noch ein Narr. Wenn es zwischen uns nichts mehr zu klären gäbe, hätte ich dich bereits getötet.}“
Mit einer weiteren Geste des Zauberstabs bröckelte der Erdwall, und Voldemort bewegte sich geschmeidig zurück zu dem Haufen von Gegenständen neben dem Altar. Der Dunkle Lord streckte eine Hand aus, und das Tagebuch von Roger Bacon flog zu ihm.
„\parsel{Dies ist ein Horkrux von Mädchen-Kind, meine verbesserte Version.}“
In seiner anderen Hand erschien ein Pergament.
„\parsel{Dies ist das Ritual, um sie wiederzuerwecken, falls es noch einmal gemacht werden muss. Die Anweisungen sind ehrlich, keine Fallen. Denk daran, dass der Geist des Mädchens nicht frei schweben kann wie echter Geist, Stein der Auferstehung ist mein Horkrux, nicht ihrer. Verliere ihren Horkrux nicht, sonst könnte ihr Geist darin gefangen sein.}“
Voldemort griff nach unten, hob Harrys Beutel auf und steckte sowohl das Tagebuch als auch das Pergament hinein.
„\parsel{Merke dir das, falls beim nächsten Schritt etwas schiefgeht.}“

% “I don’t understand what is happening,” Harry said. There was nothing else left. “Please explain to me.”
„Ich verstehe nicht, was hier los ist“, sagte Harry.
Es war nichts anderes übrig.
„Bitte erkläre es mir.“

% The Dark Lord was now regarding Harry with a grim look. “\parsel{When girl-child died, was in company of school’s Seer, heard prophecy spoken that you would become force of vast destruction. You would become threat beyond imagination, beyond apocalypse. That is why I went to such lengths to undo my killing of girl-child, keep it undone.}”
Der Dunkle Lord betrachtete Harry nun mit einem grimmigen Blick.
„\parsel{Als das Mädchen starb, hörte ich in Begleitung des Sehers der Schule die Prophezeiung, dass du zu einer Kraft der Zerstörung werden würdest. Du würdest eine Bedrohung jenseits aller Vorstellungskraft werden, jenseits der Apokalypse. Deshalb habe ich mir solche Mühe gegeben, die Tötung des Mädchens ungeschehen zu machen, sie ungeschehen zu lassen.}“

% “Are,” what “are you sure,” what.
„Äh“, Was? „Bist du sicher?!“ was?

% “\parsel{Dare not say specifics to you. Prophecy I heard of myself led me to fulfil it. Have not forgotten that disaster.}” Voldemort backed further away from Harry, red-slitted eyes fixed upon the Boy-Who-Lived, gun unwavering in the left hand. “\parsel{All this, all I have done, is to smash that destiny at every point of intervention. If some fate makes me fail in what comes next, idiot-child of foretold destruction, then you must kill yourself to save girl-child. Else all you claim to value dies by your own hand.}”
„\parsel{Ich wage es nicht, dir etwas Genaues zu sagen. Eine Prophezeiung, die ich von mir selbst hörte, verführte mich dazu, sie zu erfüllen. Ich habe diesen Disaster nicht vergessen.}“
Voldemort wich weiter von Harry zurück, die rot geschlitzten Augen starr auf den Jungen-der-überlebte gerichtet, die Waffe unerschütterlich in der linken Hand.
„\parsel{All dies, alles, was ich getan habe, ist, dieses Schicksal abzuwenden. Wenn das Schicksal mich scheitern lässt, dann musst du dich umbringen, um das Mädchen zu retten, du idiotisches Kind des prophezeiten Untergangs. sonst wird alles, was du zu schätzen behauptest durch deine eigene Hand sterben.}“

% “I,” Harry’s voice went up an octave, “I,” another octave, “I \emph{really really wouldn’t do that, seriously!}”
„Ich“, Harrys Stimme ging eine Oktave höher,
„ich“, eine weitere Oktave, „ich würde das wirklich nicht tun, ernsthaft!“

% “\parsel{Silence, fool. Remain silent unless given leave by me to speak. Keep your wand pointed down and do not raise it unless told. Else you die upon the spot, and mark that I said that in Parseltongue.}” Voldemort reached into the altar again.
„\parsel{Sei still, Narr. Bleib still, es sei denn, du hast die Erlaubnis von mir zu sprechen. Halte deinen Zauberstab nach unten gerichtet und hebe ihn nicht, es sei denn, du wirst dazu aufgefordert. Sonst stirbst du auf der Stelle, und beachte, dass ich Parsel gesprochen habe.}“
Voldemort griff wieder in den Altar.

% For a second Harry’s mind couldn’t process what he was seeing, and then he saw that Voldemort was holding a human arm, severed near the shoulder; it seemed too thin, that arm.
Eine Sekunde lang konnte Harrys Verstand nicht verarbeiten, was er sah, und dann sah er, dass Voldemort einen menschlichen Arm hielt, abgetrennt nahe der Schulter; er schien zu dünn zu sein, dieser Arm.
% The Dark Lord pressed his wand to the flesh above the severed arm’s elbow, and the fingers twitched, twitched like they were alive; by dim moonlight Harry saw a darker mark appear on that flesh, just above the elbow.
Der Dunkle Lord drückte seinen Zauberstab auf das Fleisch oberhalb des Ellenbogens des abgetrennten Arms, und die Finger zuckten, zuckten, als wären sie lebendig; im schwachen Mondlicht sah Harry ein dunkleres Zeichen auf dem Fleisch erscheinen, direkt oberhalb des Ellenbogens.

% Seconds later the first hooded figure appeared inside the graveyard with the popping sound of an Apparition. A moment after that came another pop, and then another.
Sekunden später erschien die erste Kapuzengestalt im Inneren des Friedhofs mit dem Knall einer Apparation. Einen Moment später gab es einen weiteren Knall, und dann noch einen.

% The hooded figures wore silver skull masks, and moonlight fled from the robes beneath them.
Die Kapuzengestalten trugen silberne Totenkopfmasken, und aus den Gewändern unter ihnen drang Licht.

% “Master!” cried one of the black robes, the third to arrive. The voice was of peculiar timbre, from behind the silver skull mask. “Master—it has been so long—we had lost hope—”
„Meister!“, rief einer der Schwarzgekleideten, der dritte, der ankam. Die Stimme hinter der silbernen Totenkopfmaske hatte ein merkwürdiges Timbre.
„Meister—es ist schon so lange her—wir hatten die Hoffnung verloren—“

% “Silence!” shouted the high voice of the Dark Lord Voldemort. Every trace of Professor Quirrell was now gone from the too-tall figure. “Train your wand upon the Boy-Who-Lived, and watch him! Do not be distracted, not by anything! Stun him at once if he moves, if he begins to speak!”
„Schweig!“, rief die hohe Stimme des Dunklen Lords Voldemort.
Jede Spur von Professor Quirrell war nun von der übergroßen Gestalt verschwunden.
„Richte deinen Zauberstab auf den Jungen-der-überlebte, und beobachte ihn! Lasst euch nicht ablenken, durch nichts! Betäubt ihn sofort, wenn er sich bewegt, wenn er zu sprechen beginnt!“

% More pops. Between graves, behind a tree, in all the shadowy spaces, more black robes were Apparating, all hooded and masked. Some of them voiced exclamations of joy, many of those sounding rather forced; others moved forwards as though to greet their Master. Voldemort gave them all the same instruction, except that some were commanded to Cruciate Harry Potter if he moved, others to restrain the Boy-Who-Lived if he moved, others told to fire hexes and curses, others told to cancel his magic.
Es knallt noch öfter.
Zwischen Gräbern, hinter einem Baum, in allen schattigen Räumen erschienen weitere Schwarzgekleidete, alle vermummt und maskiert. Einige von ihnen stießen Freudenrufe aus, von denen viele ziemlich gezwungen klangen; andere bewegten sich vorwärts, als wollten sie ihren Meister begrüßen. Voldemort gab ihnen allen dieselben Anweisungen, nur dass einige befohlen wurden, Harry Potter zu foltern, wenn er sich bewegte, andere, den Jungen-der-überlebte zu fesseln, wenn er sich bewegte, wieder andere, Verhexungen und Flüche abzuschießen, wieder andere, seine Magie aufzuheben.

% Thirty-seven pops, Harry counted before the black robes and skull masks seemed to stop arriving.
Siebenunddreißig Knalle, zählte Harry, bevor die schwarzen Roben mit den Totenkopfmasken aufhörten zu erscheinen.
% All of them were now holding their wands pointed at Harry, aligned in a semicircle before him, where they wouldn’t get into each other’s lines of fire.
Alle hielten nun ihre Zauberstäbe auf Harry gerichtet, in einem Halbkreis vor ihm aufgestellt, wo sie nicht in die Schusslinie der anderen kommen würden.

% Harry continued pointing his wand downward, insofar as he had been told that, if he tried to raise it, he would die. He remained silent, insofar as he had been told that if he tried to speak, he would die. He tried not to shiver in the falling night temperatures, for he was naked, and it was getting colder.
Harry richtete seinen Zauberstab weiterhin nach unten, da ihm gesagt worden war, dass er sterben würde, wenn er versuchte, ihn zu heben. Er schwieg, da ihm gesagt worden war, dass er sterben würde, wenn er versuchte zu sprechen. Er versuchte, bei der sinkenden Nachttemperatur nicht zu zittern, denn er war nackt, und es wurde immer kälter.

% \emph{You know,} said the last voice within Harry, the voice of hope, \emph{I think this is getting pretty bad even by my standards.}
\emph{Weißt du,} sagte die letzte Stimme in Harry, die Stimme der Hoffnung, \emph{ich glaube, das wird sogar für meine Verhältnisse ziemlich schlimm.}

%  LocalWords:  ven
