% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/45/
% \chapter{Self-Actualization, Aftermaths: Surface Appearances}
\chapter{Selbstverwirklichung, Nachspiele: Außenwirkung}

\section{Nachspiel: Albus Dumbledore und—}

% \lettrine{T}{he} old wizard sat alone at his desk, in the unsilence of the Headmaster’s office, amid the innumerable and unnoticed devices; his robes a gentle yellow, of soft fabric, not such clothing as he ordinarily wore before others. His wrinkled hand held a quill scratching away at an official-looking parchment. If you had somehow been there to watch his lined face, you would have been unable to deduce anything more about the man himself than you understood of the enigmatic devices. You might have observed that the face looked a little sad, a little tired, but then Albus Dumbledore always looked like that when he was alone.
\lettrine{D}{er} alte Zauberer saß allein an seinem Schreibtisch, in der Nicht-Stille des Schulleiterbüros, inmitten der unzähligen und unbemerkten Geräte; seine Roben waren in einem sanften Gelb gehalten, aus weichem Stoff, nicht wie er sie gewöhnlich vor anderen trug. In seiner faltigen Hand hielt er einen Federkiel, mit dem er auf einem offiziell aussehenden Pergament herumkratzte. Wenn du irgendwie dabei gewesen wärst, um sein gefurchtes Gesicht zu beobachten, hättest du nicht mehr über den Mann selbst herausfinden können, als du von den rätselhaften Geräten verstanden hättest. Du hättest vielleicht bemerkt, dass das Gesicht ein wenig traurig aussah, ein wenig müde, aber so sah Albus Dumbledore immer aus, wenn er allein war.

% In the Floo hearth there were only scattered ashes with no spark of flame, a magical door that had been shut so solidly as to stop existing. On the material plane, the great oaken door to the office had been closed and locked; beyond that door, the Endless Stairs stayed motionless; at the bottom of those stairs, the gargoyles that blocked the entrance did not flow, their pseudo-life withdrawn to leave solid rock.
Im Floo-Kamin lag nur noch verstreute Asche ohne den Hauch einer Flamme, eine magische Tür, die so fest verschlossen worden war, dass sie nicht mehr existierte. Auf der materiellen Ebene war die große Eichentür zum Büro verschlossen und verriegelt worden; jenseits dieser Tür blieb die Endlose Treppe unbeweglich; die Gargoyles am Fuß dieser Treppe, die den Eingang versperrten, bewegten sich nicht, ihr Pseudoleben wurde ihnen entzogen und ließ nur festen Fels zurück.

% Then, even as the quill was in the middle of penning a word, even as it was in the middle of scratching a letter—
Dann, gerade als die Feder ein Wort schreiben wollte, gerade als sie einen Buchstaben kratzen wollte—

% The old wizard shot to his feet with a speed that would have shocked anyone watching, abandoning the quill in mid-letter to fall onto the parchment; like lightning he spun on the oaken door, his yellow robes whirling around him and a wand of dread power leaping into his hand—
Der alte Zauberer schoss mit einer Geschwindigkeit auf die Beine, die jeden Beobachter schockiert hätte, und ließ die Feder mitten im Schreiben auf das Pergament fallen; wie ein Blitz wirbelte er zu der Eichentür herum, seine gelben Gewänder wirbelten um ihn herum und ein Zauberstab von furchtbarer Macht sprang in seine Hand—

% And as abruptly, the old wizard paused, halting his motion even as the wand came to bear.
Und ebenso abrupt hielt der alte Zauberer inne, stoppte seine Bewegung grade als der Zauberstab zum Einsatz kam.

% A hand struck upon the oaken door, three times knocking.
Eine Hand schlug gegen die Eichentür, klopfte dreimal.

% More slowly, now, that grim wand went back into the duelling holster strapped beneath the old wizard’s sleeve. The ancient man moved forward a few paces, drew himself up into a more formal stance, composed his face. Nearby upon the desk, the quill moved to the side of the parchment, as though it had been carefully placed there rather than dropped in haste; and the parchment itself flipped over to show blankness.
Der grimme Zauberstab wanderte, langsamer jetzt, zurück in das Duellierholster, das unter dem Ärmel des alten Zauberers steckte. Der alte Mann trat ein paar Schritte vor, nahm eine förmlichere Haltung an und setzte ein gefasstes Gesicht auf. In der Nähe auf dem Schreibtisch bewegte sich der Federkiel auf die Seite des Pergaments, als wäre er dort sorgfältig platziert worden und nicht in Eile fallen gelassen worden; und das Pergament selbst klappte um und zeigte Leere.

% With a silent twitch of his will, the oaken door swung open.
Mit einem leisen Zucken seines Willens schwang die Eichentür auf.

% Hard as stones, the green eyes glared at him.
Hart wie Stein starrten ihn die grünen Augen an.

% “I admit that I am impressed, Harry,” the old wizard said quietly. “The Cloak of Invisibility would have let you evade my lesser means of vision; but I did not sense my golems step aside, nor the stairs turning. How did you come here?”
„Ich gebe zu, dass ich beeindruckt bin, Harry“, sagte der alte Zauberer leise. „Der Tarnumhang hätte dich meinen schwächeren Warnmeldern entgehen lassen; aber ich habe weder gespürt, wie meine Golems zur Seite traten, noch wie sich die Treppe drehte. Wie bist du hierher gekommen?“

% The boy walked into the office, step by deliberate step until the door closed smoothly behind him. “I can go anywhere I choose, with or without permission,” the boy said. His voice seemed calm; too calm, perhaps. “I am in your office because I decided to be here, and to hell with passwords. You are greatly mistaken, Headmaster Dumbledore, if you think that I stay in this school because I am a prisoner here. I simply have not chosen, \emph{yet}, to leave. Now keeping that in mind, why did you command your agent, Professor Snape, to break the agreement we made in this office, that he would not torment any student in her fourth year or below?”
Der Junge ging in das Büro, einen Schritt nach dem anderen, bis sich die Tür sanft hinter ihm schloss. „Ich kann gehen, wohin ich will, mit oder ohne Erlaubnis“, sagte der Junge. Seine Stimme wirkte ruhig; zu ruhig vielleicht. „Ich bin in Ihrem Büro, weil ich beschlossen habe, hier zu sein, und zum Teufel mit Passwörtern. Sie irren sich gewaltig, Schulleiter Dumbledore, wenn Sie glauben, dass ich in dieser Schule bleibe, weil ich hier ein Gefangener bin. Ich habe mich einfach \emph{noch} nicht entschieden, zu gehen. Wenn Sie das im Hinterkopf behalten, warum haben Sie dann Ihrem Agenten, Professor Snape, befohlen, die Vereinbarung zu brechen, die wir in diesem Büro getroffen haben, dass er keine Schüler im vierten Jahr oder darunter quälen darf?“

% The old wizard looked at the angry young hero for a long moment. Then, slowly enough not to alarm the boy, those wizened fingers drew open one of the manifold drawers of the desk, lifted out a sheet of parchment, laid it upon the desk. “Fourteen,” the old wizard said. “It is not the number of all the owls sent last night. Only the owls sent to families with a seat on the Wizengamot, or families of great wealth, or families already allied with your foes. Or, in the case of Robert Jugson, all three; for his father, Lord Jugson, is a Death Eater, and his grandfather a Death Eater who died by Alastor Moody’s wand. What the letters said, I do not know, but I can guess. Do you \emph{still} not understand, Harry Potter? Each time Hermione Granger \emph{won}, as you put it, the danger to her from Slytherin grew again, and yet again. But now the Slytherins have triumphed over her, easily and safely, without violence or lasting harm. They have won, and need fight no more…” The old wizard sighed. “So I had planned. So I had hoped. So it would have been, if the Defence Professor had not taken it upon himself to intervene. Now the dispute goes to the Board of Governors, where Severus will seem to conquer the Defence Professor; but that will not feel the same to the Slytherins, it will not have been over and finished in a moment, to their satisfaction.”
Der alte Zauberer sah den wütenden jungen Helden einen langen Moment lang an. Dann, langsam genug, um den Jungen nicht zu erschrecken, zogen diese verhutzelten Finger eine der vielen Schubladen des Schreibtisches auf, hoben ein Blatt Pergament heraus und legten es auf den Schreibtisch. „Vierzehn“, sagte der alte Zauberer. „Das ist nicht die Zahl aller Eulen, die letzte Nacht geschickt wurden. Nur die Eulen, die an Familien mit einem Sitz im Zaubergamot geschickt wurden, oder Familien mit großem Reichtum, oder Familien, die bereits mit deinen Feinden verbündet sind. Oder, im Fall von Robert Jugson, alles drei. Denn sein Vater, Lord Jugson, ist ein Todesser. Und sein Großvater war ein Todesser, der durch Alastor Moodys Zauberstab starb. Was in den Briefen stand, weiß ich nicht, aber ich kann es mir denken. Hast du es \emph{immer} noch nicht verstanden, Harry Potter? Jedes Mal, wenn Hermine Granger \emph{gewonnen} hat, wie du sagst, ist die Gefahr für sie durch Slytherin wieder und wieder gewachsen. Aber jetzt haben die Slytherins über sie triumphiert, leicht und sicher, ohne Gewalt oder bleibenden Schaden. Sie haben gewonnen und brauchen nicht mehr zu kämpfen…“ Der alte Zauberer seufzte. „So hatte ich es geplant. So hatte ich es gehofft. So wäre es auch gewesen, wenn der Verteidigungsprofessor sich nicht eingemischt hätte. Jetzt geht der Streit vor den Obersten Rat, wo Severus den Verteidigungsprofessor scheinbar besiegen wird; aber das wird sich für die Slytherins nicht so anfühlen, es wird nicht in einem Augenblick zu ihrer Zufriedenheit vorbei und beendet sein.“

% The boy advanced further into the room, his head tilting back further to look up at the half-moon glasses; and somehow it was like the boy was looking down at the Headmaster, rather than up. “So this Lord Jugson is a Death Eater?” the boy said softly. “Good. His life is already bought and paid for, then, and I can do anything I want to him without ethical problems—”
Der Junge trat weiter in den Raum vor, sein Kopf neigte sich weiter nach hinten, um zu den halbmondförmigen Gläsern hinaufzuschauen; und irgendwie war es, als würde der Junge eher auf den Schulleiter hinunterschauen als hinauf. „Dieser Lord Jugson ist also ein Todesser?“, fragte der Junge leise. „Gut. Dann ist sein Leben bereits gekauft und bezahlt, und ich kann mit ihm machen, was ich will, ohne ethische Probleme—“

„\emph{Harry!}“

% The boy’s voice was clear as ice, frozen of purest water from some untouched spring. “You seem to think that the Light should live in fear of the darkness. I say it should be the other way around. I’d prefer not to kill this Lord Jugson, even if he is a Death Eater. But one hour of brainstorming with the Defence Professor would be plenty of time to come up with some creative way to wreck him financially, or get him exiled from magical Britain. That would serve to make the point, I think.”
Die Stimme des Jungen war klar wie Eis, gefroren aus reinstem Wasser aus einer unberührten Quelle. „Sie scheinen zu denken, dass das Licht in Angst vor der Dunkelheit leben sollte. Ich sage, es sollte andersherum sein. Ich würde es vorziehen, diesen Lord Jugson nicht zu töten, selbst wenn er ein Todesser ist. Aber eine Stunde Brainstorming mit dem Verteidigungsprofessor wäre genug Zeit, um einen kreativen Weg zu finden, ihn finanziell zu ruinieren, oder ihn aus dem magischen Britannien zu verbannen. Das würde unseren Standpunkt klarmachen, denke ich.“

% “I confess,” the old wizard said slowly, “that the thought of ruining a five-hundred-year-old House, and challenging a Death Eater to fight to the finish, over a scuffle in a Hogwarts hallway, had not occurred to me, Harry.” The old wizard lifted a finger to push back his half-moon glasses from where they had slid a little down his nose, during his sudden motion earlier. “I dare say it would not occur to Miss~Granger either, nor to Professor McGonagall, nor to Fred and George.”
„Ich gestehe“, sagte der alte Zauberer langsam, „dass mir der Gedanke, ein fünfhundert Jahre altes Haus zu ruinieren und einen Todesser wegen eines Handgemenges in einem Hogwarts-Flur zum Krieg bis zum Ende herauszufordern, nicht in den Sinn gekommen ist, Harry.“ Der alte Zauberer hob einen Finger, um seine Halbmondbrille zurückzuschieben, die ihm bei seiner plötzlichen Bewegung vorhin ein wenig auf die Nase gerutscht war. „Ich wage zu behaupten, dass es auch Miss~Granger nicht in den Sinn gekommen wäre, ebenso wenig Professor McGonagall und Fred und George.“

% The boy shrugged. “It wouldn’t \emph{be} about the hallways,” the boy said. “It would be justice for his past crimes, and I’d only do it if Jugson made the first move. The point isn’t to make people scared of me as a wild card, after all. It’s to teach them that neutrals are perfectly safe from me, and poking me with a stick is incredibly dangerous.” The boy smiled in a way that didn’t reach his eyes. “Maybe I’ll buy an ad in the Daily Prophet, saying that anyone who wants to carry on this dispute with me will learn the true meaning of Chaos, but anyone who leaves me alone will be fine.”
Der Junge zuckte mit den Schultern. „Es würde \emph{nicht} um die Flure gehen“, sagte der Junge. „Es ginge um Gerechtigkeit für seine vergangenen Verbrechen, und ich würde es nur tun, wenn Jugson den ersten Schritt machen würde. Es geht schließlich nicht darum, den Leuten Angst vor mir als Joker zu machen. Es geht darum, ihnen beizubringen, dass Neutrale vor mir absolut sicher sind und dass es unglaublich gefährlich ist, mich mit einem Stock zu pieken.“ Der Junge lächelte auf eine Weise, die seine Augen nicht erreichte. „Vielleicht kaufe ich eine Anzeige im Tagespropheten, in derich sage, dass jeder, der diesen Streit mit mir weiterführen will, die wahre Bedeutung von Chaos lernen wird, aber jeder, der mich in Ruhe lässt, sicher ist.“

% “\emph{No},” the old wizard said. His voice was deeper now, showing something of his true age and power. “No, Harry, that must not be. You have not yet learned the meaning of fighting, what truly happens when foes meet in battle. And so you dream, as young boys do, of teaching your foes to fear you. It frightens me that you, at far too young an age, might already have enough power to make some part of your dreams into reality. There is \emph{no} turning of that road which does not lead into darkness, Harry, none. That is the way of a Dark Lord, for certain.”
„\emph{Nein}“, sagte der alte Zauberer. Seine Stimme war jetzt tiefer und zeigte etwas von seinem wahren Alter und seiner Macht. „Nein, Harry, das darf nicht sein. Du hast die Bedeutung des Kämpfens noch nicht gelernt, was wirklich passiert, wenn Feinde im Kampf aufeinandertreffen. Und so träumst du, wie kleine Jungs es tun, deine Feinde zu lehren, dich zu fürchten. Es erschreckt mich, dass du in deinem viel zu jungen Alter schon genug Macht haben könntest, um einen Teil deiner Träume in die Realität umzusetzen. Es gibt \emph{keine} Abzweigung dieser Straße, die nicht in die Dunkelheit führt, Harry, keine. Das ist der Weg eines Dunklen Lords, ganz sicher.“

% The boy hesitated, then, and his eyes flickered to the empty golden platform where Fawkes sometimes rested his wings. It was a gesture that few would have caught, but the old wizard knew it very well.
Der Junge zögerte, dann flackerten seine Augen zu der leeren goldenen Plattform, auf der Fawkes manchmal seine Flügel ausruhte. Es war eine Geste, die nur wenige verstanden hätten, aber der alte Zauberer kannte sie sehr gut.

% “All right, forget the part about teaching them to fear me,” the boy said then. His voice was no less hard, but some of the cold had gone from it. “I still don’t think you should let children get hurt out of fear of what someone like Lord Jugson \emph{might} do. Protecting them is the whole point of your job. If Lord Jugson really does try to get in your way, then do whatever it takes to stop him. Give me full access to my vaults, and \emph{I’ll} take personal responsibility for dealing with any fallout from banning bullies in Hogwarts, whether it’s Lord Jugson or anyone else.”
„Also gut, vergessen Sie den Teil, mit dem sie lehren, mich zu fürchten“, sagte der Junge dann. Seine Stimme war nicht weniger hart, aber etwas von der Kälte war aus ihr gewichen. „Ich denke immer noch, dass man nicht zulassen sollte, dass Kinder aus Angst davor, was jemand wie Lord Jugson tun \emph{könnte}, verletzt werden. Sie zu beschützen ist der Sinn Ihres Jobs. Wenn Lord Jugson wirklich versucht, sich Ihnen in den Weg zu stellen, dann tun Sie alles, was nötig ist, um ihn aufzuhalten. Geben Sie mir vollen Zugang zu meinem Verlies, und \emph{ich} übernehme persönlich die Verantwortung für die Folgen des Verbots von Mobbing in Hogwarts, ganz gleich, ob es sich um Lord Jugson oder jemand anderen handelt.“

% Slowly the old wizard shook his head. “You seem to think, Harry, that I need merely use my full power, and all foes will be swept aside. You are wrong. Lucius Malfoy controls Minister Fudge, through the \emph{Daily Prophet} he sways all Britain, only by bare margins does he not control enough of the Board of Governors to oust me from Hogwarts. Amelia Bones and Bartemius Crouch are allies, but even they would step aside if they saw us acting wantonly. The world that surrounds you is more fragile than you seem to believe, and we must walk with greater care. The old Wizarding War never ended, Harry, it only continued in a different form; the black king slept, and Lucius Malfoy moved his chess pieces for a time. Do you think Lucius Malfoy would lightly permit you to take a pawn of his colour?”
Langsam schüttelte der alte Zauberer den Kopf. „Du scheinst zu glauben, Harry, dass ich nur meine volle Kraft einsetzen muss, und alle Feinde werden beiseite gefegt werden. Du irrst dich. Lucius Malfoy kontrolliert Minister Fudge, über den \emph{Tagespropheten} beeinflusst er ganz Großbritannien, nur ganz knapp kontrolliert er nicht genug vom Obersten Rat, um mich aus Hogwarts zu vertreiben. Amelia Bones und Bartemius Crouch sind Verbündete, aber selbst sie würden zur Seite treten, wenn sie uns mutwillig handeln sähen. Die Welt, die dich umgibt, ist zerbrechlicher, als du zu glauben scheinst, und wir müssen vorsichtiger sein. Der alte Zaubererkrieg hat nie geendet, Harry, er ging nur in anderer Form weiter; der schwarze König schlief und Lucius Malfoy bewegte eine Zeit lang seine Schachfiguren. Glaubst du, Lucius Malfoy würde dir leichtfertig erlauben, einen Bauern seiner Farbe zu schlagen?“

% The boy smiled, now with a touch of coldness again. “Okay, I’ll figure out some way to set it up so that it looks like Lord Jugson betrayed his own side.”
Der Junge lächelte, jetzt wieder mit einem Hauch von Kälte. „Okay, ich werde mir etwas einfallen lassen, um es so zu arrangieren, dass es so aussieht, als hätte Lord Jugson seine eigene Seite verraten.“

„Harry—“

% “Obstacles mean you \emph{get creative}, Headmaster. It doesn’t mean you abandon the children you’re supposed to protect. Let the Light win, and if trouble comes of it—” The boy shrugged. “Let Light win again.”
„Hindernisse bedeuten, dass man \emph{kreativ wird}, Schulleiter. Das heißt nicht, dass man die Kinder, die man beschützen soll, im Stich lässt. Lassen Sie das Licht gewinnen, und wenn es Ärger gibt—“ Der Junge zuckte mit den Schultern. „Lassen Sie das Licht wieder siegen.“

% “So might phœnixes speak, if they had words,” the old wizard said. “But you do not understand the \emph{phœnix’s price.}”
„So würden Phönixe sprechen, wenn sie Worte hätten“, sagte der alte Zauberer. „Aber du verstehst den \emph{Preis des Phönix} nicht.“

% The last two words were spoken in a peculiarly clear voice that seemed to echo around the office, and then a huge rumbling noise seemed to come from all around them.
Die letzten Worte wurden mit einer seltsam klaren Stimme gesprochen, die im ganzen Büro widerzuhallen schien, und dann schien ein gewaltiges Grollen von überall her zu kommen.

% Between the ancient shield on the wall and the Sorting Hat’s hat rack, the stone of the walls began to flow and move, pouring itself into two framing columns and revealing a gap between them, an opening that showed a set of stone stairs leading upward into darkness.
Zwischen dem uralten Schild an der Wand und der Ablage des Sprechenden Hutes begann der Stein der Wände zu zerfließen und sich zu bewegen, goss sich in zwei Säulen und gab eine Lücke zwischen ihnen frei, eine Öffnung, die eine Reihe von Steintreppen zeigte, die nach oben in die Dunkelheit führten.

% The old wizard turned and strode toward those stairs, and then looked back at where Harry Potter stood. “Come!” said the old wizard. There was no twinkle now in those blue eyes. “Since you have already gone so far as to force your way here uninvited, you may as well go further.”
Der alte Zauberer drehte sich um und schritt auf diese Treppe zu, dann blickte er zurück zu Harry Potter. „Komm!“, sagte der alte Zauberer. In seinen blauen Augen war jetzt kein Funkeln mehr zu sehen. „Da du schon so weit gegangen bist, uneingeladen hier einzudringen, kannst du genauso gut weitergehen.“

\later

% There were no railings on those stone steps, and after the first few steps Harry drew his wand and cast \emph{Lumos}. The Headmaster did not look back, did not seem to be looking downward, as though he had climbed the steps often enough to have no need of vision.
Auf diesen Steinstufen gab es kein Geländer, und nach den ersten paar Stufen zog Harry seinen Zauberstab und zauberte \spell{Lumos}. Der Schulleiter blickte nicht zurück, schien nicht nach unten zu schauen, als wäre er die Stufen oft genug hinaufgestiegen, um den Weg blind zu finden.

% The boy knew that he should have been curious, or frightened, but there was no spare brain capacity for that. It was taking all his control not to let the fury simmering inside him boil over any further than it already had.
Der Junge wusste, dass er neugierig hätte sein sollen, oder ängstlich, aber dafür hatte er keine Gehirnkapazität übrig. Es kostete ihn all seine Beherrschung, die in ihm brodelnde Wut nicht noch weiter überkochen zu lassen, als sie es ohnehin schon tat.

% The stairs went on for only a short distance, one straight rising flight without turns or curves.
Die Treppe ging nur ein kurzes Stück weiter, eine gerade, ansteigende Treppe ohne Kurven und Wendungen.

% At the top was a door of solid metal, looking black in the blue light cast from Harry’s wand, meaning that the metal itself was either black or perhaps red.
Oben war eine Tür aus massivem Metall, die im blauen Licht von Harrys Zauberstab schwarz aussah, was bedeutete, dass das Metall selbst entweder schwarz oder vielleicht rot war.

% Albus Dumbledore lifted up his long wand like a brandished symbol, and again spoke in that strange voice which seemed to echo in Harry’s ears, as though burning itself into his memory: “\emph{Phœnix’s fate.}”
Albus Dumbledore hob seinen langen Zauberstab wie ein geschwungenes Symbol und sprach wieder mit dieser seltsamen Stimme, die in Harrys Ohren zu hallen schien, als hätte sie sich in sein Gedächtnis gebrannt: „\emph{Schicksal des Phönix}.“

% That last door opened, and Harry followed Dumbledore inside.
Die letzte Tür öffnete sich, und Harry folgte Dumbledore hinein.

% The room beyond seemed to be made of black metal like the door that led to it. The walls were black, the floor was black. The ceiling above was black, but for a single globe of crystal that hung down from the ceiling on a white chain, and shone with a brilliant silver light that looked like it had been cast in imitation of Patronus light, though you could tell it wasn’t the real thing.
Der Raum dahinter schien aus schwarzem Metall zu sein, wie die Tür, die zu ihm führte. Die Wände waren schwarz, der Boden war schwarz. Die Decke darüber war schwarz, bis auf eine einzelne Kristallkugel, die an einer weißen Kette von der Decke herabhing und in einem brillanten silbernen Licht leuchtete, das aussah, als wäre es in Nachahmung des Patronus-Lichts gezaubert worden, obwohl man sehen konnte, dass es nicht echt war.

% Within the room were pedestals of black metal, each bearing a moving picture, or an upright cylinder half-filled with some faintly shining silver liquid, or a lone small object; a scorched silver necklace, a crushed hat, an untouched golden wedding ring. Many pedestals bore all three, the moving picture and the silver liquid and the item. There seemed to be a good many wizards’ wands upon those pedestals, and many of those wands were broken, or burned, or looked like the wood had somehow melted.
Im Raum standen Sockel aus schwarzem Metall, jeder trug ein sich bewegendes Bild oder einen aufrechten Zylinder, der halb mit einer schwach glänzenden silbernen Flüssigkeit gefüllt war, oder einen einzelnen kleinen Gegenstand; eine versengte silberne Halskette, einen zerdrückten Hut, einen unberührten goldenen Ehering. Viele Sockel trugen alle drei, das bewegte Bild und die silberne Flüssigkeit und den Gegenstand. Auf diesen Sockeln schienen eine ganze Reihe von Zauberstäben zu stehen, und viele dieser Stäbe waren zerbrochen oder verbrannt oder sahen aus, als sei das Holz irgendwie geschmolzen.

% It took that long for Harry to realize what he was seeing, and then his throat suddenly choked; it was like the rage inside him had been hit a hammer blow, maybe the hardest hammer blow of his entire existence.
Es dauerte so lange, bis Harry begriff, was er da sah, und dann schnürte es ihm plötzlich die Kehle zu; es war, als hätte die Wut in ihm einen Hammerschlag bekommen, vielleicht den härtesten Hammerschlag seiner ganzen Existenz.

% “These are not all the fallen of all my wars,” Albus Dumbledore said. His back was to Harry, only his grey locks and yellowish robes showed. “Not even nearly all of them. Only my closest friends, and those who died of my worst decisions, there is something of them here. Those I regret most of all, this is their place.”
„Das sind nicht alle Gefallenen aus all meinen Kriegen“, sagte Albus Dumbledore. Sein Rücken war Harry zugewandt, nur seine grauen Locken und die gelblichen Roben zeigten ihn. „Nicht einmal annähernd alle. Nur meine engsten Freunde, und diejenigen, die durch meine schlimmstenEntscheidungen gestorben sind, von denen ist etwas hier. Diejenigen, die ich am meisten bedaure, das ist ihr Platz.“

% Harry couldn’t count how many pedestals were in the room. It might have been around a hundred. The room of black metal was not small, and there was clearly more space left in it for future pedestals.
Harry konnte nicht zählen, wie viele Podeste im Raum standen. Es mögen um die hundert gewesen sein. Der Raum aus schwarzem Metall war nicht klein, und es war eindeutig noch mehr Platz darin für zukünftige Sockel.

% Albus Dumbledore turned and regarded Harry, the deep blue eyes set like steel in his brow, but his voice, when he spoke, was calm. “It seems to me that you know nothing of the phœnix’s price,” Albus Dumbledore said quietly. “It seems to me that you are not an evil person, but most terribly ignorant, and confident in your ignorance; as I once was, a long time ago. Yet I have never heard Fawkes so clearly as you seemed to, that day. Perhaps I was already too old and full of grief, when my phœnix came to me. If there is something I do not understand, about how ready I should be to fight, then tell me of this wisdom.” There was no anger in the old wizard’s voice; the impact that forced your breath out like falling off a broomstick was all in the scorched and shattered wands, gleaming gently in their death beneath the silver light. “Or else turn and go from this place, but then I wish to hear no more of it.”
Albus Dumbledore drehte sich um und betrachtete Harry, die tiefblauen Augen schauten stählern unter seinen Brauen hervor, aber als er sprach war seine Stimme ruhig. „Es scheint mir, dass du nichts über den Preis des Phönix weißt“, sagte Albus Dumbledore leise. „Es scheint mir, dass du kein böser Mensch bist, sondern furchtbar unwissend und selbstbewusst in deiner Unwissenheit; so wie ich es einst war, vor langer Zeit. Dennoch habe ich Fawkes nie so deutlich gehört, wie du es an jenem Tag scheinbar getan hast. Vielleicht war ich schon zu alt und voller Kummer, als mein Phönix zu mir kam. Wenn es etwas gibt, was ich nicht verstehe, wie bereit ich sein sollte, zu kämpfen, dann erzähle mir von dieser Weisheit.“ Es lag kein Zorn in der Stimme des alten Zauberers; der Aufprall, der einem den Atem raubte, als würde man von einem Besenstiel fallen, lag in den verbrannten und zerbrochenen Zauberstäben, die im silbernen Licht sanft in ihrem Tod schimmerten. „Oder du drehst dich um und verlässt diesen Ort, aber dann will ich nichts mehr davon hören.“

% Harry didn’t know what to say. There had been nothing in his own life that was like this, and all the words seemed to fall away. He would find something to say if he looked, but he couldn’t believe, in that moment, that the words would be meaningful. You shouldn’t be able to win any possible argument, just from people having died of your decisions, and yet even knowing that it felt like there was nothing to be said. That there was nothing Harry had any right to say.
Harry wusste nicht, was er sagen sollte. So etwas hatte es in seinem eigenen Leben noch nicht gegeben, und alle Worte schienen ihm zu entfallen. Er würde etwas zu sagen finden, wenn er suchte, aber er konnte in diesem Moment nicht glauben, dass die Worte sinnvoll sein würden. Man sollte nicht in der Lage sein, jede mögliche Diskussion zu gewinnen, nur weil Menschen durch seine Entscheidungen gestorben waren, und doch fühlte es sich so an, als gäbe es nichts zu sagen. Dass es nichts gab, was Harry zu sagen hatte.

% And Harry almost did turn and go from that place, except for the understanding which came to him then: that there was probably a part of Albus Dumbledore which always stood in this place, always, no matter where he was. And that if you stood in a place like this you could do anything, \emph{lose} anything, if it meant that you didn’t have to fight another time.
Und fast hätte Harry sich umgedreht und wäre von diesem Ort gegangen, bis zu der Erkenntnis, die ihm dann kam: dass es wahrscheinlich einen Teil von Albus Dumbledore gab, der immer an diesem Ort stand, immer, egal wo er war. Und dass man, wenn man an einem solchen Ort stand, alles tun, alles \emph{verlieren} konnte, wenn es bedeutete, dass man kein weiteres Mal kämpfen musste.

% One of the pedestals caught Harry’s eye; the photograph on it did not move, did not smile or wave, it was a Muggle photograph of a woman looking seriously at the camera, her brown hair twisted into braids of an ordinary Muggle style that Harry hadn’t seen on any witch. There was a cylinder of silvery liquid beside the photograph, but no object; no melted ring or broken wand.
Einer der Sockel fiel Harry ins Auge; das Foto darauf bewegte sich nicht, lächelte oder winkte nicht, es war ein Muggelfoto von einer Frau, die ernst in die Kamera blickte, ihr braunes Haar zu Zöpfen in einem gewöhnlichen Muggelstil geflochten, den Harry noch an keiner Hexe gesehen hatte. Neben dem Foto stand ein Zylinder mit silbriger Flüssigkeit, aber kein Gegenstand; kein geschmolzener Ring oder zerbrochener Zauberstab.

% Harry walked forward, slowly, until he stood before the pedestal. “Who was she?” Harry said, his voice sounding strange in his own ears.
Harry ging langsam vorwärts, bis er vor dem Sockel stand. „Wer war sie?“ sagte Harry, und seine Stimme klang seltsam in seinen eigenen Ohren.

% “Her name was Tricia Glasswell,” said Dumbledore. “The mother of a Muggle-born daughter, who the Death Eaters killed. She was a detective of the Muggle government, and after that she fed information from the Muggle authorities to the Order of the Phœnix, until she was—betrayed—into the hands of Voldemort.” There was a catch in the old wizard’s voice. “She did not die well, Harry.”
„Ihr Name war Tricia Glasswell“, sagte Dumbledore. „Die Mutter einer muggelstämmigen Tochter, die von den Todessern getötet wurde. Sie war eine Detektivin der Muggelregierung und hat danach den Orden des Phönix mit Informationen der Muggelbehörden gefüttert, bis sie—verraten—in die Hände von Voldemort fiel.“ Die Stimme des alten Zauberers stockte kurz. „Sie ist nicht gut gestorben, Harry.“

% “Did she save lives?” Harry said.
„Hat sie Leben gerettet?“ fragte Harry.

% “Yes,” the wizard said quietly. “She did.”
„Ja“, sagte der Zauberer leise. „Das hat sie.“

% Harry lifted his gaze from the pedestal to look at Dumbledore. “Would the world be a better place if she hadn’t fought?”
Harry hob seinen Blick von dem Podest und sah Dumbledore an. „Wäre die Welt ein besserer Ort, wenn sie nicht gekämpft hätte?“

% “No, it would not,” said the old wizard. His voice was tired, and grieving. He seemed more bent now, as though he were folding in on himself. “I see that you still do not understand. I think you will not understand until the day that you—oh, Harry. So very long ago, when I was not much older than you are now, I learned the true face of violence, and its cost. To fill the air with deadly curses—for any reason—for \emph{any} reason, Harry—it is an ill thing, and its nature is corrupted, as terrible as the darkest rituals. Violence, once begun, becomes like a Lethifold that strikes at any life near it. I…would spare you that lesson the way I learned it, Harry.”
„Nein, wäre sie nicht“, sagte der alte Zauberer. Seine Stimme war müde und traurig. Er wirkte jetzt noch gebeugter, als würde er in sich zusammensinken. „Ich sehe, dass du immer noch nicht verstehst. Ich denke, du wirst es nicht verstehen, bis zu dem Tag, an dem du—oh, Harry. Vor so langer Zeit, als ich nicht viel älter war als du jetzt, lernte ich das wahre Gesicht der Gewalt kennen und ihren Preis. Die Luft mit tödlichen Flüchen zu erfüllen—aus \emph{welchem Grund auch immer}, Harry—ist eine kranke Sache, und ihre Natur ist korrumpiert, so schrecklich wie die dunkelsten Rituale. Einmal begonnen wird Gewalt wie ein Lethifold, das jedes Leben in seiner Nähe angreift. Ich…würde gerne vermeiden, dass du diese Lektion so lernen musst, wie ich sie gelernt habe, Harry.“

% Harry looked away from the blue eyes, cast his gaze down at the black metal of the floor. The Headmaster was trying to tell him something important, that was clear; and it wasn’t something that Harry thought was stupid, either.
Harry wandte den Blick von den blauen Augen ab und betrachtete das schwarze Metall des Bodens. Der Schulleiter wollte ihm etwas Wichtiges sagen, das war klar; und es war auch nichts, was Harry für dumm hielt.

% “There was a Muggle once named Mohandas Gandhi,” Harry said to the floor. “He thought the government of Muggle Britain shouldn’t rule over his country. And he refused to fight. He convinced his whole country not to fight. Instead he told his people to walk up to the British soldiers and let themselves be struck down, without resisting, and when Britain couldn’t stand doing that any more, we freed his country. I thought it was a very beautiful thing, when I read about it, I thought it was something higher than all the wars that anyone had ever fought with guns or swords. That they’d really done that, and that it had \emph{actually worked.}” Harry drew another breath. “Only then I found out that Gandhi told his people, during World War II, that if the Nazis invaded they should use non-violent resistance against them, too. But the Nazis would’ve just shot everyone in sight. And maybe Winston Churchill always felt that there should’ve been a better way, some clever way to win without having to hurt anyone; but he never found it, and so he had to fight.” Harry looked up at the Headmaster, who was staring at him. “Winston Churchill was the one who tried to convince the British government \emph{not} to give Czechoslovakia to Hitler in exchange for a peace treaty, that they should fight right away—”
„Es gab einmal einen Muggel namens Mohandas Gandhi“, sagte Harry zum Fußboden. „Er war der Meinung, dass die Regierung des Muggelstaates Großbritannien nicht über sein Land herrschen sollte.%
\translatorsnote{Mohandas Karamchand Gandhi, der unter seinem Ehrennamen Mahatma bekannt ist.}
Und er weigerte sich, zu kämpfen. Er überzeugte sein ganzes Land, nicht zu kämpfen. Stattdessen forderte er sein Volk auf, auf die britischen Soldaten zuzugehen und sich niederschlagen zu lassen, ohne Widerstand zu leisten, und als Großbritannien das nicht mehr ertragen konnte, haben wir sein Land befreit. Ich fand das eine sehr schöne Sache, als ich darüber las, dachte ich, das sei etwas Höheres als alle Kriege, die jemals mit Gewehren oder Schwertern geführt worden waren. Dass sie das wirklich getan hatten, und dass es \emph{tatsächlich funktioniert} hatte.“ Harry holte noch einmal tief Luft. „Erst später habe ich herausgefunden, dass Gandhi seinen Leuten während des Zweiten Weltkriegs gesagt hat, dass sie, wenn die Nazis einmarschieren, auch gewaltlosen Widerstand gegen sie leisten sollten. Aber die Nazis hätten einfach jeden in Sichtweite erschossen. Und vielleicht hatte Winston Churchill immer das Gefühl, dass es einen besseren Weg hätte geben müssen, irgendeinen klugen Weg, um zu gewinnen, ohne jemanden verletzen zu müssen; aber er hat ihn nie gefunden, und deshalb musste er kämpfen.“ Harry sah zu dem Schulleiter auf, der ihn anstarrte. „Winston Churchill war derjenige, der versucht hat, die britische Regierung davon zu überzeugen, die Tschechoslowakei \emph{nicht} an Hitler als Gegenleistung für einen Friedensvertrag zu übergeben, dass sie sofort kämpfen sollten—“

% “I recognize the name, Harry,” said Dumbledore. The old wizard’s lips twitched upward. “Although honesty compels me to say that dear Winston was never one for pangs of conscience, even after a dozen shots of Firewhiskey.”
„Ich erkenne den Namen, Harry“, sagte Dumbledore. Die Lippen des alten Zauberers zuckten nach oben. „Obwohl mich die Ehrlichkeit zwingt, zu sagen, dass der liebe Winston nie einer war, der Gewissensbisse hatte, selbst nach einem Dutzend Gläsern Feuerwhiskey.“

% “The point is,” Harry said, after a brief pause to remember exactly who he was talking to, and fight down the suddenly returning sense that he was an ignorant child gone insane with audacity who had no right to be in this room and no right to question Albus Dumbledore about anything, “the point is, saying violence is evil isn’t an \emph{answer}. It doesn’t say when to fight and when not to fight. It’s a hard question and Gandhi refused to deal with it, and that’s why I lost some of my respect for him.”
„Der Punkt ist“, sagte Harry nach einer kurzen Pause, um sich daran zu erinnern, mit wem er eigentlich sprach, und um das plötzlich wiederkehrende Gefühl zu bekämpfen, dass er ein unwissendes, vor Dreistigkeit verrückt gewordenes Kind war, das kein Recht hatte, in diesem Raum zu sein, und kein Recht, Albus Dumbledore über irgendetwas zu befragen, „der Punkt ist, zu sagen, Gewalt sei böse, ist keine \emph{Antwort}. Es beantwortet nicht, wann man kämpfen soll und wann nicht. Es ist eine schwierige Frage und Gandhi hat sich geweigert, sich damit auseinanderzusetzen, und deshalb habe ich einen Teil meines Respekts vor ihm verloren.“

% “And your own answer, Harry?” Dumbledore said quietly.
„Und deine eigene Antwort, Harry?“ Dumbledore sagte leise.

% “One answer is that you shouldn’t ever use violence except to stop violence,” Harry said. “You shouldn’t risk anyone’s life except to save even more lives. It \emph{sounds} good when you say it like that. Only the problem is that if a police officer sees a burglar robbing a house, the police officer \emph{should} try to stop the burglar, even though the burglar might fight back and someone might get hurt or even killed. Even if the burglar is only trying to steal jewellery, which is just a \emph{thing}. Because if nobody so much as \emph{inconveniences} burglars, there will be \emph{more} burglars, and \emph{more} burglars. And even if they only ever stole \emph{things} each time, it would—the fabric of society—” Harry stopped. His thoughts weren’t as ordered as they usually pretended to be, in this room. He should have been able to give some perfectly logical exposition in terms of game theory, should have at least been able to \emph{see} it that way, but it was eluding him. Hawks and doves— “Don’t you see, if evil people are willing to risk violence to get what they want, and good people always back down because violence is too terrible to risk, it’s—it’s not a good society to live in, Headmaster! Don’t you realize what all this bullying is doing to Hogwarts, to Slytherin House most of all?”
„Eine Antwort ist, dass man niemals Gewalt anwenden sollte, außer um Gewalt zu stoppen“, sagte Harry. „Man sollte nie das Leben von jemandem riskieren, außer um noch mehr Leben zu retten. Das \emph{klingt} gut, wenn man es so sagt. Das Problem ist nur, dass wenn ein Polizist einen Einbrecher sieht, der ein Haus ausraubt, der Polizist versuchen \emph{sollte}, den Einbrecher zu stoppen, auch wennder Einbrecher sich wehren könnte und jemand verletzt oder sogar getötet werden könnte. Selbst wenn der Einbrecher nur versucht, Schmuck zu stehlen, was nur eine \emph{Sache} ist. Denn wenn es keine Hindernisse für Einbrecher gibt, wird es \emph{mehr} Einbrecher geben, und noch \emph{mehr} Einbrecher. Und selbst wenn sie jedes Mal nur \emph{Dinge} stehlen würden, würde es—das Gefüge der Gesellschaft—“ Harry hielt inne. Seine Gedanken waren nicht so geordnet, wie sie es normalerweise vorgaben, in diesem Raum zu sein. Er hätte in der Lage sein müssen, eine vollkommen logische Erklärung im Sinne der Spieltheorie zu geben, hätte es zumindest so \emph{sehen} müssen, aber es entglitt ihm. Falken und Tauben— „Verstehen Sie nicht, wenn böse Menschen bereit sind, Gewalt zu riskieren, um zu bekommen, was sie wollen, und gute Menschen immer einen Rückzieher machen, weil Gewalt zu schrecklich ist, um sie zu riskieren, dann ist es—es ist keine gute Gesellschaft, in der man leben kann, Herr Schulleiter! Ist Ihnen nicht klar, was dieses ganze Mobbing in Hogwarts anrichtet, vor allem im Haus Slytherin?“

% “\emph{War} is too terrible to risk,” the old wizard said. “And yet it will come. Voldemort is returning. The black chess pieces are gathering. Severus is one of the most important pieces our own side possesses, in that war. But our evil Potions Master must, as the saying goes, keep up appearances. If Severus can pay that keep by hurting the feelings of children, only their feelings, Harry,” the old wizard’s voice was very soft, “you would have to be most terribly innocent in the ways of war, to think he had made a poor bargain. Hard decisions do not look like \emph{that}, Harry. They look—like this.” The old wizard did not gesture. He simply stood where he was, among the pedestals.
„\emph{Krieg} ist zu schrecklich, um ihn zu riskieren“, sagte der alte Zauberer. „Und doch wird er kommen. Voldemort kehrt zurück. Die schwarzen Schachfiguren versammeln sich. Severus ist eine der wichtigsten Figuren, die unsere eigene Seite in diesem Krieg besitzt. Aber unser böser Meister der Zaubertränke muss, wie man so schön sagt, den Schein wahren. Wenn Severus diesen Schein wahren kann, indem er die Gefühle von Kindern verletzt, und zwar nur ihre Gefühle, Harry“, die Stimme des alten Zauberers war sehr sanft, „dann muss man schon furchtbar naiv in Bezug auf Kriege sein, um zu glauben, dass er ein schlechtes Geschäft gemacht hat. Schwere Entscheidungen sehen nicht \emph{so} aus, Harry. Sie sehen—so aus.“ Der alte Zauberer machte keine Geste. Er blieb einfach stehen, wo er war, zwischen den Sockeln.

% “You shouldn’t be Headmaster,” Harry said through the burning in his throat. “I’m sorry, I’m so sorry, but you shouldn’t try to be a school principal and run a war at the same time. Hogwarts shouldn’t be part of this.”
„Sie sollten nicht Schulleiter sein“, sagte Harry durch das Brennen in seiner Kehle. „Es tut mir leid, wirklich, aber Sie sollten nicht versuchen, ein Schulleiter zu sein und gleichzeitig einen Krieg zu führen. Hogwarts sollte nicht daran beteiligt sein.“

% “The children will survive,” the old wizard said with tired old eyes. “They would not survive Voldemort. Have you wondered why the children of Hogwarts do not speak much of their parents, Harry? It is because there is always, within earshot, someone who has lost their mother or father or both. That is what Voldemort left behind, the last time he came. \emph{Nothing} is worth that war beginning again even one day earlier than it must, or lasting one day longer than it must.” The old wizard did gesture now, as though to indicate all the shattered wands. “We did not fight because it seemed righteous to do so! We fought when we had to, when there was no other way left. That was our answer.”
„Die Kinder werden es überleben“, sagte der alte Zauberer mit müden alten Augen. „Sie würden Voldemort nicht überleben. Hast du dich gefragt, warum die Kinder von Hogwarts nicht viel von ihren Eltern erzählen, Harry? Das liegt daran, dass es immer jemanden in Hörweite gibt, der seine Mutter oder seinen Vater oder beide verloren hat. Das hat Voldemort hinterlassen, als er das letzte Mal hier war. \emph{Nichts} ist es wert, dass dieser Krieg auch nur einen Tag früher beginnt, als er muss, oder einen Tag länger dauert, als er muss.“ Der alte Zauberer machte jetzt eine Geste, als wolle er auf all die zerbrochenen Zauberstäbe hinweisen. „Wir haben nicht gekämpft, weil es uns gerecht erschien, dies zu tun! Wir haben gekämpft, als wir es mussten, als es keinen anderen Weg mehr gab. Das war unsere Antwort.“

% “Is that why you waited so long to confront Grindelwald?”
„Haben Sie deshalb so lange damit gewartet, Grindelwald zu konfrontieren?“

% Harry had uttered the question without quite thinking—
Harry hatte die Frage gestellt, ohne richtig nachzudenken—

% There was a slow time while the blue eyes searched him.
Die Zeit verlangsamte sich, während die blauen Augen ihn studierten.

% “Who have you been talking to, Harry?” said the old wizard. “No, do not answer. I already know.” Dumbledore sighed. “Many have asked me that question, and always I have turned them aside. Yet in time you must learn the full truth of that matter. Will you swear never to speak of it to another, until I give you leave?”
„Mit wem hast du geredet, Harry?“, fragte der alte Zauberer. „Nein, antworte nicht. Ich weiß es schon.“ Dumbledore seufzte. „Viele haben mir diese Frage gestellt, und immer habe ich sie abgewiesen. Doch mit der Zeit musst du die volle Wahrheit über diese Angelegenheit erfahren. Schwörst du, niemals mit jemand anderem darüber zu sprechen, bis ich dir die Erlaubnis gebe?“

% Harry would have liked to be allowed to tell Draco, but— “I swear,” Harry said.
Harry hätte es Draco gerne gesagt, aber— „Ich schwöre“, sagte Harry.

% “Grindelwald possessed an ancient and terrible device,” said Dumbledore. “While he held it, I could not break his defence. In our duel I could not win, only fight him for long hours until he fell in exhaustion; and I would have died of it afterwards, if not for Fawkes. But while his Muggle allies yet made blood sacrifice to sustain him, Grindelwald would \emph{not} have fallen. He was, during that time, truly invincible. Of that grim device which Grindelwald held, none must know, none must suspect, there must be not a single hint. And therefore you must not speak of it, and I will say no more for now. That is all, Harry. There is no moral to it, and no wisdom. That is all there is.”
„Grindelwald besaß ein uraltes und schreckliches Gerät“, sagte Dumbledore. „Solange er es besaß, konnte ich seine Verteidigung nicht brechen. In unserem Duell konnte ich nicht gewinnen, nurstundenlang gegen ihn kämpfen, bis er vor Erschöpfung umfiel; und ich wäre danach daran gestorben, wenn Fawkes nicht gewesen wäre. Aber während seine Muggelverbündeten noch Blutopfer brachten, um ihn zu unterstützen, wäre Grindelwald \emph{nicht} gefallen. Er war in dieser Zeit buchstäblich unbesiegbar. Von dem fürchterlichen Gerät, das Grindelwald besaß, darf niemand etwas wissen, niemand etwas ahnen, es darf keine Andeutung geben. Und deshalb darfst du nicht darüber sprechen. Und ich werde vorerst nichts weiter sagen. Das ist alles, Harry. Es gibt keine Moral darin und keine Weisheit. Mehr gibt es da nicht.“

% Harry slowly nodded. It wasn’t entirely implausible, by the standards of magic…
Harry nickte langsam. Es war nicht ganz unplausibel, nach den Maßstäben der Magie…

% “And then,” Dumbledore’s voice went on, even quieter, almost as though he were speaking to himself, “since it was I who felled him, they obeyed me when I said he should not die, though they cried by the thousands for his blood. So he was imprisoned in Nurmengard, in the prison that he built, and he abides there until this day. I went to that duel without any intent to kill him, Harry. Because, you see, I had tried to kill Grindelwald once before, a long time ago, and that…that was…it proved to be…a mistake, Harry…” The old wizard was staring now at his long dark-grey wand where he held it in both hands, as though it were a crystal ball out of Muggle fantasy, a scrying pool within which answers could be found. “And I thought, then…I thought that I should never kill. And then came Voldemort.”
„Und dann“, fuhr Dumbledores Stimme fort, noch leiser, fast so, als spräche er zu sich selbst, „da ich es war, der ihn schlug, gehorchten sie mir, als ich sagte, er solle nicht sterben, obwohl sie zu Tausenden nach seinem Blut schrien. So wurde er in Nurmengard eingekerkert, in dem Gefängnis, das er gebaut hat, und dort sitzt er bis zum heutigen Tag. Ich bin zu diesem Duell gegangen, ohne die Absicht, ihn zu töten, Harry. Denn, weißt du, ich hatte schon einmal versucht, Grindelwald zu töten, vor langer Zeit, und das… das war… es erwies sich als… ein Fehler, Harry…“ Der alte Zauberer starrte jetzt auf seinen langen, dunkelgrauen Zauberstab, den er in beiden Händen hielt, als wäre er eine Kristallkugel aus einem Muggelmärchen, ein Wahrsagebecken in dem man Antworten finden konnte. „Und ich dachte damals… Ich dachte, dass ich niemals töten sollte. Und dann kam Voldemort.“

% The old wizard looked back up at Harry, and said, in a hoarse voice, “He is not like Grindelwald, Harry. There is nothing human left in him. \emph{Him} you must destroy. You must not hesitate, when the time comes. To him alone, of all the creatures in this world, you must show no mercy; and when you are done you must forget it, forget that you ever did such a thing, and go back to living. Save your fury for that, and that alone.”
Der alte Zauberer blickte wieder zu Harry auf und sagte mit heiserer Stimme: „Er ist nicht wie Grindelwald, Harry. Es ist nichts Menschliches mehr in ihm. \emph{Ihn} musst du vernichten. Du darfst nicht zögern, wenn die Zeit gekommen ist. Bei ihm allein, von allen Kreaturen dieser Welt, darfst du keine Gnade walten lassen; und wenn du fertig bist, musst du es vergessen, vergessen, dass du so etwas je getan hast, und wieder zum normalen Leben übergehen. Spare dir deine Ihre Wut dafür auf, und nur dafür.“

% In that office there was silence.
Im Büro herrschte Stille.

% It lasted for some many long seconds, and finally was broken by a single question.
Sie dauerte viele, viele Sekunden und wurde schließlich von einer einzigen Frage durchbrochen.

% “Are there Dementors in Nurmengard?”
„Gibt es Dementoren in Nurmengard?“

% “What?” said the old wizard. “No! I would not have done that even to him—”
„Was?“, sagte der alte Zauberer. „Nein! Das hätte ich selbst ihm nicht angetan—“

\later

% The old wizard stared at the young boy, who had straightened, and his face changed.
Der alte Zauberer starrte den Jungen an, der sich aufgerichtet hatte, und dessen Gesicht sich veränderte.

% “In other words,” the boy said, as though talking to himself without any other people in the room, “it’s already known how to keep powerful Dark Wizards in prison, without using Dementors. People \emph{know} they know that.”
„Mit anderen Worten“, sagte der Junge, als spräche er mit sich selbst, ohne dass andere Leute im Raum waren, „es ist schon bekannt, wie man mächtige Dunkle Zauberer gefangen halten kann, ohne Dementoren zu benutzen. Die Leute \emph{wissen}, dass sie das wissen.“

„Harry…?“

% “No,” the boy said. The boy looked up, and his eyes were blazing like green fire. “I do not accept your answer, Headmaster. Fawkes gave me a mission, and I know now why Fawkes gave that mission to me, and not to you. You are willing to accept balances of power where the bad guys end up winning. I am not.”
„Nein“, sagte der Junge. Der Junge sah auf, und seine Augen loderten wie grünes Feuer. „Ich akzeptiere Ihre Antwort nicht, Herr Schulleiter. Fawkes hat mir einen Auftrag gegeben, und ich weiß jetzt, warum Fawkes diesen Auftrag mir gegeben hat und nicht Ihnen. Sie sind bereit, ein Gleichgewicht der Kräfte zu akzeptieren, bei dem die Bösen am Ende gewinnen. Ich bin es nicht.“

% “That too is not an answer,” the old wizard said; his face showed nothing of his hurt, he had long practice in concealing pain. “Refusing to accept something does not change it. I wonder now if you are simply too young to understand this matter, Harry, despite your outward airs; only in children’s fantasies can all battles be won, and not a single evil tolerated.”
„Auch das ist keine Antwort“, sagte der alte Zauberer; sein Gesicht zeigte nichts von seiner Verletzung, er hatte lange Übung darin, Schmerz zu verbergen. „Sich zu weigern, etwas zu akzeptieren, ändert es nicht. Ich frage mich jetzt, ob du einfach zu jung bist, um dies zu verstehen, Harry, auch wenn du dich erwachsen gibst. Nur in Kinderphantasien können alle Schlachten gewonnen und kein einziges Übel geduldet werden.“

% “And that’s why I can destroy Dementors and you can’t,” said the boy. “Because I believe that the darkness can be broken.”
„Und das ist der Grund, warum ich Dementoren vernichten kann und Sie nicht“, sagte der Junge. „Weil ich daran glaube, dass die Dunkelheit durchbrochen werden kann.“

% The old wizard’s breath stopped in his throat.
Dem alten Zauberer stockte der Atem in der Kehle.

% “The phœnix’s price isn’t inevitable,” the boy said. “It’s not part of some deep balance built into the universe. It’s just the parts of the problem where you haven’t figured out yet how to cheat.”
„Der Preis des Phönix ist nicht unausweichlich“, sagte der Junge. „Er ist nicht Teil eines tiefen Gleichgewichts, das in das Universum eingebaut ist. Es sind nur die Teile des Problems, bei denen man noch nicht herausgefunden hat, wie man sie überlisten kann.“

% The old wizard’s lips parted, and no words came forth.
Die Lippen des alten Zauberers öffneten sich, aber es kamen keine Worte heraus.

% Silver light falling on shattered wands.
Silbernes Licht fiel auf zerbrochene Zauberstäbe.

% “Fawkes gave me a mission,” the boy repeated, “and I will carry out that mission if I must break the entire Ministry to do it. That’s the part of the answer that you’re missing. You don’t stop and say, \emph{oh well, guess I can’t possibly figure out any way to stop bullying in Hogwarts,} and \emph{leave} it at that. You just keep looking until you figure out how to do it. If that requires breaking Lucius Malfoy’s entire conspiracy, \emph{fine.}”
„Fawkes gab mir einen Auftrag“, wiederholte der Junge, „und ich werde diesen Auftrag ausführen, und wenn ich dafür das gesamte Ministerium zerstören muss. Das ist der Teil der Antwort, den Sie übersehen. Man hört nicht auf und sagt, \emph{na ja, ich schätze, ich kann unmöglich einen Weg finden, um das Mobbing in Hogwarts zu beenden}, und \emph{belässt} es dabei. Man sucht einfach weiter, bis man herausgefunden hat, wie man es machen kann. Wenn das erfordert, Lucius Malfoys gesamte Verschwörung zu zerschlagen, \emph{schön}.“

% “And the true fight, the fight against Voldemort?” the old wizard said in an unsteady voice. “What will you do to win \emph{that}, Harry? Will you break the whole world? Even if some day you gain such power, you are not yet beyond prices, and perhaps you never will be! For you to act this way \emph{now} is nothing short of madness!”
„Und der wahre Kampf, der Kampf gegen Voldemort?“, fragte der alte Zauberer mit unsicherer Stimme. „Was wirst du tun, um \emph{den} zu gewinnen, Harry? Wirst du die ganze Welt zerstören? Selbst wenn du eines Tages eine solche Macht erlangst, bist du noch nicht darüber hinaus, dass alles einen Preis hat, und vielleicht wirst du es auch nie sein! Dass du dich \emph{jetzt} so verhältst, ist nichts weniger als Wahnsinn!“

% “I asked Professor Quirrell why he’d laughed,” the boy said evenly, “after he awarded Hermione those hundred points. And Professor Quirrell said, these aren’t his exact words, but it’s pretty much what he said, that he’d found it tremendously amusing that the great and good Albus Dumbledore had been sitting there doing nothing as this poor innocent girl begged for help, while \emph{he} had been the one to defend her. And he told me then that by the time good and moral people were done tying themselves up in knots, what they usually did was nothing; or, if they did act, you could hardly tell them apart from the people called bad. Whereas \emph{he} could help innocent girls any time he felt like it, because he wasn’t a good person. And that I ought to remember that, any time I considered growing up to be good.”
„Ich habe Professor Quirrell gefragt, warum er gelacht hat“, sagte der Junge gleichmütig, „nachdem er Hermine diese hundert Punkte verliehen hatte. Und Professor Quirrell sagte, das sind nicht seine exakten Worte, aber es ist ziemlich genau das, was er sagte, dass er es ungeheuer amüsant fand, dass der große und gute Albus Dumbledore dasaß und nichts tat, während dieses arme unschuldige Mädchen um Hilfe bettelte, während \emph{er} derjenige war, der sie verteidigte. Und er erzählte mir dann, dass gute und moralische Menschen, wenn sie fertig damit waren, sich in Knoten zu verstricken, für gewöhnlich nichts taten; oder wenn sie handelten, konnte man sie kaum von den Leuten unterscheiden, die man als schlecht bezeichnete. \emph{Er} hingegen konnte unschuldigen Mädchen helfen, wann immer ihm danach war, denn er war kein guter Mensch. Und das sollte ich mir merken, wenn ich daran dachte, gut zu werden.“

% The old wizard did not show the force of the blow. Only a slight widening of his eyes would have betrayed it, if you had been watching him very closely.
Der alte Zauberer ließ sich die Wucht des Schlages nicht anmerken. Nur ein leichtes Aufreißen seiner Augen hätte es verraten, wenn man ihn genau beobachtet hätte.

% “Don’t worry, Headmaster,” said the boy. “I haven’t got my wires crossed. I know that I’m supposed to learn goodness from Hermione and Fawkes, not from Professor Quirrell and you. Which brings me to the actual reason why I came here. Hermione’s time is too valuable to waste in detentions. Professor Snape will revoke it, claiming that I blackmailed him.”
„Machen Sie sich keine Sorgen, Schulleiter“, sagte der Junge. „Ich habe mich nicht verirrt. Ich weiß, dass ich das Gute von Hermine und Fawkes lernen soll, nicht von Professor Quirrell und Ihnen. Was mich zu dem eigentlichen Grund bringt, warum ich hierhergekommen bin. Hermines Zeit ist zu wertvoll, um sie mit Nachsitzen zu vergeuden. Professor Snape wird sie widerrufen und behaupten, ich hätte ihn erpresst.“

% After a hesitation the old wizard nodded his head, the silver beard swaying slowly beneath. “That would not be best for \emph{her}, Harry,” the old wizard said. “But the detention can be put down as being served with Professor Binns, and you and she can study together in his classroom.”
Nach einem Zögern nickte der alte Zauberer mit dem Kopf, der silberne Bart wogte langsam darunter. „Das wäre nicht das Beste für \emph{sie}, Harry“, sagte der alte Zauberer. „Aber das Nachsitzen kann bei Professor Binns abgeleistet werden, und du kannst mit ihr zusammen in seinem Klassenzimmer lernen.“

% “Fine,” the boy said. “I think that was all the business we had together, in the end. You may expect, the next time you seem to be working on the side of the bad guys or letting them win, that I will do whatever I think Fawkes would tell me to, regardless of how much trouble comes of it. I hope we’re both clear on that.”
„Gut“, sagte der Junge. „Ich glaube, das war dann auch schon alles, was wir zu besprechen hatten. Sie können davon ausgehen, dass ich das nächste Mal, wenn Sie scheinbar auf der Seite der Bösen arbeiten oder sie gewinnen lassen, alles tun werde, was ich glaube, dass Fawkes mir sagen würde, egal, wie viel Ärger dabei herauskommt. Ich hoffe, wir sind uns beide darüber im Klaren.“

% Without another word, the boy turned and walked out of the room, through the open door of black metal, the words “\emph{Lumos!}” and the light of his wand following a moment later.
Ohne ein weiteres Wort drehte sich der Junge um und ging aus dem Raum, durch die offene Tür aus schwarzem Metall, die Worte \spell{Lumos} und das Licht seines Zauberstabs folgten einen Moment später.

% The old wizard stood there silent, silent amid the ruins of the lives which his own life had left behind. His wrinkled hand rose, shaking, to touch at his half-moon glasses—
Der alte Zauberer stand stumm da, stumm inmitten der ruinierten Schicksale, die sein eigenes Leben hinterlassen hatte. Seine faltige Hand hob sich, zitternd, um seine Halbmondbrille zu berühren—

% The boy poked his head back in. “Would you mind switching on the stairs, Headmaster? I’d rather not go through all the work again to leave the same way I came.”
Der Junge steckte seinen Kopf wieder herein. „Würden Sie bitte die Treppe einschalten, Schulleiter? Ich möchte mir nicht noch einmal die ganze Arbeit machen, um auf demselben Weg zu gehen, auf dem ich gekommen bin.“

% “Go, Harry Potter,” the old wizard said. “The stairs will receive you.”
„Geh, Harry Potter“, sagte der alte Zauberer. „Die Treppe wird dich empfangen.“

% (Some time later, an earlier version of Harry, who had invisibly waited next to the gargoyles since 9\pm, followed the Deputy Headmistress through the opening that parted for her, stood quietly behind her on the turning stairs until they came to the top, and then, still under the Cloak, spun his Time-Turner thrice.)
(Einige Zeit später folgte eine frühere Version von Harry, der seit 21~Uhr unsichtbar neben den Wasserspeiern gewartet hatte, der stellvertretenden Schulleiterin durch die Öffnung, die sich für sie öffnete, stellte sich leise hinter sie auf die sich drehende Treppe, bis sie oben ankamen, und drehte dann, immer noch unter dem Umhang, dreimal seinen Zeitumkehrer).

\latersection{Nachspiel: Professor Quirrell und—}

% In a shadowy clearing the Defence Professor waited, his back leant negligently against the rough grey bark of a towering beech tree as yet bare of leaves in the late March days, so that its trunk and crown seemed like a pale arm reaching up from the ground and exploding into a hand of a thousand fingers. Around the Defence Professor and above him were branches so dense that even in the earliest spring, with few trees so much as budding, you could have hardly seen the sky from the ground. The strands of the wooden net crossed and proliferated so many times that if you were on a broomstick above, searching for someone below, you would have found it easier to follow your ears than your eyes. Nor would it have helped that it was almost dark amid the prohibited woods, the unseen sun almost set, so that only a few glints of fading sunlight illuminated the tops of the tallest trees.
Auf einer schattigen Lichtung wartete der Verteidigungsprofessor, den Rücken nachlässig an die raue, graue Rinde einer hoch aufragenden Buche gelehnt, die in den späten Märztagen noch nicht belaubt war, so dass ihr Stamm und ihre Krone wie ein bleicher Arm wirkten, der aus dem Boden ragte und in eine Hand mit tausend Fingern explodierte. Um den Verteidigungsprofessor herum und über ihm waren die Äste so dicht, dass man selbst im frühesten Frühling, wenn nur wenige Bäume so etwas wie Knospen trugen, vom Boden aus kaum den Himmel hätte sehen können. Die Stränge des hölzernen Netzes wucherten und kreuzten sich so oft, dass man, wenn man oben auf einem Besenstiel saß und unten nach jemandem suchte, eher den Ohren als den Augen hätte folgen können. Es hätte auch nicht geholfen, dass es inmitten des verbotenen Waldes schon fast dunkel und die unsichtbare Sonne fast untergegangen war, so dass nur ein paar Schimmer des verblassenden Sonnenlichts die Wipfel der höchsten Bäume beleuchteten.

% Then came the faintest sound of footsteps, almost inaudible even on the forest ground; the gait of a man accustomed to passing unseen. No twig snapped, nor leaf rustled—
Dann war das leise Geräusch von Schritten zu vernehmen, fast unhörbar auf dem Waldboden; der Gang eines Mannes, der es gewohnt war, ungesehen vorbeizugehen. Kein Zweig knackte, kein Blatt raschelte—

% “Good afternoon,” said Professor Quirrell. The Defence Professor did not trouble to move his eyes, or his hands from where they rested negligently at his side.
„Guten Tag“, sagte Professor Quirrell. Der Verteidigungsprofessor machte sich nicht die Mühe, seine Augen oder seine Hände zu bewegen, die nachlässig an seiner Seite ruhten.

% A figure clad in a black cloak shimmered into existence, his head turning to look left and then right. In the figure’s right hand, gripped low, was a wand of wood so grey it was almost silver.
Eine in einen schwarzen Umhang gekleidete Gestalt erschien, sein Kopf drehte sich, um nach links und dann nach rechts zu schauen. In der rechten Hand der Gestalt lag ein Stab aus Holz, der so grau war, dass er fast silbern wirkte.

% “I do not know why you wished to meet \emph{here} of all places,” said Severus Snape, his voice cool.
„Ich weiß nicht, warum Sie sich ausgerechnet \emph{hier} treffen wollten“, sagte Severus Snape, seine Stimme war kühl.

% “Oh,” Professor Quirrell said idly, as though the whole matter was of the least importance, “I thought you would prefer privacy. The walls of Hogwarts have ears, and you would not wish the Headmaster to know of your role in yesterday’s affair, would you?”
„Oh“, sagte Professor Quirrell beiläufig, als wäre die ganze Angelegenheit kaum von Bedeutung, „ich dachte, Sie würden Privatsphäre vorziehen. Die Wände von Hogwarts haben Ohren, und Sie möchten doch nicht, dass der Schulleiter von Ihrer Rolle in der gestrigen Affäre erfährt, oder?“

% The March chill seemed to grow deeper, the temperature further fall. “I don’t know what you’re talking about,” the Potions Master said icily.
Die Märzkälte schien sich zu intensivieren, die Temperatur weiter zu sinken. „Ich weiß nicht, wovon Sie reden“, sagte der Meister der Zaubertränke eisig.

% “You know perfectly well what we’re talking about,” said Professor Quirrell in an amused voice. “Really, my good Professor, you should not meddle in the affairs of idiots unless you are ready to defend yourself upon the instant from all their violence.” (The Defence Professor’s hands still lay relaxed and open at his side.) “And yet none of those idiots seem to remember the sight of you falling, nor do the young ladies recall your presence. Which raises the fascinating question of why you would go to the extraordinary length, I dare say the \emph{desperate} length, of casting \emph{fifty-two} Memory Charms.” Professor Quirrell tilted his head. “Would you fear so much the opinions of mere students? I think not. Would you dread the matter becoming known to your good friend, Lord Malfoy? But those fools, upon the very spot, invented a quite satisfactory excuse for your presence. No, there is only one person who holds so much power over you, and who would be most perturbed to find you executing any plot without his knowledge. Your true and hidden master, Albus Dumbledore.”
„Sie wissen sehr wohl, wovon wir reden“, sagte Professor Quirrell mit amüsierter Stimme. „Wirklich, mein guter Professor, Sie sollten sich nicht in die Angelegenheiten von Idioten einmischen, es sei denn, Sie sind bereit, sich auf der Stelle gegen all ihre Gewalt zu verteidigen.“ (Die Hände des Verteidigungsprofessors lagen immer noch entspannt und offen an seiner Seite.) „Und doch scheint sich keiner dieser Idioten an Ihren Sturz zu erinnern, noch erinnern sich die jungen Damen an Ihre Anwesenheit. Was die faszinierende Frage aufwirft, warum Sie sich die außerordentliche Mühe, ich wage zu sagen, die \emph{verzweifelte} Mühe machen, \emph{zweiundfünfzig} Gedächtniszauber zu wirken.“ Professor Quirrell legte den Kopf schief. „Sorgen Sie sich so sehr um die Meinung von einfachen Schülern? Ich glaube nicht. Befürchten Sie, dass Ihr guter Freund, Lord Malfoy, davon erfährt? Aber diese Narren haben an Ort und Stelle eine recht zufriedenstellende Entschuldigung für Ihre Anwesenheit erfunden. Nein, es gibt nur eine Person, die so viel Macht über Sie hat und die höchst beunruhigt wäre, wenn Sie ohne sein Wissen ein Komplott schmieden. Ihr wahrer und verborgener Meister, Albus Dumbledore.“

% “\emph{What?}” hissed the Potions Master, the anger plain upon his face.
„\emph{Was?}“, zischte der Meister der Zaubertränke, die Wut stand ihm ins Gesicht geschrieben.

% “But now, it seems, you are moving on your own; and so I find myself most intrigued as to what you could \emph{possibly} be doing, and why.” The Defence Professor regarded the black-clad silhouette of the Potions Master with the scrutiny a man might give an exceptionally interesting bug, even if it was still ultimately just a bug.
„Aber jetzt scheinen Sie auf eigene Faust zu handeln, und deshalb bin ich höchst neugierig, was Sie \emph{eigentlich} tun und warum.“ Der Verteidigungsprofessor betrachtete die schwarz gekleidete Silhouette des Meisters der Zaubertränke mit der Aufmerksamkeit, die ein Mann einem außergewöhnlich interessanten Käfer schenken würde, auch wenn es letztlich nur ein Käfer war.

% “I am no servant of Dumbledore’s,” the Potions Master said coldly.
„Ich bin nicht Dumbledores Diener“, sagte der Tränkemeister kalt.

% “Really? What astonishing news.” The Defence Professor smiled slightly. “Do tell me all about it.”
„Wirklich? Was für eine erstaunliche Nachricht.“ Der Verteidigungsprofessor lächelte leicht. „Erzählen Sie mir alles darüber.“

% There was a long pause. From some tree an owl hooted, the sound huge in the silence; neither man started or flinched.
Es gab eine lange Pause. Von irgendeinem Baum schrie eine Eule, das Geräusch war weithin hörbar in der Stille; keiner der beiden Männer erschrak oder zuckte auch nur.

% “You don’t want me as your enemy, Quirrell,” Severus Snape said, his voice very soft.
„Sie wollen mich nicht zum Feind haben, Quirrell“, sagte Severus Snape, seine Stimme war sehr sanft.

% “I don’t?” said Professor Quirrell. “How would you know?”
„Will ich nicht?“, fragte Professor Quirrell. „Woher wollen Sie das wissen?“

% “On the other hand,” the Potions Master continued, voice still soft, “my friends enjoy many advantages.”
„Andererseits“, fuhr der Meister der Zaubertränke mit immer noch sanfter Stimme fort, „genießen meine Freunde viele Vorteile.“

% The man leaning against the grey bark raised his eyebrows. “Such as?”
Der Mann, der an der grauen Rinde lehnte, hob die Augenbrauen. „Zum Beispiel?“

% “There is much that I know of this school,” said the Potions Master. “Things you might not think I knew.”
„Es gibt vieles, was ich über diese Schule weiß“, sagte der Meister der Zaubertränke. „Dinge, von denen Sie vielleicht nicht glauben, dass ich sie weiß.“

% There was an expectant pause.
Es entstand eine erwartungsvolle Pause.

% “How incredibly fascinating,” said Professor Quirrell. The man was examining his fingernails with a bored look. “Do go on.”
„Wie unglaublich faszinierend“, sagte Professor Quirrell. Der Mann untersuchte seine Fingernägel mit einem gelangweilten Blick. „Fahren Sie fort.“

% “I know you have been…\emph{investigating}…the third-floor corridor—”
„Ich weiß, dass Sie den Korridor im dritten Stock…\emph{untersucht}…haben—“

% “You know nothing of the sort.” The man’s back straightened against the wood. “Do not bluff against me, Severus Snape; I find it annoying, and you are in no position to annoy me. A single glance would tell any competent wizard that the Headmaster has laced that corridor with a ridiculous quantity of wards and webs, triggers and tripsigns. And more: there are Charms laid there of ancient power, magical constructs of which I have heard not even rumours, techniques that must have been disgorged from the hoarded lore of Flamel himself. Even He-Who-Must-Not-Be-Named would have had trouble passing those without notice.” Professor Quirrell tapped a thoughtful finger on his cheek. “And for the actual lock, a \emph{Colloportus} laid on an ordinary doorknob, cast so weakly that it could not have kept out Miss~Granger on the day she entered Hogwarts. Never before in my existence have I encountered such a blatant trap.” Now the Defence Professor narrowed his eyes. “I know of no-one left in the world against whom such fantastic feats of detection would serve any useful purpose. If there is some wizard possessed of ancient lore, of whom I know nothing, against whom this trap is set—you may trade \emph{that} information for as much silence as you like, my dear Professor, and a good serving of my favour left over afterwards.”
„Sie wissen nichts dergleichen.“ Der Rücken des Mannes richtete am Baumstamm auf. „Bluffen Sie nicht bei mir, Severus Snape; ich finde es ärgerlich, und Sie sind in keiner Position, mich zu ärgern. Ein einziger Blick würde jedem kompetenten Zauberer verraten, dass der Schulleiter diesen Korridor mit einer lächerlichen Menge an Schutzzaubern und Spinnweben, Auslösern und Stolpersteinen versehen hat. Und mehr noch: Dort liegen Zaubersprüche von uralter Macht, magische Konstrukte, von denen ich nicht einmal Gerüchte gehört habe, Techniken, die aus den gehorteten Überlieferungen von Flamel selbst stammen müssen. Selbst Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf hätte Schwierigkeiten gehabt, diese unbemerkt zu passieren.“ Professor Quirrell tippte mit einem Finger nachdenklich auf seine Wange. „Und was das eigentliche Schloss betrifft, so ist es ein \spell{Colloportus}, der auf einen gewöhnlichen Türknauf gelegt wurde und so schwach ist, dass er Miss~Granger an dem Tag, als sie Hogwarts betrat, nicht hätte aussperren können. Noch nie in meinem Leben bin ich auf eine so offensichtliche Falle gestoßen.“ Jetzt verengte der Verteidigungsprofessor seine Augen. „Ich kenne niemanden mehr auf der Welt, gegen den solche fantastischen Aufspürzauber irgendeinen nützlichen Zweck erfüllen würden. Wenn es einen Zauberer gibt, der über uralte Überlieferungen verfügt, von denen ich nichts weiß, und gegen den diese Falle aufgestellt wurde—Sie können \emph{diese} Information gegen so viel Schweigen eintauschen, wie Sie wollen, mein lieber Professor, und eine gute Portion meiner Gunst, die danach übrigbleibt.“

% You could have sworn that Professor Quirrell was watching Severus Snape with keen interest. Not the faintest trace of a smile crossed the man’s lips.
Man hätte schwören können, dass Professor Quirrell Severus Snape mit lebhaftem Interesse beobachtete. Nicht die leiseste Spur eines Lächelns kam über die Lippen des Mannes.

% There was another long silence in the clearing.
Wieder herrschte langes Schweigen auf der Lichtung.

% “I do not know \emph{who} Dumbledore fears,” Snape said. “But I know what bait he has set out, and somewhat of how it is truly guarded—”
„Ich weiß nicht, \emph{wen} Dumbledore fürchtet“, sagte Snape. „Aber ich weiß, welchen Köder er ausgelegt hat, und etwas davon, wie er wirklich bewacht wird—“

% “As to that,” said Professor Quirrell, sounding bored again, “I stole it months ago, and left a fake in its place. But thank you kindly for asking.”
„Was das angeht“, sagte Professor Quirrell und klang wieder gelangweilt, „habe ich ihn vor Monaten gestohlen und eine Fälschung an seiner Stelle hinterlassen. Aber vielen Dank für die Frage.“

% “You’re lying,” said Severus Snape after a pause.
„Sie lügen“, sagte Severus Snape nach einer Pause.

% “Yes, I am.” Professor Quirrell leaned back against the grey wood again, his eyes drifting up to the dense net of branches, the falling night scarcely visible between the complex crossings. “I simply wished to learn whether you would challenge me on it, since you are pretending to know so little.” The Defence Professor smiled to himself.
„Ja, das tue ich.“ Professor Quirrell lehnte sich wieder an den grauen Stamm, sein Blick schweifte hinauf zu dem dichten Netz aus Ästen, zwischen denen die hereinbrechende Nacht kaum zu erkennen war. „Ich wollte nur wissen, ob Sie mich darauf ansprechen würden, da Sie vorgeben, so wenig zu wissen.“ Der Verteidigungsprofessor lächelte vor sich hin.

% The Potions Master looked like he was about to choke on his own fury. “\emph{What do you want?}”
Der Meister der Zaubertränke sah aus, als würde er gleich an seiner eigenen Wut ersticken. „\emph{Was wollen Sie?}“

% “Nothing, really,” said the Defence Professor, continuing to gaze at the forest ceiling. “I was only curious. I suppose I shall just watch and see where your plotting goes, and meanwhile I will say nothing to the Headmaster—so long as you are willing to do me a favour now and then, of course.” A dry smile crossed the face. “You are dismissed for now, Severus Snape. Though I wouldn’t mind having another little chat soon, if you’re willing to speak with me honestly of where your loyalties lie. And I do mean \emph{honestly}, not the false faces you’ve shown today. You might find you have more allies than you thought. Take some time to think it over, my friend.”
„Eigentlich nichts“, sagte der Verteidigungsprofessor und starrte weiter in die Äste über sich. „Ich war nur neugierig. Ich nehme an, ich werde einfach zusehen, wohin Ihre Verschwörungen führen, und in der Zwischenzeit werde ich dem Schulleiter nichts sagen—solange Sie bereit sind, mir ab und zu einen Gefallen zu tun, natürlich.“ Ein trockenes Lächeln huschte über sein Gesicht. „Sie sind für den Moment entlassen, Severus Snape. Allerdings hätte ich nichts dagegen, wenn wir uns bald noch einmal unterhalten, wenn Sie bereit sind, mir ehrlich zu sagen, wo Ihre Loyalitäten liegen. Und ich meine \emph{ehrlich}, nicht die Fassaden, die Sie heute gezeigt haben. Sie könnten feststellen, dass Sie mehr Verbündete haben, als Sie dachten. Nehmen Sie sich etwas Zeit, um darüber nachzudenken, mein Freund.“

\latersection{Nachspiel: Draco Malfoy und—}

% A rainbow hemisphere, a dome of solid force with little chromaticity of its own which sent back the infringing light in splintered reflections, iridescent in many colours, as it fractured the shine of the many-splendoured chandeliers of the Slytherin common room.
Eine Regenbogenhalbkugel, eine Kuppel aus fester Kraft mit wenig eigener Farbigkeit, die das einfallende Licht zersplitterte und in vielfarbig schillernden Reflexen zurückschickte, während sie den Glanz der prachtvollen Kronleuchter des Slytherin-Gemeinschaftsraums brach.

% Sheltered beneath the rainbow hemisphere, the terrified face of a young witch who had never fought bullies, who had not joined any of Professor Quirrell’s armies, who was getting Acceptable marks at best in her Defence class, who could not have cast a Prismatic Barrier even to save her own life.
Unter der regenbogenfarbenen Halbkugel lag das verängstigte Gesicht einer jungen Hexe, die noch nie gegen Schläger gekämpft hatte, die sich keiner von Professor Quirrells Armeen angeschlossen hatte, die in ihrem Verteidigungskurs bestenfalls akzeptable Noten bekam und die nicht einmal eine prismatische Barriere hätte zaubern können, um ihr eigenes Leben zu retten.

% “Oh, stop it,” said Draco Malfoy, making his voice sound bored despite the sweat that had broken out underneath his robes, as he kept his wand pointed at the barrier that was sheltering Millicent Bulstrode.
„Ach, hört doch auf“, sagte Draco Malfoy und ließ seine Stimme trotz des Schweißes, der unter seinen Roben ausgebrochen war, gelangweilt klingen, während er seinen Zauberstab auf die Barriere richtete, die Millicent Bulstrode schützte.

% He couldn’t remember making the decision, there’d just been the two older boys about to hex Millicent, the common room silently staring, and then Draco’s hand had just drawn his wand and cast the barrier, leaving his heart to pump itself full of shocked adrenaline while his poor sad brain frantically racked itself for explanations—
Er konnte sich nicht daran erinnern, die Entscheidung bewusst getroffen zu haben, da waren gerade die beiden älteren Jungen gewesen, die Millicent verhexen wollten, der Gemeinschaftsraum schaute schweigend zu, und dann hatte Dracos Hand gerade seinen Zauberstab gezogen und die Barriere gewirkt, während sein Herz sich mit geschocktem Adrenalin vollpumpte und sein armes, trauriges Gehirn verzweifelt nach Erklärungen suchte—

% The two older boys were straightening up from where they’d been looming over Millicent, turning to Draco, looking at him with a mixture of shock and anger. Gregory and Vincent beside him had already drawn their own wands, but weren’t pointing them. All three of them together couldn’t have won, anyway.
Die beiden älteren Jungen richteten sich von der Stelle auf, an der sie Millicent bedrängt hatten, drehten sich zu Draco um und sahen ihn mit einer Mischung aus Schock und Wut an. Gregory und Vincent neben ihm hatten bereits ihre eigenen Zauberstäbe gezogen, richteten sie aber nicht auf sie. Alle drei zusammen hätten sowieso nicht gewinnen können.

% But the older boys wouldn’t hex him. Nobody could possibly be stupid enough to hex the next Lord Malfoy.
Aber die älteren Jungen würden ihn nicht verhexen. Niemand konnte so dumm sein, den nächsten Lord Malfoy zu verhexen.

% It wasn’t fear of being hexed that was making Draco sweat beneath his robes, as he desperately hoped the beads of water weren’t visible on his forehead.
Es war nicht die Angst, verhext zu werden, die Draco unter seinem Umhang schwitzen ließ, während er verzweifelt hoffte, dass die Wasserperlen auf seiner Stirn nicht sichtbar waren.

% Draco was sweating because of the dawning and sickening certainty that even if he got away with this now, if he kept down this path, there would come a time when it would all come crashing down; and then he might not be the next Lord Malfoy any more.
Draco schwitzte wegen der dämmernden unangenehmen Gewissheit, dass, selbst wenn er jetzt damit durchkäme, wenn er diesen Weg weiterverfolgte, irgendwann alles zusammenbrechen würde; und dann wäre er vielleicht nicht mehr der nächste Lord Malfoy.

% “Mr~Malfoy,” said the oldest-looking boy. “Why are you protecting her?”
„Mr~Malfoy“, sagte der älteste Junge. „Warum beschützen Sie sie?“

% “So you’ve located the mistress of the conspiracy,” Draco said with a Number Two Sneer, “and it’s, let me get this straight now, a first-year girl named Millicent Bulstrode. She’s just a \emph{conduit}, you \emph{nitwit!}”
„Sie haben also den Kopf der Verschwörung ausfindig gemacht“, sagte Draco mit einem Nummer-zwei-Grinsen, „und es ist, damit ich das jetzt richtig verstehe, eine Erstklässlerin namens Millicent Bulstrode. Sie ist nur ein \emph{Bote}, du \emph{Dummkopf}!“

% “So?” demanded the older boy. “She still helped them!”
„Und?“, fragte der ältere Junge. „Sie hat ihnen trotzdem geholfen!“

% Draco lifted his wand and the Prismatic Sphere winked out. Still talking in a bored voice, Draco said, “\emph{Did} you know what you were doing, Miss~Bulstrode?”
Draco hob seinen Zauberstab und die prismatische Sphäre erlosch. Immer noch mit gelangweilter Stimme sagte Draco: „Wussten Sie, \emph{was} Sie da tun, Miss~Bulstrode?“

% “N-no,” Millicent stammered from where she was still sitting at her desk.
„N-nein“, stammelte Millicent von ihrem Schreibtisch aus.

% “Did you know where the Slytherin messages you were passing on were going to?”
„Wussten Sie, wohin die Slytherin-Botschaften, die Sie weitergaben, gingen?“

% “No!” said Millicent.
„Nein!“, sagte Millicent.

% “Thank you,” Draco said. “All of you please leave her alone, she’s just a pawn. Miss~Bulstrode, you may consider the favour you did me in February to have been repaid.” And Draco turned back to his Potions homework, hoping to Merlin and back again that Millicent didn’t say anything incredibly stupid like ‘What favour?’—
„Danke“, sagte Draco. „Ihr alle lasst sie bitte in Ruhe, sie ist nur ein Spielball. Miss~Bulstrode, Sie dürfen den Gefallen, den Sie mir im Februar getan haben, als zurückgezahlt betrachten.“ Und Draco wandte sich wieder seinen Zaubertrank-Hausaufgaben zu und hoffte bei Merlin und wieder zurück, dass Millicent nicht irgendetwas unglaublich Dummes sagte wie „Welcher Gefallen?“—

% “Then why,” a voice said clearly from across the room, “did those witches go where a note from Millicent told them to go?”
„Warum“, sagte eine Stimme deutlich von der anderen Seite des Raumes, „sind diese Hexen dann dorthin gegangen, wohin ein Zettel von Millicent sie schickte?“

% Sweating even more, Draco lifted his head again to look at where Randolph Lee had spoken. “What did the fake note say exactly?” said Draco. “Was it, ‘I command you to go forth in the name of the Dark Lady Bulstrode’ or ‘Please meet me here, sincerely Millicent?’”
Noch mehr schwitzend hob Draco den Kopf und schaute zu Randolph Lee, der gesprochen hatte. „Was genau stand auf dem gefälschten Zettel?“, fragte Draco. „War es ‚Ich befehle euch, im Namen der Dunklen Lady Bulstrode dort zu erscheinen‘ oder ‚Bitte treffen Sie mich hier, mit freundlichen Grüßen, Millicent?‘“

% Randolph Lee opened his mouth, hesitated for a fractional second—
Randolph Lee öffnete den Mund und zögerte für den Bruchteil einer Sekunde—

% “I thought so,” said Draco. “That wasn’t a very good test, Mr~Lee, it—it can—” A frantic, nerve-racking moment while he figured out how to say it without using Harry-words like \emph{false positive.} “It can get the witches to go there if any of them is just \emph{friends} with Millicent.”
„Das dachte ich mir schon“, sagte Draco. „Das war kein sehr guter Test, Mr~Lee, es—es kann—“ Ein hektischer, nervenaufreibender Moment, während er überlegte, wie er es sagen sollte, ohne Harry-Wörter wie „\emph{falsch positiv}“ zu benutzen. „Es kann die Hexen dazu bringen, dorthin zu gehen, wenn eine von ihnen mit Millicent befreundet ist.“

% As though the matter had been entirely settled, Draco looked down again at his Potions homework, ignoring (except for the feeling of sick dread in his stomach) the whispers from around the room.
Als wäre die Angelegenheit völlig geklärt, blickte Draco wieder auf seine Zaubertrank-Hausaufgaben hinunter und ignorierte (abgesehen von dem Gefühl des schlimmen Grauens in seinem Magen) das Geflüster aus dem Raum.

% It was only out of the corner of his eye that he caught Gregory staring at him.
Nur aus dem Augenwinkel heraus bemerkte er, wie Gregory ihn anstarrte.

\later

% Draco’s eyes rested on his Astronomy homework, but he couldn’t make his mind focus there. If you were trying not to think about things Harry Potter had said, pretty much the worst possible thing you could do was look at your textbook’s pictures of the night sky, and try to remember what you \emph{weren’t} supposed to know about how the planets wandered. Astronomy, a noble and prestigious art, a sign of learning and knowledge; only Muggles possessed secret modern artifacts which could do it a million billion times better using methods that Harry had tried to explain and which Draco still couldn’t begin to understand except that apparently it didn’t even take \emph{magic} to make \emph{things} do \emph{Arithmancy}.
Dracos Augen ruhten auf seinen Astronomie-Hausaufgaben, aber er konnte seine Gedanken nicht darauf konzentrieren. Wenn man versuchte, nicht an die Dinge zu denken, die Harry Potter gesagt hatte, war so ziemlich das Schlimmste, was man tun konnte, sich die Bilder des Nachthimmels in seinem Lehrbuch anzusehen und zu versuchen, sich an das zu erinnern, was man \emph{nicht} über die Wanderung der Planeten \emph{wissen sollte}. Astronomie, eine edle und angesehene Kunst, ein Zeichen von Gelehrsamkeit und Wissen. Bloß besaßen Muggel geheime moderne Artefakte, die das eine Million Milliarden Mal besser konnten, und zwar mit Methoden, die Harry zu erklären versucht hatte und die Draco immer noch nicht ansatzweise verstehen konnte, außer dass es anscheinend nicht einmal \emph{Magie} brauchte, um \emph{Dinge Arithmetik} tun zu lassen.

% Draco looked at the pictures of constellations, and wondered if it was like this in the other Houses, if people were always threatening each other in Ravenclaw.
Draco sah sich die Bilder von Sternbildern an und fragte sich, ob es in den anderen Häusern auch so war, ob sich die Leute in Ravenclaw immer gegenseitig bedrohten.

% Harry Potter had told him once that soldiers on a battlefield didn’t really fight for their country. Patriotism might get them to the battlefield in the first place, but once they were there, they fought to protect \emph{each other,} the friends they’d trained with who were right in front of them. And Harry had observed, and Draco had known that it was true, that you couldn’t use loyalty to a leader to power a Patronus Charm, it wasn’t \emph{quite} the right kind of warm and happy thought. But thinking of protecting someone beside you—
Harry Potter hatte ihm einmal gesagt, dass Soldaten auf einem Schlachtfeld nicht wirklich für ihr Land kämpften. Patriotismus brachte sie vielleicht überhaupt erst auf das Schlachtfeld, aber wenn sie einmal dort waren, kämpften sie, um \emph{sich gegenseitig} zu beschützen, die Freunde, mit denen sie trainiert hatten und die direkt vor ihnen standen. Und Harry hatte beobachtet, und Draco wusste, dass es stimmte, dass man die Loyalität zu einem Anführer nicht dazu benutzen konnte, einen Patronus-Zauber zu wirken, es war nicht die \emph{richtige} Art von warmen und glücklichen Gedanken. Aber der Gedanke, jemanden an seiner Seite zu beschützen—

% That, Harry Potter had said thoughtfully, was probably why the Death Eaters had fallen apart the moment the Dark Lord had departed. They hadn’t been warm enough to \emph{each other}.
Das, hatte Harry Potter nachdenklich gesagt, war wahrscheinlich der Grund, warum die Todesser in dem Moment auseinandergefallen waren, als der Dunkle Lord verschwand. Sie hatten nichts \emph{für einander} empfunden.

% You could recruit a group that included Bellatrix Black and Amycus Carrow alongside Lord Malfoy and Mr~Macnair, and keep them in line with the Cruciatus Curse. But the instant the master of the Dark Mark was gone, you didn’t have an army any more, you had a circle of acquaintances. That was why Father had failed. It hadn’t even really been his fault. There’d been nothing Father \emph{could} have done, after inheriting Death Eaters who weren’t really \emph{friends} with each other.
Man konnte eine Gruppe rekrutieren, zu der neben Lord Malfoy und Mr~MacNair auch Bellatrix Black und Amycus Carrow gehörten, und sie mit dem Cruciatus-Fluch auf Linie halten. Aber in dem Moment, in dem der Meister des Dunklen Malsweg war, hatte man keine Armee mehr, sondern einen Bekanntenkreis. Deshalb hatte Vater versagt. Es war nicht einmal wirklich seine Schuld gewesen. Es gab nichts, was Vater hätte tun \emph{können}, nachdem er Todesser geerbt hatte, die nicht wirklich miteinander \emph{befreundet} waren.

% And even though it was Slytherin House he was supposed to defend—Slytherin House which he and Harry had formed a pact to \emph{save}—sometimes Draco couldn’t help but think that it was just less \emph{wearisome} when he was leading army practices. When he was working with students from the other three Houses that weren’t Slytherin. Once you saw and named the problems, you couldn’t \emph{stop} seeing them, it just got more \emph{annoying} every day.
Und obwohl es das Haus Slytherin war, das er verteidigen sollte—das Haus Slytherin, zu dessen \emph{Rettung} er und Harry einen Pakt geschlossen hatten—musste Draco manchmal feststellen, dass es einfach weniger \emph{ermüdend} war, wenn er Armeeübungen leitete. Wenn er mit Schülern aus den anderen drei Häusern arbeitete, die nicht zu Slytherin gehörten. Wenn man die Probleme einmal gesehen und benannt hatte, konnte man nicht mehr \emph{aufhören}, sie zu sehen, es wurde nur jeden Tag \emph{nerviger}.

% “Mr~Malfoy?” said the voice of Gregory Goyle, from where he was lying on the floor beside Draco’s desk, in the small but private bedroom; Gregory was doing his Transfiguration homework, on which he often needed help.
„Mr~Malfoy?“, ertönte die Stimme von Gregory Goyle, der in dem kleinen, aber privaten Schlafzimmer neben Dracos Schreibtisch auf dem Boden lag; Gregory machte gerade seine Hausaufgaben in Verwandlung, bei denen er oft Hilfe brauchte.

% Any distraction was welcome at this point. “Yes?” said Draco.
Jede Ablenkung war zu diesem Zeitpunkt willkommen. „Ja?“, sagte Draco.

% “You weren’t really plotting against Granger at all,” said Gregory. “Were you?”
„Du hast gar keinen Plangegen Granger ausgeheckt“, sagte Gregory. „Stimmt’s?“

% The sensation spreading through Draco’s stomach felt just like Gregory’s voice sounded, sickened and afraid.
Das Gefühl, das sich in Dracos Magen ausbreitete, fühlte sich genauso an, wie Gregorys Stimme klang: angewidert und ängstlich.

% “You actually were helping Granger, that day you picked her up off the floor,” said Gregory. “And before, that time you kept her from falling off the roof. You \emph{helped} a \emph{mudblood}—”
„Du hast Granger tatsächlich geholfen, an dem Tag, als du sie vom Boden aufhobst“, sagte Gregory. „Und davor, als du sie davor bewahrt hast, vom Dach zu fallen. Du hast einem \emph{Schlammblutgeholfen}—“

% “Yeah, right,” said Draco sarcastically, without the slightest hesitation or delay, looking back down at his Astronomy homework like he wasn’t the least bit nervous. It was all happening the way Draco had feared it would, but at least that meant he’d played this conversation in his head over and over, coming up with the right opening gambit. “Come on, Gregory, you’ve duelled General Granger, you \emph{know} how strong her spells are. Like a real Muggle-spawn is going to be more powerful than you, more powerful than Theodore, more powerful than every single pureblood in our whole school year except me? Don’t you actually \emph{believe} in anything Father says? She’s \emph{adopted}. Her parents died in the war and someone stuck her with a couple of Muggles to hide her. No \emph{way} is General Granger a real mudblood.”
„Ja, genau“, sagte Draco sarkastisch, ohne das geringste Zögern oder Zaudern, und blickte wieder auf seine Astronomie-Hausaufgaben hinunter, als wäre er nicht im Geringsten nervös. Es geschah alles so, wie Draco es befürchtet hatte, aber das bedeutete zumindest, dass er dieses Gespräch in seinem Kopf immer und immer wieder durchgespielt und sich den richtigen Eröffnungsgag ausgedacht hatte. „Komm schon, Gregory, du hast dich mit General Granger duelliert, du \emph{weißt}, wie stark ihre Zaubersprüche sind. Als ob ein echter Muggel-Sprössling mächtiger wäre als du, mächtiger als Theodore, mächtiger als jeder einzelne Reinblüter in unserem ganzen Schuljahr außer mir? \emph{Glaubst} du eigentlich an alles, was Vater sagt? Sie ist \emph{adoptiert}. Ihre Eltern starben im Krieg und jemand steckte sie zu ein paar Muggeln, um sie zu verstecken. Auf \emph{keinen Fall} ist General Granger ein echtes Schlammblut.“

% A slow pulse of silence through Draco’s bedroom. Draco wanted to know, needed to know what look was on Gregory’s face. But he \emph{couldn’t} look up from his desk, not yet, not until Gregory spoke first.
Die Stille pulsierte langsam durch Dracos Schlafzimmer. Draco wollte es wissen, musste wissen, welcher Ausdruck auf Gregors Gesicht lag. Aber er \emph{konnte} nicht von seinem Schreibtisch aufschauen, nicht bevor Gregory zuerst sprach.

% And then—
Und dann—

% “Is \emph{that} what Harry Potter said to you?” said Gregory.
„Ist es \emph{das}, was Harry Potter dir erzählt hat?“, fragte Gregory.

% The voice wavered, and broke. When Draco looked up from his homework, he saw that tears were leaking out of Gregory’s eyes.
Die Stimme schwankte und brach. Als Draco von seinen Hausaufgaben aufblickte, sah er, dass Tränen aus Gregorys Augen liefen.

% Apparently that hadn’t worked.
Offenbar hatte das nicht geklappt.

% “I don’t know what to do,” Gregory said in a whisper. “I don’t know what to do now, Mr~Malfoy. Your father isn’t—when he finds out—he’s not going to like it, Mr~Malfoy!”
„Ich weiß nicht, was ich tun soll“, sagte Gregory flüsternd. „Ich weiß nicht, was ich jetzt tun soll, Mr~Malfoy. Dein Vater wird—wenn er es erfährt—nicht begeistert sein, Mr~Malfoy!“

% \emph{It’s not \emph{your} job to decide what Father will like, Goyle—}
\emph{Es ist nicht \emph{deine} Aufgabe, zu entscheiden, was Vater gefallen wird, Goyle—}

% Draco could hear the words in his head; they sounded in Father’s voice, with the same sternness. It was the sort of thing Father had \emph{told} him to say, if Vincent or Gregory ever questioned him; and if that didn’t work he was to hex them. They were \emph{not} equal friends, Father had said, and he wasn’t ever to forget it. Draco was in charge, they were his servants, and if Draco couldn’t keep it that way then he wasn’t fit to inherit House Malfoy…
Draco konnte die Worte in seinem Kopf hören; sie klangen wie Vaters Stimme, mit der gleichen Strenge. Es war die Art von Dingen, die Vater ihm erklärt hatte, die er sagen sollte, wenn Vincent oder Gregory ihn jemals in Frage stellten; und wenn das nicht funktionierte, sollte er sie verhexen. Sie waren \emph{keine} gleichberechtigten Freunde, hatte Vater gesagt, und das sollte er nie vergessen. Draco hatte das Sagen, sie waren seine Diener, und wenn Draco sich nicht daran halten konnte, dann war er nicht geeignet, das Haus Malfoy zu erben…

% “It’s all right, Gregory,” Draco said, as gently as he could. “All you’ve got to do is worry about protecting me. Nobody’s going to blame you for following my orders, not my father, not yours.” Putting all the warmth he could into his voice, like trying to cast a Patronus Charm. “And anyway, the next war isn’t going to be the same as the last one. House Malfoy was around long before the Dark Lord, and not every Lord Malfoy does the same thing. Father knows that.”
„Ist schon gut, Gregory“, sagte Draco, so sanft wie er konnte. „Du musst dich nur darum kümmern, mich zu beschützen. Niemand wird dir einen Vorwurf machen, wenn du meine Befehle befolgst, nicht mein Vater und nicht deiner.“ Er legte so viel Wärme wie möglich in seine Stimme, als wollte er einen Patronus-Zauber wirken. „Und überhaupt, der nächste Krieg wird nicht so sein wie der letzte. Das Haus Malfoy gab es schon lange vor dem Dunklen Lord, und nicht jeder Lord Malfoy macht das Gleiche. Vater weiß das.“

% “Does he?” said Gregory in trembling voice. “Does he \emph{really?}”
„Tut er das?“, fragte Gregory mit zitternder Stimme. „Tut er das \emph{wirklich}?“

% Draco nodded. “Professor Quirrell knows it too,” said Draco. “That’s what the armies are about. The Defence Professor’s right, when the next war comes, Father won’t be able to unite the whole country, they’ll remember the \emph{last} war. But anyone who’s fought in Professor Quirrell’s armies will remember who the strongest generals were, they’ll know who’s worthy to lead them. They’ll proclaim Harry Potter their Lord, and I’ll be his right hand, and House Malfoy will come out on top, like always. People might even turn to \emph{me}, if Potter isn’t there, so long as they think I’m trustworthy. That’s what I’m setting up now. Father will understand.”
Draco nickte. „Professor Quirrell weiß es auch“, sagte Draco. „Darum geht es ja bei den Armeen. Der Verteidigungsprofessor hat recht, wenn der nächste Krieg kommt, wird Vater nicht in der Lage sein, das ganze Land zu vereinen, sie werden sich an den \emph{letzten} Krieg erinnern. Aber jeder, der in Professor Quirrells Armeen gekämpft hat, wird sich erinnern, wer die stärksten Generäle waren, sie werden wissen, wer würdig ist, sie anzuführen. Sie werden Harry Potter zu ihrem Herrscher ernennen. Und ich werde seine rechte Hand. Und das Haus Malfoy wird siegen, wie immer. Vielleicht wenden sich die Leute sogar an \emph{mich}, wenn Potter nicht da ist, solange sie mich für vertrauenswürdig halten. Das ist es, was ich jetzt vorhabe. Vater wird das verstehen.“

% Gregory reached up and wiped his eyes, looking down again at his Transfiguration homework. “Okay,” Gregory said in a shaky voice. “If you say so, Mr~Malfoy.”
Gregory griff nach oben, wischte sich über die Augen und sah wieder auf seineVerwandlungshausaufgaben hinunter. „Okay“, sagte Gregory mit zittriger Stimme. „Wenn du es sagst, Mr~Malfoy.“

% Draco nodded again, ignoring the hollow feeling inside himself at the lies he’d just told his friend, and turned back to the stars.
Draco nickte wieder, ignorierte das hohle Gefühl in seinem Inneren über die Lügen, die er seinem Freund gerade erzählt hatte, und wandte sich wieder den Sternen zu.

% \latersection{Aftermath: Hermine Granger and—}
\latersection{Nachspiel: Hermine Granger und—}

% Being invisible should’ve been more \emph{interesting} than this, the corridors of Hogwarts should have been outlined in strange colours or something. But actually, Hermione thought, being under Harry’s invisibility cloak was exactly like \emph{not} being under an invisibility cloak, except for the cloak part. When you pulled the veil of soft black cloth down from the hood and over your face, you couldn’t even see it stretching in front of you, and afterwards it didn’t seem to impede your breathing. And the world looked just the same, except that when you walked past things of metal, you didn’t see any small reflections of yourself. Portraits never looked at you, only did whatever strange things they did when they were alone. Hermione hadn’t tried walking past a mirror yet, she wasn’t sure she \emph{wanted} to. Most of all, there was no \emph{you} any more as you walked around, no hands, no feet, just a changing point of view. It was an unnerving feeling, not so much of being \emph{invisible} as of \emph{not existing.}
Unsichtbar zu sein hätte \emph{interessanter} sein sollen als das hier, die Korridore von Hogwarts hätten sich in seltsamen Farben abzeichnen sollen oder so. Aber eigentlich, dachte Hermine, war es unter Harrys Tarnumhang genauso, als wäre man \emph{nicht} unter einem Tarnumhang, bis auf den Teil mit dem Umhang. Wenn man den Schleier aus weichem, schwarzem Stoff von der Kapuze herunter und über das Gesicht zog, konnte man ihn nicht einmal direkt vor seinen Augensehen, und danach schien er auch das Atmen nicht zu beeinträchtigen. Und die Welt sah genauso aus, nur dass du, wenn du an Dingen aus Metall vorbeigingst, keine kleinen Spiegelungen von dir selbst sahst. Porträts sahen einen nie an, sondern taten nur, was auch immer für seltsame Dinge sie taten, wenn sie allein waren. Hermine hatte noch nicht versucht, an einem Spiegel vorbeizugehen, sie war sich nicht sicher, ob sie das \emph{wollte}. Vor allem aber gab es kein \emph{Du} mehr, wenn man herumlief, ohne Hände und Füße, nur mit einem wechselnden Blickwinkel. Es war ein beunruhigendes Gefühl, nicht so sehr,\emph{unsichtbar} zu sein, als vielmehr \emph{nicht zu existieren}.

% Harry hadn’t questioned her at all, she’d just got out the word ‘invisibility’ and then Harry was drawing his invisibility cloak from his pouch. She hadn’t even been given a chance to explain about her extremely secret meeting with Daphne and Millicent Bulstrode, or that she thought it would help protect the other girls, Harry had just handed over what was probably a Deathly Hallow. If you were fair, and she \emph{did} try to be fair, she had to admit that sometimes Harry could be a true, true friend.
Harry hatte sie überhaupt nichts gefragt, sie hatte nur das Wort ‚Unsichtbarkeit‘ herausgebracht und dann hatte Harry seinen Tarnumhang aus seiner Tasche gezogen. Sie hatte nicht einmal die Chance bekommen, ihr extrem geheimes Treffen mit Daphne und Millicent Bulstrode zu erklären, oder dass sie dachte, es würde helfen, die anderen Mädchen zu schützen, Harry hatte ihr einfach etwas übergeben, das wahrscheinlich ein Heiligtum des Todes war. Wenn man fair war, und sie versuchte, fair zu sein, musste sie zugeben, dass Harry manchmal ein echter, wahrer Freund sein konnte.

% The secret meeting itself had been a total failure.
Das geheime Treffen selbst war ein großer Fehlschlag gewesen.

% Millicent had claimed to be a seer.
Millicent hatte behauptet, eine Seherin zu sein.

% Hermione had carefully explained to Millicent and Daphne at considerable length that this could not possibly be true.
Hermine hatte Millicent und Daphne sorgfältig und ausführlich erklärt, dass dies unmöglich wahr sein konnte.

% She and Harry had looked up Divination early on in their research; Harry had insisted that they read everything they could find about prophecies that wasn’t in the Restricted Section. As Harry had observed, it would save a lot of effort if they could just get a seer to prophesy everything they would figure out thirty-five years later. (Or to put it in Harry’s terms, any means of obtaining information transmitted from the distant future was potentially an instant global victory condition.)
Sie und Harry hatten schon früh in ihren Nachforschungen Wahrsagerei nachgeschlagen; Harry hatte darauf bestanden, dass sie alles über Prophezeiungen lesen sollten, was nicht in der verbotenen Abteilung stand. Wie Harry bemerkt hatte, würde es eine Menge Mühe ersparen, wenn sie einfach einen Seher dazu bringen könnten, alles zu prophezeien, was sie fünfunddreißig Jahre später herausfinden würden. (Oder, um es in Harrys Worten auszudrücken, jede Möglichkeit, Informationen zu erhalten, die aus der fernen Zukunft übermittelt wurden, war potenziell eine sofortige globale Siegbedingung.)

% But, as Hermione had explained to Millicent, prophesying wasn’t controllable, there was no way to \emph{ask} for a prophecy about anything in particular. Instead (the books had said) there was a sort of \emph{pressure} that built up in Time, when some huge event was trying to happen, or stop itself from happening. And seers were like weak points that let out the pressure, when the right listener was nearby. So prophecies were only about big, important things, because only that generated enough pressure; and you almost never got more than one seer saying the same thing, because afterwards the pressure was gone. And, as Hermione had further explained to Millicent, the seers themselves didn’t remember their prophecies, because the message wasn’t for \emph{them}. And the messages would come out in riddles, and only someone who heard the prophecy in the seer’s original voice would hear all the meaning that was in the riddle. There was no \emph{possible} way that Millicent could just give out a prophecy \emph{any time she wanted}, about \emph{school bullies}, and then \emph{remember} it, and if she \emph{had} it would’ve come out as ‘the skeleton is the key’ and not ‘Susan Bones has to be there’.
Aber, wie Hermine Millicent erklärt hatte, war das Prophezeien nicht kontrollierbar, es gab keine Möglichkeit, um eine Prophezeiung über etwas Bestimmtes zu \emph{bitten}. Stattdessen (so stand es in den Büchern) gab es eine Art \emph{Druck}, der sich in der Zeit aufbaute, wenn irgendein großes Ereignis eintreten wollte oder sich selbst davon abhalten wollte. Und Seher waren wie Schwachstellen, die den Druck abließen, wenn der richtige Zuhörer in der Nähe war. Prophezeiungen betrafen also nur große, wichtige Dinge, denn nur das erzeugte genug Druck; und man bekam fast nie mehr als einen Seher, der das Gleiche sagte, denn danach war der Druck weg. Und, wie Hermine Millicent weiter erklärt hatte, erinnerten sich die Seher selbst nicht an ihre Prophezeiungen, weil die Botschaft nicht für \emph{sie} bestimmt war. Und die Botschaften würden in Rätseln herauskommen, und nur jemand, der die Prophezeiung mit der Originalstimme des Sehers hörte, würde die ganze Bedeutung, die in dem Rätsel steckte, verstehen. Es gab \emph{keine} Möglichkeit, dass Millicent einfach so eine Prophezeiung über \emph{Schultyrannen} aussprechen konnte, \emph{wann immer sie wollte}, und dass sie sich dann daran \emph{erinnerte}, und wenn sie es getan \emph{hätte}, wäre es als „das Skelett ist der Schlüssel“ herausgekommen und nicht als „Susan Bones muss dort sein“.

% Millicent had been looking rather frightened at this point, so Hermione had relaxed her fists where they’d been jammed on her hips, calmed herself down, and stated carefully that she was glad Millicent had helped them, but they \emph{had} sometimes walked into traps following what Millicent said, and so Hermione really did want to know where the messages had \emph{actually} come from.
Millicent hatte zu diesem Zeitpunkt ziemlich verängstigt ausgesehen, also hatte Hermine ihre Fäuste entspannt, die sie in ihre Hüften gestemmt hatte, sich selbst beruhigt und vorsichtig erklärt, dass sie froh war, dass Millicent ihnen geholfen hatte, aber sie \emph{waren} manchmal in Fallen getappt, wenn sie dem gefolgt waren, was Millicent gesagt hatte, und deshalb wollte Hermine wirklich wissen, woher die Botschaften \emph{eigentlich} kamen.

% And Millicent had said in a small voice:
Und Millicent hatte mit leiser Stimme gesagt:

% \emph{But, but she told} me \emph{that she was a seer…}
\emph{Aber, aber sie hat \emph{mir} gesagt, dass sie eine Seherin ist}…

% Hermione had told Daphne not to press it, after Millicent had refused to give up her source. It wasn’t just that Hermione had felt awful about the scared look on Millicent’s face. It was that Hermione had a strong feeling that if they \emph{did} find the person who’d been telling Millicent things, why, \emph{they} would turn out to just be finding envelopes under their pillow in the morning.
Hermine hatte Daphne gesagt, sie solle ihr keinen Druck machen, nachdem Millicent sich geweigert hatte, ihre Quelle zu verraten. Es war nicht nur so, dass Hermine sich schrecklich gefühlt hatte wegen des verängstigten Blicks auf Millicents Gesicht. Hermine hatte außerdem das starke Gefühl, dass, wenn sie die Person finden \emph{würden}, die Millicent Dinge erzählt hatte, sich herausstellen würde, dass \emph{sie} am Morgen nur Umschläge unter ihren Kopfkissen finden würden.

% She was getting that same despairing feeling she’d had in the battle before Christmas, looking at Zabini’s charts with all the coloured lines and boxes and…and she had only just now realized what it meant that \emph{Zabini} had been the one showing her that chart.
Sie bekam dasselbe verzweifelte Gefühl, das sie in der Schlacht vor Weihnachten bekommen hatte, als sie Zabinis Diagramm mit all den farbigen Linien und Kästchen betrachtete und… und sie hatte erst jetzt begriffen, was es bedeutete, dass \emph{Zabini} derjenige gewesen war, der ihr dieses Diagramm gezeigt hatte.

% Even for a Ravenclaw, she felt, there was such a thing as having your life get overly complicated.
Selbst für eine Ravenclaw, so fand sie, gab es so etwas wie ein Leben, das viel zu kompliziert wurde.

% Hermione began ascending a short spiral of yellow marble steps protruding from a central spine, a poorly-kept “secret” staircase that was actually one of the fastest ways from the Slytherin dungeons to the Ravenclaw tower, but which only witches could traverse. (Why girls in particular needed a quick way to move between Ravenclaw and Slytherin was something Hermione found a bit puzzling.) At the top of the staircase, now that she was away from Slytherin, Hermione stopped and took off Harry’s invisibility cloak.
Hermine begann eine kurze Spirale aus gelben Marmorstufen zu erklimmen, eine wenig versteckte „geheime“ Treppe, die einer der schnellsten Wege von den Verliesen Slytherins zum Turm von Ravenclaw war, den aber nur Hexen nehmen konnten. (Warum vor allem Mädchen einen schnellen Weg von Ravenclaw nach Slytherin und zurück benötigten, fand Hermine etwas rätselhaft). Hermine blieb am oberen Ende der Treppe stehen, nun, da sie nun weit genug von den Slytherins entfernt und zurück im Hauptteil von Hogwarts war, und zog Harrys Tarnumhang aus.

% After her pouch had swallowed the cloak, Hermione turned right and started to walk down a short passageway, now automatically keeping an eye out in all directions without really thinking about it, and her constantly-scanning eyes glanced into a shadowy alcove—
Nachdem ihr Beutel den Umhang verschluckt hatte, wandte sie sich nach rechts und begann einen kurzen Gang entlang zu gehen, wobei sie nun automatisch in alle Richtungen Ausschau hielt, ohne wirklich darüber nachzudenken, und ihre ständig prüfenden Augen blickten in eine schattige Nische—

% \emph{(fleeting disorientation)}
(\emph{kurze Desorientierung})

% —and then a rush of shock and fear hit her like a Stunning Hex over her whole body, she found that without any thought or any conscious decision her wand had leaped into her hand and was already pointed at…
—und dann durchfuhr ein Schwall von Schock und Angst wie ein Betäubungszauber ihren ganzen Körper. Sie stellte fest, dass ihr Zauberstab ohne jeden Gedanken oder bewusste Entscheidung in ihre Hand gesprungen war und bereits auf etwas gerichtet war…

% …a black cloak so wide and billowing that it was impossible to determine whether the figure beneath was male or female, and atop the cloak a broad-brimmed black hat; and a black mist seemed to gather beneath it and obscure the face of whoever or whatever might lie beneath.
…einen schwarzen Umhang, der so breit und wallend war, dass es unmöglich zu bestimmen war, ob die Figur darunter männlich oder weiblich war. Auf dem Mantel befand sich ein schwarzer Hut mit breiter Krempe; und ein schwarzer Nebel schien sich darunter zu sammeln und das Gesicht von wem oder was auch immer sich darunter befinden mochte, zu verschleiern.

% “Hello again, Hermione,” whispered a sibilant voice from beneath the black hat, from behind the black mist.
„Noch einmal hallo, Hermine“, flüsterte eine zischende Stimme unter dem schwarzen Hut, hinter dem schwarzen Nebel.

% Hermione’s heart was already pounding hugely inside her chest, her witch’s robes felt already sweat-dampened against her skin, there was a taste of fear already in her mouth; she didn’t know why she was so suddenly filled up with adrenaline but her hand gripped harder on her wand. “Who are you?” Hermione demanded.
Hermines Herz klopfte bereits gewaltig in ihrer Brust, ihre Hexenumhang fühlte sich bereits schweißgetränkt auf ihrer Haut an, sie schmeckte bereits einen Geschmack von Angst in ihrem Mund; sie wusste nicht, warum sie so plötzlich voller Adrenalin war, aber ihre Hand griff fester nach ihrem Zauberstab. „Wer sind Sie?“ verlangte Hermine zu wissen.

% The hat tilted slightly; the whispering voice, when it came forth from the black mist, sounded dry as dust. “The last ally,” spoke the sibilant whisper. “The one who finally answers, when no other will answer you. I am perhaps the only \emph{true} friend you have in all Hogwarts, Hermione. For you have now seen how the others stayed silent when you were in need—”
Der Hut neigte sich leicht; die flüsternde Stimme klang staubtrocken, als sie aus dem schwarzen Nebel kam. „Der letzte Verbündete“, sprach das zischende Flüstern. „Derjenige, der am Ende antwortet, wenn kein anderer dir antworten will. Ich bin vielleicht der einzig \emph{wahre} Freund, den du in ganz Hogwarts hast, Hermine. Denn jetzt hast du gesehen, wie die anderen geschwiegen haben, als du in Not warst—“

% “What’s your \emph{name?}”
„Wie ist Ihr \emph{Name}?“

% The black cloak rotated slightly, back and forth, it didn’t \emph{look} like shoulders shrugging, but it conveyed a shrug. “That is the riddle, young Ravenclaw. Until you solve it, you may call me whatever you wish.”
Der schwarze Umhang drehte sich leicht hin und her, es \emph{sah} nicht ganz so \emph{aus}, aber es vermittelteden Eindruck eines Achselzuckens. „Das ist das Rätsel, junge Ravenclaw. Bis du es gelöst hast, kannst du mich nennen, wie du willst.“

% She could feel her palm already sweaty and was thankful for the spiral grooves on her wand that helped her hand keep a steady grip on the wood. “Well, Mister Incredibly Suspicious Person,” Hermione said, “what do you want with me?”
Sie spürte bereits Schweiß in ihrer Handfläche, und war dankbar für die spiralförmigen Rillen auf ihrem Zauberstab, die ihrer Hand halfen das Holz fest im Griff zu behalten. „Nun, Mister Unglaublich-Verdächtige-Person“, sagte Hermine, „was wollen Sie von mir?“

% “That is the wrong question,” came the whisper from black mist. “You should ask, rather, what \emph{I} can offer \emph{you}.”
„Das ist die falsche Frage“, erklang das Flüstern aus dem schwarzen Nebel. „Du solltest lieber fragen, was \emph{ich dir} anbieten kann.“

% “No,” the young girl said quite steadily, “I don’t think I \emph{should} be asking that, actually.”
„Nein“, sagte das junge Mädchenweiterhin fest, „ich glaube \emph{nicht}, dass ich das fragen sollte.“

% A high-pitched chuckle from behind the black mist. “Not power,” whispered the voice, “not wealth, you care little for such things, do you, young Ravenclaw? \emph{Knowledge}. That is what I possess. I know what is unfolding within this school, all the hidden plans and players, the answers of the riddle. I know the true reason for the coldness you see in Harry Potter’s eyes. I know the true nature of Professor Quirrell’s mysterious illness. I know who Dumbledore truly fears.”
Ein hochfrequentes Kichern kam aus dem schwarzen Nebel. „Nicht Macht“, flüsterte die Stimme, „noch Reichtum, das interessiert dich wenig, nicht wahr, junge Ravenclaw? \emph{Wissen}. Das ist es, was ich besitze. Ich weiß, was sich in dieser Schule abspielt, all die verborgenen Pläne und Akteure, die Antworten auf das Rätsel. Ich kenne den wahren Grund für die Kälte, die du in Harry Potters Augen siehst. Ich kenne die wahre Natur von Professor Quirrells mysteriöser Krankheit. Ich weiß, wen Dumbledore wirklich fürchtet.“

% “Good for you,” said Hermione Granger. “But do you know how many licks it takes to get to the biscuit centre of a Twix?”
„Schön für Sie“, sagte Hermine Granger. „Aber wissen Sie, wie oft man lecken muss, um zum Schokoladenkern eines Twix zu gelangen?“

% The black mist seemed to darken slightly, the voice sounded lower when it spoke, disappointed. “So you are not even curious, young Ravenclaw, about the truths behind the lies?”
Der schwarze Nebel schien sich leicht zu verdunkeln, die Stimme klang beim Sprechen tiefer und enttäuscht. „Du bist also gar nicht neugierig, junge Ravenclaw, auf die Wahrheiten hinter den Lügen?“

% “One hundred and eighty-seven,” she said. “I tried it once and that’s how many it came out to.” Her hand was almost slipping on her wand, there was a sense of fatigue in her fingers like she’d been holding the wand for hours instead of minutes—
„Hundertsiebenundachtzig“, sagte sie. „Ich habe es einmal versucht, und so viele waren es.“ Ihre Hand rutschte beinahe vom Zauberstab ab, ihre Finger fühlten sich müde, als hätte sie den Zauberstab schon seit Stunden statt Minuten gehalten—

% The voice hissed, “Professor Snape is a hidden Death Eater.”
Die Stimme zischte: „Professor Snape ist ein getarnter Todesser“.

% Hermione almost dropped her wand.
Hermine ließ fast ihren Zauberstab fallen.

% “Ah,” the voice whispered in satisfaction. “I thought that might interest you. So, Hermione. Is there anything else you would like to know about your enemies, or those you call friends?”
„Ah“, flüsterte die Stimme zufrieden. „Ich dachte mir, das könnte dich interessieren. Also, Hermine. Gibt es sonst noch etwas, was du gerne über deine Feinde oder diejenigen, die du Freunde nennst, wissen möchtest?“

% She stared up at the black mist that topped the towering black cloak, frantically trying to order her thoughts. Professor Snape was a Death Eater? Who would tell \emph{her} something like that, \emph{why}, what was going \emph{on?} “That’s—” Hermione said. Her voice was quavering. “That’s extremely serious business, if it’s really true. Why are you telling something like that to \emph{me}, and not to Headmaster Dumbledore?”
Sie starrte auf den schwarzen Nebel, der den hoch aufragenden schwarzen Umhang bedeckte, und versuchte verzweifelt, ihre Gedanken zu ordnen. Professor Snape war ein Todesser? Wer würde \emph{ihr} so etwas sagen? \emph{Warum}? Was ging da vor sich? „Das ist…“ sagte Hermine. Ihre Stimme zitterte. „Das ist eine äußerst ernste Angelegenheit, wenn es wirklich wahr ist. Warum erzählen Sie so etwas \emph{mir} und nicht Schulleiter Dumbledore?“

% “Dumbledore did nothing to stop Snape,” the black mist whispered. “You saw it, Hermione. The rot at Hogwarts begins at the top. Everything that is wrong with this school, it all begins with the mad Headmaster. You alone dared to criticise him for it—and therefore I speak to you.”
„Dumbledore hat nichts unternommen, um Snape aufzuhalten“, flüsterte der schwarze Nebel. „Du hast es gesehen, Hermine. Die Fäulnis in Hogwarts beginnt ganz oben. Alles, was an dieser Schule falsch ist, das beginnt mit dem verrückten Schulleiter. Du allein hast es gewagt, ihn deshalb zur Rede zu stellen—und deshalb spreche ich zu dir.“

% “And have you also spoken to Harry Potter, then?” Hermione said, keeping her voice as even as she could. If \emph{this} was his helpful ghost—
„Und haben Sie auch mit Harry Potter gesprochen?“ sagte Hermine und hielt ihre Stimme so gleichmäßig wie möglich. Wenn \emph{dies} sein hilfreicher Geist war—

% The black mist darkened and lightened, like a shake of the head. “I am frightened of Harry Potter,” it whispered. “Of the coldness in his eyes, of the darkness that grows behind them. Harry Potter is a killer, and anyone who is an obstacle to him will die. Even you, Hermione Granger, if you dare truly oppose him, the darkness behind his eyes will reach out and destroy you. This I know.”
Der schwarze Nebel wurde dunkler und heller, wie ein Kopfschütteln. „Ich habe Angst vor Harry Potter“, flüsterte es. „Vor der Kälte in seinen Augen, vor der Dunkelheit, die hinter seinen Augen wächst. Harry Potter ist ein Mörder, und jeder, der ihm im Weg steht, wird sterben. Selbst du, Hermine Granger, wenn du es wagst, dich ihm wirklich zu widersetzen, wird die Dunkelheit hinter seinen Augen nach dir greifen und dich vernichten. Das weiß ich.“

% “Then you don’t know half of what you pretend to know,” Hermione said, her voice a little firmer. “I’m scared of Harry too. But not because of what he might ever do to \emph{me}. I’m scared of what he might do to \emph{protect} me—”
„Dann wissen Sie nicht einmal die Hälfte von dem, was Sie vorgeben zu wissen“, sagte Hermine, ihre Stimme etwas fester. „Ich habe auch Angst vor Harry. Aber nicht wegen dem, was er \emph{mir} jemals antun könnte. Ich habe Angst davor, was er tun könnte, um mich zu \emph{beschützen}—“

% “Wrong.” The whisper was flat, and hard, as if to brook no possibility of denial. “Harry Potter \emph{will} turn against you in time, Hermione, when the darkness takes him fully. He will not shed a tear, he will not even notice, on the day his footsteps finally crush you underneath.”
„Falsch.“ Das Flüstern war flach und hart, als ob es keine andere Möglichkeit gäbe. „Harry Potter \emph{wird} sich mit der Zeit gegen dich wenden, Hermine, wenn die Dunkelheit ihn völlig einnimmt. Er wird keine Träne vergießen, er wird es nicht einmal bemerken, an dem Tag, an dem seine Schritte dich schließlich unter ihm begraben.“

% “\emph{Double} wrong!” she said back in a rising voice, even though there were chills going down her spine. One of Harry’s phrases came to her. “Just what do you think you know, and how do you think you know it, anyway?”
„\emph{Doppelt} falsch“, sagte sie mit nachdrücklicher Stimme, obwohl sie eine Gänsehaut bekam. Einer von Harrys Phrasen kam ihr in den Sinn. „Was glauben Sie zu wissen, und warum glauben Sie es zu wissen?“

% “Time—” The voice seemed to catch itself. “Time enough for that later. For now, for today, indeed Harry Potter is not your enemy. And yet you are in gravest danger.”
„Zeit—“ Die Stimme schien sich zu fangen. „das hat Zeit für später. Denn jetzt, für heute, ist Harry Potter in der Tat nicht dein Feind. Und doch bist du in größter Gefahr.“

% “I can believe \emph{that},” said Hermione Granger. She desperately wanted to shift her wand to her other hand, she felt like she needed to grab her right arm just to keep it up, her head ached like she’d been staring at the black mist for days; she didn’t know why she’d tired so quickly.
„\emph{Das} kann ich glauben“, sagte Hermine Granger. Sie wollte verzweifelt ihren Zauberstab in die andere Hand legen, sie hatte das Gefühl, ihren rechten Arm greifen zu müssen, nur um ihn aufrecht zu halten, ihr Kopf schmerzte, als hätte sie seit Tagen auf den schwarzen Nebel gestarrt; sie wusste nicht, warum sie so schnell müde geworden war.

% “Lucius Malfoy has taken notice of you, Hermione.” The whisper had risen, departed from its tonelessness, taken on a note of audible concern. “You have humiliated Slytherin House, you have defeated his son in battle. Even before then you were an embarrassment to all who stand with the Death Eaters; for you are a Muggle-born and yet you possess a power of wizardry greater than any pureblood. And now you are becoming known, the eyes of the world on you. Lucius Malfoy seeks to crush you, Hermione, to hurt you and perhaps even kill you, and he has the means to do it!” The whisper had grown urgent.
„Lucius Malfoy hat dich bemerkt, Hermine.“ Das Flüstern wurde höher, die Ausdruckslosigkeit war gewichen, und hatte einen Ton von hörbarer Besorgnis angenommen. „Du hast durch deinen Erfolg das Haus Slytherin gedemütigt. Schon vorher warst du eine Schande für alle, die für die Todesser stehen; denn du bist muggelstämmig, und doch besitzt du eine Zauberkraft, die größer ist als die von jedem mit reinem Blut. Und jetzt wirst du dafür bekannt, die Augen der Welt richten sich auf dich. Lucius Malfoy versucht, dich zu zermalmen, Hermine, dich zu verletzen und vielleicht sogar zu töten, und er hat die Mittel, das zu tun!“ Das Flüstern war eindringlich geworden.

% There was a pause.
Es entstand eine Pause.

% “Is that all?” Hermione said. If she was ex-Colonel Zabini or Harry Potter, she’d probably be asking clever questions to gather more information; but her mind felt slow and fatigued. She really needed to get out of here and go lie down for a while.
„Ist das alles?“ sagte Hermine. Wenn sie Ex-Oberst Zabini oder Harry Potter wäre, würde sie wahrscheinlich clevere Fragen stellen, um mehr Informationen herauszufinden; aber ihr Geist fühlte sich schwer fällig und müde an. Sie musste unbedingt hier raus und sich eine Weile hinlegen.

% “You don’t believe me,” the whisper said, softer and sadder now. “Why not, Hermione? I \emph{am} trying to help you.”
„Du glaubst mir nicht“, sagte das Flüstern, das jetzt leiser und trauriger war. „Warum nicht, Hermine? Ich \emph{versuche}, dir zu helfen.“

% Hermione took a step backward, away from the shadowy alcove.
Hermine machte einen Schritt zurück, weg von der schattigen Nische.

% “\emph{Why not, Hermione?}” demanded the voice, rising to a hiss. “You owe me that much! Tell me, and then—” The voice caught, and came back quieter. “And then you can go, I suppose. Only tell me—\emph{why}—”
„\emph{Warum nicht, Hermine?}“ forderte die Stimme, die sich zu einem Zischen erhob. „So viel schuldest du mir! Sag es mir, und dann—“ Die Stimme fing sich und kam nun leiser zurück. „Und dann kannst du gehen, nehme ich an. Sag mir nur—\emph{warum}—“

% Maybe she shouldn’t’ve answered; maybe she should’ve just turned and fled, or better yet, cast a Prismatic Wall first and then screamed at the top of her lungs as she ran; but it was the note of real pain in the voice that caught her, and so she answered.
Vielleicht hätte sie nicht antworten sollen; vielleicht hätte sie sich einfach umdrehen und fliehen sollen, oder besser noch, zuerst eine Prismatische Barriere beschwören und dann aus voller Kehle schreien sollen, während sie rannte; aber es war der Tonfall des echten Schmerzes in dieser Stimme, der sie erreichte, und so antwortete sie.

% “Because you look incredibly dark and scary and suspicious,” Hermione said, keeping her voice polite, as her wand stayed level on the towering black cloak and the faceless black mist.
„Weil Sie unglaublich dunkel und furchterregend und verdächtig aussehen“, sagte Hermine und hielt ihre Stimme höflich, während ihr Zauberstab auf den hoch aufragenden schwarzen Umhang und dem gesichtslosen schwarzen Nebel gerichtet blieb.

% “That’s \emph{all?}” whispered the voice incredulously. Sadness seemed to infuse it. “I hoped for better from you, Hermione. Surely such a Ravenclaw as you, the most intelligent Ravenclaw to grace Hogwarts in a generation, knows that appearances can be misleading.”
„Ist das \emph{alles}?“ flüsterte die Stimme ungläubig. Traurigkeit schien sie zu durchdringen. „Ich hatte mir Besseres von dir erhofft, Hermine. Sicherlich weiß ein Ravenclaw wie du, die intelligenteste Ravenclaw, die Hogwarts seit einer Generation besucht hat, dass der Schein trügen kann.“

% “Oh, I know it,” said Hermione. She took another step back, her tired fingers tightening on the wand. “But the thing that people forget sometimes, is that even though appearances \emph{can} be misleading, they’re usually \emph{not.}”
„Oh, das weiß ich“, sagte Hermine. Sie trat einen weiteren Schritt zurück, ihre müden Finger verkrampften sich um ihren Zauberstab. „Aber die Sache, die die Menschen manchmal vergessen, ist, dass der Schein zwar irreführend sein \emph{kann}, es aber normalerweise \emph{nicht} ist.“

% There was a pause.
Es entstand eine Pause.

% “You \emph{are} the clever one,” said the voice, and the black mist evaporated away, no longer obscuring; she saw the face beneath, and recognition sent a jolt of terrified adrenaline bursting through her—
„Du \emph{bist} sehr clever“, sagte die Stimme, und der schwarze Nebel verflüchtigte sich, er verdunkelte nicht mehr; sie erkannte das Gesicht darunter, und es schickte einen heftigen Stoß Adrenalin durch ihren Körper—

% \emph{(fleeting disorientation)}
(\emph{kurze Desorientierung})

% —and then a rush of shock and fear hit her like a Stunning Hex over her whole body, she found that without any thought or any conscious decision her wand had leaped into her hand and was already pointed at…
—und dann durchfuhr ein Schwall von Schock und Angst wie ein Betäubungszauber ihren ganzen Körper. Sie stellte fest, dass ihr Zauberstab ohne jeden Gedanken oder bewusste Entscheidung in ihre Hand gesprungen war und bereits auf jemanden gerichtet war…

% …a shining lady, her long white dress billowing about her as though in invisible winds; neither her hands nor her feet were visible, her face hidden beneath a white veil; and she was glowing all over, not like a ghost, not transparent, just surrounded by soft white light.
…eine strahlende Dame, ihr langes weißes Kleid wogte um sie herum wie in einem unsichtbaren Wind; weder ihre Hände noch ihre Füße waren sichtbar, ihr Gesicht war unter einem weißen Schleier verborgen; und sie leuchtete überall, nicht wie ein Geist, nicht durchsichtig, nur von weichem weißem Licht umgeben.

% Hermione stared open-mouthed at the gentle sight, wondering why her heart was already hammering, and why she felt so scared.
Hermine starrte mit offenem Mund auf den sanften Anblick und fragte sich, warum ihr Herz bereits hämmerte und warum sie sich so verängstigt fühlte.

% “Hello again, Hermione,” the kindly whisper emanated from the white glow behind the veil. “I’ve been sent to help you, so please don’t be afraid. I am your servant in all things; for you, my Lady, are the bearer of a most marvellous destiny—”
„Nochmals hallo, Hermine“, flüsterte eine freundliche Stimme, die von dem weißen Schein hinter dem Schleier ausging. „Ich bin geschickt worden, um dir zu helfen, also hab bitte keine Angst. Ich bin deine Dienerin; denn dir junge Dame, wird ein höchst wunderbares Schicksal zuteil—“

\begin{center}
…

…

…
\end{center}

%  LocalWords:  unsilence Glasswell
