% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/99/
% \partchapter{Precautionary Measures}{I}
\partchapter{Vorsichtsmaßnahmen}{I}

\section{13. Mai 1992}

% \lettrine{A}{rgus} Filch’s face appeared twisted in the light of the oil lamp he held, shadows dancing over his face. Behind them the doors of Hogwarts quickly receded, and the dark grounds moved closer. The track they now walked was muddy and indistinct.
\lettrine{A}{rgus} Filchs Gesicht erschien im Licht der Öllampe, die er in der Hand hielt, verzerrt, Schatten tanzten über sein Gesicht. Hinter ihnen wichen die Türen von Hogwarts schnell zurück, und das dunkle Gelände rückte näher. Der Weg, den sie nun gingen, war schlammig und undeutlich.

% The trees, branches formerly bare with winter, were not yet fully clad with spring; their branches stretched up toward the sky like lean fingers, skeletons visible amid the thin foliage. The moon was bright, but clouds scudding across it often threw them into darkness, lit only by the dim flames of Filch’s lamp.
Die Bäume, deren Äste früher vom Winter kahl waren, waren noch nicht ganz vom Frühling umhüllt; ihre Zweige streckten sich wie magere Finger zum Himmel, Skelette waren inmitten des dünnen Laubes zu sehen. Der Mond war hell, aber Wolken, die über ihn hinweg zogen, warfen sie oft in die Dunkelheit, die nur von den schwachen Flammen von Filchs Lampe erhellt wurde.

% Draco kept a firm grip on his wand.
Draco behielt seinen Zauberstab fest im Griff.

% “Where are you taking us?” said Tracey Davis. She’d been caught along with Draco by Filch, on their way to an attempted meeting of the Silvery Slytherins after curfew hours, and likewise given a detention.
„Wo bringst du uns hin?“, fragte Tracey Davis. Sie war zusammen mit Draco von Filch erwischt worden, als sie auf dem Weg zu einem geheimen Treffen der Silbernen Slytherins nach dem Zapfenstreich waren, und hatte ebenfalls nachsitzen müssen.

% “You just follow me,” said Argus Filch.
„Du folgst mir einfach“, sagte Argus Filch.

% Draco was feeling rather annoyed with the whole affair. The Silvery Slytherins ought to be recognized school business. There was no reason why a secret conspiracy shouldn’t have permission to meet after curfew, if it was for the greater good of Hogwarts. If this happened one more time he’d talk to Daphne Greengrass and Daphne would talk to her father and then Filch would learn the wisdom of looking the other way where Malfoys were concerned.
Draco fühlte sich von der ganzen Angelegenheit ziemlich genervt. Die Silbernen Slytherins sollten als Schulvereinigung anerkannt werden. Es gab keinen Grund, warum eine geheime Verschwörung nicht die Erlaubnis haben sollte, sich nach dem Zapfenstreich zu treffen, wenn es dem größeren Wohl von Hogwarts diente. Wenn das noch einmal passierte, würde er mit Daphne Greengrass reden und Daphne würde mit ihrem Vater reden und dann würde Filch die Weisheit lernen, wegzusehen, wenn es um die Malfoys ging.

% The lights of the Hogwarts castle had diminished in the distance when Filch spoke again. “I bet you’ll think twice about breaking a school rule again, won’t you, eh?” Filch turned his head, away from the lamp, so that he could leer at the four students following him. “Oh yes…hard work and pain are the best teachers if you ask me…It’s just a pity they let the old punishments die out…hang you by your wrists from the ceiling for a few days, I’ve got the chains still in my office, keep ’em well oiled in case they’re ever needed…”
Die Lichter des Hogwarts-Schlosses waren in der Ferne schwächer geworden, als Filch wieder sprach. „Ich wette, du wirst es dir zweimal überlegen, ob du noch einmal eine Schulregel brichst, nicht wahr?“ Filch drehte seinen Kopf von der Lampe weg, damit er die vier Schüler, die ihm folgten, anstarren konnte. „Oh ja… harte Arbeit und Schmerz sind die besten Lehrer, wenn ihr mich fragt… Es ist nur schade, dass sie die alten Bestrafungen aussterben lassen… euch an den Handgelenken für ein paar Tage an die Decke hängen, ich habe die Ketten noch in meinem Büro, bewahre sie gut geölt auf, falls sie jemals gebraucht werden…“

% “Hey!” Tracey said, a touch of indignation entering her voice. “I’m too young to hear about that—that sort of—you know! Especially if the chains are well oiled!”
„Hey!“ sagte Tracey, ein Hauch von Empörung drang in ihre Stimme. „Ich bin zu jung, um so etwas zu hören—diese Art von—du weißt schon! Vor allem, wenn die Ketten gut geölt sind!“

% Draco wasn’t paying attention. Filch simply wasn’t in Amycus Carrow’s league.
Draco hatte nicht aufgepasst. Filch war einfach nicht in der Liga von Amycus Carrow.
% Behind them, one of the two older Slytherins following them snickered, though she didn’t say anything. Beside her was the other, a tall boy with a Slavic cast to his face, and who still spoke with an accent. They’d been caught for some unrelated offense, having to do with the type of thing Tracey went on about, and looked to be in their third or fourth year. “Pfeh,” said the taller boy. “In Durmstrang they hang you upside-down by your toes. By one toe, if you are insolent. Hogwarts was soft even in the old days.”
Hinter ihnen kicherte eine der beiden älteren Slytherins, die ihnen folgten, obwohl sie nichts sagte. Neben ihr war der andere, ein großer Junge mit einem slawischen Gesichtsausdruck, der immer noch mit Akzent sprach. Sie waren wegen irgendeines Vergehens erwischt worden, das irgendetwas mit der Art von Dingen zu tun hatte, von denen Tracey sprach, und sahen aus, als wären sie im dritten oder vierten Jahr.
„Pfeh“, sagte der größere Junge. „In Durmstrang hängen sie dich kopfüber an den Zehen auf. An einem Zeh, wenn man frech ist. Hogwarts war früher schon weich.“

% Argus Filch was silent for around half a minute, as though trying to think of a proper rejoinder, and then gave a chuckle. “We’ll see what you say about that…when you learn what you’ll be doing tonight! Ha!”
Argus Filch schwieg etwa eine halbe Minute lang, als ob er sich eine passende Erwiderung überlegen wollte, und gluckste dann. „Wir werden sehen, was du dazu sagst…wenn du erfährst, was du heute Abend tun wirst! Ha!“

% “I \emph{said}, I’m too young for that sort of thing!” said Tracey Davis. “It has to wait until I’m older!”
„Ich \emph{sagte} doch, ich bin zu jung für so etwas!“, sagte Tracey Davis. „Das muss warten, bis ich älter bin!“

% Ahead of them was a cottage with lighted windows, though the proportions seemed wrong.
Vor ihnen lag ein Häuschen mit erleuchteten Fenstern, doch die Proportionen schienen falsch zu sein.

% Filch whistled, a high sharp sound, and a dog began barking.
Filch pfiff, ein hoher, scharfer Ton, und ein Hund fing an zu bellen.

% From the cottage stepped forth a figure, making the trees seem too short around it. The figure was followed by a dog that seemed like a puppy by comparison, until you looked at it apart from the taller silhouette and realized the dog was huge, more like a wolf.
Aus dem Häuschen trat eine Gestalt hervor, die die Bäume um sie herum zu kurz erscheinen ließ. Der Gestalt folgte ein Hund, der im Vergleich dazu wie ein Welpe wirkte, bis man ihn abgesehen von der größeren Silhouette betrachtete und erkannte, dass der Hund riesig war, eher wie ein Wolf.

% Draco’s eyes narrowed, before he caught himself. As a Silvery Slytherin he wasn’t supposed to be Prejudiced against any sentient being, especially not where other people might see him.
Dracos Augen verengten sich, bevor er sich wieder fing. Als Silberner Slytherin durfte er keine Vorurteile gegenüber einem fühlenden Wesen haben, schon gar nicht, wenn andere Menschen ihn sehen könnten.

% “What’s this?” said the figure, in the loud gruff voice of the half-giant. His umbrella lit up with a white glow, brighter than Filch’s dim lamp. In his other hand he held a crossbow; a quiver of short bolts was strapped to his upper arm.
„Wer ist das?“, sagte die Gestalt mit der lauten, schroffen Stimme des Halbriesen. Sein Schirm leuchtete in einem weißen Schein, heller als Filchs schwache Lampe. In der anderen Hand hielt er eine Armbrust; ein Köcher mit kurzen Bolzen war an seinen Oberarm geschnallt.

% “Students serving detention,” Filch said, loudly. “They’re to help you search the Forest for… whatever’s been eating ’em.”
„Schüler beim Nachsitzen“, sagte Filch laut. „Sie werden dir helfen, den Wald nach…was auch immer sie gefressen hat, zu durchsuchen.“

% “The \emph{Forest?}” gasped Tracey. “We can’t go in there at night!”
„Der \emph{Wald}?“, keuchte Tracey. „Wir dürfen da nachts nicht reingehen!“

% “That’s right,” said Filch, turning from Hagrid to glare at them. “It’s into the Forest you’re going, and I’m much mistaken if you’ll all come out in one piece.”
„Das stimmt normalerweise“, sagte Filch und wandte sich von Hagrid ab, um sie anzustarren. „Aber heute müsst in den Wald gehen, und ich glaube kaum, dass ihr alle heil wieder herauskommt.“

% “But—” said Tracey. “There’s werewolves, I’ve heard, \emph{and} vampires, and everyone knows what happens when there’s a girl and a werewolf and a vampire all at the same time!”
„Aber—“ , sagte Tracey. „Da gibt es Werwölfe, habe ich gehört, und Vampire, und jeder weiß, was passiert, wenn ein Mädchen und ein Werwolf und ein Vampir gleichzeitig da sind!“

% The huge half-giant was frowning. “Argus, I ’ad in mind you an’ maybe a few seventh-years. ’Ere’s not much point in bringing along help if I’m to watch over ’em the whole time.”
Der riesige Halbriese runzelte die Stirn. „Argus, ich hatte an dich und vielleicht ein paar Siebtklässler gedacht. Es hat nicht viel Sinn, Hilfe mitzubringen, wenn ich die ganze Zeit auf sie aufpassen soll.“

% Argus’s face lit with cruel satisfaction. “That’s their lookout, isn’t it? Should’ve thought of them werewolves before they got in trouble, shouldn’t they? Send them out alone. I shouldn’t be too friendly to them, Hagrid. They’re here to be punished, after all.”
Argus' Gesicht leuchtete mit grausamer Genugtuung. „Das ist ihr Problem, nicht wahr? Sie hätten an die Werwölfe denken sollen, bevor sie in Schwierigkeiten geraten, oder? Schick sie allein raus. Du solltest nicht zu freundlich zu ihnen sein, Hagrid. Immerhin sind sie hier, um bestraft zu werden.“

% The half-giant gave a massive sigh (it sounded like a normal man having all the air driven out of his lungs by a Bludgeoning Hex). “Yeh’ve done yer bit. I’ll take over from here.”
Der Halbriese stieß einen gewaltigen Seufzer aus (es klang wie bei einem normalen Menschen, dem ein Knüppelfluch die ganze Luft aus den Lungen treibt). „Du hast deinen Teil getan. Ich übernehme ab hier.“

% “I’ll be back at dawn,” said Filch, “for what’s left of them,” he added nastily, and he turned and started back toward the castle, his lamp bobbing away in the darkness.
„Ich bin im Morgengrauen wieder da“, sagte Filch, „für das, was von ihnen übrig ist“, fügte er böse hinzu, drehte sich um und ging zurück zum Schloss, wobei seine Lampe in der Dunkelheit vor sich hin dämmerte.

% “Right then,” said Hagrid, “now, listen carefully, ’cause it’s dangerous what we’re gonna do tonight an’ I don’ want no-one takin’ risks. Follow me over here a moment.”
„Also gut“, sagte Hagrid, „jetzt hört gut zu, denn es ist gefährlich, was wir heute Nacht tun werden, und ich will nicht, dass jemand ein Risiko eingeht. Folgt mir einen Moment hierher.“

% He led them to the very edge of the Forest. Holding his lamp up high he pointed down a narrow, winding earth track that disappeared into the thick black trees. A light breeze blew over Draco’s head as he looked into the Forest.
Er führte sie an den Rand des Waldes. Er hielt seine Lampe hoch und zeigte auf einen schmalen, gewundenen Erdweg, der in den dichten schwarzen Bäumen verschwand. Eine leichte Brise wehte über Dracos Kopf, als er in den Wald blickte.

% “There’s summat in there that’s bin eatin’ unicorns,” the huge man said.
„Da drinnen gibt es etwas, das Einhörner frisst“, sagte der riesige Mann.

% Draco nodded; he distantly remembered hearing something along those lines a couple of weeks ago, toward the end of April.
Draco nickte; er erinnerte sich entfernt daran, vor ein paar Wochen, gegen Ende April, etwas in dieser Richtung gehört zu haben.

% “Did you call us to track down a trail of silvery blood to a wounded unicorn?” Tracey said excitedly.
„Haben Sie uns gerufen, um eine Spur von silbrigem Blut zu einem verwundeten Einhorn zu finden?“ sagte Tracey aufgeregt.

% “No,” said Draco, though he managed to stop the reflexive sneer. “Filch gave us the detention note at lunch today, at noon. Mr~Hagrid wouldn’t wait that long to find a wounded unicorn, and if we were looking for something like that, we’d look in the day when it’s bright. So,” Draco held up a finger, like he’d seen Inspector León do in plays, “I infer that we’re looking for something that only comes out at night.”
„Nein“, sagte Draco, obwohl er es schaffte, das reflexartige Grinsen zu unterdrücken. „Filch hat uns heute Mittag den Zettel zum Nachsitzen gegeben, um 12~Uhr. Mr~Hagrid würde nicht so lange warten, um ein verwundetes Einhorn zu finden, und wenn wir nach so etwas suchen würden, würden wir am Tag suchen, wenn es hell ist. Also“, Draco hielt einen Finger hoch, wie er es beim untersuchenden Auror Lesh in Theaterstücken gesehen hatte, „schließe ich daraus, dass wir nach etwas suchen, das nur nachts auftaucht.“

% “Aye,” said the half-giant, sounding thoughtful. “Yer not what I expected, Draco Malfoy. Not what I expected at all. An’ you’d be Tracey Davis, then. I’ve heard of yeh. One of poor Miss~Granger’s lot.” Rubeus Hagrid looked over at the two older Slytherins, peering at them in the light of his glowing umbrella. “An’ who’d yeh be, again? Don’t remember seeing much of yeh, boy.”
„Aye“, sagte der Halbriese und klang nachdenklich. „Du bist nicht das, was ich erwartet habe, Draco Malfoy. Ganz und gar nicht, was ich erwartet habe. Dann bist du also Tracey Davis. Ich habe schon von dir gehört. Eine aus der Truppe der armen Miss~Granger.“ Rubeus Hagrid sah zu den beiden älteren Slytherins hinüber und musterte sie im Licht seines leuchtenden Schirms. „Und wer seid ihr noch mal? Ich kann mich nicht erinnern, dich oft gesehen zu haben, Junge.“

% “Cornelia Walt,” said the witch, “and this is Yuri Yuliy,” indicating the Slavic-looking boy who’d spoken of Durmstrang. “His family is visiting from the Ukrainian lands, so he’s in Hogwarts just for the year.” The older boy nodded, a faintly contemptuous cast on his face.
„Cornelia Walt“, sagte die Hexe, „und das ist Yuri Yuliy“, und deutete auf den slawisch aussehenden Jungen, der von Durmstrang gesprochen hatte. „Seine Familie ist zu Besuch aus der Ukraine, und er ist nur für ein Jahr in Hogwarts.“
Der ältere Junge nickte, mit einem leicht verächtlichen Ausdruck im Gesicht.

% “This is Fang,” Hagrid said, indicating the dog.
% The five of them set off into the woods.
„Das ist Fang“, sagte Hagrid und deutete auf den Hund. Zu fünft machten sie sich auf den Weg in den Wald.

% “What could be killing unicorns?” Draco said after they’d walked for a few minutes. Draco knew a bit about Dark creatures, but he couldn’t remember anything that was said to prey on unicorns. “What sort of creature does that, does anyone know?”
„Was könnte die Einhörner umbringen?“ sagte Draco, nachdem sie ein paar Minuten gelaufen waren. Draco wusste ein wenig über dunkle Kreaturen, aber er konnte sich an nichts erinnern, das Einhörner befallen haben sollte. „Was für eine Art von Kreatur tut das, weiß das jemand?“

% “Werewolves!” said Tracey.
„Werwölfe!“, sagte Tracey.

% “Miss~Davis?” Draco said, and when she looked at him, he silently pointed a finger up at the moon. It was waxing gibbous, but not yet full.
„Miss~Davis?“ sagte Draco, und als sie ihn ansah, deutete er stumm mit einem Finger auf den Mond. Er war zunehmend im zunehmen, aber noch nicht voll.

% “Oh, right,” said Tracey.
„Oh, richtig“, sagte Tracey.

% “No weres in the Forest,” said Hagrid. “They’re plain wizards most o’ the time, ’member. Couldn’t be wolves either, they’re not near fast enough ter catch a unicorn. Powerful magical creatures, unicorns are, I never knew one ter be hurt before.”
„Es gibt keine Werwölfe im Wald“, sagte Hagrid. „Es können auch keine Wölfe sein, die sind nicht annähernd schnell genug, um ein Einhorn zu fangen. Einhörner sind mächtige magische Geschöpfe, ich habe noch nie erlebt, dass eines verletzt wurde.“

% Draco listened to this, thinking about the puzzle almost despite himself. “Then what \emph{is} fast enough to catch a unicorn?”
Draco hörte sich das an und dachte fast trotzig über das Rätsel nach. „Was ist dann schnell genug, um ein Einhorn zu fangen?“

% “Wouldn’t ’ave been a matter of speed,” Hagrid said, giving Draco an indecipherable glance. “’Ere’s no end ter the ways that creatures hunt. Poison, darkness, traps. Imps as can’t be seen or heard or remembered, even while they’re eatin’ yer face. Always summat new an’ wonderful to learn.”
„Das ist keine Frage der Geschwindigkeit“, sagte Hagrid und warf Draco einen unverständlichen Blick zu. „Es gibt unendlich viele Möglichkeiten, wie Kreaturen jagen. Gift, Dunkelheit, Fallen. Kobolde, die man weder sehen, noch hören, noch sich merken kann, selbst wenn sie einen auffressen. Es gibt immer etwas Neues und Wunderbares zu lernen.“

% A cloud passed over the moon, casting the forest into shadow lit only by the glow of Hagrid’s umbrella.
Eine Wolke zog über den Mond und warf den Wald in einen Schatten, der nur durch den Schein von Hagrids Schirm erhellt wurde.

% “Meself,” Hagrid continued, “I think we might ’ave a Parisian hydra on our ’ands. They’re no threat to a wizard, yeh’ve just got to keep holdin’ ’em off long enough, and there’s no way yeh can lose. I mean literally no way yeh can lose so long’s yeh keep fightin’. Trouble is, against a Parisian hydra, most creatures give up long before. Takes a while to cut down all the heads, yeh see.”
„Meself“, fuhr Hagrid fort, „ich glaube, wir haben hier Pariser Hydra im Wald. Für einen Zauberer sind sie keine Bedrohung, ihr müsst sie nur lange genug aufhalten, dann könnt ihr auf keinen Fall verlieren. Ich meine buchstäblich, dass man nicht verlieren kann, solange man kämpft. Das Problem ist, gegen eine Pariser Hydra geben die meisten Kreaturen schon lange vorher auf. Es dauert eine Weile, bis man alle Köpfe abgehackt hat, versteht ihr?“

% “Bah,” said the foreign boy. “In Durmstrang we learn to fight Buchholz hydra. Unimaginably more tedious to fight! I mean literally, cannot imagine. First-years not believe us when we tell them winning is possible! Instructor must give second order, iterate until they comprehend.”
„Bah“, sagte der ausländische Junge. „In Durmstrang lernen wir, wie man gegen die Buchholz-Hydra kämpft. Unvorstellbar mühsamer zu kämpfen! Ich meine das wörtlich, könnt es euch nicht vorstellen. Die Erstklässler glauben uns nicht, wenn wir ihnen sagen, dass ein Sieg möglich ist! Der Ausbilder muss die zweite Befehl geben, wiederholen, bis sie es begreifen.“%
\translatorsnote{\emph{Buchholz-Hydra}: siehe auch \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Buchholz_hydra}}

% They walked for nearly half an hour, deeper and deeper into the Forest, until the path became almost impossible to follow because the trees were so thick.
Sie liefen fast eine halbe Stunde lang, immer tiefer in den Wald hinein, bis es fast unmöglich wurde, dem Pfad zu folgen, weil die Bäume so dicht waren.

% Then Draco saw it, thick splashes on the roots of trees, gleaming a brighter colour beneath the moonlight. “Is that—”
Dann sah Draco es, dicke Spritzer an den Wurzeln der Bäume, die im Mondlicht in einer helleren Farbe schimmerten.
„Ist das—“

% “Unicorn’s blood,” Hagrid said. The huge man’s voice was sad.
„Das Blut eines Einhorns“, sagte Hagrid. Die Stimme des großen Mannes war traurig.

% In a clearing ahead, visible through the tangled branches of a great oak, they saw the fallen creature, splayed beautiful and sad upon the ground, the dirt around her shining moon-silver with pooled blood. The unicorn was not white, but pale blue, or appearing so beneath the moon and night sky. Her slender legs stuck out at odd angles, obviously broken, and her mane spread across the dark leaves, green-black but with a sheen like pearls. On her flank was a small white shape like a starburst, a centre surrounded by eight straight rays. Half her side had been ripped away, the edges ragged like the marks of teeth, bones and inner organs exposed.
Auf einer Lichtung vor ihnen, sichtbar durch die verworrenen Äste einer großen Eiche, sahen sie die gefallene Kreatur, schön und traurig auf dem Boden ausgebreitet, die Erde um sie herum glänzte mondsilbern von gesammeltem Blut. Das Einhorn war nicht weiß, sondern blassblau, oder es schien so unter dem Mond und dem Nachthimmel. Die schlanken Beine standen in seltsamen Winkeln ab, offensichtlich gebrochen, und die Mähne breitete sich über das dunkle Laub aus, grün-schwarz, aber mit einem Schimmer wie Perlen. Auf der Flanke befand sich ein kleines weißes Gebilde wie ein Sternenhimmel, ein Zentrum, das von acht geraden Strahlen umgeben war. Die Hälfte der Seite war weggerissen worden, die Ränder waren ausgefranst wie die Abdrücke von Zähnen, Knochen und innere Organe lagen frei.

% A strange choking sensation rose in Draco’s throat.
Ein seltsames Würgegefühl stieg in Dracos Kehle auf.

% “That’s ’er,” Hagrid said, his sad whisper as loud as a normal man’s voice. “Just where I found ’er this mornin’, dead as a dead doorknob. She is—was—the first unicorn I e’er met in these woods. I called ’er Alicorn, not that it matters ter ’er any more, I s’pose.”
„Das ist sie“, sagte Hagrid, sein trauriges Flüstern so laut wie die Stimme eines normalen Mannes. „Genau da, wo ich sie heute Morgen gefunden habe, tot wie ein toter Türknauf. Sie ist—war—das erste Einhorn, das ich in diesen Wäldern getroffen habe. Ich nannte es Alicorn, aber das spielt wohl keine Rolle mehr.“

% “You named a unicorn Alicorn,” said the older girl. Her voice was a bit dry.
„Du hast ein Einhorn Alicorn genannt“, sagte das ältere Mädchen. Ihre Stimme war ein bisschen trocken.

% “But she doesn’t have wings,” Tracey said.
„Aber es hat keine Flügel“, sagte Tracey.

% “An alicorn’s a unicorn’s horn,” Hagrid said, now louder. “Don’t know where yeh all started thinking it meant a unicorn with wings, ’ere’s no such thing I ever heard. It’s just like naming a dog Fang,” indicating the huge wolf-like dog that barely came to his knees. “What’d you have called ’er? Hannah, or some such? I gave ’er a name as would’ve meant summat ter \emph{’er}. Common courtesy, I call it.”
„Alicorn ist das Horn eines Einhorns“, sagte Hagrid, jetzt lauter. „Ich weiß nicht, wie ihr alle darauf kommt, dass es ein Einhorn mit Flügeln bedeutet, so etwas gibt es nicht, das habe ich noch nie gehört. Das ist genauso, als würde man einen Hund Fang nennen“, und deutete auf den riesigen wolfsähnlichen Hund, der ihm kaum bis zu den Knien reichte. „Wie hättest du sie denn genannt? Hannah, oder so ähnlich? Ich habe ihr einen Namen gegeben, der für sie etwas bedeutet hätte. Höflichkeit, nenne ich es.“

% Nobody said anything to this, and after a further moment, the huge man gave a sharp nod. “We’ll start our search from ’ere, the last place it struck. We’re gonna split inter two parties an’ follow the trail in diff’rent directions. Yeh two, Walt and Yuliy—yeh’ll go that way, and take Fang. There’s nothin’ that lives in the Forest that’ll hurt yeh if yer with Fang. Send up green sparks if yeh find summat interestin’, an’ send up red sparks if anyone gets in trouble. Davis, Malfoy, with me.”
Niemand sagte etwas dazu, und nach einem weiteren Moment nickte der riesige Mann scharf. „Wir beginnen unsere Suche von hier aus, dem letzten Ort, an dem es zugeschlagen hat. Wir werden uns in zwei Gruppen aufteilen und der Spur in verschiedene Richtungen folgen. Ihr zwei, Walt und Yuliy—ihr geht da lang und nehmt Fang mit. Im Wald gibt es nichts, was euch schaden könnte, wenn ihr bei Fang seid. Schickt grüne Funken, wenn ihr was Interessantes findet, und rote Funken, wenn jemand Ärger macht. Davis, Malfoy, kommt mit mir.“

% The Forest was black and silent. Rubeus Hagrid had dimmed the light of his umbrella after they’d set out, so that Draco and Tracey had to steer themselves by the light of the moon, not without occasional trips and falls. They walked past a mossy tree stump, the sound of running water speaking of a stream somewhere close by. Now and then a ray of moonlight through the branches above lit a spot of silver blue blood on the fallen leaves; they were following the trail of blood, toward where the creature must have first struck the unicorn.
Der Wald war schwarz und still. Rubeus Hagrid hatte das Licht seines Regenschirms gedimmt, nachdem sie sich auf den Weg gemacht hatten, so dass Draco und Tracey sich im Licht des Mondes orientieren mussten, nicht ohne gelegentlich zu stolpern und zu fallen. Sie liefen an einem bemoosten Baumstumpf vorbei, das Geräusch von fließendem Wasser sprach von einem Bach irgendwo in der Nähe. Ab und zu beleuchtete ein Strahl des Mondlichts durch die Äste oben einen silberblauen Blutfleck auf den gefallenen Blättern; sie folgten der Blutspur, dorthin, wo die Kreatur das Einhorn zuerst getroffen haben musste.

% “There’s rumours about yeh,” Hagrid said in a low voice after they’d walked for a while.
„Es gibt Gerüchte über dich“, sagte Hagrid mit leiser Stimme, nachdem sie eine Weile gelaufen waren.

% “Well, they’re all true,” Tracey said. “\emph{All} of them.”
„Nun, sie sind alle wahr“, sagte Tracey. „Alle von ihnen.“

% “Not yeh,” Hagrid said. “Did yeh really testify under Veritaserum that yeh tried to help Miss~Granger, three times it was?”
„Ich meinte nicht dich.“, sagte Hagrid. „Hast du wirklich unter Veritaserum ausgesagt, dass du versucht hast, Miss~Granger zu helfen, und das gleich dreimal?“

% Draco weighed his words for a while, and finally said, “Yes.” It wouldn’t have done to appear too eager to claim credit.
Draco wog seine Worte eine Weile ab und sagte schließlich: „Ja.“
Es hätte nicht gut ausgesehen, zu eifrig zu erscheinen, um den Ruhm zu beanspruchen.

% The huge man shook his head, his great feet still stomping silently through the woods. “I’m surprised, teh be honest. And yeh too, Davis, tryin’ to put the halls in order. Are yeh sure the Sorting Hat put yeh in the right place? There’s not a single witch or wizard who went bad who wasn’t in Slytherin, so it’s always been said.”
Der riesige Mann schüttelte den Kopf, seine großen Füße stapften immer noch lautlos durch den Wald. „Ich bin überrascht, um ehrlich zu sein. Und du auch, Davis, dass du versuchst, in den Hallen für Ordnung zu sorgen. Bist du sicher, dass der Sprechende Hut dich an den richtigen Platz gesetzt hat? Es gibt nicht eine einzige Hexe oder einen Zauberer, der böse wurde, der nicht in Slytherin war, so wurde es immer gesagt.“

% “That’s not true,” Tracey said. “What about Xiaonan Tong the Black Raven, Spencer of the Hill, and Mister Kayvon?”
„Das ist nicht wahr“, sagte Tracey. „Was ist mit Xiaonan Tong, dem Schwarzen Raben, Spencer of the Hill und Mister Kayvon?“

% “Who?” said Hagrid.
„Wer?“, sagte Hagrid.

% “Just some of the best Dark Wizards from the last two centuries,” Tracey said. “They’re probably \emph{the} best from Hogwarts who weren’t from Slytherin.” Her voice fell, lost its enthusiasm. “Miss~Granger always told me I should read up on anything I—”
„Nur einige der besten dunklen Zauberer aus den letzten zwei Jahrhunderten“, sagte Tracey. „Sie sind wahrscheinlich die besten aus Hogwarts, die nicht aus Slytherin waren.“ Ihre Stimme wurde leiser, verlor ihren Enthusiasmus. „Miss~Granger hat mir immer gesagt, ich solle mich über alles informieren, was ich—“

% “\emph{Anyway,}” Draco said quickly, “that’s not really relevant, Mr~Hagrid. Even if—” Draco worked it around in his head, trying to translate the difference between \emph{probability of Slytherin given Dark} and \emph{probability of Dark given Slytherin} into non-scientific language. “Even if most Dark Wizards are from Slytherin, very few Slytherins are Dark Wizards. There aren’t all that many Dark Wizards, so not all Slytherins can be one.” Or as Father had said, while any Malfoy should certainly know much of the secret lore, the more…\emph{costly} rituals were better left to useful fools like Amycus Carrow.
„Wie auch immer“, sagte Draco schnell, „das ist nicht wirklich relevant, Mr~Hagrid. Selbst wenn—“ Draco arbeitete in seinem Kopf herum und versuchte, den Unterschied zwischen der Wahrscheinlichkeit, dass Slytherin einen dunklen Zauberer hervorbringt, und der Wahrscheinlichkeit, dass jeder Slytherin eine dunkler Zauberer ist, in eine unwissenschaftliche Sprache zu übersetzen.
„Selbst wenn die meisten Dunklen Zauberer aus Slytherin sind, sind nur sehr wenige Slytherins Dunkle Zauberer. Es gibt nicht \emph{so} viele Dunkle Zauberer, also können nicht alle Slytherins einer sein.“
Oder wie Vater gesagt hatte: Zwar sollte jeder Malfoy einen Großteil der geheimen Überlieferungen kennen, aber die…\emph{teureren} Rituale überließ man besser nützlichen Narren wie Amycus Carrow.

% “So yeh’re saying,” Hagrid said, “that most Dark Wizards are Slytherins…but…”
„Du sagst also“, sagte Hagrid, „dass die meisten dunklen Zauberer Slytherins sind, aber…“

% “But most Slytherins are not Dark Wizards,” Draco said. He had a weary feeling they’d be at this a while, but like fighting a hydra, the important thing was to not give up.
„Aber die meisten Slytherins sind keine Dunklen Zauberer“, sagte Draco.
Er hatte das müde Gefühl, dass sie noch eine Weile damit zu tun haben würden, aber wie beim Kampf gegen eine Hydra war es wichtig, nicht aufzugeben.

% “I never thought of it that way,” the huge man said, sounding awestruck. “But, well, if yeh’re not all a house of snakes, then why—\emph{get behind that tree!}”
„So habe ich das noch nie gesehen“, sagte der riesige Mann und klang ehrfürchtig. „Aber, na ja, wenn ihr nicht alle ein Haus von Schlangen seid, warum—\emph{geht hinter den Baum!}“

% Hagrid seized Draco and Tracey and hoisted them off the path behind a towering oak. He pulled out a bolt and fitted it into his crossbow, raising it, ready to fire. The three of them listened. Something was slithering over dead leaves nearby: it sounded like a cloak trailing along the ground. Hagrid was squinting up the dark path, but after a few seconds, the sound faded away.
Hagrid packte Draco und Tracey und hievte sie vom Weg hinter eine hoch aufragende Eiche. Er zog einen Bolzen heraus, spannte ihn in seine Armbrust und hob sie schussbereit an.
Die drei lauschten. Etwas schlitterte über totes Laub in der Nähe: Es klang wie ein Umhang, der über den Boden schleift. Hagrid blinzelte den dunklen Pfad hinauf, aber nach ein paar Sekunden verklang das Geräusch.

% “I knew it,” Hagrid murmured. “There’s summat in here that shouldn’ be.”
„Ich wusste es“, murmelte Hagrid. „Hier drin ist etwas, was nicht sein sollte.“

% They went after where the rustling sound had come from, with Hagrid in the lead and Tracey and Draco both gripping their wands at the ready, but they found nothing, despite searching in a widening circle with their ears straining for the faintest sound.
Mit Hagrid an der Spitze und Tracey und Draco, die beide ihre Zauberstäbe bereit hielten, gingen sie der Stelle nach, von der das Rascheln gekommen war, aber sie fanden nichts, obwohl sie in einem immer größer werdenden Kreis suchten und ihre Ohren auf das leiseste Geräusch richteten.

% They walked on through the dense, dark trees. Draco kept looking over his shoulder, a feeling nagging at him that they were being watched. They had just passed a bend in the path when Tracey yelled and pointed.
Sie liefen weiter durch die dichten, dunklen Bäume. Draco schaute immer wieder über seine Schulter, weil ihn das Gefühl beschlich, dass sie beobachtet wurden. Sie hatten gerade eine Biegung des Weges passiert, als Tracey schrie und auf etwas zeigte.

% In the distance, a shower of red sparks lit the air.
In der Ferne erhellte ein Schauer aus roten Funken die Luft.

% “You two wait here!” Hagrid shouted. “Stay where yeh are, I’ll come back for yeh!”
„Ihr beiden wartet hier!“ Hagrid rief. „Bleibt, wo ihr seid, ich komme euch später holen!“

% Before Draco could say a word, Hagrid spun and crashed away through the undergrowth.
Bevor Draco ein Wort sagen konnte, drehte sich Hagrid und raste durch das Unterholz davon.

% Draco and Tracey stood looking at each other, until they heard nothing but the rustling of leaves around them. Tracey looked scared, but trying to hide it. Draco was feeling more annoyed than anything else. Apparently Rubeus Hagrid, when he had formed his plans for tonight, had not spent even five seconds visualizing the consequences if something actually went wrong.
Draco und Tracey standen da und sahen sich an, bis sie nichts mehr hörten außer dem Rascheln der Blätter um sie herum. Tracey sah verängstigt aus, versuchte aber, es zu verbergen. Draco war mehr verärgert als alles andere. Offenbar hatte Rubeus Hagrid, als er seine Pläne für heute Abend geschmiedet hatte, nicht einmal fünf Sekunden damit verbracht, sich die Konsequenzen vorzustellen, wenn tatsächlich etwas schiefgehen würde.

% “Now what?” said Tracey, her voice a little high.
„Und was jetzt?“, fragte Tracey, ihre Stimme etwas zu hoch.

% “We wait for Mr~Hagrid to come back.”
„Wir warten darauf, dass Mr~Hagrid zurückkommt.“

% The minutes dragged by. Draco’s ears seemed sharper than usual, picking up every sigh of the wind, every cracking twig. Tracey kept looking up at the moon, as though to reassure herself that it wasn’t full yet.
Die Minuten zogen sich hin. Dracos Ohren schienen schärfer zu sein als sonst, er nahm jedes Seufzen des Windes, jedes knackende Zweiglein auf. Tracey sah immer wieder zum Mond hinauf, als wolle sie sich vergewissern, dass er noch nicht voll war.

% “I’m—” Tracey whispered. “I’m getting a little nervous, Mr~Malfoy.”
„Ich bin—“ Tracey flüsterte. „Ich werde ein bisschen nervös, Mr~Malfoy.“

% Draco thought about it a bit. To be honest, there \emph{was} something…well, it wasn’t that he was a coward, or even that he was scared. But there had been a murder at Hogwarts and if he’d been watching himself in a play, having just been abandoned in the Forbidden Forest by a half-giant, he would currently feel like yelling at the boy on stage that he should…
Draco dachte ein wenig darüber nach. Um ehrlich zu sein, da war etwas…nun, es war nicht so, dass er ein Feigling war, oder gar, dass er Angst hatte. Aber es hatte einen Mord in Hogwarts gegeben, und wenn er sich selbst in einem Theaterstück gesehen hätte, nachdem er gerade von einem Halbriesen im Verbotenen Wald ausgesetzt worden war, würde er sich momentan danach fühlen, den Jungen auf der Bühne anzuschreien, dass er…

% Draco reached into his robes, and took out a mirror. Tapping the surface showed a man in red robes, who frowned almost immediately.
Draco griff in seinen Umhang und holte einen Spiegel heraus. Ein Tippen auf die Oberfläche zeigte einen Mann in roter Robe, der sofort die Stirn runzelte.

% “Auror Captain Eneasz Brodski,” the man said clearly, causing Tracey to start with the loudness in the quiet forest. “What is it, Draco Malfoy?”
„Auror Captain Eneasz Brodski“, sagte der Mann deutlich, was Tracey durch die Lautstärke im stillen Wald aufschrecken ließ. „Was gibt es, Draco Malfoy?“

% “Put me on ten-minute check-in,” Draco said. He’d decided not to complain directly about his detention. He did \emph{not} want to look like a spoiled brat. “If I don’t respond, come get me. I’m in the Forbidden Forest.”
„Fragen Sie alle 10 Minuten, ob ich noch antworte“, sagte Draco. Er hatte beschlossen, sich nicht direkt über sein Nachsitzen zu beschweren. Er wollte nicht wie ein verzogener Bengel aussehen. „Wenn ich nicht reagiere, holen Sie mich ab. Ich bin im Verbotenen Wald.“

% Inside the mirror, the Auror’s brows rose. “What are you doing in the Forbidden Forest, Mr~Malfoy?”
Im Spiegel hoben sich die Brauen des Aurors. „Was machen Sie im Verbotenen Wald, Mr~Malfoy?“

% “Looking for the unicorn-eater with Mr~Hagrid,” Draco said, and tapped the mirror off, putting it back in his robes before the Auror could ask anything about detentions or say anything about serving it out without complaining.
„Ich suche mit Mr~Hagrid nach dem Einhorn-Fresser“, sagte Draco und klappte den Spiegel zu und steckte ihn zurück in seine Robe, bevor der Auror etwas über Nachsitzen fragen oder etwas sagen konnte, ohne sich zu beschweren.

% Tracey’s head turned toward him, though it was a little too dim to read her expression. “Um, thanks,” she whispered.
Traceys Kopf drehte sich zu ihm um, obwohl es etwas zu schummrig war, um ihren Gesichtsausdruck zu lesen. „Ähm, danke“, flüsterte sie.

% The few leaves which had emerged on their branches rustled as another, colder breeze blew through the forest.
Die wenigen Blätter an ihren Ästen raschelten, als eine weitere, kältere Brise durch den Wald wehte.

% Tracey’s voice was a little louder when she spoke again. “You didn’t have to—” she said, now sounding a little shy.
Traceys Stimme war ein wenig lauter, als sie wieder sprach. „Das hättest du nicht tun müssen—“ , sagte sie und klang nun ein wenig schüchtern.

% “Don’t mention it, Miss~Davis.”
„Erwähne es nicht, Miss~Davis.“

% The dark silhouette of Tracey put her hand to her cheek, as though to conceal a blush that wasn’t visible anyway. “I mean, not for \emph{me}—”
Die dunkle Silhouette von Tracey legte die Hand an ihre Wange, als wolle sie ein Erröten verbergen, das ohnehin nicht sichtbar war. „Ich meine, nicht für mich—“

% “No, really,” Draco said. “Don’t mention it. At all.” He would have threatened to take out the mirror and order Captain Brodski not to rescue \emph{her}, but he was afraid she would consider that flirting.
„Nein, wirklich“, sagte Draco. „Erwähne es nicht. Überhaupt nicht.“
Er hätte gedroht, den Spiegel herauszuholen und Captain Brodski zu befehlen, sie nicht zu retten, aber er hatte Angst, dass sie das als Flirten ansehen würde.

% Tracey’s silhouetted head turned from him, looked away. Finally she said, in a smaller voice, “It’s too soon, isn’t it—”
Traceys silhouettierter Kopf wandte sich von ihm ab, sah weg. Schließlich sagte sie mit leiserer Stimme: „Es ist noch zu früh, nicht wahr—“

% A high scream echoed through the woods, a not-quite-human sound, the scream of something like a horse; and Tracey shrieked and ran.
Ein hoher Schrei hallte durch den Wald, ein nicht ganz menschlicher Laut, der Schrei von etwas wie einem Pferd; und Tracey kreischte und lief davon.

% “\emph{No, you numbskull!}” yelled Draco, plunging after her. The sound had been so eerie that Draco wasn’t certain where it came from—but he thought that Tracey Davis might, in fact, be running straight toward the source of that eerie scream.
„Nein, du Idiot!“, schrie Draco und stürzte ihr hinterher. Das Geräusch war so unheimlich gewesen, dass Draco nicht sicher war, woher es kam—aber er dachte, dass Tracey Davis vielleicht tatsächlich direkt auf die Quelle dieses unheimlichen Schreis zulief.

% Brambles whipped at Draco’s eyes, he had to keep one hand in front of his face to shield them, trying not to lose track of Tracey because it seemed obvious that, if this was a play, and they got separated, \emph{one} of them was going to die. Draco thought of the mirror secured within his robes but he somehow knew that if he tried to take it out one-handed while running, the mirror would inevitably fall and be lost—
%
% Ahead of them, Tracey had stopped, and Draco felt relieved for an instant, before he saw.
Brombeersträucher peitschten vor Dracos Augen, er musste eine Hand vor sein Gesicht halten, um sie abzuschirmen, und versuchte, Tracey nicht aus den Augen zu verlieren, denn es schien offensichtlich, dass, wenn dies ein Spiel war und sie getrennt wurden, einer von ihnen sterben würde. Draco dachte an den Spiegel, der in seinem Umhang befestigt war, aber er wusste irgendwie, dass, wenn er versuchen würde, ihn einhändig herauszunehmen, während er rannte, der Spiegel unweigerlich fallen und verloren gehen würde—vor ihnen hatte Tracey angehalten und Draco fühlte sich für einen Moment erleichtert, bevor er es sah.

% Another unicorn lay on the ground, surrounded by a slowly widening pool of silver blood, the edge of the blood creeping across the ground like spilled mercury. Her coat was purple, like the colour of the night sky, her horn exactly the same twilight colour as her skin, her visible flank marked by a pink star-blotch surrounded by white patches. The sight tore at Draco’s heart, even more than the other unicorn because this one’s eyes were staring glassily right at him, and because there was a—
Ein weiteres Einhorn lag auf dem Boden, umgeben von einer sich langsam ausweitenden Lache aus silbernem Blut, dessen Rand über den Boden kroch wie verschüttetes Quecksilber. Ihr Fell war violett, wie die Farbe des Nachthimmels, ihr Horn hatte genau die gleiche dämmrige Farbe wie ihre Haut, ihre sichtbare Flanke war von einem rosa Sternenfleck umgeben, der von weißen Flecken umgeben war. Der Anblick zerriss Draco das Herz, mehr noch als bei dem anderen Einhorn, denn die Augen dieses Einhorns starrten ihn glasig an, und da war eine—

% —blurring, twisting form—
—verschwommene, sich windende Form—

% —feeding on an open wound on the unicorn’s side, like it was drinking from it—
die sich von einer offenen Wunde an der Seite des Einhorns ernährte, als würde sie daraus trinken—

% —Draco couldn’t understand, somehow couldn’t recognize what he was seeing—
—Draco konnte nicht verstehen, konnte irgendwie nicht erkennen, was er sah—

% —\emph{it was looking at them.}
—\emph{es sah sie an}.

% The blurring, seething, unrecognisable darkness seemed to turn to regard them. A hiss came from it, like the hiss of the deadliest snake which ever had existed, something more dangerous by far than any Blue Krait.
Die verschwommene, brodelnde, unerkennbare Dunkelheit schien sich umzudrehen und sie zu betrachten. Ein Zischen kam von ihr, wie das Zischen der tödlichsten Schlange, die je existiert hatte, etwas, das bei weitem gefährlicher war als jeder Blaue Krait.

% Then it bent back over the wound in the unicorn, and continued to drink.
Dann beugte es sich wieder über die Wunde des Einhorns und trank weiter.

% The mirror was in Draco’s hand, and it remained lifeless as his finger mechanically tapped at the surface, over and over.
Der Spiegel lag in Dracos Hand, und er blieb leblos, während sein Finger mechanisch auf die Oberfläche klopfte, wieder und wieder.

% Tracey was holding her wand now, saying things like “Prismatis” and “Stupefy” but nothing was happening.
Tracey hielt jetzt ihren Zauberstab in der Hand und sagte Dinge wie „Prismatis“ und „Stupor“, aber nichts geschah.

% Then the seething outline rose up, like a man rising to his feet only not so; and it seemed to scuttle forward, moving with a strange half-jump across the dying unicorn’s legs, approaching the two of them.
Dann erhob sich der brodelnde Umriss, wie ein Mann, der aufsteht, nur nicht so; und er schien nach vorne zu huschen, bewegte sich mit einem seltsamen halben Sprung über die Beine des sterbenden Einhorns und kam auf die beiden zu.

% Tracey tugged at his sleeve and then turned to run, run from something that could hunt down unicorns. Before she could take three steps there came another terrible hiss, burning his ears, and Tracey fell to the ground and did not move.
Tracey zerrte an seinem Ärmel und drehte sich dann um, um zu rennen, zu rennen vor etwas, das Einhörner jagen konnte. Bevor sie drei Schritte machen konnte, kam ein weiteres schreckliches Zischen, das in seinen Ohren brannte, und Tracey fiel zu Boden und bewegte sich nicht.

% Somewhere in the back of his mind, Draco knew that he was about to die. Even if the Auror checked his mirror this very instant, there was no way anyone could get here fast enough. There was no \emph{time}.
Irgendwo in seinem Hinterkopf wusste Draco, dass er gleich sterben würde. Selbst wenn der Auror in diesem Augenblick seinen Spiegel überprüfen würde, gab es keine Möglichkeit, dass jemand schnell genug hierher kommen konnte. Es war keine Zeit mehr.

% Running hadn’t worked.
Weglaufen hatte nicht funktioniert.

% Magic hadn’t worked.
Magie hatte nicht funktioniert.

% The seething outline came closer, while Draco tried, in his last moments, to solve the riddle.
Der brodelnde Umriss kam näher, während Draco in seinen letzten Momenten versuchte, das Rätsel zu lösen.

% Then a blazing silver ball of light plunged out of the night sky and hung there, illuminating the forest as bright as daylight, and the seething outline leapt backwards, as though in horror of the light.
Dann stürzte ein gleißender silberner Lichtball aus dem Nachthimmel und blieb dort hängen, erhellte den Wald so hell wie das Tageslicht, und der brodelnde Umriss sprang zurück, als ob er sich vor dem Licht fürchtete.

% Four broomsticks plunged out of the sky, three Aurors with bright multicoloured shields and Harry Potter holding his wand aloft, seated behind Professor McGonagall within a larger shield.
Vier Besen stürzten aus dem Himmel, drei Auroren mit leuchtenden, bunten Schilden und Harry Potter, der seinen Zauberstab in die Höhe hielt und hinter Professor McGonagall in einem größeren Schild saß.

% “Get out of here!” roared Professor McGonagall—
„Raus hier!“, brüllte Professor McGonagall—

\begin{em}
% —an instant before the seething thing gave forth another terrible hiss, and all the shielding spells winked out. The three Aurors and Professor McGonagall fell off their broomsticks and dropped heavily to the forest floor, lying motionless.
einen Augenblick bevor das brodelnde Ding ein weiteres schreckliches Zischen von sich gab und alle Schutzzauber erloschen. Die drei Auroren und Professor McGonagall stürzten von ihren Besen und fielen schwer auf den Waldboden, wo sie regungslos liegen blieben.

% Draco couldn’t breathe, the most intense fear he’d ever felt in his life gripping all through his chest, sending tendrils around his heart.
Draco konnte nicht atmen, die intensivste Angst, die er je in seinem Leben gespürt hatte, griff in seine Brust und schickte Ranken um sein Herz.

% Harry Potter, who had remained untouched, silently guided his broomstick toward the ground—
Harry Potter, der unberührt geblieben war, lenkte seinen Besen lautlos in Richtung Boden—

% —and then leapt off to stand between Draco and the seething outline, interposing himself like a living shield.
—und sprang dann ab, um sich zwischen Draco und den brodelnden Umriss zu stellen und sich wie ein lebendiges Schild dazwischen zu stellen.

% “Run!” said Harry Potter, turning his head half-back to look at Draco. The silver moonlight gleamed on his face. “Run, Draco! I’ll hold it off!”
„Lauf!“, sagte Harry Potter und drehte seinen Kopf halb nach hinten, um Draco anzusehen. Das silberne Mondlicht schimmerte auf seinem Gesicht. „Lauf, Draco! Ich werde es aufhalten!“

% “You can’t fight that thing alone!” Draco cried aloud. A nausea was in his stomach, a churning sensation that, looking back in memory, seemed both like and unlike a sense of guilt, as though it had the sensations but not quite all of the emotion.
„Du kannst das Ding nicht allein bekämpfen!“ schrie Draco laut auf.
Ein Brechreiz lag ihm im Magen, ein aufgewühltes Gefühl, das, wenn er sich zurückerinnert, einem Schuldgefühl sowohl ähnlich als auch unähnlich war, als hätte er die Empfindungen, aber nicht ganz das Gefühl.

% “I must,” Harry Potter said grimly. “Go!”
„Ich muss“, sagte Harry Potter grimmig. „Geh!“

% “Harry, I—I’m sorry, for everything—I” Though later, looking back, Draco couldn’t quite remember what he’d meant to apologize for, maybe it’d been that he was planning to overthrow Harry’s conspiracy, all that time ago.
„Harry, es—es tut mir leid, für alles—ich“
Obwohl Draco sich später, im Rückblick, nicht mehr genau erinnern konnte, wofür er sich hatte entschuldigen wollen, vielleicht war es, dass er Harrys Verschwörung zu Fall bringen wollte, vor all der Zeit.

% The seething figure, now seeming blacker and more terrible, rose up into the air, hovering off the ground.
Die brodelnde Gestalt, die jetzt noch schwärzer und schrecklicher wirkte, erhob sich in die Luft und schwebte über dem Boden.

% “\shout{Go!}” shouted Harry.
„\shout{Los!}“, rief Harry.

% Draco turned and fled headlong into the woods,with the branches whipping at his face. Behind him, Draco heard another terrible hiss, and Harry’s voice rising, crying something that Draco couldn’t make out from the distance; Draco turned his head for only an instant to look back, and in that moment ran into something, hitting his head \emph{hard}, and blacked out.
Draco drehte sich um und floh kopfüber in den Wald, wobei ihm die Äste ins Gesicht peitschten. Hinter ihm hörte Draco ein weiteres schreckliches Zischen und Harrys Stimme, die sich erhob und etwas rief, das Draco aus der Entfernung nicht erkennen konnte; Draco drehte seinen Kopf nur für einen Augenblick, um sich umzudrehen, und in diesem Moment rannte er gegen etwas, schlug mit dem Kopf \emph{hart} auf und wurde ohnmächtig.
\end{em}

\later

% Harry held a tight grip on his wand, a Prismatic Sphere glowing around him. He stared levelly at the seething, blurring form in front of him, and said, “What on Earth are you doing?”
Harry hielt seinen Zauberstab fest umklammert, eine prismatische Sphäre glühte um ihn herum. Er starrte die brodelnde, verschwommene Form vor ihm an und sagte: „Was in aller Welt tust du da?“

% The seething blurs resolved, reformed, relaxed back into a hooded form. Whatever concealment had been at work—a device rather than a Charm, Harry guessed, since the magic had been able to affect him—had prevented his mind from recognizing the shape or even that the shape was human. But it hadn’t prevented Harry from recognizing the sharp sense of doom.
Die brodelnde, verschwommene Form löste sich auf, formte sich neu und entspannte sich wieder zu einer Kapuzenform. Was auch immer für eine Verschleierung am Werk gewesen war—eher ein Gerät als ein Zauber, vermutete Harry, da die Magie in der Lage gewesen war, ihn zu beeinflussen—hatte seinen Verstand daran gehindert, die Form zu erkennen oder sogar, dass die Form menschlich war. Aber es hatte Harry nicht daran gehindert, das scharfe Gefühl des Unheils zu erkennen.

% Professor Quirrell stood straight with silver blood all down the front of his enshrouding black cloak, and gave a sigh, looking at the fallen forms of three Aurors, Tracey Davis, Draco Malfoy, and Professor McGonagall. “I had honestly thought,” Professor Quirrell murmured, “that I jammed that mirror without alarm. What were two first-year Slytherins doing alone in the Forbidden Forest? Mr~Malfoy has more sense than this…What a fiasco.”
Professor Quirrell stand aufrecht, das silberne Blut lief über die Vorderseite seines verhüllenden schwarzen Umhangs, er seufzte und betrachtete die gefallenen Gestalten der drei Auroren, Tracey Davis, Draco Malfoy und Professor McGonagall.
„Ich hatte ehrlich gesagt gedacht“, murmelte Professor Quirrell, „dass ich den Spiegel unbemerkt blockiert habe. Was haben zwei Slytherins im ersten Jahr allein im Verbotenen Wald gemacht? Mr~Malfoy hat mehr Verstand als das… Was für ein Fiasko.“

% Harry didn’t answer. The sense of doom was as strong as Harry could ever remember feeling it, a feeling of power in the air so great that it was almost tangible. Some part of him was still viscerally shocked at how fast the shields surrounding the Aurors had been torn apart. He almost hadn’t been able to \emph{see} the successive lashes of colour which had torn away the shields like tissue paper. It made the duel Professor Quirrell had fought against the Auror in Azkaban look like a mockery, a child’s game—though Professor Quirrell had claimed, then, that if he’d fought for real the Auror would have been dead in seconds; and Harry knew now that this was also true.
Harry antwortete nicht. Das Gefühl des Unheils war so stark, wie Harry sich nicht erinnern konnte, es jemals gefühlt zu haben, ein Gefühl der Macht in der Luft, das so groß war, dass es fast greifbar war. Ein Teil von ihm war immer noch zutiefst schockiert darüber, wie schnell die Schilde, die die Auroren umgaben, auseinandergerissen worden waren. Er war fast nicht in der Lage gewesen, die aufeinanderfolgenden Farbschläge zu sehen, die die Schilde wie Seidenpapier weggerissen hatten. Dagegen sah das Duell, das Professor Quirrell in Askaban gegen den Auror ausgefochten hatte, wie ein Hohn aus, wie ein Kinderspiel—obwohl Professor Quirrell damals behauptet hatte, dass der Auror in Sekundenschnelle tot gewesen wäre, wenn er ernsthaft gekämpft hätte; und Harry wusste jetzt, dass das stimmte.

% Just how high did the power ladder go?
Wie hoch ging die Machtleiter eigentlich?

% “I take it,” Harry said, managing to keep his voice steady, “that your eating unicorns has something to do with why you’ll get fired from the Defence Professor position. I don’t suppose you’d care to explain in considerable detail?”
„Ich nehme an“, sagte Harry und schaffte es, seine Stimme ruhig zu halten, „dass dein Essen von Einhörnern etwas damit zu tun hat, warum du von der Stelle als Verteidigungsprofessor gefeuert wirst. Ich nehme nicht an, dass du das in aller Ausführlichkeit erklären willst?“

% Professor Quirrell looked at him. The almost tangible sense of power in the air seemed to diminish, drawing back into the Defence Professor. “I shall indeed explain myself,” the Defence Professor said. “I need to cast a few Memory Charms first, and then we may go off and discuss it, for it would not be wise for me to stay. You will return to this time later, as I know.”
Professor Quirrell sah ihn an. Das fast greifbare Gefühl der Macht in der Luft schien zu schwinden und zog sich in den Verteidigungsprofessor zurück.
„Ich werde mich in der Tat erklären“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Aber ich muss erst ein paar Gedächtniszauber wirken, und dann können wir gehen und es besprechen, denn es wäre nicht klug, wenn ich hier bliebe. Du wirst später in diese Zeit zurückkehren, wie ich weiß.“

% Harry willed himself to be able to see through the Cloak he had mastered; and knew that another Harry stood beside him, hidden by his own Deathly Hallow. Harry then told his Cloak to hide himself from himself once more, and it did; being able to perceive your future self meant having to match the memory later.
Harry wünschte sich, durch den Mantel, den er gemeistert hatte, sehen zu können; und er wusste, dass ein anderer Harry neben ihm stand, verborgen durch sein eigenes Heiligtum des Todes. Dann befahl Harry seinem Umhang, sich noch einmal vor sich selbst zu verbergen, und das tat er auch; sein zukünftiges Ich wahrnehmen zu können, bedeutete, die Erinnerung später abgleichen zu müssen.

% Harry’s own voice said, then, sounding strange in present-Harry’s ears, “He has a surprisingly good explanation.”
Harrys eigene Stimme sagte dann, in Gegenwart-Harrys Ohren seltsam klingend: „Er hat eine überraschend gute Erklärung.“

% Present-Harry remembered the words as best he could. Nothing more was said between them.
Der gegenwärtige Harry erinnerte sich an die Worte, so gut er konnte. Es wurde nichts mehr zwischen ihnen gesagt.

% Professor Quirrell walked to Draco’s form, and chanted the spell of the False Memory Charm. The Defence Professor stood there for perhaps a minute, seemingly lost to the world.
Professor Quirrell ging zu Dracos Gestalt und sprach den Zauberspruch „Obliviate“. Der Verteidigungsprofessor stand vielleicht eine Minute lang da, scheinbar für die Welt verloren.

% Harry had been studying Obliviations, these last couple of weeks—though he couldn’t have helped cast the spells, unless he was willing to exhaust himself almost completely, and for some reason they wanted an Auror to lose every single life memory involving the colour blue. But Harry had some idea, now, of the concentration which the far more difficult False Memory Charm entailed. You had to try to live the other person’s entire life inside your own head, at least if you wanted to create the False Memories with less than a sixteen-to-one slowdown as you separately crafted sixteen major tracks of memory. It might have been quiet, there might have been no outward sign; but Harry knew something of the difficulties now, and he knew to be impressed.
Harry hatte in den letzten Wochen Vergessenszauber studiert—obwohl er nicht bei den Zaubern hätte helfen können, es sei denn, er wäre bereit gewesen, sich fast vollständig zu erschöpfen, und aus irgendeinem Grund wollen, dass ein Auror jede einzelne Lebenserinnerung verliert, die mit der Farbe Blau zu tun hatte. Aber Harry hatte jetzt eine Vorstellung von der Konzentration, die der weitaus schwierigere Falsche-Erinnerungs-Zauber erforderte. Man musste versuchen, das gesamte Leben der anderen Person in seinem eigenen Kopf zu leben, zumindest wenn man die falschen Erinnerungen mit weniger als einer Verlangsamung von sechzehn zu eins erzeugen wollte, während man separat sechzehn große Erinnerungsspuren herstellte. Es mochte still sein, es mochte kein äußeres Zeichen geben; aber Harry wusste jetzt etwas über die Schwierigkeiten, und er wusste, dass er beeindruckt sein musste.

% Professor Quirrell finished, and moved on to Tracey Davis, then the three Aurors, and finally Professor McGonagall. Harry waited, but future-Harry made no protest. It was possible that even Professor McGonagall, if she’d been awake, wouldn’t have protested. It was not yet the Ides of May, and apparently there would be a surprisingly good explanation.
Professor Quirrell war fertig und ging weiter zu Tracey Davis, dann zu den drei Auroren und schließlich zu Professor McGonagall. Harry wartete, aber Zukunfts-Harry erhob keinen Protest. Es war möglich, dass sogar Professor McGonagall, wenn sie wach gewesen wäre, nicht protestiert hätte. Es waren noch nicht Mitte Mai, und offenbar würde es eine überraschend gute Erklärung geben.

% With a gesture, Draco’s stunned body was lifted, and sent a short distance into the woods, before being carefully deposited on the ground. Then a final gesture from Professor Quirrell ripped a huge chunk out of the unicorn’s side, leaving behind ragged edges; the raw meat hovered in the air, then wavered in Vanishment and was gone.
Mit einer Geste wurde Dracos betäubter Körper angehoben und ein kurzes Stück in den Wald geschickt, bevor er vorsichtig auf dem Boden abgesetzt wurde. Dann riss Professor Quirrell mit einer letzten Geste ein riesiges Stück aus der Seite des Einhorns und hinterließ ausgefranste Ränder; das rohe Fleisch schwebte in der Luft, schwankte dann im Verschwinden und war weg.

% “Done,” Professor Quirrell said. “I must depart this place now, Mr~Potter. Come with me, and remain here.”
„Erledigt“, sagte Professor Quirrell. „Ich muss mich jetzt von diesem Ort entfernen, Mr~Potter. Komm mit mir, und bleib hier.“

% Professor Quirrell strode away, and Harry followed and remained behind.
Professor Quirrell schritt davon, und Harry folgte und blieb zurück.

% They walked through the woods in silence for a time, before Harry heard faint voices in the distance. The next set of Aurors, presumably, after the first set had fallen out of contact. What his future self was saying, Harry didn’t know.
Sie gingen eine Zeit lang schweigend durch den Wald, bevor Harry in der Ferne schwache Stimmen hörte. Vermutlich die nächste Gruppe von Auroren, nachdem die erste Gruppe den Kontakt abgebrochen hatte. Was sein zukünftiges Ich sagte, wusste Harry nicht.

% “They won’t detect us, nor hear our speech,” said Professor Quirrell. The sense of power and doom around the Defence Professor was still strong. The man seated himself on a tree stump, one where the light of the almost-full moon fell full on him. “I should first say that when you speak to the Aurors, in the future, you should tell them that you frightened away the seething dark, the same as you did that Dementor. It is what Mr~Malfoy will remember seeing.” Professor Quirrell gave a small sigh. “It may cause some alarm, if they conclude that some horror kin to Dementors, and strong enough to break the Aurors’ shields, is loose in the Forbidden Forest. But I could not think of what else to do. If the forest is better-guarded after this—but with any luck I have already consumed what I need. Would you mind telling me how you arrived so quickly? How did you know Mr~Malfoy was in trouble?”
„Sie werden uns nicht entdecken und unsere Sprache nicht hören“, sagte Professor Quirrell. Das Gefühl der Macht und des Unheils, das den Verteidigungsprofessor umgab, war immer noch stark. Der Mann setzte sich auf einen Baumstumpf, auf den das Licht des fast vollen Mondes voll auf ihn fiel. „Wenn du in der Zukunft mit den Auroren sprichst, solltest du ihnen sagen, dass du die brodelnde Dunkelheit verscheucht hast, so wie du es mit dem Dementor getan hast. Das ist es, an was sich Mr~Malfoy erinnern wird.“ Professor Quirrell stieß einen kleinen Seufzer aus. „Es könnte eine gewisse Beunruhigung hervorrufen, wenn sie zu dem Schluss kommen, dass ein Schrecken, der mit den Dementoren verwandt und stark genug ist, um die Schilde der Auroren zu durchbrechen, im Verbotenen Wald frei herumläuft. Aber ich wüsste nicht, was ich sonst tun sollte. Wenn der Wald danach besser bewacht ist—aber mit etwas Glück habe ich schon, was ich brauche. Würdest du mir verraten, wie du so schnell hierher gekommen bist? Woher wusstest du, dass Mr~Malfoy in Schwierigkeiten war?“

% After Captain Brodski had learned that Draco Malfoy was in the Forbidden Forest, seemingly in the company of Rubeus Hagrid, Brodski had begun inquiring to find out who had authorized this, and had still been unable to find out when Draco Malfoy had missed check-in. Despite Harry’s protests, the Auror Captain, who was authorized to know about Time-Turners, had refused to allow deployment to before the time of the missed check-in; there were standard procedures involving Time. But Brodski had given Harry written orders allowing him to go back and deploy an Auror trio to arrive one second after the missed check-in time. There had been a Patronus Charm to locate Draco, which Harry had successfully willed to take the form of a ball of pure silver light, and the flight of Aurors had arrived on time to the second.
Nachdem Kapitän Brodski erfahren hatte, dass Draco Malfoy sich im Verbotenen Wald aufhielt, anscheinend in Begleitung von Rubeus Hagrid, hatte Brodski begonnen, sich zu erkundigen, wer dies autorisiert hatte, und war immer noch nicht in der Lage gewesen, herauszufinden, dann hatte Draco Malfoy den Check-in nicht angenommen. Trotz Harrys Protesten hatte der Aurorenkapitän, der autorisiert war, über Zeitumkehrer Bescheid zu wissen, einen Einsatz vor der Zeit des verpassten Check-ins abgelehnt; es gab Standardverfahren, die mit der Zeit zu tun hatten. Aber Brodski hatte Harry einen schriftlichen Befehl gegeben, der ihm erlaubte, zurückzugehen und ein Aurorentrio einzusetzen, das eine Sekunde nach der verpassten Check-in-Zeit eintreffen sollte. Es hatte einen Patronus-Zauber gegeben, um Draco zu lokalisieren, den Harry erfolgreich dazu gebracht hatte, die Form eines Balls aus reinem, silbernem Licht anzunehmen, und der Flug der Auroren war auf die Sekunde pünktlich angekommen.

% “I’m afraid I couldn’t say,” Harry replied evenly. Professor Quirrell was still a major suspect, and it was good for him not to know the details. “Now why are you eating unicorns?”
„Das kann ich leider nicht sagen“, antwortete Harry gleichmütig. Professor Quirrell war immer noch ein Hauptverdächtiger, und es war gut für ihn, die Details nicht zu kennen. „Also, warum isst du Einhörner?“

% “Ah,” Professor Quirrell said. “As to that…” The man hesitated. “I was drinking the blood of unicorns, not eating them. The missing flesh, the ragged marks upon the body—those were to obscure the case, to make it seem like some other predator. The use of unicorn’s blood is too well-known.”
„Ah“, sagte Professor Quirrell. „Was das angeht …?“ Der Mann zögerte. „Ich habe das Blut von Einhörnern getrunken, nicht gegessen. Das fehlende Fleisch, die zerlumpten Flecken auf dem Körper—das war, um den Fall zu verschleiern, um es wie ein anderes Raubtier aussehen zu lassen. Die Verwendung von Einhornblut ist allgemein bekannt.“

% “I don’t know it,” Harry said.
„Ich weiß es nicht“, sagte Harry.

% “I know you do not,” the Defence Professor said sharply. “Or you would not be pestering me about it. The power of unicorn’s blood is to preserve your life for a time, even if you are on the very verge of death.”
„Ich weiß, dass du es nicht weißt“, sagte der Verteidigungsprofessor scharf. „Sonst würdest du mich nicht damit belästigen. Die Kraft des Einhornblutes besteht darin, dein Leben eine Zeit lang zu erhalten, selbst wenn du kurz vor dem Tod stehst.“

% There was a stretch of time when Harry’s brain claimed to be refusing to process the words, which was of course a lie, because you couldn’t know the meaning you weren’t allowed to process, without having already processed it.
Es gab eine Zeitspanne, in der Harrys Gehirn behauptete, die Worte nicht verarbeiten zu können, was natürlich eine Lüge war, denn man konnte die Bedeutung, die man nicht verarbeiten durfte, nicht kennen, ohne sie bereits verarbeitet zu haben.

% A strange sense of blankness overtook Harry, an absence of reaction, maybe this was what other people felt like when someone went off-script, and they couldn’t say or think of anything to do.
Ein seltsames Gefühl der Leere überkam Harry, eine Abwesenheit von Reaktion, vielleicht war es das, was andere Leute fühlten, wenn jemand aus der Reihe tanzte und sie nichts sagen konnten oder ihnen nichts einfiel, was sie tun konnten.

% Of course Professor Quirrell was dying, not just occasionally ill.
% Professor Quirrell had known he was dying. He’d volunteered to take the Defence Professor position at Hogwarts, after all.
% Of course he’d been getting worse the whole school year. Of course illnesses which kept getting worse had a predictable destination at their end.
Natürlich lag Professor Quirrell im Sterben, er war nicht nur vorübergehend krank. Professor Quirrell hatte gewusst, dass er im Sterben lag. Schließlich hatte er sich freiwillig für den Posten des Verteidigungsprofessors in Hogwarts gemeldet. Natürlich war es ihm das ganze Schuljahr über immer schlechter gegangen. Natürlich hatten Krankheiten, die immer schlimmer wurden, ein vorhersehbares Ziel am Ende.

% Harry’s brain had surely known already, somewhere in the safe back of his mind where he could refuse to process things he’d already processed.
Harrys Gehirn hatte es sicher schon gewusst, irgendwo im sicheren Hinterkopf, wo er sich weigern konnte, Dinge zu verarbeiten, die er schon verarbeitet hatte.

% Of course that was why Professor Quirrell wouldn’t be able to teach Battle Magic next year. Professor McGonagall wouldn’t even have to fire him. He would just be—
Das war natürlich der Grund, warum Professor Quirrell nächstes Jahr nicht in der Lage sein würde, Kampfmagie zu unterrichten. Professor McGonagall bräuchte ihn nicht einmal zu feuern. Er würde einfach—

% —dead.
—tot sein.

% “No,” Harry said, his voice a little shaky. “There has to be a way—”
„Nein“, sagte Harry, seine Stimme zitterte ein wenig. „Es muss doch einen Weg geben—“

% “I am not stupid nor particularly eager to die. I have already looked. I had to go this far simply to last out my lesson plans, having less time than I had thought, and—” The head of the dark moonlit figure turned away. “I think I do not want to hear about it, Mr~Potter.”
„Ich bin weder dumm noch besonders erpicht darauf, zu sterben. Ich habe bereits nach Möglichkeiten gesucht. Ich musste nur so weit gehen, weil ich weniger Zeit hatte, als ich gedacht hatte, und—“ Der Kopf der dunklen, mondbeschienenen Gestalt wandte sich ab. „Ich glaube, ich will davon nichts mehr erzählen, Mr~Potter.“

% Harry’s breath hitched. Too many emotions were bubbling up in him at once. After denial came anger, according to a ritual someone had just made up. And yet it seemed surprisingly appropriate.
Harrys Atem stockte. Zu viele Emotionen sprudelten auf einmal in ihm hoch. Nach der Verleugnung kam die unglaubliche Wut. Und doch schien es erstaunlich angemessen zu sein.

% “And why—” Harry’s breath hitched again. “Why isn’t unicorn’s blood standard in healer’s kits, then? To keep someone alive, even if they’re on the very verge of dying from their legs being eaten?”
„Und warum—“ Harrys Atem stockte erneut. „Warum ist Einhornblut dann nicht Standard in Heiler-Kits? Um jemanden am Leben zu erhalten, auch wenn er kurz davor ist, daran zu sterben, dass seine Beine gefressen werden?“

% “Because there are permanent side effects,” Professor Quirrell said quietly.
„Weil es dauerhafte Nebenwirkungen hat“, sagte Professor Quirrell leise.

% “Side effects? \emph{Side effects?} What kind of side effect is medically worse than \shout{death?}” Harry’s voice rose on the last word until he was shouting.
„Nebenwirkungen? \emph{Nebenwirkungen}? Welche Art von Nebenwirkung ist medizinisch gesehen schlimmer als der \shout{Tod?!}“ Harrys Stimme erhob sich bei dem letzten Wort, bis er schrie.

% “Not everyone thinks the same way we do, Mr~Potter. Though, to be fair, the blood must come from a live unicorn and the unicorn must die in the drinking. Would I be here otherwise?”
„Nicht jeder denkt so wie wir, Mr~Potter. Obwohl, um fair zu sein, das Blut muss von einem lebenden Einhorn stammen und das Einhorn muss beim Trinken sterben. Wäre ich sonst hier?“

% Harry turned, stared at the surrounding trees. “Have a herd of unicorns at St. Mungo’s. Floo the patients there, or use portkeys.”
Harry drehte sich um und starrte auf die umliegenden Bäume. „Halte eine Herde Einhörner in St.~Mungo’s. Appariere die Patienten dorthin, oder benutze Portschlüssel.“

% “Yes, that would work.”
„Ja, das würde funktionieren.“

% Harry’s face tightened, the only outward sign behind his trembling hands of everything that was welling up inside him. He needed to scream, needed some outlet, needed \emph{something} he couldn’t name and finally Harry levelled his wand at a tree and shouted “\emph{Diffindo!}”
Harrys Gesicht straffte sich, das einzige äußere Zeichen hinter seinen zitternden Händen für all das, was in ihm hochkochte. Er musste schreien, brauchte ein Ventil, brauchte etwas, das er nicht benennen konnte, und schließlich richtete Harry seinen Zauberstab auf einen Baum und rief: \spell{Diffindo!}

% There was a sharp tearing sound, and a cut appeared across the wood.
Es gab ein scharfes, reißendes Geräusch, und ein Schnitt erschien quer durch das Holz.

\spell{Diffindo!}

% Another cut. Harry had learned the Charm only ten days previously, after he’d started getting serious about self-defence. It was theoretically a second-year Charm, but the anger pouring through him seemed to know no bounds, he knew enough now not to exhaust himself and he still had power yet.
Noch ein Schnitt. Harry hatte diesen Zauber erst zehn Tage zuvor gelernt, nachdem er angefangen hatte, sich ernsthaft mit Selbstverteidigung zu beschäftigen. Theoretisch war es ein Zauber aus dem zweiten Jahr, aber die Wut, die ihn durchströmte, schien keine Grenzen zu kennen, er wusste jetzt genug, um sich nicht zu erschöpfen, und er hatte noch immer Kraft.

% “\emph{Diffindo!}” Harry had aimed at a branch this time, and it plummeted to the ground with a sound of twigs and leaves.
\spell{Diffindo!} Harry hatte diesmal einen Ast anvisiert, der mit einem Geräusch von Zweigen und Blättern zu Boden stürzte.

% There didn’t seem to be any tears inside him, only pressure with no outlet.
Es schien keine Tränen in ihm zu geben, nur Druck, der kein Ventil fand.

% “I shall leave you to it,” Professor Quirrell said quietly. The Defence Professor rose from his tree stump, the unicorn’s blood still moonlit on the black cloak he wore, and drew his hood back over his head.
„Ich werde dich in Ruhe lassen“, sagte Professor Quirrell leise. Der Verteidigungsprofessor erhob sich von seinem Baumstumpf, das Blut des Einhorns schimmerte noch immer auf dem schwarzen Umhang, den er trug, und zog sich die Kapuze wieder über den Kopf.

%  LocalWords:  rgus Pfeh ere’s Yeh’ve yer takin eatin León yeh Yuliy weres
%  LocalWords:  o ter Meself ands yeh’ve holdin long’s fightin Buchholz teh
%  LocalWords:  mornin diff’rent yeh’ll nothin interestin tryin Xiaonan
%  LocalWords:  Kayvon yeh’re shouldn Eneasz
