% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/82/
% \partchapter{Taboo Trade-offs}{Final}
\partchapter{Tabubrüche}{Finale}

% \lettrine{P}{hœnix} travel was a sensation entirely unlike Apparition or portkeys. You caught on fire—you definitely felt yourself catching on fire, even though there was no pain—and instead of burning to ashes, the fire burned all the way through you and you \emph{became} fire, and then you went out in one place and blazed up in another. It didn’t sicken the stomach like portkeys or Apparition, but it was a rather unnerving experience nonetheless. If the underlying truth of phœnix travel really was becoming a specific instantiation of a more general Fire, then that seemed to hint you could potentially burn \emph{anywhere—} even in the distant past, or in another universe, or in two places at once. You might go out in one place and blaze up in a hundred others, and the you who arrived at Hogwarts would never know the difference. Though Harry had read what he could about phœnixes, trying to figure out how to get one of his own, and there’d been no hint of anything remotely like \emph{that} capability.
\lettrine{D}{ie} Reise mit einem Phönix war ein Gefühl, das völlig anders war als Apparition oder ein Portschlüssel. Man fing Feuer—man fühlte definitiv, dass man Feuer fing, obwohl es keinen Schmerz gab—und anstatt zu Asche zu verbrennen, brannte das Feuer den ganzen Weg durch einen hindurch und man wurde zu Feuer, und dann erlosch man an einem Ort und loderte an einem anderen auf. Es verursachte keine Magenschmerzen wie Portschlüssel oder Apparition, aber es war dennoch eine ziemlich nervenaufreibende Erfahrung. Wenn die zugrundeliegende Wahrheit des Phönix-Reisens wirklich darin bestand, eine spezifische Instanziierung eines allgemeineren Feuers zu werden, dann schien das darauf hinzudeuten, dass man potenziell überall brennen konnte—sogar in der fernen Vergangenheit oder in einem anderen Universum oder an zwei Orten gleichzeitig. Man konnte an einem Ort ausgehen und an hundert anderen in Flammen aufgehen, und derjenige, der in Hogwarts ankam, würde den Unterschied nicht merken. Obwohl Harry alles über Phönixe gelesen hatte, was er konnte, um herauszufinden, wie er selbst einen bekommen könnte, gab es keinen Hinweis auf irgendetwas, das auch nur im Entferntesten mit dieser Fähigkeit vergleichbar wäre.

% Harry caught fire and went out and blazed up somewhere else; and just like that he, and the Headmaster, and the unconscious form of Hermione Granger held in the Headmaster’s arms, were occupying another place; with Fawkes above them all. A calm, warm room of bright stone columns, sky-lit on all four sides, populated by white beds in long rows, four of which had silencing veils drawn around them, and the rest empty.
Harry fing Feuer und ging hinaus und loderte an einem anderen Ort auf; und einfach so waren er und der Schulleiter und die bewusstlose Gestalt von Hermine Granger, die in den Armen des Schulleiters gehalten wurde, an einem anderen Ort; mit Fawkes über ihnen allen. Ein ruhiger, warmer Raum mit hellen Steinsäulen, der an allen vier Seiten von Oberlichtern erhellt wurde, bevölkert von weißen Betten in langen Reihen, von denen vier mit schalldämpfenden Schleiern verhüllt waren und der Rest leer.

% In one corner of Harry’s vision, a surprised-looking Madam Pomfrey was turning toward them. Dumbledore seemed to pay the senior healer no heed, as he carefully laid down Hermione on an unoccupied white bed.
In einer Ecke von Harrys Blickfeld drehte sich eine überrascht aussehende Madam Pomfrey zu ihnen um. Dumbledore schien die Oberheilerin nicht zu beachten, während er Hermine vorsichtig auf ein unbesetztes weißes Bett legte.

% From a distant corner there was a flash of green, and from out of a fireplace strode Professor McGonagall, brushing herself off slightly from the Floo ashes.
Aus einer entfernten Ecke blitzte es grün auf, und aus dem Kamin schritt Professor McGonagall, die sich leicht von der Floo-Asche befreite.

% The old wizard turned from the bed and reached one of his arms around Harry again; and then the Boy-Who-Lived and his wizard vanished in another burst of fire.
Der alte Zauberer drehte sich vom Bett weg und legte wieder einen seiner Arme um Harry; und dann verschwanden der Junge-der-überlebte und sein Zauberer in einem weiteren Feuerstoß.

\later

% When Harry had fully lit up again he was standing in the Headmaster’s office, amid the noises of a dozen dozen inscrutable gadgets.
Als Harry wieder vollständig bei Sinnen war, stand er im Büro des Schulleiters, inmitten der Geräusche von einem Dutzend unerklärlicher Artefakte.

% The young boy took a step away from the old wizard and then turned on him, emerald and sapphire eyes meeting.
Der Junge ging einen Schritt von dem alten Zauberer weg und drehte sich dann zu ihm um, wobei sich smaragd- und saphirfarbene Augen trafen.

% The two of them did not speak for a time, looking at each other; as though all they had to speak could be said only by stares, and not said in any other way.
Die beiden sprachen eine Zeit lang nicht, sondern sahen sich nur an, als ob alles, was sie zu sagen hatten, nur durch Blicke gesagt werden konnte, und nicht auf andere Weise.

% In time the boy enunciated words slowly and precisely.
Mit der Zeit sprach der Junge die Worte langsam und präzise aus.

% “I cannot believe that a phœnix is still upon your shoulder.”
„Ich kann nicht glauben, dass ein Phönix noch auf Ihrer Schulter sitzt.“

% “The phœnix chooses but once,” said the old wizard. “They might perhaps leave a master who chooses evil over good; they will not leave a master forced to choose between one good and another. Phœnixes are not arrogant. They know the limits of their own wisdom.” Stern indeed, that ancient gaze. “Unlike you, Harry.”
„Der Phönix wählt nur einmal“, sagte der alte Zauberer. „Sie mögen vielleicht einen Meister verlassen, der das Böse dem Guten vorzieht; aber sie werden keinen Meister verlassen, der gezwungen ist, zwischen einem Guten und einem anderen zu wählen. Phönixe sind nicht arrogant. Sie kennen die Grenzen ihrer eigenen Weisheit.“
Streng in der Tat, dieser uralte Blick. „Im Gegensatz zu dir, Harry.“

% “Choose between one good and another,” Harry echoed flatly. “Like Hermione Granger’s life, versus a hundred thousand Galleons.” The rage and indignation Harry wanted to put into his voice wasn’t quite there, for some reason, maybe because—
„Zwischen einem Gut und einem anderen wählen“, wiederholte Harry barsch. „Wie das Leben von Hermine Granger gegen hunderttausend Galleonen.“
Die Wut und Empörung, die Harry in seine Stimme legen wollte, war nicht ganz da, aus irgendeinem Grund, vielleicht weil—

% “You are hardly in a position to speak to me of that, Harry Potter.” The Headmaster’s voice was deceptively soft. “Or what was that look of reluctance that I saw upon your face, there in the Most Ancient Hall?”
„Du bist kaum in der Lage, mir das zu sagen, Harry Potter.“
Die Stimme des Schulleiters war trügerisch sanft.
„Oder was war das für ein Ausdruck des Widerwillens, den ich auf deinem Gesicht gesehen habe, dort in der Ältestenhalle?“

% The sense of inward hollowness grew worse. “I was looking for other alternatives,” Harry growled. “Some way to save her that \emph{didn’t} lose the money.”
Das Gefühl der inneren Leere verstärkte sich.
„Ich habe nach anderen Alternativen gesucht“, stieß Harry hervor. „Eine Möglichkeit, sie zu retten, \emph{ohne} das Geld zu verlieren.“

% \emph{Wow,} said Ravenclaw. \emph{You just told an outright lie. Not only that, I think you actually \emph{believed} it for the seconds it took to say it. That’s kinda scary.}
\emph{Wow}, sagte der Ravenclaw. \emph{Du hast gerade eine glatte Lüge erzählt. Nicht nur das, ich glaube, du hast es für die Sekunden, die du gebraucht hast, um es zu sagen, tatsächlich geglaubt. Das ist irgendwie beängstigend.}

% “\emph{Is} that what you were thinking, Harry?” The blue eyes were keen, and there was a terrifying moment when Harry wondered if the world’s most powerful wizard could see right past his Occlumency barriers.
„\emph{Ist} es das, was du gedacht hast, Harry?“
Die blauen Augen waren scharf, und es gab einen erschreckenden Moment, in dem Harry sich fragte, ob der mächtigste Zauberer der Welt hinter seine Okklumentikbarriere sehen konnte.

% “\emph{Yes,}” Harry said, “I flinched away from the pain of losing all the money in my vault. But I \emph{did} it! \emph{That’s} what counts! And \emph{you}—” The indignation that had faltered out of Harry’s voice returned. “You \emph{actually} put a price on Hermione Granger’s life, and you put it below a hundred thousand Galleons!”
„Also gut, ja!“, sagte Harry, „ich bin vor dem Schmerz, das ganze Geld in meinem Tresor zu verlieren, zurückgeschreckt. Aber ich habe es getan! Das ist es, was zählt! Und Sie—“
Die Empörung, die aus Harrys Stimme gewichen war, kehrte zurück.
„Sie haben tatsächlich einen Preis auf Hermine Grangers Leben gesetzt, und zwar unter hunderttausend Galleonen!“

% “Oh?” the old wizard said softly. “And what price do you put on her life, then? A million Galleons?”
„Oh?“, sagte der alte Zauberer leise. „Und welchen Preis setzt du dann auf ihr Leben? Eine Million Galleonen?“

% “Are you familiar with the economic concept of ‘replacement value’?” The words were spilling from Harry’s lips almost faster than he could consider them. “Hermione’s replacement value is \emph{infinite!} There’s nowhere I can go to buy another one!”
„Sind Sie mit dem wirtschaftlichen Konzept des ‚Wiederbeschaffungswertes‘ vertraut?“ Die Worte sprudelten fast schneller aus Harrys Lippen, als er sie bedenken konnte. „Der Wiederbeschaffungswert von Hermine ist unendlich! Ich kann mir nirgendwo eine andere kaufen!“

% \emph{Now you’re just talking mathematical nonsense,} said Slytherin. \emph{Ravenclaw, back me up here?}
\emph{Jetzt redest du nur noch mathematischen Blödsinn}, sagte Slytherin. \emph{Ravenclaw, hilfst du mir mal auf die Sprünge?}

% “Is Minerva’s life also of infinite worth?” the old wizard said harshly. “Would you sacrifice Minerva to save Hermione?”
„Ist Minervas Leben auch von unendlichem Wert?“, fragte der alte Zauberer barsch. „Würdest du Minerva opfern, um Hermine zu retten?“

% “Yes and yes,” Harry snapped. “That’s part of Professor McGonagall’s job and she knows it.”
„Ja und ja“, schnauzte Harry. „Das ist Teil von Professor McGonagalls Beruf und das weiß sie.“

% “Then Minerva’s value is not infinite,” said the old wizard, “for all that she is loved. There can only be one king upon a chessboard, Harry Potter, only one piece that you will sacrifice any other piece to save. And Hermione Granger is not that piece. Make no mistake, Harry Potter, this day you may well have lost your war.”
„Dann ist Minervas Wert nicht unendlich“, sagte der alte Zauberer, „so sehr sie auch geliebt wird. Es kann nur einen König auf einem Schachbrett geben, Harry Potter, nur eine Figur, für die man jede andere Figur opfern würde, um sie zu retten. Und Hermine Granger ist nicht diese Figur. Täusche dich nicht, Harry Potter, an diesem Tag hast du vielleicht deinen Krieg verloren.“

% And if the old wizard’s words hadn’t hit quite so hard, and quite so close to home, Harry might not have said what he said then.
Und wenn die Worte des alten Zauberers nicht so hart getroffen hätten, und so nah an seinem Zuhause, hätte Harry vielleicht nicht gesagt, was er dann sagte.

% “Lucius was right,” Harry ground out. “You never had a wife, you never had a daughter, you’ve never had anything but war—”
„Lucius hatte recht“, stieß Harry hervor. „Du hattest nie eine Frau, du hattest nie eine Tochter, du hattest nie etwas anderes als Krieg—“

% The old wizard’s left hand closed hard upon Harry’s wrist, bony fingers digging into the still-developing muscle of Harry’s arm, and for a moment Harry was paralysed with the shock of it, he had forgotten what it meant that adults were stronger.
Die linke Hand des alten Zauberers schloss sich hart um Harrys Handgelenk, knochige Finger gruben sich in den sich noch entwickelnden Muskel von Harrys Arm, und einen Moment lang war Harry wie gelähmt vor Schreck, er hatte vergessen, was es bedeutete, dass Erwachsene stärker waren.

% Albus Dumbledore did not seem to notice. He only turned, dragging Harry with him, and moved forward in hard steps toward the wall of the room.
Albus Dumbledore schien das nicht zu bemerken. Er drehte sich nur um, zog Harry mit sich und bewegte sich mit schweren Schritten auf die Wand des Raumes zu.

% “\emph{Phœnix’s price.}”
„\emph{Der Preis des Phönix.}“

% Harry was pulled up along the black stairs.
Harry wurde die schwarze Treppe hinaufgezogen.

% “\emph{Phœnix’s fate.}”
„\emph{Das Schicksal des Phönix'}.“

% The room of black pedestals, silver light falling on shattered wands.
Der Raum mit den schwarzen Sockeln, das silberne Licht fiel auf die zerbrochenen Zauberstäbe.

% “You think,” yelled Harry, after his lips unlocked, “that you can win any argument, just by standing here?”
„Du glaubst“, schrie Harry, nachdem sich seine Lippen gelöst hatten, „dass du jeden Streit gewinnen kannst, nur weil du hier stehst?“

% The old wizard ignored him, dragging Harry across the room. His right hand, no longer holding his wand, grabbed up a vial of silver fluid—
Der alte Zauberer ignorierte ihn und zerrte Harry durch den Raum. Seine rechte Hand, die nicht mehr seinen Zauberstab hielt, griff nach einer Phiole mit silberner Flüssigkeit—

% Harry blinked in shock; the vial of silver fluid had been standing next to a picture of \emph{Dumbledore}, or so it had appeared to Harry in the brief moment before he was dragged past.
Harry blinzelte schockiert; die Phiole mit der silbernen Flüssigkeit hatte neben einem Bild von Dumbledore gestanden, so war es Harry in dem kurzen Moment erschienen, bevor er vorbeigeschleift wurde.

% Past the end of all the pedestals, at the farthest part of the room, rose a great stone basin with runes carved into it that Harry didn’t recognize. The centre was a shallow depression filled with transparent liquid, and into this the old wizard dumped the canister of silver fluid, which at once began to spread out, to swirl, to set the entire basin glowing eerie white.
Hinter dem Ende aller Podeste, im hintersten Teil des Raumes, erhob sich ein großes steinernes Becken mit eingemeißelten Runen, die Harry nicht erkannte. In der Mitte befand sich eine flache Vertiefung, die mit einer durchsichtigen Flüssigkeit gefüllt war, und in diese schüttete der alte Zauberer den Kanister mit der silbernen Flüssigkeit, die sich sofort auszubreiten begann, zu wirbeln und das gesamte Becken in ein unheimliches Weiß zu tauchen.

% The old wizard’s hand let go of Harry’s arm and gestured to the glowing basin, commanding harshly, “Look!”
Die Hand des alten Zauberers ließ Harrys Arm los und wies mit einer Geste auf das glühende Becken und befahl barsch: „Schau hin!“

% As requested, Harry stared at the glowing water.
Wie gefordert starrte Harry auf das glühende Wasser.

% “Put your head into the Pensieve, Harry Potter.” The old wizard’s voice was stern.
„Steck deinen Kopf in das Becken, Harry Potter.“
Die Stimme des alten Zauberers war streng.

% Harry had heard that word before, but he couldn’t remember where. “What—does this do—”
Harry hatte dieses Wort schon einmal gehört, aber er konnte sich nicht erinnern, wo. „Was—macht das—“

% “Memories,” the old wizard said. “You will see my memory. My oath that it is safe. Now look into the Pensieve, Ravenclaw, if you still care anything at all for your precious truth!”
„Erinnerungen“, sagte der alte Zauberer. „Du wirst mein Gedächtnis sehen. Ich schwöre, dass es sicher ist. Nun schau in das Becken, Ravenclaw, wenn dir überhaupt noch etwas an deiner kostbaren Wahrheit liegt!“

% That was a request that Harry could not deny, and he stepped forward and thrust his head into the glowing water.
Das war eine Aufforderung, die Harry nicht ablehnen konnte, und er trat vor und stieß seinen Kopf in das glühende Wasser.

\later

\begin{em}
% Harry was sitting behind the desk in the Headmaster’s office of Hogwarts, and his wrinkled hands that clutched at his head were spotted with age and white hairs.
Harry saß hinter dem Schreibtisch im Büro des Schulleiters von Hogwarts, und seine faltigen Hände, die sich an seinen Kopf klammerten, waren von Alter und weißen Haaren gezeichnet.

% “He is all that I have!” wept a voice, very strange was Dumbledore’s voice as Dumbledore himself remembered it, from the inside it seemed far less stern and wise. “The last of my family! All that I have left!”
„Er ist alles, was ich habe!“, weinte eine Stimme, sehr seltsam war die Stimme, wie Dumbledore selbst sie in Erinnerung hatte, von innen heraus wirkte sie weit weniger streng und weise.
„Der Letzte meiner Familie! Alles, was ich noch habe!“

% No emotion had been allowed to pass through the Pensieve, only the physical sensation of seeming to speak the words. Harry heard the utter desolation in Dumbledore’s words, the sounds that seemed to come from Harry’s own throat, but Harry did not feel it beyond the hearing.
Keine Emotion dran durch die Erinnerung, nur die physische Empfindung, dass er die Worte zu sprechen schien. Harry hörte die völlige Verzweiflung in Dumbledores Worten, die Laute, die aus Harrys eigener Kehle zu kommen schienen, aber Harry fühlte sie nicht über das Hören hinaus.

% “You’ve got no choice,” said a harsh voice.
„Du hast keine Wahl“, sagte eine raue Stimme.

% The eyes moved, the field of vision jumped to a man that Harry didn’t recognize, in clothing tinged with Auror crimson but made of solid leather with many pockets.
Die Augen bewegten sich, das Blickfeld sprang auf einen Mann, den Harry nicht erkannte, in einer von Aurorenkarminrot gefärbten Kleidung aus festem Leder mit vielen Taschen.

% His right eye was overlarge, with an electric-blue pupil that constantly darted and moved.
Sein rechtes Auge war übergroß, mit einer elektrisch-blauen Pupille, die ständig zuckte und sich bewegte.

% “You cannot ask this of me, Alastor!” Dumbledore’s voice was wild. “Not this! Anything but this!”
„Das kannst du nicht von mir verlangen, Alastor!“ Dumbledores Stimme war wild. „Nicht das! Alles, nur das nicht!“

% “I’m not asking,” growled the man. “Voldie’s the one who’s asking, and you’re going to tell him no.”
„Ich bitte dich nicht“, knurrte der Mann. „Voldie ist derjenige, der fragt, und du wirst ihm Nein sagen.“

% “For money, Alastor?” Dumbledore’s voice was begging. “Only for money?”
„Für Geld, Alastor?“ Dumbledores Stimme war flehend. „Nur für Geld?“

% “You ransom Aberforth, you lose the war,” the man said sharply. “That simple. One hundred thousand Galleons is nearly all we’ve got in the war-chest, and if you use it like this, it won’t be refilled. What’ll you do, try to convince the Potters to empty their vault like the Longbottoms already did? Voldie’s just going to kidnap someone else and make another demand. Alice, Minerva, anyone you care about, they’ll all be targets if you pay off the Death Eaters. That’s not the lesson you should be trying to teach them.”
„Wenn du Aberforth freikaufst, verlierst du den Krieg“, sagte der Mann schroff. „So einfach ist das. Hunderttausend Galleonen sind fast alles, was wir in der Kriegskasse haben, und wenn du sie so benutzt, wird sie nicht wieder aufgefüllt. Was willst du tun, versuchen, die Potters zu überreden, ihren Tresor zu leeren, wie es die Longbottoms bereits getan haben? Voldie wird einfach jemand anderen entführen und eine weitere Forderung stellen. Alice, Minerva, alle, die dir wichtig sind, werden zur Zielscheibe, wenn du die Todesser auszahlst. Das ist nicht die Lektion, die du ihnen beibringen solltest.“

% “If I do this I will have no-one. No-one.” Dumbledore’s voice broke, the world tilted as the head whose eyes Harry looked through fell down into the ancient hands, and awful sounds came from not-Harry’s throat as he began to sob like a child.
„Wenn ich das tue, werde ich niemanden haben. Niemanden.“ Dumbledores Stimme brach, die Welt kippte, als der aussehende Kopf in die uralten Hände fiel, und schreckliche Laute kamen aus Nicht-Harrys Kehle, als er wie ein Kind zu schluchzen begann.

% “Shall I tell Voldie’s messenger no?” said Alastor’s voice, now strangely gentle. “You don’t have to do it yourself, old friend.”
„Soll ich Voldies Boten abweisen?“, sagte Alastors Stimme, jetzt seltsam sanft. „Du brauchst es nicht selbst zu tun, alter Freund.“

% “No—I will say it myself—I must—”
„Nein—ich werde es selbst sagen—ich muss—“
\end{em}

\later

% The memory ended with a shock and Harry ripped his head out of the glowing water, gasping as though he’d been deprived of air.
Die Erinnerung endete mit einem Schock und Harry riss seinen Kopf aus dem glühenden Wasser, keuchend, als hätte man ihm die Luft weggenommen.

% The transition between scenes, between decade-old reality and present moment, was another jolt to Harry’s mind; in some fashion his immersion in the past had unanchored him. The broken old man sobbing in his office had been another person in another era, Harry had understood that much; someone softer—
%
% Before it had all vanished like dissipating smoke, returning the \emph{now}, the present day.
Der Übergang zwischen den Szenen, zwischen der jahrzehntealten Realität und dem gegenwärtigen Moment, war ein weiterer Ruck für Harrys Verstand; auf irgendeine Weise hatte ihn das Eintauchen in die Vergangenheit aus der Verankerung gerissen. Der gebrochene alte Mann, der in seinem Büro schluchzte, war eine andere Person in einer anderen Ära gewesen, so viel hatte Harry verstanden; jemand Weicheres—bevor sich alles wie auflösender Rauch verflüchtigt hatte und das \emph{Jetzt}, die Gegenwart, zurückkehrte.

% Terrible and stern stood the ancient wizard, like he was carven from stone; beard woven of thread like iron, half-moon glasses like mirrors, and the pupils behind as sharp and unyielding as black diamond.
Schrecklich und streng stand der alte Zauberer da, als wäre er aus Stein gemeißelt; der Bart aus Fäden gewoben wie Eisen, die halbmondförmigen Gläser wie Spiegel, und die Pupillen dahinter so scharf und unnachgiebig wie schwarzer Diamant.

% “Do you also wish to see my brother as he died under the Cruciatus?” said Albus Dumbledore. “Voldemort sent me that memory too!”
„Wünschst du auch, meinen Bruder zu sehen, wie er unter dem Cruciatus zu Tode gefoltert wurde?“, fragte Albus Dumbledore. „Voldemort hat mir auch diese Erinnerung geschickt!“

% “And that—” Harry was having trouble producing a voice, for the growing sickness in his stomach. “\emph{That} was when—” The words seemed to burn in his throat, as the awful knowledge dawned on him, the horrible understanding. “That was when you burned Narcissa Malfoy alive in her own bedroom.”
„Und das—“ Harry hatte Mühe, eine Stimme hervorzubringen, wegen der wachsenden Übelkeit in seiner Brust. „Das war, als—“
Die Worte schienen in seiner Kehle zu brennen, als ihm das schreckliche Wissen dämmerte, die schreckliche Erkenntnis.
„Das war, als du Narcissa Malfoy in ihrem eigenen Schlafzimmer lebendig verbrannt hast.“

% Albus Dumbledore’s gaze was cold as he answered. “To that question only a fool would say yea or nay. What matters is that the Death Eaters believe I killed her, and that belief kept safe the families of all who served the Order of the Phœnix—until this day. Now do you understand what you have done? What you have done to your \emph{friends}, Harry Potter, and to any that stand with you?” The old wizard seemed to grow still taller and more terrible, as his voice rose louder. “You have made them all targets, and targets they will remain! Until you prove, the only way it can be proven, that you are no longer willing to pay such prices!”
Albus Dumbledores Blick war kalt, als er antwortete.
„Auf diese Frage würde nur ein Narr mit Ja oder Nein antworten. Was zählt, ist, dass die Todesser glauben, ich hätte sie getötet, und dieser Glaube hat die Familien aller, die dem Orden des Phönix gedient haben, in Sicherheit gebracht—bis zum heutigen Tag. Ist dir jetzt klar, was du getan hast? Was du deinen Freunden angetan hast, Harry Potter, und allen, die zu dir halten?“
Der alte Zauberer schien noch größer und schrecklicher zu werden, als seine Stimme lauter wurde.
„Du hast sie alle zu Zielscheiben gemacht, und das werden sie auch bleiben! Bis du beweist, auf die einzige Art und Weise, wie es bewiesen werden kann, dass du nicht länger bereit bist, solche Preise zu zahlen!“

% “And is it true?” Harry said. There was a buzzing sensation filling him, his body growing more distant. “What Draco said, that Narcissa Malfoy never got her hands dirty, that she was only Lucius’s wife? She was an enabler, I get that, but I can’t back that deserving being \emph{burned alive}.”
„Und ist es wahr?“ sagte Harry.
Ein brummendes Gefühl erfüllte ihn, sein Körper wurde immer unruhiger.
„Was Draco gesagt hat, dass Narcissa Malfoy sich nie die Hände schmutzig gemacht hat, dass sie nur die Frau von Lucius war? Sie war eine Ermöglicherin, das verstehe ich, aber ich kann nicht unterstützen, dass sie es verdient, \emph{lebendig verbrannt} zu werden.“

% “Nothing less would have convinced them that I was done with hesitation.” The old wizard’s voice brooked no question and no refusal. “Always I was too reluctant to do as I must, always it was others who paid the cost of my mercy. So Alastor told me from the beginning, but I did not listen to him. You, I expect, shall prove better at such decisions than I.”
„Nichts Geringeres hätte sie davon überzeugt, dass ich mit dem Zögern fertig bin.“ Die Stimme des alten Zauberers duldete keine Frage und keine Ablehnung.
„Immer war ich zu zögerlich, um zu tun, was ich tun musste, immer waren es andere, die den Preis für meine Barmherzigkeit zahlten. Das hat mir Alastor von Anfang an gesagt, aber ich habe nicht auf ihn gehört. Du, so erwarte ich, wirst dich bei solchen Entscheidungen als besser erweisen als ich.“

% “I’m surprised,” Harry said, amazed that his voice was almost steady. “I would have expected the Death Eaters to go after another Light family and start a cycle of escalating retaliation, if you didn’t get them all with your first strike.”
„Ich bin überrascht“, sagte Harry und war erstaunt, dass seine Stimme fast gleichmäßig war. „Ich hätte erwartet, dass die Todesser auf eine andere Familie des Lichts losgehen und einen Kreislauf eskalierender Vergeltung beginnen, wenn du sie nicht alle mit deinem ersten Schlag erwischt hättest.“

% “If my opponent had been Lucius, perhaps.” Dumbledore’s eyes were like stones. “I am told that Voldemort laughed at the news, and proclaimed to his Death Eaters that I had finally grown, and was at last a worthy opponent. Perhaps he was right. After the day I condemned my brother to his death, I began to weigh those who followed me, balancing them one against another, asking who I would risk, and who I would sacrifice, to what end. It was strange how many fewer pieces I lost, once I knew what they were worth.”
„Wenn mein Gegner Lucius gewesen wäre, vielleicht.“
Dumbledores Augen waren wie Steine.
„Voldemort soll darüber gelacht und seinen Todessern verkündet haben, ich sei endlich erwachsen geworden und ein würdiger Gegner. Vielleicht hatte er recht. Nach dem Tag, an dem ich meinen Bruder zum Tode verurteilte, begann ich, diejenigen, die mir folgten, abzuwägen, sie gegeneinander abzuwägen, zu fragen, wen ich riskieren und wen ich opfern würde, zu welchem Zweck. Es war seltsam, wie viel weniger Stücke ich verlor, sobald ich wusste, was sie wert waren.“

% Harry’s jaw seemed locked, like it took a massive effort to make his lips move. “But then it’s not like Lucius was deliberately taking Hermione for ransom,” Harry’s voice said thinly. “From Lucius’s perspective, someone else broke the truce first. So with that in mind, how many Galleons \emph{was} Hermione worth, exactly? Leaving aside the Danegeld thing, if it was just some ordinary threat to her life, how much should I have paid to save her? Ten thousand Galleons? Five thousand?”
Harrys Kiefer schien verschlossen, als ob es eine gewaltige Anstrengung kostete, seine Lippen zu bewegen.
„Aber dann ist es ja nicht so, dass Lucius Hermine absichtlich als Lösegeld entführt hat“, sagte Harrys Stimme dünn. „Aus Lucius' Sicht hat jemand anderes den Waffenstillstand zuerst gebrochen. Wenn man das bedenkt, wie viele Galleonen war Hermine dann genau wert? Abgesehen von der Lösegeld-Sache, wenn es nur eine gewöhnliche Bedrohung für ihr Leben war, wie viel hätte ich zahlen müssen, um sie zu retten? Zehntausend Galleonen? Fünftausend?“

% The old wizard did not answer.
Der alte Zauberer antwortete nicht.

% “It’s a funny thing,” Harry said, his voice wavering like something seen through water. “Do you know, the day I went in front of the Dementor, what my worst memory was? It was my parents dying. I heard their voices and everything.”
„Es ist eine komische Sache“, sagte Harry, seine Stimme schwankte wie etwas, das man durch Wasser sieht. „Weißt du, was meine schlimmste Erinnerung an dem Tag war, an dem ich vor den Dementor trat? Es war, als meine Eltern starben. Ich habe ihre Stimmen gehört und alles.“

% The old wizard’s eyes widened behind the half-moon glasses.
Die Augen des alten Zauberers weiteten sich hinter der Halbmondbrille.

% “And here’s the thing,” Harry said, “here’s the thing I’ve been thinking about over and over. The Dark Lord gave Lily Potter the chance to walk away. He said that she could flee. He \emph{told} her that dying in front of the crib wouldn’t save her baby. ‘Step aside, foolish woman, if you have any sense in you at all—’{}” An awful chill came over Harry as he spoke those words from his own lips, but he shook it off and continued. “And afterwards I kept thinking, I couldn’t seem to stop myself from thinking, wasn’t the Dark Lord \emph{right?} If only Mother had stepped away. She tried to curse the Dark Lord but it was suicide, she had to have \emph{known} that it was suicide. Her choice wasn’t between her life and mine, her choice was for herself to live or for both of us to die! If she’d only done the logical thing and walked away, I mean, I love Mum too, but Lily Potter would be alive right now and she would be my mother!” Tears were blurring Harry’s eyes. “Only now I understand, I know what Mother must have felt. She \emph{couldn’t} step aside from the crib. She couldn’t! Love doesn’t walk away!”
„Und hier ist die Sache“, sagte Harry, „hier ist die Sache, über die ich immer und immer wieder nachgedacht habe. Der Dunkle Lord gab Lily Potter die Möglichkeit zu fliehen. Er sagte, sie könne fliehen. Er \emph{sagte} ihr, dass das Sterben vor der Krippe ihr Baby nicht retten würde. \emph{Tritt beiseite, törichte Frau, wenn du auch nur einen Funken Verstand in dir hast}—“
Ein schreckliches Frösteln überkam Harry, als er diese Worte aus seinem eigenen Mund sprach, aber er schüttelte es ab und fuhr fort.
„Und danach dachte ich immer wieder, ich konnte mich nicht davon abhalten, zu denken: Hatte der Dunkle Lord nicht \emph{recht}? Wenn Mutter doch nur weggegangen wäre. Sie hat versucht, den Dunklen Lord zu verfluchen, aber es war Selbstmord, sie musste \emph{wissen}, dass es Selbstmord war. Sie hatte nicht die Wahl zwischen ihrem Leben und meinem. Sie hatte die Wahl, entweder zu leben oder zu sterben, wir beide! Wenn sie nur das Logische getan hätte und weggegangen wäre, ich meine, ich liebe Mum auch, aber Lily Potter wäre jetzt am Leben und sie wäre meine Mutter!“
Tränen trübten Harrys Augen.
„Erst jetzt verstehe ich, ich weiß, was Mutter gefühlt haben muss. Sie \emph{konnte} nicht von der Krippe weggehen. Sie konnte es nicht! Liebe geht nicht weg!“

% It was like the old wizard had been struck, struck by a chisel that shattered him straight down the middle.
Es war, als wäre der alte Zauberer getroffen worden, getroffen von einem Meißel, der ihn in der Mitte zerschmetterte.

% “What have I said?” the old wizard whispered. “What have I said to you?”
„Was habe ich gesagt?“, flüsterte der alte Zauberer. „Was habe ich zu dir gesagt?“

% “I don’t know!” shouted Harry. “I wasn’t listening either!”
„Ich weiß es nicht!“, rief Harry. „Ich habe auch nicht zugehört!“

% “I—I’m sorry, Harry—I—” The old wizard pressed his hands to his face, and Harry saw that Albus Dumbledore was weeping. “I should not have said, such things to you—I should not, have resented, your innocence—”
„Ich—es tut mir leid, Harry—ich—“
Der alte Zauberer presste seine Hände auf sein Gesicht, und Harry sah, dass Albus Dumbledore weinte.
„Ich hätte so etwas nicht zu dir sagen dürfen—ich hätte dir deine Unschuld nicht übelnehmen dürfen—“

% Harry stared at the wizard for another second, and then Harry turned and marched out of the black room, down the stairs, through the office—
Harry starrte den Zauberer noch eine Sekunde lang an, dann drehte er sich um und marschierte aus dem schwarzen Raum, die Treppe hinunter, durch das Büro—

% “I really don’t know why you’re still on his shoulder,” Harry said to Fawkes.
„Ich weiß wirklich nicht, warum du immer noch auf seiner Schulter sitzt“, sagte Harry zu Fawkes.—

% —out the oaken door and into the endlessly turning spiral.
durch die Eichentür und in die sich endlos drehende Spirale.

\later

% Harry had arrived in the Transfiguration classroom before anyone else, before even Professor McGonagall. There was Charms class earlier, for his year, but that he hadn’t even bothered trying to attend. Whether Professor McGonagall would make today’s class he didn’t know. There was something ominous about all the empty desks beside him, the absence at the board. As if he stood alone in Hogwarts, with all his friends departed.
Harry war vor allen anderen im Klassenzimmer für Verwandlung angekommen, sogar vor Professor McGonagall. Zuvor hatte er noch den Zauberkunstunterricht seines Jahrgangs besucht, aber er hatte sich nicht einmal die Mühe gemacht aufzupassen. Ob Professor McGonagall den heutigen Unterricht leiten würde, wusste er nicht.
All die leeren Tische neben ihm, die Abwesenheit an der Tafel, hatten etwas Unheilvolles an sich. Als stünde er allein in Hogwarts, da alle seine Freunde abgereist waren.

% According to the class schedule, today’s lesson was on sustained Transfigurations, all the rules of which Harry had learned by heart back when he was Transfiguring a huge rock into the small diamond that shone on his pinky finger. It would be a theoretical subject, rather than practical, for the rest of the class; which was a pity, because he could have used a dose of Transfiguration’s trance.
Laut Stundenplan ging es in der heutigen Stunde um ständige Verwandlungen, deren Regeln Harry schon auswendig gelernt hatte, als er einen riesigen Stein in den kleinen Diamanten verwandelt hatte, der an seinem kleinen Finger glänzte. Für den Rest der Klasse würde es eher ein theoretisches als ein praktisches Thema sein; was schade war, denn er hätte eine Dosis Verwandlungsspaß gebrauchen können.

% Harry noted distantly that his hand was trembling, to the point where he had trouble undoing the pouch’s drawstring as he drew forth the Transfiguration textbook.
Harry bemerkte aus der Ferne, dass seine Hand zitterte, und zwar so sehr, dass er Mühe hatte, die Kordel des Beutels zu öffnen, als er das Schulbuch herauszog.

% \emph{You were monstrously unfair to Dumbledore,} said the voice Harry had been calling Slytherin, only now it also seemed to be the Voice of Economic Sensibility and maybe also Conscience.
\emph{Du warst ungeheuerlich unfair zu Dumbledore}, sagte die Stimme, die Harry Slytherin genannt hatte, nur schien sie jetzt auch die Stimme der wirtschaftlichen Vernunft und vielleicht auch des Gewissens zu sein.

% Harry’s eyes dropped down to his textbook, but the section was so familiar it might as well have been a blank parchment.
Harrys Augen fielen auf sein Lehrbuch, aber der Abschnitt war so vertraut, dass er genauso gut ein leeres Pergament hätte sein können.

% \emph{Dumbledore fought a war against a Dark Lord who deliberately set out to break him in the cruellest possible way. He had to choose between losing his war and his brother. Albus Dumbledore knows, he learned in the worst possible way, that there are limits to the value of one life; and it almost broke his sanity to admit it. But you, Harry Potter—\emph{you} already knew better.}
\emph{Dumbledore kämpfte einen Krieg gegen einen Dunklen Lord, der bewusst darauf aus war, ihn auf die grausamste Art und Weise zu brechen. Er musste wählen, ob er den Krieg oder seinen Bruder verlieren wollte. Albus Dumbledore weiß, er hat auf die schlimmstmögliche Art und Weise gelernt, dass es Grenzen für den Wert eines Lebens gibt; und es hat fast seinen Verstand gebrochen, das zuzugeben. Aber du, Harry Potter—\emph{du} wusstest es bereits besser.}

% “Shut up,” the boy whispered to the empty Transfiguration classroom, though there was nobody there to hear it.
„Halt die Klappe“, flüsterte der Junge in das leere Klassenzimmer, obwohl dort niemand war, der es hören konnte.

% \emph{You’d already read about Philip Tetlock’s experiments on people asked to trade off a sacred value against a secular one, like a hospital administrator who has to choose between spending a million dollars on a liver to save a five-year-old, and spending the million dollars to buy other hospital equipment or pay doctors’ salaries. And the subjects in the experiment became indignant and wanted to punish the hospital administrator for even thinking about the choice. Do you remember reading about that, Harry Potter? Do you remember thinking how very stupid that was, since if hospital equipment and doctor salaries didn’t also save lives, there would be no point in having hospitals or doctors? Should the hospital administrator have paid a billion pounds for that liver, even if it meant the hospital going bankrupt the next day?}
\emph{Du hattest bereits von Philip Tetlocks Experimenten mit Menschen gelesen, die aufgefordert wurden, einen emotionalen Wert gegen einen weltlichen einzutauschen, wie ein Krankenhausverwalter, der sich entscheiden muss, ob er eine Million Dollar für eine Leber ausgibt, um ein fünfjähriges Kind zu retten, oder ob er die Million ausgibt, um andere Krankenhausgeräte zu kaufen oder die Gehälter der Ärzte zu bezahlen. Und die Versuchspersonen wurden empört und wollten den Krankenhausverwalter dafür bestrafen, dass er überhaupt an die Wahl dachte. Erinnerst du dich daran, davon gelesen zu haben, Harry Potter? Erinnerst du dich, dass du dachtest, wie dumm das war, denn wenn Krankenhausausrüstung und Arztgehälter nicht auch Leben retten würden, gäbe es keinen Grund, Krankenhäuser oder Ärzte zu haben? Sollte der Krankenhausverwalter eine Milliarde Pfund für diese Leber bezahlen, auch wenn das Krankenhaus am nächsten Tag bankrott ist?}

% “Shut up!” the boy whispered.
„Halt die Klappe!“, flüsterte der Junge.

% \emph{Every time you spend money in order to save a life with some probability, you establish a lower bound on the monetary value of a life. Every time you refuse to spend money to save a life with some probability, you establish an upper bound on the monetary value of life. If your upper bounds and lower bounds are inconsistent, it means you could move money from one place to another, and save more lives at the same cost. So if you want to use a bounded amount of money to save as many lives as possible, your choices must be consistent with \emph{some} monetary value assigned to a human life; if not then you could reshuffle the same money and do better. How very sad, how very hollow the indignation, of those who refuse to say that money and life can ever be compared, when all they’re doing is forbidding the strategy that saves the most people, for the sake of pretentious moral grandstanding…}
\begin{em}
Jedes Mal, wenn du Geld ausgibst, um ein Leben mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit zu retten, legst du eine untere Grenze für den Geldwert eines Lebens fest. Jedes Mal, wenn du dich weigerst, Geld auszugeben, um mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit ein Leben zu retten, legst du eine Obergrenze für den Geldwert eines Lebens fest. Wenn deine Ober- und Untergrenzen inkonsistent sind, bedeutet dies, dass du Geld von einem Ort zum anderen verschieben und mehr Leben zu den gleichen Kosten retten könntest. Wenn du also eine begrenzte Menge an Geld verwenden willst, um so viele Leben wie möglich zu retten, müssen deine Entscheidungen mit dem einem Menschenleben zugewiesenen Geldwert übereinstimmen; wenn nicht, kannst du das gleiche Geld nicht verwenden um es besser zu machen. Wie traurig, wie hohl die Empörung derjenigen, die sich weigern, zu sagen, dass Geld und Leben jemals verglichen werden können, wenn alles, was sie tun, ist, die Strategie zu verbieten, die die meisten Menschen rettet, um der anmaßenden moralischen Selbstdarstellung willen…

% \emph{You \emph{knew} that, and you still said what you did to Dumbledore.}

% \emph{You deliberately \emph{tried} to hurt Dumbledore’s feelings.}

% \emph{\emph{He’s} never tried to hurt \emph{you}, Harry Potter, not once.}
Du \emph{wusstest} das, und du hast trotzdem gesagt, was du zu Dumbledore gesagt hast. Du hast absichtlich versucht, Dumbledores Gefühle zu verletzen. Er hat nie versucht, dich zu verletzen, Harry Potter, nicht ein einziges Mal.
\end{em}
% Harry’s head dropped into his hands.
Harrys Kopf fiel in seine Hände.

% Why had Harry said what he’d said, to a sad old ancient wizard who’d fought hard and endured more than anyone should ever have to endure? Even if the old wizard was wrong, did he deserve to be hurt for it, after all that had happened to him? Why was there a part of him that seemed to get angry at the old wizard beyond reason, lashing out at him harder than Harry had ever hit anyone, without thought of moderation once the rage had been raised, only to quiet as soon as Harry left his presence?
\emph{Warum hatte Harry gesagt, was er gesagt hatte, zu einem traurigen alten Zauberer,} \emph{der hart gekämpft und mehr ertragen hatte, als irgendjemand jemals hätte ertragen sollen?} \emph{Selbst wenn der alte Zauberer Unrecht hatte, hatte er es verdient, dafür verletzt zu werden, nach allem, was ihm widerfahren war? Warum gab es einen Teil von ihm, der über die Maßen wütend auf den alten Zauberer zu werden schien, ihn härter schlug, als Harry jemals jemanden geschlagen hatte, ohne an Mäßigung zu denken, sobald die Wut hochkochte, nur um sich zu beruhigen, sobald Harry seine Gegenwart verließ?}

% \emph{Is it because you know Dumbledore won’t fight back? That no matter what you say to him, however unfair, he’ll never use his own power against you, he’ll never treat you the way you treat him? Is this the way you treat people when you know they won’t hit back? James Potter’s bullying genes, manifesting at last?}
\emph{Ist es, weil du weißt, dass Dumbledore sich nicht wehren wird? Dass er, egal was du zu ihm sagst, wie unfair es auch sein mag, niemals seine eigene Macht gegen dich einsetzen wird, er dich niemals so behandeln wird, wie du ihn behandelst? Behandelt man so Leute, wenn man weiß, dass sie nicht zurückschlagen werden? James Potters Mobbing-Gene, die sich endlich manifestieren?}

% Harry closed his eyes.
Harry schloss die Augen.
%
% Like the Sorting Hat speaking inside his head—
Es war als würde der Sprechende Hut in seinem Kopf sprechen—

% \emph{What is the real reason for your anger?}

% \emph{What do you fear?}
\emph{Was ist der wahre Grund für deine Wut? Wovor hast du Angst?}

% A whirlwind of images seemed to flash through Harry’s mind, then, the past Dumbledore weeping into his hands; the present form of the old wizard, standing tall and terrible; a vision of Hermione screaming in her chains, in the metal chair, as Harry abandoned her to the Dementors; and an imagination of a woman with long white hair (had she looked like her husband?) falling amid the flames of her bedroom, as a wand was held upon her and orange light reflected from half-moon glasses.
Ein Wirbelwind von Bildern schien durch Harrys Geist zu blitzen: der vergangene Dumbledore, der in seine Hände weinte; die gegenwärtige Gestalt des alten Zauberers, groß und schrecklich stehend; eine Vision von Hermine, die in ihren Ketten schrie, in dem Metallstuhl, als Harry sie den Dementoren überließ; und eine Vorstellung von einer Frau mit langem weißen Haar (hatte sie wie ihr Mann ausgesehen?), die inmitten der Flammen ihres Schlafzimmers fiel, während ein Zauberstab auf sie gerichtet war und orangefarbenes Licht von halbmondförmigen Gläsern reflektiert wurde.

% Albus Dumbledore had seemed to think that Harry would be better at that sort of thing than him.
Albus Dumbledore hatte anscheinend geglaubt, dass Harry in solchen Dingen besser sein würde als er.

% And Harry knew that he probably would be. He knew the maths, after all.
Und Harry wusste, dass er es wahrscheinlich sein würde.
Immerhin kannte er die Mathematik.

% But it was understood, somehow it was understood, that utilitarian ethicists didn’t \emph{actually} rob banks so they could give the money to the poor. The end result of throwing away all ethical constraint wouldn’t \emph{actually} be sunshine and roses and happiness for all. The prescription of consequentialism was to take the action that led to the best net consequences, not actions that had one positive consequence and wrecked everything else along the way. Expected utility maximizers were allowed to take common sense into account, when they were calculating their expectations.
Aber es war klar, irgendwie war es klar, dass utilitaristische Ethiker eigentlich keine Banken ausraubten, um das Geld den Armen zu geben. Das Endergebnis des Wegwerfens aller ethischen Zwänge würde nicht wirklich Sonnenschein und Rosen und Glück für alle sein. Das Rezept des Konsequentialismus war, die Handlung zu ergreifen, die zu den besten Nettokonsequenzen führte, nicht Handlungen, die eine positive Konsequenz hatten und auf dem Weg dorthin alles andere zerstörten.
Erwartete Nutzenmaximierer durften den gesunden Menschenverstand berücksichtigen, wenn sie ihre Erwartungen berechneten.

% Somehow Harry had understood that; even before anyone else had warned him, he’d understood. Before he’d read about Vladimir Lenin or the history of the French Revolution, he’d known. It might have been his earliest science-fiction books warning him about people with good intentions, or maybe Harry had just seen the logic for himself. Somehow he’d known from the very beginning, that if he stepped outside his ethics \emph{whenever there was a reason,} the end result wouldn’t be good.
Irgendwie hatte Harry das verstanden, noch bevor ihn jemand anderes erzählt hatte, dass er es verstanden hatte. Bevor er über Wladimir Lenin oder die Geschichte der Französischen Revolution gelesen hatte, hatte er es gewusst. Vielleicht waren es seine frühesten Science-Fiction-Bücher, die ihn vor Menschen mit guten Absichten warnten, oder vielleicht hatte Harry einfach die Logik für sich selbst gesehen. Irgendwie hatte er von Anfang an gewusst, dass das Endergebnis nicht gut sein würde, wenn er aus irgendeinem Grund aus seiner Ethik heraustrat.

% A final image came to him, then: Lily Potter standing in front of her baby’s crib and measuring the intervals between outcomes: the final outcome if she stayed and tried to curse her enemy (dead Lily, dead Harry), the final outcome if she walked away (live Lily, dead Harry), weighing the expected utilities, and making the only sensible choice.
Dann kam ihm ein letztes Bild in den Sinn: Lily Potter, die vor der Wiege ihres Babys steht und die Intervalle zwischen den Ergebnissen abwägt: das Endergebnis, wenn sie bleibt und versucht, ihren Feind zu töten (tote Lily, toter Harry), das Endergebnis, wenn sie geht (lebende Lily, toter Harry), die zu erwartenden Vorteile abwägt und die einzig vernünftige Entscheidung trifft.

% She would’ve been Harry’s mother if she had.
Sie wäre Harrys Mutter gewesen, wenn sie es getan hätte.

% “But human beings can’t live like that,” the boy’s lips whispered to the empty classroom. “Human beings can’t live like that.”
„Aber menschliche Wesen können so nicht leben“, flüsterten die Lippen des Jungen in das leere Klassenzimmer. „\emph{Menschliche Wesen können so nicht leben}.“

%  LocalWords:  hœnix
