% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/12/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-012.tex
% \chapter{Impulse Control}
\chapter{Selbstbeherrschung}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% ph'nglui mglw'nafh J. K. Rowling wgah'nagl fhtagn
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% Wonder what's wrong with \emph{him}.
Ich frage mich, was wohl mit \emph{ihm} nicht stimmt.
\end{chapterOpeningQuote}

\lettrinepara[ante=„]{T}{urpin,} Lisa!”

\hplettrineextrapara
% Whisper whisper whisper harry potter whisper whisper slytherin whisper whisper no seriously what the hell whisper whisper
Flüster flüster flüster harry potter flüster flüster slytherin flüster flüster nein wirklich was zum kuckuck flüster flüster…

„RAVENCLAW!“

% Harry joined in the applause greeting the young girl walking shyly towards the Ravenclaw table, her robes’ trim now changed to dark blue. Lisa Turpin appeared torn between her impulse to sit down as far away from Harry Potter as possible, and her impulse to run over, forcibly insert herself at his side and start tearing answers out of him.
Harry stimmte in den Applaus ein, der das junge Mädchen begrüßte, als es schüchtern zum Ravenclaw-Tisch ging, während sich der Saum seiner Robe in ein dunkles Blau umfärbte. Lisa Turpin sah aus, als sei sie hin- und hergerissen zwischen ihrem Impuls, sich so weit wie möglich von Harry Potter wegzusetzen, und ihrem Impuls hinüberzurennen, sich in seine Nachbarschaft zu drängen und anzufangen, Antworten aus ihm herauszuholen.

% Being at the centre of an extraordinary and curious event, and then being Sorted into House Ravenclaw, was closely akin to being dipped in barbecue sauce and flung into a pit of starving kittens.
Im Mittelpunkt von außergewöhnlichen und seltsamen Ereignissen zu stehen und dann in das Haus Ravenclaw gesteckt zu werden war ungefähr so, als würde man in Grillsoße getunkt und dann in ein Loch voller hungriger Kätzchen gesteckt.

% “I promised the Sorting Hat not to talk about it,” whispered Harry for the umpteenth time.
„Ich habe dem Hut versprochen, nicht darüber zu reden“, flüsterte Harry zum n-ten Mal.

% “Yes, really.”
„Ja, wirklich.“

% “No, I really did promise the Sorting Hat not to talk about it.”
„Nein, ich habe dem Hut \emph{wirklich} versprochen, nicht darüber zu reden.“

% “Fine, I promised the Sorting Hat not to talk about \emph{most} of it and the rest is \emph{private} just like \emph{yours was} so \emph{stop asking.}”
„In Ordnung, ich habe dem Hut versprochen, über das \emph{meiste} nicht zu reden und der Rest ist \emph{privat}; so wie \emph{bei euch}, also \emph{hört auf zu fragen.}“

% “You want to know what happened? Fine! Here’s part of what happened! I told the Hat that Professor McGonagall threatened to set it on fire and it told me to tell Professor McGonagall that she was an impudent youngster and she should get off its lawn!”
„Du willst wissen, was passiert ist? In Ordnung! Hier ist ein Teil von dem, was passiert ist! Ich habe dem Hut gesagt, dass Professor McGonagall damit gedroht hat, ihn anzuzünden, und er sagte mir, ich solle ihr ausrichten, dass sie ein kleiner Flegel ist und ihre Nase gefälligst nicht in seine Angelegenheiten stecken soll!“

% “If you’re not going to believe what I say then \emph{why are you even asking?}”
„Wenn du mir nicht glaubst, was ich sage, \emph{warum fragst du dann überhaupt?}“

% “No, I don’t know how I defeated the Dark Lord either! You tell me if you figure it out!”
„Nein, ich weiß auch nicht, wie ich den Dunklen Lord besiegt habe! Sag du es mir, wenn du es rausbekommen hast!“

% “\emph{Silence!}” shouted Professor McGonagall at the podium of the Head Table. “\emph{No talking until the Sorting Ceremony finishes!}”
„\emph{Ruhe!}“, schrie Professor McGonagall am Pult vor dem großen Lehrertisch. „\emph{Seid ruhig, bis die Zeremonie abgeschlossen ist!}“

% There was a brief dip in the volume, as everyone waited to see if she was going to make any specific and credible threats, and then the whispers started up again.
Die Lautstärke nahm kurz ab, während alle abwarteten, ob sie irgendwelche konkreten und glaubhaften Drohungen aussprechen würde. Dann begann das Flüstern von neuem.

% Then the silver-bearded ancient stood up from his great golden chair, smiling cheerfully.
Dann stand der Uralte mit dem silbernen Bart von seinem großen goldenen Thron auf und lächelte vergnügt.

% Instant silence. Someone frantically elbowed Harry as he tried to continue a whisper, and Harry cut himself off in mid-sentence.
Sofortige Ruhe. Irgendjemand stieß Harry hektisch mit dem Ellbogen, als er versuchte weiterzuflüstern, und Harry schnitt sich mitten im Satz das Wort ab.

% The cheerful-looking old man sat down again.
Dumbledore setzte sich wieder.

% \emph{Note to self: Do not mess with Dumbledore.}
\emph{Notiz an mich selbst: Lege dich niemals mit Dumbledore an.}

% Harry was still trying to process everything that had happened during the Incident with the Sorting Hat. Not the least of which was what had happened the instant Harry had lifted the Hat off his head; in that moment, he’d heard a tiny whisper as though from nowhere, something that sounded oddly like English and a hiss at the same time, something that had said, “\parsel{Salutations from Slytherin to Slytherin: if you would seek my secrets, speak to my snake.}”
Harry versuchte immer noch zu verarbeiten, was alles mit ihm unter dem Hut passiert war—nicht zuletzt das, was in dem Moment passiert war, als er den Hut vom Kopf nahm. In diesem Moment war ein leises Flüstern wie aus dem Nichts ertönt, etwas, das sich auf eine seltsame Art wie Englisch angehört hatte und gleichzeitig ein Zischen war, etwas, das gesagt hatte: „\parsel{Grüße von Slytherin zu Slytherin: Wenn ihr meine Geheimnisse erfahren wollt, sprecht mit meiner Schlange.}“

% Harry was sorta guessing that wasn’t supposed to be part of the official Sorting process. And that it was a bit of extra magic set down by Salazar Slytherin during the making of the Hat. And that the Hat itself didn’t know about it. And that it was triggered when the Hat said “SLYTHERIN”, plus or minus some other conditions. And that a Ravenclaw like himself \emph{really, really wasn’t supposed to have heard it}. And that if he could find some reliable way of swearing Draco to secrecy so he could ask him about it, that would be an excellent time to have some Comed-Tea handy.
Harry nahm irgendwie an, dass dies nicht zum offiziellen Ablauf der Einteilung gehörte. Und dass es ein bisschen Extramagie war, die Salazar Slytherin bei der Herstellung des Hutes hinterlassen hatte. Und dass der Hut selbst nichts davon wusste. Und dass es ausgelöst wurde, wenn der Hut „SLYTHERIN“ sagte, plus oder minus ein paar andere Bedingungen. Und dass ein Ravenclaw wie er selbst es \emph{wirklich, wirklich nicht hätte hören sollen.} Und falls er einen verlässlichen Weg fände, Draco zur Geheimhaltung zu verpflichten, damit er ihm Fragen dazu stellen könnte, wäre das ein besonders guter Zeitpunkt, um etwas Comed-Tea parat zu haben.

% \emph{Boy, you resolve not to go down the path of a Dark Lord and the universe starts messing with you the instant the Hat comes off your head. Some days it just doesn’t pay to fight destiny. Maybe I’ll wait until tomorrow to start on my resolution to not be a Dark Lord.}
\emph{Junge, du hast dir vorgenommen, nicht den Weg des Dunklen Lords zu gehen und das Universum fängt an mit dir rumzuspielen, sobald du den Hut vom Kopf nimmst. An manchen Tagen lohnt es sich einfach nicht gegen seine Bestimmung zu kämpfen. Vielleicht warte ich einfach bis morgen mit meinem Vorsatz, kein Dunkler Lord zu sein.}

„GRYFFINDOR!“

% Ron Weasley got a \emph{lot} of applause, and not just from the Gryffindors. Apparently the Weasley family was widely liked around here. Harry, after a moment, smiled and started applauding along with the others.
Ron Weasley bekam eine \emph{Menge} Applaus und nicht nur von Gryffindors. Anscheinend war die Weasley-Familie allgemein beliebt hier. Nach einem Moment lächelte Harry und begann mit den anderen zu applaudieren.

% Then again, there was no time like today to turn back from the Dark Side.
Andererseits gab es keinen besseren Zeitpunkt als heute, um sich von der Dunklen Seite abzuwenden.

% Stuff destiny and stuff the universe. He’d show that Hat.
Zum Teufel mit der Bestimmung, zum Teufel mit dem Universum. Er würde es diesem Hut schon zeigen.

„Zabini, Blaise!“

Pause.

% “SLYTHERIN!” shouted the hat.
„SLYTHERIN!“, rief der Hut.

% Harry applauded Zabini too, ignoring the odd looks he was getting from everyone including Zabini.
Harry applaudierte Zabini ebenfalls, ohne die seltsamen Blicke zu beachten, die alle anderen ihm zuwarfen, Zabini eingeschlossen.

% No other name was called out after that, and Harry realised that “Zabini, Blaise” did sound close to the end of the alphabet. Great, so now he’d \emph{only} applauded Zabini…Oh well.
Danach wurde kein anderer Name mehr aufgerufen und Harry bemerkte, dass sich „Zabini, Blaise“ so anhörte, als ob das Alphabet fast zu Ende war. Großartig, nun hatte er also \emph{nur} Zabini applaudiert…Na ja.

% Dumbledore got up again and began heading towards the podium. Apparently they were about to be treated to a speech—
Dumbledore stand wieder auf und begann sich in Richtung Podium zu bewegen. Es sah so aus, als ob sie gleich mit einer Rede beglückt würden—

% And Harry was struck by the inspiration for a \emph{brilliant} experimental test.
Harry kam plötzlich ein \emph{brillantes} Experiment in den Sinn.

% Hermione had said that Dumbledore was the most powerful wizard alive, right?
Hermine hatte gesagt, dass Dumbledore der mächtigste lebende Zauberer war, richtig?

% Harry reached into his pouch and whispered, “Comed-Tea”.
Harry griff in seinen Beutel und flüsterte: „Comed-Tea.“

% For the Comed-Tea to work, it would have to make Dumbledore say something \emph{so} ridiculous during his speech that even in Harry’s state of mental preparedness, he would \emph{still} choke. Like, all the Hogwarts students had to not wear any clothes for the whole school year, or everyone was going to be transformed into cats.
Wenn der Comed-Tea funktionierte, müsste er Dumbledore dazu bringen, in seiner Rede etwas \emph{so} absolut Lächerliches zu sagen, dass es Harry, der sich mental auf alles vorbereitet hatte, \emph{trotzdem} zum Verschlucken brachte. So etwas wie: Alle Hogwarts-Schüler dürfen das ganze Schuljahr über keine Kleidung tragen, oder jeder würde in eine Katze verwandelt.

% But then if \emph{anyone in the world} could resist the power of the Comed-Tea, it would be Dumbledore. So if this worked, the Comed-Tea was literally \emph{invincible.}
Falls es \emph{irgendjemanden auf der Welt} gab, der dem Comed-Tea widerstehen könnte, dann war es Dumbledore. Wenn das also funktionierte, war der Comed-Tea buchstäblich \emph{unbesiegbar}.

% Harry pulled the ring on the Comed-Tea under the table, wanting to do this a bit unobtrusively. The can made a quiet hissing noise. A few heads turned to look at him, but soon turned back as—
Harry öffnete den Verschluss der Dose Comed-Tea unter dem Tisch, da er etwas unauffällig sein wollte. Die Dose gab ein leises Zischen von sich, ein paar Köpfe drehten sich und sahen ihn an, aber sie schauten auch schnell wieder weg als—

% “Welcome! Welcome to a new year at Hogwarts!” said Dumbledore, beaming at the students with his arms opened wide, as if nothing could have pleased him more than to see them all there.
„Willkommen! Willkommen zu einem neuen Jahr in Hogwarts!“, sagte Dumbledore und strahlte die Schüler mit weit geöffneten Armen an, als ob ihm nichts mehr Freude bereiteten könnte, als sie hier alle zu sehen.

% Harry took a first mouthful of Comed-Tea and lowered the can again. He would swallow the pop a little at a time and try not to choke no matter \emph{what} Dumbledore said—
Harry nahm den ersten Schluck vom Comed-Tea und setzte die Dose wieder ab. Er würde die Limo langsam und in kleinen Schlucken trinken und sich dabei nicht verschlucken, egal \emph{was} Dumbledore sagte—

% “Before we begin our banquet, I would like to say a few words. And here they are: Happy happy boom boom swamp swamp swamp! Thank you!”
„Bevor wir mit unserem Bankett beginnen, möchte ich ein paar Worte sagen. Und hier sind sie: Fröhlich, fröhlich, bumm bumm, Sumpf, Sumpf, Sumpf! Vielen Dank!“

% Everyone clapped and cheered, and Dumbledore sat down again.
Alle applaudierten und jubelten, während Dumbledore sich wieder hinsetzte.

% Harry sat frozen as pop trickled out of the corners of his mouth. He had, at least, managed to choke \emph{quietly}.
Harry saß wie festgefroren da, während die Limo langsam aus seinen Mundwinkeln lief. Er hatte es \emph{zumindest} geschafft, sich \emph{leise} zu verschlucken.

% He really really \emph{really} shouldn’t have done that. Amazing how much \emph{more obvious} that became \emph{one second} after it was \emph{too late}.
Er hätte dies wirklich, wirklich, \emph{wirklich} nicht machen sollen. Bemerkenswert, wie \emph{viel} offensichtlicher das jetzt wurde, wo es \emph{eine Sekunde zu spät} war.

% In retrospect he probably should have noticed something wrong when he was thinking about everyone being turned into cats…or even before then, remembered his mental note not to mess with Dumbledore…or his newfound resolution to be more considerate of others…or maybe if he’d had \emph{one single scrap} of \emph{common sense}…
Im Rückblick hätte er wohl bemerken sollen, dass etwas falsch lief als er daran dachte, dass alle in Katzen verwandeln werden…oder er hätte sogar schon vorher an seine Notiz denken sollen, sich nicht mit Dumbledore anzulegen…oder seinen neu gefassten Beschluss, mehr auf andere zu achten…oder wenn er nur \emph{einen Funken gesunden Menschenverstand} hätte…

% It was hopeless. He was corrupt to the core. Hail the Dark Lord Harry. You couldn’t fight fate.
Es war hoffnungslos. Er war durch und durch verdorben. Es lebe der Dunkle Lord Harry. Man konnte nicht gegen sein Schicksal ankämpfen.

% Someone was asking Harry if he was all right. (Others were starting to serve themselves food, which had magically appeared on the table, whatever.)
Jemand fragte Harry, ob mit ihm alles in Ordnung war. (Die anderen begannen damit, sich Essen zu nehmen, das magischerweise auf dem Tisch erschienen war, egal.)

% “I’m all right,” Harry said. “Excuse me. Um. Was that a…\emph{normal} speech for the Headmaster? You…didn’t seem…very surprised…”
„Mir geht’s gut“, sagte Harry. „Entschuldigt mich. Ähm. War das eine…\emph{normale} Ansprache vom Schulleiter? Ihr schient alle…nicht sehr…überrascht…“

% “Oh, Dumbledore’s insane, of course,” said an older-looking Ravenclaw sitting next to him who had introduced himself with some name Harry didn’t even begin to remember. “Lots of fun, incredibly powerful wizard, but completely bonkers.” He paused. “At some later point I’d also like to ask why green fluid came out of your lips and then disappeared, though I expect you promised the Sorting Hat not to talk about that either.”
„Oh, Dumbledore ist verrückt, ganz klar“, sagte ein älter aussehender Ravenclaw, der neben ihm saß und sich mit einem Namen vorgestellt hatte, an den Harry sich überhaupt nicht erinnern konnte. „Sehr umgänglich, unglaublich mächtiger Zauberer, aber komplett abgedreht.“ Er pausierte. „Irgendwann später würde ich dich gerne fragen, warum grüne Flüssigkeit aus deinem Mund kam und dann verschwand, obwohl ich davon ausgehe, dass du dem Hut versprochen hast, auch darüber nicht zu reden.“

% With a great effort, Harry stopped himself from glancing down at the incriminating can of Comed-Tea in his hand.
Mit großem Aufwand hielt sich Harry davon ab, auf die verräterische Dose Comed-Tea in seiner Hand zu schauen.

% After all, the Comed-Tea hadn’t just arbitrarily \emph{materialised} a Quibbler headline about him and Draco. Draco had explained it in a way that made it seem like it had all happened…naturally? As if it had \emph{altered history to fit?}
Genau genommen hatte der Comed-Tea die Klittererschlagzeile über ihn und Draco nicht einfach \emph{erscheinen} lassen. Draco hatte es so erklärt, als ob es alles…einfach so passiert ist. Als ob der Comed-Tea die \emph{Geschichte so verändert, dass alles passt}.

% Harry was mentally imagining himself banging his forehead against the table. \emph{Wham, wham, wham} went his head within his mind.
Harry stellte sich vor, wie er seinen Kopf gegen den Tisch schlug. \emph{Bums, bums, bums} machte sein Kopf in seinen Gedanken.

% Another student lowered her voice to a whisper. “I hear that Dumbledore is secretly a genius mastermind controlling lots of stuff and he uses the insanity as a cover so that no-one will suspect him.”
Eine andere Schülerin senkte ihre Stimme zu einem Flüstern. „Ich habe gehört, dass Dumbledore insgeheim ein Superhirn mit einer Menge Einfluss ist und die Verrücktheit als Fassade benutzt, damit ihn niemand verdächtigt.“

% “I’ve heard that too,” whispered a third student, and there were furtive nods from around the table.
„Ich habe das auch gehört“, flüsterte ein dritter Schüler, und es gab verstohlenes Genicke überall am Tisch.

% This couldn’t help but catch Harry’s attention.
Das konnte unmöglich Harrys Aufmerksamkeit entgehen.

% “I see,” whispered Harry, lowering his own voice. “So everyone knows that Dumbledore is secretly a mastermind.”
„Ich verstehe“, flüsterte Harry, und senkte seine eigene Stimme. „Also weiß jeder, dass Dumbledore insgeheim ein Superhirn ist.“

% Most of the students nodded. One or two looked suddenly thoughtful, including the older student sitting next to Harry.
Die meisten Schüler nickten. Ein oder zwei sahen plötzlich nachdenklich aus, inklusive dem älteren Schüler, der neben Harry saß.

% \emph{Are you sure this is the Ravenclaw table?} Harry managed not to ask out loud.
\emph{Seid ihr sicher, dass dies hier der Ravenclaw-Tisch ist?,} hätte Harry fast laut gefragt.

% “Brilliant!” Harry whispered. “If everyone knows, no-one will suspect it’s a secret!”
„Brillant!“, flüsterte Harry. „Wenn es jeder weiß, wird niemand vermuten, dass es ein Geheimnis ist!“

% “Exactly,” whispered a student, and then he frowned. “Wait, that doesn’t sound quite right—”
„Genau“, flüsterte ein Schüler, dann grübelte er. „Warte mal, das hört sich nicht so ganz richtig an—“

% \emph{Note to self: The 75th percentile of Hogwarts students a.k.a. Ravenclaw House is not the world’s most exclusive educational facility for gifted children.}
\emph{Notiz an mich selbst: Das 75. Perzentil von Hogwarts, auch bekannt als das Haus Ravenclaw, ist nicht das exklusivste Begabtenförderprogramm der Welt.}

% But at least he’d learned an important fact today. The Comed-Tea was omnipotent. And \emph{that} meant…
Aber zumindest hatte er heute etwas Wichtiges gelernt. Der Comed-Tea war allmächtig. Und \emph{das} bedeutete…

% Harry blinked in surprise as his mind finally made the obvious connection.
Harry blinzelte überrascht, als sein Kopf endlich die offensichtliche Verbindung herstellte.

% …\emph{that} meant that as soon as he learned a spell to temporarily alter his own sense of humour, he could make \emph{anything} happen, by making it so that he would \emph{only} find that \emph{one thing} surprising enough to do a spit-take, and then drinking a can of Comed-Tea.
…\emph{das} bedeutete, sobald er einen Zauberspruch lernte, der zeitweise seinen Sinn für Humor veränderte, konnte er \emph{alles} geschehen lassen, indem er die Dinge so arrangierte, dass er \emph{nur diese eine Sache} überraschend genug fand, um sich zu verschlucken, und dann eine Dose Comed-Tea trank.

% \emph{Well that was a short little journey to godhood. Even I expected this to take longer than my first day of school.}
\emph{Also, das war ein kurzer Weg zur Omnipotenz. Sogar ich hatte erwartet, dass es länger dauert als mein erster Schultag.}

% Come to think of it, he had also completely wrecked Hogwarts within ten minutes flat of getting Sorted.
Wenn er genau drüber nachdachte, hatte er außerdem ganz Hogwarts zerlegt, keine zehn Minuten nachdem er in ein Haus gekommen war.

% Harry did feel a certain amount of regret about this—Merlin knew what an insane Headmaster was going to do to his next seven years of schooling—but he couldn’t \emph{help} feeling a twinge of pride, too.
Harry fühlte etwas Bedauern darüber—weiß Merlin, was ein verrückter Schulleiter in seinen nächsten sieben Schuljahren anstellen würde—aber er konnte es auch nicht vermeiden, ein kleines bisschen Stolz zu empfinden.

% Tomorrow. No later than tomorrow at the very latest he was going to stop walking down the path that led to Dark Lord Harry. A prospect which was sounding scarier by the minute.
Morgen. Allerspätestens morgen würde er den Pfad verlassen, der zum Dunklen Lord Harry führte. Eine Vorstellung, die sich mit jeder Minute schlimmer anhörte.

% And yet also, somehow, increasingly attractive. Part of his mind was already visualising the minions’ uniforms.
Und doch irgendwie immer attraktiver. Ein Teil seiner Gedanken stellte sich schon die Uniformen seiner Untergebenen vor.

% “Eat,” the older student sitting next to him growled, and jabbed Harry in the ribs. “Don’t think. Eat.”
„Iss“, brummte der ältere Schüler neben ihm und stieß Harry in die Rippen. „Nicht denken! Essen!“

% Harry automatically started loading up his plate with whatever was in front of him, blue sausages with tiny glowing bits, whatever.
Harry begann automatisch seinen Teller mit den Sachen vollzuladen, die gerade vor ihm standen. Blaue Würstchen mit kleinen leuchtenden Stücken, egal.

% “What were you thinking about, the Sorting—” started Padma Patil, one of the other first-year Ravenclaws.
„Woran dachtest Du, etwa an—“, begann Padma Patil, eine andere Ravenclaw-Erstklässlerin.

% “No pestering during mealtimes!” chorused at least three people. “House Rule!” added another. “Otherwise we’d all starve around here.”
„Kein Herumfragen beim Essen!“, riefen mindestens drei Leute. „Hausregel!“, fügte ein weiterer hinzu. „Ansonsten verhungern wir hier alle.“

% Harry was finding himself really, really hoping that his clever new idea didn’t \emph{actually} work. And that the Comed-Tea worked some other way and didn’t \emph{actually} have the omnipotent power to alter reality. It wasn’t that he didn’t \emph{want} to be omnipotent. It was that he just couldn’t bear the thought of living in a universe that really worked like that. There was something \emph{undignified} about ascending through the clever use of fizzy drinks.
Harry begann wirklich, wirklich zu hoffen, dass seine clevere Idee nicht \emph{tatsächlich} funktionieren würde. Und dass der Comed-Tea auf eine andere Weise funktionierte und nicht \emph{wirklich} die Allmacht besaß, die Wirklichkeit zu verändern. Es war nicht so, dass er nicht allmächtig sein \emph{wollte}. Es war nur, dass er den Gedanken nicht ertragen konnte, in einem Universum zu leben, das tatsächlich so funktionierte. Es hatte etwas \emph{Unwürdiges}, durch die clevere Verwendung eines Softdrinks aufzusteigen.

% But he \emph{was} going to test it experimentally.
Aber er \emph{würde} es experimentell austesten.

% “You know,” said the older student next to him in a quite pleasant tone, “we have a system for forcing people like you to eat, would you like to find out what it is?”
„Weißt Du“, sagte der ältere Schüler neben ihm in einem durchaus angenehmen Tonfall, „wir haben eine Methode, um Leute wie dich zum Essen zu zwingen. Möchtest du herausfinden, wie wir es machen?“

% Harry gave up and started eating his blue sausage. It was quite good, especially the glowing bits.
Harry gab auf und begann die blauen Würstchen zu essen. Sie waren durchaus gut, ganz besonders die leuchtenden Stellen.

% Dinner passed with surprising rapidity. Harry tried to sample at least a little of all the weird new foods he saw. His curiosity couldn’t stand the thought of \emph{not knowing} how something tasted. Thank goodness this wasn’t a restaurant where you had to order only one thing and you never found out what all the other things on the menu tasted like. Harry \emph{hated} that, it was like a torture chamber for anyone with a spark of curiosity: \emph{Find out about only one of the mysteries on this list, ha ha ha!}
Das Abendessen ging erstaunlich schnell vorbei. Harry versuchte zumindest ein bisschen von all den Gerichten auszuprobieren, die er sah. Seine Neugier konnte den Gedanken nicht ertragen, \emph{nicht zu wissen,} wie etwas schmeckte. Glücklicherweise war dies kein Restaurant, wo man eine Sache bestellten musste und nie herausfand, wie all die anderen Sachen auf der Karte schmeckten. Harry \emph{hasste} das, es war wie eine Folterkammer für jeden mit einem Quäntchen Neugier: \emph{Lerne nur eines der Mysterien auf dieser Karte kennen. Ha ha ha!}

% Then it was time for dessert, which Harry had completely forgotten to leave room for. He gave up after sampling a small bit of treacle tart. Surely all these things would pass around at least once again over the course of the school year.
Dann war es Zeit für den Nachtisch und Harry hatte völlig vergessen, dafür Platz zu lassen. Er gab auf, nachdem er ein kleines Stückchen Siruptorte probiert hatte.%
\translatorsnote{auch \emph{Zuckergusstorte}, engl.: \emph{treacle tart}, eine traditionelle britische Nachspeise.}
Sicherlich würde es alle diese Sachen im Laufe des Schuljahres mindestens ein weiteres Mal geben.

% So what was on his to-do list, besides the ordinary school things?
Also, was war auf seiner Liste zu erledigender Sachen, neben den normalen Schulangelegeheiten?

\begin{em}
% \emph{To-do 1. Research mind-alteration charms so you can test the Comed-Tea and see whether you actually did figure out a path to omnipotence. Actually, just research every kind of mind magic you can find. Mind is the foundation of our power as humans, any kind of magic that affects it is the most important sort of magic there is.}
Nr. 1: Erforsche Gedanken-verändernde Sprüche, so dass du den Comed-Tea ausprobieren kannst und herausfindest, ob du wirklich einen Weg zur Allmacht gefunden hast. Genaugenommen, erforsche einfach alle Arten von Gedanken-Magie, die du finden kannst. Das Gehirn ist die Grundlage unserer Kräfte als Menschen, jegliche Art von Magie, die darauf Einfluss nimmt, ist die wichtigste Art, die es gibt.

% \emph{To-do 2. Actually this is To-do 1 and the other is To-do 2. Go through the bookshelves of the Hogwarts and Ravenclaw libraries, familiarising yourself with the system and making sure you’ve at least read all the book titles. Second pass: read all tables of contents. Coordinate with Hermione who has a much better memory than you. Find out if there’s an interlibrary loan system at Hogwarts and see if the two of you, especially Hermione, can visit those libraries too. If other Houses have private libraries, figure out how to access legally or sneak in.}
Nr. 2: Eigentlich ist dies hier Nr. 1, und das andere Nr. 2. Gehe durch die Bücherregale der Bibliotheken von Hogwarts und Ravenclaw, präge dir die Sortierung ein und stelle sicher, dass du zumindest die Buchtitel alle gelesen hast. Zweiter Durchgang: Lies alle Inhaltsverzeichnisse. Sprich dich mit Hermine ab, die ein viel besseres Gedächtnis hat als du. Finde heraus, ob es auf Hogwarts Fernleihe gibt und sorge dafür, dass ihr beide, besonders Hermine, diese Bibliotheken auch besuchen könnt. Wenn die anderen Häuser eigene Bibliotheken haben, finde heraus, wie man da legal reinkommt oder sich hineinschleicht.

% \emph{Option 3a: Swear Hermione to secrecy and try to start researching ‘From Slytherin to Slytherin: if you would seek my secrets, speak to my snake.’ Problem: This sounds highly confidential and it could take quite a while to randomly run across a book containing a hint.}
Möglichkeit 3a: Schwöre Hermine auf Geheimhaltung ein und versuche ‚Von Slytherin zu Slytherin: Wenn Du meine Geheimnisse suchst, sprich mit meiner Schlange.‘ zu erforschen. Problem: Das hört sich hochgradig geheim an und es könnte durchaus eine Weile dauern, bis wir da zufällig auf ein Buch mit einem Hinweis stoßen.

% \emph{To-do 0: Check out what sort of information-search-and-retrieval spells exist, if any. Library magic isn’t as ultimately important as mind magic but it has a much higher priority.}
Nr. 0: Finde heraus, welche Arten von Informations-Such-und-Heraushol-Sprüchen es gibt, falls es sowas überhaupt gibt. Bibliotheksmagie ist nicht von so ultimativer Bedeutung wie Gehirnmagie, hat aber eine höhere Priorität.

% \emph{Option 3b: Look for a spell to magically bind Draco Malfoy to secrecy, or magically verify the sincerity of Draco’s promise to keep a secret (Veritaserum?), and then ask \emph{him} about Slytherin’s message…}
Möglichkeit 3b: Suche nach einem Spruch um Draco Malfoys Geheimhaltung magisch abzusichern oder überprüfe mit Magie die Ehrlichkeit seines Versprechens, ein Geheimnis zu bewahren (Veritaserum?), und befrage ihn dann über Slytherins Nachricht…
\end{em}

% Actually…Harry had a pretty bad feeling about option 3b.
Eigentlich…hatte Harry ein ziemlich ungutes Gefühl bei Möglichkeit 3b.

% Now that Harry thought about it, he didn’t feel all that great about option 3a, either.
Jetzt, wo Harry darüber nachdachte, fand er Möglichkeit 3a auch nicht mehr so gut.

% Harry’s thoughts flashed back to possibly the worst moment of his life to date, those long seconds of blood-freezing horror beneath the Hat, when he thought he’d already failed. He’d wished then to fall back just a few minutes in time and change something, anything before it was too late…
Harrys Gedanken sprangen zurück zum möglicherweise schlimmsten Moment seines bisherigen Lebens, diese langen Sekunden voll unerträglichem Schrecken unter dem Hut, als er dachte, er sei schon gescheitert. Er hatte sich damals gewünscht, nur ein paar Minuten in der Zeit zurückzugehen und etwas zu ändern, irgendwas, bevor es zu spät war…

% And then it had turned out to not be too late after all.
Und dann stellte sich heraus, dass es doch noch nicht zu spät war.

% Wish granted.
Wunsch erfüllt.

% You couldn’t change history. But you could get it right to start with. Do something differently the \emph{first} time around.
Man konnte die Geschichte nicht verändern, aber man konnte es gleich von Anfang an richtig machen. Gleich beim \emph{ersten} Mal etwas anders machen.

% This whole business with seeking Slytherin’s secrets…seemed an awful lot like the sort of thing where, years later, you would look back and say, ‘And \emph{that} was where it all started going wrong.’
Diese ganze Angelegenheit mit der Suche nach Slytherins Geheimnissen…schien verdächtig genau die Art von Sache zu sein, bei der man, Jahre später, zurückblicken und sagen würde: ‚Und \emph{das} war der Punkt, ab dem einfach alles schiefgelaufen ist.‘

% And he would wish desperately for the ability to fall back through time and make a different choice…
Und er würde sich verzweifelt die Möglichkeit wünschen, durch die Zeit zurück zu reisen und eine andere Entscheidung zu treffen…

% Wish granted. Now what?
Wunsch erfüllt. Und nun?

% Harry slowly smiled.
Harry lächelte vorsichtig.

% It was a rather \emph{counterintuitive} thought…but…
Es war ein eher \emph{kontraintuitiver} Gedanke…aber…

% But he \emph{could,} there was no rule saying he couldn’t, he \emph{could} just pretend he’d never heard that little whisper. Let the universe go on in exactly the same way it would have if that one critical moment had never occurred. Twenty years later, that was what he would desperately wish had happened twenty years ago, and twenty years before twenty years later happened to be right now. Altering the distant past was easy, you just had to think of it at the right time.
Aber er \emph{könnte}—es gab keine Regel, die sagte, er könne nicht—er \emph{könnte} einfach so tun, als ob er das kleine Flüstern nie gehört hätte. Sollen die Dinge doch genauso weitergehen, wie sie es tun würden, wenn dieser eine entscheidende Moment nie stattgefunden hätte. Zwanzig Jahre später würde er sich sehnsüchtigst wünschen, dass es zwanzig Jahre zuvor genauso geschehen wäre, und zwanzig Jahre vor in zwanzig Jahren war glücklicherweise gerade jetzt. Die ferne Vergangenheit zu verändern war einfach, man musste nur zur rechten Zeit daran denken.

% Or…this was even \emph{more} counterintuitive…he could even
% inform, oh, say, \emph{Professor McGonagall,} instead of Draco \emph{or} Hermione. And she could get a few good people together and get that little extra spell taken off the Hat.
Oder…das war \emph{noch} kontraintuitiver…er könnte sogar jemandem Bescheid sagen, sagen wir \emph{Professor McGonagall}, statt Draco \emph{oder} Hermine. Und sie könnte ein paar gute Leute zusammentrommeln, die diesen kleinen Zusatzspruch vom Hut entfernten.

% Why, yes. That sounded like a \emph{remarkably} good idea once Harry had actually \emph{thought} of it.
Ja, warum nicht. Das hörte sich wie eine \emph{bemerkenswert} gute Idee an, nun da Harry tatsächlich einmal daran \emph{gedacht} hatte.

% So very obvious in retrospect, and yet somehow, Option 3c and Option 3d just hadn’t occurred to him.
So offensichtlich im Nachhinein, und doch waren ihm Möglichkeit 3c und Möglichkeit 3d irgendwie einfach nicht eingefallen.

% Harry awarded himself +1 point on his anti-Dark-Lord-Harry programme.
Harry gab sich selbst +1 Punkt in seinem Anti-Dunkler-Lord-Harry-Programm.

% It had been an awfully cruel prank the Hat had played on him, but you couldn’t argue with the results on consequentialist grounds. It certainly did give him a better idea of the victim’s perspective, though.
Es war ein schlimmer Streich, den der Hut ihm da gespielt hatte, aber vom konsequentialistischen Standpunkt aus konnte man dem Ergebnis schwerlich widersprechen. Es gab ihm sicherlich auch einen besseren Einblick in die Sicht eines Opfers.

% \emph{To-do 4: Apologise to Neville Longbottom.}
\emph{Nr. 4: Bei Neville Longbottom entschuldigen.}

% Okay, he was on a roll here, now he just had to keep it up. \emph{In every day, in every way, I’m getting Lighter and Lighter…}
In Ordnung, er war hier auf einem guten Weg, jetzt musste er nur noch dabeibleiben. \emph{Ich werde mit jedem Tag in jeder Hinsicht immer heller und heller…}%
\translatorsnote{Vom französischen Apotheker Émile Coué vorgeschlagene Methode zur Autosuggestion.\\ (Generischer Hinweis zu medizinischen Themen: Autosuggestion ist etwa so wirksam wie der Placeboeffekt und kann daher Homöopathie ersetzen, jedoch keinesfalls richtige Medizin. Autosuggestion ist ebenfalls kein Ersatz für einen Arztbesuch. Danke.)}

% People around Harry had also mostly stopped eating at this point, and the dessert serving dishes began to vanish, and the used plates.
Die Leute um Harry herum hatten nun größtenteils auch mit dem Essen aufgehört, und die Schüsseln mit Nachtisch begannen zu verschwinden, ebenso das benutzte Geschirr.

% When all the plates were gone, Dumbledore once again stood up from his seat.
Als alles verschwunden war, erhob sich Dumbledore von neuem aus seinem Sitz.

% Harry couldn’t help but feel the urge to drink another Comed-Tea.
Harry verspürte den Drang, einen weiteren Comed-Tea zu trinken.

% \emph{You’ve \emph{got} to be kidding,} Harry thought at that piece of himself.
\emph{Du \emph{willst} mich wohl verarschen,} dachte Harry zu diesem Teil seiner selbst.

% But the experiment didn’t count if it wasn’t replicated, did it? And the damage was already done, wasn’t it? Didn’t he want to see what would happen \emph{this} time? Wasn’t he \emph{curious?} What if he got a different result?
Aber das Experiment zählte nicht, wenn man es nicht wiederholte, richtig? Und der Schaden war längst angerichtet, oder? Wollte er nicht sehen, was \emph{dieses} Mal passieren würde? War er nicht \emph{neugierig}? Was, wenn er diesmal ein anderes Ergebnis erhielt?

% \emph{Hey, I bet you’re the same part of my brain that pushed through the prank on Neville Longbottom.}
\emph{Hey, ich wette du bist derselbe Teil von meinem Gehirn, der mich zu diesem Streich mit Neville Longbottom angestiftet hat.}

% Er, maybe?
Ähm, vielleicht?

% \emph{And is it not \emph{overwhelmingly} obvious that if I do this I shall regret it one second after it is too late?}
\emph{Und ist es nicht total offensichtlich, dass ich es eine Sekunde nachdem es zu spät ist bereuen werde?}

% Um…
Ähm…

% \emph{Yeah. So,} no.
\emph{Genau. Also: NEIN!}

% “Ahem,” said Dumbledore from the podium, stroking his long silver beard. “Just a few more words now that we are all fed and watered. I have a few start-of-term notices to give you.”
„Ähm“, sagte Dumbledore vorne am Pult und strich sich über seinen langen silbernen Bart. „Nur noch ein paar Worte, nun nachdem wir alle gut gefüttert und gewässert sind. Ich habe ein paar Mitteilungen zum Schuljahresbeginn für euch.“

% “First-years should note that the forest on the grounds is forbidden to all pupils. That is why it is called the Forbidden Forest. If it were permitted it would be called the Permitted Forest.”
„Die Erstklässler sollten beachten, dass der Wald auf unseren Ländereien für alle Schüler verboten ist. Daher heißt er Verbotener Wald. Wenn er erlaubt wäre, würde man ihn den Erlaubten Wald nennen.“

% Straightforward. \emph{Note to self: Forbidden Forest is forbidden.}
Ganz klar. \emph{Notiz an mich selbst: Verbotener Wald ist verboten.}

% “I have also been asked by Mr~Filch, the caretaker, to remind you all that no magic should be used between classes in the corridors. Alas, we all know that what \emph{should be}, and what \emph{is}, are two different things. Thank you for keeping this in mind.”
„Außerdem hat mich Mr~Filch, der Hausmeister, gebeten, euch daran zu erinnern, dass in den Pausen auf den Gängen nicht gezaubert werden darf. Nun wissen wir alle, dass was sein \emph{sollte} und was \emph{ist} zwei verschiedene Dinge sein können. Vielen Dank, dass ihr das beachtet.“

% Er…

% “Quidditch trials will be held in the second week of the term. Anyone interested in playing for their house teams should contact Madam Hooch. Anyone interested in reformulating the entire game of Quidditch should contact Harry Potter.”
Ähm…

„Die Quidditch-Auswahl findet in der zweiten Woche des Schuljahrs statt. Alle, die gerne in den Hausmannschaften spielen wollen, mögen sich an Madam Hooch wenden. Alle, die das gesamte Quidditchspiel reformieren wollen, mögen sich an Harry Potter wenden.“

% Harry inhaled his own saliva and went into a coughing fit just as all eyes turned towards him. How the \emph{hell!} He hadn’t met Dumbledore’s eyes at any point…he didn’t \emph{think.} He certainly hadn’t been thinking about Quidditch at the time! He hadn’t talked to anyone but Ron Weasley and he didn’t \emph{think} Ron would have told anyone else…or had Ron run off to a professor to complain? \emph{How} on \emph{Earth…}
Harry verschluckte sich an seinem eigenen Speichel und bekam gerade in dem Moment einen Hustenanfall, als alle Augen sich auf ihn richteten. Wie zum \emph{Teufel}! Er hatte Dumbledore zu keinem Zeitpunkt direkt in die Augen gesehen…zumindest \emph{dachte} er das. Er hatte zu der Zeit ganz sicher nicht über Quidditch nachgedacht! Er hatte mit niemandem außer Ron Weasley gesprochen und er \emph{dachte} nicht, dass Ron es irgendjemand anderem erzählt haben würde…oder war Ron zu einem Professor gelaufen, um sich zu beschweren? \emph{Wie} um alles in der Welt…

% “Additionally, I must tell you that this year, the third-floor corridor on the right-hand side is out of bounds to everyone who does not wish to die a very painful death. It is guarded by an elaborate series of dangerous and potentially lethal traps, and you cannot possibly get past all of them, especially if you are only in your first year.”
„Und schließlich muss ich euch mitteilen, dass in diesem Jahr das Betreten des Korridors im dritten Stock, der in den rechten Flügel führt, allen verboten ist, die nicht einen sehr schmerzhaften Tod sterben wollen. Er wird von einer Reihe ausgefeilter, gefährlicher und potentiell tödlicher Fallen bewacht, und ihr könnt unmöglich an ihnen allen vorbeikommen, insbesondere dann, wenn ihr gerade erst im ersten Schuljahr seid.“

% Harry was numb at this point.
Harry war zu diesem Zeitpunkt wie betäubt.

% “And finally, I extend my greatest thanks to Quirinus Quirrell for heroically agreeing to undertake the position of Defence Against the Dark Arts Professor at Hogwarts.” Dumbledore’s gaze moved searchingly across the students. “I hope all students will extend Professor Quirrell that utmost courtesy and \emph{tolerance} which is due his extraordinary service to you and this school, and that you \emph{will not pester us} with any \emph{niggling complaints} about him, unless \emph{you} want to try doing his job.”
„Und abschließend möchte ich meinen größten Dank an Quirinus Quirrell richten, der sich heldenhafterweise bereit erklärt hat, die Position des Professors für Verteidigung gegen die Dunklen Künste zu übernehmen.“ Dumbledores Blick bewegte sich suchend über seine Schüler. „Ich hoffe, dass alle Schüler Professor Quirrell den größtmöglichen Respekt und die \emph{Toleranz} entgegenbringen, die sein außergewöhnlicher Dienst an euch und dieser Schule verdient, und dass ihr uns \emph{nicht} mit \emph{irgendwelchen Nörgeleien} über ihn \emph{belästigen} werdet, es sei denn \emph{ihr} wollt seinen Posten übernehmen.“

% What was \emph{that} about?
Was war \emph{das} denn?

% “I now yield the floor to our new faculty member Professor Quirrell, who would like to say a few words.”
„Ich übergebe nun das Wort an unseren neuen Lehrer, Professor Quirrell, der ein paar Worte sagen möchte.“

% The young, thin, nervous man who Harry had first met in the Leaky Cauldron slowly made his way up to the podium, glancing fearfully around in all directions. Harry caught a glimpse of the back of his head, and it looked like Professor Quirrell might already be going bald, despite his seeming youth.
Der junge, dünne und nervöse Mann, den Harry zuerst im Tropfenden Kessel getroffen hatte, schritt langsam zum Rednerpult und schaute furchtsam in alle Richtungen. Harry erhaschte einen Blick auf seinen Hinterkopf und es sah aus, als ob Professor Quirrell bereits kahl würde, trotz seiner scheinbaren Jugend.

% “Wonder what’s wrong with \emph{him,}” whispered the older-looking student sitting next to Harry. Similar hushed comments were being exchanged elsewhere along the table.
„Ich frage mich, was mit \emph{ihm} los ist“, flüsterte der älter aussehende Schüler neben Harry. Ähnliches Geflüster wurden an anderen Stellen des Tisches ausgetauscht.

% Professor Quirrell made his way up to the podium and stood there, blinking. “Ah…” he said. “Ah…” Then his courage seemed to fail him utterly, and he stood there in silence, occasionally twitching.
Professor Quirrell erreichte das Pult und stand blinzelnd dort. „Äh…“, sagte er. „Äh…“ Dann schien ihn sein Mut schlagartig zu verlassen und er stand schweigend dort und zuckte gelegentlich zusammen.

% “Oh, great,” whispered the older student, “looks like another \emph{long} year in Defence class—”
„Oh, super“, flüsterte der ältere Schüler. „Das sieht nach einem weiteren \emph{langen} Jahr im Verteidigungsunterricht aus.“

% “Salutations, my young apprentices,” Professor Quirrell said in a dry, confident tone. “We all know that Hogwarts tends to suffer a certain \emph{misfortune} in its selections for this position, and no doubt many of you are already wondering what doom shall befall me this year. I assure you, that doom is not to be my incompetence.” He smiled thinly. “Believe it or not, I have long wished to some day try my hand as the Professor of Defence Against the Dark Arts here at the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry. The first to teach this class was Salazar Slytherin himself, and as late as the fourteenth century it was traditional for the greatest fighting wizards of every persuasion to try their hands at teaching here. Past Professors of Defence have included not just the legendary wandering hero Harold Shea but also the quote undying unquote Baba Yaga, yes, I see some of you are still shuddering at the sound of her name even though she’s been dead for six hundred years. That must have been an interesting time to attend Hogwarts, don’t you think?”
„Seid gegrüßt, meine jungen Lehrlinge“, sagte Professor Quirrell in einem trockenen, selbstsicheren Tonfall. „Wir wissen alle, dass Hogwarts bei der Besetzung dieser Stelle ein gewisses \emph{Pech} hatte, und zweifelsohne fragen sich viele von euch schon, welches Unglück mich dieses Jahr ereilen wird. Ich versichere euch, dieses Unglück wird nicht meine Inkompetenz sein.“ Er lächelte dünn. „Ob ihr es glaubt oder nicht, ich wollte mich schon seit langem eines Tages als Professor für Verteidigung gegen die Dunklen Künste hier an der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei versuchen. Der erste, der dieses Fach unterrichtete, war Salazar Slytherin höchstpersönlich, und bis in das vierzehnte Jahrhundert hinein war es üblich, dass die größten Kampfmagier jeglicher Gesinnung sich als Lehrer versuchten. Unter den ehemaligen Verteidigungsprofessoren sind nicht nur der legendäre wandernde Held Harold Shea, sondern auch die sogenannte \emph{unsterbliche} Baba Yaga, ja, ich sehe, einige von euch zittern immer noch beim Klang ihres Namens, obwohl sie schon seit sechshundert Jahren tot ist. Das muss damals eine interessante Zeit auf Hogwarts gewesen sein, meint ihr nicht?“

% Harry was swallowing hard, trying to suppress the sudden surge of emotion that had overcome him when Professor Quirrell had begun speaking. The precise tones reminded him very much of a lecturer at Oxford, and it was starting to hit home that Harry wasn’t going to see his home or his Mum or his Dad until Christmas.
Harry schluckte schwer und versuchte, die plötzlich aufkommenden Gefühle zu unterdrücken, die ihn überwältigten, als Professor Quirrell anfing zu reden. Die präzise Diktion erinnerte ihn sehr an einen Dozenten in Oxford und es begann ihm zu dämmern, dass er sein Zuhause, seine Mutter und seinen Vater bis Weihnachten nicht sehen würde.

% “You are accustomed to the Defence position being filled by incompetents, scoundrels, and the unlucky. To anyone with a sense of history, it bears another reputation entirely. Not everyone who teaches here has been the best, but the best have all taught at Hogwarts. In such august company, and after so much time anticipating this day, I would be ashamed to set myself any standard lower than perfection. And so I do intend that every one of you will always remember this year as the \emph{best} Defence class that you have ever had. What you learn this year will forever serve as your firm foundation in the arts of Defence, no matter who your teachers before and after.”
„Ihr seid daran gewöhnt, dass der Posten mit Inkompetenten, Tunichtguten oder Unglückseligen besetzt wird. Für jeden mit einem Sinn für Geschichte hat er jedoch eine ganz andere Reputation. Nicht jeder, der hier unterrichtete, gehörte zu den Besten, aber die Besten haben alle hier in Hogwarts unterrichtet. In so einer erhabenen Gesellschaft und nach so langer Zeit, die ich auf diesen Tag gewartet habe, würde ich mich schämen, einen geringeren Maßstab als Perfektion anzulegen. Und so habe ich vor, dass jeder von euch, wenn er an dieses Schuljahr zurückdenkt, sich an den \emph{besten} Verteidigungsunterricht erinnert, den ihr je gehabt habt. Was ihr dieses Jahr lernt, wird euch für immer als ein festes Fundament in der Kunst der Verteidigung dienen, egal, wer euch zuvor oder danach unterrichtet hat.“

% Professor Quirrell’s expression grew serious. “We have a \emph{great} deal of lost ground to make up and not much time to cover it. Therefore I intend to depart from Hogwarts teaching conventions in a number of respects, as well as introducing some optional after-school activities.” He paused. “If that is not sufficient, perhaps I can find new ways to motivate you. You are my long-awaited students, and you \emph{will} do your \emph{very} best in my long-awaited Defence class. I would add some sort of dreadful threat, like ‘Otherwise you will suffer horribly’, but that would be so cliched, don’t you think? I pride myself on being more imaginative than that. Thank you.”
Professor Quirrells Gesichtsausdruck wurde ernst. „Wir haben eine \emph{Menge} verlorenen Stoff nachzuholen, und nicht viel Zeit, um das zu tun. Daher habe ich vor, von den Lehrkonventionen in Hogwarts in verschiedenen Punkten abzuweichen, und auch einige freiwillige Zusatzangebote zu machen.“ Er hielt kurz inne. „Wenn das nicht genügt, finde ich eventuell ganz neue Wege, um euch zu motivieren. Ihr seid meine langerwarteten Schüler und ihr \emph{werdet} in meinem lang erwarteten Verteidigungsunterricht euer \emph{Bestes} geben. Ich würde noch ein paar furchtbare Drohungen anfügen wie ‚Oder ihr werdet schrecklich leiden‘, aber das wäre so klischeehaft, meint ihr nicht auch? Ich bin stolz darauf, sehr viel einfallsreicher zu sein als das. Vielen Dank.“

% Then the vigour and confidence seemed to drain away from Professor Quirrell. His mouth gaped open as if he had suddenly found himself facing an unexpected audience, and he turned with a convulsive jerk and shuffled back to his seat, hunched over as if he was about to collapse in on himself and implode.
Daraufhin schienen die Kraft und Zuversicht aus Professor Quirrell zu weichen. Sein Mund klaffte offen, als fände er sich urplötzlich vor einem unerwarteten Publikum wieder und mit einem krampfhaften Ruck wandte er sich um und schlurfte zurück an seinen Platz, sackte vornüber, als bräche er gleich in sich zusammen und implodierte.

% “He seems a little odd,” whispered Harry.
„Er scheint etwas seltsam“, flüsterte Harry.

% “Meh,” said the older-looking student. “You ain’t seen nothin’.”
„Pah“, sagte der älter aussehende Schüler. „Du hast gar keine Ahnung.“

% Dumbledore resumed the podium.
Dumbledore ging wieder ans Podium.

% “And now,” said Dumbledore, “before we go to bed, let us sing the school song! Everyone pick their favourite tune and favourite words, and off we go!”
„Und nun“, sagte er, „bevor wir zu Bett gehen, singen wir die Schulhymne! Jeder nach seiner Lieblingsmelodie und seinem Lieblingstext. Los geht’s!“

%  LocalWords:  urpin slytherin 3a 3b 3c 3d nothin
