% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/35/
% \partchapter{Self Actualization}{II}
\partchapter{Selbstverwirklichung}{II}

% \lettrine{I}{n} the high reaches of Hogwarts where rooms and corridors changed on a daily basis, where the territory itself was uncertain and not just the map, where the stability of the castle began to fray into dreams and chaos without changing its architectural style or apparent solidity—in the high reaches of Hogwarts, a battle would soon be fought.
\lettrine{I}{n} den höheren Bereiche von Hogwarts, wo sich Räume und Korridore täglich veränderten, wo das Territorium selbst unsicher war und nicht nur die Karte, wo die Stabilität des Schlosses begann, in Träume und Chaos auszufransen, ohne dass sich sein architektonischer Stil oder seine scheinbare Solidität änderten—in diesen hohen Gefilden von Hogwarts würde bald eine Schlacht geschlagen werden.

% The presence of so many students would stabilize the corridors for a time, by dint of constant observation. The rooms and corridors of Hogwarts sometimes \emph{moved} even while people looked directly at them, but they wouldn’t \emph{change}. Even after eight centuries, Hogwarts was still a little shy about changing in front of people.
Die Anwesenheit so vieler Schüler würde die Korridore für eine Zeit lang stabilisieren, kraft der ständigen Beobachtung. Die Räume und Gänge von Hogwarts \emph{bewegten} sich manchmal sogar, wenn man sie direkt ansah, aber sie würden sich nicht \emph{verändern}. Selbst nach acht Jahrhunderten war Hogwarts immer noch ein wenig schüchtern, sich vor den Augen der Menschen „umzuziehen“.

% But despite that transient permanence (the Defence Professor had said) the upper reaches of Hogwarts still had a military realism: you had to learn the ground anew each time, and check every cupboard for secret corridors all over again.
Aber trotz dieser vergänglichen Beständigkeit (so der Verteidigungsprofessor) hatten die oberen Bereiche von Hogwarts immer noch einen militärischen Realismus: Man musste das Gelände jedes Mal neu erlernen und jedes Kämmerchen immer wieder auf geheime Gänge überprüfen.

% Sunday it was, Sunday the first of March. Professor Quirrell had recovered enough to supervise battles once more, and they were all catching up on the backlog.
Es war Sonntag, der erste März. Professor Quirrell hatte sich soweit erholt, dass er wieder Schlachten beaufsichtigen konnte, und sie alle holten den Rückstand auf.

% The Dragon General, Draco Malfoy, watched two compasses he held in either hand. One compass was the colour of the Sun, the other had a multicoloured, iridescent sheen to indicate Chaos. The other two generals, Draco knew, had been given their own compasses; only Hermione Granger’s hand, and Harry Potter’s hand, would hold a compass that was orange-red and flickered in its reflections like fire, pointing always to the direction of the largest active contingent of Dragon Army.
Der Drachengeneral, Draco Malfoy, betrachtete zwei Kompasse, die er in beiden Händen hielt. Der eine Kompass hatte die Farbe der Sonne, der andere einen mehrfarbigen, schillernden Glanz, der Chaos anzeigen sollte. Die anderen beiden Generäle, das wusste Draco, hatten ihre eigenen Kompasse bekommen; allerdings hielten Hermine Grangers und Harry Potters Hand einen Kompass, der orange-rot war und in seinen Reflexionen wie Feuer flackerte und immer in die Richtung des größten aktiven Kontingents der Drachenarmee zeigte.

% Without those compasses they might have searched for days and never found each other, which was a territorial hazard of fighting in the upper levels of Hogwarts.
Ohne diese Kompasse hätten sie vielleicht tagelang gesucht und sich nie gefunden, was eine Gefahr bei den Kämpfen in den oberen Etagen von Hogwarts darstellte.

% Draco had a bad feeling about what would happen when Dragon Army found the Chaos Legion. Harry Potter had changed since Bellatrix Black had escaped; the Heir of Slytherin had begun to seem truly Lordly now (and how had Professor Quirrell known that would happen?) Draco would have felt a lot better with Hermione Granger standing alongside him with her twenty-three Sunshine Soldiers in tow, but no, the Sunshine General was being stupidly proud and refusing to accept aid against General Potter. She wanted to take down Potter herself, she’d told him.
Draco fürchtete den Moment, in dem die Drachenarmee die Chaoslegion finden würde. Harry Potter hatte sich verändert, seit Bellatrix Black geflohen war; der Erbe von Slytherin wirkte jetzt wirklich wie ein Anführer (und woher hatte Professor Quirrell gewusst, dass das passieren würde?) Draco hätte sich viel besser gefühlt, wenn Hermine Granger mit ihren dreiundzwanzig Sonnenschein-Soldaten im Schlepptau an seiner Seite gestanden hätte, aber nein, die Sonnenschein-Generalin war dumm und stolz und weigerte sich, Hilfe gegen General Potter anzunehmen. Sie wollte Potter selbst zu Fall bringen, hatte sie ihm gesagt.

% The Noble and Most Ancient House of Malfoy had maintained their influence over Britain for centuries by understanding that you couldn’t always be \emph{the} most powerful. Sometimes another Lord was just stronger, and you had to settle for \emph{merely} being his foremost lieutenant. You could build up \emph{quite} a position of wealth and power over a dozen generations of being second in command. You just had to be careful, each time, not to let your House be dragged down with the fall of the Lord you served. That was the Malfoy tradition which centuries of experience had honed…
Das Edle und Uralte Haus Malfoy hatte seinen Einfluss über Jahrhunderte hinweg aufrechterhalten, weil es verstanden hatte, dass man nicht immer der Mächtigste sein konnte. Manchmal war ein anderer Fürst einfach stärker, und man musste sich damit begnügen, sein oberster Leutnant zu sein. Man konnte sich, über ein Dutzend Generationen als rechte Hand, auf diese Weise eine Position von \emph{immensem} Reichtum und Macht aufbauen. Man musste nur jedes Mal aufpassen, dass das eigene Haus nicht mit dem Fall des Herrn, dem man diente, mit in den Abgrund gezogen wurde. Das war die Malfoy-Tradition, die sie in Jahrhunderten an Erfahrung perfektioniert hatten.

% And so Father had thoroughly explained to Draco that if he ran into someone who was obviously stronger than him, Draco was \emph{not} to resent this and \emph{not} to deny it and \emph{not} to throw a tantrum that could sabotage his potential position, but Draco \emph{was} to make sure that his place in the next generation’s power structure wasn’t any lower than second.
Und so hatte Vater Draco gründlich erklärt, dass, wenn er auf jemanden traf, der offensichtlich stärker war als er, Draco ihm das \emph{nicht} übel nehmen und es \emph{nicht} leugnen und \emph{keinen} Wutanfall bekommen sollte, der seine potenzielle Position sabotieren könnte, sondern Draco sollte dafür sorgen, dass sein Platz in der Machtstruktur der nächsten Generation \emph{nicht} niedriger als der zweite war.

% Granger, apparently, had never had this lecture from her own parents, and was still in denial about the obvious fact that Harry Potter was becoming stronger than her.
Granger hatte diese Belehrung offenbar nie von ihren eigenen Eltern erhalten und leugnete immer noch die offensichtliche Tatsache, dass Harry Potter stärker wurde als sie.

% So Draco had secretly met with Captain Goldstein and Captain Bones and Captain Macmillan and they’d agreed to all do their best to make sure that Dragon and Sunshine didn’t engage each other before they engaged the larger threat of Chaos.
Also hatte sich Draco heimlich mit Captain Goldstein und Captain Bones und Captain Macmillan getroffen und sie waren übereingekommen, alle ihr Bestes zu tun, um sicherzustellen, dass die Drachen und Sonnenschein sich nicht gegenseitig angreifen würden, bevor sie die größere Bedrohung durch Chaos nicht gelöst hätten.

% It wasn’t \emph{really} violating the agreement against traitors, you weren’t soliciting traitors if you honestly meant to \emph{help} the other army.
Es war nicht \emph{wirklich} ein Verstoß gegen die Vereinbarung gegen Verräter, denn es konnte sich ja wohl kaum um Verrat handeln, wenn man der anderen Armee ehrlich \emph{helfen} wollte.

% A high ringing tone belled through the corridors to signal the start of the battle, and a moment later Draco shouted “\emph{Go!}” and the Dragons started running. It would tire his soldiers, it would cost them something even after they stopped and caught their breath, but they \emph{had} to put Chaos directly between themselves and the Sunshine Regiment.
Ein hohes Läuten schallte durch die Korridore, um den Beginn der Schlacht zu signalisieren, und einen Moment später rief Draco „\emph{Los!}“ und die Drachen begannen zu rennen. Es würde seine Soldaten ermüden, es würde sie etwas kosten, auch nachdem sie angehalten und Luft geholt hatten, aber sie \emph{mussten} Chaos direkt zwischen sich und das Sonnenschein-Regiment bringen.

\later

% Harry and Neville walked at a leisurely pace through the corridors, Harry watching the yellow-golden compass that pointed toward the location of the Sunshine Regiment, and Neville keeping a lookout just in case they ran into someone else.
Harry und Neville gingen in gemächlichem Tempo durch die Korridore, Harry beobachtete den gelb-goldenen Kompass, der den Standort des Sonnenschein-Regiments anzeigte, und Neville hielt Ausschau, nur für den Fall, dass sie jemandem begegneten.

% Their footsteps sounded a bit thumpy, if you listened closely.
Ihre Schritte klangen ein wenig lauter, wenn man genau hinhörte.

% “So,” the Chaotic Lieutenant said after a while. “That’s why you had us practise duelling with all that weight strapped on?”
„Also,“ sagte der chaotische Leutnant nach einer Weile. „Deshalb hast du uns das Duellieren mit all dem angeschnallten Gewicht üben lassen?“

% Harry nodded, keeping his eyes on the compass that led to Sunshine; if the apparent direction started to change quickly then they were getting close.
Harry nickte und behielt den Kompass im Auge, der zu Sonnenschein führte; wenn sich die scheinbare Richtung schnell zu ändern begann, waren sie nahe dran.

% “I didn’t want to say anything in front of the others, but a couple of weeks isn’t a lot of time to put on extra muscle,” said Neville. “And the balance is different, and I think this weighs \emph{more} actually, and doesn’t this count as Transfiguring a Muggle artefact?”
„Ich wollte nichts vor den anderen sagen, aber ein paar Wochen sind nicht viel Zeit, um zusätzliche Muskeln zuzulegen,“ sagte Neville. „Und das Gewicht ist anders verteilt, und ich glaube, das wiegt eigentlich mehr, und zählt das nicht als Verwandlung eines Muggelartefakts?“

% “Nope,” Harry said. “I checked that in advance. You can see it in Hogwarts statues, so some wizards \emph{used} to wear it, even if they were just being fashionable for the Dark Ages.” And since nobody would ever try this if they \emph{weren’t} fighting first-year students using weak spells like the Sleep Hex, it didn’t count as giving away good ideas, either.
„Nö,“ sagte Harry. „Das habe ich im Vorfeld überprüft. Man kann sie an den Statuen von Hogwarts sehen, also \emph{haben} einige Zauberer sie getragen, auch wenn es nur eine Modeerscheinung aus dem Mittelalter war.“ Und da niemand so etwas jemals ausprobieren würde, wenn er \emph{nicht} mit schwachen Zaubern wie dem Schlafzauber gegen Erstklässler kämpfte, zählte es auch nicht als das Preisgeben von guten Ideen.

% They came to a Y-intersection, an annoying one; neither corridor bent in quite the right way to take them on a direct intercept course toward where Sunshine would go as they followed the Chaos Legion following Dragon Army. So Harry chose what seemed like the better of the two options, and Neville followed.
Sie kamen an eine Kreuzung, von der zwei Korridore abbogen. Lästigerweise bog keiner der beiden Korridore in die richtige Richtung, um sie auf einem direkten Abfangkurs dorthin zu bringen, wo Sonnenschein hingehen würde, wenn sie der Chaoslegion folgen würden, die der Drachenarmee folgte. Also wählte Harry die scheinbar bessere der beiden Möglichkeiten, und Neville folgte ihm.

% “We’d better try a quick Silencing Charm on this stuff when we get close,” Neville said. “It’s kind of noisy, they might figure it out.”
„Wir sollten einen Schalldämpfungszauber auf das Zeug anwenden, wenn wir nah dran sind,“ sagte Neville. „Es ist ziemlich laut, sie könnten uns bemerken.“

% Harry nodded, and then said “Good idea” in case Neville hadn’t been looking at him.
Harry nickte und sagte dann: „Gute Idee,“ falls Neville ihn nicht angeschaut hatte.

% They trudged on through the stone-floored corridor of the upper reach of Hogwarts, lit by windows of plain glass or stained glass, now and then passing statues of witches and dragons and even the occasional wizard-knight in plate armour or chain mail.
Sie stapften weiter durch den steingepflasterten Korridor des oberen Bereichs von Hogwarts, der von Fenstern aus einfachem Glas oder Buntglas erhellt wurde, ab und zu vorbei an Statuen von Hexen und Drachen und sogar dem einen oder anderen Zauberer-Ritter in Plattenrüstung oder Kettenhemd.

\later

% The Sunshine Soldiers were striding through a long, wide corridor with their wands out and pointed. They couldn’t use the Prismatic Shield while they were manœuvring, but Parvati Patil and Jenny Rustad were currently maintaining \emph{Contegos} around the officer group, who would be the first targets of any ambush.
Die Sonnenschein-Soldaten schritten mit gezückten Zauberstäben durch einen langen, breiten Korridor. Sie konnten den Prismatischen Schild nicht benutzen, während sie manövrierten, aber Parvati Patil und Jenny Rustad hielten gerade \emph{Contego}-Schilde um die Offiziersgruppe aufrecht, die die ersten Ziele eines Hinterhalts sein würden.

% Their tactic for the next battle, she and her officers had decided, would be to mix directly in with the enemy soldiers as fast as possible—after having practised among \emph{themselves} how to support one another, avoid hitting each other, and get into positions where enemy soldiers would hesitate to fire. They’d only managed four hours practice, but she thought her troops would already be better at that kind of mixed-in fighting than soldiers who hadn’t practised at all. It seemed like the sort of tactic Chaos would use, but they hadn’t actually used it yet.
Ihre Taktik für das nächste Gefecht, so hatten sie und ihre Offiziere beschlossen, würde darin bestehen, sich so schnell wie möglich direkt unter die feindlichen Soldaten zu mischen—nachdem sie \emph{miteinander} geübt hatten, wie sie sich gegenseitig unterstützen, vermeiden konnten sich gegenseitig zu treffen und in Positionen zu gelangen, in denen die feindlichen Soldaten zögern würden zu schießen. Sie hatten erst vier Stunden Training hinter sich, aber sie dachte, dass ihre Truppen bereits besser in dieser Art von gemischtem Kampf sein würden als Soldaten, die überhaupt nicht geübt hatten. Es schien die Art von Taktik zu sein, die Chaos benutzen würde, aber sie hatten sie bisher noch nicht benutzt.

% It was a good strategy, she believed. And yet still, no matter how much she’d lectured her soldiers, they’d persisted in whispering fearful rumours about what Harry and Neville were learning to do. Finally she’d gone off and talked with Captain Goldstein, who understood things like Troop Morale, and Anthony had suggested—
Es war eine gute Strategie, glaubte sie. Und trotzdem, egal wie sehr sie ihre Soldaten belehrte, flüsterten sie weiterhin ängstliche Gerüchte über das, was Harry und Neville zu tun lernten. Schließlich war sie losgezogen und hatte mit Captain Goldstein gesprochen, der sich mit Dingen wie Truppenmoral auskannte, und Anthony hatte vorgeschlagen—

% “That’s weird,” Captain Macmillan spoke up suddenly, frowning at the fiery and iridescent compasses he held in either hand. (Ernie was, as Harry would have termed it, “good at spatial visualization”, and so had been designated to hold both compasses and try to figure out what their enemies were doing.) “I think…Dragon’s not moving fast any more…I think they got on the other side of Chaos from us first…and it looks like Chaos is moving to attack them instead of trying to manœuvre out from in between?”
„Das ist seltsam,“ meldete sich Captain Macmillan plötzlich zu Wort und betrachtete stirnrunzelnd die feurigen und schillernden Kompasse, die er in beiden Händen hielt. (Ernie war, wie Harry es genannt hätte, „gut in räumlicher Visualisierung,“ und so war er dazu ausersehen worden, beide Kompasse zu halten und zu versuchen, herauszufinden, was ihre Feinde taten.) „Ich glaube…die Drachen bewegen sich nicht mehr so schnell… Ich glaube, sie sind zuerst auf die andere Seite von Chaos gelangt… und es sieht so aus, als ob Chaos sich bewegt, um sie anzugreifen, anstatt zu versuchen, sich aus der Zwickmühle heraus zu manövrieren?“

% Hermione frowned, trying to understand, and she saw similar frowns on the faces of Anthony and Ron. If Chaos and Dragon attacked each other straight out, and spent all their forces fighting each other, that was practically conceding the battle to Sunshine…
Hermine runzelte die Stirn und versuchte zu verstehen, und sie sah ein ähnliches Stirnrunzeln in den Gesichtern von Anthony und Ron. Wenn Chaos und Drachen direkt aufeinander losgingen und all ihre Kräfte gegeneinander einsetzten, bedeutete das praktisch, Sonnenschein den Kampf zu überlassen…

% “Potter thinks we’re allied so he’s attacking Malfoy now, before Dragon can link up with us,” said Blaise Zabini from the common ranks of soldiers. “Or Potter just thinks he can beat both armies in a row, if he attacks them separately.” The Slytherin boy gave a condescending sigh. “Are you going to promote me back to officer now? You lot are hopeless without me, you know.”
„Potter denkt, dass wir verbündet sind, also greift er Malfoy jetzt an, bevor die Drachen sich mit uns verbünden können,“ sagte Blaise Zabini aus den Reihen der gemeinen Soldaten. „Oder Potter denkt einfach, dass er beide Armeen nacheinander schlagen kann, wenn er sie getrennt angreift.“ Der Slytherin-Junge stieß einen herablassenden Seufzer aus. „Werdet ihr mich jetzt wieder zum Offizier befördern? Ohne mich seid ihr aufgeschmissen, wisst ihr.“

% They all ignored the talking noises coming from Zabini’s mouth.
Alle ignorierten das Gerede, das aus Zabinis Mund kam.

% “We still moving in the right direction?” said Anthony.
„Bewegen wir uns immer noch in die richtige Richtung?“, fragte Anthony.

% “Yeah,” said Ernie.
„Ja,“ sagte Ernie.

% “We getting close to them?” said Ron.
„Nähern wir uns ihnen?“, fragte Ron.

% “Not yet—”
„Noch nicht—“

% That was when the huge black-wooden doors at the end of the corridor flew open and crashed into the wall, revealing two figures almost completely enveloped in grey cloaks, grey cloth stretched over the faces beneath the grey hoods, one of those figures already raising a wand and pointing it directly at her.
Das war der Moment, in dem die riesigen schwarzen Holztüren am Ende des Korridors aufflogen und gegen die Wand krachten und zwei Gestalten enthüllten, die fast vollständig in graue Umhänge gehüllt waren, grauer Stoff, der über die Gesichter unter den grauen Kapuzen gespannt war, und eine dieser Gestalten hob bereits einen Zauberstab und richtete ihn direkt auf sie.

% And then the face of the game changed drastically, as Harry’s voice, high and strained with the effort, screamed the word:
Und dann änderte sich alles, als Harrys Stimme, hoch und vom Marsch angestrengt, das Wort schrie:

% “\emph{Stupefy!}”
„\emph{Stupor!}“

% The duelling-grade stunner blasted toward her, she was so shocked that she didn’t start to move until almost too late, as the red jet of light \emph{smashed} right through the \emph{Contego} shield to their front and she just barely dodged, there was a tingle on her arm as the red light went past her, and she saw out of the corner of her eye Susan getting hit and blown off her feet into Ron—
Der Duellier-Betäubungszauber raste auf sie zu, sie war so geschockt, dass sie sich erst bewegte, als es schon fast zu spät war, denn der rote Lichtstrahl \emph{durchschlug} den \emph{Contego}-Schild an ihrer Vorderseite und sie konnte gerade noch ausweichen, es kribbelte an ihrem Arm, als das rote Licht an ihr vorbeiflog, und aus dem Augenwinkel sah sie, wie Susan getroffen und gegen Ron geschleudert wurde—

% “\emph{Somnium!}” bellowed Anthony’s voice, followed a moment later by a dozen voices crying “\emph{Somnium!}”
„\emph{Somnium!}“ brüllte Anthonys Stimme, einen Moment später gefolgt von einem Dutzend Stimmen, die ebenfalls „\emph{Somnium!}“ riefen.

% Hermione frantically pushed herself to her feet, and as she rose, she saw the two figures in the grey cloaks just standing there.
Hermine sprang schnell auf, und als sie sich erhob, sah sie die beiden Gestalten in den grauen Umhängen einfach nur dastehen…

% You couldn’t \emph{see} Sleep Hexes, the spell was too weak—
Man konnte den Schlafzauber kaum \emph{sehen}, er war zu schwach—

% But there was no way they all could’ve \emph{missed}.
Aber auf keinen Fall konnten sie \emph{alle} ihr Ziel verfehlt haben.

% “\emph{Stupefy!}” shrieked the voice of Neville Longbottom, and another red jet shot at her, she fell in an undignified heap as she desperately twisted out of the way, and when she scrambled up, panting, she saw that this time the stun bolt had hit Ron where he’d been rising from the ground.
„\emph{Stupor!}“, kreischte die Stimme von Neville Longbottom, und ein weiterer roter Strahl schoss auf sie zu, sie fiel erneut zu Boden, als sie sich verzweifelt aus dem Weg drehte, und als sie keuchend aufstand, sah sie, dass der Betäubungsblitz diesmal Ron erwischt hatte, der gerade aufstehen wollte.

% “Hello there, Sunshine,” said Harry’s voice from beneath his hood.
„Hallo, Sonnenschein,“ sagte Harrys Stimme unter seiner Kapuze.

% “We’re the Grey Knights of Chaos,” said Neville’s voice.
„Wir sind die Grauen Ritter des Chaos,“ sagte Nevilles Stimme.

% “We’ll be your opponents for this battle,” said Harry’s voice, “while Chaos’s \emph{other} army slaughters the Dragons.”
„Wir werden in dieser Schlacht eure Gegner sein,“ sagte Harrys Stimme, „während die \emph{andere} Armee des Chaos die Drachen abschlachtet.“

% “And by the way,” said Neville’s voice, “we’re invincible.”
„Und übrigens,“ sagte Nevilles Stimme, „wir sind unbesiegbar.“

\later

% The two boys in their grey cloaks and robes, grey cloth over their faces, stood facing Sunshine’s entire army, seemingly undaunted by a dozen Sleep Hexes.
Die beiden Jungen in ihren grauen Umhängen und Roben, graues Tuch über den Gesichtern, standen Sonnenscheins gesamter Armee gegenüber, scheinbar unbeeindruckt von einem Dutzend Schlafzaubern.

% Daphne heard a soft sigh from beside her, and when her head turned she saw that Hannah’s lips were parted, and the Hufflepuff girl’s eyes were huge, and she was staring at—
Daphne hörte ein leises Seufzen neben sich, und als sie den Kopf drehte, sah sie, dass Hannahs Lippen geöffnet waren und die Augen des Hufflepuff-Mädchens riesig waren und starr auf etwas oder jemanden gerichtet waren.

% It would have been hard to describe the jumble of thoughts that flashed through Daphne’s mind as she realized that Hannah was staring at Neville rather than Harry, which in turn seemed to trigger some part of her into noticing that in point of fact Neville \emph{had} been getting pretty interesting lately as boys went, in fact right now the Last Scion of Longbottom was seeming downright \emph{cool}, and something woke up inside her and her own lips parted and everything the Lady her Mother had ever instructed her about demure demeanour and flattery and scented shampoo blew straight out of her mind so hard it should have fluffed her hair about her ears, because she’d watched Hermione and Harry and she knew how she wanted \emph{her} own courtship to go—
Es wäre schwer gewesen, das Wirrwarr an Gedanken zu beschreiben, das Daphne durch den Kopf schoss, als sie bemerkte, dass Hannah Neville und nicht Harry anstarrte, was wiederum einen Teil von ihr dazu zu bringen schien, zu bemerken, dass Neville in letzter Zeit, was Jungs anging, ziemlich \emph{interessant} geworden war, in der Tat wirkte der letzte Spross der Longbottoms im Moment geradezu \emph{cool}, und irgendetwas erwachte in ihr, und ihre eigenen Lippen öffneten sich, und alles, was ihre Mutter ihr jemals über sittsames Benehmen und Schmeicheleien und duftendes Shampoo beigebracht hatte, flog ihr so schnell aus dem Kopf, dass die Haare neben ihren Ohren eigentlich weggepustet werden müssten; denn sie hatte Hermine und Harry beobachtet und wusste, wie sie ihre \emph{eigene} Romanze angehen wollte.

% Her Lady Mother had also recently instructed her on a few spells it might be embarrassing not to know if you belonged to the Noble and Most Ancient House of Greengrass.
Außerdem hatte ihre Frau Mutter sie kürzlich in ein paar Zaubersprüchen unterwiesen, die nicht zu kennen peinlich sein konnte, wenn man dem Edlen und Uralten Geschlecht Greengrass angehörte.

% Daphne’s wand swung to point to her left, and she shouted “\emph{Tonare!}”
Daphnes Zauberstab schwang nach links und sie rief „\emph{Tonare!}“

% The wand went over her head, and she spoke the incantation “\emph{Ravum Calvaria!}”
Der Stab fuhr über ihren Kopf, und sie sprach die Beschwörungsformel „\emph{RavumCalvaria!}“

% And finally she grasped her wand in both hands and shrieked, “\emph{Lucis Gladius!}”
Schließlich nahm sie ihren Zauberstab in beide Hände und schrie: „\emph{Lucis} \emph{Gladius}!“

% The huge magical drain almost sent her to her knees, but she bore it, and when the blazing shape had fully formed and stabilized the drain was a little less.
Die gewaltige magische Erschöpfung zwang sie fast in die Knie, aber sie ertrug sie, und als sich die flammende Gestalt vollständig gebildet und stabilisiert hatte, war der Strom der Magie wieder erträglich.

% Still, she had a feeling she’d better not try to fight with this for long.
Trotzdem hatte sie das Gefühl, dass sie besser nicht lange versuchen sollte, damit zu kämpfen.

% That everyone was staring at her went \emph{quite} without saying, and she \emph{should} have leaped forward to confront Neville with her hair billowing around her, but it was all she could do to walk forward steadily to level her Most Ancient Blade at Neville Longbottom. That everyone moved aside and made way for her also went without saying.
Dass alle sie \emph{anstarrten}, verstand sich von selbst, und sie \emph{hätte} nach vorne springen sollen, um Neville mit wehendem Haar zu konfrontieren, aber alles was sie tun konnte war, stetig vorwärts zu gehen und ihre Uralte Klinge auf Neville Longbottom zu richten. Dass alle zur Seite gingen und ihr Platz machten, verstand sich ebenfalls von selbst.

% “\emph{I hight Daphne, of the Noble and Most Ancient House of Greengrass!}” she cried. “\emph{Greengrass of Sunshine!}” The duelling forms had gone completely out of her mind, she’d seen enough plays to remember death challenges and blood challenges but she couldn’t remember at all what was appropriate for this, so she just pointed the incandescent sword toward the object of her crush and yelled, “\emph{Let’s see what you got, Nevvy!}”
„\emph{Ich bin Daphne, aus dem Edlen und Uralten Geschlecht Greengrass!}“, rief sie. „\emph{Greengrass von Sonnenschein!}“ Die Duellformulierungen waren ihr völlig entfallen, sie hatte genug Theaterstücke gesehen, um sich an Herausforderungen zu einem Duell auf Leben und Tod oder für Blutrache zu erinnern, aber sie konnte sich überhaupt nicht daran erinnern, was hier angemessen war, also richtete sie einfach das glühende Schwert auf das Objekt ihrer Begierde und rief: „\emph{Zeig, was du drauf hast Nevy!}“

% Once again Harry’s voice shrieked “\emph{Stupefy!}”, and later on, when she was remembering this, she could never quite believe she’d managed to do it, but she slashed out with her blade of light like it was a Beater’s bat, and \emph{hit the stun bolt back at Harry} who just barely managed to twist out of the way.
Wieder kreischte Harrys Stimme „\emph{Stupor!}“, und später, als sie sich daran erinnerte, konnte sie nicht so recht glauben, dass sie es geschafft hatte, aber sie holte mit ihrer Lichtklinge aus, als wäre es der Schläger eines Treibers, und schlug den roten Lichtblitz zurück auf Harry, der es gerade noch schaffte, sich aus dem Weg zu drehen.

% “\emph{Tonare!}” shouted Neville, of the Noble and Most Ancient House of Longbottom. “\emph{Ravum Calvaria, Lucis Gladius!}”
„\emph{Tonare!}“, rief Neville, aus dem Edlen und Uralten Geschlecht Longbottom. „\emph{Ravum Calvaria, Lucis Gladius!}“

\later

% For a few seconds, no-one did anything but stare at Neville and Daphne as they started whacking at each other. They were both moving slowly, and Hermione guessed that the spell was taking a lot of strength out of them. It wasn’t very impressive by comparison, if you were a Muggle-born and you’d watched certain films.
Ein paar Sekunden lang tat niemand etwas anderes, als Neville und Daphne anzustarren, während sie anfingen, aufeinander einzuschlagen. Sie bewegten sich beide langsam, und Hermine vermutete, dass der Zauber viel Kraft aus ihnen herausholte. Es war nicht sehr beeindruckend im Vergleich dazu, was sie als Muggelstämmige in bestimmten Filmen gesehen hatte.

% But you still had to give them extra credit for using lightsabers at all.
Aber man musste ihnen trotzdem zugutehalten, dass sie überhaupt Lichtschwerter benutzten.

% “Point of order,” said Harry’s voice. “I know the Defence Professor is watching, but I still have to ask, does anyone know whether they’ll slice each other in half if they actually hit—”
„Kurze Auszeit,“ sagte Harrys Stimme. „Ich weiß, dass der Verteidigungsprofessor zusieht, aber ich muss trotzdem fragen: Weiß jemand, ob sie sich gegenseitig in Stücke schneiden, wenn sie tatsächlich treffen—“

% “No,” Hermione said absently. This had been in one of her history books, though she’d had no idea the magical duelling sword looked like \emph{that}. “They cast it so it’ll only stun if it touches.”
„Nein,“ sagte Hermine abwesend. Das hatte in einem ihrer Geschichtsbücher gestanden, obwohl sie keine Ahnung gehabt hatte, dass das magische Duellschwert \emph{so} aussah. „Sie betäuben nur, wenn sie treffen.“

% “You \emph{know} that spell?”
„Du \emph{kennst} diesen Zauber?“

% “Oh, no, it’s the Charm of the Most Ancient Blade, it’s only legal for Noble and Most Ancient Houses to use—”
„Oh, nein, das ist der Zauber der Uralten Klinge, den nur Edle und Uralte Häuser benutzen dürfen—“

% Hermione stopped talking and looked at Harry, or Harry’s grey hood rather.
Hermine hörte auf zu sprechen und sah Harry an, oder vielmehr Harrys graue Kapuze.

% “Well,” said Harry’s voice, “I guess I could take down the rest of the Sunshine Regiment by myself, then.” She couldn’t see his face, but his voice sounded like he was smiling.
„Nun,“ sagte Harrys Stimme, „ich schätze, dann kann ich den Rest des Sonnenschein-Regiments auch allein erledigen.“ Sie konnte sein Gesicht nicht sehen, aber seine Stimme klang, als würde er lächeln.

% “You dodged when Daphne hit your own spell back at you,” Hermione said. “So whatever you did, you’re \emph{not} invincible. A \emph{Stupefy} can still get you.”
„Du bist ausgewichen, als Daphne deinen eigenen Zauber zu dir zurückgeschlagen hat,“ sagte Hermine. „Was immer du also getan hast, du bist \emph{nicht} unbesiegbar. Ein \emph{Stupor} kann dich immer noch erwischen.“

% “Interesting theory,” said Harry’s voice from beneath the hood. “Got anyone in your army who can test it?”
„Interessante Theorie,“ sagte Harrys Stimme von unter der Kapuze. „Hast du jemanden in deiner Armee, der sie testen kann?“

% “I read about the Stunning Hex once,” said Hermione. “A few months ago. I wonder if I can remember the instructions right?” Her wand came up to point at Harry.
„Ich habe einmal etwas über den Betäubungszauber gelesen,“ sagte Hermine. „Vor ein paar Monaten. Ich frage mich, ob ich mich noch richtig an die Anleitung erinnern kann.“ Ihr Zauberstab hob sich und richtete sich auf Harry.

% There was a slight pause, as nearby a boy and a girl breathing in audible gasps slowly whacked at each other with lightsabers.
Es gab eine kleine Pause, als in der Nähe ein Junge und ein Mädchen mit hörbarem Schnaufen langsam mit Lichtschwertern aufeinander einschlugen.

% “Of course,” Harry said, levelling his own wand on her, “\emph{I} can just use Somnium on you. That’ll take a lot less effort.”
„Natürlich,“ sagte Harry und richtete seinen eigenen Zauberstab auf sie, „\emph{ich} kann einfach Somnium gegen dich einsetzen. Das wird viel weniger anstrengend werden.“

% New \emph{Contego} shields sprung into existence in front of her, cast by Jenny and Parvati, even as Harry spoke.
Neue \emph{Contego}-Schilde entstanden vor ihr, gewirkt von Jenny und Parvati, noch während Harry sprach.

% The tip of Hermione’s own wand began making small motions in the air, a diamond within a circle, a diamond within a circle, rehearsing the gesture to match exactly what she remembered seeing in the book. It would be a difficult feat even for her, but she \emph{had} to cast the spell right on the first try, she couldn’t afford any failed castings that would sap her energy.
Die Spitze von Hermines eigenem Zauberstab begann, kleine Bewegungen in der Luft zu machen, eine Raute in einem Kreis, eine Raute in einem Kreis, wobei sie die Geste so einstudierte, dass sie genau dem entsprach, was sie in dem Buch gesehen hatte. Es würde selbst für sie ein schwieriges Kunststück sein, aber sie \emph{musste} den Zauber beim ersten Versuch richtig ausführen, sie konnte sich keine Fehlversuche leisten, die ihre Energie aufzehren würden.

% “You know,” said Hermione Granger, “I understand that it’s not really your fault, but I’m getting tired of hearing people talk about the Boy-Who-Lived like you’re—like you’re some kind of \emph{god} or something.”
„Weißt du,“ sagte Hermine Granger, „ich verstehe, dass es nicht wirklich deine Schuld ist, aber ich habe es langsam satt, dass die Leute über den Jungen, der lebte reden, als wärst du—als wärst du eine Art \emph{Gott} oder so.“

% “Same here, I must say,” said Harry Potter. “It’s sad how people keep underestimating me.”
„Ich muss sagen, ich auch,“ sagte Harry Potter. „Es ist traurig, wie die Leute mich immer wieder unterschätzen.“

% Her wand kept rehearsing the diamond within the circle, over and over. Harry would be recharging his own strength, she knew, even as she practised as much as she could before her attack. “I’m starting to think you need taking down a peg, General Chaos.”
Ihr Zauberstab probte immer wieder den Diamanten innerhalb des Kreises, wieder und wieder. Harry würde seine eigenen Kräfte wieder aufladen, das wusste sie, auch wenn sie vor ihrem Angriff so viel wie möglich übte. „Ich glaube langsam, du brauchst einen Dämpfer, General Chaos.“

% “You could be right,” Harry said equably. His feet began to shuffle through what she recognized as a duellist’s dance. “Unfortunately there’s nothing left that can defeat me now except another Harry Potter.”
„Da könntest du recht haben,“ sagte Harry gleichmütig. Seine Füße begannen durch das zu schlurfen, was sie als Tanz eines Duellanten erkannte. „Leider gibt es jetzt nichts mehr, was mich besiegen kann, außer einem anderen Harry Potter.“

% “Let me be specific, Mr~Potter. \emph{I’m} taking you down a peg.”
„Lass es mich präziser ausdrücken, Mr~Potter. \emph{Ich} bringe dich auf den Boden der Tatsachen zurück.“

% “You and what other army?”
„Du und welche andere Armee?“

% “You think you’re pretty cool, don’t you,” said Hermione.
„Du hältst dich für ziemlich cool, oder?“, sagte Hermine.

% “Why, yes,” said Harry. “Yes, I do. Some might call that arrogant, but am I supposed to be the last person in Hogwarts to notice how awesome I am?”
„Na klar,“ sagte Harry. „Manche mögen das arrogant nennen, aber soll ich die letzte Person in Hogwarts sein, die merkt, wie toll ich bin?“

% Hermione raised her left hand into the air, and made a fist.
Hermine hob ihre linke Hand in die Luft und machte eine Faust.

% It was a signal. Eight designated soldiers in her army would be pointing their wands at her, and quietly casting \emph{Wingardium Leviosa}.
Es war ein Signal. Acht designierte Soldaten aus ihrer Armee würden ihre Zauberstäbe auf sie richten und leise \emph{WingardiumLeviosa} wirken.

% They’d practised \emph{this}, too, once Hermione had given up on lecturing her soldiers, and at Anthony’s suggestion, tried giving them a Sunshine General who \emph{looked} like she could defeat invincible enemies.
Auch \emph{das} hatten sie geübt, nachdem Hermine es aufgegeben hatte, ihre Soldaten zu belehren, und auf Anthonys Vorschlag hin versucht hatte, ihnen einen Sonnenschein-General zu geben, der so \emph{aussah}, als könne er unbesiegbare Gegner besiegen.

% “You pretend you’re Superman,” said Hermione. She raised her left fist higher in the air, and the eight soldiers supporting her Hovered her off the ground. “\emph{Well here’s Super Hermione!}” Her hand pushed forward, and as she shot rapidly through the air toward Harry, regretting only that she couldn’t see the look on his face, her wand made a diamond within a circle and she summoned up all the magic she could, it felt like she imagined touching a live wire would feel as the too-powerful spell poured through her when her voice screamed “\emph{Stupefy!}”
„Du tust so, als wärst du Superman,“ sagte Hermine. Sie hob ihre linke Faust hoch in die Luft, und die acht Soldaten, die sie unterstützten, ließen sie vom Boden hochschweben. „\emph{Nun, hier ist Super-Hermine!}“ Ihre Hand schob sich nach vorne, und während sie schnell durch die Luft auf Harry zuschoss und nur bedauerte, dass sie seinen Gesichtsausdruck nicht sehen konnte, formte ihr Zauberstab eine Raute in einem Kreis, und sie beschwor all ihre Magie herauf. Es kam ihr vor als legte sie ihre Hand auf einen stromdurchflossenen Draht, als der zu mächtige Zauber durch sie hindurchfloss, während die das Wort „\emph{Stupor!}“ rief.

% The red bolt burst from her wand, perfectly formed.
Der rote Blitz schoss aus ihrem Zauberstab, perfekt geformt.

% Harry dodged it.
Harry wich ihm aus.

% And then, because they hadn’t practised doing this part inside of hallways, she crashed into a wall.
Und dann, weil sie diesen Teil nicht innerhalb von engen Korridoren geübt hatten, krachte sie gegen eine Wand.

\later

% “\emph{Somnium!}” shrieked Draco, and then after only a few seconds to recharge, “\shout{Somnium, curse you!}”
„\emph{Somnium!}“ , kreischte Draco, und dann, nach zu wenigen Sekunden, um sich wieder aufzuladen, „\shout{Somnium, verflucht nochmal!}“

% He \emph{knew} he was hitting Theodore, the other boy wasn’t even trying to dodge, but the scion of Nott only grinned as evilly as his father and levelled his wand—
Er \emph{wusste}, dass er Theodore traf, der andere Junge versuchte nicht einmal, auszuweichen, aber der Spross von Nott grinste nur so hämisch wie sein Vater und richtete seinen Zauberstab auf ihn—

% Draco managed to leap aside just as Theodore said “\emph{Somnium!}” but Draco was getting winded, he couldn’t keep this up, Theodore wasn’t bothering to dodge at all while Draco had to keep moving, this was \emph{crazy}.
Draco schaffte es gerade noch, zur Seite zu springen, als Theodores Zauber durch die Luft zischte. Aber Dracos Kräfte schwanden, so konnte er nicht weitermachen, Theodore machte sich gar nicht erst die Mühe, auszuweichen, während Draco sich ununterborchen bewegen musste; Das war \emph{verrückt}.

% He had enough strength now to fire again, but—
Er hatte jetzt genug Kraft, um wieder zu feuern, aber—

% \emph{Stupidity is doing the same thing and expecting a different result,} Harry had said, this was \emph{Harry’s} work somehow, it couldn’t be a Muggle artefact any more but Draco couldn’t figure out what it \emph{could} be, and he should be thinking of hypotheses and ways to test them but he was too busy frantically dodging as Theodore laughed and shot another Sleep Hex at him, Draco felt a little numbness in his side that time as he twisted, that had been a very very near miss and finally Draco couldn’t take it any more, he didn’t bother working out what theory he was testing or why as he just—
\emph{Dummheit ist, das Gleiche zu tun und ein anderes Ergebnis zu erwarten}, hatte Harry gesagt, und das hier war irgendwie \emph{Harrys} Werk, es konnte kein Muggelartefakt mehr sein, aber Draco konnte sich nicht zusammenreimen, was es sein könnte, und er sollte sich Hypothesen ausdenken und Wege, diese zu testen, aber er war zu sehr damit beschäftigt, verzweifelt auszuweichen, während Theodore lachte und einen weiteren Schlafzauber auf ihn schoss, Diesmal spürte Draco ein leichtes Taubheitsgefühl am linken Arm, während er sich wegdrehte, das war ein sehr, sehr knapper Fehlschuss gewesen und schließlich konnte Draco es nicht mehr ertragen, er machte sich nicht die Mühe, herauszufinden, welche Theorie er testete oder warum, als er einfach—

% “\emph{Luminos!}” shouted Draco, and Theodore was haloed in red light, “\emph{Dulak!}” and it went out again (so Theodore \emph{was} still being affected by magic), “\emph{Expelliarmus!}” and Theodore’s wand went flying (that had been a good spell to cast anyway now that Draco realized it) but Theodore was rushing toward Draco with his arms outstretched to grapple so Draco yelled “\emph{Flipendo!}” and the other boy’s feet were abruptly yanked up—
„\emph{Luminos}!“ , rief Draco, und Theodore wurde in rotes Licht gehüllt, „\emph{Dulak}!“ und es erlosch wieder (Theodore \emph{wurde} also immer noch von der Magie beeinflusst), „\emph{Expelliarmus}!“ und Theodores Zauberstab flog (das war sowieso ein guter Zauber gewesen, jetzt, wo Draco darüber nachdachte), aber Theodore stürmte mit ausgestreckten Armen auf Draco zu, um ihn zu packen, also schrie Draco „\emph{Flipendo}!“ und die Füße des anderen Jungen wurden abrupt nach oben gerissen—

% —and Theodore’s back hit the ground with a surprisingly loud and \emph{metallic}-sounding crash.
—und Theodores Rücken schlug mit einem überraschend lauten und metallisch klingenden Krachen auf dem Boden auf.

% Draco’s vision was swimming now from casting four spells in such fast succession, and Theodore was already scrambling to his feet, so there wasn’t even time to think in words, but Draco still managed to say “\emph{Somnium!}” and \emph{this} time he aimed for Theodore’s face instead of the chest.
Dracos Sicht verschwamm, weil er vier Zauber in so schneller Folge gewirkt hatte, und Theodore rappelte sich bereits auf, so dass er nicht einmal Zeit hatte, in Worten zu denken, aber Draco schaffte es trotzdem, ein „\emph{Somnium!}“ hervorzubringen und diesmal zielte er auf Theodores Gesicht statt auf seine Brust.

% Theodore dodged (he \emph{dodged!}) and the boy shouted “\emph{Code seven on Malfoy!}”
Theodore wich aus (er \emph{wich aus!}) und der Junge rief: „\emph{Code sieben auf Malfoy!}“

% “\emph{Prismatis!}” cried Padma’s voice and there was suddenly a shimmering rainbow wall in front of Draco, just as four Chaotic voices cried “\emph{Somnium!}”
„\emph{Prismatis!}“ , rief Padmas Stimme und plötzlich stand eine schimmernde Regenbogenwand vor Draco, gerade als vier chaotische Stimmen „\emph{Somnium!}“ riefen.

% And there was a pause, as everyone looked at the huge Prismatic Sphere protecting the remnants of Dragon Army.
Und es gab eine Pause, als alle auf die riesige prismatische Sphäre blickten, die die Überreste der Drachenarmee schützte.

% Casting that fifth spell had sent Draco to his hands and knees, but he looked up and managed to say, as clearly as he could, “If the Sleep Hex—doesn’t work—aim for the face—I think the Lieutenants are wearing metal shirts.”
Das Wirken des fünften Zaubers hatte Draco auf Hände und Knie geschickt, aber er sah auf und schaffte es, so deutlich wie möglich zu sagen: „Wenn die Schlafzauber nicht funktionieren—zielt auf das Gesicht—ich glaube, die Leutnants tragen Metallhemden.“

% “You’ve already lost too many soldiers,” Finnigan said loudly from across the barrier, “we’ll beat you anyway,” and then the Gryffindor boy laughed evilly. He did the evil laughter almost as well as Harry Potter by now, and the other Chaotic Legionnaires started laughing with him soon afterwards.
„Ihr habt schon zu viele Soldaten verloren,“ sagte Finnigan laut von der anderen Seite der Barriere, „wir werden euch trotzdem schlagen,“ und dann lachte der Gryffindor-Junge böse. Er beherrschte das böse Lachen inzwischen fast so gut wie Harry Potter, und die anderen Chaos-Legionäre fingen bald darauf an, mitzulachen.

% Draco could see from the corner of his eye where Gregory and Vincent lay unconscious. Padma was still sustaining the Prismatic Sphere, the largest one he’d ever seen her cast; but she was breathing hard, still visibly sweaty from when they’d all jogged to get into position, the Ravenclaw girl was a strong witch but not an \emph{athletic} one.
Draco konnte aus den Augenwinkeln Gregory und Vincent bewusstlos daliegen sehen. Padma hielt immer noch die Prismatische Barriere aufrecht, die größte, die er je bei ihr gesehen hatte; aber sie atmete schwer und war immer noch sichtlich verschwitzt, weil sie alle gejoggt waren, um in Position zu kommen—das Ravenclaw-Mädchen war eine starke Hexe, aber keine \emph{athletische}.

% He really hoped General Granger got here soon and hit Chaos from behind. General Potter and Neville of Chaos were missing, and Draco could guess where they’d gone, but two soldiers couldn’t delay the whole Sunshine Regiment for too long all by themselves, could they?
Er hoffte wirklich, dass General Granger bald ankommen und Chaos von hinten angreifen würde. General Potter und Neville von Chaos fehlten, und Draco konnte sich denken, wo sie hingegangen waren, aber zwei Soldaten, ganz allein, konnten das ganze Sonnenschein-Regiment nicht allzu lange aufhalten oder?

\later

% She knew it wasn’t fair, that the other girl had given all she could, but Hermione still wished that Daphne had lasted longer.
Sie wusste, dass es nicht fair war, dass das andere Mädchen alles gegeben hatte, was sie konnte, aber Hermine wünschte sich trotzdem, dass Daphne länger durchgehalten hätte.

% “\emph{Lagann!}” said Neville’s voice from behind her as she flew, and there was the sound of a Prismatic Wall shattering, Hannah’s voice desperately cried “\emph{Somnium!}” and then a few moments later Neville’s voice calmly said “Somnium” and there was the thud of another of her soldiers falling over.
„\emph{Lagann}!“ , sagte Nevilles Stimme hinter ihr, während sie flog, und es gab das Geräusch einer zerberstenden Prismenwand, Hannahs Stimme rief verzweifelt „\emph{Somnium!}“ und dann, ein paar Augenblicke später, sagte Nevilles Stimme ruhig „\emph{Somnium}“ und sie hörte den dumpfen Aufprall eines weiteren ihrer Soldaten.

% And the force keeping her in the air diminished again, Hermione could feel the grab of the Hover Charms straining at her, but now it just wasn’t enough.
Und die Kraft, die sie in der Luft hielt, ließ wieder nach, Hermine konnte spüren, wie der Griff des Schwebezaubers an ihr zerrte, aber jetzt war es einfach nicht mehr genug.

% Her flight stopped and she began falling in slow motion toward the ground, and she should’ve signalled her soldiers to just \emph{drop} her, but she was too angry and confused and not thinking fast enough and still trying to muster the strength for one last Stunning Hex, and so there was nowhere to go when Harry pointed his wand at her and said “\emph{Somnium}” and that was the last word that Hermione Granger heard of her battle.
Ihr Flug stoppte und sie begann in Zeitlupe in Richtung Boden zu fallen, und sie hätte ihren Soldaten signalisieren sollen, sie einfach fallen zu lassen, aber sie war zu wütend und verwirrt und dachte nicht schnell genug und versuchte immer noch, die Kraft für einen weiteren Betäubungszauber aufzubringen, und so konnte sie nirgendwo hin, als Harry seinen Zauberstab auf sie richtete und „\emph{Somnium}“ sagte, und das war das letzte Wort, das Hermine Granger von ihrem Kampf hörte.

%  LocalWords:  thumpy Rustad Nevvy Dulak Flipendo
