% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/20/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-020.tex
% \chapter{Bayes’s Theorem}
\chapter{Der Satz von Bayes}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% That which can be destroyed by the Rowling should be.
% Was von Rowling zerstört werden kann, sollte auch zerstört werden.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
% \begin{chapterOpeningQuote}
% \end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{H}{arry} stared up at the grey ceiling of the small room, from where he lay on the portable yet soft bed that had been placed there. He’d eaten quite a lot of Professor Quirrell’s snacks—intricate confections of chocolate and other substances, dusted with sparkling sprinkles and jewelled with tiny sugar gems, looking highly expensive and proving, in fact, to be quite tasty. Harry hadn’t felt the least bit guilty about it either, \emph{this} he had \emph{earned}.
\lettrine{H}{arry} lag auf dem weichen Feldbett und blickte an die graue Decke des kleinen Zimmers. Er hatte viel von Professor Quirrells Süßigkeiten gegessen—ausgeklügelte Kompositionen aus Schokolade und anderen Substanzen, bestreut mit glitzernden Streuseln und mit winzigen Zuckersplittern besetzt, die außerordentlich teuer aussahen und sich tatsächlich als ungemein lecker herausstellten. Harry hatte absolut kein schlechtes Gewissen dabei. \emph{Das} hatte er sich \emph{verdient}.

% He hadn’t tried to sleep. Harry had a feeling that he wouldn’t like what happened when he closed his eyes.
Er hatte nicht versucht zu schlafen. Harry hatte das Gefühl, dass ihm nicht gefallen würde, was er vor seinem inneren Auge sehen würde.

% He hadn’t tried to read. He wouldn’t have been able to focus.
Er hatte nicht versucht zu lesen. Er könnte sich nicht darauf konzentrieren.

% Funny how Harry’s brain just seemed to keep on running and running, never shutting down no matter how tired it got. It got stupider but it refused to \emph{switch off.}
Seltsam, wie Harrys Gehirn immer weiter und weiter zu arbeiten schien und nie zur Ruhe kam, egal wie sehr es ermüdete. Es wurde stumpfsinnig, aber es weigerte sich \emph{herunterzufahren}.

% But there was, there really and truly was a feeling of triumph.
Doch er spürte es, er fühlte es ganz genau: ein Triumphgefühl.

% Anti-Dark-Lord-Harry programme, +1 point didn’t \emph{begin} to cover it. Harry wondered what the Sorting Hat would say \emph{now}, if he could put it on his head.
Ein Pluspunkt in seinem Anti-Dunkler-Lord-Harry-Programm war nicht mal \emph{annähernd} genug. Harry fragte sich, was der Sprechende Hut \emph{jetzt} wohl sagen würde, wenn er ihn noch mal aufsetzen könnte.

% No \emph{wonder} Professor Quirrell had accused Harry of heading down the path of a Dark Lord. Harry had been too slow on the uptake, he should have seen the parallel right away—
Kein \emph{Wunder}, dass Professor Quirrell behauptet hatte, er sei auf dem besten Weg, ein Dunkler Lord zu werden. Harry hatte viel zu lange gebraucht, um es zu erkennen; er hätte die Parallelen sofort sehen müssen—

% \emph{Understand that the Dark Lord did not win that day. His goal was to learn martial arts, and yet he left without a single lesson.}
\emph{Versteht, dass der Dunkle Lord an jenem Tag nicht gewonnen hat. Sein Ziel war, Kampfkunst zu lernen, doch er ging ohne eine einzige Unterrichtsstunde.}

% Harry had entered the Potions class with the intent to learn Potions. He’d left without a single lesson.
Harry hatte den Kerker betreten, um Zaubertränke zu lernen. Er war ohne eine einzige Unterrichtsstunde gegangen.

% And Professor Quirrell had heard, and understood with frightening precision, and reached out and yanked Harry off that path, the path that led to his becoming a copy of You-Know-Who.
Und Professor Quirrell hatte davon gehört, hatte es mit atemberaubender Präzision verstanden, hatte die Arme ausgestreckt und Harry von jenem Pfad heruntergezerrt; dem Pfad, auf dem er zu einer Kopie von Du-weißt-schon-wem geworden wäre.

% There was a knock at the door. “Classes are over,” said Professor Quirrell’s quiet voice.
Es klopfte an der Tür. „Der Unterricht ist vorbei“, sagte Professor Quirrells leise Stimme.

% Harry approached the door and found himself suddenly nervous. Then the tension diminished as he heard Professor Quirrell’s footsteps moving away from the door.
Harry ging zur Tür und merkte, dass er plötzlich nervös wurde. Dann ließ die Anspannung nach, als er Professor Quirrell von der Tür weggehen hörte.

% \emph{What on Earth is that about? Is it what’s going to get him fired eventually?}
\emph{Was zum Teufel ist da los? Wird er deswegen irgendwann gefeuert werden?}

% Harry opened the door, and saw that Professor Quirrell was now waiting several body-lengths away.
Harry öffnete die Tür und sah, dass Professor Quirrell in einigen Metern Abstand wartete.

% \emph{Does Professor Quirrell feel it too?}
\emph{Fühlt Professor Quirrell es auch?}

% They walked across the now-deserted stage to Professor Quirrell’s desk, which Professor Quirrell leaned on; and Harry, as before, stopped short of the dais.
Sie gingen über die nun verlassene Bühne zum Lehrertisch, auf den Professor Quirrell sich stützte. Harry blieb, wie zuvor, kurz vor dem Podium stehen.

% “So,” Professor Quirrell said. There was a friendly sense about him somehow, even though his face still kept its usual seriousness. “What was it you wanted to talk to me about, Mr~Potter?”
„Nun“, sagte Professor Quirrell. Er wirkte jetzt auf irgendeine Weise freundlich, obwohl sein Gesichtsausdruck die übliche Ernsthaftigkeit beibehielt. „Worüber wollten Sie mit mir sprechen, Mr~Potter?“

% \emph{I have a mysterious dark side.} But Harry couldn’t just blurt it out like that.
\emph{Ich habe eine mysteriöse dunkle Seite.} Doch Harry konnte nicht einfach so damit herausplatzen.

% “Professor Quirrell,” Harry said, “am I off the path to becoming a Dark Lord, now?”
„Professor Quirrell“, sagte Harry, „habe ich nun den Pfad, auf dem ich ein Dunkler Lord geworden wäre, verlassen?“

% Professor Quirrell looked at Harry. “Mr~Potter,” he said solemnly, with only a slight grin, “a word of advice. There is such a thing as a performance which is too perfect. Real people who have just been beaten and humiliated for fifteen minutes do not stand up and graciously forgive their enemies. It is the sort of thing you do when you’re trying to \emph{convince} everyone you’re not Dark, not—”
Professor Quirrell blickte Harry an. „Mr~Potter“, sagte er ernst, nur mit einem leichten Grinsen, „ein Ratschlag. Eine Darbietung kann auch zu perfekt sein. Ein normaler Mensch, der soeben fünfzehn Minuten lang geschlagen und gedemütigt wurde, steht nicht einfach wieder auf und vergibt seinen Feinden gütig. Das ist das Verhalten, was man an den Tag legt, wenn man versucht, die Leute zu überzeugen, dass man nicht böse ist; nicht—“

% “\emph{I can’t believe this! You can’t have every possible observation confirm your theory!}”
„\emph{Ich glaub’ es nicht! Sie können nicht jede mögliche Beobachtung als Bestätigung Ihrer Theorie werten!}“

% “And that was a \emph{trifle} too much indignation.”
„Und das war ein \emph{Hauch} zu viel Empörung.“

% “\emph{What on Earth do I have to do to convince you?}”
„\emph{Was zum Teufel muss ich denn tun, um Sie zu überzeugen?}“

% “To convince me that you harbour no ambitions of becoming a Dark Lord?” said Professor Quirrell, now looking outright amused. “I suppose you could just raise your right hand.”
„Um mich zu überzeugen, dass Sie nicht beabsichtigen, ein Dunkler Lord zu werden?“, sagte Professor Quirrell und sah nun äußerst amüsiert aus. „Ich nehme an, Sie könnten einfach Ihre rechte Hand heben.“

% “What?” Harry said blankly. “But I can raise my right hand whether or not I—” Harry stopped, feeling rather stupid.
„Was?“, sagte Harry verständnislos. „Aber ich kann meine rechte Hand heben, ganz egal, ob ich—“ Harry brach ab und fühlte sich ziemlich dumm.

% “Indeed,” said Professor Quirrell. “You can just as easily do it either way. There is nothing you can do to convince me because I would know that was exactly what you were trying to do. And if we are to be even more precise, then while I suppose it is barely possible that perfectly good people exist even though I have never met one, it is nonetheless \emph{improbable} that someone would be beaten for fifteen minutes and then stand up and feel a great surge of kindly forgiveness for his attackers. On the other hand it is \emph{less} improbable that a young child would imagine this as the \emph{role to play} in order to convince his teacher and classmates that he is not the next Dark Lord. The import of an act lies not in what that act \emph{resembles on the surface,} Mr~Potter, but in the states of mind which make that act more or less probable.”
„In der Tat“, sagte Professor Quirrell. „Sie können es in beiden Fällen ebenso gut tun. Sie können nichts tun, um mich zu überzeugen, da ich genau wüsste, dass Sie eben das vorhatten. Und um noch genauer zu sein: Wenngleich es wohl möglich sein mag, dass es vollkommen gute Menschen gibt, obwohl ich nie einen solchen getroffen habe, so ist es zumindest \emph{unwahrscheinlich}, dass jemand fünfzehn Minuten lang geschlagen wird und anschließend wieder aufsteht und voll gnädiger Vergebung für seine Angreifer ist. Andererseits ist es \emph{weniger} unwahrscheinlich, dass ein junges Kind sich vorstellt, dass es \emph{diese Rolle spielen} muss, um seinen Lehrer und seine Mitschüler davon zu überzeugen, dass es nicht der nächste Dunkle Lord ist. Die Bedeutung einer Handlung liegt nicht in ihrem \emph{oberflächlichen Eindruck}, Mr~Potter, sondern in der Geisteshaltung, die jene Handlung wahrscheinlicher oder unwahrscheinlicher macht.“

% Harry blinked. He’d just had the dichotomy between the representativeness heuristic and the Bayesian definition of evidence explained to him by a wizard.
Harry blinzelte. Ihm hatte gerade ein Zauberer den Unterschied zwischen der Repräsentativitätsheuristik und der Bayes’schen Definition von Evidenz erklärt.

% “But then again,” said Professor Quirrell, “anyone can want to impress their friends. That need not be Dark. So without it being any kind of admission, Mr~Potter, tell me honestly. What thought was in your mind at the moment when you forbade any vengeance? Was that thought a true impulse to forgiveness? Or was it an awareness of how your classmates would see the act?”
„Andererseits“, sagte Professor Quirrell, „kann jeder sich Mühe geben, seine Freunde zu beeindrucken. Das muss nicht böse sein. Also, ohne dass ich daraus weitergehende Schlüsse ziehe, Mr~Potter, sagen Sie mir die Wahrheit. Was ging in Ihrem Kopf in dem Moment vor, als Sie jegliche Rache ablehnten? Haben Sie da wirklich aus Vergebung gehandelt? Oder dachten Sie daran, wie Ihre Mitschüler diese Handlung interpretieren würden?“

% \emph{Sometimes we make our own phœnix song.}
\emph{Manchmal sind wir unser eigener Phönixgesang.}

% But Harry didn’t say it out loud. It was clear that Professor Quirrell wouldn’t believe him, and would probably respect him less for trying to utter such a transparent lie.
Doch Harry sagte es nicht laut. Ihm war klar, dass Professor Quirrell ihm nicht glauben würde und ihm womöglich weniger Respekt schenkte, weil er versuchte, eine so offensichtliche Lüge zu erzählen.

% After a few moments of silence, Professor Quirrell smiled with satisfaction. “Believe it or not, Mr~Potter,” said the professor, “you need not fear me for having discovered your secret. I am \emph{not} going to tell you to give up on becoming the next Dark Lord. If I could turn back the hands of time and somehow remove that ambition from the mind of my child self, the self of this present time would not benefit from the alteration. For as long as I thought that was my goal, it drove me to study and learn and refine myself and become stronger. We become what we are meant to be by following our desires wherever they lead. That is the insight of Salazar. Ask me to show you to the library section which holds those same books I read as a thirteen-year-old, and I will happily lead the way.”
Nach einigen stillen Momenten lächelte Professor Quirrell zufrieden. „Ob Sie es glauben oder nicht, Mr~Potter“, sagte der Professor, „Sie brauchen sich keine Sorgen machen, weil ich Ihr Geheimnis entdeckt habe. Ich werde Ihnen \emph{nicht} sagen, dass Sie es aufgeben sollen, der nächste Dunkle Lord zu werden. Wenn ich die Zeit zurückdrehen könnte und diese Absicht irgendwie aus dem Kopf meines jüngeren Ichs entfernen könnte, würde mein heutiges Ich von dieser Änderung nicht profitieren. Denn solange ich glaubte, dass das mein Ziel war, hatte ich den Drang, zu lernen und zu üben, meine Fähigkeiten zu verfeinern und stärker zu werden. Wir werden zu dem, was uns vorherbestimmt ist, indem wir unseren Leidenschaften folgen, wohin sie uns auch führen mögen. So hat Salazar es gelehrt. Fragen Sie mich, wo die Bücher stehen, die ich als Dreizehnjähriger gelesen habe, und ich werde Sie gerne dorthin führen.“

% “For the love of crap,” Harry said, and sat down on the hard marble floor, and then lay back on the floor, staring up at the distant arches of the ceiling. It was as close as he could come to collapsing in despair without hurting himself.
„Verdammt noch mal“, sagte Harry und setzte sich auf den harten Marmorboden, dann legte er sich hin und starrte das hohe Deckengewölbe an. Näher konnte er einem verzweifelten Zusammenbruch kaum kommen, ohne sich dabei tatsächlich weh zu tun.

% “Still too much indignation,” observed Professor Quirrell. Harry wasn’t looking but he could hear the suppressed laughter in the voice.
„Immer noch zu viel Empörung“, bemerkte Professor Quirrell. Harry sah nicht zu ihm, doch er konnte das unterdrückte Lachen in seiner Stimme hören.

% Then Harry realized.
Dann wurde es Harry klar.

% “Actually, I think I know what’s confusing you here,” Harry said. “That was what I wanted to talk to you about, in fact. Professor Quirrell, I think that what you’re seeing is my mysterious dark side.”
„Ich glaube, ich weiß, was Sie hier dran verwirrt“, sagte Harry. „Das war es nämlich, worüber ich mit Ihnen sprechen wollte. Professor Quirrell, ich glaube, dass Sie meine mysteriöse dunkle Seite sehen.“

% There was a pause.
Einen Moment lang war es still.

% “Your…dark side…”
„Ihre…dunkle Seite…“

% Harry sat up. Professor Quirrell was regarding him with one of the strangest expressions Harry had seen on anyone’s face, let alone anyone as dignified as Professor Quirrell.
Harry setzte sich auf. Professor Quirrell betrachtete ihn mit einem der seltsamsten Gesichtsausdrücke, den Harry jemals bei irgendjemandem gesehen hatte; erst recht bei jemandem, der so würdevoll wie Professor Quirrell war.

% “It happens when I get angry,” Harry explained. “My blood runs cold, everything gets cold, everything seems perfectly clear…In retrospect it’s been with me for a while—in my first year of Muggle school, someone tried to take away my ball during recess and I held it behind my back and kicked him in the solar plexus which I’d read was a weak point, and the other kids didn’t bother me after that. And I bit a maths teacher when she wouldn’t accept my dominance. But it’s only just recently that I’ve been under enough stress to notice that it’s an actual, you know, mysterious dark side, and not just an anger management problem like the school psychologist said. And I don’t have any super magical powers when it happens, that was one of the first things I checked.”
„Es passiert, wenn ich wütend werde“, erklärte Harry. „Mein Blut wird kalt, alles wird kalt, alles erscheint vollkommen klar…Im Nachhinein betrachtet hatte ich es schon seit einer Weile—in meinem ersten Jahr auf der Muggelschule hat jemand in der Pause versucht, mir meinen Ball wegzunehmen und ich habe ihn hinter meinem Rücken versteckt und dem Jungen in den Solarplexus getreten, weil ich gelesen hatte, dass das eine empfindliche Stelle war, und danach haben die anderen Kinder mich in Ruhe gelassen. Und ich habe eine Mathelehrerin gebissen, als sie meine Überlegenheit nicht anerkannte. Aber erst in letzter Zeit stand ich unter genug Stress, um zu merken, dass es wirklich eine, sie wissen schon, mysteriöse dunkle Seite ist und nicht nur Wutanfälle, wie der Schulpsychologe meinte. Und ich habe keine magischen Superkräfte, wenn das passiert, das war eine der ersten Sachen, die ich getestet habe.“

% Professor Quirrell rubbed his nose. “Let me think about this,” he said.
Professor Quirrell rieb sich die Nase. „Lassen Sie mich darüber nachdenken“, sagte er.

% Harry waited in silence for a full minute. He used that time to stand up, which was more difficult than he had expected.
Harry wartete mehr als eine Minute lang in völliger Ruhe. Er nutzte die Zeit um aufzustehen, was ihm schwerer fiel, als er erwartet hatte.

% “Well,” Professor Quirrell said after a while. “I suppose there \emph{was} something you could say that would convince me.”
„Nun“, sagte Professor Quirrell nach einer Weile, „offenbar gab es \emph{doch} etwas, was Sie sagen konnten, um mich zu überzeugen.“

% “I \emph{have} already guessed that my dark side is really just another part of me and that the answer isn’t to never become angry but to learn to stay in control by accepting it, I’m not dumb or anything and I’ve seen this story enough times to know where it’s going, but it’s hard and you seem like the person to help me.”
„Ich \emph{habe} bereits erraten, dass meine dunkle Seite ein weiterer Teil von mir ist und dass die Lösung nicht ist, nie wütend zu werden, sondern dass ich lernen muss, die Kontrolle zu behalten und es zu akzeptieren. Ich bin schließlich nicht blöd und ich habe die Geschichte oft genug gesehen, um zu wissen, wie es weitergeht, aber es ist schwer und Sie machen den Eindruck, dass Sie mir helfen würden.“

% “Well…yes…very perspicacious of you, Mr~Potter, I must say…that side of you is, as you seem to have already surmised, your intent to kill, which as you say is a part of you…”
„Nun…ja…sehr scharfsinnig von Ihnen, Mr~Potter, das muss ich sagen…diese Seite von Ihnen ist, wie Sie offenbar schon vermutet haben, ihre Absicht, zu töten, die, wie Sie sagten, ein Teil von Ihnen ist…“

% “And needs to be trained,” Harry said, completing the pattern.
„Und trainiert werden muss“, sagte Harry, um das Muster zu vervollständigen.

% “And needs to be trained, yes.” That strange expression was still on Professor Quirrell’s face. “Mr~Potter, if you truly do not wish to be the next Dark Lord, then what was the ambition which the Sorting Hat tried to convince you to abandon, the ambition for which you were Sorted into Slytherin?”
„Und trainiert werden muss, ja.“ Professor Quirrell hatte immer noch diesen seltsamen Gesichtsausdruck. „Mr~Potter, wenn Sie wirklich nicht der nächste Dunkle Lord werden wollen, welches Ziel war es dann, von dem der Sprechende Hut Sie abbringen wollte; wegen welches Ziels hat er Sie nach Slytherin geschickt?“

% “I was Sorted into \emph{Ravenclaw!}”
„Ich wurde nach \emph{Ravenclaw} geschickt!“

% “Mr~Potter,” said Professor Quirrell, now with a much more usual-looking dry smile, “I know you are accustomed to everyone around you being a fool, but please do not mistake me for one of them. The likelihood that the Sorting Hat would play its first prank in eight hundred years while it was upon your head is so small as to not be worth considering. I suppose it is barely possible that you snapped your fingers and invented some simple and clever way to defeat the anti-tampering spells upon the Hat, though I myself can think of no such method. But by far the most probable explanation is that Dumbledore decided he was not happy with the Hat’s choice for the Boy-Who-Lived. This is evident to anyone with the tiniest smidgen of common sense, so your secret is safe at Hogwarts.”
„Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell, nun mit einem sehr viel gewöhnlicher aussehenden, trockenen Lächeln, „ich weiß, Sie sind es gewohnt, nur von Narren umgeben zu sein, aber bitte verwechseln Sie mich nicht mit denen. Die Wahrscheinlichkeit, dass der Sprechende Hut zum ersten Mal seit achthundert Jahren einen Scherz macht, während er sich auf Ihrem Kopf befindet, ist so gering, dass sie es nicht wert ist, beachtet zu werden. Es ist wohl gerade noch im Rahmen des Möglichen, dass Sie mit den Fingern geschnippt und sich irgendeine einfache und schlaue Methode ausgedacht haben, jene Zauber zu umgehen, die jegliche Manipulation des Hutes verhindern sollen; wenngleich mir selbst keine solche Methode einfällt. Doch die bei weitem wahrscheinlichste Erklärung ist, dass Dumbledore mit der Wahl des Hutes für den Jungen der lebt nicht glücklich war. Das ist für jeden offensichtlich, der auch nur den kleinsten Funken gesunden Menschenverstandes besitzt, also ist Ihr Geheimnis auf Hogwarts sicher.“

% Harry opened his mouth, then closed it again with a feeling of complete helplessness. Professor Quirrell was wrong, but wrong in such a convincing way that Harry was starting to think that it simply \emph{was} the rational judgement given the evidence available to Professor Quirrell. There were times, never \emph{predictable} times but still sometimes, when you would get improbable evidence and the best knowable guess would be wrong. If you had a medical test that was only wrong one time in a thousand, sometimes it would still be wrong anyway.
Harry öffnete den Mund, schloss ihn dann wieder und fühlte sich vollkommen hilflos. Professor Quirrell irrte sich, doch er irrte auf so überzeugende Weise, dass Harry begann zu glauben, dass \emph{das} nun mal die logische Schlussfolgerung aus den Professor Quirrell zur Verfügung stehenden Fakten war. Manchmal—man konnte nie \emph{wissen}, wann, aber manchmal geschah es eben—bekam man unwahrscheinliche Fakten serviert und die bestmögliche Schlussfolgerung war die falsche. Wenn man einen medizinischen Test hatte, der nur in einem von tausend Fällen falsch lag, dann würde er manchmal trotzdem falsch liegen.

% “Can I ask you never to repeat what I’m about to say?” said Harry.
„Kann ich Sie bitten, nie zu wiederholen, was ich gleich sagen werde?“, sagte Harry.

% “Absolutely,” said Professor Quirrell. “Consider me asked.”
„Selbstverständlich“, sagte Professor Quirrell. „Sie können davon ausgehen, dass Sie mich gebeten haben.“

% Harry wasn’t a fool either. “Can I consider you to have said yes?”
Harry war auch kein Narr. „Kann ich davon ausgehen, dass Sie dieser Bitte entsprechen werden?“

% “Very good, Mr~Potter. You may indeed so consider.”
„Sehr gut, Mr~Potter. Sie können in der Tat davon ausgehen.“

% “\emph{Professor Quirrell—}”
„\emph{Professor Quirrell—}“

% “I won’t repeat what you’re about to say,” Professor Quirrell said, smiling.
„Ich werde nicht wiederholen, was Sie gleich sagen werden“, sagte Professor Quirrell lächelnd.

% They both laughed, then Harry turned serious again. “The Sorting Hat did seem to think I was going to end up as a Dark Lord unless I went to Hufflepuff,” Harry said. “But I don’t \emph{want} to be one.”
Beide lachten, dann wurde Harry wieder ernst. „Der Sprechende Hut schien zu glauben, dass ich ein Dunkler Lord werden würde, wenn ich nicht nach Hufflepuff gehe“, sagte Harry. „Aber ich \emph{will} keiner werden.“

% “Mr~Potter…” said Professor Quirrell. “Don’t take this the wrong way. I promise you will not be graded on the answer. I only want to know your own, honest reply. Why not?”
„Mr~Potter…“, sagte Professor Quirrell. „Verstehen Sie mich nicht falsch. Ich verspreche, dass ich Ihre Antwort nicht benoten werde. Ich will bloß Ihre eigene, ehrliche Antwort hören. Warum nicht?“

% Harry had that \emph{helpless} feeling again. \emph{Thou shalt not become a Dark Lord} was such an obvious theorem in his moral system that it was hard to describe the actual proof steps. “Um, people would get hurt?”
Harry fühlte sich wieder so \emph{hilflos}. \emph{Du sollst kein Dunkler Lord werden} war ein so grundlegender Bestandteil seiner Moral, dass es ihm schwerfiel, das herzuleiten. „Ähm, Menschen würden darunter leiden?“

% “Surely you’ve wanted to hurt people,” said Professor Quirrell. “You wanted to hurt those bullies today. Being a Dark Lord means that people you \emph{want} to hurt get hurt.”
„Aber sicher wollten Sie schonmal Menschen Leid zufügen“, sagte Professor Quirrell. „Sie wollten den älteren Slytherins heute Leid zufügen. Wenn Sie ein Dunkler Lord sind, dann bedeutet das, dass die Menschen leiden, denen Sie Leid zufügen \emph{wollen}.“

% Harry floundered for words and then decided to simply go with the obvious. “First of all, just because I want to hurt someone doesn’t mean it’s right—”
Harry rang mit den Worten und entschied sich dann für die offensichtlichen. „Erst einmal: Bloß, weil ich jemandem Leid zufügen will, ist das ja noch lange nicht richtig—“

% “What makes something right, if not your wanting it?”
„Was ist dann das Richtige, wenn nicht das, was Sie wollen?“

% “Ah,” Harry said, “preference utilitarianism.”
„Ah“, sagte Harry, „Präferenzutilitarismus.“

% “Pardon me?” said Professor Quirrell.
„Verzeihung?“, sagte Professor Quirrell.

% “It’s the ethical theory that the good is what satisfies the preferences of the most people—”
„Das ist die ethische Theorie, wonach das gut ist, was die Präferenzen der meisten Personen—“

% “No,” Professor Quirrell said. His fingers rubbed the bridge of his nose. “I don’t think that’s quite what I was trying to say. Mr~Potter, in the end people all do what they want to do. Sometimes people give names like ‘right’ to things they want to do, but how could we possibly act on anything \emph{but} our own desires?”
„Nein“, sagte Professor Quirrell. Seine Finger massierten seinen Nasensattel. „Ich glaube, das ist nicht ganz das, was ich sagen wollte. Mr~Potter, letztlich machen alle Leute nur das, was sie machen wollen. Manchmal bezeichnen die Leute das, was sie tun wollen als ‚das Richtige‘, aber wie könnten wir denn jemals anders handeln, als unseren eigenen Wünschen zu folgen?“

% “Well, obviously,” Harry said. “I couldn’t \emph{act} on moral considerations if they lacked the power to move me. But that doesn’t mean my wanting to hurt those Slytherins has the power to move me \emph{more} than moral considerations!”
„Naja, selbstverständlich“, sagte Harry. „Ich könnte moralischen Überlegungen nicht \emph{Folge leisten}, wenn sie mich nicht überzeugen würden. Aber das bedeutet nicht, dass mein Wille, jenen Slytherins Leid zuzufügen, mich \emph{eher} überzeugt als moralische Überlegungen!“

% Professor Quirrell blinked.
Professor Quirrell blinzelte.

% “Not to mention,” Harry said, “being a Dark Lord would mean that a lot of innocent bystanders got hurt too!”
„Ganz zu schweigen davon“, sagte Harry, „dass auch viele Unbeteiligte verletzt würden, wenn ich ein Dunkler Lord werde!“

% “Why does that matter to you?” Professor Quirrell said. “What have they done for you?”
„Warum bedeutet Ihnen das etwas?“, sagte Professor Quirrell. „Was haben die für Sie getan?“

% Harry laughed. “Oh, now \emph{that} was around as subtle as \emph{Atlas Shrugged.}”
Harry lachte. „Also, \emph{das} war jetzt ungefähr so subtil wie \emph{Atlas wirft die Welt ab}.“

% “Pardon me?” Professor Quirrell said again.
„Verzeihung?“, sagte Professor Quirrell wieder.

% “It’s a book that my parents wouldn’t let me read because they thought it would corrupt me, so of course I read it anyway and I was offended they thought I would fall for any traps that obvious. Blah blah blah, appeal to my sense of superiority, other people are trying to keep me down, blah blah blah.”
„Das ist ein Buch. Meine Eltern wollten nicht, dass ich es lese, weil sie dachten, dass es mich verderben würde, also habe ich es natürlich trotzdem gelesen und war beleidigt, dass sie dachten, dass ich auf etwas so Offensichtliches reinfallen würde. Bla bla bla ich bin besser als andere, andere Leute versuchen mich kleinzuhalten, bla bla bla.“

% “So you’re saying I need to make my traps less obvious?” said Professor Quirrell. He tapped a finger on his cheek, looking thoughtful. “I can work on that.”
„Sie sagen also, dass ich meine Fallen weniger offensichtlich gestalten soll?“, sagte Professor Quirrell. Er tippte sich mit einem Finger an die Wange und sah nachdenklich aus. „Daran kann ich arbeiten.“

% They both laughed.
Beide lachten.

% “But to stay with the current question,” said Professor Quirrell, “what \emph{have} all these other people done for you?”
„Aber um bei der Frage zu bleiben“, sagte Professor Quirrell, „was \emph{haben} all die anderen Leute für Sie getan?“

% “Other people have done \emph{huge} amounts for me!” Harry said. “My parents took me in when my parents died because they were \emph{good people,} and to become a Dark Lord is to betray that!”
„Andere Leute haben \emph{jede Menge} für mich getan!“, sagte Harry. „Als meine Eltern starben, haben meine Eltern mich aufgenommen, weil sie \emph{gute Menschen} sind; und wenn ich ein Dunkler Lord werden würde, würde ich all das verraten!“

% Professor Quirrell was silent for a time.
Professor Quirrell war eine Zeit lang still.

% “I confess,” said Professor Quirrell quietly, “when I was your age, that thought could not ever have come to me.”
„Ich muss gestehen“, sagte Professor Quirrell leise, „dass dieser Gedanke mir in Ihrem Alter niemals kommen konnte.“

% “I’m sorry,” Harry said.
„Das tut mir leid“, sagte Harry.

% “Don’t be,” said Professor Quirrell. “It was long ago, and I resolved my parental issues to my own satisfaction. So you are held back by the thought of your parents’ disapproval? Does that mean that if they died in an accident, there would be nothing left to stop you from—”
„Nicht nötig“, sagte Professor Quirrell. „Das ist lange her und ich habe meine elterlichen Probleme zu meiner vollen Zufriedenheit ausgeräumt. Also hält Sie der Gedanke zurück, dass Ihre Eltern das ablehnen würden? Heißt das, wenn Ihre Eltern in einem Unfall stürben, dass es dann nichts mehr gäbe, was Sie—“

% “No,” Harry said. “Just no. It is their \emph{impulse to kindness} which sheltered me. That impulse is not only in my parents. And that impulse is what would be betrayed.”
„Nein“, sagte Harry. „Absolut nicht. Es war ihr Drang, Gutes zu tun, der mich beschützt hat. Dieser Drang wohnt nicht nur meinen Eltern inne. Und diesen Drang würde ich verraten.“

% “In any case, Mr~Potter, you have not answered my original question,” said Professor Quirrell finally. “What \emph{is} your ambition?”
„Auf jeden Fall, Mr~Potter, haben Sie meine ursprüngliche Frage nicht beantwortet“, sagte Professor Quirrell schließlich. „Was \emph{ist} Ihr Ziel?“

% “Oh,” said Harry. “Um..” He organized his thoughts. “To understand everything important there is to know about the universe, apply that knowledge to become omnipotent, and use that power to rewrite reality because I have some objections to the way it works now.”
„Oh“, sagte Harry. „Ähm…“ Er sortierte seine Gedanken. „ Alle wichtigen Dinge zu lernen, die man über das Universum erfahren kann, dieses Wissen zu nutzen, um allmächtig zu werden, und diese Macht zu nutzen, um die Realität zu verändern, weil ich mit dem aktuellen Zustand nicht ganz einverstanden bin.“

% There was a slight pause.
Einen Moment lang war es still.

% “Forgive me if this is a stupid question, Mr~Potter,” said Professor Quirrell, “but are you \emph{sure} you did not just confess to wanting to be a Dark Lord?”
„Verzeihen Sie, falls das eine dumme Frage ist, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell, „aber sind Sie sich \emph{sicher}, dass Sie nicht soeben zugegeben haben, ein Dunkler Lord werden zu wollen?“

% “That’s only if you use your power for evil,” explained Harry. “If you use the power for good, you’re a Light Lord.”
„Das wäre man nur, wenn man diese Macht für Böses verwendet“, erklärte Harry. „Wenn man die Macht für Gutes nutzt, ist man ein Heller Lord.“

% “I see,” Professor Quirrell said. He tapped his other cheek with a finger. “I suppose I can work with that. But Mr~Potter, while the scope of your ambition is worthy of Salazar himself, how exactly do you propose to go about it? Is step one to become a great fighting wizard, or Head Unspeakable, or Minister of Magic, or—”
„Ich verstehe“, sagte Professor Quirrell. Er tippte sich mit einem Finger an die andere Wange. „Ich denke, damit kann ich arbeiten. Aber, Mr~Potter, während die Ausmaße Ihres Ziels durchaus Salazar selbst würdig wäre—wie genau wollen Sie das anstellen? Ist es Ihr erster Schritt, ein großer Kampfmagier zu werden oder der Leiter der Mysteriumsabteilung oder Minister für Zauberei oder—“

% “Step one is to become a scientist.”
„Mein erster Schritt ist, ein Wissenschaftler zu werden.“

% Professor Quirrell was looking at Harry as if he’d just turned into a cat.
Professor Quirrell sah Harry an, als ob er sich gerade in eine Katze verwandelt hätte.

% “A scientist,” Professor Quirrell said after a while.
„Ein Wissenschaftler“, sagte Professor Quirrell nach einer Weile.

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “A \emph{scientist?}” repeated Professor Quirrell.
„Ein \emph{Wissenschaftler}?“, wiederholte Professor Quirrell.

% “Yes,” Harry said. “I shall achieve my objectives through the power…of \emph{Science!}”
„Ja“, sagte Harry. „Ich werde meine Ziele erreichen durch die Macht…der \emph{Wissenschaft}!“

% “A \emph{scientist!}” said Professor Quirrell. There was genuine indignation on his face, and his voice had grown stronger and sharper. “You could be the best of all my students! The greatest fighting wizard to come out of Hogwarts in five decades! I cannot picture you wasting your days in a white lab coat doing pointless things to rats!”
„Ein \emph{Wissenschaftler}!“, sagte Professor Quirrell. Sein Gesichtsausdruck zeigte aufrichtige Empörung und seine Stimme hatte einen lauteren und schärferen Ton angenommen. „Sie könnten mein allerbester Schüler sein! Der größte Kampfmagier, den Hogwarts in den letzten fünf Dekaden hervorgebracht hat! Ich kann mir nicht vorstellen, wie Sie Ihre Tage damit verschwenden, in einem weißen Laborkittel nutzlose Dinge mit Ratten anzustellen!“

% “Hey!” said Harry. “There’s more to science than that! Not that there’s anything \emph{wrong} with experimenting on rats, of course. But science \emph{is} how you go about understanding and controlling the universe—”
„Hey!“, sagte Harry. „Zu Wissenschaft gehört mehr als das! Natürlich heißt das nicht, dass irgendwas \emph{falsch} daran wäre, mit Ratten zu experimentieren. Aber Wissenschaft \emph{ist} das Mittel, mit dem man das Universum versteht und beeinflusst—“

% “Fool,” said Professor Quirrell, in a voice of quiet, bitter intensity. “You’re a fool, Harry Potter.” He passed a hand over his face, and when that hand had passed, his face was calmer. “Or more likely you have not yet found your true ambition. May I strongly recommend that you try to become a Dark Lord instead? I will do anything I can to help as a matter of public service.”
„Narr“, sagte Professor Quirrell in einer ruhigen, verbitterten Stimme. „Du bist ein Narr, Harry Potter.“ Er fuhr sich mit der Hand über das Gesicht und sein Gesicht entspannte sich. „Oder, noch wahrscheinlicher, Sie haben Ihr wahres Ziel noch nicht entdeckt. Darf ich Ihnen nachdrücklich empfehlen, dass Sie stattdessen versuchen, ein Dunkler Lord zu werden? Ich würde zugunsten des Allgemeinwohls alles unternehmen, um Sie dabei zu unterstützen.“

% “You don’t like science,” Harry said slowly. “Why not?”
„Sie mögen Wissenschaften nicht“, sagte Harry langsam. „Warum nicht?“

% “Those fool Muggles will kill us all some day!” Professor Quirrell’s voice had grown louder. “They will end it! End all of it!”
„Diese verdammten Muggel werden uns eines Tages alle umbringen!“ Professor Quirrells Stimme war lauter geworden. „Sie werden es vernichten! Alles vernichten!“

% Harry was feeling a bit lost here. “What are we talking about here, nuclear weapons?”
Harry fühlte sich etwas verloren. „Wovon sprechen wir gerade? Atombomben?“

% “\emph{Yes}, nuclear weapons!” Professor Quirrell was almost shouting now. “Even He-Who-Must-Not-Be-Named never used those, perhaps because he didn’t want to rule over a heap of ash! They never should have been made! And it will only get worse with time!” Professor Quirrell was standing up straight instead of leaning on his desk. “There are gates you do not open, there are seals you do not breach! The fools who can’t resist meddling are killed by the lesser perils early on, and the survivors all know that there are secrets you \emph{do not share} with anyone who lacks the intelligence and the discipline to discover them for themselves! Every powerful wizard knows that! Even the most terrible Dark Wizards know that! And those idiot Muggles can’t seem to figure it out! The eager little fools who discovered the secret of nuclear weapons didn’t keep it to themselves, they told their \emph{fool} politicians and now \emph{we} must live under the constant threat of annihilation!”
„\emph{Ja}, Atombomben!“ Professor Quirrell schrie nun fast. „Selbst Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf hat die nie benutzt; vielleicht weil er nicht über einen Haufen Asche herrschen wollte! Sie hätten nie erfunden werden sollen! Und es wird mit der Zeit nur noch schlimmer werden!“ Professor Quirrell stand aufrecht da, statt sich auf den Tisch zu stützen. „Es gibt Tore, die man nicht öffnet; Siegel, die man nicht bricht! Jene Narren, die trotzdem damit rumspielen, werden früh von den niederen Schrecken getötet und wer überlebt, der weiß, dass es Geheimnisse gibt, \emph{die man nicht jenen verrät}, deren Intelligenz und Strebsamkeit nicht ausreichen, um die Geheimnisse selbst zu entdecken! Jeder mächtige Zauberer weiß das! Selbst die schrecklichsten Dunklen Zauberer wissen das! Und diese idiotischen Muggel scheinen es einfach nicht zu verstehen! Die eifrigen kleinen Narren, die das Geheimnis der Atombombe entdeckt haben, behielten es nicht für sich; sie haben ihren \emph{verdammten} Politikern davon erzählt und nun müssen \emph{wir} in einem Zustand leben, in dem wir ständig mit kompletter Auslöschung bedroht sind!“

% This was a rather different way of looking at things than Harry had grown up with. It had never occurred to him that nuclear physicists should have formed a conspiracy of silence to keep the secret of nuclear weapons from anyone not smart enough to be a nuclear physicist. The thought was intriguing, if nothing else. Would they have had secret passwords? Would they have had masks?
Das war eine ganz andere Sicht der Dinge als die, mit der Harry aufgewachsen war. Hätten die Atomphysiker eine Verschwörung bilden sollen, um die Atombombe vor jedem geheim zu halten, der nicht selbst klug genug war, um Atomphysiker zu sein? Dieser Gedanke war ihm nie gekommen, doch er war zumindest faszinierend. Würden sie geheime Passwörter verwenden? Würden sie Masken tragen?

% (Actually, for all Harry knew, there \emph{were} all sorts of incredibly destructive secrets which physicists kept to themselves, and the secret of nuclear weapons was the only one that had escaped into the wild. The world would look the same to him either way.)
(Genau genommen könnte es, soweit Harry das wusste, \emph{jede Menge} unglaublich zerstörerische Geheimnisse geben, die die Physiker für sich behielten; dann wäre die Atombombe das Einzige solche Geheimnis, das doch an die Öffentlichkeit gelangt war. Die Welt sähe für ihn genau gleich aus.)

% “I’ll have to think about that,” Harry said to Professor Quirrell. “It’s a new idea to me. And one of the \emph{hidden} secrets of science, passed down from a few rare teachers to their grad students, is how to avoid flushing new ideas down the toilet the instant you hear one you don’t like.”
„Ich muss mal darüber nachdenken“, sagte Harry zu Professor Quirrell. „Dieser Gedanke ist mir neu. Und eines der \emph{versteckten} Geheimnisse der Wissenschaft, das nur von einigen seltenen Lehrern an ihre Doktoranden weitergegeben wird, ist, wie man es vermeidet, neue Ideen sofort beiseite zu fegen, wenn man sie hört und nicht mag.“

% Professor Quirrell blinked again.
Professor Quirrell blinzelte erneut.

% “Is there any sort of science you \emph{do} approve of?” said Harry. “Medicine, maybe?”
„Gibt es denn irgendeine Wissenschaft, der Sie zugeneigt sind?“, sagte Harry. „Medizin vielleicht?“

% “Space travel,” said Professor Quirrell. “But the Muggles seem to be dragging their feet on the one project which might have let wizardkind escape this planet before they blow it up.”
„Raumfahrt“, sagte Professor Quirrell. „Doch die Muggel scheinen bei dem einzigen Projekt nicht voranzukommen, mit dem die Zaubererschaft diesem Planeten entkommen kann, bevor die ihn in die Luft sprengen.“

% Harry nodded. “I’m a big fan of the space programme too. At least we have that much in common.”
Harry nickte. „Ich bin selbst ein großer Anhänger des Raumfahrtprogramms. Zumindest haben wir das gemeinsam.“

% Professor Quirrell looked at Harry. Something flickered in the professor’s eyes. “I will have your word, your promise and your oath never to speak of what follows.”
Professor Quirrell blickte Harry an. Irgendetwas blitzte in den Augen des Professors auf. „Ich bitte Sie um ihr Wort, um das Versprechen und um den Schwur, dass Sie nie über das Folgende reden.“

% “You have it,” Harry said immediately.
„Ich schwöre es“, sagte Harry sofort.

% “See to it that you keep your oath or you will not like the results,” said Professor Quirrell. “I will now cast a rare and powerful spell, not on you, but on the classroom around us. Stand still, so that you do not touch the boundaries of the spell once it has been cast. You must not interact with the magic which I am maintaining. Look only. Otherwise I will end the spell.” Professor Quirrell paused. “And try not to fall over.”
„Stellen Sie sicher, dass Sie Ihren Schwur halten, sonst werden die Folgen Ihnen nicht gefallen“, sagte Professor Quirrell. „Ich werde nun einen seltenen und mächtigen Zauber sprechen, nicht auf Sie, sondern auf das Klassenzimmer um uns herum. Bleiben Sie stehen, damit Sie die Grenzen des Zaubers nicht berühren, wenn ich ihn einmal gesprochen habe. Sie dürfen mit der Magie, die ich aufrechterhalte, nicht interagieren. Schauen Sie nur zu. Anderenfalls werde ich den Zauber beenden.“ Professor Quirrell wartete kurz. „Und versuchen Sie, nicht hinzufallen.“

% Harry nodded, puzzled and anticipatory.
Harry nickte verwundert und erwartungsvoll.

% Professor Quirrell raised his wand and said something that Harry’s ears and mind couldn’t grasp at all, words that bypassed awareness and vanished into oblivion.
Professor Quirrell hob seinen Zauberstab und sagte etwas, das Harrys Ohren und Verstand nicht aufnehmen konnten; Worte, die sein Bewusstsein umschifften und dem Vergessen anheimfielen.

% The marble in a short radius around Harry’s feet stayed constant. All the other marble of the floor vanished, the walls and ceilings vanished.
Ein kleiner Marmorkreis um Harrys Füße blieb erhalten. Der restliche Marmorboden verschwand, Wände und Decke verschwanden.

% Harry stood on a small circle of white marble in the midst of an endless field of stars, burning terribly bright and unwavering. There was no Earth, no Moon, no Sun that Harry recognized. Professor Quirrell stood in the same place as before, floating in the midst of the star-field. The Milky Way was already visible as a great wash of light and it grew brighter as Harry’s vision adjusted to the darkness.
Harry stand auf einem kleinen Kreis aus weißem Marmor inmitten eines endlosen Himmels voller Sterne, die schrecklich hell und stetig brannten. Harry konnte keine Erde, keinen Mond, keine Sonne erkennen. Professor Quirrell stand am gleichen Ort wie zuvor und schwebte inmitten der Sterne. Die Milchstraße war als großes, ausgewaschenes Lichtband zu sehen und wurde heller, als Harrys Augen sich an die Dunkelheit gewöhnten.

% The sight wrenched at Harry’s heart like nothing he had ever seen.
Der Anblick umklammerte Harrys Herz fester als alles, was er jemals gesehen hatte.

% “Are we…in space…?”
„Sind wir…im Weltall …?“

% “No,” said Professor Quirrell. His voice was sad, and reverent. “But it is a true image.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme war traurig und ehrfürchtig. „Doch es ist ein wahres Bild.“

% Tears came into Harry’s eyes. He wiped them away frantically, he would not miss this for some stupid water blurring his vision.
Harry stiegen Tränen in die Augen. Er wischte sie hektisch weg, er wollte das nicht verpassen, weil ihm irgendwelches blödes Wasser die Sicht trübte.

% The stars were no longer tiny jewels set in a giant velvet dome, as they were in the night sky of Earth. Here there was no sky above, no surrounding sphere. Only points of perfect light against perfect blackness, an infinite and empty void with countless tiny holes through which shone the brilliance from some unimaginable realm beyond.
Die Sterne waren keine winzigen Juwelen in einer riesigen, samtenen Kuppel mehr, wie sie im Nachthimmel auf der Erde erschienen. Hier gab es keinen Himmel über ihm, keine Himmelskuppel, die ihn umgab. Nur vollkommene Lichtpunkte und vollkommene Dunkelheit, ein unendliches und leeres Nichts mit unzähligen winzigen Löchern, durch die brillante Strahlen aus irgendeinem unvorstellbaren jenseitigen Bereich durchdrangen.

% In space, the stars \emph{looked} terribly, terribly, terribly far away.
Im All \emph{schienen} die Sterne so schrecklich, schrecklich, schrecklich weit entfernt.

% Harry kept on wiping his eyes, over and over.
Harry wischte sich die Augen, immer und immer wieder.

% “Sometimes,” Professor Quirrell said in a voice so quiet it almost wasn’t there, “when this flawed world seems unusually hateful, I wonder whether there might be some other place, far away, where I should have been. I cannot seem to imagine what that place might be, and if I can’t even imagine it then how can I believe it exists? And yet the universe is so very, very wide, and perhaps it might exist anyway? But the stars are so very, very far away. It would take a long, long time to get there, even if I knew the way. And I wonder what I would dream about, if I slept for a long, long time…”
„Manchmal“, sagte Professor Quirrell mit so ruhiger Stimme, dass sie fast gar nicht da war, „wenn diese makelbehaftete Welt ungewöhnlich hasserfüllt scheint, dann frage ich mich, ob es irgendeinen anderen Ort geben könnte, weit entfernt, an dem ich sein sollte. Ich kann mir nicht vorstellen, wie dieser Ort sein könnte; und wenn ich ihn mir nicht einmal vorstellen kann, wie kann ich dann daran glauben, dass er existiert? Und doch ist das Universum so unfassbar groß und vielleicht gibt es ihn ja dennoch? Aber die Sterne sind so weit, weit entfernt. Es würde eine lange, lange Zeit dauern, sie zu erreichen, selbst wenn ich den Weg wüsste. Und ich frage mich, wovon ich träumen würde, wenn ich eine lange, lange Zeit schliefe…“

% Though it felt like sacrilege, Harry managed a whisper. “Please let me stay here awhile.”
Obwohl es sich wie ein Sakrileg anfühlte, gelang Harry ein Flüstern. „Bitte, lassen Sie mich eine Weile hierbleiben.“

% Professor Quirrell nodded, where he stood unsupported against the stars.
Professor Quirrell nickte inmitten der Sterne.

% It was easy to forget the small circle of marble on which you stood, and your own body, and become a point of awareness which might have been still, or might have been moving. With all distances incalculable there was no way to tell.
Es war leicht, den kleinen Kreis aus Marmor zu vergessen, auf dem er stand, seinen Körper selbst zu vergessen, und zu einem reinen Bewusstsein zu werden, das entweder stillstand oder sich bewegte. Inmitten dieser unermesslichen Entfernungen konnte er das nicht erkennen.

% There was a time of no time.
Eine zeitlose Zeit verging.

% And then the stars vanished, and the classroom returned.
Und dann verschwanden die Sterne und das Klassenzimmer kehrte zurück.

% “I’m sorry,” said Professor Quirrell, “but we’re about to have company.”
„Es tut mir leid“, sagte Professor Quirrell, „aber wir werden gleich Besuch bekommen.“

% “It’s fine,” Harry whispered. “It was enough.” He would never forget this day, and not because of the unimportant things that had happened earlier. He would learn how to cast that spell if it was the last thing he ever learned.
„Es ist okay“, flüsterte Harry. „Das war lang genug.“ Er würde diesen Tag niemals vergessen; und das nicht wegen der unwichtigen Dinge, die zuvor passiert waren. Er würde lernen, diesen Zauber zu sprechen, selbst wenn es das letzte war, was er jemals lernte.

% Then the heavy oaken doors of the classroom blasted off their hinges and skittered across the marble floor with a high-pitched shriek.
Dann flogen die schweren Eichentüren des Klassenzimmers aus ihren Angeln und schlitterten mit einem schrillen Geräusch über den Marmorboden.

% “\shout{Quirinus! How dare you!}”
„\shout{Quirinus! Wie kannst du es wagen!}“

% Like a vast thundercloud, an ancient and powerful wizard blew into the room, a look of such incandescent rage upon his face that the stern look he had earlier turned upon Harry seemed like nothing.
Wie eine riesige Gewitterwolke zog ein uralter und mächtiger Zauberer in den Raum ein, auf seinem Gesicht so glühende Wut, dass der ernste Blick, mit dem er Harry zuvor betrachtet hatte, wie nichts erschien.

% There was a wrench of disorientation in Harry’s mind as the part that wanted to run away screaming from the scariest thing it had ever seen ran away, rotating into place a part of him which could take the shock.
In Harrys Kopf drehte sich alles, als jener Teil von ihm, der vor dem schrecklichsten Ding fliehen wollte, das er jemals gesehen hatte, sich abwandte und von dem Teil von ihm ersetzt wurde, der diesen Schock aushielt.

% \emph{None} of Harry’s facets were happy about having their star-gazing interrupted. “Headmaster Albus Percival—” Harry started to say in icy tones.
\emph{Keine} von Harrys Seiten war froh darüber, dass sie beim Sterne gucken unterbrochen wurde. „Schulleiter Albus Percival—“, begann Harry in eisigem Tonfall.

% \emph{Wham.} Professor Quirrell’s hand came down hard upon his desk. “\emph{Mr~Potter!}” barked Professor Quirrell. “This is the \emph{Headmaster of Hogwarts} and you are a mere student! You will address him appropriately!”
\emph{Wums}. Professor Quirrells Hand schlug hart auf seinen Tisch. „\emph{Mr~Potter!}“, bellte Professor Quirrell. „Das ist der \emph{Schulleiter von Hogwarts} und Sie sind ein einfacher Schüler! Sie werden ihn angemessen anreden!“

% Harry looked at Professor Quirrell.
Harry sah Professor Quirrell an.

% Professor Quirrell was giving Harry a stern glare.
Professor Quirrell blickte Harry streng an.

% Neither of them smiled.
Keiner von beiden lächelte.

% Dumbledore’s long strides had come to a halt before where Harry stood in front of the dais and Professor Quirrell stood by his desk. The Headmaster stared in shock at both of them.
Dumbledores lange Schritte führten ihn auf die Bühne, wo Harry vor dem Podium stand und Professor Quirrell an seinem Tisch lehnte. Der Schulleiter starrte beide schockiert an.

% “I’m sorry,” Harry said in meekly polite tones. “Headmaster, thank you for wanting to protect me, but Professor Quirrell did the right thing.”
„Es tut mir leid“, sagte Harry in einem sanften, höflichen Ton. „Schulleiter, danke, dass Sie mich beschützen wollen, aber Professor Quirrell hat das Richtige getan.“

% Slowly, Dumbledore’s expression changed from something that would vaporize steel into something merely angry. “I heard students saying that this man had you abused by older Slytherins! That he forbade you to defend yourself!”
Langsam veränderte sich Dumbledores Gesichtsausdruck von einem, der Stahl verdampfen konnte, in einen bloß noch wütenden. „Ich habe von Schülern gehört, dass dieser Mann dich von älteren Slytherins verprügeln ließ! Dass er dir verboten hat, dich zu verteidigen!“

% Harry nodded. “He knew exactly what was wrong with me and he showed me how to fix it.”
Harry nickte. „Er wusste genau, welchen Fehler ich hatte, und er hat mir gezeigt, wie ich ihn beheben konnte.“

% “Harry, \emph{what are you talking about?}”
„Harry, \emph{wovon redest du}?“

% “I was teaching him how to lose,” Professor Quirrell said dryly. “It’s an important life skill.”
„Ich habe ihm beigebracht, wie man verliert“, sagte Professor Quirrell trocken. „Das ist eine wichtige Fähigkeit im Leben.“

% It was apparent that Dumbledore still didn’t understand, but his voice had lowered in register. “Harry…” he said slowly. “If there’s any threat the Defence Professor has offered you to prevent you from complaining—”
Es war offensichtlich, dass Dumbledore es immer noch nicht verstand, doch seine Stimme senkte sich. „Harry…“, sagte er langsam. „Wenn der Verteidigungslehrer dir mit irgendetwas gedroht hat, um zu verhindern, dass du dich beschwerst—“

% \emph{You lunatic, after today of all days do you really think I—}
\emph{Du Wahnsinniger, ausgerechnet heute denkst du wirklich, dass ich—}

% “Headmaster,” Harry said, trying to look abashed, “what’s wrong with me isn’t that I keep quiet about abusive professors.”
„Schulleiter“, sagte Harry und versuchte, kleinlaut zu wirken, „meine Schwachstelle ist nicht, dass ich mich von Professoren einschüchtern lasse, die ihre Position missbrauchen.“

% Professor Quirrell chuckled. “Not perfect, Mr~Potter, but good enough for your first day. Headmaster, did you stay long enough to hear about the fifty-one points for Ravenclaw, or did you storm out as soon as you heard the first part?”
Professor Quirrell gluckste. „Noch nicht perfekt, Mr~Potter, aber gut genug für Ihren ersten Tag. Schulleiter, sind Sie lange genug geblieben, um von den einundfünfzig Punkten für Ravenclaw zu hören, oder sind Sie sofort rausgestürmt, als Sie den ersten Teil gehört hatten?“

% A brief look of disconcertion crossed Dumbledore’s face, followed by surprise. “Fifty-one points for Ravenclaw?”
Kurz erschien Verunsicherung auf Dumbledores Gesicht, gefolgt von Überraschung. „Einundfünfzig Punkte für Ravenclaw?“

% Professor Quirrell nodded. “He wasn’t expecting them, but it seemed appropriate. Tell Professor McGonagall that I think the story of what Mr~Potter went through to earn back the lost points will do just as well to make her point. No, Headmaster, Mr~Potter didn’t tell me anything. It’s easy to see which part of today’s events are her work, just as I know that the final compromise was your own suggestion. Though I wonder how on Earth Mr~Potter was able to gain the upper hand over both Snape and you and then Professor McGonagall was able to gain the upper hand over him.”
Professor Quirrell nickte. „Er hatte das nicht erwartet, aber es erschien mir angemessen. Sagen Sie Professor McGonagall, dass ich glaube, dass die Berichte, was Mr~Potter durchmachen musste, um die Punkte zurückzugewinnen, ebenso genügen werden, um ihre Lektion zu vermitteln. Nein, Schulleiter, Mr~Potter hat mir nichts erzählt. Es ist leicht zu erkennen, welcher Teil der heutigen Ereignisse ihre Arbeit waren, ebenso wie ich weiß, dass Sie selbst letztendlich den Kompromiss vorgeschlagen haben. Doch ich frage mich, wie um alles in der Welt Mr~Potter es geschafft hat, die Oberhand über Snape und Sie zu gewinnen und wie es Professor McGonagall dann gelungen ist, die Oberhand über ihn zu gewinnen.“

% Somehow Harry managed to control his face. Was it \emph{that} obvious to a real Slytherin?
Irgendwie gelang es Harry, seinen Gesichtsausdruck zu wahren. War das für einen wahren Slytherin \emph{so} offensichtlich?

% Dumbledore came closer to Harry, scrutinizing. “Your colour looks a little off, Harry,” the old wizard said. He peered closely at Harry’s face. “What did you have for lunch today?”
Dumbledore kam Harry etwas näher und betrachtete ihn kritisch. „Du siehst etwas blass aus, Harry“, sagte der alte Zauberer. Er blickte genau in Harrys Gesicht. „Was hattest du heute zum Mittag?“

% “What?” Harry said, his mind wobbling in sudden confusion. Why would Dumbledore be asking about deep-fried lamb and thin-sliced broccoli when that was just about the \emph{last} probable cause of—
„Was?“, sagte Harry, der plötzlich völlig verwirrt war. Wieso fragte Dumbledore ihn nach frittiertem Lamm und dünnen Broccoli-Scheiben, wo das doch so ziemlich der \emph{unwahrscheinlichste} denkbare Grund für—

% The old wizard straightened up. “Never mind, then. I think you’re fine.”
Der alte Zauberer trat zurück. „Nicht so wichtig. Ich denke, dir geht es gut.“

% Professor Quirrell coughed, loudly and deliberately. Harry looked at the professor, and saw that Professor Quirrell was staring sharply at Dumbledore.
Professor Quirrell hustete laut und deutlich. Harry blickte zum Professor und sah, dass er Dumbledore mit einem scharfen Blick bedachte.

% “\emph{Ah-hem!}” Professor Quirrell said again.
„\emph{Äh-hem!}“, sagte Professor Quirrell erneut.

% Dumbledore and Professor Quirrell locked eyes, and something seemed to pass between them.
Dumbledore und Professor Quirrell sahen sich in die Augen und schienen miteinander zu kommunizieren.

% “If you don’t tell him,” Professor Quirrell said then, “I will, even if you fire me for it.”
„Wenn Sie es ihm nicht sagen“, sagte Professor Quirrell dann, „werde ich es tun, selbst wenn Sie mich deswegen rausschmeißen.“

% Dumbledore sighed and turned back to Harry. “I apologize for invading your mental privacy, Mr~Potter,” the Headmaster said formally. “I had no purpose except to determine if Professor Quirrell had done the same.”
Dumbledore seufzte und wandte sich wieder an Harry. „Ich möchte mich dafür entschuldigen, dass ich Ihre mentale Unversehrtheit verletzt habe, Mr~Potter“, sagte der Schulleiter förmlich. „Ich hatte nur die Absicht, zu ermitteln, ob Professor Quirrell dasselbe getan hatte.“

% \emph{What?}
\emph{Was?}

% The confusion lasted just exactly as long as it took Harry to understand what had just happened.
Die Verwirrung hielt nur solange an, wie Harry brauchte, um zu verstehen, was gerade passiert war.

% “\emph{You—!}”
„\emph{Sie—!}“

% “Gently, Mr~Potter,” said Professor Quirrell. His face was hard, however, as he stared at Dumbledore.
„Ruhig, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell. Sein Gesichtsausdruck war jedoch streng, als er Dumbledore anstarrte.

% “Legilimency is sometimes mistaken for common sense,” said the Headmaster. “But it leaves traces which another skilful Legilimens can detect. That was all I looked for, Mr~Potter, and I asked you an irrelevant question to ensure you wouldn’t think about anything important while I looked.”
„Legilimentik wird manchmal mit gesundem Menschenverstand verwechselt“, sagte der Schulleiter. „Aber sie hinterlässt Spuren, die ein anderer fähiger Legilimentor erkennen kann. Nur danach habe ich Ausschau gehalten, Mr~Potter, und ich habe Ihnen eine irrelevante Frage gestellt, um sicherzustellen, dass Sie an nichts Wichtiges dachten, während ich nachsah.“

% “\emph{You should have asked first!}”
„\emph{Sie hätten zuerst fragen sollen!}“

% Professor Quirrell shook his head. “No, Mr~Potter, the Headmaster had some justification for his concerns, and had he asked for permission you would have thought of exactly those things you did not wish him to see.” Professor Quirrell’s voice grew sharper. “I am rather more concerned, Headmaster, that you saw no need to tell him afterwards!”
Professor Quirrell schüttelte den Kopf. „Nein, Mr~Potter. Der Schulleiter hatte begründete Sorgen und hätte er um Erlaubnis gefragt, so hätten Sie an genau jene Dinge gedacht, die Sie ihm nicht zeigen wollten.“ Professor Quirrells Tonfall wurde schärfer. „Mich empört es sehr viel mehr, Schulleiter, dass Sie es nicht für nötig befunden haben, ihm danach Bescheid zu sagen!“

% “You have now made it more difficult to confirm his mental privacy on future occasions,” Dumbledore said. He favoured Professor Quirrell with a cold look. “Was that your intention, I wonder?”
„Sie haben es nun schwieriger gemacht, seine mentale Unversehrtheit in Zukunft zu überprüfen“, sagte Dumbledore. Er schenkte Professor Quirrell einen kühlen Blick. „Ob das wohl Ihre Absicht war?“

% Professor Quirrell’s expression was implacable. “There are too many Legilimens in this school. I insist that Mr~Potter receive instruction in Occlumency. Will you permit me to be his tutor?”
Professor Quirrells Gesichtsausdruck war unnachgiebig. „Es gibt zu viele Legilimentoren an dieser Schule. Ich bestehe darauf, dass Mr~Potter in Okklumentik unterrichtet wird. Werden Sie mir gestatten, sein Lehrer zu sein?“

% “Absolutely not,” Dumbledore said at once.
„Natürlich nicht“, sagte Dumbledore sofort.

% “I did not think so. Then since \emph{you} have deprived him of my free services, \emph{you} will pay for Mr~Potter’s tutoring by a licensed Occlumency instructor.”
„Das dachte ich mir. Da \emph{Sie} ihn meiner kostenlosen Dienste beraubt haben, werden \emph{Sie} nun dafür aufkommen, dass Mr~Potter von einem geprüften Okklumentik-Lehrer unterrichtet wird.“

% “Such services do not come cheaply,” Dumbledore said, looking at Professor Quirrell in some surprise. “Although I do have certain connections—”
„Solche Dienste sind nicht billig“, sagte Dumbledore und sah Professor Quirrell überrascht an. „Allerdings habe ich gewisse Beziehungen—“

% Professor Quirrell shook his head firmly. “No. Mr~Potter will ask his account manager at Gringotts to recommend a neutral instructor. With respect, Headmaster Dumbledore, after the events of this morning I must protest you or your friends having access to Mr~Potter’s mind. I must also insist that the instructor have taken an Unbreakable Vow to reveal nothing, and that he agree to be Obliviated of each session immediately afterwards.”
Professor Quirrell schüttelte entschieden mit dem Kopf. „Nein. Mr~Potter wird den Verwalter seines Vermögens bei Gringotts nach einem unabhängigen Lehrer fragen. Bei allem Respekt, Schulleiter Dumbledore, nach den Ereignissen des heutigen Morgens protestiere ich dagegen, dass Sie oder Ihre Vertrauten Zugang zu Mr~Potters Geist bekommen. Ich muss zudem darauf bestehen, dass der Lehrer den Unbrechbaren Schwur leistet, nichts weiterzusagen, und dass er sich damit einverstanden erklärt, dass ihm unmittelbar nach jeder Sitzung die Erinnerungen genommen werden.

% Dumbledore was frowning. “Such services are \emph{extremely} expensive, as you well know, and I cannot help but wonder why \emph{you} deem them necessary.”
Dumbledore runzelte die Stirn. „Solche Dienste sind \emph{außerordentlich} teuer, wie Sie genau wissen, und ich kann mir die Frage nicht verkneifen, warum \emph{Sie} das für nötig halten.“

% “If it’s money that’s the problem,” Harry spoke up, “I have some ideas for making large amounts of money quickly—”
„Wenn das Geld das Problem ist“, warf Harry ein, „dann habe ich ein paar Ideen, wie man schnell an große Mengen Geld kommen kann—“

% “Thank you Quirinus, your wisdom is now quite evident and I am sorry for disputing it. Your concern for Harry Potter does you credit, as well.”
„Danke, Quirinus, Deine Weisheit ist nun offensichtlich und es tut mir leid, dass ich daran gezweifelt habe. Deine Sorge um Harry Potter ehrt Dich ebenso.“

% “You’re welcome,” said Professor Quirrell. “I hope you will not object if I go on making him a particular focus of my attentions.” Professor Quirrell’s face was now very serious, and very still.
„Nichts zu danken“, sagte Professor Quirrell. „Ich hoffe, Sie haben nichts dagegen, dass ich ihm in Zukunft meine besondere Aufmerksamkeit zukommen lasse.“ Professor Quirrells Gesichtsausdruck war nun sehr ernst und sehr ruhig.

% Dumbledore looked at Harry.
Dumbledore blickte zu Harry.

% “It is my own wish also,” Harry said.
„Ich wünsche es ebenso“, sagte Harry.

% “So that’s how it is to be…” the old wizard said slowly. Something strange passed across his face. “Harry…you must realize that if you choose this man as your teacher and your friend, your first mentor, then one way or another you will lose him, and the manner in which you lose him may or may not allow you to ever get him back.”
„So wird es also sein…“, sagte der alte Zauberer langsam. Ein seltsamer Ausdruck zuckte über sein Gesicht. „Harry…dir muss bewusst sein, dass du, wenn du diesen Mann als deinen Lehrer und Freund wählst, als deinen ersten Mentor, ihn auf die eine oder andere Weise verlieren wirst und je nachdem, auf welche Weise das geschieht, wirst du ihn womöglich nie wieder zurückerhalten.“

% That hadn’t occurred to Harry. But there \emph{was} that jinx on the Defence position…one which had apparently worked with perfect regularity for decades…
Daran hatte Harry nicht gedacht. Doch die Stelle des Verteidigungs-Lehrers \emph{war} mit einem Fluch belegt…einem, der offenbar seit Jahrzehnten ausnahmslos gewirkt hatte…

% “Probably,” said Professor Quirrell quietly, “but he will have the full use of me while I last.”
„Wahrscheinlich“, sagte Professor Quirrell ruhig, „doch bis das geschieht, wird er vollen Nutzen aus mir ziehen können.“

% Dumbledore sighed. “I suppose it is economical, at least, since as the Defence Professor you’re \emph{already} doomed in some unknown fashion.”
Dumbledore seufzte. „Zumindest ist es ökonomisch, nehme ich an, da Ihnen als Verteidigungs-Lehrer \emph{ohnehin} irgendein unbekanntes Schicksal droht.“

% Harry had to work hard to suppress his expression as he realized what Dumbledore had actually been implying.
Harry musste sich anstrengen, um seinen Gesichtsausdruck unter Kontrolle zu behalten, als ihm klar wurde, was Dumbledore tatsächlich gemeint hatte.

% “I will inform Madam Pince that Mr~Potter is allowed to obtain books on Occlumency,” said Dumbledore.
„Ich werde Madam Pince mitteilen, dass es Mr~Potter gestattet ist, Bücher über Okklumentik auszuleihen“, sagte Dumbledore.

% “There is preliminary training which you must do on your own,” said Professor Quirrell to Harry. “And I do suggest that you hurry up on it.”
„Es gibt vorbereitende Übungen, die Sie alleine durchführen müssen“, sagte Professor Quirrell zu Harry. „Und ich empfehle Ihnen, dass Sie sich damit beeilen.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “I’ll take my leave of you then,” said Dumbledore. He nodded to both Harry and Professor Quirrell, and departed, walking a bit slowly.
„Ich werde Sie beide dann alleine lassen“, sagte Dumbledore. Er nickte Harry und Professor Quirrell zu und ging langsam davon.

% “Can you cast the spell again?” Harry said the moment Dumbledore was gone.
„Können Sie den Zauber noch mal sprechen?“, sagte Harry, sobald Dumbledore verschwunden war.

% “Not today,” said Professor Quirrell quietly, “and not tomorrow either, I’m afraid. It takes a lot out of me to cast, though less to keep going, and so I usually prefer to maintain it as long as possible. This time I cast it on impulse. Had I thought, and realized we might be interrupted—”
„Heute nicht“, sagte Professor Quirrell leise, „und morgen auch nicht, fürchte ich. Es kostet mich viel Kraft, ihn zu sprechen, aber weniger, ihn aufrecht zu erhalten, daher versuche ich normalerweise, ihn so lange wie möglich andauern zu lassen. Dieses Mal habe ich ihn aus einer Laune heraus gesprochen. Hätte ich überlegt und daran gedacht, dass wir unterbrochen werden könnten—“

% Dumbledore was now Harry’s least favourite person in the entire world.
Von allen Menschen auf der Welt war Dumbledore nun jener, den Harry am wenigsten leiden konnte.

% They both sighed.
Beide seufzten.

% “Even if I only ever see it once,” Harry said, “I will never stop being grateful to you.”
„Selbst wenn ich es nur dieses einzige Mal sehe“, sagte Harry, „werde ich nie aufhören, Ihnen dankbar zu sein.“

% Professor Quirrell nodded.
Professor Quirrell nickte.

% “Have you heard of the Pioneer programme?” Harry said. “They were probes that would fly by different planets and take pictures. Two of the probes would end up on trajectories that took them out of the Solar System and into interstellar space. So they put a golden plaque on the probes, with a picture of a man, and a woman, and showing where to find our Sun in the galaxy.”
„Haben Sie vom Pioneer-Programm gehört?“, sagte Harry. „Das waren Raumsonden, die an verschiedenen Planeten vorbeifliegen und Fotos aufnehmen sollten. Zwei dieser Sonden hatten Flugbahnen, die sie aus dem Sonnensystem heraus in das interstellare Medium geführt haben. Also gab es an Bord dieser Sonden eine goldene Plakette mit Bildern von einem Mann und einer Frau und einer Anleitung, wie man unsere Sonne in der Galaxie findet.“

% Professor Quirrell was silent for a moment, then smiled. “Tell me, Mr~Potter, can you guess what thought went through my mind when I finished assembling the thirty-seven items on the list of things I would never do as a Dark Lord? Put yourself in my shoes—imagine yourself in my place—and guess.”
Professor Quirrell war einen Moment lang still und lächelte dann. „Sagen Sie, Mr~Potter, können Sie erahnen, was mir durch den Kopf ging, nachdem ich die Liste der siebenunddreißig Dinge zusammengestellt habe, die ich als Dunkler Lord niemals tun würde? Versetzen Sie sich in meine Situation—was hätten Sie an meiner Stelle gedacht?“

% Harry imagined himself looking over a list of thirty-seven things not to do once he became a Dark Lord.
Harry stellte sich vor, wie er auf eine Liste von siebenunddreißig Dingen blickte, die er als Dunkler Lord niemals tun würde.

% “You decided that if you had to follow the \emph{whole} list \emph{all} the time, there wouldn’t be much point in becoming a Dark Lord in the first place,” Harry said.
„Sie haben beschlossen, dass es recht sinnlos wäre, überhaupt ein Dunkler Lord zu werden, wenn Sie dann \emph{jederzeit} die \emph{gesamte} Liste befolgen müssten“, sagte Harry.

% “\emph{Precisely},” said Professor Quirrell. He was grinning. “So I am going to violate rule two—which was simply ‘don’t brag’—and tell you about something I have done. I don’t see how the knowledge could do any harm. And I strongly suspect you would have figured it out anyway, once we knew each other well enough. Nonetheless…I shall have your oath never to speak of what I am about to tell.”
„\emph{Exakt}“, sagte Professor Quirrell. Er grinste. „Also werde ich nun gegen Regel zwei verstoßen—die schlicht ‚Prahle nicht‘ lautete—und Ihnen von etwas erzählen, was ich getan habe. Ich denke nicht, dass dieses Wissen irgendeinen Schaden anrichten könnte. Und ich vermute stark, dass Sie es ohnehin erraten hätten, sobald wir uns gut genug kennen. Und dennoch…ich bitte Sie zu schwören, dass Sie niemals über das sprechen werden, was ich gleich erzähle.“

% “You have it!” Harry had a feeling this was going to be \emph{really} good.
„Ich schwöre es!“ Harry hatte das Gefühl, dass es um etwas \emph{wirklich} Tolles ging.

% “I subscribe to a Muggle bulletin which keeps me informed of progress on space travel. I didn’t hear about Pioneer 10 until they reported its launch. But when I discovered that Pioneer 11 would also be leaving the Solar System forever,” Professor Quirrell said, his grin the widest that Harry had yet seen from him, “I sneaked into NASA, I did, and I cast a lovely little spell on that lovely golden plaque which will make it last a lot longer than it otherwise would.”
„Ich habe eine Muggelzeitschrift abonniert, die mich über Neuigkeiten aus der Raumfahrt auf dem Laufenden hält. Von Pioneer 10 habe ich erst erfahren, als die Sonde gestartet war. Doch als ich erfuhr, dass auch Pioneer 11 das Sonnensystem für immer verlassen würde“, sagte Professor Quirrell mit dem breitesten Grinsen, das Harry bisher auf seinem Gesicht gesehen hatte, „habe ich mich tatsächlich bei NASA eingeschlichen und ich habe einen hübschen kleinen Zauber auf diese hübsche goldene Plakette gesprochen, so dass sie sehr viel haltbarer ist, als sie es sonst wäre.“

…

…

…

% “Yes,” Professor Quirrell said, who now seemed to be standing around fifty feet taller, “I thought that was how you might react.”
„Ja“, sagte Professor Quirrell, der nun etwa zehn Mal so groß erschien, „ich dachte mir, dass Sie so reagieren würden.“

…

…

…

% “Mr~Potter?”
„Mr~Potter?“

% “…I can’t think of anything to say.”
„… ich weiß nicht, was ich sagen soll.“

% “{}‘You win’ seems appropriate,” said Professor Quirrell.
„‚Sie sind mir überlegen‘ erscheint mir angemessen“, sagte Professor Quirrell.

% “You win,” Harry said immediately.
„Sie sind mir überlegen“, sagte Harry sofort.

% “See?” said Professor Quirrell. “We can only imagine what giant heap of trouble you would have landed in if you had been unable to say that.”
„Sehen Sie?“, sagte Professor Quirrell. „Kaum vorstellbar, in was für Problemen Sie nun stecken würden, wenn Sie nicht geschafft hätten, das zu sagen.“

% They both laughed.
Beide lachten.

% A further thought occurred to Harry. “You didn’t add any extra information to the plaque, did you?”
Harry kam ein weiterer Gedanke. „Sie haben zur Plakette doch nicht etwa weitere Informationen hinzugefügt, oder?“

% “Extra information?” said Professor Quirrell, sounding as if the idea had never occurred to him before and he was quite intrigued.
„Weitere Informationen?“, sagte Professor Quirrell. Es klang so, als ob die Idee ihm nie gekommen wäre und er davon äußerst fasziniert war.

% Which made Harry rather suspicious, considering that it’d taken less than a minute for \emph{Harry} to think of it.
Das kam Harry sehr verdächtig vor, schließlich hatte \emph{Harry} nicht mal eine Minute gebraucht, um auf die Idee zu kommen.

% “Maybe you included a holographic message like in \emph{Star Wars?}” said Harry. “Or…hm. A portrait seems to store a whole human brain’s worth of information…you couldn’t have added any extra mass to the probe, but maybe you could’ve turned an existing part into a portrait of yourself? Or you found a volunteer dying of a terminal illness, sneaked them into NASA, and cast a spell to make sure their \emph{ghost} ended up in the plaque—”
„Vielleicht eine holographische Botschaft, wie in \emph{Star Wars}?“, sagte Harry. „Oder…hm. Ein Portrait scheint den gesamten Inhalt eines menschlichen Gehirns zu speichern…Sie hätten der Sonde keine zusätzliche Masse hinzufügen können, aber vielleicht hätten Sie einen der Bestandteile in ein Porträt von Ihnen selbst verwandeln können? Oder Sie haben einen Freiwilligen gefunden, der todkrank war, und den bei der NASA reingeschmuggelt und einen Zauber gesprochen um sicherzustellen, dass dessen \emph{Geist} an die Plakette gebunden wird—“

% “Mr~Potter,” Professor Quirrell said, his voice suddenly sharp, “a spell requiring a human death would certainly be classified by the Ministry as Dark Arts, regardless of circumstances. Students should not be heard talking about such things.”
„Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell in einem plötzlich sehr scharfen Tonfall, „ein Zauber, der den Tod eines Menschen voraussetzt, würde vom Ministerium zweifelsohne als dunkle Magie eingestuft, ohne Beachtung der Umstände. Man sollte Schüler nicht von solchen Dingen reden hören.“

% And the amazing thing about the way Professor Quirrell said it was how perfectly it maintained plausible deniability. It had been said in exactly the appropriate tone for someone who wasn’t willing to discuss such things and thought students should steer away from them. Harry honestly \emph{didn’t know} whether Professor Quirrell was just waiting to talk about it until after Harry had learned to protect his mind.
Und das erstaunliche an der Art, wie Professor Quirrell das gesagt hatte, war, wie er sich die Möglichkeit offengehalten hatte, alles abzustreiten. Er hatte es genau in dem Tonfall eines Menschen gesagt, der über solche Dinge nicht sprechen wollte und der meinte, dass Schüler sich von so etwas fernhalten sollten. Harry wusste wirklich nicht, ob Professor Quirrell nur darauf wartete, dass Harry seine Gedanken schützen konnte.

% “Got it,” Harry said. “I won’t talk with anyone else about that idea.”
„Verstanden“, sagte Harry. „Ich werde mit niemandem sonst über diese Idee reden.“

% “Please be discreet about the whole matter, Mr~Potter,” Professor Quirrell said. “I prefer to go through my life without attracting public notice. You will find nothing in the newspapers about Quirinus Quirrell until I decided it was time for me to teach Defence at Hogwarts.”
„Bitte bewahren Sie Stillschweigen über die gesamte Angelegenheit, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell. „Ich ziehe es vor, ein Leben abseits der Öffentlichkeit zu führen. Bevor ich mich entschieden habe, Verteidigungs-Lehrer auf Hogwarts zu werden, war in den Zeitungen nichts über Quirinus Quirrell zu finden.“

% That seemed a little sad, but Harry understood. Then Harry realized the implications. “So just how much awesome stuff \emph{have} you done that no-one else knows about—”
Das schien etwas traurig, doch Harry verstand es. Dann begriff Harry die Implikationen. „Also…wie viele coole Sachen \emph{haben} Sie gemacht, über die sonst niemand Bescheid weiß—“

% “Oh, some,” said Professor Quirrell. “But I think that’s quite enough for today, Mr~Potter, I confess I am feeling a bit tired—”
„Oh, einige“, sagte Professor Quirrell. „Aber ich denke, dass das für heute genug ist, Mr~Potter. Ich muss zugeben, dass ich mich etwas ermüdet fühle—“

% “I understand. And \emph{thank you.} For \emph{everything}.”
„Ich verstehe. Und \emph{danke}. Für \emph{alles}.“

% Professor Quirrell nodded, but he was leaning harder on his desk.
Professor Quirrell nickte und stützte sich stärker auf seinen Tisch.

% Harry quickly took his leave.
Harry verließ rasch das Zimmer.

%  LocalWords:  arry
