% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/43/
% \namedpartchapter{Self Actualization}{SA}{X}{Responsibility}
\namedpartchapter{Selbstverwirklichung}{SV}{X}{Verantwortung}

% \lettrine{I}{t} was a looping, meandering alley in the midst of Hogwarts, wandering like a stray lock of hair; sometimes crossing itself, it seemed, but you couldn’t ever get to the end if you gave into the temptation of apparent shortcuts.
\lettrine{E}{s} war eine sich schlängelnde, mäandernde Allee inmitten von Hogwarts, die wie eine verirrte Haarlocke umherwanderte; manchmal kreuzte sie sich selbst, so schien es, aber man konnte niemals bis zum Ende gelangen, wenn man der Versuchung scheinbarer Abkürzungen nachgab.

% At the end of the tangle, six students leaned against rough stones, robes black against the grey walls and trimmed in green, eyes darting from one to each other. Torches burned in the windowless sconce, casting light to ward off the darkness and heat to ward off the chill of the Slytherin dungeons.
Am Ende des Gewirrs lehnten sechs Schüler an rauen Steinen, die schwarzen Roben waren grün gesäumt und hoben sich von den grauen Wänden ab, die Augen huschten von einem zum anderen. Fackeln brannten in den Wandleuchten und spendeten Licht gegen die Dunkelheit und Wärme gegen die Kälte der Slytherin-Kerker.

% “I am \emph{certain,}” Reese Belka snapped, “absolutely \emph{certain}, that was no true ritual. Little firstie witches can’t do that kind of magic, and even if they could, who’s ever heard of a Dark ritual which \emph{sacrifices} a sealed horror for—\emph{that?}”
„Ich bin \emph{sicher}“, schnauzte Reese Belka, „absolut \emph{sicher}, dass das kein richtiges Ritual war. Kleine Erstlingshexen können diese Art von Magie nicht, und selbst wenn sie es könnten, wer hat je von einem dunklen Ritual gehört, bei dem ein versiegeltes Grauen \emph{geopfert} wird—für—\emph{das}?“

% “Were you—” said Lucian Bole. “I mean—after that girl snapped her fingers—”
„Warst du—“ , sagte Lucian Bole. „Ich meine—nachdem das Mädchen mit den Fingern geschnippt hat—“

% Belka’s glare should have melted him. “No,” she spat, “I was \emph{not.}”
Belkas Blick hätte ihn zum Schmelzen bringen müssen. „Nein“, spuckte sie, „das war ich \emph{nicht}.“

% “That is, she wasn’t naked,” drawled Marcus Flint, his broad shoulders leaning back in apparent relaxation against the lumpy stone surface. “Covered in chocolate frosting, yes, but not naked.”
„Das heißt, sie war nicht nackt“, murmelte Marcus Flint, seine breiten Schultern lehnten sich scheinbar entspannt gegen die unebene Steinoberfläche. „Bedeckt mit Schokoladenglasur, ja, aber nicht nackt.“

% “This day Potter has offered great insult to our Houses,” said the grim voice of Jaime Astorga.
„Potter hat unsere Häuser heute aufs Übelste beleidigt“, sagte die grimmige Stimme von Jaime Astorga.

% “Yes, well, I’m sorry to be blunt,” Randolph Lee said evenly. The seventh-year duellist rubbed at his chin, where a faint fuzz of beard had been allowed to grow. “But when someone sticks you to the ceiling, it’s a message, Astorga. It’s a message which says: I’m an incredibly powerful Dark Wizard who could’ve done anything to you I damn well pleased, and I don’t care if your House is offended, either.”
„Ja, ähm, es tut mir leid, dass ich so unverblümt bin“, sagte Randolph Lee gleichmütig. Der Duellant im siebten Jahr rieb sich am Kinn, wo er einen schwachen Bartflaum hatte wachsen lassen. „Aber wenn dich jemand an die Decke klebt, ist das eine Botschaft, Astorga. Es ist eine Botschaft, die besagt: Ich bin ein unglaublich mächtiger Dunkler Zauberer, der mit dir alles machen kann, was mir verdammt noch mal gefällt, und es ist mir egal, ob dein Haus beleidigt ist.“

% Robert Jugson III gave a soft, low laugh at this, a chuckle that sent chills down several spines. “It makes you wonder if you picked the wrong side, doesn’t it? I’ve heard tales about \emph{messages} like that, sent at the old Dark Lord’s bidding…”
Robert Jugson III. stieß daraufhin ein leises, tiefes Lachen aus, ein Kichern, das einigen einen Schauer über den Rücken jagte. „Da fragt man sich schon, ob man sich die falsche Seite ausgesucht hat, nicht wahr? Ich habe Geschichten über solche \emph{Botschaften} gehört, die auf Geheiß des alten Dunklen Lords geschickt wurden…“

% “I’m not ready to kneel to Potter just yet,” said Astorga, staring hard into Jugson’s eyes.
„Ich bin noch nicht bereit, vor Potter auf die Knie zu gehen“, sagte Astorga und starrte Jugson fest in die Augen.

% “Neither am I,” said Belka.
„Ich auch nicht“, sagte Belka.

% Jugson was holding his wand, and he turned it idly back and forth in his fingers, pointing it up and then downward. “Are you a Gryffindor or a Slytherin?” said Jugson. “Everyone’s got a price. Everyone smart.”
Jugson hielt seinen Zauberstab in der Hand und drehte ihn müßig in seinen Fingern hin und her, wobei er mal nach oben und dann wieder nach unten zeigte. „Bist du ein Gryffindor oder ein Slytherin?“, fragte Jugson. „Jeder hat einen Preis. Jeder, der klug ist.“

% This statement produced a moment of silence.
Diese Aussage erzeugte einen Moment der Stille.

% “Shouldn’t Malfoy be here?” Bole said tentatively.
„Sollte Malfoy nicht hier sein?“ sagte Bole zaghaft.

% Flint gave a dismissive flick of his fingers. “Whatever Malfoy’s plotting, he wants to put on an air of innocence. He can’t be seen missing at the same time as us.”
Flint wedelte abweisend mit den Fingern. „Was auch immer Malfoy vorhat, er will den Anschein der Unschuld erwecken. Er darf nicht zur gleichen Zeit wie wir vermisst werden.“

% “But everyone \emph{knows} that already,” said Bole. “Even in the other Houses.”
„Aber das \emph{weiß} doch schon jeder“, sagte Bole. „Auch in den anderen Häusern.“

% “Yes, very clumsy,” said Belka. She snorted. “Malfoy or no, he’s just a little firstie and we don’t need him here.”
„Ja, sehr ungeschickt“, sagte Belka. Sie schnaubte. „Malfoy hin oder her, er ist nur ein kleiner Erstie und wir brauchen ihn hier nicht.“

% “I will owl my father,” Jugson said softly, “and \emph{he} will speak to Lord Malfoy himself—” Abruptly, Jugson stopped speaking.
„Ich werde meinem Vater eine Eule schicken“, sagte Jugson leise, „und \emph{er} wird selbst mit Lord Malfoy sprechen—“ Abrupt hörte Jugson auf zu sprechen.

% “I don’t know about \emph{you}, dearies,” Belka said with fake sweetness, “but \emph{I} don’t plan on running scared from a false ritual, and \emph{I’m} not done with Potter and his pet mudblood.”
„Ich weiß nicht, wie es \emph{euch} geht, meine Lieben“, sagte Belka gespielt liebevoll, „aber ich habe nicht vor, vor einem falschen Ritual davonzulaufen, und \emph{ich} bin noch nicht fertig mit Potter und seinem Lieblingsschlammblut.“

% Nobody answered. All their gazes were looking past her.
Niemand antwortete. Alle Blicke richteten sich an ihr vorbei.

% Slowly, Belka turned around to see what the others were staring at.
Langsam drehte sich Belka um, um zu sehen, wohin die anderen starrten.

% “You will do \emph{nothing,}” hissed their Head of House. Severus Snape’s face was enraged, when he spoke small spots of spittle flew from his mouth, further dotting his already-dirtied robes. “You fools have done \emph{enough!} You have embarrassed my House—\emph{lost} to first-years—now you speak of embroiling noble Lords of the Wizengamot in your \emph{pathetic} childish squabbles? \emph{I} shall deal with this matter. \emph{You} will not embarrass this House again, you will not \emph{risk} embarrassing this House again! You are \emph{done} with fighting witches, and if I hear otherwise—”
„Du wirst \emph{nichts} tun“, zischte ihr Hausoberhaupt. Severus Snapes Gesicht war wütend, als er sprach, flogen kleine Speichelflecken aus seinem Mund, die seine ohnehin schon schmutzigen Roben noch mehr befleckten. „Ihr Narren habt \emph{genug} getan! Ihr habt mein Haus in Verlegenheit gebracht—gegen Erstklässler \emph{verloren}—und jetzt wollt ihr die edlen Herren des Zaubergamot in eure \emph{erbärmlichen}, kindischen Streitereien verwickeln? \emph{Ich} werde mich um diese Angelegenheit kümmern. \emph{Ihr} werdet dieses Haus nicht noch einmal in Verlegenheit bringen. Ihr werdet nicht \emph{riskieren}, dieses Haus noch einmal in Verlegenheit zu bringen! Gegen Hexen zu kämpfen ist für euch \emph{erledigt}, und wenn ich etwas anderes höre—“

\later

% If you thought they’d be sitting next to each other at dinner time, after that, you’d be quite mistaken.
Wer dachte, dass sie danach beim Abendessen nebeneinander sitzen würden, der irrte sich gewaltig.

% “What does she \emph{want} from me?” came the plaintive cry of a boy who, for all his extensive reading in the scientific literature, was still a bit naive about certain things. “Did she \emph{want} to get beaten up?”
„Was \emph{will} sie von mir?“, kam der klagende Aufschrei eines Jungen, der trotz seiner umfangreichen Lektüre in wissenschaftlicher Literatur immer noch ein wenig naiv war, was gewisse Dinge anging. „\emph{Wollte} sie verprügelt werden?“

% The upper-year Ravenclaw boys who’d sat down next to him at the dinner table exchanged swift glances with each other. Chosen by some unspoken protocol, the most experienced of their number spoke.
Die Ravenclaw-Jungen aus der Oberstufe, die sich neben ihn an den Esstisch gesetzt hatten, tauschten flüchtige Blicke miteinander aus, bis nach einem unausgesprochenen Protokoll der erfahrenste von ihnen das Wort ergriff.

% “Look,” said Arty Grey, the seventh-year who was leading in their competition by three witches and a Defence Professor, “the thing you’ve got to understand is, just because she’s \emph{angry} doesn’t mean you lost points. Miss~Granger is angry because she got all frightened and you’re \emph{there to be blamed,} you understand? But at the same time, even though she won’t admit it, she’ll be touched that her boyfriend went to such ridiculous and frankly insane lengths to protect her.”
„Hör zu“, sagte Arty Grey, der Siebtklässler, der in ihrem Wettbewerb mit drei Hexen und einem Verteidigungsprofessor in Führung lag, „die Sache, die du verstehen musst, ist, nur weil sie \emph{wütend} ist, bedeutet das nicht, dass du Punkte verloren hast. Miss~Granger ist wütend, weil sie sich erschrocken hat und du \emph{bist dafür verantwortlich}, verstehst du? Aber gleichzeitig, auch wenn sie es nicht zugeben wird, ist sie gerührt, dass ihr Freund so lächerliche und offen gesagt verrückte Anstrengungen unternommen hat, um sie zu beschützen.“

% “This is not about \emph{points,}” ground out Harry Potter, the words visibly escaping from between his clenched teeth. Dinner sat ignored on the table in front of him. “This is about \emph{justice}. And \emph{I\@. Am. Not. Her. Boyfriend!}”
„Hier geht es nicht um \emph{Punkte}“, stieß Harry Potter hervor, wobei die Worte fast sichtbar zwischen seinen zusammengebissenen Zähnen hervorkamen. Das Essen stand unbeachtet vor ihm auf dem Tisch. „Hier geht es um \emph{Gerechtigkeit}. Und \emph{ich}. \emph{Bin. Nicht. Ihr}. \emph{Freund}.“

% This was met by a certain amount of sniggering from all present.
Dies wurde von allen Anwesenden mit einem gewissen Gekicher quittiert.

% “Yeah, well,” said a sixth-year Ravenclaw boy, “I think after she kisses you to bring you out of Dementation and you stick forty-four bullies to the ceiling for her, we’ve gone way past ‘she’s not my girlfriend, really’ and into the question of what your kids will be like. Wow, that’s a scary thought…” The Ravenclaw trailed off and then said, in a smaller voice, “Please don’t look at me like that.”
„Naja“, sagte ein Ravenclaw-Junge aus dem sechsten Jahr, „ich denke, nachdem sie dich geküsst hat, um dich aus der Dementation zu holen, und du vierundvierzig Schläger für sie an die Decke geklebt hast, sind wir weit über ‚sie ist nicht meine Freundin, wirklich‘ hinaus und bei der Frage angelangt, wie eure Kinder sein werden. Wow, das ist ein beängstigender Gedanke…“ Der Ravenclaw brach ab und sagte dann mit leiserer Stimme: „Bitte sieh mich nicht so an.“

% “Look,” said Arty Grey, “I’m sorry to be blunt about this, but you can have justice or you can have girls, you can’t have both at the same time.” He clapped a companionable hand on Harry Potter’s shoulder. “You’ve got potential, kid, more potential than any wizard I’ve ever seen, but you’ve got to learn how to \emph{use} it, you know? Be a bit sweeter to them, learn some spells to clean up that mess you call hair. Above all, you need to hide your evilness better—not \emph{too} well, but better. Nice well-groomed boys get girls, and Dark Wizards also get girls, but nice well-groomed boys suspected of being \emph{secretly} Dark get more girls than you can imagine—”
„Hör mal“, sagte Arty Grey, „es tut mir leid, dass ich so offen bin, aber du kannst entweder Gerechtigkeit oder Mädchen haben, di kannst nicht beides gleichzeitig haben.“ Er klopfte Harry Potter kameradschaftlich auf die Schulter. „Du hast Potenzial, Junge, mehr Potenzial als jeder Zauberer, den ich je gesehen habe, aber du musst lernen, es zu \emph{nutzen}, weißt du? Sei ein bisschen netter zu ihnen, lerne ein paar Zaubersprüche, um das Chaos, das du Haare nennst, zu recht zu machen. Vor allem musst du deine Bösartigkeit besser verstecken—nicht \emph{zu} gut, aber besser. Nette, gepflegte Jungs bekommen Mädchen, und Dunkle Zauberer bekommen auch Mädchen, aber nette, gepflegte Jungs, die im Verdacht stehen, \emph{heimlich} Dunkel zu sein, bekommen mehr Mädchen, als du dir vorstellen kannst—“

% “Not interested,” Harry said flatly, as he picked up the boy’s hand from his shoulder and unceremoniously dropped it.
„Kein Interesse“, sagte Harry flach, während er die Hand des Jungen von seiner Schulter nahm und sie kurzerhand fallen ließ.

% “But you will be,” said Arty Grey, his voice low and foreboding. “Ah, you will be!”
„Ach das kommt noch“, sagte Arty Grey, seine Stimme tief und ahnungsvoll. „Ja, das kommt noch!“

% Elsewhere along the same table—
Anderswo am selben Tisch—

% “\emph{Romantic?}” shrieked Hermione Granger, so loudly that some of the girls next to her winced. “\emph{What part of that was romantic?} He didn’t \emph{ask!} He never \emph{asks!} He just sends ghosts after people and glues them to ceilings and does whatever he wants with \emph{my} life!”
„\emph{Romantisch?}“, kreischte Hermine Granger, so laut, dass einige der Mädchen neben ihr zusammenzuckten. „\emph{Welcher Teil davon war romantisch?} Er hat nicht \emph{gefragt}! Er \emph{fragt} nie! Er schickt einfach Geister hinter den Leuten her und klebt sie an Decken und macht mit \emph{meinem} Leben, was er will!“

% “But don’t you see?” said a fourth-year witch. “It means that even though he’s evil, he \emph{loves} you!”
„Aber verstehst du denn nicht?“, sagte eine Hexe aus dem vierten Jahr. „Das heißt, obwohl er böse ist, \emph{liebt} er dich!“

% “You’re not helping,” said Penelope Clearwater a little further down the table, but she was ignored. Several older witches had started toward Hermione, after she’d sat down at the extreme opposite end of the table from Harry Potter, but then a swifter cloud of younger girls had surrounded Hermione in an impenetrable barrier.
„Du bist nicht hilfreich“, sagte Penelope Clearwater ein Stück weiter unten am Tisch, aber sie wurde ignoriert. Einige ältere Hexen hatten sich auf Hermine zubewegt, nachdem sie sich an das äußerste Ende des Tisches gegenüber von Harry Potter gesetzt hatte, aber dann hatte eine schnellere Wolke von jüngeren Mädchen Hermine mit einer undurchdringlichen Barriere umgeben.

% “Boys,” said Hermione Granger, “should not be allowed to love girls without asking them first! This is true in a number of ways and especially when it comes to gluing people to the ceiling!”
„Jungen“, sagte Hermine Granger, „sollte es nicht erlaubt sein, Mädchen zu lieben, ohne sie vorher zu fragen! Das gilt in vielerlei Hinsicht und vor allem, wenn es darum geht, Menschen an die Decke zu kleben!“

% This was also ignored. “It’s just like a play!” sighed a third-year girl.
Auch dies wurde ignoriert. „Das ist ja wie im Theater!“ seufzte ein Mädchen aus dem dritten Jahr.

% “A play?” said Hermione. “I’d like to see the play where anything like \emph{this} happens!”
„Im Theater?“, fragte Hermine. „Ich würde gerne das Stück sehen, in dem \emph{so etwas} passiert!“

% “Oh,” said the third-year girl, “I was thinking of that really \emph{romantic} one where there’s this very nice, sweet boy who makes a Floo call, only he mispronounces his destination and stumbles out into this room full of Dark Wizards who are performing a forbidden ritual that should’ve stayed forever lost to time, and they’re sacrificing seven victims in order to unseal this ancient horror which is supposed to grant someone a wish if it’s freed, so of course the boy’s presence interrupts the ritual, and as the horror is eating all the Dark Wizards and everyone is dying the boy’s last thought is that he wishes he could’ve had a girlfriend, and the next thing you know the boy is lying in the lap of this beautiful woman whose eyes are burning with a dreadful light, only she doesn’t understand anything about being human so the boy always has to stop her eating people. This is just like that play, only you’re the boy and Harry Potter is the girl!”
„Oh“, sagte die Drittklässlerin, „ich dachte an dieses wirklich \emph{romantische} Stück, in dem es diesen sehr netten, süßen Jungen gibt, der einen Floo-Ruf macht, nur dass er sein Ziel falsch ausspricht und in diesen Raum voller Dunkler Zauberer stolpert, die ein verbotenes Ritual durchführen, das für immer in der Zeit verloren bleiben sollte, und sie opfern sieben Opfer, um dieses uralte Grauen zu entsiegeln, das jemandem einen Wunsch erfüllen soll, wenn es befreit wird, und natürlich unterbricht die Anwesenheit des Jungen das Ritual, und während das Grauen alle Dunklen Zauberer frisst und alle sterben, ist der letzte Gedanke des Jungen, dass er sich wünscht, er hätte eine Freundin gehabt, und das nächste, was man sieht, ist, dass der Junge im Schoß dieser schönen Frau liegt, deren Augen in einem schrecklichen Licht brennen, nur versteht sie nichts davon, ein Mensch zu sein, also muss der Junge sie immer davon abhalten, Menschen zu fressen. Das ist genau wie in dem Stück, nur dass du der Junge bist und Harry Potter das Mädchen!“

% “That…” Hermione said, feeling quite surprised. “That actually \emph{does} sound something like—”
„Das…“ sagte Hermine, die ziemlich überrascht war. „Das klingt \emph{tatsächlich} so ähnlich wie—“

% “It \emph{does?}” blurted a second-year girl sitting across the table, who was now leaning forward, looking horrified and yet even more fascinated.
„\emph{Wirklich?}“ , platzte eine Zweitklässlerin heraus, die am anderen Ende des Tisches saß und sich nun nach vorne lehnte, entsetzt und noch faszinierter dreinblickend.

% “No!” said Hermione. “I mean—\emph{he’s not my boyfriend!}”
„Nein!“, sagte Hermine. „Ich meine—\emph{er ist nicht mein Freund!}“

% Two seconds later, Hermione’s ears caught up with what her lips had just said.
Zwei Sekunden später vernahmen Hermines Ohren, was ihre Lippen gerade gesagt hatten.

% The fourth-year witch put her hand on Hermione’s shoulder and gave her a comforting squeeze. “Miss~Granger,” she said in a soothing voice, “I think if you’re really honest with yourself, you’ll admit that the real reason you’re angry with your dark master is that he channelled his unspeakable powers through Tracey Davis instead of you.”
Die Hexe im vierten Jahr legte ihre Hand auf Hermines Schulter und drückte sie tröstend. „Miss~Granger“, sagte sie mit beruhigender Stimme, „ich denke, wenn du wirklich ehrlich zu dir selbst bist, wirst du zugeben, dass der wahre Grund, warum du wütend auf deinen Dunklen Meister bist, der ist, dass er seine unaussprechlichen Kräfte durch Tracey Davis kanalisiert hat statt durch dich.“

% Hermione’s mouth opened but her throat locked up before the words came out, which was probably a good thing, because if she’d actually yelled that loudly it would’ve broken something.
Hermines Mund öffnete sich, aber ihre Kehle schnürte sich zu, bevor die Worte herauskamen, was wahrscheinlich gut war, denn wenn sie tatsächlich so laut geschrien hätte, wäre etwas kaputt gegangen.

% “How’s that possible, actually?” said the third-year girl. “I mean for Harry Potter to work through another girl even though he’s bound himself to you? Do the three of you have one of those, you know, arrangements?”
„Wie ist das eigentlich möglich?“, fragte die Drittklässlerin. „Ich meine, dass Harry Potter durch ein anderes Mädchen wirken kann, obwohl er sich an dich gebunden hat? Habt ihr drei etwa so eine, du weißt schon, Abmachung?“

% “\emph{Gaaaaack,}” said Hermione Granger, her throat still locked, her brain halted, and her vocal cords spontaneously making a noise like she was coughing up a hairball.
„\emph{Haaaaack}“, sagte Hermine Granger, ihre Kehle war immer noch verschlossen, ihr Gehirn hatte angehalten, und ihre Stimmbänder machten spontan ein Geräusch, als würde sie ein Yak aushusten.

\latersection{Später}

% “I don’t understand why you’re being so \emph{unreasonable},” said another second-year witch, who’d replaced the third-year girl after Hermione had threatened to ask Tracey to eat her soul. “I mean, really, if someone like Harry Potter rescued \emph{me}, I’d be—sending him thank-you cards, and hugging him, and,” the girl’s face was a bit red, “well, kissing him, I’d hope.”
„Ich verstehe nicht, warum du so \emph{unvernünftig} bist“, sagte eine andere Hexe aus dem zweiten Jahr, die das Mädchen aus dem dritten Jahr ersetzt hatte, nachdem Hermine gedroht hatte, Tracey zu bitten, ihre Seele zu essen. „Ich meine, wirklich, wenn jemand wie Harry Potter \emph{mich} gerettet hätte, würde ich—ihm Dankeskarten schicken und ihn umarmen und“, das Gesicht des Mädchens war etwas rot, „na ja, ihn küssen, hoffe ich.“

% “Yeah!” said the other second-year witch. “I’ve never understood why girls in plays get \emph{angry} when the main character goes out of his way to be nice to them. \emph{I} wouldn’t act like that if the hero liked \emph{me.}”
„Ja!“, sagte die andere Hexe aus dem zweiten Jahr. „Ich habe nie verstanden, warum Mädchen in Theaterstücken \emph{wütend} werden, wenn die Hauptfigur sich Mühe gibt, nett zu ihnen zu sein. \emph{Ich} würde mich nicht so verhalten, wenn der Held \emph{mich} mögen würde.“

% Hermione Granger had dropped her head to the dinner table, her hands slowly pulling at her hair.
Hermine Granger hatte den Kopf auf den Esstisch sinken lassen, ihre Hände zogen langsam an ihren Haaren.

% “You just don’t understand male psychology,” the fourth-year witch said in an authoritative voice. “Granger’s got to make it \emph{look} like she can mysteriously resist his seductive charm.”
„Du verstehst einfach nichts von männlicher Psychologie“, sagte die Hexe im vierten Jahr mit autoritärer Stimme. „Granger muss es so \emph{aussehen} lassen, als könne sie auf geheimnisvolle Weise seinem verführerischen Charme widerstehen.“

\latersection{Noch später}

% And so before long Hermione Granger had turned to the only person left she could talk to, the only person guaranteed to understand her point of view—
Und so hatte sich Hermine Granger schon bald an die einzige Person gewandt, mit der sie noch reden konnte, die einzige Person, die ihren Standpunkt garantiert verstehen würde—

% “They’re all mad,” said Hermione Granger as she strode vigorously toward Ravenclaw tower, having left dinner a bit early. “Everyone except you and me, Harry, I mean \emph{everyone} except us in this whole school of Hogwarts, they’re all entirely \emph{mad}. And Ravenclaw girls are the \emph{worst}, I don’t know \emph{what} Ravenclaw girls go reading when they get older, but I’m certain they ought not to be reading it. One witch asked me if the two of us had soul-bonded, which I’m going to look up in the library tonight, but I’m pretty sure has never actually happened—”
„Sie sind alle verrückt“, sagte Hermine Granger, während sie energisch in Richtung Ravenclaw-Turm schritt, nachdem sie das Abendessen etwas früher verlassen hatte. „Alle außer dir und mir, Harry, ich meine \emph{alle} außer uns in dieser ganzen Hogwarts Schule, sie sind alle völlig \emph{verrückt}. Und die Ravenclaw-Mädchen sind die \emph{schlimmsten}, ich weiß nicht, \emph{was} Ravenclaw-Mädchen lesen, wenn sie älter werden, aber ich bin mir sicher, dass sie es nicht lesen sollten. Eine Hexe hat mich gefragt, ob wir beide seelenverbunden seien, was ich heute Abend in der Bibliothek nachschlagen werde, aber ich bin mir ziemlich sicher, dass das noch nie passiert ist—“

% “I don’t even know a \emph{name} for this kind of fallacious reasoning,” said Harry Potter. The boy was walking normally, which meant he often had to skip forward a few steps to match her own indignation-fuelled speed. “I seriously think if it was up to \emph{them}, they’d be dragging us off this minute to get our names changed to Potter-Evans-Verres-Granger…Ugh, saying that out loud makes me realize how awful it sounds.”
„Ich kenne nicht einmal einen \emph{Namen} für diese Art von Trugschlüssen“, sagte Harry Potter. Der Junge ging normal, was bedeutete, dass er oft ein paar Schritte vorwärts hüpfen musste, um mit ihrer eigenen, von Empörung getragenen Geschwindigkeit mitzuhalten. „Ich glaube ernsthaft, wenn es nach \emph{denen} ginge, würden sie uns in dieser Minute abschleppen, um unsere Namen in Potter-Evans-Verres-Granger ändern zu lassen… Wenn ich das laut ausspreche, wird mir klar, wie furchtbar das klingt.“

% “You mean \emph{your} name would be Potter-Evans-Verres-Granger and \emph{mine} would be Granger-Potter-Evans-Verres,” said Hermione. “It’s too horrible to imagine.”
„Du meinst, \emph{dein} Name wäre Potter-Evans-Verres-Granger und \emph{meiner} wäre Granger-Potter-Evans-Verres“, sagte Hermine. „Das ist zu schrecklich, um es sich vorzustellen.“

% “No,” said the boy, “House Potter is a Noble House, so I think that name stays in front—”
„Nein“, sagte der Junge, „Haus Potter ist ein Adelshaus, also denke ich, der Name bleibt vorne—“

% “\emph{What?}” she said indignantly. “Who says \emph{we} have to—”
„\emph{Was?}“, sagte sie entrüstet. „Wer sagt denn, dass \emph{wir}—“

% There was a sudden awful silence, broken only by the thuds of their shoes.
Es herrschte plötzlich eine betretene Stille, die nur durch das Tappen ihrer Schuhe unterbrochen wurde.

% “\emph{Anyhow,}” Hermione said hastily, “some of the crazy things they said at dinner got me thinking, so I just want to say, Harry, that I really am grateful to you for saving me and everybody from getting beaten up, and even though some parts of this afternoon upset me, I’m sure we can just talk about it calmly.”
„\emph{Wie auch immer}“, sagte Hermine hastig, „einige der verrückten Dinge, die sie beim Abendessen gesagt haben, haben mich zum Nachdenken gebracht, also möchte ich dir nur sagen, Harry, dass ich dir wirklich dankbar bin, dass du mich und alle anderen davor bewahrt hast, verprügelt zu werden, und auch wenn mich einige Teile des heutigen Nachmittags verärgert haben, bin ich sicher, dass wir in Ruhe darüber reden können.“

% “Ah…” Harry said with a faint and tentative smile, his eyes showing a mixture of befuddlement and apprehension, “that’s…good, I guess?”
„Äh…“ Harry sagte mit einem schwachen und zaghaften Lächeln, seine Augen zeigten eine Mischung aus Verwirrung und Besorgnis, „das ist…gut, denke ich?“

% To be specific, there’d been the fourth-year witch explaining that, since Harry was the evil wizard who’d fallen in love with Hermione, and Hermione was the pure and innocent girl who would either redeem him or get seduced by the Dark Arts herself, it followed that Hermione \emph{had} to be perpetually indignant at anything Harry did, even if it was him heroically saving her from certain doom, just so that their romance wouldn’t resolve itself before the end of Act~IV. And \emph{then} Penelope Clearwater, whom Hermione had really thought was smarter than that, had remarked in a loud voice that for identical reasons it was \emph{impossible} for Hermione to just go over and talk sensibly with Harry about why she was feeling hurt, and anyway Dark Wizards were attracted to passionate defiance in a woman, not logic. This was the point at which Hermione had shoved herself up from the benches, stomped furiously over to where Harry was sitting, and asked him in a reasonable voice if the two of them could go for a walk and sort things out.
Um genau zu sein, war da die Hexe aus dem vierten Jahr, die erklärte, dass, da Harry der böse Zauberer war, der sich in Hermine verliebt hatte, und Hermine das reine und unschuldige Mädchen, das ihn entweder erlösen oder selbst von den Dunklen Künsten verführt werden würde, daraus folgte, dass Hermine ständig über alles, was Harry tat, entrüstet sein \emph{musste}, selbst wenn er sie heldenhaft vor dem sicheren Untergang rettete, nur damit sich ihre Romanze nicht vor dem Ende des vierten Aktes auflöste. Und \emph{dann} hatte Penelope Clearwater, die Hermine eigentlich für klüger gehalten hatte, mit lauter Stimme bemerkt, dass es für Hermine aus denselben Gründen \emph{unmöglich} war, einfach rüberzugehen und vernünftig mit Harry darüber zu reden, warum sie sich verletzt fühlte, und außerdem fühlten sich Dunkle Zauberer von leidenschaftlichem Trotz bei einer Frau angezogen, nicht von Logik. Das war der Punkt, an dem Hermine sich von den Bänken hochgeschoben hatte, wütend zu Harry hinüberstapfte und ihn mit vernünftiger Stimme fragte, ob sie beide spazieren gehen und die Dinge klären könnten.

% “So in other words,” Hermione said in her calmest voice ever, “you’re not really in trouble with me, I’m still talking to you, we’re still friends, and we’re still studying together. We’re \emph{not} having a fight. Right?”
„Also mit anderen Worten“, sagte Hermine mit ihrer ruhigsten Stimme überhaupt, „du hast nicht wirklich Ärger mit mir, ich rede immer noch mit dir, wir sind immer noch Freunde, und wir lernen immer noch zusammen. Wir haben \emph{keinen} Streit. Richtig?“

% Somehow this only seemed to increase Harry Potter’s apprehension. “Right,” said the Boy-Who-Lived.
Irgendwie schien dies Harry Potters Befürchtungen nur noch zu verstärken. „Richtig“, sagte der Junge-der-lebte.

% “Great!” said Hermione. “So, \emph{have} you worked out why I was upset, Mr~Potter?”
„Großartig!“, sagte Hermine. „Also, hast du herausgefunden, warum ich mich aufgeregt habe, Mr~Potter?“

% There was a pause. “You wanted me to keep out of your affairs?” Harry said cautiously. “I mean—I know you wanted to do things on your own. And I \emph{was} staying out of your way, until I’d heard you’d been ambushed by three junior Death Eaters and, honestly, I wasn’t expecting that. \emph{Professor Quirrell} wasn’t expecting that. I started to worry you were in over your head and then, no offense Hermione, forty-four bullies in a massed ambush is way beyond what \emph{anyone} could handle without help. That’s why I thought you really needed help just that once—”
Es gab eine Pause. „Du wolltest, dass ich mich aus deinen Angelegenheiten heraushalte?“ sagte Harry vorsichtig. „Ich meine—ich weiß, du wolltest die Dinge selbst in die Hand nehmen. Und ich \emph{wollte} dir aus dem Weg gehen, bis ich hörte, dass du von drei Junior Todessern in einen Hinterhalt gelockt wurdest, und damit hatte ich, ehrlich gesagt, nicht gerechnet. \emph{Professor Quirrell} hat das auch nicht erwartet. Ich dachte ihr wärt überfordert und dann, nichts für ungut, Hermine, 44 Tyrannen in einem Hinterhalt, \emph{niemand} könnte das ohne Hilfe bewältigen. Deshalb dachte ich, du bräuchtest wirklich Hilfe, nur dieses eine Mal—“

% “No, that part’s fine,” said Hermione. “We \emph{were} in over our heads, honestly. Please guess again, Mr~Potter.”
„Nein, der Teil ist in Ordnung“, sagte Hermine. „Wir \emph{waren} überfordert, ganz ehrlich. Bitte rate noch einmal, Mr~Potter.“

% “Um,” said Harry. “What Tracey did…startled you?”
„Ähm“, sagte Harry. „Was Tracey getan hat… hat dich beunruhigt?“

% “Startled me, Mr~Potter?” There might have been a touch of acidity in her voice. “No, Mr~Potter, I was \emph{scared}. I was \emph{frightened}. I wouldn’t want to admit to being afraid of just \emph{dragons} or something, people might think I was \emph{cowardly}, but when you can hear distant voices crying ‘Tekeli-li! Tekeli-li!’ and there’s pools of blood seeping out from under all the doors, then it’s okay to be scared.”
„Mich beunruhigt, Mr~Potter?“ Da war vielleicht ein Hauch von Säure in ihrer Stimme. „Nein, Mr~Potter, ich habe mich \emph{erschrocken}. Ich habe mich \emph{gefürchtet}. Ich würde nicht zugeben wollen, dass ich mich nur vor \emph{Drachen} oder so fürchte, die Leute könnten mich für \emph{feige} halten, aber wenn man in der Ferne Stimmen hört, die ‚Tekeli-li! Tekeli-li!‘ rufen und unter allen Türen Blutlachen hervorquellen, dann ist es okay, Angst zu haben.“

% “I \emph{am} sorry,” Harry said with what sounded like genuine regret. “I thought you’d realize it was me.”
„Es \emph{tut} mir leid“, sagte Harry mit etwas, das wie echtes Bedauern klang. „Ich dachte, du würdest erkennen, dass ich es war.“

% “And the \emph{reason} we all got scared like that, Mr~Potter, was that \emph{you didn’t ask first!}” Despite her intentions, Hermione found her voice was rising again. “You should’ve \emph{asked} me before you did something like that, Harry! You should’ve said very specifically, ‘Hermione, can I make blood come out from under the doors?’ It’s important to be specific when you’re asking about that sort of thing!”
„Und der \emph{Grund}, warum wir uns alle so erschreckt haben, Mr~Potter, war, dass \emph{du nicht zuerst gefragt hast!}“ Trotz ihrer Absichten stellte Hermine fest, dass ihre Stimme wieder anstieg. „Du hättest mich \emph{fragen} müssen, bevor du so etwas tust, Harry! Du hättest ganz konkret sagen sollen: ‚Hermine, kann ich dafür sorgen, dass Blut unter den Türen hervorkommt?‘ Es ist wichtig, genau zu sein, wenn man nach so etwas fragt!“

% The boy rubbed the back of his neck as he walked. “I…honestly, I just thought you’d \emph{have} to say no.”
Der Junge rieb sich im Gehen den Nacken. „Ich…ehrlich gesagt, dachte ich, du \emph{müsstest} dann Nein sagen.“

% “Yes, Mr~Potter, \emph{I could’ve said no}. That’s \emph{the whole point of asking first}, Mr~Potter!”
„Ja, Mr~Potter, \emph{ich hätte nein sagen können}. Das ist doch \emph{der Sinn, wenn man vorher fragt}, Mr~Potter!“

% “No, I mean you’d have \emph{had} to say no, whether or not it was what you \emph{really} wanted. And then all of you would’ve been beaten up and it would’ve been \emph{my} fault for asking first.”
„Nein, ich meine, du hättest nein sagen \emph{müssen}, egal ob es das war, was du \emph{wirklich} wolltest oder nicht. Und dann wärt ihr alle verprügelt worden und es wäre \emph{meine} Schuld gewesen, weil ich zuerst gefragt hätte.“

% Hermione’s eyebrows went up in a bit of surprise, and she kept walking for a few steps while she tried to understand this. “What?” she said.
Hermines Augenbrauen gingen überrascht nach oben, und sie ging ein paar Schritte weiter, während sie versuchte, das zu verstehen. „Was?“, fragte sie.

% “Well…” the boy said a bit slowly. “I mean…you’re the Sunshine General, aren’t you? You \emph{couldn’t} say yes to me scaring people, not even bullies, not even to save your friends from getting beaten up. You would’ve \emph{had} to say no, and then you would’ve been hurt. This way, you can tell people honestly that you had no idea and that it wasn’t your fault. That’s why I didn’t warn you.”
„Nun…“, sagte der Junge etwas langsam. „Ich meine…du bist doch der Sonnenschein-General, nicht wahr? Du \emph{konntest} nicht ja sagen, wenn ich Leuten Angst mache, nicht einmal Schlägern, nicht einmal, um deine Freunde davor zu bewahren, verprügelt zu werden. Du hättest nein sagen \emph{müssen}, und dann wärst du verletzt worden. Auf diese Weise kannst du den Leuten ehrlich sagen, dass du keine Ahnung hattest und dass es nicht deine Schuld war. Deshalb habe ich dich auch nicht gewarnt.“

% Hermione stopped walking, turned to face Harry full on instead of just turning her head. Her voice was carefully even as she said, “Harry, you’ve \emph{got} to stop coming up with clever reasons for doing stupid things.”
Hermine blieb stehen und wandte sich Harry ganz zu, anstatt nur den Kopf zu drehen. Ihre Stimme war vorsichtig gleichmäßig, als sie sagte: „Harry, du \emph{musst} aufhören, dir schlaue Gründe für dumme Dinge auszudenken.“

% Harry’s eyebrows flew up. After a moment he said, “Look…I know what you mean, of course, but there’s still the question of whether it’s actually \emph{is} a good idea, not just a clever one—”
Harrys Augenbrauen flogen in die Höhe. Nach einem Moment sagte er: „Hör mal… Ich weiß natürlich, was du meinst, aber da ist immer noch die Frage, ob es tatsächlich eine gute Idee \emph{ist}, nicht nur eine clevere—“

% “I understand why you did what you did today,” Hermione said. “But I want you to promise that from now on, you’ll ask me first, always, even if you can come up with a reason why you shouldn’t.”
„Ich verstehe, warum du getan hast, was du heute getan hast“, sagte Hermine. „Aber ich möchte, dass du mir versprichst, dass du mich von jetzt an immer zuerst fragst, auch wenn dir ein Grund einfällt, warum du es nicht tun solltest.“

% There was a pause that stretched, and Hermione could feel her heart sinking.
Es gab eine Pause, die sich in die Länge zog, und Hermine konnte spüren, wie ihr Herz sank.

% “Hermione—” Harry started to say.
„Hermine—“ begann Harry zu sagen.

% “\emph{Why?}” The frustration burst out into her voice. “\emph{Why is it so awful? All you have to do is ask!}”
„\emph{Warum?}“ Die Frustration brach in ihrer Stimme hervor. „\emph{Warum ist es so furchtbar? Du brauchst doch nur zu fragen!}“

% Harry’s eyes were very serious. “Who in \SPHEW do you try hardest to defend, Hermione? Who are you most afraid for, when you fight?”
Harrys Augen waren sehr ernst. „Wen in \SPHEW versuchst du am meisten zu verteidigen, Hermine? Um wen hast du am meisten Angst, wenn du kämpfst?“

% “Hannah Abbott,” Hermione said without having to think about it, and then felt a little bad, because Hannah \emph{was} trying hard and she \emph{had} improved a lot—
„Hannah Abbott“, sagte Hermine, ohne darüber nachzudenken, und fühlte sich dann ein bisschen schlecht, denn Hannah gab sich große Mühe, und sie \emph{hatte} sich sehr verbessert—

% “Would you feel okay about trusting someone else, like Tracey, with \emph{final} responsibility for protecting Hannah? If you knew Hannah was about to walk into an ambush, and you came up with a plan for protecting her, would you feel good about letting Tracey say whether or not you were allowed to do it?”
„Wäre es für dich in Ordnung, jemand anderem, wie Tracey, die \emph{finale} Verantwortung für den Schutz von Hannah anzuvertrauen? Wenn du wüsstest, dass Hannah in einen Hinterhalt laufen würde, und du dir einen Plan ausdenken würdest, um sie zu beschützen, würdest du dich gut dabei fühlen, Tracey sagen zu lassen, ob du es tun darfst oder nicht?“

% “Well…no?” said Hermione, puzzled.
„Nun…nein?“, sagte Hermine verwirrt.

% The green eyes of the Boy-Who-Lived were steady on hers. “Would you trust \emph{Hannah} to have the final say in whether she needed protecting?”
Die grünen Augen des Jungen, der lebte waren fest auf ihre gerichtet. „Würdest du Hannah zutrauen, das letzte Wort darüber zu haben, ob sie beschützt werden muss?“

% “I—” said Hermione, and then paused. It was strange, she knew the right answer and she also knew the right answer wasn’t actually true. Hannah was trying so hard to prove she wasn’t afraid, even though she \emph{was}, and it was easy to see how the Hufflepuff girl might try \emph{too} hard—
„Ich—“ , sagte Hermine und hielt dann inne. Es war seltsam, sie wusste die richtige Antwort und sie wusste auch, dass die richtige Antwort eigentlich nicht stimmte. Hannah bemühte sich so sehr, zu beweisen, dass sie keine Angst hatte, obwohl sie ängstlich \emph{war}, und es war leicht zu erkennen, dass das Hufflepuff-Mädchen sich \emph{zu} sehr bemühen könnte—

% Then Hermione realized the implication. “You think I’m like \emph{Hannah?}”
Dann erkannte Hermine die Andeutung. „Du denkst, ich bin wie \emph{Hannah}?“

% “Not…exactly…” Harry ran his hands through his unruly hair. “Listen, Hermione, what would \emph{you} have suggested doing, if I’d warned you about an ambush by forty-four bullies?”
„Nicht…genau…“ Harry fuhr sich mit den Händen durch sein wirres Haar. „Hör zu, Hermine, was hättest \emph{du} vorgeschlagen zu tun, wenn ich dich vor einem Hinterhalt von vierundvierzig Tyrannen gewarnt hätte?“

% “I would’ve done the \emph{responsible} thing and told \emph{Professor McGonagall} and let \emph{her} take care of it,” Hermione said promptly. “And \emph{then} there wouldn’t have been darkness and people screaming and horrible blue light—”
„Ich hätte das \emph{Verantwortungsvolle} getan und es \emph{Professor} \emph{McGonagall} gesagt und \emph{sie} sich darum kümmern lassen“, sagte Hermine prompt. „Und \emph{dann} hätte es keine Dunkelheit und schreiende Menschen und schreckliches blaues Licht gegeben—“

% But Harry just shook his head. “That’s \emph{not} the responsible thing to do, Hermione. It’s what someone playing the \emph{role} of a responsible girl would do. \emph{Yes}, I thought of going to Professor McGonagall. But she would’ve only stopped the disaster \emph{once}. Probably before any disturbance happened in the first place, like by telling the bullies she knew. If the bullies got punished just for plotting, it would be by losing House points, or at worst a day’s detention, not anything that would really scare them. And then the bullies would have \emph{tried again}. Fewer of them, with better operational security so I didn’t hear about it. They would probably ambush \emph{one} of you, alone. Professor McGonagall doesn’t have the \emph{authority} to do something scary enough to protect you—and \emph{she} wouldn’t have overstepped her authority, because she’s not really responsible.”
Aber Harry schüttelte nur den Kopf. „So etwas ist \emph{nicht} verantwortungsvoll, Hermine. Es ist das, was jemand, der die \emph{Rolle} eines verantwortungsvollen Mädchens spielt, tun würde. \emph{Ja}, ich dachte daran, zu Professor McGonagall zu gehen. Aber sie hätte die Katastrophe nur \emph{einmal} aufgehalten. Wahrscheinlich, bevor es überhaupt zu einer Störung kam, z.B. indem sie den Schlägern sagte, dass sie Bescheid weiß. Wenn die Rowdies bestraft würden, nur weil sie sich verschworen hatten, wäre es der Verlust von Hauspunkten oder schlimmstenfalls ein Tag Nachsitzen, nichts, was ihnen wirklich Angst machen würde. Und dann hätten die Tyrannen es \emph{wieder versucht}. Weniger von ihnen, mit besserer operativer Sicherheit, so dass ich nichts davon mitbekommen hätte. Sie würden wahrscheinlich \emph{einem} von euch auflauern, allein. Professor McGonagall hat nicht die \emph{Autorität}, etwas zu tun, das beängstigend genug ist, um euch zu schützen—und \emph{sie} hätte ihre Autorität nicht überschritten, weil sie nicht wirklich verantwortlich ist.“

% “\emph{Professor McGonagall} isn’t responsible?” Hermione said incredulously. She jammed her hands on her hips, now openly glaring at him. “Are you \emph{nuts?}”
„\emph{Professor McGonagall} ist nicht verantwortlich?“ sagte Hermine ungläubig. Sie stemmte die Hände in die Hüften und starrte ihn nun offen an. „Bist du \emph{verrückt}?“

% The boy didn’t blink. “You could call it heroic responsibility, maybe,” Harry Potter said. “Not like the usual sort. It means that whatever happens, no matter what, it’s \emph{always} your fault. Even if you tell Professor McGonagall, she’s not responsible for what happens, \emph{you} are. Following the school rules isn’t an excuse, someone else being in charge isn’t an excuse, even trying your best isn’t an excuse. There just aren’t any excuses, you’ve got to \emph{get the job done no matter what}.” Harry’s face tightened. “That’s why I say you’re not thinking responsibly, Hermione. Thinking that your job is done when you tell Professor McGonagall—that isn’t heroine thinking. Like Hannah being beaten up is \emph{okay} then, because it isn’t \emph{your fault} any more. Being a heroine means your job isn’t finished until you’ve done \emph{whatever it takes} to protect the other girls, \emph{permanently.}” In Harry’s voice was a touch of the steel he had acquired since the day Fawkes had been on his shoulder. “You can’t think as if just following the rules means you’ve done your duty.”
Der Junge blinzelte nicht. „Man könnte es vielleicht heldenhafte Verantwortung nennen“, sagte Harry Potter. „Nicht so wie die übliche Art. Es bedeutet, dass, was auch immer passiert, egal was, es \emph{immer} deine Schuld ist. Selbst wenn du es Professor McGonagall sagst, ist sie nicht verantwortlich für das, was passiert, sondern \emph{du}. Die Schulregeln zu befolgen ist keine Ausrede, jemand anderes zu sein ist keine Ausrede, sogar sein Bestes zu versuchen ist keine Ausrede. Es gibt einfach keine Ausreden, du musst \emph{den Job erledigen, egal was passiert}.“ Harrys Gesicht straffte sich. „Deshalb sage ich, dass du nicht verantwortungsbewusst denkst, Hermine. Zu denken, dass dein Job erledigt ist, wenn du es Professor McGonagall sagst—das ist kein Heldinnendenken. Als ob es dann \emph{okay} ist, dass Hannah verprügelt wird, weil es nicht mehr \emph{deine Schuld} ist. Eine Heldin zu sein bedeutet, dass dein Job erst dann erledigt ist, wenn du \emph{alles getan hast, was nötig ist}, um die anderen Mädchen zu schützen, und zwar \emph{dauerhaft}.“ In Harrys Stimme lag ein Hauch des Stahls, den er sich seit dem Tag angeeignet hatte, an dem er Fawkes auf der Schulter gehabt hatte. „Du darfst nicht so tun, als ob das bloße Befolgen der Regeln bedeutet, dass du deine Pflicht getan hast.“

% “I think,” Hermione said evenly, “that you and I might disagree about some things, Mr~Potter. Like whether you or Professor McGonagall is more \emph{responsible}, and whether being \emph{responsible} usually involves people running around and screaming, and how much it’s a good idea to follow school rules. And just because we disagree, Mr~Potter, doesn’t mean that \emph{you} get the final say.”
„Ich denke“, sagte Hermine ruhig, „dass du und ich in einigen Dingen nicht einer Meinung sind, Mr~Potter. Zum Beispiel darüber, ob du oder Professor McGonagall \emph{verantwortungsbewusster} seid, und ob \emph{verantwortungsbewusst} zu sein normalerweise bedeutet, dass Leute herumrennen und schreien, und wie sehr es eine gute Idee ist, die Schulregeln zu befolgen. Und nur weil wir uns nicht einig sind, Mr~Potter, heißt das nicht, dass \emph{du} das letzte Wort hast.“

% “Well,” said Harry, “you asked what was \emph{so} awful about having to ask you first, and it was a surprisingly good question, so I examined my mind and that’s what I found. I think my real fear is that if Hannah is in trouble and I come up with a way to save her that seems weird or dark or something, you might not weigh the consequences to Hannah. You might not accept the heroine’s responsibility of coming up with \emph{some} way to save her, somehow, no matter what. Instead you’d just carry out the \emph{role} of Hermione Granger, the sensible Ravenclaw girl; and the \emph{role} of Hermione Granger automatically says no, whether or not she has a better plan in mind. And then forty-four bullies will take turns beating up Hannah Abbott, and it’ll all be my fault because I \emph{knew}, even if I didn’t want reality to be that way, I knew that was how it would go. I’m pretty sure that was my secret, wordless, unutterable fear.”
„Nun“, sagte Harry, „Du hast gefragt, was so schrecklich daran ist, dich zuerst fragen zu müssen, und das war eine überraschend gute Frage, also habe ich meinen Verstand untersucht, und das ist, was ich gefunden habe. Ich glaube, meine wirkliche Angst ist, dass, wenn Hannah in Schwierigkeiten ist und ich mir einen Weg ausdenke, sie zu retten, der seltsam oder dunkel oder so erscheint, du die Konsequenzen für Hannah nicht abwägen könntest. Du könntest die Verantwortung der Heldin nicht akzeptieren, sich \emph{irgendeinen} Weg einfallen zu lassen, sie zu retten, irgendwie, egal wie. Stattdessen würdest du einfach die \emph{Rolle} von Hermine Granger, dem vernünftigen Ravenclaw-Mädchen, spielen; und die Rolle von Hermine Granger sagt automatisch nein, egal ob sie einen besseren Plan hat oder nicht. Und dann werden vierundvierzig Tyrannen abwechselnd Hannah Abbott verprügeln, und es wird alles meine Schuld sein, weil ich \emph{Bescheid wusste}, auch wenn ich nicht wollte, dass die Realität so ist, ich wusste, dass es so laufen würde. Ich bin mir ziemlich sicher, dass das meine geheime, wortlose, unsagbare Angst war.“

% The frustration was building up inside her again. “It’s \emph{my} life!” Hermione burst out. She could imagine what it would be like with Harry messing with her all the time, constantly inventing justifications not to ask her first and not to listen to her objections. She shouldn’t have to \emph{win an argument} just to— “There’ll \emph{always} be some reason, you can \emph{always} say I’m not thinking right! I want my \emph{own life!} Otherwise I’ll walk away, I really will, I mean it Harry.”
Die Frustration baute sich wieder in ihr auf. „Es ist \emph{mein} Leben!“ platzte Hermine heraus. Sie konnte sich vorstellen, wie es sein würde, wenn Harry sich die ganze Zeit mit ihr anlegte, ständig Rechtfertigungen erfand, um sie nicht zuerst zu fragen und ihre Einwände nicht zu hören. Sie sollte keine \emph{Diskussion gewinnen} müssen, nur um— „Es wird \emph{immer} einen Grund geben, du kannst \emph{immer} sagen, dass ich nicht richtig denke! Ich will mein \emph{eigenes Leben}! Sonst gehe ich weg, das werde ich wirklich, ich meine es ernst, Harry.“

% Harry sighed. “This is exactly where I didn’t want things to end up, and here we are. You’re afraid of just the same thing I am, aren’t you? Afraid that if \emph{you} let go of the steering wheel, we’ll crash.” The corners of his lips twisted, but it didn’t look like a real smile. “That’s something I can understand.”
Harry seufzte. „Das ist genau das, wie ich nicht wollte, dass die Dinge enden, und hier sind wir nun. Du hast vor genau demselben Angst wie ich, nicht wahr? Angst, dass wir abstürzen, wenn \emph{du} das Steuer loslässt.“ Seine Lippenwinkel verzogen sich, aber es sah nicht wie ein echtes Lächeln aus. „Das ist etwas, das ich verstehen kann.“

% “I don’t think you understand \emph{at all!}” Hermione said sharply. “You said we’d be \emph{partners}, Harry!”
„Ich glaube, du verstehst \emph{überhaupt nichts}!“ , sagte Hermine barsch. „Du hast gesagt, wir würden \emph{Partner} sein, Harry!“

% That stopped him, she could see it stop him.
Das hielt ihn auf, sie konnte sehen, wie es ihn stoppte.

% “How about this?” Harry said at last. “I’ll promise to ask you first before I do anything that could be interpreted as meddling in your affairs. Only \emph{you’ve} got to promise \emph{me} to be reasonable, Hermione. I mean \emph{really}, genuinely, stop and think for twenty seconds first, treat it as a real choice. The sort of reasonableness where you realize I’m offering a way to protect the other girls, and that if you automatically say \emph{no} without considering it properly, there’s this \emph{actual consequence} where Hannah Abbott ends up in the hospital.”
„Wie wäre es damit?“ sagte Harry schließlich. „Ich verspreche, dich zuerst zu fragen, bevor ich irgendetwas tue, was als Einmischung in deine Angelegenheiten ausgelegt werden könnte. \emph{Du} musst \emph{mir} nur versprechen, dass du vernünftig bist, Hermine. Ich meine \emph{wirklich}, aufrichtig, halte erst mal inne und denke zwanzig Sekunden nach, behandle es als eine echte Entscheidung. Die Art von Vernunft, bei der dir klar ist, dass ich dir eine Möglichkeit anbiete, die anderen Mädchen zu schützen, und dass es, wenn du automatisch \emph{nein} sagst, ohne es richtig zu bedenken, die \emph{tatsächliche Konsequenz} gibt, dass Hannah Abbott im Krankenhaus landet.“

% Hermione stared at Harry, as his recitation wound up.
Hermine starrte Harry an, als der seinen Vortrag beendete.

% “Well?” said Harry.
„Und?“, sagte Harry.

% “I shouldn’t have to make promises,” she said, “just to be \emph{consulted} about \emph{my own life.}” She turned from Harry and began walking toward the Ravenclaw tower, not looking at him. “But I’ll think about it, anyway.”
„Ich sollte keine Versprechungen machen müssen“, sagte sie, „nur um über \emph{mein eigenes Leben befragt} zu werden.“ Sie wandte sich von Harry ab und begann in Richtung des Ravenclaw-Turms zu gehen, ohne ihn anzusehen. „Aber ich werde trotzdem darüber nachdenken.“

% She heard Harry sigh, and after that they walked in silence for a while, passing through an archway of some reddish metal like copper, into a corridor that was just like the one they’d left except that it was tiled with pentagons instead of squares.
Sie hörte Harry seufzen, und danach gingen sie eine Weile schweigend weiter, durch einen Torbogen aus irgendeinem rötlichen Metall, das wie Kupfer aussah, in einen Korridor, der genauso aussah wie der, den sie verlassen hatten, nur dass er mit Fünfecken statt mit Quadraten gefliest war.

% “Hermione…” said Harry. “I’ve been watching you and thinking, since the day you said you were going to be a hero. You’ve \emph{got} the courage. You’ll fight for what’s right, even in the face of enemies that would scare other people away. You’ve certainly got the raw intelligence for it, and you’re probably a better person inside than I am. But even so…well, to be honest, Hermione…I can’t quite see you filling Dumbledore’s shoes, leading magical Britain’s fight against You-Know-Who. Not yet, anyway.”
„Hermine…“, sagte Harry. „Ich habe dich beobachtet und nachgedacht, seit dem Tag, an dem du gesagt hast, du würdest eine Heldin werden. Du \emph{hast} den Mut dazu. Du kämpfst für das, was richtig ist, selbst im Angesicht von Feinden, die andere Leute abschrecken würden. Du hast die nötige Intelligenz dafür und bist im Innern wahrscheinlich ein besserer Mensch als ich. Aber trotzdem… Aber, um ehrlich zu sein, Hermine. Ich kann mir nicht vorstellen, dass du in Dumbledores Fußstapfen trittst und den Kampf des magischen Britanniens gegen Du-weißt-schon-wen führst. Jedenfalls noch nicht.“

% Hermione had turned her head to stare at Harry, who just went on walking, as though lost in thought. Fill \emph{those} shoes? She’d never tried to imagine herself that way. She’d never \emph{imagined} imagining herself that way.
Hermine hatte den Kopf gedreht und starrte Harry an, der einfach weiterging, als sei er in Gedanken versunken. \emph{Diese} Schuhe ausfüllen? Sie hatte nie versucht, sich selbst auf diese Weise vorzustellen. Sie hatte sich nie \emph{vorgestellt}, sich selbst so vorzustellen.

% “And maybe I’m wrong,” Harry said as they walked. “Maybe I’ve just read too many stories where the heroes never do the sensible thing and follow the rules and tell their Professor McGonagalls, so my brain doesn’t think you’re a proper storybook hero. Maybe it’s you who’s the sane one, Hermione, and me who’s just being silly. But every time you talk about following rules or relying on teachers, I get that same feeling, like it’s bound up with this one last thing that’s stopping you, one last thing that puts your PC self to sleep and turns you into an NPC again…” Harry let out a sigh. “Maybe that’s why Dumbledore said I should have wicked step-parents.”
„Und vielleicht irre ich mich“, sagte Harry, als sie weitergingen. „Vielleicht habe ich einfach zu viele Geschichten gelesen, in denen die Helden nie das Vernünftige tun und die Regeln befolgen und es ihren Professor McGonagalls sagen, deshalb hält mein Gehirn dich nicht für einen richtigen Märchenhelden. Vielleicht bist du die Vernünftige, Hermine, und ich bin nur dumm. Aber jedes Mal, wenn du davon sprichst, Regeln zu befolgen oder dich auf Lehrer zu verlassen, habe ich das gleiche Gefühl, als ob es mit dieser einen letzten Sache zusammenhängt, die dich aufhält, einer letzten Sache, die dein Spieler-Charakter ~einschläfert und dich wieder in einen Nicht-Spielercharakter verwandelt…“ Harry stieß einen Seufzer aus. „Vielleicht hat Dumbledore deshalb gesagt, ich sollte böse Stiefeltern haben.“

% “He said \emph{what?}”
„Er hat \emph{was} gesagt?“

% Harry nodded. “I still don’t know whether the Headmaster was joking or…the thing is, he was \emph{right} in a way. I \emph{had} loving parents, but I never felt like I could trust their decisions, they weren’t \emph{sane} enough. I always knew that if I didn’t think things through myself, I might get hurt. Professor McGonagall will do whatever it takes to get the job done \emph{if} I’m there to nag her about it, she doesn’t break rules on her own without heroic supervision. Professor Quirrell really \emph{is} someone who gets things done no matter what, and he’s the only other person I know who notices stuff like the Snitch ruining Quidditch. But \emph{him} I can’t trust to be \emph{good}. Even if it’s sad, I think that’s part of the environment that creates what Dumbledore calls a hero—people who don’t have anyone else to shove final responsibility onto, and that’s why they form the mental habit of tracking everything themselves.”
Harry nickte. „Ich weiß immer noch nicht, ob der Schulleiter einen Scherz gemacht hat oder…die Sache ist, dass er in gewisser Weise \emph{recht} hatte. Ich \emph{hatte} liebevolle Eltern, aber ich hatte nie das Gefühl, dass ich ihren Entscheidungen trauen konnte, sie waren nicht \emph{vernünftig} genug. Ich wusste immer, wenn ich die Dinge nicht selbst durchdenke, könnte ich verletzt werden. Professor McGonagall wird alles tun, was nötig ist, um den Job zu erledigen, wenn \emph{ich} da bin, um sie zu nerven, sie bricht keine Regeln auf eigene Faust ohne heldenhafte Aufsicht. Professor Quirrell \emph{ist} wirklich jemand, der die Dinge erledigt, egal was passiert, und er ist die einzige andere Person, die ich kenne, die Dinge wie den Schnatz bemerkt, der Quidditch ruiniert. Aber \emph{ihm} kann ich nicht vertrauen, dass er ein \emph{guter Mensch} ist. Auch wenn es traurig ist, denke ich, dass das ein Teil der Umgebung ist, die das hervorbringt, was Dumbledore einen Helden nennt—Leute, die niemanden haben, auf den sie die finale Verantwortung schieben können, und deshalb bilden sie die geistige Gewohnheit, alles selbst zu verfolgen.“

% Hermione didn’t say anything to that, but she was thinking back to something Godric Gryffindor had written near the end of his very short autobiography. Briefly and without any explanation, because the scroll had been meant to be copied by hand, centuries before the Muggle printing press had inspired wizards to invent the Reading-Writing Quill.
Hermine sagte nichts dazu, aber sie dachte an etwas, das Godric Gryffindor am Ende seiner sehr kurzen Autobiografie geschrieben hatte. Kurz und ohne jede Erklärung, denn die Schriftrolle war dazu bestimmt gewesen, von Hand kopiert zu werden, Jahrhunderte bevor die Muggel-Druckerpresse Zauberer dazu inspiriert hatte, die Flinke Feder zu erfinden.

% \emph{No rescuer hath the rescuer,} Godric Gryffindor had written. \emph{No Lord hath the champion, no mother and no father, nothing above.}
\emph{Keinen Retter hat der Retter,} hatte Godric Gryffindor geschrieben. \emph{Keinen Herrn hat der Meister, keine Mutter und kein Vater, nur das Nichts darüber.}

% If \emph{that} was the price of being a hero, Hermione wasn’t sure she wanted to pay it. Or maybe—though it wasn’t the sort of thing she would have thought, before she started hanging around Harry—maybe Godric Gryffindor had got it \emph{wrong}.
Wenn \emph{das} der Preis dafür war, ein Held zu sein, war Hermine nicht sicher, ob sie ihn zahlen wollte. Oder vielleicht—obwohl es nicht das war, was sie gedacht hätte, bevor sie anfing, mit Harry herumzuhängen—vielleicht hatte Godric Gryffindor sich \emph{geirrt}.

% “Do you trust \emph{Dumbledore?}” Hermione said. “I mean, he’s right here in our school and he’s the most legendary hero in the whole world—”
„Vertraust du \emph{Dumbledore}?“ sagte Hermine. „Ich meine, er ist genau hier in unserer Schule und er ist der legendärste Held der ganzen Welt—“

% “He \emph{was} the most legendary hero,” said Harry. “Now he sets chickens on fire. Honestly, does Dumbledore seem reliable to \emph{you?}”
„Er \emph{war} der legendärste Held“, sagte Harry. „Jetzt setzt er Hühner in Brand. Ganz ehrlich, kommt \emph{dir} Dumbledore verlässlich vor?“

% Hermione didn’t answer.
Hermine antwortete nicht.

% Side by side, the two of them began to climb huge wide spiral stairs, the steps alternating between bronze metal and blue stone; the final approach to where the Ravenclaw portrait waited to guard their dorm with silly riddles.
Seite an Seite begannen die beiden, eine riesige breite Wendeltreppe hinaufzusteigen, deren Stufen abwechselnd aus bronzenem Metall und blauem Stein bestanden; der letzte Weg zu dem Ort, an dem das Ravenclaw-Porträt darauf wartete, ihren Schlafsaal mit dummen Rätseln zu bewachen.

% “Oh, and I just thought of something I should tell you,” Harry said when they were about halfway up. “Since it affects your life and all. Think of it as a sort of down payment—”
„Oh, und mir ist gerade etwas eingefallen, was ich dir sagen sollte“, sagte Harry, als sie etwa auf halbem Weg nach oben waren. „Da es dein Leben betrifft und so. Sieh es als eine Art Anzahlung—“

% “What is it?” said Hermione.
„Was ist es?“, fragte Hermine.

% “I predict \SPHEW is about to retire.”
„Ich sage voraus, dass \SPHEW in den Ruhestand gehen wird.“

% “\emph{Retire?}” Hermione said, almost stumbling on one of the stairs.
„In den \emph{Ruhestand}?“ , sagte Hermine und stolperte fast über eine der Stufen.

% “Yeah,” Harry said. “I mean, I could be wrong, but I suspect the teachers are about to clamp down hard on fighting in the corridors.” Harry was grinning as he spoke, a glint in his eyes behind the glasses hinting at secret knowledge. “Cast new wards to detect offensive hexes, or start verifying reports of bullying using Veritaserum—I can think of several ways they might shut it down. But if I’m right, it’s something to celebrate, Hermione, you and all of you. You kicked up enough public ruckus that you got them to actually \emph{do} something about the bullying. \emph{All} the bullying.”
„Ja“, sagte Harry. „Ich meine, ich könnte mich irren, aber ich vermute, dass die Lehrer bald hart gegen Kämpfe in den Gängen vorgehen werden.“ Harry grinste, während er sprach, ein Glitzern in seinen Augen hinter der Brille deutete auf geheimes Wissen hin. „Neue Zaubersprüche einsetzen, um Angriffszauber aufzuspüren, oder damit beginnen, Berichte über Mobbing mit Veritaserum zu überprüfen—mir fallen da mehrere Möglichkeiten ein, wie sie das unterbinden könnten. Aber wenn ich recht habe, ist das ein Grund zum Feiern, Hermine, du und ihr alle. Ihr habt so viel öffentlichen Aufruhr verursacht, dass ihr sie dazu gebracht habt, tatsächlich etwas gegen das Mobbing zu \emph{unternehmen}. Das \emph{ganze} Mobbing.“

% Slowly, then, a smile began to creep up her lips, and as she reached the top of the stairs and began walking toward the Ravenclaw portrait for her riddle, Hermione felt rather lighter on her feet, a wonderful lifting feeling spreading through her like she’d been pumped full of helium.
Langsam schlich sich ein Lächeln auf ihre Lippen, und als sie das obere Ende der Treppe erreichte und auf das Ravenclaw-Porträt zuging, um ihr Rätsel zu lösen, fühlte sich Hermine etwas leichter auf den Beinen, ein wunderbares, erhebendes Gefühl breitete sich in ihr aus, als hätte man sie mit Helium vollgepumpt.

% Somehow, despite all the effort the eight of them had put in, she hadn’t expected \emph{that} much, she hadn’t expected it to actually \emph{work}.
Irgendwie hatte sie trotz all der Anstrengungen, die sie acht auf sich genommen hatten, nicht erwartet, dass es tatsächlich \emph{funktionieren} würde.

% They’d made a \emph{difference…}
Sie hatten einen \emph{Unterschied} gemacht…

\later

% It was the end of breakfast time on the next morning.
Es war das Ende der Frühstückszeit am nächsten Morgen.

% The students from every year sat very still in their benches, all heads turned in the same direction, toward the Head Table, before which one lone first-year girl stood rigid and motionless, her head tilted back to stare up at the Head of House Slytherin.
Die Schüler aller Jahrgänge saßen ganz still in ihren Bänken, alle Köpfe in die gleiche Richtung gedreht, zum Haupttisch, vor dem ein einziges Erstklässler-Mädchen starr und regungslos stand, den Kopf nach hinten geneigt, um zum Hausoberhaupt Slytherins hinaufzustarren.

% Professor Snape’s face was twisted with fury and triumph, vindictive as any painting of a Dark Wizard; and behind him the other Professors sat at the Head Table, watching with faces as though carved from stone.
Professor Snapes Gesicht war vor Wut und Triumph verzerrt, rachsüchtig wie das Gemälde eines dunklen Zauberers; und hinter ihm saßen die anderen Professoren am Lehrertisch und sahen mit Gesichtern zu, die wie aus Stein gemeißelt waren.

% “—permanently disbanded,” spat the Potions Master. “Your self-proclaimed Society is \emph{outlawed} within Hogwarts, by my decision as a Professor! If your Society or any member of it is discovered fighting in the hallways again, Granger, you will be \emph{personally} held responsible and expelled, by me, from the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry!”
„- dauerhaft aufgelöst“, spuckte der Meister der Zaubertränke. „Ihr selbsternanntes Bündnis ist in Hogwarts \emph{geächtet}, und zwar durch meine Entscheidung als Professor! Wenn Ihre Gesellschaft oder ein Mitglied von ihr noch einmal bei einer Schlägerei auf den Fluren entdeckt wird, Granger, werden Sie \emph{persönlich} dafür verantwortlich gemacht und von mir von der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei verwiesen!“

% That first-year girl stood there, before the Head Table where she’d been called before only to receive commendations and smiles; stood there with her spine held tall and upright in its curve like a centaur’s bow, giving nothing to the enemy.
Die Erstklässlerin stand da, vor dem Lehrertisch, an den sie zuvor nur gerufen worden war, um Belobigungen und ein Lächeln zu erhalten; sie stand aufrecht da, die Krümmung ihrer Wirbelsäule sah wie der Bogen eines Zentauren aus und sie gab dem Feind nichts.

% That first-year witch stood there with all tears and anger bottled, her face still, nothing changing of her outward appearance, while something slowly broke inside her, she could feel it breaking.
Diese Hexe im ersten Jahr stand da, alle Tränen und alle Wut weggeschlossen, ihr Gesicht unbewegt, nichts änderte sich an ihrer äußeren Erscheinung, während langsam etwas in ihr zerbrach, sie konnte fühlen, wie es brach.

% It broke further when Professor Snape gave her two weeks detention for the crime of violence in school, sneering with the contemptuous face he’d shown them all on the first day of Potions, and with a little twist in the corner of his smile that said the Potions Master knew exactly how unfair he was being.
Es zerbrach weiter, als Professor Snape ihr zwei Wochen Nachsitzen für das Verbrechen der Gewalttätigkeit in der Schule gab, mit dem verächtlichen Gesicht, das er ihnen allen am ersten Tag im Zaubertränkeunterricht gezeigt hatte, und mit einem schiefen Lächeln, das sagte, dass der Meister der Zaubertränke genau wusste, wie unfair er war.

% Whatever it was inside her cracked all the way through, from top to bottom, when Professor Snape took one hundred points from Ravenclaw.
Was-auch-immer-es-war in ihr, es knackte von oben bis unten, als Professor Snape Ravenclaw hundert Punkte abzog.

% It ended, then, and Snape told her she was dismissed.
Dann war Schluss, und Snape sagte ihr, dass sie entlassen sei.

% She turned around and saw that at the Ravenclaw table, Harry Potter was sitting still in his place, she couldn’t see his expression from here, she saw his fists on the table but she couldn’t see if they were clenched white like her own. She had whispered to him, when Professor Snape had called her, that he wasn’t to do anything without asking first.
Sie drehte sich um und sah, dass am Ravenclaw-Tisch Harry Potter still auf seinem Platz saß, sie konnte seinen Gesichtsausdruck von hier aus nicht sehen, sie sah seine Fäuste auf dem Tisch, aber sie konnte nicht erkennen, ob sie weiß geballt waren wie ihre eigenen. Sie hatte ihm zugeflüstert, als Professor Snape sie gerufen hatte, dass er nichts tun solle, ohne vorher zu fragen.

% Hermione wheeled back again to look at the Head Table, just as Snape was turning away from her to resume his place.
Hermine drehte sich wieder um und blickte auf den Kopftisch, gerade als Snape sich von ihr abwandte, um seinen Platz wieder einzunehmen.

% “I said you’re dismissed, girl,” said the sneering voice, but there was a pleased smile on Snape’s face, like he was waiting for her to do something—
„Ich sagte, du kannst gehen, Mädchen“, sagte die höhnische Stimme, aber es lag ein zufriedenes Lächeln auf Snapes Gesicht, als ob er darauf wartete, dass sie etwas tat—

% Hermione strode forward another five steps toward the Head Table and said in a breaking voice, “Headmaster?”
Hermine schritt weitere fünf Schritte auf den Lehrertisch zu und sagte mit brechender Stimme: „Schulleiter?“

% Utter silence filled the Great Hall.
Völlige Stille erfüllte die Große Halle.

% Headmaster Dumbledore said nothing, didn’t move. It was as though he, too, was just carved from stone.
Schulleiter Dumbledore sagte nichts, bewegte sich nicht. Es war, als wäre auch er gerade aus Stein gemeißelt worden.

% Hermione turned her gaze to look at Professor Flitwick, whose head, barely visible above the table, seemed to be staring down into his lap. Beside him, Professor Sprout’s face was very tight, she seemed to be forcing herself to watch, and her lips were trembling, but she said nothing.
Hermine wandte ihren Blick zu Professor Flitwick, dessen Kopf, kaum sichtbar über dem Tisch, in seinen Schoß zu starren schien. Neben ihm war das Gesicht von Professor Sprout sehr angespannt, sie schien sich zum Zuschauen zu zwingen, und ihre Lippen zitterten, aber sie sagte nichts.

% Professor McGonagall’s chair was empty, the Deputy Headmistress hadn’t shown up to breakfast that morning.
Der Stuhl von Professor McGonagall war leer, die stellvertretende Schulleiterin war an diesem Morgen nicht zum Frühstück erschienen.

% “Why aren’t any of you saying anything?” said Hermione Granger. Her voice was trembling with the last of her hope, the last desperate reach for help from that place inside her. “You \emph{know} what he’s doing is wrong!”
„Warum sagt keiner von Ihnen etwas?“, fragte Hermine Granger. Ihre Stimme zitterte vom letzten Rest ihrer Hoffnung, dem letzten verzweifelten Griff nach Hilfe von diesem Ort in ihrem Inneren. „Sie \emph{wissen}, dass das, was er tut, falsch ist!“

% “Two more weeks’ detention, for insolence,” Snape said silkily.
„Zwei weitere Wochen Nachsitzen, wegen Unverschämtheit“, sagte Snape seidenweich.

% It shattered.
Es zerbrach.

% She looked at the Head Table for a few seconds longer, at Professor Flitwick and Professor Sprout and the empty place where Professor McGonagall should’ve been. Then Hermione Granger turned and began walking toward the Ravenclaw table.
Sie schaute noch ein paar Sekunden länger auf den Lehrertisch, auf Professor Flitwick und Professor Sprout und den leeren Platz, wo Professor McGonagall hätte sitzen sollen. Dann drehte sich Hermine Granger um und begann, auf den Ravenclaw-Tisch zuzugehen.

% There was a babble of voices starting up, as the students came unfrozen from where they’d sat.
Ein Stimmengewirr setzte ein, als die Schüler sich von ihren Plätzen erhoben.

% And then, as she was almost to the Ravenclaw table—
Und dann, als sie fast am Ravenclaw-Tisch war.

% The dry voice of Professor Quirrell cut through everything, and that voice said, “One hundred points to Miss~Granger for doing what is right.”
Die trockene Stimme von Professor Quirrell durchbrach alles, und diese Stimme sagte: „Hundert Punkte für Miss~Granger dafür, dass sie tut, was richtig ist.“

% Hermione almost fell over her own feet; and then she continued forward, even as Snape shouted something furious, even as Professor Quirrell leaned back in his chair and began to laugh, even as Dumbledore’s voice was saying something she didn’t catch and then she was sitting down at the Ravenclaw table again next to Harry Potter.
Hermine fiel fast über ihre eigenen Füße; und dann ging sie weiter, auch als Snape etwas Wütendes rief, auch als Professor Quirrell sich in seinem Stuhl zurücklehnte und zu lachen begann, auch als Dumbledores Stimme etwas sagte, das sie nicht verstand, und dann saß sie wieder am Ravenclaw-Tisch neben Harry Potter.

% Harry Potter was frozen beside her, he looked like someone who didn’t dare move.
Harry Potter war wie erstarrt neben ihr, er sah aus wie jemand, der sich nicht zu bewegen wagte.

% “It’s all right,” her voice said to him, automatically without there being any choice or thought involved, although really it wasn’t right at all. “But can you see if you can get me out of Snape’s detentions, like you did yourself that time?”
„Es ist in Ordnung“, sagte sie zu ihm, automatisch, ohne dass eine Wahl oder ein Gedanke im Spiel gewesen wären, obwohl es eigentlich gar nicht in Ordnung war. „Aber kannst du gucken, ob du mich aus Snapes Nachsitzen herausholen kannst, so wie du es damals selbst getan hast?“

% Harry Potter nodded, a single jerky motion of his head. “I—” said Harry. “I—I’m sorry, this—this is all my fault—”
Harry Potter nickte, eine einzige ruckartige Bewegung seines Kopfes. „Ich—“ , sagte Harry. „Ich—es tut mir leid, das—das ist alles meine Schuld—“

% “Don’t be \emph{ridiculous}, Harry.” It was odd how her voice was coming out all normal, and without her thinking about what to say. Hermione looked down at her breakfast plate, but eating seemed to be clearly out of the question, there was a roiling and churning in her stomach which suggested that she was already on the verge of throwing up, which was odd because she could have sworn her whole body felt numb, like she wasn’t feeling anything, at the same time.
„Mach dich nicht \emph{lächerlich}, Harry.“ Es war merkwürdig, wie ihre Stimme ganz normal herauskam, ohne dass sie darüber nachdachte, was sie sagen sollte. Hermine schaute auf ihren Frühstücksteller hinunter, aber an Essen war grade nicht zu denken, in ihrem Magen herrschte ein Aufruhr der darauf hindeutete, dass sie bereits kurz davor war, sich zu übergeben, was seltsam war, denn sie hätte schwören können, dass sich ihr ganzer Körper taub anfühlte, als würde sie gar nichts mehr fühlen, beides zur gleichen Zeit.

% “And,” her voice said, “if you want to break school rules or something, you can ask me about it, I promise I won’t just say no.”
„Und“, sagte ihre Stimme, „wenn du gegen die Schulregeln verstoßen willst oder so, kannst du mich fragen, ich verspreche, dass ich nicht einfach nein sagen werde.“

\later

\begin{center}
Non est salvatori salvator,\\
neque defensori dominus,\\
nec pater nec mater,\\
nihil supernum.

—Godric Gryffindor,\\
1202 n. Chr.
\end{center}

%  LocalWords:  firstie Gaaaaack Tekeli li McGonagalls NPC salvatori neque
%  LocalWords:  salvator defensori dominus nec
