% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/44/
% \chapter{Interlude with the Confessor: Sunk Costs}
\chapter{Zwischenspiel mit dem Beichtvater: Versunkene Kosten}

% \lettrine{R}{ianne} Felthorne descended the stairs of roughened stone and crude mortar, keeping a \emph{Lumos} lit through the distances between fire-sconces, holding aloft her wand through the gaps from light to light.
\lettrine{R}{ianne} Felthorne stieg die Treppe aus rauhem Stein und grobem Mörtel hinunter, wobei sie ein \emph{Lumos} in den Abständen zwischen den Wandlampen leuchten ließ und ihren Zauberstab in den Lücken von Licht zu Licht emporhielt.

% She came to the empty rock cavern pierced by many dark openings, lit by a torch of ancient style that fired as she entered.
Sie kam zu einer leeren, von vielen dunklen Öffnungen durchbrochenen Felshöhle, die von einer altertümlichen Fackel beleuchtet wurde, die bei ihrem Eintreten aufloderte.

% There was no-one else there, as yet, and after long minutes of nervous standing, she began the spell to Transfigure a cushioned sofa large enough for two people to sit, or maybe even lie down on. A simple wooden stool would have been easier, she could have done that in fifteen seconds, but—well—
Es war noch niemand da, und nach langen Minuten nervösen Herumstehens begann sie den Zauber, um ein gepolstertes Sofa zu verwandeln, das groß genug war, dass zwei Leute darauf sitzen oder vielleicht sogar liegen konnten. Ein einfacher Holzschemel wäre einfacher gewesen, das hätte sie in fünfzehn Sekunden schaffen können, aber—nun ja—

% Even when the sofa was fully conjured, Professor Snape still hadn’t arrived, and she sat down on the left side of her sofa with her pulse hammering in her throat. Somehow she was only becoming more nervous, not less, as the delay stretched.
Selbst als das Sofa vollständig herbeigezaubert war, war Professor Snape immer noch nicht da, und sie setzte sich auf die linke Seite des Sofas, wobei ihr Puls in ihrem Hals hämmerte. Irgendwie wurde sie nur noch nervöser, nicht weniger, je länger die Verzögerung andauerte.

% She knew this was the last time.
Sie wusste, dass dies das letzte Mal war.

% The last time before all these memories went away, and Rianne Felthorne found herself in a mysterious cavern, wondering what was going on.
Das letzte Mal, bevor all diese Erinnerungen verschwanden und Rianna Felthorne sich in einer mysteriösen Höhle wiederfand und sich fragte, was hier vor sich ging.

% There was something about it that felt like dying.
Es hatte etwas an sich, das sich wie Sterben anfühlte.

% The books said a properly done Obliviation wasn’t harmful, people forgot things all the time. People dreamed, and then woke up without remembering their dreams. Obliviation didn’t even involve that much discontinuity, just a brief instant of disorientation; it was like being distracted by a loud noise and losing track of a thought you couldn’t seem to remember afterwards. That was what the books said, and why Memory Charms were fully approved by the Ministry for all authorized governmental purposes.
In den Büchern stand, dass ein richtig durchgeführter Gedächtniszauber nicht schädlich war. Die Leute vergaßen ständig Dinge. Die Leute träumten und wachten dann auf, ohne sich an ihre Träume zu erinnern. Gedächtniszauber beinhalteten nicht einmal sehr viele Unterbrechungen, nur einen kurzen Moment der Desorientierung; es war so, als würde man von einem lauten Geräusch abgelenkt werden und einen Gedanken verlieren, an den man sich danach nicht mehr erinnern konnte. So stand es in den Büchern, und deshalb waren Gedächtniszauber vom Ministerium für alle autorisierten Regierungszwecke vollständig zugelassen.

% But still, \emph{these thoughts,} the thoughts she was thinking right now; soon nobody would have them any more. When she looked ahead in the future, there was nobody to complete the thoughts she wasn’t finished thinking. Even if she managed to tie up all the loose ends in her mind over the next minute, there wouldn’t be anything left of it afterwards. Wasn’t that exactly what you would find yourself reflecting on, if you were going to die in the next minute?
Aber trotzdem, \emph{diese Gedanken}, die Gedanken, die sie jetzt gerade dachte; bald würde sie niemand mehr haben. Wenn sie in die Zukunft blickte, gab es niemanden, der die Gedanken vervollständigen konnte, die sie noch nicht zu Ende gedacht hatte. Selbst wenn sie es schaffte, in der nächsten Minute alle losen Enden in ihren Gedanken zu verknüpfen, würde danach nichts mehr davon übrig sein. War es nicht genau das, worüber man sich Gedanken machen würde, wenn man in der nächsten Minute sterben würde?

% There came the sound of muffled steps…
Da ertönte das Geräusch gedämpfter Schritte…

% Severus Snape emerged into the cavern.
Severus Snape tauchte in der Höhle auf.

% His eyes moved to her sitting on the sofa, and a strange expression crossed his face; strange because it wasn’t sardonic, or angry, or cold.
Sein Blick wanderte zu ihr, wie sie auf dem Sofa saß, und ein seltsamer Ausdruck ging über sein Gesicht; seltsam, weil er weder sardonisch noch wütend oder kalt war.

% “Thank you, Miss~Felthorne,” Snape said quietly, “that was considerate of you.” The Potions Master took out his wand and performed the usual privacy Charms, and then he moved toward her, and sat down heavily beside her on the Transfigured sofa.
„Danke, Miss~Felthorne,“ sagte Snape leise, „das war sehr rücksichtsvoll von Ihnen.“ Der Meister der Zaubertränke zückte seinen Zauberstab und führte die üblichen Geheimhaltungszauber aus, dann ging er auf sie zu und setzte sich schwerfällig neben sie auf das verwandelte Sofa.

% Her pulse was now pounding for another reason entirely.
Ihr Puls pochte jetzt aus einem ganz anderen Grund.

% She slowly turned to look at Professor Snape, and saw that his head was leaning back against the sofa, and his eyes were closed. Not sleeping, though. His face appeared tense, in pain.
Sie drehte sich langsam zu Professor Snape um und sah, dass er den Kopf gegen das Sofa gelehnt hatte und seine Augen geschlossen waren. Er schlief jedoch nicht. Sein Gesicht wirkte verkrampft, angespannt und voller Schmerz.

% She knew—she was suddenly certain—that she was only allowed to see this sight because she wouldn’t remember it afterwards; and that nobody before her had ever been allowed to see it.
Sie wusste—da war sie sich plötzlich sicher -, dass sie diesen Anblick nur sehen durfte, weil sie sich danach nicht mehr daran erinnern würde; und dass niemand vor ihr ihn je hatte sehen dürfen.

% The frantic conversation going on inside Rianne Felthorne’s mind sounded something like this: \emph{I could just lean over and kiss him, you are completely out of your tiny mind, his eyes are closed I bet he wouldn’t stop me in time, I bet it would be years before anyone found your body—}
Das hektische Gespräch, das in Rianna Felthornes Kopf ablief, hörte sich ungefähr so an: \emph{Ich könnte mich einfach vorbeugen und ihn küssen, Du bist völlig von Sinnen, Seine Augen sind geschlossen,ich wette, er würde mich nicht rechtzeitig aufhalten, ich wette, es würde Jahre dauern, bis jemand deine Leiche findet—}

% But Professor Snape opened his eyes then (to her inner disappointment and relief), and said, in a more normal voice, “Your payment, Miss~Felthorne.” From his robe he took a ruby, cut to Gringotts standard, and held it out toward her. “Fifty facets. I will not mind if you count them.”
Aber dann öffnete Professor Snape seine Augen (zu ihrer inneren Enttäuschung und Erleichterung) und sagte mit normalerer Stimme: „Ihre Bezahlung, Miss~Felthorne.“ Aus seiner Robe nahm er einen Rubin, geschliffen nach Gringotts-Standard, und hielt ihn ihr entgegen. „Fünfzig Facetten. Ich habe nichts dagegen, wenn Sie sie zählen.“

% She held out a trembling hand, hoping that Snape would press the ruby into her fingers, that she would feel a touch of his skin alive against hers—
Sie streckte eine zitternde Hand aus, in der Hoffnung, dass Snape den Rubin in ihre Finger drücken würde, dass sie eine Berührung seiner Haut an ihrer spüren würde—

% But instead Snape raised his hand slightly and dropped the ruby into her hand, then leaned back against the couch. “You will remember finding it lying on the ground of this cavern, where you came exploring,” said Snape. “And since nobody except you will actually believe that, you will remember thinking that it would be less troublesome if you deposited the money into a separate box in Gringotts.”
Aber stattdessen hob Snape seine Hand leicht an und ließ den Rubin in ihre Hand fallen, dann lehnte er sich zurück an die Couch. „Sie werden sich daran erinnern, dass Sie ihn auf dem Boden dieser Höhle gefunden haben, wo Sie auf Erkundungstour waren,“ sagte Snape. „Und da niemand außer Ihnen das wirklich glauben wird, werden Sie sich daran erinnern, dass Sie dachten, es wäre weniger lästig, wenn Sie das Geld in einem separaten Fach in Gringotts deponieren würden.“

% For a stretch there was only the faint crackling of the torch.
Eine Zeit lang war nur das schwache Knistern der Fackel zu hören.

% “Why—” Rianne Felthorne said. \emph{He knows I won’t remember.} “Why \emph{did} you do it? I mean—you said to tell you where bullies would be, and who they would be, but not whether Granger would be there. And I know, the way the Time-Turner works, if you want to \emph{make} Granger be there, you can’t be told whether it’s already happened. So I did work out that \emph{we} were the ones telling her where to go. We were, weren’t we?”
„Warum—“ sagte Rianna Felthorne. \emph{Er weiß, dass ich mich nicht erinnern werde.} „Warum haben Sie es getan? Ich meine—Sie sagten, ich solle Ihnen sagen, wo Schläger sein würden und wer sie sein würden, aber nicht, ob Granger dort sein würde. Und ich weiß, so wie ein Zeitumkehrer funktioniert, wenn man Granger \emph{veranlassen} will dort zu sein, darf einem nicht gesagt werden, ob es schon passiert ist. Daher habe ich geschlussfolgert, dass \emph{wir} diejenigen waren, die ihr sagten, wohin sie gehen soll. Das waren wir, nicht wahr?“

% Snape nodded without speaking. He had closed his eyes again.
Snape nickte wortlos. Er hatte die Augen wieder geschlossen.

% “But,” said Rianne, “I didn’t understand \emph{why} you were helping her. And now—after what you did to Granger in the Great Hall—I just don’t understand at all.” Rianne had never thought of herself as particularly nice. She’d taken little notice of the controversy over the Sunshine General. But something about \emph{helping} Granger fight bullies had…well, she’d got used to thinking of that as the good side, and thinking of \emph{herself} as being on the good side. And she’d found she actually liked it. It was hard, to just let that go. “Why’d you do that, Professor Snape?”
„Aber,“ sagte Rianna, „ich habe nicht verstanden, \emph{warum} Sie ihr geholfen haben. Und jetzt—nach dem, was Sie Granger in der Großen Halle angetan haben—verstehe ich überhaupt nichts mehr.“ Rianna hatte sich selbst nie für besonders nett gehalten. Sie hatte von der Kontroverse um den Sonnenscheingeneral wenig mitbekommen. Aber Granger im Kampf gegen Rowdies zu \emph{helfen}, hatte etwas…nun, sie hatte sich angewöhnt, das als die gute Seite zu betrachten und \emph{sich selbst} als auf der guten Seite stehend zu sehen. Und sie hatte festgestellt, dass es ihr sogar gefiel. Es war schwer, das einfach loszulassen. „Warum haben Sie das getan, Professor Snape?“

% Snape shook his head, his face tightened.
Snape schüttelte den Kopf, sein Gesicht straffte sich.

% “Is—” Rianne said falteringly. “I mean—so long as we’re here—is there anything you do want to talk about?” There was something \emph{she} wanted to say, but she couldn’t make the words pass her own lips.
„Gibt es—“ sagte Rianna zögernd. „Ich meine—wo wir schon mal hier sind—gibt es irgendetwas, worüber Sie sprechen möchten?“ Es gab etwas, das \emph{sie} sagen wollte, aber sie konnte die Worte nicht über ihre eigenen Lippen bringen.

% “I can think of one matter,” Snape said after a pause. “If you are interested, Miss~Felthorne.”
„Mir fällt da eine Sache ein,“ sagte Snape nach einer Pause. „Wenn Sie interessiert sind, Miss~Felthorne.“

% Snape’s eyes were still shut, so she couldn’t just nod her head. Her voice almost broke, when she forced herself to say “Yes.”
Snapes Augen waren immer noch geschlossen, also konnte sie nicht einfach nicken. Ihre Stimme brach fast, als sie sich zwang, „Ja“ zu sagen.

% “There’s a certain boy in your class who likes you, Miss~Felthorne,” Snape said from behind his closed eyes. “I won’t say his name. But he watches you every time you walk across the room, when he thinks you aren’t looking. He dreams about you and desires to possess you, but he’s never asked you for so much as a kiss.”
„Es gibt einen gewissen Jungen in Ihrer Klasse, der Sie mag, Miss~Felthorne,“ sagte Snape hinter seinen geschlossenen Augen. „Ich werde seinen Namen nicht sagen. Aber er beobachtet Sie jedes Mal, wenn Sie durch den Raum gehen, wenn er denkt, dass Sie nicht hinsehen. Er träumt von Ihnen und wünscht sich, Sie zu besitzen, aber er hat Sie noch nie auch nur um einen Kuss gebeten.“

% Her heart started hammering even harder.
Ihr Herz fing an, noch heftiger zu hämmern.

% “Please tell me the honest truth, Miss~Felthorne. What do you think of that boy?”
„Bitte sagen Sie mir die ehrliche Wahrheit, Miss~Felthorne. Was halten Sie von diesem Jungen?“

% “Well—” she said. She was stumbling over her words. “I think—to never even ask for one kiss—would be—”
„Nun—“ , sagte sie. Sie stolperte über ihre Worte. „Ich denke—niemals auch nur um einen Kuss zu bitten—wäre—“

% \emph{Sad.}
\emph{Traurig.}

% \emph{Just too pitiful.}
\emph{Einfach erbärmlich.}

% “Weakness,” she said, her voice trembling.
„Schwach,“ sagte sie, und ihre Stimme zitterte.

% “I agree,” said Snape. “Suppose that boy had helped you, though. Would you think that you owed him a kiss, if he asked?”
„Ich stimme zu,“ sagte Snape. „Aber nehmen wir an, der Junge hätte Ihnen geholfen. Würden Sie denken, dass Sie ihm einen Kuss schulden, wenn er Sie darum bittet?“

% She inhaled sharply—
Sie atmete scharf ein—

% “Or would you think,” Snape continued, his eyes still closed, “that he was just being bothersome?”
„Oder würden Sie denken,“ fuhr Snape fort, die Augen immer noch geschlossen, „dass er nur lästig wäre?“

% The words stabbed into her like a knife and she couldn’t help gasping out loud.
Die Worte stachen wie ein Messer in sie hinein und sie konnte nicht anders, als laut zu keuchen.

% Snape’s eyes flew open, and his gaze met hers across the sofa.
Snapes Augen flogen auf und sein Blick traf den ihren auf der anderen Seite des Sofas.

% Then the Potions Master began to laugh, small sad chuckles.
Dann begann der Meister der Zaubertränke zu lachen, ein kleines, trauriges Kichern.

% “No, not \emph{you}, Miss~Felthorne!” Snape said. “Not \emph{you!} We really \emph{are} talking about a boy. One who attends your Potions class, in fact.”
„Nein, nicht \emph{Sie}, Miss~Felthorne!“ sagte Snape. „Nicht \emph{Sie}! Wir reden hier \emph{wirklich} von einem Jungen. Einer, der in Ihre Zaubertränkeklasse geht.“

% “Oh,” she said. She tried to remember what Snape had said before, now feeling rather unnerved as she thought of some boy watching her, always silently watching. “Well, um, in that case. That’s kind of \emph{creepy}, actually. Who is it?”
„Oh,“ sagte sie. Sie versuchte sich daran zu erinnern, was Snape vorhin gesagt hatte, und fühlte sich jetzt ziemlich entnervt, als sie an einen Jungen dachte, der sie beobachtete, der sie immer schweigend beobachtete. „Nun, ähm, in diesem Fall. Das ist irgendwie \emph{unheimlich}, ehrlich gesagt. Wer ist es?“

% The Potions Master shook his head. “It doesn’t matter,” said Snape. “Out of curiosity, what would you think if that boy were still in love with you years later?”
Der Meister der Zaubertränke schüttelte den Kopf. „Das spielt keine Rolle,“ sagte Snape. „Nur so aus Neugierde: Was würden Sie davon halten, wenn dieser Junge Jahre später immer noch in Sie verliebt wäre?“

% “Um,” she said, feeling a bit confused, “that would be totally pathetic?”
„Ähm,“ sagte sie, etwas verwirrt, „das wäre doch total erbärmlich?“

% The torch crackled a bit in the cavern.
Die Fackel knisterte ein wenig in der Höhle.

% “It’s strange,” Snape said quietly. “I have had two mentors, over the course of my days. Both were extraordinarily perceptive, and neither ever told me the things I wasn’t seeing. It’s clear enough why the first said nothing, but the second…” Snape’s face tightened. “I suppose I would have to be naive, to ask why he stayed silent.”
„Es ist seltsam,“ sagte Snape leise. „Ich hatte im Laufe meiner Jahre zwei Mentoren. Beide waren außerordentlich scharfsinnig, und keiner von beiden hat mir je die Dinge gesagt, die ich nicht gesehen habe. Es ist klar genug, warum der erste nichts gesagt hat, aber der zweite…“ Snapes Gesicht straffte sich. „Ich nehme an, ich müsste naiv sein, um zu fragen, warum er geschwiegen hat.“

% The quiet stretched, while Rianne tried frantically to think of something to say.
Die Stille dehnte sich, während Rianna krampfhaft versuchte, sich etwas einfallen zu lassen, was sie sagen könnte.

% “It is an odd thing,” Snape said, his voice still softer, “to look back after only thirty-two years, and wonder when your life was ruined past all rescuing. Was it determined when the Sorting Hat cried ‘Slytherin!’ for me? It seems unfair, since I was offered no choice; the Sorting Hat spoke the moment it touched upon my head. Yet I cannot claim it named me untruly. I never treasured knowledge for its own sake. I was not loyal to the one person I called friend. I was never one for righteous fury, then or now. Courage? There is no bravery in risking a life already ruined. My little fears have always mastered me, and I never turned aside from any of the paths I walked down on account of those little fears. No, the Sorting Hat could never have put me in her House. Perhaps my final loss was determined, even then. Is that fair, I ask, even if the Sorting Hat speaks truly? Is it fair that some children should possess more courage than others, and thus a man’s life be judged?”
„Es ist wirklich merkwürdig,“ sagte Snape, seine Stimme noch leiser, „nach nur zweiunddreißig Jahren zurückzublicken und sich zu fragen, wann dein Leben ohne Hoffnung auf Rettung ruiniert wurde. War es schon vorherbestimmt, als der Sprechende Hut 'Slytherin!' für mich rief? Es scheint ungerecht, da ich keine Wahl hatte; der Sprechende Hut sprach in dem Moment, als er meinen Kopf berührte. Dennoch kann ich nicht behaupten, dass er mich unrechtmäßig einsortiert hat. Ich habe das Wissen nie um seiner selbst willen geschätzt. Ich war der einen Person, die ich Freund nannte, gegenüber nicht loyal. Ich war nie jemand für gerechten Zorn, weder damals noch heute. Tapferkeit? Es ist nicht mutig, ein Leben zu riskieren, das bereits ruiniert ist. Meine kleinen Ängste haben mich immer beherrscht, und ich bin wegen dieser kleinen Ängste nie von einem der Wege abgewichen, die ich beschritten habe. Nein, der Sprechende Hut hätte mich niemals in ihr Haus stecken können. Vielleicht stand mein endgültiger Verlust schon damals fest. Ist das gerecht, frage ich, selbst wenn der Sprechende Hut die Wahrheit sagt? Ist es gerecht, dass einige Kinder mehr Mut besitzen als andere und dass so über das Leben eines Menschen geurteilt wird?“

% Rianne Felthorne was starting to realize that she’d never had the tiniest inkling of who her Potions Master was inside, and unfortunately all these dark hidden depths weren’t helping her with her problem.
Rianna Felthorne wurde allmählich klar, dass sie nicht die geringste Ahnung davon hatte, wer ihr Zaubertränkemeister im Inneren war, und leider halfen ihr all diese dunklen, verborgenen Tiefen nicht bei ihrem Problem.

% “But no,” Snape said. “I know where it went wrong for the last time. I could point to the very day and hour I missed my final chance. Miss~Felthorne, did the Sorting Hat offer you Ravenclaw?”
„Aber nein,“ sagte Snape. „Ich weiß, wo es endgültig schiefgegangen ist. Ich könnte genau auf den Tag und die Stunde zeigen, an dem ich meine letzte Chance verpasst habe. Miss~Felthorne, hat der Sprechende Hut Ihnen Ravenclaw angeboten?“

% “Y-yes,” she said without thinking.
„J-ja,“ sagte sie, ohne nachzudenken.

% “Have you ever been any good at riddles?”
„Waren Sie jemals gut im Rätseln?“

% “Yes,” she said again, because whatever Professor Snape was about to say, she wouldn’t hear it if she said \emph{no}.
„Ja,“ sagte sie wieder, denn was immer Professor Snape sagen wollte, sie würde es nicht hören, wenn sie \emph{nein} sagte.

% “I am terrible at riddles,” Snape said in a distant voice. “I was once given a riddle to solve, and I did not understand even the simplest part until too late. I did not even realize the riddle was meant for \emph{me} until too late. I thought I had merely happened to overhear it, when in truth it was I who was overheard. So I sold my riddle to another, and that is when the wreckage of my life passed beyond retrieval.” Snape’s voice was still distant, sounding more abstracted than sorrowful. “And even now, I understand nothing of importance. Tell me, Miss~Felthorne, suppose a man were carrying a knife, and he tripped over a baby and stabbed himself. Would you say that the baby had,” Snape’s voice lowered, as though he were imitating some still deeper voice, “\prophesy{the power to vanquish} him?”
„Ich bin schrecklich im Rätseln,“ sagte Snape mit distanzierter Stimme. „Mir wurde einmal ein Rätsel gegeben, das ich lösen sollte, und ich habe nicht einmal den einfachsten Teil verstanden, bis es zu spät war. Ich habe nicht einmal erkannt, dass das Rätsel für \emph{mich} bestimmt war, bis es zu spät war. Ich dachte, ich hätte es nur zufällig mitgehört, aber in Wahrheit war ich es, bei dem mitgehört wurde. Also verkaufte ich das Rätsel an einen anderen, und das war der Zeitpunkt, an dem die Trümmer meines Lebens nicht mehr zu retten waren.“ Snapes Stimme war immer noch distanziert und klang mehr abstrakt als traurig. „Und selbst jetzt verstehe ich nichts von Bedeutung. Sagen Sie mir, Miss~Felthorne, nehmen wir an, ein Mann trüge ein Messer bei sich, er stolperte über ein Baby und erstäche sich selbst. Würden Sie sagen, dass das Baby,“ Snapes Stimme senkte sich, als würde er eine noch tiefere Stimme imitieren, „DIE MACHT hatte, ihn zu VERNICHTEN?“

% “Um…no?” she said hesitantly.
„Ähm…nein?“, sagte sie zögernd.

% “Then what \emph{does} it mean to have the power to vanquish someone?”
„Was bedeutet es \emph{dann}, die Macht zu haben, jemanden vernichten?“

% Rianne considered the puzzle. (Wishing, not for the first time in her life, that she had chosen Ravenclaw and to perdition with her parents’ disapproval; but the Sorting Hat had never offered her Gryffindor.) “Well…” Rianne said. She was having trouble putting her thoughts into words. “It means you’ve got the \emph{power}, but you don’t \emph{have} to do it. It means you could do it if you tried—”
Rianna dachte über das Rätsel nach. (Sie wünschte sich, nicht zum ersten Mal in ihrem Leben, sie hätte Ravenclaw gewählt und zur Hölle mit dem Missfallen ihrer Eltern; aber der Sprechende Hut hatte ihr nie Gryffindor angeboten.) „Nun…“ sagte Rianna. Es fiel ihr schwer, ihre Gedanken in Worte zu fassen. „Es bedeutet, dass Sie die \emph{Macht} haben, aber Sie es nicht tun \emph{müssen}. Es bedeutet, dass Sie es tun könnten, wenn Sie es versuchen—“

% “Choice,” the Potions Master said in the same faraway voice, as though he wasn’t really talking to her at all. “There will be a choice. That is what the riddle seems to imply. And that choice is not a foregone conclusion to the chooser, for the riddle does not say, \emph{will vanquish,} but rather \emph{the power to vanquish.} How would a grown man mark a baby as his equal?”
„Eine Wahl,“ sagte der Meister der Zaubertränke mit derselben weit entfernten Stimme, als würde er gar nicht wirklich mit ihr sprechen. „Es wird eine Wahl geben. Das ist es, was das Rätsel anzudeuten scheint. Und diese Wahl ist für den Wählenden nicht von vornherein klar, denn das Rätsel sagt nicht, \emph{wird} \emph{vernichten}, sondern \emph{die Macht zu} \emph{vernichten}. Wie würde ein erwachsener Mann ein Baby als seinesgleichen kennzeichnen?“

% “What?” said Rianne. She didn’t understand that at all.
„Was?“, sagte Rianna. Das verstand sie überhaupt nicht.

% “\emph{Marking} a baby is simple. Any strong Dark curse would produce a lasting scar. But such may be done to any child. What mark would signify that a baby was your \emph{equal?}”
„Ein Baby zu \emph{markieren} ist einfach. Jeder starke dunkle Fluch würde eine bleibende Narbe hinterlassen. Aber das kann man jedem Kind antun. Welches Zeichen würde bedeuten, dass ein Baby dir \emph{ebenbürtig} ist?“

% She answered with the first thought that came to mind. “If you signed a betrothal contract, that would mean you’d be equals with them some day, when they grew up and you got married.”
Sie antwortete mit dem ersten Gedanken, der ihr in den Sinn kam. „Wenn Sie einen Verlobungsvertrag unterschrieben hätten, würde das bedeuten, dass Sie eines Tages mit ihm gleichgestellt wären, wenn es erwachsen ist und Sie heiraten.“

% “That…” said Snape. “That’s probably not it, Miss~Felthorne, but thank you for trying.” The long delicate fingers, honed by stirring potions to unimaginably fine tolerances, reached up and rubbed at the temples of the man’s forehead. “It is enough to drive me to madness, so much hinging on such fragile words. Power he knows not…it \emph{must} be more than some unknown spell. Not something \emph{he} could acquire simply by practice and study. Some innate talent? No-one can learn to be a Metamorphmagus…and yet that hardly seems like a power he \emph{knows not}. Nor can I see how \emph{either} could destroy all but a remnant of the other; I can see it in one direction, but not the reverse…” The Potions Master sighed. “And none of this means anything to you, does it, Miss~Felthorne? The words are nothing. The words are shadows. It is her \emph{intonation} which carries the meaning and that is something I’ve never been able to…”
„Das…,“ sagte Snape. „Das ist es wahrscheinlich nicht, Miss~Felthorne, aber danke, dass Sie es versucht haben.“ Die langen, zarten Finger, die durch das Rühren von Zaubertränken auf unvorstellbar feine Toleranzen geschliffen waren, griffen nach oben und rieben an den Schläfen der Stirn des Mannes. „Es ist genug, um mich in den Wahnsinn zu treiben, so viel hängt von solch zerbrechlichen Worten ab. Macht, die er nicht kennt…es \emph{muss} mehr sein als ein unbekannter Zauberspruch. Nicht etwas, das \emph{er} einfach durch Übung und Studium erlangen könnte. Ein angeborenes Talent? Keiner kann lernen, ein Metamorphmagus zu sein… und doch scheint das kaum eine Macht zu sein, die er \emph{nicht kennt}. Ich kann auch nicht erkennen, wie jeder der beiden den anderen bis auf einen Rest zerstören könnte; ich sehe es in der einen Richtung, aber nicht umgekehrt…“ Der Meister der Zaubertränke seufzte. „Und nichts von alledem bedeutet Ihnen etwas, nicht wahr, Miss~Felthorne? Die Worte sind nichts. Die Worte sind Schatten. Es ist ihre \emph{Intonation}, die die Bedeutung trägt, und das ist etwas, das ich nie konnte…“

% The Potions Master trailed off, while Rianne stared at him.
Der Zaubertränkemeister brach ab, und Rianna starrte ihn an.

% “A \emph{prophecy?}” Rianne said in a high squeak. “You heard a \emph{prophecy?}” She’d taken Divination for a couple of months before dropping it in disgust, and she knew that much about how it worked.
„Eine \emph{Prophezeiung}?“ , sagte Rianna mit einem hohen Quietschen. „Sie haben eine \emph{Prophezeiung} gehört?“ Sie hatte ein paar Monate lang Wahrsagerei belegt, bevor sie es angewidert abbrach, aber sie wusste wenigstens wie es funktionierte.

% “I will try one last thing,” said Snape. “Something I have not tried before. Miss~Felthorne, listen to the \emph{sound} of my voice, the \emph{way} I say it, not the words themselves, and tell me what you think it means. Can you do that? Good,” said Snape, as she nodded obediently, though she wasn’t sure at all what she was supposed to do.
„Ich werde noch eine letzte Sache versuchen,“ sagte Snape. „Etwas, das ich bisher noch nicht versucht habe. Miss~Felthorne, hören Sie auf den \emph{Klang} meiner Stimme, auf die Art, wie ich es sage, nicht auf die Worte selbst, und sagen Sie mir, was Sie denken, das es bedeutet. Können Sie das tun? Gut,“ sagte Snape, als sie gehorsam nickte, obwohl sie sich überhaupt nicht sicher war, was sie tun sollte.

% And Severus Snape drew a breath, and intoned, “\prophesy{for those two different spellets cannot exist in the same vuld.}”
Severus Snape holte tief Luft und intonierte: „DENN JENE ZWEI UNTERSCHIEDLICHEN GEISTER KÖNNEN NICHT IN DERSELBEN WELT EXISTIEREN.“

% It sent shivers down her spine, all the worse for knowing the hollow words had been spoken in imitation of a true prophecy. Unnerved, she blurted out the first thing which came to mind, which might have been influenced by her present company. “Those two different ingredients cannot exist in the same cauldron?”
Es jagte ihr einen Schauer über den Rücken, umso mehr, weil sie wusste, dass die hohlen Worte in Nachahmung einer wahren Prophezeiung gesprochen worden waren. Entnervt platzte sie mit dem Ersten heraus, was ihr in den Sinn kam, was vielleicht durch ihre gegenwärtige Gesellschaft beeinflusst war. „Diese beiden unterschiedlichen Zutaten können nicht in demselben Kessel existieren?“

% “But why \emph{not}, Miss~Felthorne? What is the \emph{meaning} of a statement like that? What are we really being told?”
„Aber warum \emph{nicht}, Miss~Felthorne? Was ist die \emph{Bedeutung} einer solchen Aussage? Was wird uns da wirklich gesagt?“

% “Ah…” she hazarded. “If the two ingredients mix, they’ll catch fire and burn the cauldron?”
„Äh…,“ wagte sie zu sagen. „Wenn sich die beiden Zutaten vermischen, werden sie Feuer fangen und den Kessel verbrennen?“

% Snape’s face did not change expression in the slightest.
Snapes Gesicht veränderte seinen Ausdruck nicht im Geringsten.

% “Perhaps,” Snape finally said, after they’d sat on the sofa in awful silence for what seemed like minutes. “It would explain the word \emph{must}. Thank you, Miss~Felthorne. Once again you have been most helpful.”
„Vielleicht,“ sagte Snape schließlich, nachdem sie minutenlang in entsetzlichem Schweigen auf dem Sofa gesessen hatten. „Das würde das Wort \emph{'müssen'} erklären. Ich danke Ihnen, Miss~Felthorne. Sie sind wieder einmal sehr hilfreich gewesen.“

% “I—” she said, “I was glad to—” and the words stuck in her throat. The Potions Master had thanked her with a tone of finality, and she knew that the time of the Rianne Felthorne who remembered these moments was drawing to an end. “I wish I didn’t have to forget this, Professor Snape!”
„Ich—“ , sagte sie, „ich bin froh, dass ich—“ und die Worte blieben ihr im Hals stecken. Der Meister der Zaubertränke hatte sich mit einem Ton der Endgültigkeit bei ihr bedankt, und sie wusste, dass die Zeit der Rianna Felthorne, die sich an diese Momente erinnerte, sich dem Ende zuneigte. „Ich wünschte, ich müsste das nicht vergessen, Professor Snape!“

% “I wish,” Severus Snape said in a whisper so low she could hardly hear it, “that everything had been different…”
„Ich wünschte,“ sagte Severus Snape in einem Flüsterton, der so leise war, dass sie ihn kaum hören konnte, „dass alles anders gewesen wäre…“

% The Potions Master stood up from the sofa, the weight of his presence vanishing from beside her. He turned and drew his wand from his robes, pointing it at her.
Der Meister der Zaubertränke stand vom Sofa auf, das Gewicht seiner Anwesenheit neben ihr verschwand. Er drehte sich um, zog seinen Zauberstab aus seinem Gewand und richtete ihn auf sie.

% “Wait—” she said. “Before that—”
„Warten Sie—“ , sagte sie. „Bevor das—“

% Somehow it was unbelievably hard to take the first step from fantasy to reality, from imagining to doing. Even if it was only one step and would never go any further. The gap stretched like the distance between two mountains.
Irgendwie war es unglaublich schwer, den ersten Schritt von der Fantasie zur Realität zu machen, von der Vorstellung zum Tun. Selbst wenn es nur ein Schritt war und nie weiter gehen würde. Die Kluft erstreckte sich wie die Entfernung zwischen zwei Bergen.

% The Sorting Hat had never offered her Gryffindor…
Der Sprechende Hut hatte ihr nie Gryffindor angeboten…

% …was it fair that thus a woman’s life be judged?
…war es fair, dass so über das Leben einer Frau geurteilt wurde?

% \emph{If you can’t say it now, when you won’t even remember it afterwards—when nothing will continue from this moment, just as if you were to die—then when will you ever say it, to anyone?}
\emph{Wenn du es jetzt nicht sagen kann, wenn du dich hinterher nicht einmal mehr daran erinnern wirst—wenn von diesem Moment an nichts mehr so sein wird, als würdest du sterben -, wann wirst du es dann jemals sagen, zu irgendjemandem?}

% “Can I have a kiss first?” said Rianne Felthorne.
„Kann ich zuerst einen Kuss bekommen?“, fragte Rianna Felthorne.

% Snape’s black eyes studied her so intensely that her blush started to reach all the way to her chest, and she wondered if he knew perfectly well that she was still being weak, and it wasn’t a kiss she’d truly wanted.
Snapes schwarze Augen studierten sie so intensiv, dass ihr die Röte zur Brust reichte, und sie fragte sich, ob er genau wusste, dass sie immer noch schwach war und es kein Kuss war, den sie wirklich wollte.

% “Why not,” the Potions Master said quietly, and he leaned his head down over the sofa and kissed her.
„Warum nicht,“ sagte der Meister der Zaubertränke leise, und er beugte seinen Kopf über das Sofa und küsste sie.

% It was nothing like she’d imagined. In her fantasies Snape’s kisses were fierce, seized from her, but this was—it was just \emph{awkward}, actually. Snape’s lips pressed down too hard on hers, forcing them back against her teeth, and the angle wasn’t right and their noses were sort of bending and his lips were too \emph{tight} and—
Es war nicht so, wie sie es sich vorgestellt hatte. In ihren Fantasien waren Snapes Küsse heftig, von ihr genommen, aber das hier war—eigentlich war es nur \emph{unbeholfen}. Snapes Lippen pressten sich zu fest auf ihre, zwangen sie gegen ihre Zähne, und der Winkel stimmte nicht und ihre Nasen bogen sich irgendwie und seine Lippen waren zu \emph{fest} und—

% Only as the Potions Master straightened back up again, raising his wand once more, did she realize.
Erst als der Meister der Zaubertränke sich wieder aufrichtete und seinen Zauberstab erneut hob, wurde es ihr bewusst.

% “That wasn’t—” she said in a wondering voice, looking up at him. “That wasn’t—was it—your \emph{first}—”
„Das war nicht—“ , sagte sie mit verwunderter Stimme und sah zu ihm auf. „Das war nicht—war das—Ihr erster—“

% Rianne Felthorne blinked at the stone cavern she’d discovered, still holding the extraordinary ruby she’d found embedded in the dirt of one corner. It was an incredible windfall, and she didn’t know why looking at the ruby made her feel so sad, like she’d forgotten something, something that had been precious to her.
Rianna Felthorne blinzelte in der steinernen Höhle, die sie entdeckt hatte, und hielt immer noch den außergewöhnlichen Rubin in der Hand, den sie im Dreck in einer Ecke gefunden hatte. Es war ein unglaublicher Glücksfall, und sie wusste nicht, warum sie sich beim Anblick des Rubins so traurig fühlte, als hätte sie etwas vergessen, etwas, das ihr sehr wichtig gewesen war.

%  LocalWords:  ianne spellets vuld
