% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/86/
% FIXME: Find a better way to format the hypotheses, and maybe the intro.
% \chapter{Multiple Hypothesis Testing}
\chapter{Multiple Hypothesentests}

\begin{headlines}

% \header{(International news headlines of April 7th, 1992:)}
\header{(Internationale Nachrichten-Schlagzeilen vom 7. April 1992:)}

\label{Toronto Magical Tribune:}

% \headline{Entire British Wizengamot\\
% Reports Seeing ‘Boy-Who-Lived’\\
% Frighten a Dementor}
\headline{Das gesamte britische Zaubergamot\\
berichtet, den Jungen-der-überlebte gesehen zu haben\\
wie er einen Dementor erschreckt hat}

% \headline{Expert on Magical Creatures:\\
% “Now You’re Just Lying”}
\headline{Experte für magische Kreaturen:\\
„Das ist eine glatte Lüge“}

% \headline{France, Germany Accuse Britain\\
% of Making the Whole Thing Up}
\headline{Frankreich und Deutschland beschuldigen Britannien,\\
alles erfunden zu haben}

\label{New Zealand Spellcrafter’s Diurnal Notice:}

% \headline{What Drove British Legislature Insane?\\
% Could Our Government Be Next?}
\headline{Was hat die britische Legislative in den Wahnsinn getrieben?\\
Könnte unsere Regierung die Nächste sein?}

% \headline{Experts List Top 28 Reasons\\
% To Believe It’s Already Happened}
\headline{Experten listen Top 28 Gründe auf,\\
dass dies schon passiert ist}

\label{American Mage:}

% \headline{Werewolf Clan to Become\\
% First Inhabitants of Wyoming}
\headline{Werwolf-Clan wird erster Bewohner von Wyoming}

% \label{The Quibbler:}
\label{Klitterer:}

% \headline{Malfoy Flees Hogwarts\\
% As Veela Powers Awaken}
\headline{Malfoy flieht aus Hogwarts\\
als seine Veela Kräfte erwachen}

% \label{Daily Prophet:}
\label{Tagesprophet:}

% \headline{Legal Tricks Free\\
% “Mad Muggle-born”\\
% As Potter Threatens Ministry\\
% With Attack on Azkaban}
\headline{Juristische Tricks verhindern gerechte Strafe\\
von „verrücktem Muggelgeborenen“\\
als Potter dem Ministerium mit\\
einem Angriff auf Askaban droht}
\end{headlines}

% \section{Hypothesis: Voldemort\\
% (April 8th, 1992, 7:22\pm)}
\section{Hypothese: Voldemort\\
(8. April 1992, 19:22~Uhr)}

% \lettrine{T}{he} four of them gathered once more around the ancient desk of the Headmaster of Hogwarts, with its drawers within drawers within drawers, wherein all the past paperwork of the Hogwarts School was stored; legend had it that Headmistress Shehla had once got lost in that desk, and was, in fact, still there, and wouldn’t be let out again until she got her files organized. Minerva didn’t particularly look forward to inheriting those drawers, when she inherited that desk some day—if any of them survived.
\lettrine{D}{ie} vier versammelten sich wieder einmal um den uralten Schreibtisch des Schulleiters von Hogwarts, mit seinen Schubladen über Schubladen über Schubladen, in denen all der vergangene Papierkram der Hogwarts-Schule aufbewahrt wurde; die Legende besagte, dass sich die Schulleiterin Shehla einst in diesen Schreibtisch verirrt hatte und tatsächlich immer noch dort war und nicht wieder herausgelassen werden würde, bis sie ihre Akten geordnet hatte. Minerva freute sich nicht sonderlich darauf, diese Schubladen zu erben, wenn sie eines Tages diesen Schreibtisch erbte—falls überhaupt etwas davon übrigblieb.

% Albus Dumbledore was seated behind his desk, looking grave and composed.
Albus Dumbledore saß hinter seinem Schreibtisch und sah ernst und gefasst aus.

% Severus Snape was standing next to the dead Floo and its ashes, hovering ominously like the vampire that students sometimes accused him of pretending to be.
Severus Snape stand neben dem leeren Kamin und seiner Asche und schwebte bedrohlich wie der Vampir, von dem die Schüler ihm manchmal vorwarfen, dass er so tat, als wäre er einer.

% Mad-Eye Moody had been meant to join them, but was yet to arrive.

% And Harry…
Mad-Eye Moody sollte sich zu ihnen gesellen, aber er war noch nicht da.
Und Harry…

% A boy’s small, thin frame, perched on the arm of his chair, as though the energies running through him were too great to allow ordinary seating. Set face, sweaty hair, intent green eyes, and within it all, the jagged lightning bolt of his livid scar. He seemed grimmer, now; even compared to a single week earlier.

% For a moment Minerva flashed back to her trip to Diagon Alley with Harry, what seemed like ages and ages ago. There’d been this sombre boy \emph{inside} that Harry, somehow, even then. This wasn’t entirely her own fault, or Albus’s fault. And yet there was something almost unbearably sad about the contrast between the young boy she’d first met, and what magical Britain had made of him. Harry had never had much of an ordinary childhood, she’d gathered; Harry’s adoptive parents had said to her that he’d spoken little and played less with Muggle children. It was painful to think that Harry might have had only a few months of playing beside the other children in Hogwarts, before the war’s demands had stripped it all away. Maybe there was another face that Harry showed to the children his own age, when he wasn’t staring down the Wizengamot. But she couldn’t stop herself from imagining Harry Potter’s childhood as a heap of firewood, and herself and Albus feeding the wooden branches, piece by piece, into the flames.

Die kleine, dünne Gestalt eines Jungen, der auf der Armlehne seines Stuhls hockte, als wären die Energien, die ihn durchströmten, zu groß, um ein normales Sitzen zu erlauben. Ein eingefallenes Gesicht, schweißnasses Haar, wissende grüne Augen, und in all dem der gezackte Blitz seiner nie verheilenden Narbe. Er schien jetzt noch grimmiger zu sein; selbst im Vergleich zu einer einzigen Woche zuvor. Für einen Moment erinnerte sich Minerva an ihren Ausflug mit Harry in die Winkelgasse, der eine Ewigkeit her zu sein schien. Irgendwie war schon damals dieser düstere Junge in diesem Harry gewesen. Es war nicht allein ihre Schuld oder Albus‘ Schuld. Und doch war da etwas fast unerträglich Trauriges an dem Kontrast zwischen dem Jungen, den sie zum ersten Mal getroffen hatte, und dem, was das magische Britannien aus ihm gemacht hatte. Harry hatte nie eine gewöhnliche Kindheit gehabt, wie sie erfahren hatte; Harrys Adoptiveltern hatten ihr erzählt, dass er wenig mit Muggelkindern gesprochen und gespielt hatte. Es war schmerzhaft, daran zu denken, dass Harry vielleicht nur ein paar Monate lang mit den anderen Kindern in Hogwarts gespielt hatte, bevor die Anforderungen des Krieges ihm das alles genommen hatten. Vielleicht gab es ein anderes Gesicht, das Harry den Kindern in seinem Alter zeigte, wenn er nicht gerade das Zaubergamot nieder starrte. Aber sie konnte sich nicht davon abhalten, sich Harry Potters Kindheit als einen Haufen Feuerholz vorzustellen, und sich selbst und Albus, wie sie die hölzernen Äste Stück für Stück in die Flammen schoben.

% “Prophecies are strange things,” said Albus Dumbledore. The old wizard’s eyes were half-lidded, as though in weariness. “Vague, unclear, meaning escaping like water held between loose fingers. Prophecy is ever a burden, for there are no answers there, only questions.”
„Prophezeiungen sind seltsame Dinge“, sagte Albus Dumbledore. Die Augen des alten Zauberers waren halb geschlossen, wie vor Müdigkeit. „Vage, unklar, die Bedeutung entweicht wie Wasser, das zwischen losen Fingern gehalten wird. Prophezeiungen sind immer eine Last, denn es gibt dort keine Antworten, nur Fragen.“

% Harry Potter was sitting tensely. “Headmaster Dumbledore,” said the boy with soft precision, “my friends are being targeted. Hermione Granger almost went to Azkaban. The war has begun, as you put it. Professor Trelawney’s prophecy is key information for weighing up the balance of my hypotheses about what’s going on. Not to mention how silly it is—and \emph{dangerous}—that the Dark Lord knows the prophecy and \emph{I don’t}.”
Harry Potter saß angespannt. „Schulleiter Dumbledore“, sagte der Junge mit leiser Präzision, „meine Freunde werden ins Visier genommen. Hermine Granger wäre fast in Askaban gelandet. Der Krieg hat begonnen, wie Sie es ausdrücken. Professor Trelawneys Prophezeiung ist eine Schlüsselinformation für die Abwägung meiner Hypothesen darüber, was vor sich geht. Ganz zu schweigen davon, wie dumm—und gefährlich—es ist, dass der Dunkle Lord die Prophezeiung kennt und \emph{ich nicht}.“

% Albus looked a grim question at her, and she shook her head in reply; in whatever unimaginable way Harry had discovered that Trelawney had made the prophecy and that the Dark Lord knew of it, he hadn’t learned that much from her.
Albus sah sie grimmig fragend an, und sie schüttelte den Kopf als Antwort; auf welche unvorstellbare Weise auch immer Harry herausgefunden hatte, dass Trelawney die Prophezeiung gemacht hatte und dass der Dunkle Lord davon wusste, so viel hatte er nicht von ihr erfahren.

% “Voldemort, seeking to avert that very prophecy, went to his defeat at your hands,” the old wizard said then. “His knowledge brought him only harm. Ponder that carefully, Harry Potter.”
„Voldemort hat versucht, genau diese Prophezeiung abzuwenden, und ist durch deine Hände in die Niederlage gegangen“, sagte der alte Zauberer dann. „Sein Wissen hat ihm nur Unheil gebracht. Überlege dir das gut, Harry Potter.“

% “Yes, Headmaster, I do understand that. My home culture also has a literary tradition of self-fulfilling and misinterpreted prophecies. I’ll interpret with caution, rest assured. But I’ve already guessed quite a bit. Is it safer for me to work from partial guesses?”
„Ja, Schulleiter, das verstehe ich. Auch in meiner Heimatkultur gibt es eine literarische Tradition von selbsterfüllenden und fehlinterpretierten Prophezeiungen. Ich werde sie mit Bedacht interpretieren, seien Sie versichert. Aber ich habe schon eine Menge erraten. Ist es sicherer für mich, von Teilvermutungen auszugehen?“

% Time passed.
Die Zeit verging.

% “Minerva,” said Albus. “If you would.”
„Minerva“, sagte Albus. „Wenn du so nett wärst.“

% “The one…” she began. The words came falteringly to her throat; she was no actress. She couldn’t imitate the deep, chilling tone of the original prophecy; and yet somehow that tone seemed to carry all the \emph{meaning}. “The one with power to vanquish the Dark Lord approaches…born to those who have thrice defied him, born as the seventh month dies…”
„Der…“, begann sie. Die Worte kamen ihr stockend über die Kehle; sie war keine Schauspielerin. Sie konnte den tiefen, abschreckenden Ton der ursprünglichen Prophezeiung nicht imitieren; und doch schien dieser Ton irgendwie die ganze \emph{Bedeutung} zu tragen. „Derjenige, der die Macht hat, den Dunklen Lord zu bezwingen, naht…geboren von denen, die sich ihm dreimal widersetzt haben, geboren, wenn der siebte Monat stirbt…“

% “\emph{And the Dark Lord shall mark him as his equal,}” came Severus’s voice, making her jump within her chair. The Potions Master loomed tall by the fireplace. “\emph{But he shall have power the Dark Lord knows not…and either must destroy all but a remnant of the other, for those two different spirits cannot exist in the same world.}”
„\emph{Und der Dunkle Lord wird ihn als seinesgleichen kennzeichnen}“, kam Severus‘ Stimme und ließ sie auf ihrem Stuhl zusammenzucken. Der Meister der Zaubertränke stand hoch aufgerichtet vor dem Kamin. „\emph{Aber er wird eine Macht haben, die der Dunkle Lord nicht kennt…und einer von beiden muss alles bis auf einen Rest des anderen zerstören, denn diese beiden unterschiedlichen Geister können nicht in derselben Welt existieren.}“

% That last line Severus spoke with so much foreboding that it chilled her bones; it was almost like listening to Sybill Trelawney.
Diese letzte Zeile sprach Severus mit so viel Vorahnung, dass es ihr kalt in den Knochen wurde; es war fast so, als würde man Sybill Trelawney zuhören.

% Harry was listening with a frown. “Can you repeat that?” said Harry.
Harry hörte mit einem Stirnrunzeln zu. „Könnt ihr das wiederholen?“, fragte Harry.

% “\emph{The one with power to vanquish the Dark Lord approaches, born to those who have thrice defied him, born as the seventh month—}”
„\emph{Derjenige, der die Macht hat, den Dunklen Lord zu besiegen, nähert sich, geboren von denen, die sich ihm dreimal widersetzt haben, geboren wenn der siebte Monat}—“

% “Actually, hold on, can you write that down? I need to analyse this \emph{carefully}—”
„Moment mal, könnt ihr das aufschreiben? Ich muss das \emph{genau} analysieren—“

% This was done, with both Albus and Severus watching the parchment hawklike, as though to make sure that no unseen hand reached in and snatched the precious information away.
Dies wurde getan, wobei sowohl Albus als auch Severus das Pergament wie ein Falke beobachteten, als wollten sie sichergehen, dass keine unsichtbare Hand hineingriff und die kostbare Information wegschnappte.

% “Let’s see…” Harry said. “I’m male and born on July 31st, check. I did in fact vanquish the Dark Lord, check. Ambiguous pronoun in line two…but I wasn’t born yet so it’s hard to see how my parents could have thrice defied \emph{me}. This scar is an obvious candidate for the mark…” Harry touched his forehead. “Then there’s the power the Dark Lord knows not, which probably refers to my scientific background—”
„Schauen wir mal…“ sagte Harry. „Ich bin männlich und am 31. Juli geboren, check. Ich habe tatsächlich den Dunklen Lord besiegt, abgehakt. Zweideutiges Pronomen in Zeile zwei…aber ich war noch nicht geboren, also ist es schwer zu erkennen, wie meine Eltern mich dreimal hätten besiegen können. Diese Narbe ist ein offensichtlicher Kandidat für das Mal…“ Harry berührte seine Stirn. „Dann ist da noch die Macht, die der Dunkle Lord nicht kennt, was sich wahrscheinlich auf meinen wissenschaftlichen Hintergrund bezieht—“

% “No,” said Severus.

% Harry looked at the Potions Master in surprise.

% Severus’s eyes were closed, his face tightened in concentration. “The Dark Lord could obtain that power by studying the same books as you, Potter. But the prophecy did not say, \emph{power the Dark Lord has not.} Nor even, \emph{power the Dark Lord cannot have.} She spoke of \emph{power the Dark Lord knows not}…it will be something stranger to him than Muggle artifacts. Something perhaps that he cannot comprehend at all, even having seen it…”
„Nein“, sagte Severus. Harry sah den Meister der Zaubertränke erstaunt an. Severus‘ Augen waren geschlossen, sein Gesicht vor Konzentration angespannt. „Der Dunkle Lord könnte diese Macht erlangen, indem er die gleichen Bücher studiert wie du, Potter. Aber die Prophezeiung sagte nicht, Macht, die der Dunkle Lord nicht hat. Und auch nicht, Macht, die der Dunkle Lord nicht haben kann. Sie sprach von einer Macht, die der Dunkle Lord nicht kennt. Es wird etwas sein, das ihm fremder ist als Muggel-Artefakte. Etwas, das er vielleicht gar nicht begreifen kann, selbst wenn er es gesehen hat…“

% “Science is not a bag of technological tricks,” Harry said. “It’s not just the Muggle version of a wand. It’s not even knowledge like memorizing the periodic table. It’s a different way of \emph{thinking.}”
„Die Wissenschaft ist keine Tüte mit technologischen Tricks“, sagte Harry. „Es ist nicht nur die Muggelversion eines Zauberstabs. Es ist nicht einmal Wissen wie das Auswendiglernen des Periodensystems. Es ist eine andere Art des Denkens.“

% “Perhaps…” the Potions Master murmured, but his voice was skeptical.
„Vielleicht…“, murmelte der Meister der Zaubertränke, aber seine Stimme war skeptisch.

% “It is hazardous,” Albus said, “to read too far into a prophecy, even if you have heard it yourself. They are things of exceeding frustration.”
„Es ist gefährlich“, sagte Albus, „zu viel in eine Prophezeiung hineinzulesen, selbst wenn man sie selbst gehört hat. Es handelt sich um etwas, das äußerst frustrierend ist.“

% “So I see,” Harry said. His hand rose up, rubbed the scar on his forehead. “But…okay, if \emph{this} is really all we know…look, I’ll just put it bluntly. How do you \emph{know} that the Dark Lord actually survived?”
„Das sehe ich“, sagte Harry. Seine Hand hob sich, rieb über die Narbe auf seiner Stirn. „Aber…okay, wenn \emph{das} wirklich alles ist, was wir wissen…seht mal, ich werde es einfach unverblümt sagen. Woher wisst ihr, dass der dunkle Lord tatsächlich überlebt hat?“

% “\emph{What?}” she cried. Albus just sighed and leaned back in the vast Headmaster’s chair.
\emph{„Was?!}“, rief sie. Albus seufzte nur und lehnte sich in dem riesigen Schulleiterstuhl zurück.

% “Well,” Harry said, “imagine how this prophecy sounded back when it was made. You-Know-Who learns the prophecy, and it sounds like I’m destined to grow up and overthrow him. That the two of us are meant to have a final battle where either of us must destroy all but a remnant of the other. So You-Know-Who attacks Godric’s Hollow and \emph{immediately} gets vanquished, leaving behind \emph{some} remnant which may or may not be his disembodied soul. Maybe the Death Eaters are his remnant, or the Dark Mark. This prophecy could already be fulfilled, is what I’m saying. Don’t get me wrong—I do realize that my interpretation sounds stretched. Trelawney’s phrasing doesn’t seem natural for describing \emph{only} the events that historically happened on October 31st, 1981. Attacking a baby and having the spell bounce off, isn’t something you’d normally call ‘the power to vanquish’. But if you think of the prophecy as being about \emph{several} possible futures, only \emph{one} of which was actually realized on Halloween, then the prophecy could already be complete.”
„Nun“, sagte Harry, „stellt euch vor, wie diese Prophezeiung damals geklungen hat, als sie gemacht wurde. Du-weißt-schon-wer lernt die Prophezeiung, und es klingt, als sei ich dazu bestimmt, erwachsen zu werden und ihn zu stürzen. Dass wir beide dazu bestimmt sind, einen letzten Kampf zu führen, in dem einer von uns beiden den anderen bis auf einen Rest vernichten muss. Du-weißt-schon-wer greift Godrics Hollow an, wird sofort besiegt und hinterlässt ein Überbleibsel, das seine körperlose Seele sein kann oder auch nicht. Vielleicht sind die Todesser sein Überbleibsel. Oder das Dunkle Mal. Diese Prophezeiung könnte sich bereits erfüllt haben, das will ich damit sagen. Versteht mich nicht falsch—mir ist klar, dass meine Interpretation weit hergeholt klingt. Trelawneys Formulierung scheint nicht natürlich zu sein, um nur die Ereignisse zu beschreiben, die historisch gesehen am 31. Oktober 1981 passiert sind. Ein Baby anzugreifen und den Zauber abprallen zu lassen, ist nicht etwas, das man normalerweise als \emph{die Macht zu besiegen} bezeichnen würde. Aber wenn man sich die Prophezeiung so vorstellt, dass es um mehrere mögliche Zukünfte geht, von denen nur eine an Halloween tatsächlich realisiert wurde, dann könnte die Prophezeiung schon vollständig sein.“

% “But—” Minerva blurted. “But the raid on Azkaban—”
„Aber—“ Minerva platzte heraus. „Aber der Überfall auf Askaban—“

% “\emph{If} the Dark Lord survived, then sure, he’s the most likely suspect for the Azkaban breakout,” Harry said reasonably. “You could even say that the Azkaban breakout is Bayesian evidence for the Dark Lord surviving, because an Azkaban breakout is more likely to happen in worlds where he’s alive than worlds where he’s dead. But it’s not \emph{strong} Bayesian evidence. It’s not something that \emph{can’t possibly happen} unless the Dark Lord is alive. Professor Quirrell, who \emph{didn’t} start from the assumption that You-Know-Who was still around, had no trouble thinking of his own explanation. To him, it was obvious that some powerful wizard might want Bellatrix Black because she knew a secret of the Dark Lord’s, like some of his magical knowledge that he’d told only her. The priors against anyone surviving their body’s death are very low, even if it’s magically possible. \emph{Most} times it doesn’t happen. So if it’s \emph{just} the Azkaban breakout…I’d have to say formally that it isn’t enough Bayesian evidence. The improbability of the evidence assuming that the hypothesis is false, is not commensurate with the prior improbability of the hypothesis.”
„Wenn der Dunkle Lord überlebt hat, dann ist er natürlich der wahrscheinlichste Verdächtige für den Ausbruch aus Askaban“, sagte Harry vernünftig. „Man könnte sogar sagen, dass der Ausbruch aus Askaban ein Bayes’scher Beweis dafür ist, dass der Dunkle Lord überlebt hat, denn ein Ausbruch aus Askaban ist in Welten, in denen er lebt, wahrscheinlicher als in Welten, in denen er tot ist. Aber es ist kein starker Bayes’scher Beweis. Es ist nicht etwas, das unmöglich passieren kann, wenn der Dunkle Lord nicht am Leben ist. Professor Quirrell, der nicht von der Annahme ausging, dass Du-weißt-schon-wer noch am Leben ist, hatte keine Probleme, sich eine eigene Erklärung auszudenken. Für ihn war es naheliegend, dass irgendein mächtiger Zauberer Bellatrix Black haben wollte, weil sie ein Geheimnis des Dunklen Lords kannte, wie zum Beispiel etwas von seinem magischen Wissen, das er nur ihr verraten hatte. Die Wahrscheinlichkeit, dass jemand den Tod seines Körpers überlebt, ist sehr gering, selbst wenn es magisch möglich ist. Meistens passiert es nicht. Wenn es also nur um den Ausbruch aus Askaban geht…müsste ich formell sagen, dass es nicht genug Bayes’scher Beweis ist. Die Unwahrscheinlichkeit des Beweises unter der Annahme, dass die Hypothese falsch ist, ist nicht angemessen mit der vorherigen Unwahrscheinlichkeit der Hypothese.“

% “No,” Severus said flatly. “The prophecy is not yet fulfilled. I would know if it were.”
„Nein“, sagte Severus barsch. „Die Prophezeiung ist noch nicht erfüllt. Ich würde es wissen, wenn sie es wäre.“

% “Are you \emph{sure} of that?”
„Bist du dir da sicher?“

% “Yes, Potter. If the prophecy had already come true, I would \emph{understand} it! I heard Trelawney’s words, I remember Trelawney’s voice, and if I knew the events that matched the prophecy, I would \emph{recognize} them. What has already happened…does \emph{not} fit.” The Potions Master spoke with certainty.
„Ja, Potter. Wenn sich die Prophezeiung bereits erfüllt hätte, würde ich es verstehen! Ich habe Trelawneys Worte gehört, ich erinnere mich an Trelawneys Stimme, und wenn ich die Ereignisse kennen würde, die der Prophezeiung entsprechen, würde ich sie erkennen. Was bereits geschehen ist…passt nicht.“ Der Meister der Zaubertränke sprach mit Bestimmtheit.

% “I’m not really sure what to do with that statement,” Harry said. His hand rose up, absently rubbed at his forehead. “Maybe it’s just what you \emph{think} happened that doesn’t fit, and the true history is different…”
„Ich bin mir nicht ganz sicher, was ich mit dieser Aussage anfangen soll“, sagte Harry. Seine Hand hob sich und rieb abwesend über seine Stirn. „Vielleicht ist es nur das, was du denkst, dass passiert ist, was nicht passt, und die wahre Geschichte ist anders…“

% “Voldemort \emph{is} alive,” Albus said. “There are other indications.”
„Voldemort ist am Leben“, sagte Albus. „Es gibt andere Hinweise.“

% “Such as?” Harry’s reply was instant.
„Zum Beispiel?“ Harrys Antwort kam sofort.

% Albus paused. “There are terrible rituals by which wizards have returned from death,” Albus said slowly. “That much, anyone can discern within history and legend. And yet those books are missing, I could not find them; it was Voldemort who removed them, I am sure—”
Albus hielt inne. „Es gibt schreckliche Rituale, durch die Zauberer vom Tod zurückgekehrt sind“, sagte Albus langsam. „So viel kann jeder aus der Geschichte und den Legenden herauslesen. Und doch sind diese Bücher verschwunden, ich konnte sie nicht finden; es war Voldemort, der sie entfernt hat, da bin ich mir sicher—“

% “So you \emph{can’t} find any books on immortality, and that proves that You-Know-Who has them?”
„Du kannst also keine Bücher über Unsterblichkeit finden, und das beweist, dass Du-weißt-schon-wer sie hat?“

% “Indeed,” said Albus. “There is a certain book—I will not name it aloud—missing from the Restricted Section of the Hogwarts library. An ancient scroll which should have been at Borgin and Burkes, with only an empty place on a shelf to show where it was—” The old wizard stopped. “But I suppose,” the old wizard said, as though to himself, “you will say that even if Voldemort tried to make himself immortal, it does not prove that he succeeded…”
„In der Tat“, sagte Albus. „Es gibt ein bestimmtes Buch—ich will es nicht laut nennen—das in der verbotenen Abteilung der Hogwarts-Bibliothek fehlt. Eine uralte Schriftrolle, die eigentlich bei Borgin und Burkes hätte sein sollen, mit nur einem leeren Platz in einem Regal, um zu zeigen, wo sie war—“ Der alte Zauberer hielt inne. „Aber ich nehme an“, sagte der alte Zauberer wie zu sich selbst, „Du wirst sagen, dass, selbst wenn Voldemort versucht hat, sich unsterblich zu machen, das nicht beweist, dass es ihm gelungen ist…“

% Harry sighed. “Proof, Headmaster? There are only ever probabilities. If there are known, particular books on immortality rituals which are missing, that increases the probability that someone attempted one. Which, in turn, raises the prior probability of the Dark Lord surviving his death. This I concede, and thank you for contributing the fact. The question is whether the prior probability goes up \emph{enough.}”
Harry seufzte. „Beweise, Schulleiter? Es gibt immer nur Wahrscheinlichkeiten. Wenn bestimmte Bücher über Unsterblichkeitsrituale bekannt sind und fehlen, erhöht das die Wahrscheinlichkeit, dass jemand einen Versuch unternommen hat. Was wiederum die Wahrscheinlichkeit erhöht, dass der Dunkle Lord seinen Tod überlebt hat. Das räume ich ein, und ich danke Ihnen für Ihren Beitrag. Die Frage ist, ob die vorherige Wahrscheinlichkeit hoch \emph{genug} ist.“

% “Surely,” Albus said quietly, “if you concede even a \emph{chance} that Voldemort survived, that is worth guarding against?”
„Sicherlich“, sagte Albus leise, „wenn du auch nur eine \emph{Chance} einräumst, dass Voldemort überlebt hat, ist das eine Absicherung wert?“

% Harry inclined his head. “As you say, Headmaster. Though once a probability drops low enough, it’s also an error to go on obsessing about it…Given that books on immortality are missing, and that this prophecy would sound \emph{somewhat} more natural if it refers to the Dark Lord and I having a future battle, I agree that the Dark Lord being alive is a probability, not just possibility. But other probabilities must \emph{also} be taken into account—and in the probable worlds where You-Know-Who is \emph{not} alive, someone else framed Hermione.”
Harry legte den Kopf schief. „Wie Sie meinen, Schulleiter. Allerdings ist es auch ein Fehler, sich weiter damit zu beschäftigen, sobald die Wahrscheinlichkeit niedrig genug ist…In Anbetracht der Tatsache, dass Bücher über Unsterblichkeit fehlen und dass diese Prophezeiung \emph{etwas} natürlicher klingen würde, wenn sie sich auf einen zukünftigen Kampf zwischen dem Dunklen Lord und mir bezöge, stimme ich zu, dass das Leben des Dunklen Lords eine Wahrscheinlichkeit ist, nicht nur eine Möglichkeit. Aber es müssen \emph{auch} andere Wahrscheinlichkeiten in Betracht gezogen werden—und in den wahrscheinlichen Welten, in denen Du-weißt-schon-wer \emph{nicht} lebt, hat jemand anderes Hermine reingelegt hat.“

% “Foolishness,” Severus said softly. “Utter foolishness. The Dark Mark has not faded, nor has its master.”
„Unsinn“, sagte Severus leise. „Absoluter Blödsinn. Das Dunkle Mal ist nicht verblasst, und sein Meister auch nicht.“

% “See, \emph{that’s} what I mean by formally insufficient Bayesian evidence. Sure, it sounds all grim and foreboding and stuff, but is it \emph{that} unlikely for a magical mark to stay around after the maker dies? Suppose the mark is certain to continue while the Dark Lord’s sentience lives on, but \emph{a priori} we’d only have guessed a twenty percent chance of the Dark Mark continuing to exist after the Dark Lord dies. Then the observation, ‘The Dark Mark has not faded’ is five times as likely to occur in worlds where the Dark Lord is alive as in worlds where the Dark Lord is dead. Is that really commensurate with the prior improbability of immortality? Let’s say the prior odds were a hundred-to-one against the Dark Lord surviving. If a hypothesis is a hundred times as likely to be false versus true, and then you see evidence five times more likely if the hypothesis is true versus false, you should update to believing the hypothesis is twenty times as likely to be false as true. Odds of a hundred to one, times a likelihood ratio of one to five, equals odds of twenty to one that the Dark Lord is dead—”
„Seht ihr, \emph{das} ist, was ich mit formal unzureichenden Bayes’schen Beweisen meine. Sicher, das klingt alles düster und vorhersehbar und so, aber ist es so unwahrscheinlich, \emph{dass} ein magisches Mal nach dem Tod des Erschaffers bestehen bleibt? Nehmen wir an, das Mal besteht mit Sicherheit weiter, solange der Dunkle Herrscher lebt, aber \emph{a priori} hätten wir nur eine zwanzigprozentige Chance, dass das Dunkle Mal nach dem Tod des Dunklen Herrschers weiter existiert. Dann ist die Beobachtung „Das Dunkle Mal ist nicht verblasst“ in Welten, in denen der Dunkle Lord lebt, fünfmal so wahrscheinlich wie in Welten, in denen der Dunkle Lord tot ist. Steht das wirklich im Verhältnis zu der vorherigen Unwahrscheinlichkeit der Unsterblichkeit? Nehmen wir an, die Wahrscheinlichkeit, dass der Dunkle Lord überlebt, stünde 100:1. Wenn eine Hypothese hundertmal wahrscheinlicher ist als falsch, und man dann Beweise sieht, die fünfmal wahrscheinlicher sind, wenn die Hypothese wahr ist als falsch, sollte man dazu übergehen, zu glauben, dass die Hypothese zwanzigmal wahrscheinlicher ist als falsch. Eine Wahrscheinlichkeit von hundert zu eins, mal ein Wahrscheinlichkeitsverhältnis von eins zu fünf, ergibt eine Wahrscheinlichkeit von zwanzig zu eins, dass der Dunkle Lord tot ist—“

% “\emph{Where} are you getting all these numbers, Potter?”
\emph{„Woher} nimmst du all diese Zahlen, Potter?“

% “That \emph{is} the admitted weakness of the method,” Harry said readily. “But what I’m \emph{qualitatively} getting at is why the observation, ‘The Dark Mark has not faded’, is not adequate support for the hypothesis, ‘The Dark Lord is immortal.’ The evidence isn’t as extraordinary as the claim.” Harry paused. “Not to mention that even if the Dark Lord is alive, he doesn’t \emph{have} to be the one who framed Hermione. As a cunning man once said, there could be more than one plotter and more than one plan.”
„Das \emph{ist} die zugegebene Schwäche der Methode“, sagte Harry bereitwillig. „Aber worauf ich \emph{qualitativ} hinaus will, ist, warum die Beobachtung ‚Das Dunkle Mal ist nicht verblasst‘ keine ausreichende Unterstützung für die Hypothese ‚Der Dunkle Lord ist unsterblich‘ ist. Der Beweis ist nicht so außergewöhnlich wie die Behauptung.“ Harry hielt inne. „Ganz zu schweigen davon, dass, selbst wenn der Dunkle Lord am Leben ist, er nicht derjenige sein \emph{muss}, der Hermine reingelegt hat. Wie ein schlauer Mann einmal sagte, könnte es mehr als einen Verschwörer und mehr als einen Plan geben.“

% “Such as the Defence Professor,” Severus said with a thin smile. “I suppose I must agree that he is a suspect. It was the Defence Professor last year, after all; and the year before that, and the year before \emph{that}.”
„So wie der Verteidigungsprofessor“, sagte Severus mit einem dünnen Lächeln. „Ich muss wohl zustimmen, dass er ein Verdächtiger ist. Immerhin war es der Verteidigungsprofessor letztes Jahr; und das Jahr davor und das Jahr \emph{davor}.“

% Harry’s eyes dropped back to the parchment in his lap. “Let’s move on. Are we \emph{certain} that this Prophecy is accurate? Nobody messed with Professor McGonagall’s memory, maybe edited or subtracted a line?”
Harrys Augen fielen zurück auf das Pergament in seinem Schoß. „Lasst uns weitermachen. Sind wir sicher, dass diese Prophezeiung korrekt ist? Niemand hat an Professor McGonagalls Gedächtnis herumgepfuscht, vielleicht eine Zeile editiert oder subtrahiert?“

% Albus paused, then spoke slowly. “There is a great spell laid over Britain, recording every prophecy said within our borders. Far beneath the Most Ancient Hall of the Wizengamot, in the Department of Mysteries, they are recorded.”
Albus hielt inne, dann sprach er langsam. „Es liegt ein mächtiger Zauber über Britannien, der jede Prophezeiung aufzeichnet, die innerhalb unserer Grenzen gesprochen wird. Weit unter der Ältestenhalle des Zaubergamots, in der Abteilung für Mysterien, werden sie aufgezeichnet.“

% “The Hall of Prophecy,” Minerva whispered. She’d read about that place, said to be a great room of shelves filled with glowing orbs, one after another appearing over the years. Merlin himself had wrought it, it was said; the greatest wizard’s final slap to the face of Fate. Not all prophecies conduced to the good; and Merlin had wished for at least those spoken of in prophecy, to know what had been spoken \emph{of} them. That was the respect Merlin had given to their free will, that Destiny might not control them from the outside, unwitting. Those mentioned within a prophecy would have an glowing orb float to their hand, and then hear the prophet’s true voice speaking. Others who tried to touch an orb, it was said, would be driven mad—or possibly just have their heads explode, the legends were unclear on this point. Whatever Merlin’s original intention, the Unspeakables hadn’t let anyone enter in centuries, so far as she’d heard. \emph{Works of the Ancient Wizards} had stated that later Unspeakables had discovered that tipping off the subjects of prophecies could interfere with seers releasing whatever temporal pressures they released; and so the heirs of Merlin had sealed his Hall. It did occur to Minerva to wonder (now that she’d spent a few months around Mr~Potter) how anyone could possibly \emph{know} that; but she also knew better than to ask Albus, in case Albus tried to tell her. Minerva firmly believed that you only ought to worry about Time if you were a clock.
„Die Halle der Prophezeiungen“, flüsterte Minerva. Sie hatte von diesem Ort gelesen, von dem es hieß, er sei ein großer Raum mit Regalen, gefüllt mit leuchtenden Kugeln, von denen eine nach der anderen im Laufe der Jahre auftauchte. Merlin selbst hatte ihn geschaffen, hieß es; die letzte Ohrfeige des größten Zauberers für das Schicksal. Nicht alle Prophezeiungen führten zum Guten, und Merlin hatte sich gewünscht, dass wenigstens die, von denen in der Prophezeiung die Rede war, wussten, was über sie gesagt worden war. Das war der Respekt, den Merlin dem freien Willen entgegenbrachte, damit das Schicksal sie nicht von außen, unwissend, kontrollieren konnte. Diejenigen, die in einer Prophezeiung erwähnt wurden, ließen eine leuchtende Kugel zu ihrer Hand schweben und hörten dann die wahre Stimme des Propheten sprechen. Andere, die versuchten, eine Kugel zu berühren, so hieß es, würden in den Wahnsinn getrieben werden—oder möglicherweise einfach nur ihren Kopf explodieren lassen, die Legenden waren in diesem Punkt unklar. Was auch immer Merlins ursprüngliche Absicht war, die Unaussprechlichen hatten seit Jahrhunderten niemanden mehr hineingelassen, soweit sie gehört hatte. In den Werken der alten Zauberer war zu lesen, dass spätere Unaussprechliche entdeckt hatten, dass ein Hinweis auf die Subjekte der Prophezeiungen die Seher daran hindern könnte, den zeitlichen Druck freizusetzen, der sie auslöste; und so hatten die Erben Merlins seine Halle versiegelt. Es kam Minerva in den Sinn, sich zu fragen (jetzt, wo sie ein paar Monate in der Nähe von Mr~Potter verbracht hatte), wie jemand das wissen konnte; aber sie wusste auch, dass sie Albus besser nicht fragen sollte, für den Fall, dass er es ihr sagen wollte. Minerva war der festen Überzeugung, dass man sich nur dann Gedanken über die Zeit machen sollte, wenn man eine Uhr war.

% “The Hall of Prophecy,” Albus confirmed quietly. “Those who are spoken of in a prophecy, may listen to that prophecy there. Do you see the implication, Harry?”
„Die Halle der Prophezeiung“, bestätigte Albus leise. „Diejenigen, von denen in einer Prophezeiung die Rede ist, dürfen diese Prophezeiung dort anhören. Verstehst du, was das bedeutet, Harry?“

% Harry frowned. “Well, I could listen to it, or the Dark Lord…oh, my \emph{parents}. Those who had thrice defied him. They were also mentioned in the prophecy, so they could hear the recording?”
Harry runzelte die Stirn. „Nun, ich könnte sie anhören, oder der Dunkle Lord…oh, meine \emph{Eltern}. Diejenigen, die sich ihm dreimal widersetzt hatten. Sie wurden auch in der Prophezeiung erwähnt, also könnten sie die Aufnahme hören?“

% “If James and Lily heard anything different from what Minerva reported,” Albus said evenly, “they did not say so to me.”
„Wenn James und Lily etwas anderes gehört haben als das, was Minerva berichtet hat“, sagte Albus gleichmäßig, „dann haben sie es mir nicht gesagt.“

% “You took James and Lily \emph{there?}” Minerva said.
„Du hast James und Lily \emph{dorthin} gebracht?!“ sagte Minerva.

% “Fawkes can go to many places,” Albus said. “Do not mention the fact.”
„Fawkes kann an viele Orte gehen“, sagte Albus. „Erwähne das niemals gegenüber anderen.“

% Harry was staring directly at Albus. “Can \emph{I} go to this Department of Mysteries place and hear the recorded prophecy? The original tone of voice might be helpful, from what I’ve heard.”
Harry starrte Albus direkt an. „Kann ich zu diesem Ort in der Mysteriumsabteilung gehen und die aufgezeichnete Prophezeiung hören? Der Originalton könnte hilfreich sein, nach dem, was ich gehört habe.“

% Light glinted from the reflection of Albus’s half-moon glasses as the old wizard slowly shook his head. “I think that would be unwise,” Albus said. “For reasons beyond the obvious. It is dangerous, that place which Merlin made; more dangerous to some people than others.”
Licht glitzerte in der Reflexion von Albus‘ Halbmondbrille, als der alte Zauberer langsam den Kopf schüttelte. „Ich glaube, das wäre unklug“, sagte Albus. „Aus Gründen, die über das Offensichtliche hinausgehen. Es ist gefährlich, dieser Ort, den Merlin geschaffen hat; für manche Menschen gefährlicher als für andere.“

% “I see,” Harry said tonelessly, and looked back down at the parchment. “I’ll take the prophecy as assumed accurate for now. The next part says that the Dark Lord has marked me as his equal. Any ideas on what that means exactly?”
„Ich verstehe“, sagte Harry tonlos und sah wieder auf das Pergament hinunter. „Ich nehme an, dass die Prophezeiung vorerst zutreffend ist. Der nächste Teil besagt, dass der Dunkle Lord mich als Seinesgleichen markiert hat. Irgendwelche Ideen, was das genau bedeutet?“

% “Surely not,” said Albus, “that you must imitate his ways, in any wise.”
„Sicherlich nicht“, sagte Albus, „dass du in irgendeiner Weise seine Wege imitieren musst.“

% “I’m not \emph{dumb}, Headmaster. Muggles have worked out a thing or two about temporal paradoxes, even if it’s all theoretical to them. I won’t throw away my ethics just because a signal from the future claims it’s going to happen, because then that becomes the only reason why it happened in the first place. Still, what \emph{does} it mean?”
„Ich bin nicht dumm, Schulleiter. Muggel haben ein oder zwei Dinge über temporale Paradoxa herausgefunden, auch wenn das für sie alles theoretisch ist. Ich werde meine Ethik nicht über Bord werfen, nur weil ein Signal aus der Zukunft behauptet, dass es passieren wird, denn dann wird das der einzige Grund, warum es überhaupt passiert. Trotzdem, was bedeutet das?“

% “I do not know,” said Severus.
„Ich weiß es nicht“, sagte Severus.

% “Nor I,” she said.
„Ich auch nicht“, sagte sie.

% Harry took out his wand, turned it over in his hands, gazing meditatively at the wood. “Eleven inches, holly, with a core of phœnix feather,” Harry said. “And the phœnix whose tail feather is in this wand, only ever gave one other, which Mr…what was his name, Olive-something…made into the core of the Dark Lord’s wand. \emph{And} I’m a Parselmouth. It seemed like a lot of coincidence even then. And now I find out there’s a prophecy stating that I’ll be the Dark Lord’s equal.”
Harry nahm seinen Zauberstab heraus, drehte ihn in den Händen und betrachtete nachdenklich das Holz. „Elf Zoll, Stechpalme, mit einem Kern aus Phönixfedern“, sagte Harry. „Und der Phönix, dessen Schwanzfeder in diesem Zauberstab steckt, hat nur einen anderen gegeben, den Mr…wie hieß er noch, Olive-irgendwas…zum Kern des Zauberstabs des Dunklen Lords gemacht hat. Und ich bin ein Parselmund. Das schien mir schon damals ein großer Zufall zu sein. Und jetzt finde ich heraus, dass es eine Prophezeiung gibt, die besagt, dass ich dem Dunklen Lord ebenbürtig sein werde.“

% Severus’s eyes were thoughtful; the Headmaster’s gaze, unreadable.
Severus‘ Augen waren nachdenklich; der Blick des Schulleiters war unleserlich.

% “Could it be,” Minerva said falteringly, “that You-Know-Who—that Voldemort—transferred some of his own powers to Mr~Potter, the night he gave him that scar? Not something he intended to do, surely. Still…I don’t see how Mr~Potter could be his \emph{equal}, if he had any less magic than the Dark Lord himself…”
„Könnte es sein“, sagte Minerva zögernd, „dass Du-weißt-schon-wer—Voldemort—etwas von seinen eigenen Kräften auf Mr~Potter übertragen hat, in der Nacht, als er ihm diese Narbe verpasst hat? Das war sicher nicht seine Absicht. Trotzdem…Ich wüsste nicht, wie Mr~Potter ihm ebenbürtig sein könnte, wenn er weniger Magie hätte als der Dunkle Lord selbst…“

% “Meh,” said Harry, still looking meditatively at his wand. “I’d fight the Dark Lord without any magic at all, if I had to. \emph{Homo sapiens} didn’t become the dominant species on this planet by having the sharpest claws or hardest armour—though I suppose some of that point may be lost on wizards. Still, it’s beneath my dignity as a human being to be scared of anything that isn’t smarter than I am; and from what I’ve heard, on that particular dimension the Dark Lord wasn’t very scary.”
„Meh“, sagte Harry und blickte immer noch nachdenklich auf seinen Zauberstab. „Ich würde den Dunklen Lord auch ohne jegliche Magie bekämpfen, wenn es sein müsste. Der Homo sapiens ist nicht zur dominanten Spezies auf diesem Planeten geworden, weil er die schärfsten Krallen oder die härteste Rüstung hat—obwohl ich vermute, dass dieser Punkt bei Zauberern etwas verloren gegangen ist. Trotzdem ist es unter meiner Würde als Mensch, vor etwas Angst zu haben, das nicht schlauer ist als ich; und nach dem, was ich gehört habe, war der Dunkle Lord in dieser Dimension nicht sehr furchterregend.“

% The Potions Master spoke, his voice taking on some of his customary contemptuous drawl. “You imagine yourself more intelligent than the Dark Lord, Potter?”
Der Meister der Zaubertränke sprach, seine Stimme nahm etwas von seinem gewohnten verächtlichen Tonfall an. „Du hältst dich für intelligenter als der Dunkle Lord, Potter?“

% “Yes, in fact,” said Harry, pulling back the left sleeve of his robes, and rolling up the shirtsleeve beneath to expose the bare elbow. “Oh, that reminds me! Let’s make sure nobody here has the clearly visible tattoo in the standard, easily checkable location which would mark them as a secret enemy spy.”
„Ja, in der Tat“, sagte Harry, zog den linken Ärmel seines Umhangs zurück und rollte den Hemdsärmel darunter auf, so dass der nackte Ellbogen zum Vorschein kam. „Oh, das erinnert mich an etwas! Stellen wir sicher, dass niemand hier eine deutlich sichtbare Tätowierung an einer leicht zu überprüfenden Standardstelle hat, die ihn als geheimen feindlichen Spion ausweisen würde.“

% Albus made a quieting gesture that halted the Potions Master before he could say anything scathing. “Tell me, Harry,” Albus said, “how would \emph{you} have crafted the Dark Mark?”
Albus machte eine beschwichtigende Geste, die den Meister der Zaubertränke aufhielt, bevor er etwas Beleidigendes sagen konnte. „Sag mir, Harry“, sagte Albus, „wie hättest du das Dunkle Mal gemacht und wo hättest du es versteckt?“

% “Non-standard locations,” Harry said promptly, “not easily found without embarrassment and fuss, though of course any security\hyp{}conscious person would check anyway. Make it smaller, if possible. Overlay another non-magical tattoo to obscure the exact shape—better yet, cover it with a layer of fake skin—”
„An unüblichen Stellen“, sagte Harry prompt, „nicht leicht zu finden ohne Peinlichkeit und Aufregung, obwohl natürlich jeder sicherheitsbewusste Mensch sowieso nachsehen würde. Mach es kleiner, wenn möglich. Überlagere es mit einer anderen nichtmagischen Tätowierung, um die genaue Form zu verdecken—besser noch, bedecke es mit einer Schicht falscher Haut—“

% “Cunning indeed,” Albus said. “But tell me, suppose you could craft any conditions you wished into the Mark, fading it or raising it as you wished. What would you do then?”
„In der Tat gerissen“, sagte Albus. „Aber sag mir, nehmen wir an, du könntest jeden beliebigen Zustand in das Mal einarbeiten, es verblassen lassen oder erscheinen, wie es dir beliebt. Was würdest du dann tun?“

% “Make it completely invisible at all times,” Harry said in tones of stating the obvious. “You don’t want there to be any detectable difference between a spy and a non-spy.”
„Es jederzeit komplett unsichtbar machen“, sagte Harry in einem Ton, der das Offensichtliche ausspricht. „Man will doch nicht, dass es einen erkennbaren Unterschied zwischen einem Spion und einem Nicht-Spion gibt.“

% “Suppose you are more cunning still,” Albus said. “You are a master of trickery, a master of deception, and you employ your abilities to the fullest.”
„Nehmen wir an, du bist noch gerissener“, sagte Albus. „Du bist ein Meister der List, ein Meister der Täuschung, und du setzt deine Fähigkeiten in vollem Umfang ein.“

% “Well—” The boy stopped, frowning. “It seems unnecessarily complicated, more like a tactic a villain would use in a role-playing game than something you’d try in a real-life war. But I suppose you could put fake Dark Marks on people who aren’t really Death Eaters, and keep the Dark Marks on the real Death Eaters invisible. But then there’s the question of why people would start believing in the first place that the Dark Mark identified a Death Eater…I’d have to think about it for at least five minutes, if I were going to take the problem seriously.”
„Nun—“ Der Junge hielt inne und runzelte die Stirn. „Es wirkt unnötig kompliziert, eher wie eine Taktik, die ein Schurke in einem Rollenspiel anwenden würde, als etwas, das man in einem echten Krieg versuchen würde. Aber ich nehme an, man könnte Leuten, die nicht wirklich Todesser sind, falsche Dunkle Male aufdrücken und die Dunklen Male der echten Todesser unsichtbar machen. Aber dann wäre da noch die Frage, warum die Leute überhaupt glauben, dass das Dunkle Mal einen Todesser identifiziert…Darüber müsste ich mindestens fünf Minuten lang nachdenken, wenn ich das Problem ernst nehmen würde.“

% “I ask you this,” Albus said, still in that mild tone, “because I did indeed, in the early days of the war, perform such tests as you suggested. The Order survived my folly only because Alastor did not trust in the bare arms we saw. I had thought, afterwards, that the bearers of the Mark might hide it or show it at their will. And yet when we hauled Igor Karkaroff before the Wizengamot, that Mark showed clear on his arm, for all that Karkaroff wished to protest his innocence. What true rule may govern the Dark Mark, I do not know. Even Severus is still bound by his Mark not to reveal its secrets to any who do not know them.”
„Tu das bitte“, sagte Albus, immer noch in diesem milden Ton, „weil ich in der Tat in den frühen Tagen des Krieges solche Tests durchgeführt habe, wie du sie vorgeschlagen hast. Der Orden überlebte meine Torheit nur, weil Alastor nicht auf die bloßen Waffen vertraute, die wir sahen. Ich hatte im Nachhinein gedacht, dass die Träger des Zeichens es verstecken oder zeigen könnten, wie sie wollten. Doch als wir Igor Karkaroff vor das Zaubergamot zerrten, war das Mal deutlich auf seinem Arm zu sehen, auch wenn Karkaroff seine Unschuld beteuern wollte. Welche wahre Regel das Dunkle Mal beherrschen mag, weiß ich nicht. Selbst Severus ist noch immer durch sein Mal verpflichtet, seine Geheimnisse nicht an Unwissende weiterzugeben.“

% “Oh, well \emph{that} makes it \emph{obvious},” Harry said promptly. “Wait, hold on—you were a \emph{Death Eater?}” Harry transferred his stare to Severus.
„Oh, das macht es offensichtlich“, sagte Harry prompt. „Warte, warte mal—du warst ein Todesser?“ Harry übertrug seinen Blick auf Severus.

% Severus returned a thin smile. “I still am, so far as they know.”
Severus erwiderte ein dünnes Lächeln. „Das bin ich immer noch, soweit sie wissen.“

% “Harry,” said Albus, eyes only for the boy. “What do you mean, that makes it obvious?”
„Harry“, sagte Albus und sah den Jungen nur an. „Was meinst du damit, dass das offensichtlich ist?“

% “Information theory 101,” the boy said in a lecturing tone. “Observing variable X conveys information about variable Y, if and only if the possible values of X have different probabilities given different states of Y\@. The instant you hear about anything whatsoever that varies between a spy and a non-spy, you should immediately think of exploiting it to distinguish spies from non-spies. Similarly, to distinguish reality from lies, you need a process which behaves differently in the presence of truth and falsehood—that’s why ‘faith’ doesn’t work as a discriminant, while ‘make experimental predictions and test them’ does. You say someone with the Dark Mark can’t reveal its secrets to anyone who doesn’t already know them. So to find out how the Dark Mark operates, write down every way you can imagine the Dark Mark \emph{might} work, then watch Professor Snape try to tell each of those things to a confederate—maybe one who doesn’t know what the experiment is about—I’ll explain binary search later so that you can play Twenty Questions to narrow things down—and whatever he \emph{can’t} say out loud is true. His silence would be something that behaves differently in the presence of true statements about the Mark, versus false statements, you see.”
„Informationstheorie 101“, sagte der Junge in einem belehrenden Ton. „Die Beobachtung der Variablen X vermittelt dann und nur dann Informationen über die Variable Y, wenn die möglichen Werte von X bei unterschiedlichen Zuständen von Y unterschiedliche Wahrscheinlichkeiten haben. Sobald du von irgendetwas hörst, das sich zwischen einem Spion und einem Nicht-Spion unterscheidet, solltest du sofort daran denken, es auszunutzen, um Spione von Nicht-Spionen zu unterscheiden. In ähnlicher Weise braucht man zur Unterscheidung von Wahrheit und Lüge einen Prozess, der sich bei Vorhandensein von Wahrheit und Unwahrheit unterschiedlich verhält—deshalb funktioniert „\emph{Glaube}“ nicht als Unterscheidungsmerkmal, während „\emph{experimentelle Vorhersagen machen und sie testen}“ funktioniert. Sie sagen, dass jemand mit dem Dunklen Mal niemandem seine Geheimnisse verraten kann, der sie nicht bereits kennt. Um also herauszufinden, wie das Dunkle Mal funktioniert, schreiben Sie jede Möglichkeit auf, die Sie sich vorstellen können, wie das Dunkle Mal funktionieren könnte, und beobachten Sie dann, wie Professor Snape versucht, jedes dieser Dinge einem Verbündeten zu erzählen—vielleicht einem, der nicht weiß, worum es bei dem Experiment geht—ich werde die binäre Suche später erklären, so dass Sie \emph{Zwanzig Fragen} spielen können, um die Dinge einzugrenzen—und was immer er nicht laut sagen kann, ist wahr. Sein Schweigen wäre etwas, das sich in Gegenwart von wahren Aussagen über das Zeichen anders verhält als bei falschen Aussagen, verstehen Sie.“

% Minerva’s mouth was hanging open, she realized; and she closed it abruptly. Even Albus looked surprised.
Minervas Mund stand offen, das merkte sie; und sie schloss ihn abrupt. Selbst Albus sah überrascht aus.

% “And after that, like I said, \emph{any} behavioural difference between spies and non-spies can be used to identify spies. Once you’ve identified at least one magically censored secret of the Dark Mark, you can test someone for the Dark Mark by seeing if they can reveal that secret to somebody who doesn’t already know it—”
„Und danach kann man, wie ich schon sagte, jeden Verhaltensunterschied zwischen Spionen und Nicht-Spionen nutzen, um Spione zu identifizieren. Sobald man mindestens ein magisch zensiertes Geheimnis des Dunklen Zeichens identifiziert hat, kann man jemanden auf das Dunkle Zeichen testen, indem man sieht, ob er dieses Geheimnis jemandem verraten kann, der es noch nicht kennt—“

% “\emph{Thank you, Mr~Potter.}”

% Everyone looked at Severus. The Potions Master was straightening, his teeth bared in a grimace of angry triumph. “Headmaster, I can now speak freely of the Mark. If we know we are caught for a Death Eater, before others who have not yet seen our bare arms, our Mark reveals itself whether we will it or no. But if they have already seen our arms bare, it does not reveal itself; nor if we are only being tested from suspicion. Thus the Dark Mark seems to identify Death Eaters—but only those already found, you perceive.”
„Danke, Mr~Potter.“ Alle sahen Severus an. Der Meister der Zaubertränke richtete sich auf, die Zähne in einer Grimasse des wütenden Triumphs gefletscht. „Schulleiter, ich kann jetzt frei über das Mal sprechen. Wenn wir wissen, dass wir für als Todesser überführt sind, offenbart sich unser Mal vor anderen, die unsere nackten Arme noch nicht gesehen haben, ob wir es wollen oder nicht. Aber wenn sie unsere nackten Arme bereits gesehen haben, offenbart es sich nicht; auch nicht, wenn wir nur auf Verdacht hin geprüft werden. So scheint das Dunkle Mal die Todesser zu identifizieren—aber nur die, die bereits gefunden wurden, wie man sieht.“

% “Ah…” Albus said. “Thank you, Severus.” He closed his eyes briefly. “That would indeed explain why Black escaped even Peter’s notice…ah, well. And Harry’s proposed test?”
„Ah…“ sagte Albus. „Ich danke dir, Severus.“ Er schloss kurz die Augen. „Das würde in der Tat erklären, warum Black nicht einmal Peters Aufmerksamkeit erregt hat…ah, nun ja. Und der von Harry vorgeschlagene Test?“

% The Potions Master shook his head. “The Dark Lord was no fool, despite Potter’s delusions. The moment such a test is suspected, the Mark ceases to bind our tongues. Yet I could not hint at the possibility, but only wait for another to deduce it.” Another thin smile. “I would award you a good many House points, Mr~Potter, if it would not compromise my cover. But as you can see, the Dark Lord was quite cunning.” His gaze grew more distant. “Oh,” Severus breathed, “he was \emph{very} cunning indeed…”
Der Meister der Zaubertränke schüttelte den Kopf. „Der Dunkle Lord war kein Narr, trotz Potters Wahnvorstellungen. In dem Moment, in dem ein solcher Test vermutet wird, hört das Mal auf, unsere Zungen zu binden. Dennoch konnte ich die Möglichkeit nicht andeuten, sondern nur darauf warten, dass ein anderer sie herleitet.“ Wieder ein dünnes Lächeln. „Ich würde Ihnen eine Menge Hauspunkte geben, Mr~Potter, wenn es nicht meine Tarnung gefährden würde. Aber wie du sehen kannst, war der Dunkle Lord ziemlich gerissen.“

% Harry Potter sat still for a long moment.
Sein Blick wurde immer distanzierter.

% Then—
„Oh“, hauchte Severus, „er war wirklich sehr gerissen…“

% “No,” Harry said. The boy shook his head. “No, that can’t \emph{actually} be true. First of all, we’re talking about the kind of logic puzzle that would appear in chapter \emph{one} of a Raymond Smullyan book, nowhere \emph{near} the level of what Muggle scientists do for a living. And second, for all I know, it took the Dark Lord five months of thinking to invent the puzzle I just solved in five seconds—”
Harry Potter saß einen langen Moment lang still. Dann— „Nein“, sagte Harry. Der Junge schüttelte den Kopf. „Nein, das kann eigentlich nicht wahr sein. Erstens reden wir über die Art von Logikrätseln, die im ersten Kapitel eines Raymond-Smully-Buches auftauchen würden, nicht annähernd auf dem Niveau dessen sind, womit Muggelwissenschaftler ihren Lebensunterhalt verdienen. Und zweitens, soweit ich weiß, hat der Dunkle Lord fünf Monate gebraucht, um das Rätsel zu erfinden, das ich gerade in fünf Sekunden gelöst habe—“

% “Is it \emph{that} inconceivable to you, Potter, that anyone could be so intelligent as yourself?” The Potions Master’s voice held more curiosity than scorn.
„Ist es für dich so unvorstellbar, Potter, dass jemand so intelligent sein kann wie du?“ In der Stimme des Meisters der Zaubertränke lag mehr Neugierde als Hohn.

% “It’s called a base rate, Professor Snape. The evidence is equally compatible with the Dark Lord inventing that puzzle over the course of five months or over the course of five seconds, but in any given population there’ll be many more people who can do it in five months than in five seconds…” Harry pasted a hand against his forehead. “Darn it, how can I explain this? I suppose, from your perspective, the Dark Lord came up with a clever puzzle and I cleverly solved it and that makes us look \emph{equal}.”
„Das nennt man eine Basisrate, Professor Snape. Die Beweise sind gleichermaßen kompatibel damit, dass der Dunkle Lord dieses Rätsel im Laufe von fünf Monaten oder im Laufe von fünf Sekunden erfunden hat, aber in jeder gegebenen Bevölkerung wird es viel mehr Leute geben, die es in fünf Monaten schaffen als in fünf Sekunden…“ Harry presste eine Hand an seine Stirn. „Verflixt, wie soll ich das erklären? Ich nehme an, aus deiner Sicht hat sich der Dunkle Lord ein cleveres Rätsel ausgedacht und ich habe es clever gelöst, und das lässt uns gleichwertig erscheinen.“

% “I remember your first day of Potions class,” the Potions Master said dryly. “I think you have some way still to go.”
„Ich erinnere mich an deinen ersten Tag in der Zaubertrankklasse“, sagte der Zaubertrankmeister trocken. „Ich glaube, du hast noch einen weiten Weg vor dir.“

% “Peace, Severus,” Albus said. “Harry has already accomplished more than you know. Yet tell me, Harry—why \emph{do} you believe the Dark Lord is less than you? Surely he is a damaged soul in many ways. But cunning for cunning—you are not yet ready to face him, I would judge; and I know the full tally of your deeds.” \later The frustrating thing about this conversation was that Harry \emph{couldn’t say his actual reasons for disagreeing,} which violated several basic principles of cooperative discourse.
„Frieden, Severus“, sagte Albus. „Harry hat schon mehr erreicht, als du weißt. Doch sag mir, Harry—warum glaubst du, dass der Dunkle Lord weniger schlau ist als du? Sicherlich ist er in vielerlei Hinsicht eine beschädigte Seele. Aber seine List gegen deine List—du bist noch nicht bereit, dich ihm zu stellen, würde ich urteilen; und ich kenne die volle Bilanz deiner Taten.“ \later Das Frustrierende an diesem Gespräch war, dass Harry seine eigentlichen Gründe für seine Ablehnung nicht nennen konnte, was gegen mehrere Grundprinzipien des kooperativen Diskurses verstieß.

% He couldn’t explain how Bellatrix had really been removed from Azkaban—not by You-Know-Who in any guise, but by the combined wits of Harry and Professor Quirrell.
Er konnte nicht erklären, wie Bellatrix wirklich aus Askaban geholt worden war—nicht durch Du-weißt-schon-wen in irgendeiner Gestalt, sondern durch den kombinierten Verstand von Harry und Professor Quirrell.

% Harry didn’t want to say in front of Professor McGonagall that the existence of brain damage implied that there were no such things as souls. Which made a successful immortality ritual…well, not \emph{impossible}, Harry certainly intended to forge a road to magical immortality \emph{some day}, but it would be a \emph{lot harder} and require \emph{much more ingenuity} than just binding an already-existent soul to a lich’s phylactery. Which no intelligent wizard would bother doing in the first place, if they knew their souls were immortal.
Harry wollte nicht vor Professor McGonagall sagen, dass die Existenz von Hirnschäden implizierte, dass es so etwas wie Seelen nicht gab. Das machte ein erfolgreiches Unsterblichkeitsritual…nun, nicht unmöglich, Harry hatte sicherlich vor, eines Tages einen Weg zur magischen Unsterblichkeit zu schmieden, aber es würde viel schwieriger sein und viel mehr Einfallsreichtum erfordern, als einfach eine bereits existierende Seele an das Phylakterium eines Lichs zu binden. Was kein intelligenter Zauberer überhaupt tun würde, wenn er wüsste, dass seine Seele unsterblich ist.

% And the true and honest reason Harry knew the Dark Lord couldn’t have been \emph{that} smart…well…there wasn’t any tactful way to say it, but…
Und der wahre und ehrliche Grund, warum Harry wusste, dass der Dunkle Lord nicht so schlau gewesen sein konnte…nun…es gab keine taktvolle Art, es zu sagen, aber…

% Harry had \emph{been} to a convocation of the Wizengamot. He’d \emph{seen} the laughable ‘security precautions’, if you could call them that, guarding the deepest levels of the Ministry of Magic. They didn’t even have the Thief’s Downfall which goblins used to wash away Polyjuice and Imperius Curses on people entering Gringotts. The obvious takeover route would be to Imperius the Minister of Magic and a few department heads, and owl a hand grenade to anyone too powerful to Imperius. Or owl them knockout gas, if you needed them alive and in a state of Living Death to take hairs for Polyjuice potions. Legilimency, False Memories, the Confundus Charm—it was ridiculous, the magical world was \emph{supersaturated} with ways to cheat. Harry might not do any of those things himself, during his own takeover of Britain, since he was constrained by Ethics…well, Harry \emph{might} do some of the lesser ones, since Polyjuice or a temporary Confundus or read-only Legilimency all sounded better than an extra day of Azkaban…but…
Harry war bei einer Versammlung des Zaubergamots gewesen. Er hatte die lächerlichen „Sicherheitsvorkehrungen“ gesehen, wenn man sie so nennen konnte, die die tiefsten Ebenen des Zaubereiministeriums bewachten. Sie hatten nicht einmal den „Untergang des Diebes“, mit dem die Kobolde die Leute, die Gringotts betraten, vor Vielsaft und Imperius-Flüchen prüften. Die offensichtliche Übernahme-Route wäre, den Zaubereiminister und ein paar Abteilungsleiter mit Imperius zu belegen und jedem, der zu mächtig für Imperius ist, eine Handgranate zu eulen. Oder sie mit K.O.-Gas außer Gefecht setzen, wenn man sie lebendig und in einem Zustand des lebenden Todes braucht, um Haare für Vielsafttränke zu entnehmen. Legilimentik, falsche Erinnerungen, der Confundus-Zauber—es war lächerlich, die magische Welt war übersättigt mit Möglichkeiten zu betrügen. Harry konnte bei seiner eigenen Übernahme von Britannien keines dieser Dinge selbst tun, da er durch die Ethik eingeschränkt war…. naja, Harry würde vielleicht ein paar von den kleineren machen, denn Vielsaft oder ein vorübergehender Confundus oder lesende Legilimentik klangen alle besser als ein zusätzlicher Tag Askaban…aber…

% If Harry hadn’t been constrained by Ethics, it was possible he could’ve wiped out the eviller sections of the Wizengamot that day; all by himself, using only a first-year’s magical power, on account of being clever enough to figure out Dementors. Though Harry might not have been in such a great political position after that, the surviving Wizengamot members might’ve found it easy and cheap to disavow his actions for P.R. purposes and condemn him, even if the smarter ones realized it was for the greater good…but \emph{still}.
Wäre Harry nicht durch die Ethik eingeschränkt gewesen, hätte er an diesem Tag möglicherweise die böseren Teile des Zaubergamots auslöschen können; ganz allein, nur mit den magischen Kräften eines Erstklässlers, weil er schlau genug war, die Dementoren zu erkennen. Obwohl Harry danach vielleicht nicht mehr in einer so großartigen politischen Position war, hätten die überlebenden Mitglieder des Zaubergamots es Recht und billig gefunden, seine Taten zu PR-Zwecken zu desavouieren und ihn zu verurteilen, selbst wenn die Klügeren erkannt hätten, dass es dem größeren Wohl diente…aber trotzdem.

% If you were completely unrestrained by ethics, armed with the ancient secrets of Salazar Slytherin, had dozens of powerful followers including Lucius Malfoy, and it took you more than ten years to \emph{fail} to overthrow the government of magical Britain, it meant you were stupid.
Wenn man völlig frei von Ethik war, mit den alten Geheimnissen von Salazar Slytherin bewaffnet, Dutzende von mächtigen Anhängern hatte, darunter Lucius Malfoy, und mehr als zehn Jahre brauchte, um die Regierung des magischen Britanniens zu stürzen, bedeutete das, dass man dumm war.

% “How can I put this…” Harry said. “Look, Headmaster, you’ve got ethics, there’s a lot of battle tactics you don’t use because you’re not evil. And you fought the Dark Lord, a tremendously powerful wizard who wasn’t so restrained, and you held him off \emph{anyway}. If You-Know-Who had been super-smart \emph{on top of that}, you’d be \emph{dead}. \emph{All} of you. You’d have died \emph{instantly—}”
„Wie soll ich das sagen…“ sagte Harry. „Sehen Sie, Schulleiter, Sie haben eine Ethik, es gibt eine Menge Kampftaktiken, die Sie nicht anwenden, weil Sie nicht böse sind. Und Sie haben gegen den Dunklen Lord gekämpft, einen ungeheuer mächtigen Zauberer, der nicht so zurückhaltend war, und Sie haben ihn trotzdem aufgehalten. Wäre Du-weißt-schon-wer obendrein noch superschlau gewesen, wärt ihr tot. Ihr alle. Ihr wärt auf der Stelle gestorben—“

% “Harry,” Professor McGonagall said. Her voice was faltering. “Harry, we almost \emph{did} all die. More than half the Order of the Phœnix died. If not for Albus—Albus Dumbledore, the greatest wizard in two centuries, Harry—we surely would have perished.”
„Harry“, sagte Professor McGonagall. Ihre Stimme schwankte. „Harry, wir wären fast alle gestorben. Mehr als die Hälfte des Ordens des Phönix ist gestorben. Wenn Albus—Albus Dumbledore, der größte Zauberer seit zwei Jahrhunderten, Harry—nicht gewesen wäre, wären wir sicher umgekommen.“

% Harry passed a hand across his forehead. “I’m sorry,” Harry said. “I’m not trying to minimize what you went through. I know that You-Know-Who was a completely evil, incredibly powerful Dark Wizard with dozens of powerful followers, and that’s…bad, yes, definitely bad. It’s just…” \emph{All that isn’t on remotely the same threat scale as the enemy being smart, in which case they Transfigure botulinum toxin and sneak a millionth of a gram into your teacup.} Was there any safe way to convey that concept without citing specifics? Harry couldn’t think of one.
Harry fuhr sich mit einer Hand über die Stirn. „Es tut mir leid“, sagte Harry. „Ich will nicht verharmlosen, was ihr durchgemacht habt. Ich weiß, dass Du-weißt-schon-wer ein absolut böser, unglaublich mächtiger dunkler Zauberer mit Dutzenden von mächtigen Anhängern war, und das ist…schlimm, ja, definitiv schlimm. Es ist nur…“ \emph{All das ist nicht im Entferntesten auf der gleichen Bedrohungsskala wie ein Feind, der schlau ist, in dem Fall, dass er Botulinumtoxin verwandelt und ein Millionstel Gramm in deine Teetasse schmuggelt. Gab es einen sicheren Weg, dieses Konzept zu vermitteln, ohne Einzelheiten zu nennen? Harry fiel keins ein.}

% “Please, Harry,” said Professor McGonagall. “Please, Harry, I beg you—\emph{take the Dark Lord seriously!} He is more dangerous than—” The senior witch seemed to be having trouble finding words. “He is \emph{far} more dangerous than Transfiguration.”
„Bitte, Harry“, sagte Professor McGonagall. „Bitte, Harry, ich flehe dich an—nimm den Dunklen Lord ernst! Er ist gefährlicher als—“ Die Oberhexe schien Schwierigkeiten zu haben, Worte zu finden. „Er ist viel gefährlicher als Verwandlung.“

% Harry’s eyebrows went up before he could stop himself. A dark chuckle came from Severus Snape’s direction.
Harrys Augenbrauen gingen nach oben, bevor er sich zurückhalten konnte. Ein dunkles Kichern kam aus der Richtung von Severus Snape.

% \emph{Um,} said the voice of Ravenclaw within him. \emph{Um, honestly Professor McGonagall is right, we’re not taking this as seriously as we’d take a scientific problem. The difficult thing is to react \emph{at all} to new information, instead of just flushing it out the window. Right now it looks like we didn’t shift belief \emph{at all} after encountering an unexpected, important argument. Our dismissal of Lord Voldemort as a serious threat \emph{was} originally based on the Dark Mark being blatantly stupid. It would require a focused effort to de-update and suspect the whole garden-path of reasoning we went down based on that false assumption, and we’re \emph{not} putting in that effort right now.}
\emph{Ähm}, sagte die Stimme des Ravenclaw in ihm. \emph{Ähm, ehrlich gesagt hat Professor McGonagall recht, wir nehmen das nicht so ernst, wie wir ein wissenschaftliches Problem angehen würden. Das Schwierige ist, \emph{überhaupt} auf neue Informationen zu reagieren, anstatt sie einfach aus dem Fenster zu werfen. Im Moment sieht es so aus, als hätten wir unseren Glauben \emph{überhaupt nicht} geändert, nachdem wir auf ein unerwartetes, wichtiges Argument gestoßen sind. Unsere Ablehnung von Lord Voldemort als ernsthafte Bedrohung basierte \emph{ursprünglich} darauf, dass das Dunkle Mal eklatant dumm ist. Es würde eine konzentrierte Anstrengung erfordern, den ganzen Gartenpfad der Argumentation, den wir aufgrund dieser falschen Annahme eingeschlagen haben, zu deaktualisieren und zu verdächtigen, und diese Anstrengung werden wir im Moment \emph{nicht} unternehmen.}

% “All right,” Harry said, just as Professor McGonagall seemed to be about to speak again. “All right, to take this seriously, I need to stop and think for five minutes.”
„In Ordnung“, sagte Harry, gerade als Professor McGonagall wieder zu sprechen schien. „In Ordnung, um das ernst zu nehmen, muss ich fünf Minuten innehalten und nachdenken.“

% “Please do,” said Albus Dumbledore.
„Bitte tu das“, sagte Albus Dumbledore.

% Harry closed his eyes.

% His Ravenclaw side divided into three.
Harry schloss die Augen. Seine Ravenclaw-Seite teilte sich in drei.

% \emph{Probability estimate,} said Ravenclaw One, who was acting as moderator. \emph{That the Dark Lord is alive, and as smart as we are, and hence a genuine threat.}
\emph{Wahrscheinlichkeitsschätzung,} sagte Ravenclaw Eins, der als Moderator fungierte. \emph{Nehmen wir an, dass der Dunkle Lord lebt und genauso schlau ist wie wir und somit eine echte Bedrohung darstellt.}

% \emph{Why aren’t all his enemies already dead?} said Ravenclaw Two, who was prosecuting.
\emph{Warum sind nicht alle seine Feinde tot?} sagte Ravenclaw Zwei, der die Anklage vertrat.

% \emph{Note,} said Ravenclaw One, \emph{we had already thought of that argument so we can’t use it to shift belief \emph{again} each time we rehearse it.}
\emph{Wohlgemerkt}, sagte Ravenclaw Eins, \emph{dieses Argument hatten wir schon einmal, also können wir es nicht jedes Mal, wenn wir es besprechen, erneut verwenden, um die Überzeugung zu ändern.}

% \emph{But what’s the actual flaw in the logic?} said Ravenclaw Two. \emph{In worlds with a smart Lord Voldemort, everyone in the Order of the Phœnix died in the first five minutes of the war. The world doesn’t look like that, so we don’t live in that world. QED.}
\emph{Aber was ist der eigentliche Fehler in der Logik?} sagte Ravenclaw Zwei. \emph{In Welten mit einem schlauen Lord Voldemort sind alle Mitglieder des Ordens des Phönix in den ersten fünf Minuten des Krieges gestorben. Die Welt sieht nicht so aus, also leben wir nicht in dieser Welt. QED.}

% \emph{Is that really certain?} asked Ravenclaw Three, who’d been appointed as the defender. \emph{Maybe there was some reason Lord Voldemort} wasn’t \emph{fighting all out back then—}
\emph{Ist das wirklich sicher?} fragte Ravenclaw 3, der zum Verteidiger ernannt worden war. \emph{Vielleicht gibt es einen Grund, warum Lord Voldemort damals nicht mit aller Macht gekämpft hat—}

% \emph{Like what?} demanded Ravenclaw Two. \emph{Furthermore, whatever your excuse, I demand that the probability of your hypothesis be penalized in accordance with its added complexity—}
\emph{Welchen zum Beispiel?} fragte Ravenclaw Zwei. \emph{Außerdem verlange ich, dass die Wahrscheinlichkeit deiner Hypothese entsprechend ihrer zusätzlichen Komplexität bestraft wird—}

% \emph{Let Three talk,} said Ravenclaw One.
\emph{Lass Drei reden,} sagte Ravenclaw Eins.

% \emph{Okay…look,} said Ravenclaw Three. \emph{First of all, we don’t \emph{know} that anyone can take over the Ministry just with mind control. Maybe magical Britain is really an oligarchy and you need enough military power to intimidate the family heads into submission—}
\emph{Okay…hör zu,} sagte Ravenclaw Drei. \emph{Erstens wissen wir nicht, dass jemand das Ministerium nur mit Gedankenkontrolle übernehmen kann. Vielleicht ist das magische Britannien wirklich eine Oligarchie und man braucht genug militärische Macht, um die Familienoberhäupter zur Unterwerfung einzuschüchtern—}

% \emph{Imperius them too,} interjected Ravenclaw Two.
\emph{Imperius sie auch,} warf Ravenclaw Zwei ein.—

% \emph{—and the oligarchs have Thief’s Downfall in the entrances to \emph{their} homes—}
\emph{und die Oligarchen haben Sicherheitsvorkehrungen in den Eingängen ihrer Häuser}—

% \emph{Complexity penalty!} cried Ravenclaw Two. \emph{More epicycles!}
\emph{Komplexitätsstrafe!} rief Ravenclaw Zwei. \emph{Mehr Epizyklen!}—

% —\emph{oh, be reasonable,} said Ravenclaw Three. \emph{We haven’t actually \emph{seen} anyone taking over the Ministry with a couple of well-placed Imperius curses. We don’t \emph{know} that it can actually be done that easily.}
\emph{Oh, sei doch vernünftig,} sagte Ravenclaw Drei. \emph{Wir haben noch niemanden gesehen, der das Ministerium mit ein paar gut platzierten Imperius-Flüchen übernommen hat.} \emph{Wir wissen nicht, ob das wirklich so einfach geht.}

% \emph{But,} said Ravenclaw Two, \emph{even taking that into account…it really seems like there should’ve been} some \emph{other way. Ten years of failure, really? Using only conventional terrorist tactics? That’s just…not even} trying.
\emph{Aber,} sagte Ravenclaw 2, \emph{selbst wenn man das in Betracht zieht…Es hätte einen anderen Weg geben müssen. Zehn Jahre des Scheiterns, wirklich? Nur mit konventionellen Terroristen-Taktiken? Das ist einfach…nicht mal ein Versuch, das ist lächerlich.}

% \emph{Maybe Lord Voldemort did have more creative ideas,} replied Ravenclaw Three, \emph{but he didn’t want to tip his hand to \emph{other} countries’ governments, didn’t want \emph{them} to know how vulnerable they were and install Thief’s Downfall in \emph{their} Ministries. Not until he had Britain as a base and enough servants to subvert \emph{all} the other major governments simultaneously.}
\emph{Vielleicht hatte Lord Voldemort kreativere Ideen,} antwortete Ravenclaw Drei, \emph{aber er wollte den Regierungen anderer Länder nicht die Hand reichen, wollte nicht, dass sie wussten, wie verwundbar sie waren und Sicherungen in ihren Ministerien installieren. Nicht bevor er Großbritannien als Basis hatte und genug Diener, um alle anderen großen Regierungen gleichzeitig zu unterwandern.}

% \emph{You’re assuming he wants to conquer the whole world,} noted Ravenclaw Two.
\emph{Du gehst davon aus, dass er die ganze Welt erobern will,} merkte Ravenclaw 2 an.

% \emph{Trelawney prophesied that he would be our equal,} intoned Ravenclaw Three solemnly. \emph{Therefore, he wanted to take over the world.}

% \emph{And if he is your equal, and you do have to fight him—}

% For an instant, Harry’s mind tried to imagine the spectre of two \emph{creative} wizards fighting an all-out war against each other.
\emph{Trelawney prophezeite, dass er uns ebenbürtig sein würde,} intonierte Ravenclaw Drei feierlich. \emph{Deshalb wolle er die Welt erobern. Und wenn er uns ebenbürtig ist und wir gegen ihn kämpfen müssen}—für einen Augenblick versuchte Harrys Geist, sich das Gespenst zweier kreativer Zauberer vorzustellen, die einen totalen Krieg gegeneinander führen…

% Harry had noted all the Charms and Potions in his first-year books that could be creatively used to kill people. He hadn’t been able to help himself. Literally. He’d \emph{tried} to stop his brain from doing it each time, but it was like looking at a fish and trying to stop your brain from noticing it was a fish. What someone could creatively do with seventh-year, or Auror-level, or ancient lost magic such as Lord Voldemort had possessed…didn’t bear thinking about. A magically-superpowered creative-genius psychopath wasn’t a ‘threat’, it was an extinction event.
Harry hatte sich in seinen Erstklassbüchern alle Zaubersprüche und -tränke notiert, die man kreativ einsetzen konnte, um Menschen zu töten. Er hatte sich nicht anders zu helfen gewusst. Buchstäblich. Er hatte jedes Mal versucht, sein Gehirn davon abzuhalten, es zu tun, aber es war, als ob man einen Fisch ansieht und versucht, sein Gehirn davon abzuhalten, zu bemerken, dass es ein Fisch ist. Was jemand mit der Magie eines Siebtklässlers, eines Aurors oder einer uralten, verlorenen Magie, wie sie Lord Voldemort besessen hatte, kreativ anstellen konnte…war nicht auszudenken. Ein mit magischen Superkräften ausgestatteter, kreativ-genialer Psychopath war keine ‚Bedrohung‘, er war eine Apokalypse.

% Then Harry shook his head, dismissing the gloomy line his reasoning had been going down. The question was whether there was a significant probability of facing anything so terrible as a Dark Rationalist in the first place.

% \emph{Prior odds that someone attempting an immortality ritual would actually have it work…}

% Call it one to a thousand, at a generous overestimate; it was not the case that roughly one wizard in a thousand survived their death. Though, admittedly Harry didn’t have data on how many had attempted immortality rituals first.
…dann schüttelte Harry den Kopf und verwarf den düsteren Gedankengang, den er verfolgt hatte. Die Frage war, ob es überhaupt eine signifikante Wahrscheinlichkeit gab, etwas so Schrecklichem wie einem Dunklen Rationalisten gegenüberzustehen. Die Wahrscheinlichkeit, dass jemand, der ein Unsterblichkeitsritual versuchte, und es tatsächlich funktionierte, war…Nennen wir es eins zu tausend, bei großzügiger Überschätzung; es war nicht so, dass etwa einer von tausend Zauberern seinen Tod überlebte. Obwohl, zugegebenermaßen hatte Harry keine Daten darüber, wie viele zuerst Unsterblichkeitsrituale versucht hatten.

% \emph{What if the Dark Lord} is \emph{as smart as us?} said Ravenclaw Three. \emph{You know, the way Trelawney prophesied him being our \emph{equal}. Then he would \emph{make} his immortality ritual work. P.S., don’t forget that ‘destroy all but a remnant of the other’ line.}
\emph{Was, wenn der Dunkle Lord genauso schlau ist wie wir?} sagte Ravenclaw 3. \emph{So wie Trelawney prophezeit hat, dass er uns ebenbürtig ist. Dann würde er sein Unsterblichkeitsritual durchziehen. P.S., vergiss nicht den Spruch „alles bis auf einen Rest zerstören“.}

% Requiring that level of intelligence was an additional burdensome detail; prior odds of a random population member being that intelligent were low…
Diese Intelligenz zu verlangen, war ein zusätzliches lästiges Detail; die Wahrscheinlichkeit, dass ein zufälliges Mitglied der Bevölkerung so intelligent war, war gering…

% But Lord Voldemort wasn’t a randomly selected wizard, he was one particular wizard in the population who’d come to everyone’s attention. The puzzle of the Mark implied a certain minimum level of intelligence, even if (hypothetically) the Dark Lord had taken longer to think it through. Then again, in the Muggle world, all of the extremely intelligent people Harry knew about from history had \emph{not} become evil dictators or terrorists. The closest thing to that in the Muggle world was hedge-fund managers, and none of \emph{them} had tried to take over so much as a Third World country, a point which put upper bounds on both their possible evil and possible goodness.
Aber Lord Voldemort war kein zufällig ausgewählter Zauberer, er war ein bestimmter Zauberer in der Bevölkerung, der allen aufgefallen war. Das Rätsel des Mal implizierte ein gewisses Mindestmaß an Intelligenz, auch wenn (hypothetisch) der Dunkle Lord länger gebraucht hatte, um es zu durchdenken. Andererseits waren in der Muggelwelt alle extrem intelligenten Menschen, die Harry aus der Geschichte kannte, keine bösen Diktatoren oder Terroristen geworden. Am nächsten dran waren in der Muggelwelt Hedgefonds-Manager, und keiner von ihnen hatte versucht, auch nur ein Land der Dritten Welt zu übernehmen, was sowohl dem möglichen Bösen als auch dem möglichen Guten eine Obergrenze setzte.

% There were hypotheses where the Dark Lord was smart and the Order of the Phœnix \emph{didn’t} just instantly die, but those hypotheses were more complicated and ought to get complexity penalties. After the complexity penalties of the further excuses were factored in, there would be a large likelihood ratio from the hypotheses ‘The Dark Lord is smart’ versus ‘The Dark Lord was stupid’ to the observation, ‘The Dark Lord did not instantly win the war’. That was probably worth a 10:1 likelihood ratio in favour of the Dark Lord being stupid…but maybe not 100:1. You couldn’t actually say that ‘The Dark Lord instantly wins’ had a probability of \emph{more} than 99 percent, assuming the Dark Lord started out smart; the sum over all possible excuses would be more than $.01$.
Es gab Hypothesen, in denen der Dunkle Lord schlau war und der Orden des Phönix nicht einfach auf der Stelle starb, aber diese Hypothesen waren komplizierter und sollten Komplexitätsabzüge bekommen. Nachdem die Komplexitätsabzüge der weiteren Ausreden berücksichtigt wurden, gäbe es ein großes Wahrscheinlichkeitsverhältnis von den Hypothesen „Der Dunkle Lord ist schlau“ versus „Der Dunkle Lord war dumm“ zu der Beobachtung „Der Dunkle Lord hat den Krieg nicht sofort gewonnen“. Das war wahrscheinlich ein Wahrscheinlichkeitsverhältnis von 10:1 zugunsten des Dunklen Lords als dumm…aber vielleicht nicht 100:1. Man konnte nicht wirklich sagen, dass „Der Dunkle Lord gewinnt sofort“ eine Wahrscheinlichkeit von mehr als 99 Prozent hatte, vorausgesetzt, der Dunkle Lord hat klug angefangen; die Summe über alle möglichen Ausreden wäre mehr als $.01$.

% And then there was the Prophecy…which might or might not have

% \emph{originally} included a line about how Lord Voldemort would
% \emph{immediately} die if he confronted the Potters. Which Albus Dumbledore had then edited in Professor McGonagall’s memory, in order to lure Lord Voldemort to his doom. If there \emph{was} no such line, the Prophecy did sound \emph{somewhat} more like You-Know-Who and the Boy-Who-Lived were destined to have some later confrontation. But in \emph{that} case, it was less likely that Dumbledore would’ve come up with a plausible-sounding excuse not to take Harry to the Hall of Prophecy…
Und dann war da noch die Prophezeiung…die vielleicht, vielleicht auch nicht, ursprünglich eine Zeile darüber enthielt, dass Lord Voldemort sofort sterben würde, wenn er den Potters gegenüberstünde. Die Albus Dumbledore dann in Professor McGonagalls Gedächtnis editiert hatte, um Lord Voldemort in sein Verderben zu locken. Wenn es diese Zeile nicht gab, klang die Prophezeiung eher danach, dass Du-weißt-schon-wer und der Junge-der-überlebte zu einer späteren Konfrontation bestimmt waren. Aber in diesem Fall war es unwahrscheinlicher, dass Dumbledore sich eine plausibel klingende Ausrede einfallen lassen würde, um Harry nicht in die Halle der Prophezeiung zu bringen…

% Harry was wondering if he could even \emph{get} a Bayesian calculation out of this. Of course, the point of a subjective Bayesian calculation wasn’t that, after you made up a bunch of numbers, multiplying them out would give you an exactly right answer. The real point was that the \emph{process} of making up numbers would force you to tally all the relevant facts and weigh all the relative probabilities. Like realizing, as soon as you actually \emph{thought} about the probability of the Dark Mark not fading \emph{if} You-Know-Who \emph{was} dead, that the probability wasn’t low enough for the observation to count as strong evidence. One version of the process was to tally hypotheses and list out evidence, make up all the numbers, do the calculation, and then throw out the final answer and go with your brain’s gut feeling \emph{after} you’d forced it to really \emph{weigh} everything. The trouble was that the items of evidence weren’t conditionally independent, and there were multiple interacting background facts of interest…
Harry fragte sich, ob er überhaupt eine Bayes’sche Berechnung anstellen konnte. Natürlich ging es bei einer subjektiven Bayes’schen Berechnung nicht darum, dass man, nachdem man einen Haufen Zahlen erfunden hatte, durch Ausmultiplizieren eine exakt richtige Antwort erhalten würde. Der eigentliche Punkt war, dass der Prozess des Erfindens von Zahlen einen dazu zwingen würde, alle relevanten Fakten zusammenzuzählen und alle relativen Wahrscheinlichkeiten abzuwägen. Zum Beispiel, dass man, sobald man über die Wahrscheinlichkeit nachdachte, dass das Dunkle Mal nicht verblasst, wenn Du-weißt-schon-wer tot ist, feststellte, dass die Wahrscheinlichkeit nicht gering genug war, um die Beobachtung als starken Beweis zu werten. Eine Version des Prozesses bestand darin, Hypothesen zu zählen und Beweise aufzulisten, alle Zahlen aufzustellen, die Berechnung durchzuführen und dann die endgültige Antwort zu verwerfen und sich auf das Bauchgefühl des Gehirns zu verlassen, nachdem man es gezwungen hatte, alles wirklich abzuwägen. Das Problem war, dass die Beweise nicht bedingt unabhängig waren und es mehrere interagierende Hintergrundfakten gab, die von Interesse waren…

% …well, \emph{one} thing at least was certain.
% If the calculation could be done at all, it was going to take a piece of paper and a pencil.
…naja, eine Sache war zumindest sicher. Wenn die Rechnung überhaupt aufgehen konnte, dann nur mit einem Blatt Papier und einem Bleistift.

% In the fireplace at one side of the Headmaster’s office, the flames suddenly flared up, turning from orange to bright bilious green.
Im Kamin an der einen Seite des Schulleiterbüros loderten plötzlich die Flammen auf und färbten sich von Orange zu leuchtendem Grün.

% “Ah!” said Professor McGonagall into the uncomfortable non-silence. “That would be Mad-Eye Moody, I suppose.”
„Ah!“, sagte Professor McGonagall in die unbehagliche Stille hinein. „Das ist wohl Mad-Eye Moody, nehme ich an.“

% “Let this matter bide for now,” the Headmaster said in some relief, as he too turned to regard the Floo. “I believe we are about to receive some news regarding it, as well.”
„Lassen wir diese Angelegenheit erst einmal ruhen“, sagte der Schulleiter etwas erleichtert, als auch er sich umdrehte, um den Floo zu betrachten. „Ich glaube, wir werden auch in dieser Sache bald Neuigkeiten erfahren.“

% \latersection{Hypothesis: Hermione Granger\\
% (April 8th, 1992, 6:53\pm)}
\latersection{Hypothese: Hermine Granger\\
(8. April 1992, 18:53~Uhr)}

% Meanwhile in the Great Hall of Hogwarts, as the students who didn’t have secret meetings with the Headmaster bustled about their dinner around four huge tables—
Währenddessen in der Großen Halle von Hogwarts, als die Schüler, die keine geheimen Treffen mit dem Schulleiter hatten, sich um ihr Abendessen an vier riesigen Tischen tummelten—

% “It’s funny,” Dean Thomas said thoughtfully. “I didn’t believe the General when he said that what we learned would change us forever, and we’d never be able to return to a normal life afterwards. Once we knew. Once we saw what \emph{he} could see.”
„Es ist komisch“, sagte Dekan Thomas nachdenklich. „Ich habe dem General nicht geglaubt, als er sagte, dass das, was wir gelernt haben, uns für immer verändern würde und wir danach nie wieder in ein normales Leben zurückkehren könnten. Sobald wir es wussten. Sobald wir sahen, was er sehen konnte.“

% “I know!” said Seamus Finnigan. “I thought it was just a joke too! Like, you know, everything else General Chaos ever said ever.”
„Ich weiß!“, sagte Seamus Finnigan. „Ich dachte auch, es wäre nur ein Scherz! Wie alles andere, was General Chaos jemals gesagt hat.“

% “But now—” Dean said sadly. “We \emph{can’t} go back, can we? It’d be like going back to a Muggle school after having been to Hogwarts. We’ve just…we’ve just got to stay around each other. That’s all we can do, or we’ll go crazy.”
„Aber jetzt—“ sagte Dean traurig. „Wir können nicht mehr zurück, oder? Das wäre so, als würden wir wieder auf eine Muggelschule gehen, nachdem wir in Hogwarts waren. Wir müssen einfach…wir müssen einfach in der Nähe der anderen bleiben. Das ist alles, was wir tun können, sonst werden wir noch verrückt.“

% Seamus Finnigan, next to him, just nodded wordlessly and ate another bite of veldbeest.

% Around them, the conversation at the Gryffindor table continued. It wasn’t as \emph{relentless} as it’d been yesterday, but now and then the topic wandered back.
Seamus Finnigan, der neben ihm stand, nickte nur wortlos und aß einen weiteren Bissen Veldbeest. Um sie herum ging die Unterhaltung am Gryffindor-Tisch weiter. Es war nicht mehr so unerbittlich wie gestern, aber ab und zu wanderte das Thema zurück.

% “Well, there must’ve been \emph{some} sort of love triangle,” said a second-year witch named Samantha Crowley (she never answered when asked if there was any relation). “The question is, which ways was it \emph{going} before it all went wrong? Who was in love with who—and whether or not that person loved them back—I don’t know \emph{how} many possibilities there are—”
„Also, es muss eine Art Dreiecksbeziehung gegeben haben“, sagte eine Hexe aus dem zweiten Jahr namens Samantha Crowley (sie antwortete nicht, als sie gefragt wurde, ob es eine Beziehung gab). „Die Frage ist, in welche Richtung es ging, bevor alles schief ging. Wer war in wen verliebt—und ob diese Person sie zurückgeliebt hat oder nicht—ich weiß nicht, wie viele Möglichkeiten es gibt—“

% “Sixty-four,” said Sarah Varyabil, a blossoming beauty who probably should’ve been Sorted into Ravenclaw or Hufflepuff instead. “No, wait, that’s wrong. I mean, if nobody loved Malfoy and Malfoy didn’t love anyone then he wouldn’t really be part of the love triangle…this is going to take Arithmancy, could you all wait two minutes?”
„Vierundsechzig“, sagte Sarah Varyabil, eine aufblühende Schönheit, die wahrscheinlich stattdessen in Ravenclaw oder Hufflepuff hätte einsortiert werden sollen. „Nein, warte, das ist falsch. Ich meine, wenn niemand Malfoy liebte und Malfoy niemanden liebte, dann wäre er nicht wirklich Teil des Liebesdreiecks…dafür braucht man Arithmetik, könnt ihr alle zwei Minuten warten?“

% “\emph{I}, for one, think it perfectly clear that Granger is Potter’s moirail, and that Potter was auspisticing between Malfoy and Granger.” The witch who’d spoken nodded with the self-satisfaction of someone who has just precisely nailed down a complicated issue.
„Ich für meinen Teil halte es für völlig klar, dass Granger Potters Geliebte ist und dass Potter sich zwischen Malfoy und Granger gestellt hat.“ Die Hexe, die gesprochen hatte, nickte mit der Selbstzufriedenheit von jemandem, der gerade einen komplizierten Sachverhalt präzise auf den Punkt gebracht hat.

% “Those aren’t even words,” objected a young wizard. “You’re just making them up as you go.”
„Das sind nicht einmal Worte“, wandte ein junger Zauberer ein. „Du denkst dir das einfach so aus.“

% “Sometimes you can’t describe a thing using \emph{real} words.”
„Manchmal kann man eine Sache nicht mit richtigen Worten beschreiben.“

% “It’s so \emph{sad,}” said Sherice Ngaserin, who actually had tears in her eyes. “They were just—they were just so \emph{obviously} meant to be together!”
„Es ist so traurig“, sagte Sherice Ngaserin, die tatsächlich Tränen in den Augen hatte. „Sie waren einfach—sie waren einfach so offensichtlich dafür bestimmt, zusammen zu sein!“

% “You mean Potter and Malfoy?” said a second-year named Colleen Johnson. “I know—their families hated each other so much, there’s no way they \emph{couldn’t} fall in love—”
„Du meinst Potter und Malfoy?“, sagte eine Schülerin im zweiten Jahr namens Colleen Johnson. „Ich weiß—ihre Familien haben sich so sehr gehasst, dass sie sich auf keinen Fall ineinander verlieben konnten—“

% “No, I mean all three of them,” said Sherice.
„Nein, ich meine alle drei“, sagte Sherice.

% This produced a brief pause in the huddled conversation. Dean Thomas was quietly choking on his lemonade, trying not to make any sounds as it trickled out of his mouth and soaked into his shirt.
Das erzeugte eine kurze Pause in der zusammengekauerten Unterhaltung. Dean Thomas verschluckte sich leise an seiner Limonade und versuchte, keine Geräusche zu machen, während sie aus seinem Mund tropfte und sein Hemd durchnässte.

% “\emph{Wow,}” said a dark-haired witch by the name of Nancy Hua. “That’s really…\emph{sophisticated} of you, Sherice.”
„Wow“, sagte eine dunkelhaarige Hexe mit dem Namen Nancy Hua. „Das ist wirklich…anspruchsvoll von dir, Sherice.“

% “Look, all of you, we need to keep this realistic,” said Eloise Rosen, a tall witch who’d been General of an army and hence spoke with an air of authority. “We \emph{know}—because she kissed him—that Granger was in love with Potter. So the only reason she’d try to kill Malfoy is if she knew that she was losing Potter to him. There’s no need to make it all sound so complicated—you’re all acting like this is a play instead of real life!”
„Hört mal, ihr alle, wir müssen das realistisch halten“, sagte Eloise Rosen, eine große Hexe, die General einer Armee gewesen war und daher mit einer gewissen Autorität sprach. „Wir wissen—weil sie ihn geküsst hat—dass Granger in Potter verliebt war. Der einzige Grund, warum sie versuchen würde, Malfoy zu töten, wäre also, wenn sie wüsste, dass sie Potter an ihn verlieren würde. Es gibt keinen Grund, das alles so kompliziert klingen zu lassen—ihr tut alle so, als wäre das ein Theaterstück und nicht das echte Leben!“

% “But even if Granger was in love, it’s still funny that she’d just \emph{snap} like that,” said Chloe, whose black robes combined with her night-black skin to make her look like a darkened silhouette. “I don’t know…I think maybe there’s more to this than just a romance novel gone wrong. I think maybe most people haven’t got any idea at all what’s going on.”
„Aber selbst wenn Granger verliebt wäre, ist es immer noch komisch, dass sie einfach so ausrastet“, sagte Chloe, deren schwarzer Umhang in Kombination mit ihrer nachtschwarzen Haut sie wie eine verdunkelte Silhouette aussehen ließ. „Ich weiß es nicht…Ich glaube, da steckt vielleicht mehr dahinter als nur ein schiefgelaufener Liebesroman. Ich denke, vielleicht haben die meisten Leute überhaupt keine Ahnung, was hier los ist.“

% “\emph{Yes! Thank you!}” burst out Dean Thomas. “Look—don’t you realize—like Harry Potter \emph{told} us all—if you didn’t \emph{predict} that something would happen, if it took you completely by surprise, then what you believed about the world when you \emph{didn’t} see it coming, isn’t enough to explain…” Dean’s voice trailed off, as he saw that nobody was listening. “It’s \emph{completely hopeless,} isn’t it?”
„Ja! Danke!“, platzte Dean Thomas heraus. „Seht ihr—begreift ihr nicht, wie Harry Potter es uns allen gesagt hat—wenn wir nicht vorausgesehen haben, dass etwas passieren würde, wenn es uns völlig überrascht hat, dann reicht das, was wir über die Welt geglaubt haben, als wir es nicht kommen sahen, nicht aus, um zu erklären…“ Deans Stimme verstummte, als er sah, dass niemand zuhörte. „Es ist völlig hoffnungslos, nicht wahr?“

% “You hadn’t figured that out yet?” said Lavender Brown, who was sitting across the table from her two fellow former Chaotics. “How’d you ever make Lieutenant?”
„Das hast du noch nicht herausgefunden?“, fragte Lavender Brown, die ihren beiden ehemaligen Chaotenkollegen gegenübersaß. „Wie hast du es je zum Leutnant geschafft?“

% “Oh, you two be quiet!” Sherice snapped at them. “It’s obvious you both want the three of them for yourselves!”
„Oh, ihr zwei seid ruhig!“ Sherice schnauzte die beiden an. „Es ist offensichtlich, dass ihr beide die drei für euch haben wollt!“

% “I mean it!” Chloe said. “What if what’s \emph{really} going on is different from all the, you know, \emph{normal} things that all the \emph{ordinary} people are talking about? What if somebody—\emph{made} Granger do what she did, just like Potter was trying to tell everyone?”
„Ich meine es ernst!“ sagte Chloe. „Was ist, wenn das, was wirklich vor sich geht, anders ist als all die, du weißt schon, normalen Dinge, über die all die normalen Leute reden? Was, wenn jemand—Granger dazu gebracht hat, das zu tun, was sie getan hat, genau wie Potter es allen weismachen wollte?“

% “I think Chloe’s right,” said a foreign-looking boy wizard who always introduced himself as ‘Adrian Turnipseed’, though his parents had actually named him Mad Drongo. “I think this whole time there’s been…” Adrian lowered his voice ominously, “…a \emph{hidden hand}…” Adrian raised his voice again, “shaping all that’s happened. One person who’s been behind \emph{everything}, from the beginning. And I don’t mean Professor Snape, either.”
„Ich glaube, Chloe hat recht“, sagte ein fremdländisch aussehender Zaubererjunge, der sich immer als ‚Adrian Turnipseed‘ vorstellte, obwohl seine Eltern ihn eigentlich Mad Drongo genannt hatten. „Ich glaube, die ganze Zeit über gab es…“ Adrian senkte bedrohlich seine Stimme, „…eine verborgene Hand…“ Adrian erhob seine Stimme wieder, „die alles, was geschehen ist, gestaltet hat. Eine Person, die hinter allem steckt, von Anfang an. Und ich meine auch nicht Professor Snape.“

% “You don’t mean—” gasped Sarah.
„Du meinst doch nicht etwa—“, keuchte Sarah.

% “Yes,” Adrian said. “The \emph{real} one behind it all is—\emph{Tracey Davis!}”
„Doch“, sagte Adrian. „Die wirkliche, die hinter allem steckt, ist—Tracey Davis!“

% “That’s what I think too,” Chloe said. “After all—” She glanced around rapidly. “Ever since that thing with the bullies and the ceiling—even the trees in the forests around Hogwarts look like they’re \emph{shaking}, like they’re \emph{afraid—}”
„Das denke ich auch“, sagte Chloe. „Immerhin—“ Sie blickte sich schnell um. „Seit der Sache mit den Tyrannen und der Decke—selbst die Bäume in den Wäldern um Hogwarts sehen aus, als würden sie zittern, als hätten sie Angst—“

% Seamus Finnigan was frowning thoughtfully. “I think I see where Harry gets his…\emph{you know}…from,” Seamus said, lowering his voice so that only Lavender and Dean could hear.
Seamus Finnigan runzelte nachdenklich die Stirn. „Ich glaube, ich weiß, woher Harry seine…du weißt schon…hat“, sagte Seamus und senkte seine Stimme so, dass nur Lavender und Dean sie hören konnten.

% “Oh, I totally know what you mean,” Lavender said. She didn’t bother to lower her own voice. “It’s a wonder he didn’t crack and just start killing everyone \emph{ages} ago.”
„Oh, ich weiß genau, was du meinst“, sagte Lavender. Sie machte sich nicht die Mühe, ihre eigene Stimme zu senken. „Es ist ein Wunder, dass er nicht schon vor Ewigkeiten ausgeflippt ist und angefangen hat, alle umzubringen.“

% “Personally,” Dean said, also in a quieter voice, “I’d say the really scary part is—that could’ve been \emph{us.}”
„Ich persönlich“, sagte Dean, ebenfalls mit leiserer Stimme, „würde sagen, der wirklich beängstigende Teil ist—das hätten wir sein können.“

% “Yeah,” said Lavender. “It’s a good thing \emph{we’re} all perfectly sane now.”
„Ja“, sagte Lavender. „Es ist gut, dass wir jetzt alle vollkommen zurechnungsfähig sind.“

% Dean and Seamus nodded solemnly.
Dean und Seamus nickten feierlich.

\latersection{Hypothese: G. L.\\
(8. April 1992, 8:08~Uhr)}

% The Floo-Fire of the Headmaster’s office blazed a bright pale-green, the fire concentrating in on itself into a spinning emeraldine whirlwind, and then flared even brighter and spat a human figure into the air—
Das Floo-Feuer im Büro des Schulleiters loderte in einem hellen Blassgrün, das Feuer konzentrierte sich in sich selbst zu einem sich drehenden smaragdgrünen Wirbelsturm, flammte dann noch heller auf und spuckte eine menschliche Gestalt in die Luft—

% There was a blur of motion as the resolving figure snapped up a wand, smoothly spinning with the Floo’s momentum like a ballet dance step, so that his firing arc covered the entire 360-degree arc of the room; and then just as abruptly, the figure stopped in place.
Es gab eine verschwommene Bewegung, als die sich materialisierende Gestalt einen Zauberstab hochschnappte und sich mit dem Schwung des Floo sanft drehte, wie ein Balletttanzschritt, so dass sein Schussbogen den gesamten 360-Grad-Bogen des Raumes abdeckte; und dann blieb die Gestalt ebenso abrupt stehen.

% In the first instant that Harry saw that man, before Harry even took in the eye, he noticed the scars on the hands, the scars on the face, like the man had been burned and cut over his entire body; though only the man’s hands and face were visible, of all his flesh. The rest of the man’s body was hidden, encased not in robes, but in leather that looked more like armour than clothing; dark-grey leather, matching the man’s mop of greyed hair.
Im ersten Augenblick, in dem Harry den Mann sah, noch bevor er das Auge aufnahm, bemerkte er die Narben an den Händen, die Narben im Gesicht, als wäre der Mann am ganzen Körper verbrannt und zerschnitten worden; obwohl nur die Hände und das Gesicht des Mannes sichtbar waren, von seinem ganzen Fleisch. Der Rest des Körpers des Mannes war verborgen, nicht in Roben gehüllt, sondern in Leder, das mehr wie eine Rüstung als wie Kleidung aussah; dunkelgraues Leder, das zu dem Wirrwarr an ergrautem Haar des Mannes passte.

% The next thing that Harry’s vision comprehended was the brilliant blue eye occupying the right side of the man’s face.
Das Nächste, was Harrys Vision erfasste, war das strahlend blaue Auge, das die rechte Seite des Gesichts des Mannes einnahm.

% One part of Harry’s mind realized that the person whom Professor McGonagall had named ‘Mad-Eye Moody’ was the same as the one Dumbledore had called ‘Alastor’, within the memory Dumbledore had shown Harry; an image from before whatever event had scarred every inch of the man’s body and taken a chunk out of his nose—
Ein Teil von Harrys Verstand erkannte, dass die Person, die Professor McGonagall „Mad-Eye Moody“ genannt hatte, dieselbe war wie die, die Dumbledore „Alastor“ genannt hatte, in der Erinnerung, die Dumbledore Harry gezeigt hatte; ein Bild von vor dem Ereignis, das jeden Zentimeter des Körpers des Mannes vernarbt und ein Stück aus seiner Nase herausgerissen hatte—

% And another part of his mind noticed the jolt of adrenaline. Harry had drawn his wand in sheer reflex when the man had spun out of the Floo like that, there’d been something about it that felt like \emph{ambush}, Harry’s hand had already started to level his wand for a \emph{Somnium} before he’d managed to stop himself. Even now the armoured man was holding his wand level, not pointed at any particular person but covering the whole room, and that wand was already in perfect line with his eyes, like a soldier sighting down a gun. There was danger in the man’s stance and the set of his boots, danger in the leather armour he wore and danger in that brilliant blue eye.
Und ein anderer Teil seines Verstandes bemerkte den Adrenalinstoß. Harry hatte aus reinem Reflex seinen Zauberstab gezogen, als der Mann so aus dem Floo herausgeschossen war, es hatte sich wie ein Hinterhalt angefühlt, Harrys Hand hatte bereits begonnen, seinen Zauberstab für ein \spell{Somnium} zu richten, bevor er sich selbst hatte stoppen können.
Selbst jetzt hielt der gepanzerte Mann seinen Zauberstab waagerecht, nicht auf eine bestimmte Person gerichtet, sondern den ganzen Raum überblickend, und dieser Zauberstab war bereits in perfekter Linie mit seinen Augen, wie ein Soldat, der eine Waffe anvisiert. Es lag Gefahr in der Haltung des Mannes und dem Absatz seiner Stiefel, Gefahr in der Lederrüstung, die er trug, und Gefahr in diesem strahlend blauen Auge.

% When the scarred man spoke, addressing the Headmaster, his voice was edged. “I suppose you think this room is secure?”
Als der vernarbte Mann sprach und sich an den Schulleiter wandte, war seine Stimme kantig. „Ich nehme an, du glaubst dieser Raum ist sicher?“

% “There are only friends here,” Dumbledore said.
„Hier gibt es nur Freunde“, sagte Dumbledore.

% The man’s head jerked toward Harry. “That include \emph{him?}”
Der Kopf des Mannes ruckte in Richtung Harry. „Dazu gehört er?!“

% “If Harry Potter is not our friend,” Dumbledore said gravely, “then we are all certainly doomed; so we may as well assume that he is.”
„Wenn Harry Potter nicht unser Freund ist“, sagte Dumbledore ernst, „dann sind wir alle mit Sicherheit dem Untergang geweiht; also können wir genauso gut davon ausgehen, dass er es ist.“

% The man’s wand stayed level, not quite pointing at Harry. “Boy almost drew on me just then.”
Der Zauberstab des Mannes blieb waagerecht, nicht ganz auf Harry gerichtet. „Der Junge hat mich vorhin fast auf mich geschossen.“

% “Er…” Harry said. He noticed that his hand was still tightly holding the wand, and consciously relaxed his hand and dropped it back to his side. “Sorry about that, you looked a bit…combat-ready.”
„Äh…“ sagte Harry. Er bemerkte, dass seine Hand den Zauberstab immer noch fest umklammert hielt, und entspannte bewusst seine Hand und ließ sie zurück an seine Seite fallen. „Tut mir leid, du sahst ein bisschen…kampfbereit aus.“

% The scarred man’s wand moved slightly away from where it had almost pointed at Harry, though it didn’t lower, and the man let out a short bark of laughter. “Constant vigilance, eh, lad?” said the man.
Der Zauberstab des vernarbten Mannes bewegte sich leicht von der Stelle weg, an der er fast auf Harry gezielt hatte, senkte sich aber nicht, und der Mann stieß ein kurzes, bellendes Lachen aus. „Ständige Wachsamkeit, was, Junge?“, sagte der Mann.

% “It’s not paranoia if they really are out to get you,” Harry recited the proverb.
„Es ist keine Paranoia, wenn sie es wirklich auf dich abgesehen haben“, rezitierte Harry das Sprichwort.

% The man turned fully toward Harry; and insofar as Harry could read any expression on the scarred face, the man now looked \emph{interested}.
Der Mann wandte sich Harry ganz zu; und soweit Harry irgendeinen Ausdruck auf dem vernarbten Gesicht lesen konnte, sah der Mann jetzt interessiert aus.

% Dumbledore’s eyes had regained some of the brilliant twinkle that they’d had before the Azkaban breakout, a smile beneath his silver moustache as though that smile had never left. “Harry, this is Alastor Moody, called also Mad-Eye, who will command the Order of the Phœnix after me—if anything should happen to me, that is. Alastor, this is Harry Potter. I have every hope the two of you shall get along \emph{fantastically}.”
Dumbledores Augen hatten etwas von dem leuchtenden Funkeln zurückgewonnen, das sie vor dem Ausbruch aus Askaban gehabt hatten, und unter seinem silbernen Schnurrbart lächelte er, als wäre dieses Lächeln nie weg gewesen. „Harry, das ist Alastor Moody, auch Mad-Eye genannt, der nach mir den Orden des Phönix befehligen wird—falls mir etwas zustoßen sollte. Alastor, das ist Harry Potter. Ich habe die Hoffnung, dass ihr beide euch \emph{fantastisch} verstehen werdet.“

% “I’ve heard a good deal about you, boy,” said Mad-Eye Moody. His one dark natural eye stayed fixed on Harry, while the point of brilliant blue spun frantically, seeming to rotate all the way around within its socket. “Not all of it good. Heard they’re calling you the Dementor Spooker, in the Department.”
„Ich habe schon viel von dir gehört, Junge“, sagte Mad-Eye Moody. Sein eines dunkles, natürliches Auge blieb auf Harry fixiert, während der leuchtend blaue Punkt sich wild drehte und in seiner Fassung zu rotieren schien. „Nicht alles davon ist gut. Ich habe gehört, dass man dich in der Abteilung den Dementor-Spuk nennt.“

% After some consideration, Harry decided to reply with a knowing smile.
Nach einigem Überlegen entschied sich Harry, mit einem wissenden Lächeln zu antworten.

% “How’d you pull off that one, boy?” the man said softly. Now his blue eye was fixed on Harry as well. “I had a little chat with one of the Aurors who escorted the Dementor there from Azkaban. Beth Martin said it came straight from the pit, and no-one gave it any special instructions along the way. Of course, she could be lying.”
„Wie hast du das hingekriegt, Junge?“, fragte der Mann leise. Nun war auch sein blaues Auge auf Harry gerichtet. „Ich hatte eine kleine Unterhaltung mit einem der Auroren, die den Dementor aus Askaban dorthin eskortiert haben. Beth Martin sagte, er käme direkt aus der Grube, und niemand habe ihm irgendwelche besonderen Anweisungen mit auf den Weg gegeben. Natürlich könnte sie lügen.“

% “There wasn’t any sneaky trick to that one,” Harry said. “I just did it the hard way. Of course, I could also be lying.”
„Da war kein hinterhältiger Trick dabei“, sagte Harry. „Ich habe es einfach auf die harte Tour gemacht. Natürlich könnte ich auch lügen.“

% Dumbledore was leaning back in his chair, chuckling in the background, like he was just another device in the Headmaster’s Office and that was the sound he made.
Dumbledore lehnte sich in seinem Stuhl zurück und kicherte im Hintergrund, als wäre er nur ein weiteres Gerät im Büro des Schulleiters, und das war das Geräusch, das er machte.

% The scarred man turned back to face the Headmaster, though his wand stayed pointed low and in Harry’s general direction. When he spoke his voice was gruff and businesslike. “I have a lead on a recent host of Voldie’s. You’re certain his shade is in Hogwarts now?”
Der vernarbte Mann wandte sich wieder dem Schulleiter zu, obwohl sein Zauberstab tief und in Harrys allgemeine Richtung gerichtet blieb. Als er sprach, war seine Stimme schroff und geschäftsmäßig.
„Ich habe eine Spur zu einem der letzten Gastgeber von Voldie. Bist du sicher, dass sein Schatten jetzt in Hogwarts ist?“

% “Not \emph{certain}—” Dumbledore began.
„Nicht sicher—“ begann Dumbledore.

% “Say \emph{what?}” Harry interrupted. After having nearly concluded that the Dark Lord didn’t exist, it was a shock to hear it being discussed that matter-of-factly.
„Wie bitte was?!“ unterbrach Harry ihn.
Nachdem er fast zu dem Schluss gekommen war, dass der Dunkle Lord nicht existierte, war es ein Schock zu hören, dass so sachlich darüber gesprochen wurde.

% “Voldie’s host,” Moody said shortly. “The one he possessed before he took over Granger.”
„Voldies Wirt“, sagte Moody kurz. „Derjenige, den er besaß, bevor er Granger übernommen hat.“

% “If the tales speak true,” Dumbledore said, “there is some device of power which binds Voldemort’s shade to this world; and by that means he may bargain with a host for possession of their body, conferring on them some portion of his power and his pride—”
„Wenn die Erzählungen wahr sind“, sagte Dumbledore, „gibt es irgendeine Vorrichtung, die Voldemorts Schatten an diese Welt bindet; und auf diese Weise kann er mit einem Wirt um den Besitz seines Körpers handeln und ihm einen Teil seiner Macht und seines Wissens übertragen—“

% “So the obvious question is who’s gained too much power too quickly,” Moody said abruptly. “And it turns out that there’s a fellow who’s gone and banished the Bandon Banshee, staked an entire rogue vampire clan in Asia, tracked down the Wagga-Wagga Werewolf, and exterminated a pack of ghouls using a tea-strainer. \emph{And} he’s milking it for all it’s worth; there’s been talk of the Order of Merlin. Seems to have turned into a charmer and a politician, not just a powerful wizard.”
„Die offensichtliche Frage ist also, wer zu schnell zu viel Macht erlangt hat“, sagte Moody abrupt. „Und es stellt sich heraus, dass es einen Kerl gibt, der die Bandon Banshee verbannt hat, einen ganzen abtrünnigen Vampirclan in Asien gepfählt hat, den Wagga-Wagga-Werwolf aufgespürt und ein Rudel Ghule mit einem Teesieb ausgelöscht hat. Und er nutzt das alles aus; es gibt Gerüchte über den Orden von Merlin. Scheint sich in einen Charmeur und Politiker verwandelt zu haben, nicht nur in einen mächtigen Zauberer.“

% “Dear me,” murmured Dumbledore. “Are you certain that he is not relying on his own skills?”
„Du liebe Zeit“, murmelte Dumbledore. „Bist du sicher, dass er sich nicht auf seine eigenen Fähigkeiten verlässt?“

% “Checked his grades,” Moody said. “Record shows Gilderoy Lockhart received a Troll in his Defence O.W.L.s, didn’t bother with the N.E.W.T. Just the sort of sucker to take the deal Voldie was offering.” The blue eye whirled crazily within its socket. “Unless you remember Lockhart as a student, and think he had enough potential to do all that by himself?”
„Ich habe seine Noten überprüft“, sagte Moody. „Die Aufzeichnungen zeigen, dass Gilderoy Lockhart einen Troll in seinem Verteidigungs-Prüfungen erhalten hat und sich nicht um den U.T.Z. gekümmert hat. Genau die Art von Trottel, die den Deal annimmt, den Voldie angeboten hat.“ Das blaue Auge wirbelte wie verrückt in seiner Fassung. „Es sei denn, du erinnerst dich an Lockhart als Schüler und glaubst, dass er genug Potenzial hatte, um das alles allein zu schaffen?“

% “No,” said Professor McGonagall. She frowned. “Not a chance, I should say.”
„Nein“, sagte Professor McGonagall. Sie runzelte die Stirn. „Nicht die geringste Chance, würde ich sagen.“

% “I fear I must agree,” Dumbledore said with an undertone of pain. “Ah, Gilderoy, you poor fool…”
„Ich fürchte, ich muss zustimmen“, sagte Dumbledore mit einem Unterton des Schmerzes. „Ah, Gilderoy, du armer Narr…“

% Moody’s grin was more like a snarl. “Three in the morning work for you, Albus? Lockhart should be at his home tonight.”
Moodys Grinsen war eher ein Knurren. „Ist drei Uhr morgens für dich in Ordnung, Albus? Lockhart sollte heute Abend bei sich zu Hause sein.“

% Harry listened to this with increasing alarm, wondering if even the \emph{Ministry} had any rules about magistrates needing to issue warrants—never mind the illegal vigilante organization Harry now seemed to have joined. “Excuse me,” Harry said. “What \emph{exactly} happens at three in the morning?”
Harry hörte sich das mit zunehmender Besorgnis an und fragte sich, ob es sogar im Ministerium Regeln gab, nach denen Richter Haftbefehle ausstellen mussten—ganz zu schweigen von der illegalen Bürgerwehr, der sich Harry nun anzuschließen schien.
„Entschuldigung“, sagte Harry. „Was genau passiert um drei Uhr nachts?“

% There must have been something in Harry’s voice that gave him away, because the scarred man whirled on him. “You have a problem with that, boy?”
Irgendetwas in Harrys Stimme musste ihn verraten haben, denn der vernarbte Mann wirbelte auf ihn zu. „Hast du ein Problem damit, Junge?“

% Harry paused, trying to figure out how to phrase this to the stranger—
Harry hielt inne und versuchte herauszufinden, wie er es dem Fremden gegenüber formulieren sollte—

% “You want to take him down yourself?” pressed the scarred man. “Get revenge for your parents, eh?”
„Du willst ihn selbst zur Strecke bringen?“, drängte der vernarbte Mann. „Rache für deine Eltern nehmen, was?“

% “No,” Harry said as politely he could. “Honestly—look, if we knew for \emph{certain} he was a willing host for You-Know-Who, that’s one thing, but if we’re \emph{not} sure and you’re heading off to kill him—”
„Nein“, sagte Harry so höflich, wie er konnte. „Ehrlich—sieh mal, wenn wir sicher wüssten, dass er ein williger Wirt für Du-weißt-schon-wen ist, ist das eine Sache, aber wenn wir uns nicht sicher sind und du losziehst, um ihn zu töten—“

% “Kill?” Mad-Eye Moody snorted. “It’s what’s locked up in his head,” Moody tapped his forehead, “that we need from him, boy. If we’re lucky, Voldie can’t wipe the sucker’s memories as easy as in his living days, and Lockhart will remember what the horcrux looked like.”
„Töten?“ Mad-Eye Moody schnaubte. „Es ist das, was in seinem Kopf eingeschlossen ist“, Moody tippte sich an die Stirn, „das wir von ihm brauchen, Junge. Wenn wir Glück haben, kann Voldie die Erinnerungen des Trottels nicht so leicht löschen wie zu Lebzeiten, und Lockhart wird sich daran erinnern, wie der Horkrux aussah.“

% Harry mentally noted down the word \emph{horcrux} for future research, and said, “I’m just worried that someone innocent—what sounds like a pretty decent person, if he \emph{did} do all that himself—might be about to get hurt.”
Harry notierte sich gedanklich das Wort \emph{Horkrux} für zukünftige Nachforschungen und sagte: „Ich mache mir nur Sorgen, dass jemand Unschuldiges—was sich nach einem ziemlich anständigen Menschen anhört, wenn er das alles selbst gemacht hat—verletzt werden könnte.“

% “Aurors hurt people,” the scarred man said shortly. “Bad people, if you’re lucky. Some days you won’t be lucky, and that’s all there is to it. Just remember, Dark Wizards hurt a lot more people than we do.”
„Auroren verletzen Menschen“, sagte der vernarbte Mann kurz. „Böse Menschen, wenn man Glück hat. An manchen Tagen hat man kein Glück, und das ist alles, was es zu sagen gibt. Denk nur daran, dass dunkle Zauberer viel mehr Menschen verletzen als wir.“

% Harry took a deep breath. “Can you at least \emph{try} not to hurt this person, in case he’s \emph{not—}”
Harry nahm einen tiefen Atemzug. „Kannst du wenigstens versuchen, diese Person nicht zu verletzen, für den Fall, dass er nicht—“

% “What is a first-year doing in this room, Albus?” demanded the scarred man, now whirling to face the Headmaster. “And don’t tell me it’s for what he did when he was a baby.”
„Was macht ein Erstklässler in diesem Raum, Albus?“, fragte der vernarbte Mann und wirbelte nun zum Schulleiter herum. „Und erzähl mir nicht, dass es darum geht, was er als Baby getan hat.“

% “Harry Potter is not an ordinary first-year,” the Headmaster said quietly. “He has already accomplished feats impossible enough to shock even me, Alastor. His is the only intellect in the Order which might some day match that of Voldemort himself, as you or I never could.”
„Harry Potter ist kein gewöhnlicher Erstklässler“, sagte der Schulleiter leise. „Er hat bereits Leistungen vollbracht, die so unmöglich sind, dass selbst ich schockiert bin, Alastor. Er ist der einzige Intellekt im Orden, der es eines Tages mit dem von Voldemort selbst aufnehmen könnte, wie du oder ich es nie könnten.“

% The scarred man leaned over the Headmaster’s desk. “He’s a liability. Naive. Doesn’t know a bloody thing about what war’s like. I want him out of here and all his memories of the Order wiped before one of Voldie’s servants plucks them straight out of his mind—”
Der vernarbte Mann lehnte sich über das Pult des Schulleiters. „Er ist eine Belastung. \emph{Naiv}. Er hat keine Ahnung, wie es im Krieg zugeht. Ich will, dass er von hier verschwindet und dass all seine Erinnerungen an den Orden ausgelöscht werden, bevor einer von Voldies Dienern sie ihm direkt aus dem Kopf reißt—“

% “I’m an Occlumens, actually.”
„Ich bin ein Okklumens.“

% Mad-Eye Moody directed a narrow look at the Headmaster, who nodded.

% And then the scarred man turned to face Harry, their gazes meeting.
Mad-Eye Moody warf einen schmalen Blick auf den Schulleiter, der nickte. Und dann drehte sich der vernarbte Mann zu Harry um, \emph{ihre Blicke trafen sich.}

% The sudden fury of the Legilimency attack almost made Harry fall off his chair, as a blade of white-hot steel cut into the imaginary person at the forefront of his mind. Harry hadn’t had a chance to practise since Mr~Bester’s training, and Harry very nearly lost his grip on the imaginary person the back-of-his-mind was pretending to be, as that person’s world turned into searing lava and a furious probe of questions. Harry almost lost his grip on only \emph{pretending} to hallucinate, only \emph{pretending} to be the imaginary person that was screaming in shock and pain as the Legilimency tore apart his sanity and reshaped him to believe that he was on fire—
Die plötzliche Wucht des Legilimentik-Angriffs ließ Harry fast von seinem Stuhl fallen, als eine Klinge aus weißglühendem Stahl in die imaginäre Person in seinem Kopf schnitt. Harry hatte seit Mr~Besters Training keine Gelegenheit zum Üben gehabt, und Harry verlor fast den Halt an der imaginären Person, die sein Hinterkopf zu sein vorgab, als sich die Welt dieser Person in glühende Lava und eine wütende Sonde von Fragen verwandelte. Harry verlor fast den Halt daran, nur so zu tun, als ob er halluzinieren würde, nur so zu tun, als ob er die imaginäre Person wäre, die vor Schock und Schmerz schrie, als die Legilimentik seinen Verstand zerriss und ihn so umformte, dass er glaubte, er stünde in Flammen—

% Harry managed to break eye contact, dropping his eyes to Moody’s chin.
Harry schaffte es, den Blickkontakt zu unterbrechen und ließ seinen Blick auf Moodys Kinn fallen.

% “You’re out of practice, boy,” Moody said. Harry wasn’t looking at the man’s face, but his voice was deadly grim. “And I’ll warn you of this but once. Voldie isn’t like any other Legilimens in recorded history. He doesn’t need to look you in the eyes, and if your shields are that rusty he’d creep in so softly you’d never notice a thing.”
„Du bist aus der Übung, Junge“, sagte Moody.
Harry schaute nicht in das Gesicht des Mannes, aber seine Stimme war todernst. „Und ich warne dich nur ein einziges Mal davor. Voldie ist nicht wie jeder andere Legilimens in der aufgezeichneten Geschichte. Er braucht dir nicht in die Augen zu sehen, und wenn deine Schilde so rostig sind schleicht er sich so leise an, dass du gar nichts merkst.“

% “Duly noted,” Harry said to the scarred chin. Harry was more shaken than he’d have admitted; Mr~Bester hadn’t been anywhere near that powerful, and had never tested Harry like \emph{that}. Pretending to be someone hurting that much had…Harry couldn’t find words for describing what it felt like to contain an imaginary person in that much pain, but it hadn’t been \emph{normal}. “Do I get any credit for being an Occlumens in the first place?”
„Ordnungsgemäß notiert“, sagte Harry mit Blick auf das vernarbte Kinn. Harry war mehr erschüttert, als er zugeben wollte; Mr~Bester war nicht annähernd so mächtig gewesen und hatte Harry nie auf diese Weise getestet. So zu tun, als wäre er jemand, der so sehr leidet, hatte…Harry konnte keine Worte finden, um zu beschreiben, wie es sich anfühlte, eine imaginäre Person mit so viel Schmerz in sich zu tragen, aber es war nicht normal gewesen.
„Bekomme ich irgendeine Anerkennung dafür, dass ich überhaupt ein Okklumens bin?“

% “So you’re think you’re all grown up already, eh? Look me in the eyes!”
„Du hältst dich also schon für erwachsen, was? Sieh mir in die Augen!“

% Harry strengthened his shields, and looked once more into the dark-grey eye and the brilliant blue.
Harry verstärkte seine Schilde und blickte noch einmal in das dunkelgraue und das strahlend blaue Auge. „Hast du schon mal jemanden sterben sehen?“, fragte Mad-Eye Moody.

% “Ever watched someone die?” asked Mad-Eye Moody.

% “My parents,” Harry said evenly. “I recovered the memory in January when I went in front of a Dementor to learn the Patronus Charm. I remember You-Know-Who’s voice—” A chill went through Harry’s body, his wand twitching in his hand. “My main tactical report is that You-Know-Who could speak the Killing Curse in less than half a second, but you probably already knew that.”
„Meine Eltern“, sagte Harry gleichmütig. „Ich habe die Erinnerung im Januar wiedergewonnen, als ich vor einen Dementor trat, um den Patronus-Zauber zu lernen. Ich erinnere mich an Du-weißt-schon-wen’s Stimme—“ Ein Schauer ging durch Harrys Körper, sein Zauberstab zuckte in seiner Hand. „Mein wichtigster taktischer Bericht ist, dass Du-weißt-schon-wer den Tötungsfluch in weniger als einer halben Sekunde sprechen konnte, aber das wusstet ihr wahrscheinlich schon.“

% There was a gasp from Professor McGonagall’s direction, and Severus’s face had tightened.
Ein Keuchen ertönte aus Professor McGonagalls Richtung, und Severus‘ Gesicht hatte sich verkniffen.

% “All right,” Mad-Eye Moody said softly. A strange, thin grin twisted up the lips within the scarred face. “I’ll make you the same offer I’d make to any trainee Auror. Land one touch on me, boy—one hit, one spell—and I’ll concede your right to talk back to me.”
„In Ordnung“, sagte Mad-Eye Moody leise. Ein seltsames, dünnes Grinsen umspielte die Lippen in dem vernarbten Gesicht. „Ich mache dir dasselbe Angebot, das ich jedem Aurorenanwärter machen würde. Berühre mich nur einmal, Junge—ein Schlag, ein Zauber—und ich gebe dir das Recht, mir zu widersprechen.“

% “Alastor!” exclaimed Professor McGonagall’s voice. “Surely that’s an unreasonable test! Mr~Potter, whatever his other merits, does not have a hundred years of fighting experience!”
„Alastor!“, rief die Stimme von Professor McGonagall. „Das ist doch ein unangemessener Test! Mr~Potter, was auch immer seine sonstigen Verdienste sein mögen, verfügt nicht über hundert Jahre Kampferfahrung!“

% Harry’s eyes made a lightning dart around the room, passing over the peculiar devices, glancing past Dumbledore and Severus and the Sorting Hat, settling briefly here and there. Harry couldn’t see Professor McGonagall from where he was, but that didn’t matter. There was only one device he’d really wanted to look at, and the point of all the other glances had just been to conceal which one.
Harrys Augen huschten blitzschnell durch den Raum, überflogen die merkwürdigen Geräte, blickten an Dumbledore und Severus und dem Sprechenden Hut vorbei und blieben hier und da kurz stehen. Harry konnte Professor McGonagall von dort, wo er stand, nicht sehen, aber das machte nichts. Es gab nur ein Gerät, das er sich wirklich ansehen wollte, und der Sinn all der anderen Blicke war nur gewesen, zu verschleiern, welches es war.

% “All righty,” Harry said, and hopped off his chair, ignoring Professor McGonagall’s inhalation and the Potions Master’s snort of disbelief. Dumbledore’s eyebrows had lifted, and Moody was grinning like a tiger. “Be sure to wake me up in forty minutes if he does get me.” Harry settled into a duellist’s starting stance, his wand held low. “Let’s go, then—”
„In Ordnung“, sagte Harry und hüpfte von seinem Stuhl, wobei er das Einatmen von Professor McGonagall und das ungläubige Schnauben des Meisters der Zaubertränke ignorierte. Dumbledores Augenbrauen hatten sich gehoben, und Moody grinste wie ein Tiger. „Wecken Sie mich unbedingt in vierzig Minuten, wenn er mich erwischt hat.“
Harry stellte sich in eine Duellanten-Startposition, den Zauberstab tief gehalten.
„Dann lass uns los—“

\later

% Harry opened his eyes, his head feeling like it had been stuffed with cotton wool.
Harry öffnete die Augen, sein Kopf fühlte sich an, als hätte man ihn mit Watte ausgestopft.

% Everyone else was gone from the Headmaster’s office, the Floo-Fire dimmed; only Dumbledore still waited behind the desk.
Alle anderen waren aus dem Büro des Schulleiters verschwunden, das Floo-Feuer war erloschen; nur Dumbledore wartete noch hinter dem Schreibtisch.

% “Hello, Harry,” the Headmaster said quietly.
„Hallo, Harry“, sagte der Schulleiter leise.

% “I didn’t even see him \emph{move,}” Harry marvelled, muscles creaking as he sat up.
„Ich habe nicht einmal gesehen, dass er sich \emph{bewegt} hat“, wunderte sich Harry, dessen Muskeln schmerzten, als er sich aufsetzte.

% “You were standing two paces away from Alastor Moody,” said Dumbledore, “and you took your eye off his wand.”
„Du standest zwei Schritte von Alastor Moody entfernt“, sagte Dumbledore, „und du hast seinen Zauberstab nicht gesehen.“

% Harry nodded, as he took the Cloak of Invisibility out of his pouch. “I mean—I was taking the duelling stance so that he’d think I was a standard idiot and underestimate me—but I have to admit, \emph{that} was impressive.”
Harry nickte, während er den Tarnumhang aus seiner Tasche nahm. „Ich meine—ich habe die Duellstellung eingenommen, damit er mich für einen normalen Idioten hält und mich unterschätzt—aber ich muss zugeben, das war beeindruckend.“

% “So you planned it all along, Harry?” Dumbledore said.
„Du hast es also die ganze Zeit geplant, Harry?“ sagte Dumbledore.

% “Of course,” Harry said. “Note how I’m doing this as soon as I wake up, rather than pausing to think of it.”
„Natürlich“, sagte Harry. „Man beachte, dass ich das gleich nach dem Aufwachen tue und nicht erst innehalte, um darüber nachzudenken.“

% Harry drew the hood of the Cloak over his head, and glanced back up at the wall clock he’d surreptitiously glanced at earlier.

% It had then shown around twenty-three minutes after eight, and now it was five minutes after nine.
Harry zog sich die Kapuze des Umhangs über den Kopf und blickte wieder auf die Wanduhr, auf die er vorhin heimlich einen Blick geworfen hatte. Sie hatte damals etwa dreiundzwanzig Minuten nach acht angezeigt, und jetzt war es fünf Minuten nach neun…

\later

% Minerva stared as the boy put himself into the duelling stance, his wand held low. For a second Minerva wondered if Harry might possibly—no, that was completely ridiculous, it was \emph{Mad-Eye Moody} and that was beyond impossible. Of course that was what she’d thought about his partial Transfiguration, too…
Minerva starrte darauf, wie der Junge sich in die Duellstellung begab, den Zauberstab tief gehalten. Eine Sekunde lang fragte sich Minerva, ob Harry vielleicht—nein, das war völlig lächerlich, es war Mad-Eye Moody und das war völlig unmöglich. Natürlich war es das, was sie auch über seine teilweise Verwandlung gedacht hatte…

„Dann lass uns los—“, sagte Harry und fiel um.
% “Let’s go, then,” Harry said and fell over.

% Severus gave a single chuckle. “Mr~Potter has his points, I must confess,” the Potions Master said. “Though I would never say it while he was awake, and if you repeat the words I shall deny them, for the boy’s ego is quite large enough already. Mr~Potter does have his points, Mad-Eye, but duelling is not among them.”
Severus gluckste nur. „Mr~Potter hat seine Argumente, das muss ich zugeben“, sagte der Meister der Zaubertränke. „Obwohl ich es nie sagen würde, wenn er wach ist, und wenn du diese Worte wiederholst, werde ich sie leugnen, denn das Ego des Jungen ist schon groß genug. Mr~Potter hat durchaus seine Stärken, Mad-Eye, aber Duellieren gehört nicht dazu.“

% Mad-Eye’s own chuckle was lower and grimmer. “Oh, yes,” said Mad-Eye. “Only fools duel. Standing like that and waiting for me to attack, what \emph{was} the boy thinking? Why, I ought to give him a scar, to remember this occasion—”
Mad-Eyes eigenes Glucksen war leiser und grimmiger. „Oh“, sagte Mad-Eye. „Nur Narren duellieren sich. Wie er so dasteht und darauf wartet, dass ich angreife, was hat sich der Junge dabei gedacht? Ich sollte ihm eine Narbe verpassen, damit er sich an diese Gelegenheit erinnert—“

% “Alastor!” barked Albus, just as she cried “Stop!”, Severus dashed forward, and Mad-Eye Moody deliberately levelled his wand on Harry Potter’s body.
„Alastor!“, bellte Albus, gerade als sie „Stopp!“ schrie, stürzte Severus nach vorne, und Mad-Eye Moody richtete seinen Zauberstab gezielt auf Harry Potters Körper.

% “\emph{Stupefy!}”
\spell{Stupor}

% Mad-Eye’s body seemed to almost flicker as he spun on his wooden foot like lightning, faster than she’d ever seen anyone move without magic, the red Stunning Hex passing through the suddenly empty air and barely missing Severus to crash into the opposite wall, and by the time her eyes jerked back to Moody there were seventeen radiant orbs in the pattern of a \emph{Sagitta Magica,} visible for only an instant before they streaked brilliance and struck \emph{something} that fell to the floor with a thud—
Mad-Eyes Körper schien fast zu flackern, als er sich blitzschnell auf seinem hölzernen Fuß drehte, schneller als sie jemals jemanden ohne Magie hatte sich bewegen sehen, wobei der rote Fluch durch die plötzlich leere Luft flog und Severus nur knapp verfehlte, um in die gegenüberliegende Wand zu krachen, und als ihr Blick wieder zu Moody zurückkehrte, waren siebzehn leuchtende Kugeln im Muster einer Sagitta Magica zu sehen, die nur einen Augenblick lang zu sehen waren, bevor sie strahlend aufleuchteten und etwas trafen, das mit einem dumpfen Schlag zu Boden fiel—

\later

% “Hello again, Harry,” said Dumbledore.
„Hallo noch mal, Harry“, sagte Dumbledore.

% “I cannot \emph{believe} that guy’s reaction time,” Harry said, brushing off his Cloak as he stood up from where he’d been lying invisible on the floor, unseen by his previous self. “I can’t believe his movement speed either. I’m going to have to figure out some way to zap him without speaking an incantation that gives it away…”
„Ich kann nicht glauben, wie schnell der Kerl reagiert“, sagte Harry und streifte seinen Umhang ab, als er sich von der Stelle erhob, an der er unsichtbar auf dem Boden gelegen hatte, ungesehen von seinem früheren Ich. „Ich kann auch seine Bewegungsgeschwindigkeit nicht glauben. Ich muss einen Weg finden, ihn zu erwischen, ohne eine Beschwörung zu sprechen, die mich verrät…“

\later

% —and then Mad-Eye ducked hard and fast, his hands hitting flat on the floor. She almost didn’t see the two tiny white threads passing through the space he’d been, but her eyes went to the blue spark when the threads impacted on one of the Headmaster’s devices, and by the time she managed to turn her eyes back, Mad-Eye had spun smoothly up to his feet, his wand was dancing unseeably fast and there was another thudding sound—
—und dann duckte sich Mad-Eye hart und schnell, seine Hände schlugen flach auf dem Boden auf. Fast hätte sie die beiden winzigen weißen Fäden nicht gesehen, die durch die Stelle in dem er sich nur Momente vorher noch befunden hatte, zogen, aber ihr Blick ging zu dem blauen Funken, als die Fäden auf einem der Geräte des Schulleiters aufschlugen, und als sie es schaffte, den Blick wieder abzuwenden, hatte sich Mad-Eye geschmeidig auf die Füße gedreht, sein Zauberstab tanzte unsichtbar schnell und es gab ein weiteres dumpfes Geräusch—

\later

% “Hello again, Harry.”
„Hallo noch mal, Harry.“

% “Pardon me, Headmaster, but could you let me go down your stairs, and then come back up again, before I make the final jump backward? This is going to take longer than one hour of preparation—”
„Verzeihen Sie, Schulleiter, aber könnten Sie mich Ihre Treppe hinuntergehen lassen und dann wieder hochkommen lassen, bevor ich den letzten Sprung rückwärts mache? Das wird länger dauern als eine Stunde Vorbereitung—“

\later

% Minerva gaped at Mad-Eye Moody, who hadn’t lowered his wand in the slightest; and Severus had a look on his face that was almost like shock.
Minerva starrte Mad-Eye Moody an, der seinen Zauberstab nicht im Geringsten gesenkt hatte; und Severus hatte einen Gesichtsausdruck, der fast wie ein Schock war.

% “Well, boy?” said Mad-Eye Moody. “What else have you got?”
„Nun, Junge?“, sagte Mad-Eye Moody. „Was hast du noch?“

% Harry Potter’s head appeared, floating in mid-air as an invisible hand drew back the hood of his invisibility cloak.
Harry Potters Kopf erschien und schwebte in der Luft, als eine unsichtbare Hand die Kapuze seines Tarnumhangs zurückzog.

% “That eye,” said Harry Potter. There was a strange fierce light in the boy’s eyes. “That isn’t any ordinary device. It can see right through my invisibility cloak. You dodged my Transfigured taser as soon as I started raising it, even though I didn’t speak any incantations. And now that I’ve watched it again—you spotted all my Time-Turned selves the moment you Flooed into this room, didn’t you?”
„Dieses Auge“, sagte Harry Potter. In den Augen des Jungen lag ein seltsames, grimmiges Licht. „Das ist kein gewöhnliches Gerät. Es kann direkt durch meinen Tarnumhang hindurchsehen. Du bist meinem verwandelten Taser ausgewichen, sobald ich ihn zu heben begann, obwohl ich keine Beschwörungsformeln gesprochen habe. Und jetzt, wo ich es mir noch einmal angeschaut habe—du hast alle meine vergangenen Ichs in dem Moment entdeckt, als du in diesen Raum gekommen bist, nicht wahr?“

% Mad-Eye Moody was smiling, the same teeth-bared grin she’d seen him wear as they’d faced off against Voldemort himself. “Spend a hundred years hunting Dark wizards, and you see everything,” said Moody. “I once arrested a young Japanese who tried a similar trick. He found out the hard way that his shadow replica technique was no match for this eye of mine.”
Mad-Eye Moody lächelte, dasselbe zähnefletschende Grinsen, mit dem sie ihn gesehen hatte, als sie gegen Voldemort selbst angetreten waren.
„Verbringt man hundert Jahre damit, dunkle Zauberer zu jagen, sieht man alles“, sagte Moody. „Ich habe einmal einen jungen Japaner verhaftet, der einen ähnlichen Trick versuchte. Er hat auf die harte Tour herausgefunden, dass seine Schattenreplikationstechnik meinem Auge nicht gewachsen war.“

% “You see in all directions,” Harry Potter said, that strange fierce light still in his gaze. “No matter where that eye is pointing, it sees everything around you.”
„Du siehst in alle Richtungen“, sagte Harry Potter, immer noch dieses seltsame, grimmige Licht in seinem Blick. „Egal, wohin dieses Auge zeigt, es sieht alles um dich herum.“

% Moody’s tiger-grin grew wider. “There’s no more of you in this room, now,” Mad-Eye said. “Think that’s because you’ll give up after this time, or because you’ll win? Any bets, boy?”
Moodys Tigergrinsen wurde breiter. „Du bist jetzt nicht mehr in diesem Raum“, sagte Mad-Eye. „Glaubst du, das liegt daran, dass du nach dieser Zeit aufgibst, oder daran, dass du gewinnst? Irgendwelche Wetten, Junge?“

% “It’s my final attempt because I decided to stake my last three hours on one shot,” said Harry Potter. “As for whether I win—”
„Es ist mein letzter Versuch, denn ich habe beschlossen, meine letzten drei Stunden auf einen Versuch zu setzen“, sagte Harry Potter. „Was die Frage angeht, ob ich gewinne—“

% There was a blur filling the whole air of the Headmaster’s office. Mad-Eye Moody leapt to one side with blinding speed and an instant later Harry’s head darted backward as he cried “\emph{Stuporfy!}”
Ein verschwommenes Geräusch erfüllte die ganze Luft im Büro des Schulleiters. Mad-Eye Moody sprang mit blendender Geschwindigkeit zur Seite und einen Augenblick später schnellte Harrys Kopf nach hinten, während er schrie: „\emph{Stuporfy!}“

% Three shimmers in the air went past Harry’s moving head, just as a red bolt erupted from Harry’s location, shooting past Moody as he dodged in yet another direction—
Drei Schimmer in der Luft flogen an Harrys sich bewegendem Kopf vorbei, gerade als ein roter Blitz aus Harrys Zauberstab ausbrach und an Moody vorbeischoss, als dieser in eine andere Richtung auswich—

% If she’d blinked, she would have missed it, the red bolt making an angled turn in mid-air and slamming into Moody’s ear.
Hätte sie geblinzelt, hätte sie es übersehen, denn der rote Blitz machte in der Luft eine schräge Drehung und schlug in Moodys Ohr ein.

% Moody fell.
Moody fiel.

% Harry Potter’s floating head dropped to the height of a first-year on their hands and knees, then dropped further to the ground, his face showing sudden exhaustion.
Harry Potters schwebender Kopf sank auf die Höhe eines Erstklässlers auf Händen und Knien, dann fiel er weiter zu Boden, sein Gesicht zeigte plötzliche Erschöpfung.

% Minerva McGonagall said, “What in \emph{Merlin’s name} just—”
Minerva McGonagall sagte: „Was in Merlins Namen ist gerade—“

\later

% “So you went to Flitwick, then,” Moody said. The retired Auror was now sitting in a chair, drinking long draughts from a restorative in a bottle he’d taken off his belt.
„Du bist also zu Flitwick gegangen“, sagte Moody. Der pensionierte Auror saß jetzt auf einem Stuhl und trank lange Schlucke aus einem Stärkungsmittel in einer Flasche, die er von seinem Gürtel genommen hatte.

% Harry Potter nodded, now sitting in his own chair instead of perched on an armrest. “I tried the Defence Professor first, but—” The boy grimaced. “He…wasn’t available. Well, I’d decided it was worth risking five House points, and if you say a risk is worth it, you can’t complain when you have to pay up. Anyway, I figured that if you had an eye that saw things other people couldn’t see, then as Isaac Asimov pointed out in \emph{Second Foundation}, the weapon to use is a brilliant light. Read enough science fiction, you know, and you’ll read everything at least once. Anyway, I told Professor Flitwick that I needed a Charm that would make a huge number of shapes, bright and flickering and filling the whole office, but invisible, so only your eye could see them. I had no idea what it would even \emph{mean} to cast an illusion and then make it invisible, but I figured if I didn’t mention that out loud, Professor Flitwick would just do it anyway, and he did. Turns out there was no spell like that I could cast myself, but Flitwick Charmed me a one-time device for it—though I had to persuade him that it wasn’t cheating, since nothing could \emph{possibly} be cheating against an Auror who’d lived long enough to retire. And then I still didn’t see how I could hit you, when you were moving that fast. So I asked about targeted spells, and that was when Flitwick showed me that hex I cast at the end, the Swerving Stunner. It’s one of Professor Flitwick’s own inventions—he’s a champion duellist as well as a Charms Master—”
Harry Potter nickte, der jetzt in seinem eigenen Stuhl saß, anstatt auf einer Armlehne zu hocken. „Ich habe es zuerst beim Verteidigungsprofessor versucht, aber—“ Der Junge schnitt eine Grimasse. „Er…war nicht verfügbar. Nun, ich hatte beschlossen, dass es das Risiko von fünf Hauspunkten wert ist, und wenn man sagt, dass ein Risiko es wert ist, kann man sich nicht beschweren, wenn man es bezahlen muss. Wie auch immer, ich dachte mir, wenn man ein Auge hat, das Dinge sieht, die andere Menschen nicht sehen können, dann ist, wie Isaac Asimov in „Second Foundation“ dargelegt hat, die Waffe, die man benutzt, ein helles Licht. Wenn man genug Science-Fiction liest, hat man alles mindestens einmal gelesen. Jedenfalls sagte ich Professor Flitwick, dass ich einen Zauber brauche, der eine riesige Anzahl von Formen erzeugt, die hell und flackernd sind und das ganze Büro ausfüllen, aber unsichtbar, so dass nur dein Auge sie sehen kann. Ich hatte keine Ahnung, was es überhaupt bedeuten würde, eine Illusion zu zaubern und sie dann unsichtbar zu machen, aber ich dachte mir, wenn ich das nicht laut sage, würde Professor Flitwick es sowieso tun, und das tat er auch. Es stellte sich heraus, dass es keinen solchen Zauber gab, den ich selbst sprechen konnte, aber Flitwick zauberte mir ein einmaliges Gerät dafür—obwohl ich ihn davon überzeugen musste, dass es kein Betrug war, da nichts gegen einen Auror, der lange genug gelebt hatte, um in den Ruhestand zu gehen, Betrug sein konnte. Und dann wusste ich immer noch nicht, wie ich dich treffen sollte, wenn du dich so schnell bewegst. Also fragte ich nach gezielten Zaubern, und da zeigte mir Flitwick den Fluch, den ich am Ende gewirkt hatte, den“ Ausweichenden Betäuber„. Es ist eine von Professor Flitwicks eigenen Erfindungen—er ist sowohl ein Meister im Duellieren als auch ein Meister der Zauberei—“

% “I know that, son.”
„Das weiß ich, mein Sohn.“

% “Sorry. Anyway, the Professor says he left the duelling circuit before he got a chance to use that spell, since it only works as a finishing move on an unshielded opponent. The hex gets as close to the target as possible along its original trajectory, and then once it detects that the target is getting more distant again, the hex turns in mid-air and heads straight for the target. It can only swerve once—but the incantation sounds very close to ‘Stupefy’ and the hex is the same red colour, so if the enemy thinks it’s a regular Stunning Hex and tries a normal dodge, that mid-air retargeting will finish them off. Oh, and the Professor requested that none of us talk about his special move, just in case he does get a chance to use it during competition some day.”
„Tut mir leid. Wie auch immer, der Professor sagt, er hat den Duellierzirkus verlassen, bevor er die Chance hatte, diesen Zauber zu benutzen, da er nur als Finishing Move bei einem ungeschützten Gegner funktioniert. Das Feld kommt auf seiner ursprünglichen Flugbahn so nah wie möglich an das Ziel heran, und sobald es merkt, dass das Ziel wieder weiter weg ist, dreht es sich in der Luft und fliegt direkt auf das Ziel zu. Der Fluch kann das nur einmal—aber die Beschwörungsformel klingt sehr ähnlich wie \spell{Stupor} und hat die gleiche rote Farbe, wenn also der Gegner denkt, es sei ein normaler Betäubungszauber und versucht, normal auszuweichen, wird er durch die Neuausrichtung in der Luft erledigt. Oh, und der Professor hat darum gebeten, dass keiner von uns über seinen Spezialzug spricht, nur für den Fall, dass er eines Tages die Chance bekommt, ihn im Wettkampf einzusetzen.“

% “But—” said Professor McGonagall. She glanced at Mad-Eye Moody, who was nodding his approval, and at Severus, who was keeping his face decidedly blank. “Mr~Potter, you just stunned \emph{Mad-Eye Moody}! The most famous Dark wizard hunter in the history of the Auror Office! That should’ve been impossible!”
„Aber—“, sagte Professor McGonagall. Sie warf einen Blick auf Mad-Eye Moody, der zustimmend nickte, und auf Severus, der sein Gesicht ausdruckslos hielt. „Mr~Potter, Sie haben gerade Mad-Eye Moody verblüfft! Den berühmtesten Jäger der dunklen Zauberer in der Geschichte des Aurorenbüros! Das hätte unmöglich sein sollen!“

% Moody let out a dark chuckle. “What’s \emph{your} answer to that one, kid? I’m curious.”
Moody stieß ein dunkles Glucksen aus. „Wie lautet deine Antwort darauf, Kleiner? Ich bin neugierig.“

% “Well…” Harry said. “First of all, Professor McGonagall, neither of us was fighting seriously.”
„Nun…“ sagte Harry. „Zunächst einmal, Professor McGonagall, hat keiner von uns beiden ernsthaft gekämpft.“

% “\emph{Neither of you?}”
„\emph{Keiner von euch?}“

% “Of course,” Harry said. “In a serious fight, Mr~Moody would’ve dropped all my copies immediately without waiting for them to attack. And on my side, if it was \emph{actually} necessary to take down the most famous Auror in the history of the office, I’d get Headmaster Dumbledore to do it for me. And beyond that…since that \emph{wasn’t} a real fight…” Harry paused. “How can I put this? Wizards are used to duels where people fight back and forth with spells for a while. But if two Muggles with guns stand in a small room and fire bullets at each other…then whoever hits first, wins. And if one of them is deliberately missing his shots, giving the other person one chance after another—like Mr~Moody gave me one chance after another—well, you’d have to be pretty pathetic to lose.”
„Natürlich“,, sagte Harry. „in einem ernsthaften Kampf hätte Mr~Moody alle meine Kopien sofort verflucht, ohne zu warten, bis sie angreifen. Und von meiner Seite aus, wenn es tatsächlich nötig wäre, den berühmtesten Auror in der Geschichte des Amtes auszuschalten, würde ich Schulleiter Dumbledore dazu bringen, es für mich zu tun. Und darüber hinaus…da das kein echter Kampf war…“ Harry hielt inne. „Wie soll ich das ausdrücken? Zauberer sind an Duelle gewöhnt, bei denen man eine Weile mit Zaubersprüchen herumspielt. Aber wenn zwei Muggel mit Pistolen in einem kleinen Raum stehen und sich gegenseitig beschießen…dann gewinnt derjenige, der zuerst trifft. Und wenn einer von ihnen absichtlich seine Schüsse verfehlt und dem anderen eine Chance nach der anderen gibt—so wie Mr~Moody mir eine Chance nach der anderen gegeben hat—nun, dann muss man schon ziemlich erbärmlich sein, um zu verlieren.“

% “Oh, not \emph{that} pathetic,” Moody said with a slightly threatening grin.
„Oh, nicht so erbärmlich“, sagte Moody mit einem leicht bedrohlichen Grinsen.

% Harry didn’t seem to notice. “You might say that Mr~Moody was testing me to see if I would try to \emph{fight} him, or try to \emph{win}. That is, whether I’d carry out the \emph{role} of somebody fighting—use standard spells I already knew, even though I didn’t expect the \emph{consequences} of that action to be victory—or if I’d search through unusual plans until I found something that \emph{could} win. Like the difference between a student who sits in class because that’s what students do, versus a student who cares enough to ask themselves what it takes to \emph{actually} learn a piece of material, and practises however necessary—you see, Professor McGonagall? When you look at it that way—realize that Mr~Moody was giving me chances, and that I shouldn’t attack in the first place unless I think I can win—then I don’t come out looking so well, since it actually took me three tries to get him. Plus, like I said, in a real fight Mr~Moody could’ve turned \emph{himself} invisible, or put up shields—”
Harry schien das nicht zu bemerken. „Man könnte sagen, dass Mr~Moody mich getestet hat, um zu sehen, ob ich versuchen würde, ihn zu bekämpfen oder zu gewinnen. Das heißt, ob ich die Rolle von jemandem, der kämpft, ausführen würde—Standardzauber verwenden, die ich bereits kannte, auch wenn ich nicht erwartete, dass die Folgen dieser Handlung der Sieg sein würden—oder ob ich ungewöhnliche Pläne durchforsten würde, bis ich etwas finden würde, das gewinnen könnte. Wie der Unterschied zwischen einem Schüler, der in der Klasse sitzt, weil das Schüler eben so machen, und einem Schüler, der sich genug Gedanken macht, um sich zu fragen, was es braucht, um einen Stoff wirklich zu lernen, und der übt, wie es nötig ist—sehen Sie, Professor McGonagall? Wenn man es so betrachtet—und erkennt, dass Mr~Moody mir eine Chance gegeben hat, und dass ich gar nicht erst angreifen sollte, wenn ich nicht glaube, dass ich gewinnen kann—dann sehe ich nicht so gut aus, denn ich habe drei Versuche gebraucht, um ihn zu erwischen. Außerdem, wie gesagt, in einem richtigen Kampf hätte sich Mr~Moody unsichtbar machen können oder Schilde aufstellen—“

% “Don’t go relying too much on shields, boy,” Mad-Eye said. The leather-clad Auror took another sip from his restorative flask. “What you learn in your first year at the academy doesn’t stay true forever, not against the strongest Dark Wizards. Every shield ever made, there’s some curse that goes straight through it, if you’re not quick enough to cast the counter. And there’s one curse that goes through everything, and it’s a curse any Death Eater will use.”
„Verlassen dich nicht zu sehr auf Schilde, Junge“, sagte Mad-Eye. Der ledergekleidete Auror nahm einen weiteren Schluck aus seinem Fläschchen. „Was du in deinem ersten Jahr an der Akademie lernst, gilt nicht ewig, nicht gegen die stärksten dunklen Zauberer. Auf jedem Schild, der jemals hergestellt wurde, gibt es einen Fluch, der direkt durch ihn hindurchgeht, wenn man nicht schnell genug ist, den Gegenzauber zu wirken. Und es gibt einen Fluch, der durch alles hindurchgeht, und das ist ein Fluch, den jeder Todesser benutzen wird.“

% Harry Potter nodded gravely. “Right, some spells are impossible to block. I’ll remember that, in case anyone casts the Killing Curse at me. Again.”
Harry Potter nickte ernsthaft. „Richtig, manche Flüche sind unmöglich zu blocken. Ich werde mir das merken, falls jemand den Tötungsfluch gegen mich einsetzt. Schon wieder.“

% “That kind of cleverness gets people killed, boy, and don’t you forget it.”
„Diese Art von Cleverness bringt Menschen um, Junge, und vergiss das bloß nicht.“

% A sad-sounding sigh from the Boy-Who-Lived. “I know. Sorry.”
Ein traurig klingender Seufzer von dem Jungen, der gelebt hat. „Ich weiß. Tut mir leid.“

% “So, son. You had something to say about when Albus and I go after Lockhart?”
„Also, mein Sohn. Du hattest etwas dazu zu sagen, wenn Albus und ich Lockhart verfolgen?“

% Harry opened his mouth, then paused. “I won’t tell you how to run a war,” the Boy-Who-Lived said eventually. “I don’t have any experience at that. All I know is that there are consequences. Please be advised that my own assessment is that Lockhart is probably innocent, so if you can avoid hurting him without too much risk—” The boy shrugged. “I don’t know the cost. Just please, if you can, be careful not to hurt him if he’s innocent.”
Harry öffnete den Mund, dann hielt er inne. „Ich werde dir nicht sagen, wie man einen Krieg führt“, sagte der Junge-der-überlebte schließlich. „Darin habe ich keine Erfahrung. Ich weiß nur, dass es Konsequenzen hat. Bitte beachte, dass Lockhart nach meiner Einschätzung wahrscheinlich unschuldig ist, wenn du es also vermeiden kannst, ihn ohne allzu großes Risiko zu verletzen—“ Der Junge zuckte mit den Schultern. „Ich kenne die Kosten nicht. Aber bitte, wenn du kannst, achte darauf, ihn nicht zu verletzen, wenn er unschuldig ist.“

% “If I can,” said Moody.
„Wenn ich kann“, sagte Moody.

% “And—you’re aiming to look through his mind for evidence about the Dark Lord, aren’t you? I don’t know what the rules are in magical Britain about admissible evidence—but everyone’s always guilty of breaking \emph{some} law or another, there’s just too many laws. So if it’s \emph{not} about the Dark Lord, don’t turn him in to the Ministry, just Obliviate him and go, okay?”
„Und—du hast vor, in seinem Verstand nach Beweisen für den Dunklen Lord zu suchen, nicht wahr? Ich weiß nicht, wie die Regeln im magischen Britannien bezüglich zulässiger Beweise sind—aber jeder ist immer schuldig, das eine oder andere Gesetz gebrochen zu haben, es gibt einfach zu viele Gesetze. Wenn es also nicht um den Dunklen Lord geht, liefere ihn nicht an das Ministerium aus, sondern ihn einfach oblivieren und gehen, okay?“

% Moody frowned. “Son, nobody gains power that fast without being up to \emph{something.}”
Moody runzelte die Stirn. „Sohn, niemand erlangt so schnell Macht, ohne etwas im Schilde zu führen.“

% “Then leave it for the ordinary Aurors, if and when they find evidence the ordinary way. Please, Mr~Moody. Call it a quirk of my Muggle upbringing, but if it’s \emph{not} about the war I don’t want us to be the evil police who break into people’s houses in the middle of the night, rummage through their minds and send them off to Azkaban.”
„Dann überlasse es den normalen Auroren, wenn sie auf normalem Wege Beweise finden. Bitte, Mr~Moody. Nenn es eine Marotte meiner Muggel-Erziehung, aber wenn es nicht um den Krieg geht, will ich nicht, dass wir die böse Polizei sind, die mitten in der Nacht in die Häuser der Leute einbricht, in ihren Köpfen wühlt und sie nach Askaban schickt.“

% “I don’t see the sense of it, son, but I suppose I could do you the favour.”
„Ich sehe den Sinn darin nicht, mein Sohn, aber ich könnte dir wohl den Gefallen tun.“

% “Is there aught else, Alastor?” inquired Albus.
„Gibt es sonst noch etwas, Alastor?“, erkundigte sich Albus.

% “Yes,” said Moody. “About that Defence Professor of yours—”
„Ja“, sagte Moody. „Wegen deines Verteidigungsprofessors—“

% \latersection{Hypothesis: Gilderoy Lockhart: END}
\latersection{Hypothese: Gilderoy Lockhart: ENDE}

% \latersection{Hypothesis: Dumbledore\\
% (April 9th, 1992, 5:32\pm)}
\latersection{Hypothese: Dumbledore\\
(9. April 1992, 17:32~Uhr)}

% As Professor Quirrell slowly raised up his tea, the teacup jerked in mid-air, sending the dark translucent liquid just barely slopping over the side, so that only three single drops crawled down the side of the teacup. Harry would have missed it, if he hadn’t happened to be watching closely; for Professor Quirrell’s hand was perfectly steady on the cup before and after.
Als Professor Quirrell seinen Tee langsam anhob, ruckte die Teetasse in der Luft und ließ die dunkle, durchscheinende Flüssigkeit gerade noch über den Rand schwappen, so dass nur drei einzelne Tropfen an der Seite der Teetasse herunterkrochen.
Harry hätte es übersehen, wenn er nicht zufällig genau hingesehen hätte; denn Professor Quirrells Hand lag vorher und nachher vollkommen ruhig auf der Tasse.

% If that small jerky motion advanced to a constant tremor, it would be the end of any non-wandless magic for the Defence Professor. Wandwork had no room for trembling fingers. How much that would \emph{actually} handicap Professor Quirrell, if at all, Harry couldn’t guess. The Defence Professor was certainly capable of wandless magic, yet still tended to use a wand for larger things—but for him that might only be a convenience…
Wenn sich diese kleine ungewollte ruckartige Bewegung zu einem ständigen Zittern ausweitete, wäre das das Ende jeglicher zauberstabloser Magie für den Verteidigungsprofessor gewesen. Präzision hatte keinen Platz für zitternde Finger. Wie sehr das Professor Quirrell tatsächlich behindern würde, wenn überhaupt, konnte Harry nicht einschätzen. Der Verteidigungsprofessor war sicherlich zur zauberstablosen Magie fähig, neigte aber dennoch dazu, für größere Dinge einen Zauberstab zu benutzen—aber das war für ihn vielleicht nur eine Bequemlichkeit…

% “Insanity,” said Professor Quirrell, as he carefully sipped from his tea—he was looking at the teacup, not at Harry, which was unusual for him—“can be a signature all its own.”
„Wahnsinn“, sagte Professor Quirrell, während er vorsichtig an seinem Tee nippte—er schaute auf die Teetasse, nicht auf Harry, was für ihn ungewöhnlich war— „kann eine ganz eigene Signatur haben.“

% The Defence Professor’s small office was silent, the sound-warded room quiet in a way the Headmaster’s office never could be. Sometimes the two of them both happened to finish exhaling or inhaling at the same time; and then there was an auditory emptiness that was almost a sound in itself.
Das kleine Büro des Verteidigungsprofessors war still, der schallgedämpfte Raum auf eine Weise ruhig, wie es das Büro des Schulleiters nie sein konnte. Manchmal kam es vor, dass sie beide gleichzeitig aus- oder einatmeten, und dann herrschte eine akustische Leere, die fast ein Geräusch für sich war.

% “I’ll agree with that in one sense,” Harry said. “If somebody tells me that everyone is \emph{staring} at them and that their underwear is being dusted with thought-controlling powder, I know they’re psychotic, because that’s the standard signature of psychosis. But if you tell me that \emph{anything} confusing points to Albus Dumbledore as a suspect, that seems…overreaching. Just because I can’t see a purpose doesn’t mean there \emph{is} no purpose.”
„Dem stimme ich in einem Punkt zu“, sagte Harry. „Wenn mir jemand erzählt, dass alle ihn anstarren und dass seine Unterwäsche mit gedankenkontrollierendem Puder bestäubt wird, weiß ich, dass er psychotisch ist, denn das ist die Standardsignatur einer Psychose. Aber wenn Sie mir sagen, dass alles, was verwirrend ist, auf Albus Dumbledore als Verdächtigen hindeutet, dann scheint das…übertrieben zu sein. Nur weil ich keinen Zweck erkennen kann, heißt das nicht, dass es keinen Zweck gibt.“

% “Purposeless?” said Professor Quirrell. “Oh, but the madness of Dumbledore is not that he is purposeless, but that he has too many purposes. The Headmaster might have planned this to make Lucius Malfoy throw away his game for vengeance on you—or it might be a dozen other plots. Who knows what the Headmaster thinks he has reason to do, when he has found reason to do so many strange things already?”
„Zweck?“, sagte Professor Quirrell. „Oh, aber der Wahnsinn von Dumbledore ist nicht, dass er zwecklos ist, sondern dass er zu viele Zwecke hat. Der Schulleiter könnte dies geplant haben, um Lucius Malfoy dazu zu bringen, sein Spiel wegzuwerfen, um sich an dir zu rächen—oder es könnte ein Dutzend anderer Pläne sein. Wer weiß, was der Schulleiter zu tun gedenkt, wenn er schon zu so vielen seltsamen Dingen Anlass gefunden hat?“

% Harry had politely declined tea, even knowing that Professor Quirrell would know what it meant. He’d considered bringing his own can of soda—but had decided against that as well, after realizing how easy it would be for the Defence Professor to teleport in a bit of potion, even if the two of them couldn’t touch each other with direct magic.
Harry hatte den Tee höflich abgelehnt, obwohl er wusste, dass Professor Quirrell wissen würde, was das bedeutete. Er hatte in Erwägung gezogen, seine eigene Limonade mitzubringen—hatte sich aber auch dagegen entschieden, nachdem ihm klar geworden war, wie leicht es für den Verteidigungsprofessor sein würde, ein bisschen Zaubertrank hineinzuteleportieren, selbst wenn die beiden sich nicht mit direkter Magie berühren konnten.

% “I have seen a little now of Dumbledore,” Harry said. “Unless everything I have seen is a lie, I find it difficult to believe that he would plot to send any Hogwarts student to Azkaban. Ever.”
„Ich habe jetzt ein wenig von Dumbledore gesehen“, sagte Harry. „Wenn nicht alles, was ich gesehen habe, eine Lüge ist, fällt es mir schwer zu glauben, dass er planen würde, irgendeinen Hogwarts-Schüler nach Askaban zu schicken. Niemals.“

% “Ah,” the Defence Professor said softly, the tiny reflection of the teacup gleaming in his pale eyes. “But perhaps that is another signature, Mr~Potter. You have not yet comprehended the perspective of a man like Dumbledore. If he must, in some sufficiently noble cause, sacrifice a student—why, who would he choose, but she who declared herself a heroine?”
„Ah“, sagte der Verteidigungsprofessor leise, die winzige Reflexion der Teetasse schimmerte in seinen blassen Augen. „Aber vielleicht ist das eine andere Signatur, Mr~Potter. Du hast die Perspektive eines Mannes wie Dumbledore noch nicht begriffen. Wenn er für eine hinreichend edle Sache einen Schüler opfern muss—wen sollte er wählen, wenn nicht die, die sich selbst zur Heldin erklärt hat?“

% That gave Harry some pause. It might just be hindsight bias, but that \emph{did} seem to concentrate some of that hypotheses’ probability mass onto framing Hermione in particular. Similarly, Professor Quirrell \emph{had} predicted in advance that Dumbledore might target Draco…
Das ließ Harry etwas innehalten. Vielleicht war es nur eine Voreingenommenheit im Nachhinein, aber das schien einen Teil der Wahrscheinlichkeitsmasse dieser Hypothese darauf zu konzentrieren, vor allem Hermine reinzulegen. In ähnlicher Weise hatte Professor Quirrell vorhergesagt, dass Dumbledore es auf Draco abgesehen haben könnte…

% \emph{But if it’s you behind all of this, Professor, you might have shaped your plans to frame the Headmaster, and taken care to cast suspicion on him in advance.}
\emph{Aber wenn Sie hinter all dem stecken, Professor, könnten Sie Ihre Pläne so gestaltet haben, dass Sie dem Schulleiter etwas anhängen wollten, und dafür gesorgt haben, dass er sich im Voraus verdächtig gemacht hat.}

% The concept of ‘evidence’ had something of a different meaning, when you were dealing with someone who had declared themselves to play the game at ‘one level higher than you’.
Der Begriff ‚Beweise‘ hatte eine etwas andere Bedeutung, wenn man es mit jemandem zu tun hatte, der über sich selbst erklärt hatte, das Spiel auf ‚einer höheren Ebene als du‘ zu spielen.

% “I see your point, Professor,” Harry said evenly, giving no hint of his other thoughts. “So you think it most probable that it was the Headmaster who framed Hermione?”
„Ich verstehe, worauf Sie hinauswollen, Professor“, sagte Harry gleichmäßig, ohne einen Hinweis auf seine weiteren Gedanken zu geben. „Sie halten es also für sehr wahrscheinlich, dass es der Schulleiter war, der Hermine reingelegt hat?“

% “Not necessarily, Mr~Potter.” Professor Quirrell drained his teacup in one swallow and then set it down, the cup making a sharp rap as it descended. “There is also Severus Snape—though what he might think to gain from this, I could not guess. Thus he is not my prime suspect either.”
„Nicht unbedingt, Mr~Potter.“ Professor Quirrell leerte seine Teetasse in einem Schluck und stellte sie dann ab, wobei die Tasse mit einem scharfen Knall zu Boden fiel. „Es gibt auch Severus Snape—was er allerdings davon zu halten gedenkt, kann ich nicht erahnen. Er ist also auch nicht mein Hauptverdächtiger.“

% “Then who is?” Harry said, somewhat puzzled. Professor Quirrell surely wasn’t about to reply ‘You-Know-Who’—
„Wer ist es dann?“ fragte Harry etwas verwundert. Professor Quirrell hatte sicher nicht vor, „Du-weißt-schon-wer“ zu antworten—

% “The Aurors have a rule,” said Professor Quirrell. “Investigate the victim. Many would-be criminals imagine that if they are the apparent victims of a crime, they shall not be suspected. So many criminals imagine it, indeed, that every senior Auror has seen it a dozen times over.”
„Die Auroren haben eine Regel“, sagte Professor Quirrell. „Untersuche das Opfer. Viele Möchtegern-Verbrecher bilden sich ein, dass sie nicht verdächtigt werden, wenn sie das scheinbare Opfer eines Verbrechens sind. So viele Verbrecher bilden sich das ein, dass jeder Auror das schon ein Dutzend Mal gesehen hat.“

% “You’re not seriously trying to convince me that \emph{Hermione}—”
„Sie wollen mir doch nicht ernsthaft weismachen, dass \emph{Hermine}—“

% The Defence Professor was giving Harry one of those slit-eyed \emph{looks} that meant he was being stupid.
Der Verteidigungsprofessor warf Harry einen dieser schlitzäugigen Blicke zu, die bedeuteten, dass er dumm war.

% \emph{Draco?} Draco had been interrogated under Veritaserum—but Lucius might have had enough control to subvert Aurors to…oh.
\emph{Draco?} Draco war unter Veritaserum verhört worden—aber Lucius könnte genug Kontrolle gehabt haben, um Auroren zu unterwandern, um…oh.

% “You think \emph{Lucius Malfoy} set up \emph{his own son?}” Harry said.
„Sie denken, Lucius Malfoy hat seinen eigenen Sohn benutzt?“ sagte Harry.

% “Why not?” Professor Quirrell said softly. “From Mr~Malfoy’s recorded testimony, Mr~Potter, I gather that you enjoyed some success in changing Mr~Malfoy’s political views. If Lucius Malfoy learned of that earlier…he might have decided that his \emph{former} heir had become a liability.”
„Warum nicht?“ sagte Professor Quirrell leise. „Aus Mr~Malfoys aufgezeichneter Aussage, Mr~Potter, entnehme ich, dass Sie einigen Erfolg dabei hatten, Mr~Malfoys politische Ansichten zu ändern. Wenn Lucius Malfoy das früher erfahren hätte…wäre er vielleicht zu dem Schluss gekommen, dass sein ehemaliger Erbe zu einer Belastung geworden ist.“

% “I don’t buy it,” Harry said flatly.
„Das kaufe ich Ihnen nicht ab“, sagte Harry barsch.

% “You are being wantonly naive, Mr~Potter. The history books are full of family disputes turned murderous, for inconveniences and threats far less than those which Mr~Malfoy posed to his father. I suppose next you will tell me that Lord Malfoy of the Death Eaters is far too gentle to wish his son such harm.” A tinge of heavy sarcasm.
„Du bist sträflich naiv, Mr~Potter. Die Geschichtsbücher sind voll von Familienstreitigkeiten, die mörderisch endeten, wegen Unannehmlichkeiten und Drohungen, die weitaus geringer waren als die, die Mr~Malfoy seinem Vater gegenüber aussprach. Ich nehme an, als Nächstes wirst du mir erzählen, dass Lord Malfoy von den Todessern viel zu sanftmütig ist, um seinem Sohn solches Leid zu wünschen.“

% “Well, yes, frankly,” Harry said. “Love is real, Professor, a phenomenon with observable effects. Brains are real, emotions are real, and love is as much a part of the real world as apples and trees. If you made experimental predictions without taking parental love into account, you’d have a heck of a time explaining why my own parents didn’t abandon me at an orphanage after the Incident with the Science Project.”
Ein Anflug von schwerem Sarkasmus. „Nun, ja, ehrlich gesagt“, sagte Harry. „Liebe ist real, Professor, ein Phänomen mit beobachtbaren Auswirkungen. Gehirne sind real, Emotionen sind real, und die Liebe ist genauso Teil der realen Welt wie Äpfel und Bäume. Wenn Sie experimentelle Vorhersagen machen würden, ohne die elterliche Liebe zu berücksichtigen, hätten Sie große Schwierigkeiten zu erklären, warum meine eigenen Eltern mich nach dem Vorfall mit dem Wissenschaftsprojekt nicht in einem Waisenhaus ausgesetzt haben.“

% The Defence Professor did not react to this at all.
Der Verteidigungsprofessor reagierte darauf überhaupt nicht.

% Harry continued. “From what Draco says, Lucius prioritized him over important Wizengamot votes. That’s significant evidence, since there’s less expensive ways to fake love, if you just want to fake it. And it’s not like the prior probability of a parent loving their child is \emph{low}. I suppose it’s possible that Lucius was just taking on the \emph{role} of a loving father, and he renounced that role after he learned Draco was consorting with Muggle-borns. But as the saying goes, Professor, one must distinguish possibility from probability.”
Harry fuhr fort. „Nach dem, was Draco sagt, hat Lucius ihn bei wichtigen Abstimmungen im Zaubergamot bevorzugt. Das ist ein gewichtiges Indiz, denn es gibt billigere Wege, Liebe vorzutäuschen, wenn man sie nur vortäuschen will. Und es ist nicht so, dass die Wahrscheinlichkeit, dass ein Elternteil sein Kind liebt, gering ist. Ich nehme an, es ist möglich, dass Lucius nur die Rolle des liebenden Vaters übernommen hat, und er hat diese Rolle aufgegeben, als er erfuhr, dass Draco mit Muggelgeborenen verkehrt. Aber wie man so schön sagt, Professor, man muss die Möglichkeit von der Wahrscheinlichkeit unterscheiden.“

% “All the better the crime,” the Defence Professor said, still in that soft tone, “if no-one would believe it of him.”
„Umso besser das Verbrechen“, sagte der Verteidigungsprofessor, immer noch in diesem sanften Tonfall, „wenn es ihm niemand abnimmt.“

% “And how would Lucius even Memory-Charm Hermione in the first place, without setting off the wards? \emph{He’s} not a Professor—oh, right, you think it’s Professor Snape.”
„Und wie sollte Lucius überhaupt einen Gedächtniszauber auf Hermine ausüben, ohne die Schutzzauber auszulösen? Er ist kein Professor—oh, richtig, Sie denken, es ist Professor Snape.“

% “Wrong,” said the Defence Professor. “Lucius Malfoy would trust no servant with that mission. But suppose some Hogwarts Professor, intelligent enough to cast a well-formed Memory Charm but of no great fighting ability, is visiting Hogsmeade. From a dark alley the black-clad form of Malfoy steps forth—he would go in person, for this—and speaks to her a single word.”
„Falsch“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Lucius Malfoy würde keinen Diener mit dieser Mission betrauen. Aber nehmen wir an, ein Hogwarts-Professor, der intelligent genug ist, um einen gut geformten Gedächtniszauber zu wirken, aber nicht über große Kampffähigkeiten verfügt, ist in Hogsmeade unterwegs. Aus einer dunklen Gasse tritt die schwarzgekleidete Gestalt von Malfoy hervor—er würde dafür persönlich kommen—und spricht ein einziges Wort zu ihr.“

„\emph{Imperio}.“

% “\emph{Legilimens}, rather,” said Professor Quirrell. “I do not know if the Hogwarts wards would trigger for a returning Professor under the Imperius Curse. And if I do not know, Malfoy probably does not know either. But Malfoy is a perfect Occlumens at least; he might be able to use Legilimency. And for the target…perhaps Aurora Sinistra; none would question the Astronomy Professor moving about at night.”
\emph{„Legilimenten}, eher“, sagte Professor Quirrell. „Ich weiß nicht, ob die Hogwarts-Schutzzauber für einen zurückkehrenden Professor unter dem Imperius-Fluch auslösen würden. Und wenn ich es nicht weiß, weiß es Lord Malfoy wahrscheinlich auch nicht. Aber Malfoy ist immerhin ein perfekter Okklumentiker; er könnte Legilimentik einsetzen. Und was das Ziel angeht…vielleicht Aurora Sinistra; niemand würde den Astronomielehrer in Frage stellen, der nachts herumläuft.“

% “Or even more obviously, Professor Sprout,” said Harry. “Since she’s the last person anyone would suspect.”
„Oder noch besser, Professor Sprout“, sagte Harry. „Da sie die letzte Person ist, die jemand verdächtigen würde.“

% The Defence Professor hesitated minutely. “Perhaps.”
Der Verteidigungsprofessor zögerte kurz. „Vielleicht.“

% “Actually,” Harry said then, putting a thoughtful frown on his face, “I don’t suppose you know offhand if any of the current Professors at Hogwarts were around back when Mr~Hagrid got framed in 1943?”
„Eigentlich“, sagte Harry dann und legte ein nachdenkliches Stirnrunzeln auf sein Gesicht, „ich nehme nicht an, dass Sie aus dem Stegreif wissen, ob einer der jetzigen Professoren in Hogwarts damals dabei war, als Mr~Hagrid 1943 zu unrecht verurteilt wurde?“

% “Dumbledore taught Transfiguration, Kettleburn taught Magical Creatures, and Vector taught Arithmancy,” Professor Quirrell said at once. “And I believe that Bathsheda Babbling, now of Ancient Runes, was then a Ravenclaw prefect. But Mr~Potter, there is no reason to suppose that anyone besides You-Know-Who was involved in \emph{that} affair.”
„Dumbledore unterrichtete Verwandlung, Kettleburn unterrichtete Magische Geschöpfe und Vector unterrichtete Arithmetik“, sagte Professor Quirrell sofort. „Und ich glaube, dass Bathsheda Babbling, jetzt von Alte Runen, damals Vertrauensschülerin in Ravenclaw war. Aber Mr~Potter, es gibt keinen Grund zu der Annahme, dass irgendjemand außer Du-weißt-schon-wem in diese Affäre verwickelt war.“

% Harry shrugged artfully. “Seemed worth asking the question, just to check. Anyway, Professor, I agree it’s possible that some outsider Legilimized a member of Hogwarts staff—and then Obliviated them afterwards, there’s no way anyone would forget that part. But I \emph{don’t} think Lucius Malfoy is a probable candidate for the mastermind. It’s possible but not probable that all of Lucius’s apparent love for Draco was just a sense of duty, and that it all went up in a puff of smoke. It’s possible though not probable that everything Lucius did in front of the Wizengamot was just an act. People’s outsides do not always resemble their insides, like you said. But there’s one piece of evidence that doesn’t fit at all.”
Harry zuckte kunstvoll mit den Schultern. „Es schien mir wert, die Frage zu stellen, nur um sicherzugehen. Wie dem auch sei, Professor, ich stimme zu, dass es möglich ist, dass ein Außenstehender ein Mitglied des Hogwarts-Personals legilimiert hat—und sie danach vergiftet hat, diesen Teil darf man nicht vergessen. Aber ich denke nicht, dass Lucius Malfoy ein wahrscheinlicher Kandidat für das Superhirn ist. Es ist möglich, aber nicht wahrscheinlich, dass Lucius‘ scheinbare Liebe zu Draco nur ein Pflichtgefühl war und sich alles in Rauch aufgelöst hat. Es ist möglich, aber nicht wahrscheinlich, dass alles, was Lucius vor dem Zaubergamot tat, nur ein Schauspiel war. Das Äußere eines Menschen gleicht nicht immer seinem Inneren, wie Sie sagten. Aber es gibt ein Beweisstück, das überhaupt nicht passt.“

% “And that would be?” said the Defence Professor, his eyes half-lidded.
„Und das wäre?“, fragte der Verteidigungsprofessor mit halbgeschlossenen Augen.

% “Lucius tried to reject a hundred thousand Galleons for Hermione’s life. I saw how surprised the Wizengamot was, when Lucius said he was refusing it despite the rules of honour. The Wizengamot didn’t \emph{expect} that of him. Why \emph{wouldn’t} he just take the money while acting all indignant and pretending to grit his teeth? He wouldn’t actually care that much about throwing Hermione into Azkaban.”
„Lucius hat versucht, hunderttausend Galleonen für Hermines Leben abzulehnen. Ich habe gesehen, wie überrascht das Zaubergamot war, als Lucius sagte, dass er es trotz der Regeln der Ehre ablehnt. Das hat das Zaubergamot nicht von ihm erwartet. Warum sollte er das Geld nicht einfach nehmen und dabei so tun, als würde er die Zähne zusammenbeißen? Es würde ihm nicht wirklich etwas ausmachen, Hermine nach Askaban zu werfen.“

% There was a pause. “Perhaps the role he was playing ran away with him,” said Professor Quirrell. “It does happen, Mr~Potter, in the heat of the moment.”
Es gab eine Pause. „Vielleicht ist die Rolle, die er gespielt hat, mit ihm durchgebrannt“, sagte Professor Quirrell. „Das kommt vor, Mr~Potter, in der Hitze des Gefechts.“

% “Perhaps,” Harry said. “But it’s still one more \emph{improbability} to be postulated—and by the time you have to add up that many excuses in a theory, it can’t be at the top of the list any more. Anything else in particular you think I ought to think about, within the range of all other possibilities?”
„Vielleicht“, sagte Harry. „Aber es ist immer noch eine Unwahrscheinlichkeit mehr, die postuliert werden muss—und wenn man so viele Ausreden in einer Theorie zusammenzählen muss, kann sie nicht mehr ganz oben auf der Liste stehen. Gibt es noch irgendetwas Spezielles, von dem Sie denken, dass ich darüber nachdenken sollte, im Rahmen aller anderen Möglichkeiten?“

% There was a long silence. The Defence Professor’s eyes dropped down to look at the empty teacup before them, seeming unusually distant.
Es herrschte ein langes Schweigen.
Der Blick des Verteidigungsprofessors fiel auf die leere Teetasse vor ihnen und wirkte ungewöhnlich distanziert.

% “I suppose I can think of one final suspect,” the Defence Professor said at last.
„Ich denke, mir fällt noch ein letzter Verdächtiger ein“, sagte der Verteidigungsprofessor schließlich.

% Harry nodded.
Harry nickte.

% The Defence Professor didn’t seem to notice, but only spoke on. “Has the Headmaster has told you anything—even a hint—about Professor Trelawney’s prophecy?”
Der Verteidigungsprofessor schien es nicht zu bemerken, sondern sprach einfach weiter. „Hat Ihnen der Schulleiter irgendetwas—auch nur eine Andeutung—über Professor Trelawneys Prophezeiung erzählt?“

% “\emph{Huh?}” Harry said automatically, converting his own sudden shock into the best dissembling he could manage. It probably was at the wrong level to fool Professor Quirrell but Harry \emph{certainly} couldn’t take time to think before replying—\emph{wait, but how on Earth would Professor Quirrell know about \emph{that}—} “Professor Trelawney made a prophecy?”
„Was?“ sagte Harry automatisch und wandelte seinen eigenen plötzlichen Schock in das beste Versteckspiel um, das er zustande brachte.
Wahrscheinlich war es auf dem falschen Niveau, um Professor Quirrell zu täuschen, aber Harry konnte sich keine Zeit zum Nachdenken nehmen, bevor er antwortete—\emph{Moment, aber wie um alles in der Welt sollte Professor Quirrell davon wissen—} „Professor Trelawney hat eine Prophezeiung gemacht?“

% “You \emph{were} there to hear its beginning,” Professor Quirrell said, frowning. “You called out to the entire school that the prophecy could not be about you, since you were not coming here, you were already here.”
„Du warst dabei, als sie begann“, sagte Professor Quirrell und runzelte die Stirn. „Du hast der ganzen Schule zugerufen, dass die Prophezeiung nicht von dir handeln könne, da du nicht hierher kämst, sondern bereits hier bist.“

% \prophesy{He is coming. The one who will tear apart the very—}
\prophesy{Er kommt. Der Eine; Der Zerresier der S…—}

% And that was as far as Professor Trelawney had got before Dumbledore had grabbed her and vanished.
Und das war alles, was Professor Trelawney gesagt hatte, bevor Dumbledore sie gepackt hatte und verschwunden war.

% “Oh, \emph{that} prophecy,” Harry said. “Sorry! It went clear out of my mind.”
„Oh, diese Prophezeiung“, sagte Harry. „Tut mir leid! Sie ist mir völlig aus dem Kopf gegangen.“

% Harry thought he’d put too much force into the end statement, and was 80\%-expecting Professor Quirrell to say, \emph{Aha, now Mr~Potter, what is this mysterious \emph{other} prophecy you went to such lengths to deny—}
Harry glaubte, dass er zu viel Kraft in die letzte Aussage gesteckt hatte, und erwartete zu 80\%, dass Professor Quirrell sagen würde: \emph{Aha, also Mr~Potter, was ist das für eine mysteriöse \emph{andere} Prophezeiung, die Sie so sehr zu leugnen versuchten—}

% “That is foolish,” the Defence Professor said sharply, “if indeed you are telling me the truth. Prophecies are not trivial things. I have racked my brain much over the little that I heard, but such a small fragment is simply too little.”
„Das ist dumm“, sagte der Verteidigungsprofessor scharf, „wenn du mir tatsächlich die Wahrheit sagst. Prophezeiungen sind keine trivialen Dinge. Ich habe mir viel den Kopf zerbrochen über das Wenige, das ich gehört habe, aber ein so kleines Fragment ist einfach zu wenig.“

% “You think the one who’s coming is the one who might’ve framed Hermione?” said Harry. As his mind allocated yet another hypothesis, \emph{uncertain predicate referent, he-who-is-coming.}
„Sie glauben, derjenige, der kommt, ist derjenige, der Hermine hereingelegt haben könnte?“, fragte Harry. Während sein Verstand eine weitere Hypothese zuordnete, unsicherer Prädikatsreferent, er-der-kommt.

% “With no offence meant to Miss~Granger,” the Defence Professor said with another frown, “her life or death does not seem that important. But someone \emph{was} to come—one who, in your interpretation, was not already there—and someone so significant, and unknown as a player…who knows what \emph{else} they may have done?”
„Ohne Miss~Granger zu nahe treten zu wollen“, sagte der Verteidigungsprofessor mit einem weiteren Stirnrunzeln, „ihr Leben oder Tod scheint nicht so wichtig zu sein. Aber es sollte jemand kommen—einer, der nach deiner Interpretation nicht schon da war—und jemand, der so bedeutend ist und als Akteur unbekannt…wer weiß, was er sonst noch getan haben könnte?“

% Harry nodded, and mentally sighed because he was going to have to redo his Lord Voldemort odds calculation with yet another piece of evidence in the mix.
Harry nickte und seufzte innerlich, weil er seine Lord-Voldemort-Wahrscheinlichkeitsberechnung mit einem weiteren Beweisstück in der Mischung neu machen musste.

% Professor Quirrell spoke with eyes half-lidded, looking out like through slits. “More than the question of whom the prophecy spoke—who was meant to \emph{hear} it? It is said that fates are spoken to those with the power to cause them or avert them. Dumbledore. Myself. You. As a distant fourth, Severus Snape. But of those four, Dumbledore and Snape would often be in Trelawney’s presence. You and I are the ones who would not have spent much time around her before that Sunday. I think it quite likely that the prophecy was meant for one of \emph{us}—before Dumbledore took the prophetess away. \emph{Did} the Headmaster say nothing more to you?” Professor Quirrell’s voice was demanding now. “I thought I heard too much force in that denial, Mr~Potter.”
Professor Quirrell sprach mit halbgeschlossenen Augen, die wie durch Schlitze herausschauten. „Mehr als die Frage, von wem die Prophezeiung sprach—wer sollte sie hören? Es heißt, dass Schicksale zu denen gesprochen werden, die die Macht haben, sie herbeizuführen oder abzuwenden. Dumbledore. Ich selbst. Du. Und als entfernter 4. Severus Snape. Aber von diesen 4 würden Dumbledore und Snape oft in Trelawneys Gegenwart sein. Du und ich sind diejenigen, die vor diesem Sonntag nicht viel Zeit in ihrer Nähe verbracht haben. Ich halte es für ziemlich wahrscheinlich, dass die Prophezeiung für einen von uns bestimmt war—bevor Dumbledore die Prophetin weggebracht hat. Hat der Schulleiter nichts mehr zu dir gesagt?“ Professor Quirrells Stimme war jetzt fordernd. „Ich dachte, ich hätte zu viel Kraft in diesem Dementi gehört, Mr~Potter.“

% “Honestly, no,” Harry said. “It had honestly slipped clear out of my mind.”
„Ehrlich gesagt, nein“, sagte Harry. „Es war mir ehrlich gesagt völlig entfallen.“

% “Then I am rather put out with him,” Professor Quirrell said softly. “In fact, I think that I am angry.”
„Dann bin ich ziemlich verärgert über ihn“, sagte Professor Quirrell leise. „Ich glaube sogar, dass ich wütend bin.“

% Harry said nothing. He didn’t even sweat. It might’ve been a poor reason for confidence, but on this particular score, Harry did happen to be innocent.
Harry sagte nichts. Er schwitzte nicht einmal. Es mochte ein schlechter Grund für Zuversicht sein, aber in diesem speziellen Punkt war Harry tatsächlich unschuldig. Professor Quirrell nickte einmal heftig, wie zur Bestätigung.

% Professor Quirrell nodded once, sharply, as though in acknowledgement. “If there is nothing more to say between us, Mr~Potter, you may go.”
„Wenn es zwischen uns nichts mehr zu sagen gibt, Mr~Potter, darfst du gehen.“

% “I can think of one \emph{other} suspect,” Harry said. “Someone you didn’t put on your list at all. Would you analyse him to me, Professor?”
„Mir fällt noch ein anderer Verdächtiger ein“, sagte Harry. „Jemand, den Sie gar nicht auf Ihre Liste gesetzt haben. Würden Sie ihn für mich analysieren, Professor?“

% There was another of those moments of silence that was almost a sound in itself.
Es gab wieder einen dieser Momente der Stille, die fast schon ein Geräusch an sich war.

% “As for \emph{that} suspect,” the Defence Professor said softly, “I think you shall prosecute him on your own, Mr~Potter, without help from me. I have heard such requests before, and experience leads me to refuse. Either I will do too good a job of prosecuting myself, and convince you that I am guilty—or else you will decide that my prosecution was too half-hearted, and that I am guilty. I will remark only this in my defence—that I would have needed a very good reason indeed to jeopardize your fragile alliance with the heir to House Malfoy.”
„Was diesen Verdächtigen betrifft“, sagte der Verteidigungsprofessor leise, „so denke ich, dass du ihn allein analysieren solltest, Mr~Potter, ohne meine Hilfe. Ich habe solche Bitten schon einmal gehört, und die Erfahrung bringt mich dazu, sie abzulehnen. Entweder werde ich die Anklage selbst zu gut machen und dich davon überzeugen, dass ich schuldig bin—oder du wirst entscheiden, dass meine Anklage zu halbherzig war und dass ich schuldig bin. Zu meiner Verteidigung möchte ich nur anmerken, dass ich in der Tat einen sehr guten Grund gebraucht hätte, um Ihre fragile Allianz mit dem Erben des Hauses Malfoy zu gefährden.“

% \latersection{Hypothesis: The Defence Professor\\
% (April 8th, 1992, 8:37\pm)}
\latersection{Hypothese: Der Verteidigungsprofessor\\
(8. April 1992, 20:37~Uhr)}

% “…so I fear I must take my leave,” Dumbledore was saying gravely. “I promised Quirinus…that is to say, I promised the Defence Professor…that I would not make any attempt to uncover his true identity, in my own person or any other.”
„…so fürchte ich, dass ich mich verabschieden muss“, sagte Dumbledore mit ernster Miene. „Ich habe es Quirinus versprochen…das heißt, ich habe es dem Verteidigungsprofessor versprochen…. dass ich keinen Versuch unternehmen würde, seine wahre Identität aufzudecken, weder in meiner eigenen Person noch in einer anderen.“

% “And why’d you make a fool promise like that, then?” snapped Mad-Eye Moody.
„Und warum hast du einem Dummkopf dann so ein Versprechen gegeben?“, schnauzte Mad-Eye Moody.

% “It was an unalterable condition of his employment, or so he said.” Dumbledore glanced at Professor McGonagall, a wry smile briefly flitting over his face. “And Minerva made it clear to me that Hogwarts \emph{required} a competent Defence Professor this year, even if I had to haul Grindelwald out of Nurmengard and prevail on old affections to persuade him to take the position.”
„Es war eine unabänderliche Bedingung für seine Anstellung, zumindest sagte er das.“ Dumbledore warf einen Blick auf Professor McGonagall, ein schiefes Lächeln huschte kurz über sein Gesicht. „Und Minerva hat mir klargemacht, dass Hogwarts in diesem Jahr einen kompetenten Verteidigungsprofessor braucht, selbst wenn ich Grindelwald aus Nurmengard herausholen und alte Zuneigungen geltend machen müsste, um ihn zu überreden, die Stelle anzunehmen.“

% “I did not \emph{quite} phrase it in that fashion—”
„Ich habe es nicht \emph{ganz} so ausgedrückt—“

% “Your expression said it for you, my dear.”
„Deine Ausdrucksweise hat es für dich gesagt, meine Liebe.“

% And so soon the four of them—Harry, Professor McGonagall, the Potions Master, and Alastor Moody aka ‘Mad-Eye’—were ensconced all by themselves in the Headmaster’s office.

% It was strange how the Headmaster’s office seemed…\emph{unbalanced}…without the Headmaster in it. If you didn’t have the ancient wizened master to make it all seem \emph{solemn}, you were just four people trying to have a serious meeting while surrounded by bizarre, noisy gadgets. Clearly visible from where Harry had perched himself on his chair’s arm was a truncated-conical object, like a cone with its top snipped off, slowly spinning around a pulsating central light which it shaded but did not obscure; and each time the inner light pulsated, the assembly made a \emph{vroop-vroop-vroop} sound that sounded oddly distant, muffled like it was coming from behind four solid walls, even though the spinning-conical-section thingy was only a metre or two away.
Und so saßen die vier—Harry, Professor McGonagall, der Meister der Zaubertränke und Alastor Moody alias „Mad-Eye“—bald ganz allein im Büro des Schulleiters. Es war seltsam, wie das Büro des Schulleiters…unausgeglichen wirkte…ohne den Schulleiter darin. Ohne den alten, verhutzelten Meister, der alles feierlich erscheinen ließ, waren sie nur vier Leute, die versuchten, eine ernsthafte Besprechung abzuhalten, während sie von bizarren, lärmenden Artefakten umgeben waren. Von der Stelle aus, an der Harry auf der Armlehne seines Stuhls hockte, war ein kegelstumpfförmiges Objekt deutlich zu erkennen, wie ein Kegel mit abgeschnittener Spitze, das sich langsam um ein pulsierendes zentrales Licht drehte, das es zwar beschattete, aber nicht verdeckte; und jedes Mal, wenn das innere Licht pulsierte, gab die Versammlung ein \emph{vroop-vroop-vroop}-Geräusch von sich, das sich seltsam weit entfernt anhörte, gedämpft, als käme es von hinter vier massiven Wänden, obwohl das sich drehende kegelförmige Dingsda nur ein oder zwei Meter entfernt war.

\emph{Vroop…vroop…vroop…}

% And then there were the various still-breathing bodies of Harry Potter he’d stashed in one quiet corner, cleaning up a mess that was his own in more ways than one. (Only one body \emph{wasn’t} inside a copy of the Invisibility Cloak; but then it merely took a small effort of concentration for Harry to perceive his other selves beneath the Cloak of which he was master—an effort which Harry had carefully \emph{not} put forth earlier, to avoid getting advance temporal information he wanted to determine by his own decision.) The sad thing was that by this point, having his own body visibly lying in a corner didn’t seem all that crazy. It was just…Hogwarts.
Und dann waren da noch die verschiedenen noch atmenden Körper von Harry Potter, die er in einer ruhigen Ecke versteckt hatte, um ein Chaos aufzuräumen, das in mehr als einer Hinsicht sein eigenes war. (Nur ein Körper befand sich nicht in einer Kopie des Tarnumhangs; aber dann bedurfte es nur einer kleinen Konzentrationsanstrengung, damit Harry seine anderen Ichs unter dem Umhang, dessen Herr er war, wahrnehmen konnte—eine Anstrengung, die Harry vorhin sorgfältig unterlassen hatte, um nicht im Voraus zeitliche Informationen zu erhalten, die er selbst bestimmen wollte.) Das Traurige war, dass es zu diesem Zeitpunkt gar nicht mehr so verrückt erschien, seinen eigenen Körper sichtbar in einer Ecke liegen zu haben. Es war einfach…Hogwarts.

% “All right, then,” Moody said, looking rather sour about it. From within his leather armour, the scarred man took out a black folder. “This is a copy of what Amelia’s people put together. She almost certainly knows we’ve got it, but it’s all off the books, that clear? Anyway—”
„Also gut“, sagte Moody und sah dabei ziemlich säuerlich aus. Aus seiner ledernen Rüstung holte der vernarbte Mann einen schwarzen Ordner hervor. „Das ist eine Kopie von dem, was Amelias Leute zusammengestellt haben. Sie weiß mit Sicherheit, dass wir es haben, aber es ist alles inoffiziell, ist das klar? Wie auch immer—“

% And Moody told them who the Department of Magical Law Enforcement thought ‘Quirinus Quirrell’ really was. A seemingly ordinary Hogwarts student (though talented enough that he’d only narrowly missed being Head Boy) who’d gone on holiday to Albania after his graduation, disappeared, returned after 25 years, and then been caught up in the Wizarding War—
Und Moody erzählte ihnen, für wen die Abteilung für magische Strafverfolgung ‚Quirinus Quirrell‘ wirklich hielt. Ein scheinbar gewöhnlicher Hogwarts-Schüler (wenn auch talentiert genug, dass er bei der Wahl zum Schulsprecher nur knapp geschlagen worden war), der nach seinem Abschluss Urlaub in Albanien gemacht hatte, verschwand, nach 25 Jahren zurückkehrte und dann in den Zaubererkrieg verwickelt worden war—

% “It was murdering the House of Monroe that made Voldie’s name,” Moody said. “Until then, he was just another Dark Wizard with delusions of grandeur and Bellatrix Black. But after that—” Moody snorted. “Every fool in the country flocked to serve him. You would’ve \emph{hoped} the Wizengamot would turn serious, once they realized Voldie was willing to kill their own sacred selves. And that’s just what the bastards did—\emph{hope} that some other bastard would turn serious. None of the cowards wanted to step in front. It was Monroe, Crouch, Bones, and Longbottom. That was nearly everyone in the Ministry who’d dare say a word that might give Voldie offense.”
„Es war der Mord am Haus Monroe, der ihn bekannt gemacht hat“, sagte Moody. „Bis dahin war Voldie nur ein weiterer dunkler Zauberer mit Größenwahn und Bellatrix Black. Aber danach—“ Moody schnaubte. „Jeder Narr im Lande strömte herbei, um ihm zu dienen. Man hätte gehofft, dass das Zaubergamot ernst machen würde, sobald sie merkten, dass Voldie bereit war, ihr eigenes heiliges Selbst zu töten. Und genau das haben die Bastarde getan—gehofft, dass ein anderer Bastard ernst machen würde. Keiner der Feiglinge wollte nach vorne treten. Es waren Monroe, Crouch, Bones, und Longbottom. Das war fast jeder im Ministerium, der es wagen würde, ein Wort zu sagen, das Voldie beleidigen könnte.“

% “That was how your House came to be ennobled, Mr~Potter,” injected the solemn voice of Professor McGonagall. “There is an ancient law that if anyone ends a Most Ancient House, whoever avenges that blood will be made Noble. To be sure, the House of Potter was already older than some lines called Ancient. But yours was titled a Noble House of Britain after the end of the war, in recognition that you had avenged the Most Ancient House of Monroe.”
„So kam es dazu, dass Ihr Haus geadelt wurde, Mr~Potter“, sprach die feierliche Stimme von Professor McGonagall. „Es gibt ein Uraltes Geschlecht von Britannien ernannt, in Anerkennung dessen, dass das Uralte Geschlecht von Monroe gerächt wurde.“

% “Flush of gratitude and all that,” Mad-Eye Moody said sourly. “It didn’t last, but at least James and Lily got a fancy title and a useless medal to take to their graves. But that’s leaving out eight years of complete horror after Monroe disappeared and Regulus Black—he was Monroe’s private source in the Death Eaters, we’re pretty sure—was executed by Voldie. Like a dam breaking and gore flooding out, drowning the whole country. Albus bloody Dumbledore himself had to step into Monroe’s shoes, and that was barely enough for us to survive.”
„Rausch der Dankbarkeit und so weiter“, sagte Mad-Eye Moody säuerlich. „Es hat nicht lange gehalten, aber wenigstens haben James und Lily einen schicken Titel und eine nutzlose Medaille bekommen, die sie mit ins Grab nehmen können. Aber das lässt acht Jahre völligen Horrors aus, nachdem Monroe verschwunden und Regulus Black—er war Monroes private Quelle bei den Todessern, da sind wir uns ziemlich sicher—von Voldie hingerichtet worden war. Es war, als würde ein Damm brechen und das Blut herausströmen und das ganze Land ertränken. Albus, der verdammte Dumbledore, musste selbst in Monroes Fußstapfen treten, und das hat gerade so gereicht, dass wir überlebt haben.“

% Harry listened with an odd sense of unreality. Some of it \emph{felt} right, matched up with observation—especially with the speech Professor Quirrell had made before Christmas—and yet…
Harry hörte mit einem seltsamen Gefühl der Unwirklichkeit zu. Einiges davon fühlte sich richtig an, stimmte mit der Beobachtung überein—besonders mit der Rede, die Professor Quirrell vor Weihnachten gehalten hatte—und doch…

% This was \emph{Professor Quirrell} they were talking about.
Es war Professor Quirrell, über den sie sprachen.

% “So that’s who the Department thinks is your Defence Professor,” Mad-Eye Moody finished up his account. “Now what do \emph{you} think, son?”
„Das ist also der, den das Ministerium für Ihren Verteidigungsprofessor hält“, beendete Mad-Eye Moody seinen Bericht. „Und was denkst du, mein Sohn?“

% “Well…” Harry said slowly. \emph{It is also possible to have a mask behind the mask.} “The obvious next thought is that this ‘David Monroe’ person died in the war after all, and this is just someone else pretending to be David Monroe pretending to be Quirinus Quirrell.”
„Nun…“ sagte Harry langsam. \emph{Es ist auch möglich, dass sich hinter der Maske eine Maske befindet.} „Der naheliegende nächste Gedanke ist, dass dieser ‚David Monroe‘ doch im Krieg gestorben ist und dies nur jemand anderes ist, der sich als David Monroe ausgibt und vorgibt, Quirinus Quirrell zu sein.“

% “That’s \emph{obvious?}” said Professor McGonagall. “Dear Merlin…”
„Das ist \emph{offensichtlich}?!“, sagte Professor McGonagall. „Lieber Merlin…“

% “Really, boy?” said Mad-Eye Moody, his blue eye spinning rapidly. “I’d say that’s a little…\emph{paranoid.}”
„Wirklich, Junge?“, sagte Mad-Eye Moody, sein blaues Auge drehte sich schnell. „Ich würde sagen, das ist ein bisschen…\emph{paranoid}.“

% \emph{You don’t know Professor Quirrell,} Harry did not say. “It’s an easy theory to test,” Harry said out loud. “Just check whether the Defence Professor remembers something about the war that the real David Monroe would’ve known. Though I suppose, if he’s playing the part of David Monroe \emph{pretending} to be someone else, he has a good excuse to \emph{pretend} he’s pretending he doesn’t know what you’re talking about—”
\emph{Du kennst Professor Quirrell nicht,} sagte Harry nicht.
„Es ist eine leicht zu testende Theorie“, sagte Harry laut. „Überprüfe einfach, ob der Verteidigungsprofessor sich an etwas über den Krieg erinnert, das der echte David Monroe gewusst hätte. Obwohl ich vermute, dass er, wenn er die Rolle des David Monroe spielt und vorgibt, jemand anderes zu sein, eine gute Ausrede hat, um so zu tun, als wüsste er nicht, wovon man spricht—“

% „A \emph{little} paranoid“, said the scarred man, his voice rising.„ \emph{Not paranoid enough! \shout{Constant vigilance!}} Think about it, lad—what if the \emph{real} David Monroe never came back from Albania?“
„Nur ein \emph{bisschen} paranoid“, sagte der vernarbte Mann, und seine Stimme erhob sich. „\emph{Nicht paranoid genug! \shout{Ständige Wachsamkeit!}} Denk doch mal nach, Junge—was wäre, wenn der \emph{echte} David Monroe nie aus Albanien zurück gekommen wäre?“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “I see…” Harry said.
„Ich verstehe…“ sagte Harry.

% “Of course you do,” Professor McGonagall said. “Don’t mind me, please. I’ll just sit here quietly going mad.”
„Natürlich tun Sie das“, sagte Professor McGonagall. „Lasst euch nicht stören, bitte. Ich sitze hier nur still und werde verrückt.“

% “In this line of work, if you survive, you learn that there’s three kinds of Dark Wizards,” Moody said grimly; his wand wasn’t pointed at anyone, it was angled slightly downward, but it was in his hand. It had never left his hand since the moment he’d entered the room. “There’s Dark Wizards that have one name. There’s Dark Wizards that have two names. And there’s Dark Wizards that change names like you and I change clothes. I saw ‘Monroe’ go through three Death Eaters like he was snapping twigs. There’s not many wizards that good at age forty-five. Dumbledore, maybe, but not many others.”
„Wenn man in diesem Beruf überlebt, lernt man, dass es drei Arten von dunklen Zauberern gibt“, sagte Moody grimmig; sein Zauberstab war auf niemanden gerichtet, er war leicht nach unten geneigt, aber er war in seiner Hand. Er hatte seine Hand nicht mehr verlassen, seit er den Raum betreten hatte. „Es gibt Dunkle Zauberer, die einen Namen haben. Es gibt dunkle Zauberer, die zwei Namen haben. Und es gibt dunkle Zauberer, die ihren Namen wechseln wie wir unsere Kleidung. Ich habe gesehen, wie „Monroe“ durch 3 Todesser hindurchging, wie ein heißes Messer durch Butter. Es gibt nicht viele Zauberer, die mit 45 Jahren so gut sind. Dumbledore vielleicht, aber nicht viele andere.“

% “Perhaps that is true,” said the Potions Master from where he was lurking. “But what of it, Mad-Eye? Whatever his identity, Monroe was surely the Dark Lord’s enemy. I’ve heard Death Eaters curse his name even after they thought him dead. They feared him well.”
„Vielleicht ist das wahr“, sagte der Meister der Zaubertränke von dort, wo er lauerte. „Aber was soll’s, Mad-Eye? Was auch immer seine Identität ist, Monroe war sicherlich ein Feind des Dunklen Lords. Ich habe Todesser seinen Namen verfluchen hören, selbst nachdem sie ihn für tot hielten. Sie haben ihn gefürchtet.“

% “So far as Defence Professors are concerned,” Professor McGonagall said primly, “I shall take it and be grateful.”
„Soweit es Verteidigungsprofessoren betrifft“, sagte Professor McGonagall hochnäsig, „nehme ich ihn dankend an.“

% Moody swung around to glare at her. “Just where the devil was ‘Monroe’ all those years he was gone, eh? Maybe he thought he could make a name for himself in Britain by opposing Voldie, and vanished away when he found out he was wrong. Then why’d he come back \emph{now}, hah? What’s his \emph{new} plan?”
Moody drehte sich um, um sie anzustarren. „Wo zum Teufel war ‚Monroe‘ all die Jahre, die er weg war? Vielleicht dachte er, er könnte sich in Britannien einen Namen machen, indem er sich Voldie entgegenstellt, und verschwand, als er herausfand, dass er falsch lag. Warum ist er dann jetzt zurückgekommen, hah? Was ist sein neuer Plan?“

% “He, ah…” Harry ventured tentatively. “He \emph{says} he always wanted to be a great Defence Professor because all the best fighting wizards have taught at Hogwarts. And he kind of \emph{is} being an incredibly good Defence Professor, actually…I mean, if he just wanted to keep up a disguise, he could get away with \emph{much} sloppier work…”
„Er, ah…“ Harry wagte es zaghaft. „Er sagt, er wollte schon immer ein großer Verteidigungsprofessor werden, weil die besten Kampfzauberer in Hogwarts unterrichtet haben. Und irgendwie ist er auch ein unglaublich guter Verteidigungsprofessor, eigentlich…Ich meine, wenn er nur eine Verkleidung aufrechterhalten wollte, könnte er mit viel schlampigerer Arbeit durchkommen…“

% Professor McGonagall was nodding firmly.
Professor McGonagall nickte entschlossen.

% “Naive,” Moody said flatly. “I suppose you haven’t wondered if your Defence Professor set up the whole House of Monroe to be wiped out?”
„Naiv“, sagte Moody mit fester Stimme. „Ich nehme an, Sie alle haben sich noch nicht gefragt, ob Ihr Verteidigungsprofessor das ganze Haus Monroe auslöschen lassen \emph{wollte}?“

% “\emph{What?}” cried Professor McGonagall.
„Was?“, rief Professor McGonagall.

% “Our mystery wizard hears about a missing kid from a Most Ancient House of Britain,” Moody said. “Steps into the shoes of ‘David Monroe’, but stays away from the real Monroe family. But eventually the House is bound to notice something wrong. So this imposter somehow prods Voldie into wiping them all out—maybe leaked a password they’d given him for their wards—and then he was a Lord of the Wizengamot!”
„Unser mysteriöser Zauberer erfährt von einem vermissten Kind aus einem der Uraltes Geschlecht, dass etwas nicht stimmt. Also stiftet dieser Hochstapler Voldie irgendwie dazu an, ihnen allen eins auszuwischen—vielleicht hat er ein Passwort verraten, das sie ihm für ihre Mündel gegeben hatten—und dann war er ein Lord des Zaubergamots!“

% There seemed to be a fight going on inside Harry’s mind between Hufflepuff One, who’d never trusted the Defence Professor in the first place; and Hufflepuff Two, who was far too loyal to Harry’s friend, Professor Quirrell, to believe something like that just because Moody said so.
In Harrys Kopf schien ein Kampf zwischen Hufflepuff Eins, der dem Verteidigungsprofessor von vornherein nicht vertraut hatte, und Hufflepuff Zwei, der Harrys Freund Professor Quirrell gegenüber viel zu loyal war, um so etwas zu glauben, nur weil Moody es sagte.

% \emph{It \emph{is} kind of obvious, though,} observed his Slytherin part. \emph{I mean, do you actually believe that under natural circumstances, anyone would end up as the last heir to a Most Ancient House \emph{and} Lord Voldemort killed his family \emph{and} he has to avenge his martial arts sensei? If anything I’d say he went too far over the top in setting up his new identity as the ideal literary hero. That sort of thing doesn’t happen in real life.}
\emph{Es \emph{ist} aber irgendwie offensichtlich,} sagte Slytherin. \emph{Ich meine, glaubst du wirklich, dass unter natürlichen Umständen jemand als letzter Erbe eines Uralten Geschlechts enden würde \emph{und} Lord Voldemort seine Familie getötet hat \emph{und} er seinen Kampfsport-Sensei rächen muss? Wenn überhaupt, dann würde ich sagen, er hat es zu sehr übertrieben, als er seine neue Identität als idealer literarischer Held aufbaute. So etwas gibt es im wirklichen Leben nicht.}

% \emph{This from an orphan who was raised unaware of his heritage,} commented Harry’s Inner Critic. \emph{With a prophecy about him. You know, I don’t think we’ve ever read a story about two equally destined heroes competing to see who’s cliched enough to take down the villain—}
\emph{Das von einem Waisenkind, das in Unkenntnis seiner Herkunft aufgewachsen ist,} kommentierte Harrys innerer Kritiker. \emph{Mit einer Prophezeiung über ihn. Weißt du, ich glaube nicht, dass wir jemals eine Geschichte über zwei gleichberechtigte Helden gelesen haben, die darum wetteifern, wer klischeehaft genug ist, den Bösewicht zur Strecke zu bringen—}

% \emph{Yes,} replied the central Harry over the distant vroop-ing noise in the background, \emph{it’s a very sad life we lead and \emph{you’re not helping}.}
\emph{Ja}, erwiderte der zentrale Harry über das entfernte \emph{Vroop}-Geräusch im Hintergrund, \emph{es ist ein sehr trauriges Leben, das wir führen und \emph{du hilfst nicht}.}

% \emph{There’s only one thing to do at this point,} said Ravenclaw. \emph{And we all know what it is, so why argue?}
\emph{An diesem Punkt gibt es nur eines zu tun,} sagte der Ravenclaw. \emph{Und wir alle wissen, was es ist, also warum streiten?}

% \emph{But,} Harry replied, \emph{how \emph{do} we test experimentally whether or not Professor Quirrell is the original David Monroe? I mean, what sort of observable behaves differently, depending on whether he’s the real David Monroe or an impostor?}
\emph{Aber, erwiderte Harry, wie können wir experimentell testen, ob Professor Quirrell der ursprüngliche David Monroe ist oder nicht? Ich meine, welche Art von Beobachtungsgegenstand verhält sich anders, je nachdem, ob er der echte David Monroe oder ein Hochstapler ist?}

% “What do you want me to do about it, Mad-Eye?” Professor McGonagall was demanding. “I can’t—”
„Was soll ich dagegen tun, Mad-Eye?“ Professor McGonagall war fordernd. „Ich kann nicht—“

% “You can,” the scarred man said, glaring at her fiercely. “Just fire the bloody Defence Professor.”
„Doch“, sagte der vernarbte Mann und starrte sie wütend an. „Feuer einfach den verdammten Verteidigungsprofessor.“

% “You say that \emph{every} year,” said Professor McGonagall.
„Das sagst du jedes Jahr“, sagte Professor McGonagall.

% “Yes, and I’m always right!”
„Ja, und ich habe immer recht!“

% “Constant vigilance or no, Alastor, the students must be taught!”
„Ständige Wachsamkeit hin oder her, Alastor, die Schüler müssen unterrichtet werden!“

% Moody snorted. “Pfah! I swear the curse gets worse every year, as you lot get more and more reluctant to let them go. Your precious Professor Quirrell would have to \emph{be} Grindelwald in disguise, to get himself sent off!”
Moody schnaubte. „Pfah! Ich schwöre, der Fluch wird von Jahr zu Jahr schlimmer, weil ihr euch immer mehr sträubt, sie gehen zu lassen. Euer kostbarer Professor Quirrell müsste schon Grindelwald in Verkleidung sein, um sich selbst zu entlassen!“

% “Is he?” Harry couldn’t help asking. “I mean, could he \emph{actually} be—”
„Ist er das?“ Harry konnte sich die Frage nicht verkneifen. „Ich meine, könnte er tatsächlich—“

% “I check Grindie’s cell every two months,” Moody said. “He was there in March.”
„Ich kontrolliere Grindelwalds Zelle alle zwei Monate“, sagte Moody. „Er war im März dort.“

% “Could the person in the cell be a ringer?”
„Könnte die Person in der Zelle ein Doppelgänger sein?“

% “I administer a blood test for his identity, son.”
„Ich mache einen Bluttest, um seine Identität festzustellen, mein Sohn.“

% “Where do you keep the blood you use as a reference?”
„Wo bewahrst du das Blut auf, das du als Referenz verwendest?“

% “In a safe place.” Something like a smile was stretching the scarred lips. “Have you considered the Auror Office after you graduate?”
„An einem sicheren Ort.“ So etwas wie ein Lächeln zog sich über die vernarbten Lippen. „Hast du daran gedacht, nach deinem Abschluss ins Aurorenbüro zu gehen?“

% “Alastor,” Professor McGonagall said reluctantly. “The Defence Professor \emph{does} have a…health condition. I suppose you will call it suspicious in itself—but it is by no means certain that it will be any ill-doing on his part which prevents us from renewing his employment.”
„Alastor“, sagte Professor McGonagall zögernd. „Der Verteidigungsprofessor hat eine…gesundheitliche Beeinträchtigung. Ich nehme an, du wirst es an sich als verdächtig bezeichnen—aber es ist keineswegs sicher, dass es irgendeine Krankheit sein wird, die uns daran hindert, seine Anstellung zu verlängern.“

% “Yes, his little nap times,” Moody said darkly. “Amelia thinks he stepped into the path of a high-level curse. Sounds to \emph{me} more like a Dark ritual gone wrong!”
„Ja, seine kleinen Nickerchen“, sagte Moody düster. „Amelia glaubt, dass er einem hochgradigen Fluch in den Weg getreten ist. Für mich klingt das eher nach einem schiefgelaufenen dunklen Ritual!“

% “You’ve no proof of that!” Professor McGonagall said.
„Dafür hast du keine Beweise!“ sagte Professor McGonagall.

% “That man might as well be wearing a sign saying ‘Dark Wizard’ in glowing green letters over his head.”
„Der Mann könnte genauso gut ein Schild mit der Aufschrift ‚Dunkler Zauberer‘ in leuchtend grünen Buchstaben über dem Kopf tragen.“

% “Ah…” Harry said. It didn’t seem like an especially good time to ask what Mr~Moody thought of the ‘not all sacrificial rituals are evil’ standpoint. “Excuse me, but you said earlier that Professor Quirrell—I mean the old David Monroe—I mean the Monroe from the seventies—anyway, you said that person used the Killing Curse. What does that imply? Does somebody have to be a Dark Wizard to use it?”
„Ah…“ sagte Harry. Es schien kein besonders guter Zeitpunkt zu sein, um zu fragen, was Mr~Moody von dem Standpunkt ‚nicht alle Opferrituale sind böse‘ hielt. „Entschuldigung, aber du sagtest vorhin, dass Professor Quirrell—ich meine den alten David Monroe—ich meine den Monroe aus den Siebzigern—jedenfalls sagtest du, dass diese Person den Tötungsfluch benutzt hat. Was impliziert das? Muss jemand ein dunkler Zauberer sein, um ihn zu benutzen?“

% Moody shook his head. “I’ve used it myself. All it takes is power and a certain \emph{mood.}” The grimacing lips were showing teeth. “The first time I cast it was against a wizard named Gerald Grice, and you can ask me what \emph{he} did after you graduate Hogwarts.”
Moody schüttelte den Kopf. „Ich habe ihn selbst schon benutzt. Alles, was man dazu braucht, ist Macht und eine \emph{bestimmte Stimmung}.“ Die Grimassen auf den Lippen zeigten Zähne. „Das erste Mal, dass ich ihn gewirkt habe, war gegen einen Zauberer namens Gerald Grice, und du kannst mich fragen, was er getan hat, nachdem du deinen Abschluss in Hogwarts gemacht hast.“

% “But why is it Unforgiveable, then?” Harry said. “I mean, a Cutting Hex can kill someone too. So why’s it any better to use a Reducto instead of Avada Kedav—”
„Aber warum ist es dann unverzeihlich?“ sagte Harry. „Ich meine, einen Schneidezauber kann auch jemanden töten. Warum ist es also besser, einen Reducto zu benutzen statt Avada Kedav—“

% “Shut your mouth!” Moody said sharply. “Someone might take it the wrong way, your saying that incantation. You \emph{look} too young to cast it, but there’s such a thing as Polyjuice. And to answer your question, boy, there’s two reasons why that spell’s in the blackest book. The first is that the Killing Curse strikes directly at the soul, and it’ll just keep going until it hits one. Straight through shields. Straight through \emph{walls}. There’s a \emph{reason} why even Aurors fighting Death Eaters weren’t allowed to use it before the Monroe Act.”
„Halt die Klappe!“ Moody sagte scharf. „Jemand könnte es falsch auffassen, wenn du diese Beschwörung sagst. Du siehst zu jung aus, um ihn zu sprechen, aber es gibt so etwas wie Vielsaft. Und um deine Frage zu beantworten, Junge, es gibt zwei Gründe, warum dieser Zauberspruch im schwärzesten Buch steht. Der erste ist, dass der Tötungsfluch direkt auf die Seele zielt, und zwar so lange, bis er einen trifft. Direkt durch Schilde. Direkt durch Wände. Es gibt einen Grund, warum selbst Auroren, die gegen Todesser kämpfen, ihn vor dem Monroe-Gesetz nicht benutzen durften.“

% “Ah,” said Harry. “That does seem like an excellent reason to ban—”
„Ah“, sagte Harry. „Das scheint ein hervorragender Grund für ein Verbot zu sein—“

% “I’m not finished, son. The second reason is that the Killing Curse doesn’t \emph{just} take a powerful bit of magic. You’ve got to \emph{mean} it. You’ve got to \emph{want} someone dead, and not for the greater good, either. Killing Grice didn’t bring back Blair Roche, or Nathan Rehfuss, or David Capito. It wasn’t for justice, or to stop him doing it again. \emph{I wanted him dead.} You understand now, lad? You don’t have to be a Dark Wizard to use that spell—but you can’t be Albus Dumbledore, either. And if you’re arrested for killing with it, there’s no possible defence.”
„Ich bin noch nicht fertig, Sohn. Der zweite Grund ist, dass man für den Tötungsfluch nicht nur ein mächtiges Stück Magie braucht. Man muss es ernst meinen. Man muss den Tod von jemandem \emph{wollen}, und zwar nicht für das Allgemeinwohl. Das Töten von Grice hat weder Blair Roche noch Nathan Rehfuss oder David Capito zurückgebracht. Es war nicht für die Gerechtigkeit, oder um ihn davon abzuhalten, es wieder zu tun. \emph{Ich wollte ihn tot sehen}. Verstehst du jetzt, Junge? Du musst kein dunkler Zauberer sein, um den Spruch zu benutzen. Aber du kannst auch nicht Albus Dumbledore sein. Und wenn man dich wegen Mordes damit verhaftet, gibt es keine Möglichkeit der Verteidigung.“

% “I…see,” murmured the Boy-Who-Lived. \emph{You can’t want the person dead as an instrumental value on the way to some positive future consequence, you can’t cast it if you believe it’s a necessary evil, you have to actually want them dead for the sake of being dead, as a terminal value in your utility function.} “A magically embodied preference for death over life, striking within the plane of pure life force…that does sound like a difficult spell to block.”
„Ich…verstehe“, murmelte der Junge-der-überlebte.
\emph{Man kann die Person nicht als instrumentellen Wert auf dem Weg zu irgendeiner positiven zukünftigen Konsequenz tot sehen wollen, man kann sie nicht töten, wenn man glaubt, dass es ein notwendiges Übel ist, man muss sie tatsächlich um des Totseins willen tot sehen wollen, als Endwert in seiner Nutzenfunktion.}
„Eine magisch verkörperte Vorliebe für den Tod gegenüber dem Leben, die in der Ebene der reinen Lebenskraft zuschlägt…das klingt nach einem schwer zu blockierenden Zauber.“

% “Not difficult,” Moody snapped. “\emph{Impossible}.”
„Nicht schwierig“, schnauzte Moody. „Unmöglich.“

% Harry nodded gravely. “But David Monroe—or whoever—used the Killing Curse against a couple of Death Eaters even \emph{before} they wiped out his family. Does that mean he already had to hate them? Like, the martial arts story was probably true?”
Harry nickte ernsthaft.
„Aber David Monroe—oder wer auch immer—hat den Tötungsfluch gegen ein paar Todesser eingesetzt, noch bevor sie seine Familie auslöschten. Bedeutet das, dass er sie bereits hassen musste? So wie die Geschichte mit den Kampfsportarten wahrscheinlich wahr war?“

% Moody shook his head slightly. “One of the dark truths of the Killing Curse, son, is that once you’ve cast it the first time, it doesn’t take much hate to do it again.”
Moody schüttelte leicht den Kopf.
„Eine der dunklen Wahrheiten des Tötungsfluchs, mein Sohn, ist, dass man, wenn man ihn einmal ausgesprochen hat, nicht viel Hass braucht, um ihn wieder auszusprechen.“

% “It damages the mind?”
„Er schädigt den Geist?“

% Again Moody shook his head. “No. It’s the killing that does that. Murder tears the soul—but that’s just the same if it’s a Cutting Hex. The Killing Curse doesn’t crack your soul. It just takes a cracked soul to cast.” If there was a sad expression on the scarred face, it could not be read. “But that doesn’t tell us much about Monroe. The ones like Dumbledore who’ll never be able to cast the Curse all their lives, because they never crack no matter what—they’re the rare ones, very rare. It only takes a little cracking.”
Wieder schüttelte Moody den Kopf. „Nein. Es ist das Töten, das das tut. Mord zerreißt die Seele—aber das ist bei einem Schneidenden Fluch nicht anders. Der Tötungsfluch zerbricht nicht die Seele. Es braucht nur eine zerbrochene Seele, um ihn zu wirken.“
Wenn es einen traurigen Ausdruck auf dem vernarbten Gesicht gab, konnte man ihn nicht lesen.
„Aber das sagt uns nicht viel über Monroe. Diejenigen wie Dumbledore, die ihr ganzes Leben lang nicht in der Lage sind, den Fluch zu wirken, weil sie niemals brechen, egal was passiert—das sind die Seltenen, sehr selten. Es braucht nur einen kleinen Riss.“

% There was a strange heavy feeling in Harry’s chest. He’d wondered what exactly it had meant, that Lily Potter had tried to cast the Killing Curse at Lord Voldemort with her last breath. But surely it was forgiveable, it was \emph{right} and \emph{proper} for a mother to hate the Dark Wizard who was coming to kill her baby, mocking her for how she couldn’t stop him. There was something wrong with you as a parent if you \emph{couldn’t} cast Avada Kedavra, in that situation. And no other spell could’ve gone past the Dark Lord’s shields; you’d have to at least \emph{try} to hate the Dark Lord enough to want him dead for the sake of dead, if that was the only way to save your baby.
Da war ein seltsames, schweres Gefühl in Harrys Brust. Er hatte sich gefragt, was genau es bedeutet hatte, dass Lily Potter mit ihrem letzten Atemzug versucht hatte, den Tötungsfluch auf Lord Voldemort zu wirken. Aber sicher war es verzeihlich, es war recht und billig für eine Mutter, den dunklen Zauberer zu hassen, der im Begriff war, ihr Baby zu töten, und sie dafür zu verhöhnen, dass sie ihn nicht aufhalten konnte. Es stimmte etwas nicht mit einem als Elternteil, wenn man in dieser Situation kein Avada Kedavra sprechen konnte. Und kein anderer Zauber hätte die Schilde des Dunklen Lords durchdringen können; man musste zumindest versuchen, den Dunklen Lord so sehr zu hassen, dass man ihn um des Tötens willen tot sehen wollte, wenn das der einzige Weg war, sein Baby zu retten.

% \emph{It only takes a little cracking…}
\emph{Es braucht nur einen kleinen Riss…}

% “Enough,” said Professor McGonagall. “What would you have us do?”
„Genug“, sagte Professor McGonagall. „Was sollen wir deiner Meinung nach tun?“

% Moody’s smile twisted. “Get rid of the Defence Professor and see if all your troubles mysteriously clear up. Bet you a Galleon they do.”
Moodys Lächeln verzog sich. „Werdet den Verteidigungsprofessor los und schaut mal, ob sich all eure Probleme auf mysteriöse Weise auflösen. Ich wette eine Galleone, dass sie das tun.“

% Professor McGonagall looked like she was in pain. “Alastor—but—will \emph{you} teach the classes, if—”
Professor McGonagall sah aus, als würde sie Schmerzen haben.
„Alastor—aber—wirst du die Klassen unterrichten, wenn—“

% “Ha!” said Moody. “If I ever say yes to that question, check me for Polyjuice, because it’s not me.”
„Ha!“, sagte Moody. „Wenn ich diese Frage jemals mit Ja beantworten sollte, überprüft mich auf Vielsaft, denn ich bin es nicht.“

% “I’ll test it experimentally,” Harry said. And then, as everyone looked at him, “I’ll ask Professor Quirrell a question that the real David Monroe would know—like who else was in the Slytherin class of 1945, or something like that—hopefully without making it obvious. It won’t be definitive proof, he could’ve studied the role, but it would be evidence. Still, Mr~Moody, even if Professor Quirrell isn’t the original Monroe, I’m not sure that getting rid of him is a free action. He saved my life twice—”
„Ich werde es experimentell testen“, sagte Harry. Und dann, als alle ihn ansahen, „Ich werde Professor Quirrell eine Frage stellen, die der echte David Monroe wissen würde—zum Beispiel, wer noch in der Slytherin-Klasse von 1945 war, oder so etwas in der Art—hoffentlich ohne es offensichtlich zu machen. Es wird kein definitiver Beweis sein, er könnte die Rolle studiert haben, aber es wäre ein Hinweis. Dennoch, Mr~Moody, selbst wenn Professor Quirrell nicht der ursprüngliche Monroe ist, bin ich mir nicht sicher, ob es eine freie Aktion ist, ihn loszuwerden. Er hat mir zweimal das Leben gerettet—“

% “\emph{What?}” demanded Moody. “When? How?”
„Was?“, verlangte Moody. „Wann? Wie?“

% “Once when he knocked down a bunch of witches who were summoning me toward the ground, once when he figured out that the Dementor was draining me through my wand. And if Professor Quirrell \emph{wasn’t} the one who set up Draco Malfoy in the first place, then he saved Draco Malfoy’s life, and things would be a lot worse if he hadn’t. If the Defence Professor \emph{isn’t} behind it all—he’s not someone we can afford to just get rid of.”
„Einmal, als er einen Haufen Hexen niederschlug, die mich zu Boden zogen, einmal, als er herausfand, dass der Dementor mich durch meinen Zauberstab aussaugte. Und wenn Professor Quirrell nicht derjenige war, der Draco Malfoy in die Falle gelockt hat, dann hat er Draco Malfoy das Leben gerettet, und es wäre viel schlimmer, wenn er es nicht getan hätte. Wenn der Verteidigungsprofessor nicht hinter all dem steckt—er ist niemand, den wir uns leisten können, einfach loszuwerden.“

% Professor McGonagall nodded firmly.
Professor McGonagall nickte fest.

% \latersection{Hypothesis: Severus Snape\\
% (April 8th, 1992, 9:03\pm)}
\latersection{Hypothese: Severus Snape\\
(8. April 1992, 21:03~Uhr)}

% Harry and Professor McGonagall now stood on the slowly turning stairs, turning without descending; or at least \emph{one} Harry stood upon those stairs—his other three selves had been left behind in the Headmaster’s office.
Harry und Professor McGonagall standen nun auf der sich langsam drehenden Treppe, ohne abzusteigen; oder zumindest stand ein Harry auf dieser Treppe—seine anderen drei Ichs waren im Büro des Schulleiters zurückgeblieben.

% “Can I ask you a private question?” Harry said, when he thought they were far enough away not to be heard. “And in particular, private from the Headmaster.”
„Darf ich Ihnen eine private Frage stellen?“ sagte Harry, als er dachte, dass sie weit genug weg waren, um nicht gehört zu werden. „Und zwar etwas Privates vom Schulleiter.“

% “Yes,” Professor McGonagall said, not quite sighing. “Though I hope you realize that I cannot \emph{do} anything which conflicts with my duties to—”
„Ja“, sagte Professor McGonagall, nicht ganz seufzend. „Obwohl ich hoffe, Ihnen ist klar, dass ich nichts tun kann, was mit meinen Pflichten gegenüber—“

% “Yes,” Harry said, “that’s exactly what I need to ask you about. In front of the Wizengamot, when Lucius Malfoy was saying that Hermione was no part of House Potter and that he wouldn’t take the money, you told Hermione how to swear that oath. I want to know, if something like that comes up again, if your first duty is to the Hogwarts student Hermione Granger, or to the head of the Order of the Phœnix, Albus Dumbledore.”
„Ja“, sagte Harry, „genau das ist es, was ich Sie fragen muss. Als Lucius Malfoy vor dem Zaubergamot sagte, dass Hermine nicht zum Haus Potter gehöre und dass er das Geld nicht annehmen würde, haben Sie Hermine gesagt, wie sie den Eid schwören soll. Ich möchte wissen, wenn so etwas noch einmal vorkommt, ob Ihre erste Pflicht der Hogwarts-Schülerin Hermine Granger gilt oder dem Oberhaupt des Ordens des Phönix, Albus Dumbledore.“

% Professor McGonagall looked like someone had hit her in the face with a cast-iron frying-pan, a few minutes earlier, and now she’d been told that somebody was about to do it again, and not to flinch.
Professor McGonagall sah aus, als hätte ihr jemand vor ein paar Minuten mit einer gusseisernen Bratpfanne ins Gesicht geschlagen, und jetzt hatte man ihr gesagt, dass es gleich wieder jemand tun würde, und sie solle nicht zusammenzucken.

% Harry flinched a little himself. Somewhere along the line he needed to pick up the knack of \emph{not} phrasing things to hit as hard as he possibly could.
Harry zuckte selbst ein wenig zusammen. Irgendwann musste er lernen, die Dinge nicht so zu formulieren, dass sie Leute nicht so hart wie möglich treffen.

% The walls rotated around them, behind them, and somehow, they descended.
Die Wände drehten sich um sie herum, hinter ihnen, und irgendwie kamen sie herunter.

% “Oh, Mr~Potter,” Professor McGonagall said with a low exhalation. “I…\emph{wish} you wouldn’t ask me such questions…oh, Harry, I wasn’t thinking then, not at all. I only saw a chance to help Miss~Granger and…I \emph{was} Sorted into Gryffindor, after all.”
„Oh, Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall mit einem tiefen Ausatmen. „Ich…wünschte, Sie würden mir nicht solche Fragen stellen…oh, Harry, da habe ich nicht nachgedacht, ganz und gar nicht. Ich habe nur eine Chance gesehen, Miss~Granger zu helfen und…ich wurde ja schließlich nach Gryffindor sortiert.“

% “You’ve got a chance to think now,” Harry said. It was all coming out wrong, but he had to say it \emph{anyway}, because—“I’m not asking you to be loyal to \emph{me}. But if you do know—if you \emph{are} sure—what you’ll do if it comes down to an innocent Hogwarts student versus the Order of the Phœnix a second time…”
„Jetzt haben Sie die Chance zu denken“, sagte Harry. \emph{Es kam alles falsch rüber, aber er musste es trotzdem sagen, denn—} „Ich verlange ja nicht, dass Sie mir gegenüber loyal sind. Aber wenn Sie wissen—wenn Sie sich sicher sind—was Sie tun werden, wenn es ein zweites Mal auf einen unschuldigen Hogwarts-Schüler gegen den Orden des Phönix hinausläuft…“

% But Professor McGonagall shook her head. “I’m \emph{not} sure,” the Transfiguration Professor whispered. “I don’t know if it was the right choice even then. I’m sorry. I can’t decide such awful things!”
Doch Professor McGonagall schüttelte den Kopf. „Ich bin mir nicht sicher“, flüsterte die Professorin für Verwandlung. „Ich weiß nicht, ob es damals die richtige Entscheidung war. Es tut mir leid. Ich kann solche schrecklichen Dinge nicht entscheiden!“

% “But you’ll do \emph{something} if it happens again,” Harry said. “Indecision is also a choice. You can’t just \emph{imagine} having to make an immediate decision?”
„Aber Sie werden etwas tun, wenn es wieder passiert“, sagte Harry. „Unentschlossenheit ist auch eine Entscheidung. Sie können sich nicht vorstellen, eine sofortige Entscheidung treffen zu müssen?“

% “No,” Professor McGonagall said, sounding a little stronger; and Harry realized that he’d accidentally offered a way out. The Professor’s next words confirmed Harry’s fears. “Such a dreadful choice as that, Mr~Potter—I think I should not make it until I must.”
„Nein“, sagte Professor McGonagall und klang ein wenig fester; und Harry wurde klar, dass er versehentlich einen Ausweg angeboten hatte. Die nächsten Worte des Professors bestätigten Harrys Befürchtungen. „Eine so furchtbare Entscheidung wie diese, Mr~Potter—ich denke, ich sollte sie erst treffen, wenn ich es muss.“

% Harry gave an internal sigh. He supposed he had no right to expect Professor McGonagall to say anything else. In a moral dilemma where you lost something either way, making the choice would \emph{feel} bad either way, so you could temporarily save yourself a little mental pain by refusing to decide. At the cost of not being able to plan anything in advance, and at the cost of incurring a huge bias toward inaction or waiting until too late…but you couldn’t expect a witch to know all that. “All right,” Harry said.
Harry stieß einen inneren Seufzer aus. Er nahm an, dass er kein Recht hatte, zu erwarten, dass Professor McGonagall etwas anderes sagen würde. In einem moralischen Dilemma, in dem man so oder so etwas verlor, würde sich die Entscheidung so oder so schlecht anfühlen, also konnte man sich vorübergehend ein wenig seelischen Schmerz ersparen, indem man sich weigerte, sich zu entscheiden. Um den Preis, dass man nichts im Voraus planen konnte, und um den Preis, dass man einen großen Hang zur Untätigkeit oder zum Abwarten hatte, bis es zu spät war…aber man konnte nicht erwarten, dass eine Hexe das alles wusste.
„In Ordnung“, sagte Harry.

% Though it wasn’t right at all, not really. Dumbledore might want that debt removed, Professor Quirrell would also want Harry out of that debt. And if the Defence Professor \emph{was} David Monroe, or could convincingly \emph{appear} to be David Monroe, then Lord Voldemort technically hadn’t \emph{exterminated} the House of Monroe. In which case somebody might be able to pass a Wizengamot resolution revoking the Noble status of House Potter, which had been granted for avenging the Most Ancient House of Monroe.
Obwohl es gar nicht richtig war, nicht wirklich. Dumbledore würde vielleicht wollen, dass die Schulden erlassen werden, Professor Quirrell würde auch wollen, dass Harry aus den Schulden herauskommt. Und wenn der Verteidigungsprofessor David Monroe war oder überzeugend den Anschein erwecken konnte, David Monroe zu sein, dann hatte Lord Voldemort das Haus Monroe technisch gesehen nicht ausgelöscht. In diesem Fall könnte jemand eine Zaubergamot-Resolution verabschieden, die den Adelsstatus des Uralten Geschlechts Potter aufhebt, der für die Rache am Uralten Geschlecht der Monroes verliehen wurde.

% In which case Hermione’s vow of service to a Noble House might be null and void.
In diesem Fall könnte Hermines Gelübde, einem Adelshaus zu dienen, null und nichtig sein.

% Or maybe not. Harry didn’t know anything about the legalities, especially not whether House Potter got the money \emph{back} if someone managed to send Hermione to Azkaban. Just because you lost something might not mean the payment was returned, legally speaking. Harry wasn’t sure and he didn’t dare ask a magical solicitor…
Oder vielleicht auch nicht. Harry wusste nichts über die Gesetzmäßigkeiten, vor allem nicht, ob Haus Potter das Geld zurückbekam, wenn es jemand schaffte, Hermine nach Askaban zu schicken. Nur weil man etwas verloren hatte, hieß das nicht unbedingt, dass man das Geld zurückbekam, rechtlich gesehen. Harry war sich nicht sicher und traute sich nicht, einen magischen Anwalt zu fragen…

% …it would have been nice to be able to trust at least one adult to take Hermione’s side instead of Dumbledore’s, if an issue like that threatened to come up.
…es wäre schön gewesen, wenigstens einem Erwachsenen vertrauen zu können, der sich auf Hermines Seite stellte und nicht auf die von Dumbledore, wenn so ein Problem aufzutauchen drohte.

% The stairs they were upon ceased rotating, and they were before the backs of the great stone gargoyles, which rumbled aside, revealing the hallway.

% Harry stepped out—
Die Treppe, auf der sie sich befanden, hörte auf, sich zu drehen, und sie standen vor den Rücken der großen steinernen Wasserspeier, die zur Seite polterten und den Gang freigaben. Harry trat hinaus.

% A hand caught at Harry’s shoulder.
Eine Hand griff nach Harrys Schulter.

% “Mr~Potter,” Professor McGonagall said in a low voice, “why did you to tell me to keep watch over Professor Snape?”
„Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall mit leiser Stimme, „warum haben Sie mir gesagt, ich solle auf Professor Snape aufpassen?“

% Harry turned around again.
Harry drehte sich wieder um.

% “You told me to keep watch, and see if he’d changed,” Professor McGonagall went on, her tone urgent. “\emph{Why} did you say that, Mr~Potter?”
„Sie haben mir gesagt, ich solle Wache halten und nachsehen, ob er sich verändert hat“, fuhr Professor McGonagall fort, ihr Tonfall war eindringlich. „Warum haben Sie das gesagt, Mr~Potter?“

% It took a moment, at this point, for Harry to think back and remember why he \emph{had} said that. Harry and Neville had rescued Lesath Lestrange from bullies, and then Harry had confronted Severus in the hallway and, at least according to the Potions Master’s own words, ‘almost died’—
Es dauerte an dieser Stelle einen Moment, bis Harry sich daran erinnerte, warum er das gesagt hatte. \emph{Harry und Neville hatten Lesath Lestrange vor Schlägern gerettet, und dann hatte Harry Severus im Flur konfrontiert und war, zumindest nach den eigenen Worten des Meisters der Zaubertränke, „fast gestorben“}—

% “I learned something that made me worry,” Harry said after a moment. “From someone who made me promise not to tell anyone else.” Severus had made Harry swear that their conversations wouldn’t be shared with anyone, and Harry was still bound by it.
„Ich habe etwas gelernt, das mich beunruhigt hat“, sagte Harry nach einem Moment. „Von jemandem, der mir das Versprechen abverlangte, es niemandem sonst zu erzählen.“
Severus hatte Harry schwören lassen, dass ihre Gespräche mit niemandem geteilt werden würden, und Harry war immer noch daran gebunden.

% “\emph{Mr} Potter—” began Professor McGonagall, and then exhaled, the flash of sharpness disappearing as quickly as it had come. “Never mind. If you cannot say, you cannot say.”
„Mr~Potter—“, begann Professor McGonagall, und atmete dann aus, wobei der Anflug von Schärfe so schnell verschwand, wie er gekommen war. „Schon gut. Wenn Sie es nicht sagen können, können Sie es nicht sagen.“

% “Why do \emph{you} ask?” Harry said.
„Warum fragen \emph{Sie}?“ fragte Harry.

% Professor McGonagall seemed to hesitate—
Professor McGonagall schien zu zögern—

% “All right, let me be more specific,” Harry said. After Professor Quirrell had done it to \emph{him} several times, Harry was starting to get the hang of it. “What change have you \emph{already} observed in Professor Snape that you’re trying to decide whether to tell me about?”
„Na gut, lassen Sie mich genauer sein“, sagte Harry. Nachdem Professor Quirrell es ihm einige Male vorgemacht hatte, hatte Harry langsam den Dreh raus.
„Welche Veränderung haben Sie bereits bei Professor Snape beobachtet, von der Sie mir erzählen wollen?“

% “Harry—” the Transfiguration Professor said, and then closed her mouth.
„Harry—“, sagte die Professorin für Verwandlung und schloss dann den Mund.

% “I obviously know \emph{something} you don’t,” Harry said helpfully. “See, this is why we can’t always put off trying to decide our awful moral dilemmas.”
„Offensichtlich weiß ich etwas, was Sie nicht wissen“, sagte Harry hilfsbereit. „Sehen Sie, das ist der Grund, warum wir die Entscheidung über unsere schrecklichen moralischen Dilemmas nicht immer aufschieben können.“

% Professor McGonagall closed her eyes, drew in a deep breath, pinched the bridge of her nose and squeezed it several times. “All right,” she said. “It’s a subtle thing…but worrying. How can I put this…Mr~Potter, have you read many books that young children are not meant to read?”
Professor McGonagall schloss die Augen, holte tief Luft, kniff sich in den Nasenrücken und drückte ihn mehrmals zusammen.
„Also gut“, sagte sie. „Es ist eine subtile Sache…aber beunruhigend. Wie soll ich das ausdrücken…Mr~Potter, haben Sie viele Bücher gelesen, die für kleine Kinder nicht geeignet sind?“

% “I’ve read \emph{all} of them.”
„Ich habe \emph{alle} gelesen.“

% “Of course you have. Well…I don’t quite understand it myself, but for so long as Severus has been employed in this school, stalking about in that awful stained cloak, there has been a \emph{certain sort of girl} that stares at him with longing eyes—”
„Natürlich haben Sie das. Na ja…Ich verstehe es selbst nicht ganz, aber so lange Severus in dieser Schule beschäftigt ist und in diesem schrecklichen fleckigen Umhang herumstolziert, gibt es eine bestimmte Sorte Mädchen, die ihn mit sehnsüchtigen Augen anstarrt—“

% “You say that like it’s a bad thing?” Harry said. “I mean, if there’s one thing I \emph{did} understand from those books, it’s that you’re not supposed to question people’s preferences.”
„Sie sagen das, als wäre es etwas Schlechtes.“ sagte Harry. „Ich meine, wenn ich eines aus diesen Büchern verstanden habe, dann, dass man die Vorlieben anderer nicht in Frage stellen soll.“

% Professor McGonagall gave Harry a \emph{very} strange look.
Professor McGonagall warf Harry einen sehr seltsamen Blick zu.

% “I mean,” Harry said again, “from what I’ve read, when I’m a bit older there’s something like a 10\% chance that \emph{I’ll} find Professor Snape attractive, and the important thing is for me to just accept whatever I—”
„Ich meine“, sagte Harry wieder, „nach dem, was ich gelesen habe, besteht eine etwa zehnprozentige Chance, dass ich Professor Snape attraktiv finde, wenn ich etwas älter bin, und das Wichtigste ist, dass ich einfach akzeptiere, was immer ich—“

% “\emph{In any case, Mr~Potter,} Severus has always been entirely indifferent to the stares of those young girls. But now—” Professor McGonagall seemed to realize something, and hastily said, her hands rising in warding, “Please don’t mistake me, Professor Snape \emph{certainly} has not taken advantage of any young witches! Absolutely not! He has never even so much as smiled at one, not that I ever heard. He has told the young girls to stop gaping at him. And if they stare at him regardless, he looks away. That I have seen with my own eyes.”
„\emph{Auf jeden Fall, Mr~Potter}, war Severus die Blicke der jungen Mädchen immer völlig gleichgültig. Aber jetzt—“ Professor McGonagall schien etwas zu bemerken und sagte hastig, die Hände abwehrend erhoben: „Verstehen Sie mich bitte nicht falsch, Professor Snape hat ganz sicher keine jungen Hexen ausgenutzt! Ganz und gar nicht! Er hat nie auch nur eine angelächelt, nicht, dass ich es je gehört hätte. Er hat den jungen Mädchen gesagt, sie sollen aufhören, ihn anzustarren. Und wenn sie ihn trotzdem anstarren, schaut er weg. Das habe ich mit meinen eigenen Augen gesehen.“

% “Er…” Harry said. “Sorry, but just because I’ve \emph{read} those books doesn’t mean I understood them. What does all that \emph{mean?}”
„Äh…“ sagte Harry. „Tut mir leid, aber nur weil ich diese Bücher gelesen habe, heißt das nicht, dass ich sie verstanden habe. Was soll das alles bedeuten?“

% “That he is \emph{noticing},” Professor McGonagall said in a low voice. “It is a subtle thing, but now that I have seen it, I am certain. And \emph{that} means…I am very much afraid…that the bond which held Severus to Albus’s cause…may have weakened, or even broken.”
„Dass er es bemerkt“, sagte Professor McGonagall mit leiser Stimme. „Es ist eine subtile Sache, aber jetzt, wo ich es gesehen habe, bin ich mir sicher. Und das bedeutet…Ich habe große Angst…dass das Band, das Severus an Albus‘ Sache gebunden hat…schwächer geworden oder sogar gebrochen sein könnte.“

$2 + 2 = $…

% “\emph{Snape and Dumbledore?}” Then Harry heard the words that had just come out of his mouth, and hastily added, “Not that there’s anything wrong with that—”
„Snape und Dumbledore?!“
Dann hörte Harry die Worte, die gerade aus seinem Mund gekommen waren, und fügte hastig hinzu: „Nicht, dass daran etwas falsch wäre—“

% “\emph{No!}” said Professor McGonagall. “Oh, for pity’s sake—I can’t explain it to you, Mr~Potter!”
„Nein!“, sagte Professor McGonagall. „Oh, um Himmels willen—ich kann es Ihnen nicht erklären, Mr~Potter!“

% The other shoe finally dropped.
Der andere Schuh war endlich gefallen.

% \emph{He was} still \emph{in love with my mother?}
\emph{Er war immer noch in meine Mutter verliebt?}

% This seemed somewhere between beautifully sad, and pathetic, for around five seconds before the \emph{third} shoe dropped.
Das schien irgendwo zwischen schön traurig und erbärmlich zu sein, für ungefähr fünf Sekunden, bevor der \emph{dritte} Schuh fiel.

% \emph{Of course, that was before I gave him my helpful relationship advice.}
\emph{Das war natürlich, bevor ich ihm meinen hilfreichen Beziehungsratschläge gab.}

% “I see,” Harry said carefully after a few moments. There were times when saying ‘Oops’ didn’t fully cover it. “You’re right, that’s not a good sign.”
„Ich verstehe“, sagte Harry nach ein paar Augenblicken vorsichtig. Es gab Zeiten, in denen ein „\emph{Ups}“ nicht ganz ausreichte, um es zu sagen.

% Professor McGonagall put both hands over her face. “Whatever you’re thinking right now,” she said in a slightly muffled voice, “which I assure you is \emph{also} wrong, I don’t want to hear about it, ever.”
„Sie haben recht, das ist kein gutes Zeichen.“ Professor McGonagall legte beide Hände über ihr Gesicht. „Was auch immer Sie gerade denken“, sagte sie mit leicht gedämpfter Stimme, „was, das versichere ich Ihnen, auch falsch ist, ich will nichts davon hören, niemals.“

% “So…” Harry said. “If, like you said, the bond that held Professor Snape to the Headmaster \emph{has} broken…what would he do then?”
„Also…“ sagte Harry. „Wenn, wie Sie sagten, das Band, das Professor Snape mit dem Schulleiter verband, gebrochen ist…was würde er dann tun?“

% There was a long silence.
Es herrschte eine lange Stille.

\later

% \emph{What would he do then?}
\emph{Was würde er dann tun?}

% Minerva lowered her hands, gazing down at the upturned face of the Boy-Who-Lived. One simple question shouldn’t have caused her so much dismay. She’d known Severus for years; the two of them bound, in some strange way, by the prophecy they’d both heard. Though Minerva suspected, from what she knew of the rules of prophecy, that she had only \emph{overheard} it herself. It had been Severus’s acts which had brought about the prophecy’s fulfilment. And the guilt, the heartbreak which had come of that choice, had been tormenting the Potions Master for years. She couldn’t imagine who Severus would be without it. Her mind went blank, trying to imagine; her thoughts an empty parchment.
Minerva ließ ihre Hände sinken und blickte auf das aufgewühlte Gesicht des Jungen-der-überlebte hinunter. Eine einfache Frage hätte sie nicht so sehr bestürzen dürfen. Sie kannte Severus seit Jahren; die beiden waren auf eine seltsame Weise durch die Prophezeiung verbunden, die sie beide gehört hatten. Obwohl Minerva nach dem, was sie über die Regeln der Prophezeiung wusste, vermutete, dass sie sie selbst nur mitgehört hatte. Es waren Severus‘ Taten, die die Erfüllung der Prophezeiung herbeigeführt hatten. Und die Schuldgefühle, der Herzschmerz, die aus dieser Entscheidung entstanden waren, hatten den Meister der Zaubertränke jahrelang gequält. Sie konnte sich nicht vorstellen, wer Severus ohne sie sein würde. Ihr Verstand wurde leer bei dem Versuch, sich vorzustellen; ihre Gedanken ein leeres Pergament.

% \emph{Surely} Severus was no longer the man he’d once been, that angry and terribly foolish young man who’d brought the prophecy before Voldemort in exchange for being admitted into the Death Eaters. She’d known him for years, and surely Severus was no longer that man…
\emph{Sicherlich} war Severus nicht mehr der Mann, der er einmal gewesen war, dieser wütende und schrecklich törichte junge Mann, der die Prophezeiung vor Voldemort gebracht hatte, im Austausch dafür, dass er bei den Todessern aufgenommen wurde.
Sie kannte ihn seit Jahren, und sicherlich war Severus nicht mehr dieser Mann…

% Did she really know him at all?

% Had \emph{anyone} ever seen the real Severus Snape?
Kannte sie ihn überhaupt wirklich? Hatte \emph{irgendjemand} jemals den echten Severus Snape gesehen?

\later

% “I don’t know,” Professor McGonagall finally said. “I truly don’t know at all. I can’t even imagine. Do \emph{you} know anything of this, Mr~Potter?”
„Ich weiß es nicht“, sagte Professor McGonagall schließlich. „Ich weiß es wirklich überhaupt nicht. Ich kann es mir nicht einmal vorstellen. Wissen Sie etwas darüber, Mr~Potter?“

% “Er…” Harry said. “I think I can say that my own evidence points in the same direction as yours. I mean, it increases the probability that Professor Snape isn’t in love with my mother any more.”
„Äh…“ sagte Harry. „Ich denke, ich kann sagen, dass meine eigenen Beweise in dieselbe Richtung weisen wie Ihre. Ich meine, es erhöht die Wahrscheinlichkeit, dass Professor Snape nicht mehr in meine Mutter verliebt ist.“

% Professor McGonagall closed her eyes. “I give up.”
Professor McGonagall schloss die Augen. „Ich gebe auf.“

% “I don’t know of anything wrong he’s done apart from that, though,” Harry added. “I assume the Headmaster cleared you to ask me about this?”
„Ich wüsste allerdings nicht, was er sonst noch verbrochen haben sollte“, fügte Harry hinzu. „Ich nehme an, der Schulleiter hat Ihnen die Erlaubnis erteilt, mich danach zu fragen?“

% Professor McGonagall looked away from him, staring at the wall. “Please don’t, Harry.”
Professor McGonagall wandte den Blick von ihm ab und starrte an die Wand. „Bitte nicht, Harry.“

% “All right,” Harry said, and turned and hurried out into the hallways, hearing Professor McGonagall more slowly walking after, and the rumbling sound of the gargoyles moving into place.
„In Ordnung“, sagte Harry und drehte sich um und eilte hinaus in die Gänge, wobei er hörte, wie Professor McGonagall langsamer hinterherging, und das polternde Geräusch der Wasserspeier, die sich an ihren Platz bewegten.

\later

% It was the morning after next, during Potions class, that Harry’s \emph{potion of cold resistance} boiled over his cauldron with a green froth and mildly nauseating smell, and Professor Snape, looking more resigned than disgusted, told Harry to stay after class. Harry had his own suspicions about this affair, and as soon as class let out—Hermione, as usual for the last few days, being the first to flee out the door—the door swung shut and locked behind the departing students.
Es war am übernächsten Morgen, während des Unterrichts in Zaubertränke, als Harrys Zaubertrank der Kälteresistenz mit grünem Schaum und leicht ekelerregendem Geruch überkochte und Professor Snape, der mehr resigniert als angewidert aussah, Harry aufforderte, nach dem Unterricht zu bleiben. Harry hatte seinen eigenen Verdacht, was diese Angelegenheit betraf, und sobald der Unterricht zu Ende war—Hermine war, wie immer in den letzten Tagen, die erste, die aus der Tür flüchtete—schwang die Tür zu und schloss sich hinter den abreisenden Schülern.

% “I apologize for ruining your potion, Mr~Potter,” Severus Snape said quietly. There was upon his face the strange sad look that Harry had seen only once before, in a hallway some time ago. “It will not be reflected in your grades. Please, sit down.”
„Ich entschuldige mich, dass ich deinen Trank ruiniert habe, Mr~Potter“, sagte Severus Snape leise. Auf seinem Gesicht lag der seltsam traurige Ausdruck, den Harry nur einmal zuvor gesehen hatte, vor einiger Zeit auf einem Flur. „Es wird sich nicht in deinen Noten niederschlagen. Bitte, setz dich.“

% Harry sat back down at his desk, filling up the time by scrubbing a bit more at the green stain on the wooden surface, as the Potions Master incanted a few privacy spells.
Harry setzte sich wieder an seinen Schreibtisch und vertrieb sich die Zeit, indem er noch ein bisschen an dem grünen Fleck auf der Holzoberfläche schrubbte, während der Meister der Zaubertränke ein paar Geheimhaltungszauber beschwor.

% When the Potions Master was done, he spoke again. “I…do not know how to broach this topic, Mr~Potter, so I will simply say it…before the Dementor, you recovered your memory of the night your parents died?”
Als der Tränkemeister fertig war, sprach er wieder.
„Ich…weiß nicht, wie ich dieses Thema ansprechen soll, Mr~Potter, also werde ich es einfach sagen…vor dem Dementor haben Sie Ihre Erinnerung an die Nacht, in der Ihre Eltern starben, wiedergefunden?“

% Harry silently nodded.
Harry nickte stumm.

% “If…I know it must not be a pleasant memory, but…if you could tell me what happened…?”
„Wenn…ich weiß, es ist sicher keine angenehme Erinnerung, aber…wenn Sie mir sagen könnten, was passiert ist…?“

% “Why?” Harry said. His voice was solemn, definitely \emph{not mocking} the pleading look that Harry had never expected to see from that person. “I wouldn’t think that would be a pleasant thing for you to hear either, Professor—”
„Warum?“ sagte Harry.
Seine Stimme war feierlich, definitiv nicht mit dem flehenden Blick, den Harry nie von dieser Person erwartet hatte.
„Ich würde denken, dass es auch für Sie nicht angenehm wäre, das zu hören, Professor—“

% The Potions Master’s voice was almost a whisper. “I have imagined it every night these last ten years.”
Die Stimme des Meisters der Zaubertränke war fast ein Flüstern.
„Ich habe es mir in den letzten zehn Jahren jede Nacht vorgestellt.“

% \emph{You know,} said Harry’s Slytherin side, \emph{it might not be such a good idea to give him closure, if his guilt-based loyalties are already wavering—}
\emph{Weißt du,} sagte Harrys Slytherin-Seite, \emph{es ist vielleicht keine so gute Idee, ihm einen Schlussstrich ziehen zu lassen, wenn seine auf Schuldgefühlen beruhende Loyalität bereits ins Wanken gerät—}

% \emph{Shut up. Overruled.}
\emph{Klappe. Überstimmt.}

% It wasn’t something that Harry could \emph{actually} bring himself to deny. He took one suggestion from his Slytherin side, and that was it.
Es war nicht etwas, das Harry tatsächlich dazu bringen konnte, zu leugnen. Er nahm einen Vorschlag von seiner Slytherin-Seite an, und das war’s.

% “Will you tell me \emph{exactly} how you came to learn about the Prophecy?” Harry said. “I’m sorry to make this a trade, I \emph{will} tell you afterwards, only, it could be really important—”
„Wirst du mir genau erzählen, wie du von der Prophezeiung erfahren hast?“ sagte Harry. „Es tut mir leid, dass ich das zu einem Handel mache, ich werde es dir nachher erzählen, nur, es könnte wirklich wichtig sein—“

% “There is little to say. I had come to be interviewed by the Deputy Headmistress for the position of Potions Master, and so I was waiting outside the room of the Hog’s Head Inn when the applicant before me, Sybill Trelawney, came to seek the position of Professor of Divination. As soon as Trelawney finished speaking her words, I fled, forsaking my chance at Hogwarts’s Mastery, and went to the Dark Lord.” The Potions Master’s face was drawn and tight. “I did not even pause to consider why that riddle might have come to me, before I sold it to another.”
„Da gibt es wenig zu sagen. Ich war gekommen, um von der stellvertretenden Schulleiterin für die Stelle des Meisters der Zaubertränke interviewt zu werden, und so wartete ich vor dem Raum des Honigtopf, als die Bewerberin vor mir, Sybill Trelawney, kam, um sich um die Stelle des Professors für Wahrsagerei zu bewerben. Sobald Trelawney mit ihren Worten fertig war, floh ich und verließ meine Chance auf die Meisterschaft in Hogwarts und ging zum Dunklen Lord.“
Das Gesicht des Meisters der Zaubertränke war gezeichnet und angespannt.
„Ich habe nicht einmal innegehalten, um darüber nachzudenken, wie das Rätsel zu mir gekommen sein könnte, bevor ich es an einen anderen verkauft habe.“

% “A \emph{job interview?}” Harry said. “Where you and Professor Trelawney both happened to be applying, and Professor McGonagall was interviewing? That seems…like rather a large coincidence…”
„Ein Vorstellungsgespräch?“ sagte Harry. „Wo Sie und Professor Trelawney sich zufällig beide beworben haben und Professor McGonagall das Vorstellungsgespräch geführt hat? Das scheint…ein ziemlich großer Zufall zu sein…“

% “Seers are the pawns of time, Mr~Potter. Coincidence is beneath them, and they are above it. I was the one meant to hear that prophecy and become its fool. Minerva’s presence made no final difference to how it came about. There was no Memory Charm as you supposed, I do not know why you thought that, but there was no Memory Charm, there could have been no Memory Charm. The voice of a seer has a quality, an enigma which even Legilimency cannot share, how could that be imbued in a false memory? Do you think the Dark Lord would believe my mere words? The Dark Lord seized my mind and saw the mystification there, even if he could not seize the mystery, and so he knew the prophecy had been true. The Dark Lord could have killed me then, having taken what he wanted—I was a fool indeed to go to him—but he saw something in me I do not know, and took me into the Death Eaters, though on his terms rather than mine. That is how I brought it about, brought it all about, from beginning to end, always my own doing.” Severus’s voice had gone rather hoarse, and his face was filled with naked pain. “Now tell me, please, how did Lily die?”
„Seher sind die Spielfiguren der Zeit, Mr~Potter. Der Zufall ist unter ihnen, und sie stehen darüber. Ich war derjenige, der die Prophezeiung hören und ihr Narr werden sollte. Minervas Anwesenheit hat keinen endgültigen Unterschied gemacht, wie es dazu kam. Es gab keinen Erinnerungszauber, wie du vermutetest, ich weiß nicht, warum du das dachtest, aber es gab keinen Erinnerungszauber, es konnte keinen Erinnerungszauber geben. Die Stimme eines Sehers hat eine Qualität, ein Rätsel, das selbst die Legilimentik nicht teilen kann, wie könnte das in eine falsche Erinnerung eingepflanzt werden? Glaubst du, der Dunkle Lord würde meinen bloßen Worten Glauben schenken? Der Dunkle Lord ergriff meinen Geist und sah die Mystifikation darin, auch wenn er das Geheimnis nicht erfassen konnte, und so wusste er, dass die Prophezeiung wahr war. Der Dunkle Lord hätte mich damals töten können, nachdem er sich genommen hatte, was er wollte—ich war in der Tat ein Narr, zu ihm zu gehen—aber er sah etwas in mir, das ich nicht kenne, und nahm mich zu den Todessern, wenn auch eher zu seinen Bedingungen als zu meinen. So habe ich es herbeigeführt, habe alles herbeigeführt, von Anfang bis Ende, immer mein eigenes Tun.“
Severus‘ Stimme war ziemlich heiser geworden, und sein Gesicht war von nacktem Schmerz erfüllt.
„Jetzt sag mir bitte, wie ist Lily gestorben?“

% Harry swallowed twice, and began his recounting.
Harry schluckte zweimal und begann mit seiner Erzählung.

% “James Potter shouted for Lily to run away with me, that he would hold off You-Know-Who.”
„James Potter rief Lily zu, sie solle mit mir weglaufen, er würde Du-Weißt-Schon-Wen aufhalten. Du-weißt-schon-wer sagte—“

% “You-Know-Who said—” Harry stopped, the chills going all over his own skin, his own muscles tightening as if in preparing for a seizure. The memory was returning strongly, now, accompanied by cold and darkness in association. “He used…the Killing Curse…and then he came upstairs somehow, I think he must have flown, I don’t remember any footsteps on stairs or anything like that…and then my mother said, ‘No, not Harry, please not Harry!’ or something like that. And the Dark Lord—his voice was so high, like water whistling out of a kettle only \emph{cold}—the Dark Lord said—”
Harry hielt inne, ein Schauer lief ihm über die Haut, seine Muskeln spannten sich an, als ob er sich auf einen Anfall vorbereiten wollte. Die Erinnerung kehrte stark zurück, jetzt, begleitet von Kälte und Dunkelheit in Verbindung.
„Er benutzte…den Tötungsfluch…und dann kam er irgendwie die Treppe hinauf, ich glaube, er muss geflogen sein, ich erinnere mich nicht an irgendwelche Schritte auf der Treppe oder so etwas…und dann sagte meine Mutter: ‚Nein, nicht Harry, bitte nicht Harry!‘ oder so etwas in der Art. Und der Dunkle Lord—seine Stimme war so hoch, wie Wasser, das aus einem Teekessel pfeift, nur kalt—der Dunkle Lord sagte“—

% \emph{Stand aside, woman! For you I am not come, only the boy.}
\emph{Geh zur Seite, Frau! Für dich bin ich nicht gekommen, nur für den Jungen.}

% The words were very clear in Harry’s memory.
Die Worte waren sehr deutlich in Harrys Erinnerung.

% “—he told my mother to get out of his way, that he was only there for \emph{me}, and my mother begged him to have mercy, and the Dark Lord said—”
„—sagte zu meiner Mutter, sie solle ihm aus dem Weg gehen, er sei nur wegen mir da, und meine Mutter flehte ihn an, Erbarmen zu haben, und der Dunkle Lord sagte—“

% \emph{I give you this rare chance to flee.}
\emph{Ich gebe dir diese seltene Chance zu fliehen.}

% “—that he was being generous and giving her a chance to run, but he wouldn’t bother fighting her, and even if she died, she couldn’t save me—” Harry’s voice was unsteady, “—and so she ought to get out of his way. And that was when my mother begged the Dark Lord to take her life instead of mine—and the Dark Lord—the Dark Lord said to her—and his voice was lower this time, like he was dropping a pose—”
„—dass er großzügig sei und ihr eine Chance gäbe, zu fliehen, aber er würde sich nicht die Mühe machen, sie zu bekämpfen, und selbst wenn sie sterben würde, könnte sie mich nicht retten—“ Harrys Stimme war unsicher, „—und deshalb sollte sie ihm aus dem Weg gehen. Und das war, als meine Mutter den Dunklen Lord anflehte, ihr Leben anstelle meines zu nehmen—und der Dunkle Lord—der Dunkle Lord sagte zu ihr—und seine Stimme war diesmal tiefer, als ob er eine Pose einnehmen würde—“

% \emph{Very well, I accept the bargain.}
\emph{Nun gut, ich akzeptiere den Handel.}

% “—he said that he accepted her offer, and that she should drop her wand so he could kill her. And then the Dark Lord waited, just waited. I, I don’t know what Lily Potter was thinking, it hadn’t even made sense in the first place, what she said, it wasn’t like the Dark Lord would kill her and then just \emph{leave}, when he’d come there for me. Lily Potter didn’t say anything, and then the Dark Lord started laughing at her and it was horrible and—and she finally tried the only thing left that wasn’t abandoning me or just giving up and dying. I don’t know if she even could’ve, if the spell would’ve worked for her, but when you think about, she had to try. The last thing my mother said was ‘Avada Ke-’ but the Dark Lord started his own curse as soon as she said ‘Av’ and he said it in less than half a second and there was a flash of green light and then—and then—\emph{and then}—”
„—sagte er, dass er ihr Angebot akzeptiere und dass sie ihren Zauberstab fallen lassen solle, damit er sie töten könne. Und dann hat der Dunkle Lord gewartet, einfach gewartet. Ich, ich weiß nicht, was Lily Potter sich dabei gedacht hat, es hatte überhaupt keinen Sinn gemacht, was sie sagte, es war ja nicht so, als würde der Dunkle Lord sie töten und dann einfach gehen, wenn er wegen mir da war. Lily Potter hat nichts gesagt, und dann hat der Dunkle Lord angefangen, sie auszulachen und es war schrecklich und—und sie hat schließlich das Einzige versucht, was übrigblieb, als mich aufzugeben oder einfach aufzugeben und zu sterben. Ich weiß nicht, ob sie es überhaupt gekonnt hätte, ob der Zauber bei ihr gewirkt hätte, aber wenn man darüber nachdenkt, musste sie es versuchen. Das Letzte, was meine Mutter sagte, war ‚Avada Ke-‘, aber der Dunkle Lord begann seinen eigenen Fluch, sobald sie ‚Av‘ sagte, und er sagte es in weniger als einer halben Sekunde und es gab einen Blitz aus grünem Licht und dann—und dann—und dann—“

% “That’s enough.”
„Das ist genug.“

% Slowly, like a body floating to the surface of water, Harry returned from wherever he’d been.
Langsam, wie ein Körper, der an die Wasseroberfläche schwimmt, kehrte Harry von dort zurück, wo er gewesen war.

% “That’s enough,” the Potions Master said hoarsely. “She died…Lily died without pain, then? The Dark Lord…did not do anything to her, before she died?”
„Das reicht“, sagte der Meister der Zaubertränke heiser. „Sie starb…Lily ist also ohne Schmerzen gestorben? Der Dunkle Lord…hat ihr nichts angetan, bevor sie starb?“

% \emph{She died thinking that she’d failed, and that the Dark Lord was going to kill her baby next. That’s pain.}
\emph{Sie starb mit dem Gedanken, dass sie versagt hatte und dass der Dunkle Lord als nächstes ihr Baby töten würde. Das ist Schmerz.}

% “He—the Dark Lord didn’t torture her—” Harry said. “If that’s what you’re asking.”
„Er—der Dunkle Lord hat sie nicht gefoltert—“ sagte Harry. „Wenn du das wissen willst.“

% Behind Harry, the door unlocked itself and swung open.
Hinter Harry entriegelte sich die Tür und schwang auf.

% Harry left.
Harry ging hinaus.

% It was Friday, April 10th, of 1992.
Es war Freitag, der 10. April des Jahres 1992.

%  LocalWords:  Shehla Borgin Burkes Karkaroff superpowered veldbeest Hua
%  LocalWords:  Varyabil Sherice Ngaserin Turnipseed Spooker Bandon Wagga
%  LocalWords:  righty Kettleburn Bathsheda vroop hah ing Pfah Ke
%  LocalWords:  Grice Kedav Rehfuss Capito Av
