% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/32/
% \chapter{Interlude: Personal Financial Management}
\chapter{Zwischenspiel: Persönliches Finanzmanagement}

% \lettrine[ante=“]{B}{ut} Headmaster,” Harry argued, some of his desperation leaking into his voice, “leaving all of my assets in one undiversified vault full of gold coins—it’s crazy, Headmaster! It’s like, I don’t know, doing Transfiguration experiments without consulting a recognized authority! You just don’t do that with money!”
\lettrine[ante=„]{A}{ber} Schulleiter,“ wandte Harry ein und etwas von seiner Verzweiflung schlich sich in seine Stimme, „meine gesamten Vermögenswerte in einem undiversifizierten Verlies voller Goldmünzen herumliegen zu lassen - das ist verrückt, Schulleiter! Es ist als ob, keine Ahnung, man mit Transfiguration experimentiert, ohne eine anerkannte Autoritätsperson zu konsultieren! So etwas macht man einfach nicht mit Geld!“

% From the lined face of the old wizard—underneath a festive holiday hat like a catastrophic crash between cars of green and red cloth—a grave, sad look peered out at Harry.
Aus dem runzligen Gesicht des alten Zauberers - unter einem festlichen Feiertagshut wie ein katastrophaler Auffahrunfall zwischen Wagen aus grünem und rotem Stoff - traf Harry ein ernster, trauriger Blick.

% “I’m sorry, Harry,” said Dumbledore, “and I do apologize, but allowing you control over your own finances would give you far too much independence of action.”
„Es tut mir leid, Harry,“ sagte Dumbledore, „und ich muss mich entschuldigen, doch dir die Kontrolle über deine eigenen Finanzen zu gestatten, würde dir erheblich zu viel unabhängigen Handlungsspielraum einräumen.“

% Harry’s mouth opened and no sound came out. He was, literally, speechless.
Harrys Mund öffnete sich, doch kein Ton drang heraus. Er war, buchstäblich, sprachlos.

% “I will permit you to withdraw five Galleons for Christmas presents,” said Dumbledore, “which is more than any boy your age should spend, but poses no threat, I think—”
„Ich werde dir erlauben, fünf Galleonen für Weihnachtsgeschenke abzuheben,“ sagte Dumbledore, „was mehr ist, als irgendein Junge deines Alters ausgeben sollte, doch wie ich glaube, keine Gefahr darstellt—“

% “\emph{I can’t believe you just said that!}” the words burst out of Harry’s mouth. “You \emph{admit} to being that manipulative?”
„\emph{Ich kann nicht glauben, dass Sie das gerade gesagt haben!}“ platzte es aus Harry heraus. „Sie \emph{geben zu,} derart manipulativ zu sein?“

% “Manipulative?” said the old wizard, smiling slightly. “No, manipulative would be if I did \emph{not} admit it, or if I had some deeper motive behind the obvious. This is quite straightforward, Harry. You are not yet ready to play the game, and it would be foolish to allow you thousands of Galleons with which to upset the game board.”
„Manipulativ?“ sagte der alte Zauberer und lächelte schwach. „Nein, manipulativ wäre es, würde ich es \emph{nicht} zugeben oder wenn ich tiefere Absichten abseits des Offensichtlichen hätte. Ich sage es ganz geradeheraus, Harry. Du bist noch nicht bereit, das Spiel zu spielen und es wäre töricht, dir tausende von Galleonen zu gewähren, mit denen du das Spielfeld durcheinander bringst.“

\later

% The bright hustle and bustle of Diagon Alley had increased by a hundredfold and redoubled as Christmas approached, with all the shops enshrouded in brilliant sorceries that flashed and sparkled as though the season’s spirit was about to blaze out of control and turn the whole area into a cheerful holiday crater. The streets were so crowded with witches and wizards in festive and \emph{loud} clothing that your eyes were assaulted almost as severely as your ears; and it was clear, from the bewildering variety of the shoppers, that Diagon Alley was considered an international attraction. There were witches wrapped in giant swathes of cloth like towelled mummies, and wizards in formal top hats and bath-robes, and young children barely past toddling age who were decorated with lights that blazed almost as bright as the shops themselves, as their parents took them hand in hand through that magic wonderland and let them shriek to their heart’s content. It was the season to be merry.
Das lebhafte Treiben in der Winkelgasse hatte sich mit dem Näherrücken von Weihnachten noch einmal verdoppelt und verhundertfacht und alle Läden und Geschäfte waren eingehüllt in leuchtende Zaubereien, die blitzten und funkelten als laufe die Stimmung Gefahr, außer Kontrolle zu geraten wie ein Flächenbrand und die gesamte Gegend in einen fröhlichen Festtagskrater zu verwandeln. Die Straßen waren mit Hexen und Zauberern in festlicher und \emph{lauter} Aufmachung so überfüllt, dass es fast ein ebensolcher Angriff auf die Augen wie auf die Ohren war und ob der verblüffenden Vielfalt der Einkäufer wurde klar, dass die Winkelgasse als internationale Attraktion galt. Man sah Hexen, gehüllt in gigantische Stoffschwaden, wie eingewickelte Mumien und Zauberer mit formellen Zylinderhüten in Morgenmänteln und junge Knirpse, kaum dem Kleinkindalter entwachsen, wurden von ihren Eltern an der Hand durch das magische Wunderland geführt und durften kreischen nach Herzenslust. Es war die Jahreszeit des Frohsinns.%
\translatorsnote{Diese Aufmachung ist offenbar eine Anspielung auf die Titelfigur der \emph{Chrestomanci}-Buchreihe von Diana Wynne Jones.}

% And in the midst of all that light and cheer, a note of blackest night; a cold, dark atmosphere that cleared a few precious paces of distance even in the midst of all that crush.
Und inmitten all der Lichter und der Freude, ein Flecken schwärzester Nacht; eine kalte, finstere Aura, die eine paar wenige, kostbare Schritte Platz selbst gegen all das Gedränge verteidigte.

% “No,” said Professor Quirrell, with a look of grim revulsion, like he’d just bitten into food that not only tasted horrible but was morally repugnant to boot. It was the sort of grim face an ordinary person might make after biting into a meat pie, and discovering that it was rotten and had been made from kittens.
„Nein,“ sagte Professor Quirrell mit einem Ausdruck grimmigen Abscheus auf dem Gesicht, als habe er gerade etwas gegessen, das nicht nur fürchterlich schmeckte, sondern obendrein auch noch moralisch anstößig war. Es war die Sorte grimmiger Miene, die ein normaler Mensch ziehen mochte, nachdem er in eine Fleischpastete gebissen und festgestellt hatte, dass sie verdorben und aus kleinen Kätzchen gemacht war.

% “Oh, come \emph{on},” Harry said. “You must have \emph{some} ideas.”
„Ach, \emph{kommen} Sie,“ sagte Harry. „Sie müssen doch \emph{ein paar} Ideen haben.“

% “Mr~Potter,” Professor Quirrell said, his lips set in a thin line, “I agreed to act as your adult guardian on this expedition. I did not agree to advise you on your choice of presents. I don’t do Christmas, Mr~Potter.”
„Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell, seine Lippen zu einem schmalen Strich verengt, „ich habe zugestimmt, auf diesem Ausflug Ihr erwachsener Begleiter zu sein. Ich habe mich nicht bereit erklärt, Sie bei der Auswahl Ihrer Weihnachtsgeschenke zu beraten. Ich beteilige mich nicht an Weihnachten, Mr~Potter.“

% “How about Newtonmas?” Harry said brightly. “Isaac Newton actually \emph{was} born on December 25th, unlike some other historical figures I could name.”
„Wie wär's mit Newtnachten?“ sagte Harry heiter. „Isaac Newton \emph{wurde} tatsächlich am 25. Dezember geboren, anders als manch andere historische Figuren, die ich nennen könnte.“

% This failed to impress Professor Quirrell.
Das vermochte Professor Quirrell nicht zu beeindrucken.

% “Look,” said Harry, “I’m sorry, but I’ve got to do \emph{something} special for Fred and George and I’ve got no idea of my options.”
„Schauen Sie,“ sagte Harry, „es tut mir ja leid, aber ich muss für Fred und George \emph{irgendwas} besonderes machen und ich habe keine Ahnung, was für Möglichkeiten ich habe.“

% Professor Quirrell made a thoughtful humming sound. “You could ask which family members they most dislike, and then hire an assassin. I know someone from a certain government-in-exile who is quite competent, and he would give you a discount on multiple Weasleys.”
Professor Quirrell summte nachdenklich vor sich hin. „Sie könnten fragen, welche Familienmitglieder sie am wenigsten mögen und dann einen Attentäter anheuern. Ich kenne da jemanden von einer bestimmten Exilregierung, der sein Handwerk wirklich versteht und Sie bekämen noch einen Nachlass auf mehrere Weasleys.“

% “\emph{This} Christmas,” Harry said, dropping his voice into a lower register, “give your friends the gift…of \emph{death}.”
„\emph{Dieses} Weihnachten,“ sagte Harry und verfiel in eine tiefere Stimmlage, „machen Sie Ihren Freunden das Geschenk… des \emph{Todes.}“

% That made Professor Quirrell smile. It went all the way to his eyes.
Das entlockte Professor Quirrell ein Lächeln. Es erreichte sogar seine Augen.

% “Well,” said Harry, “at least you didn’t suggest getting them a pet rat—” Harry’s mouth snapped shut, and he was regretting the words almost as soon as they were out of his mouth.
„Nun,“ sagte Harry, „zumindest haben Sie nicht vorgeschlagen, ihnen eine Hausratte zu besorgen—“ Harrys Mund schnappte zu und er bereute die Worte fast ebenso schnell, wie sie seinen Mund verlassen hatten.

% “Pardon me?” said Professor Quirrell.
„Verzeihung?“ sagte Professor Quirrell.

% “Nothing,” Harry said at once, “long dumb story.” And telling it seemed wrong somehow, maybe because Harry was afraid Professor Quirrell would have laughed even if Bill Weasley \emph{hadn’t} been cured and everything put back to right…
„Ach nichts,“ sagte Harry sofort, „lange, dumme Geschichte.“ Und sie zu erzählen, schien irgendwie falsch, vielleicht weil Harry fürchtete, dass Professor Quirrell gelacht hätte, selbst wenn Bill Weasley \emph{nicht} geheilt und alles wieder in Ordnung gebracht worden wäre…

% And where had Professor Quirrell \emph{been} that he’d never heard the story? Harry had got the impression that everyone in magical Britain knew.
Und wo war Professor Quirrell nur \emph{gewesen}, dass er die Geschichte noch nie gehört hatte? Harry hatte den Eindruck gewonnen, dass jeder im magischen Britannien davon wusste.

% “Look,” said Harry, “I’m trying to \emph{solidify their loyalty to me,} you know? Make the Weasley twins my minions? Like the old saying goes: a friend isn’t someone you use once and then throw away, a friend is someone you use over and over again. Fred and George are two of the most useful friends I have in Hogwarts, Professor Quirrell, and I plan to use them over and over again. So if you’d help me be Slytherin here, and suggest something they might be \emph{very} grateful for…” Harry’s voice trailed off invitingly.
„Sehen Sie mal,“ sagte Harry, „ich versuche \emph{ihre Loyalität mir gegenüber zu festigen,} verstehen Sie? Die Weasley-Zwillinge zu meinen Lakaien zu machen? Wie das alte Sprichwort sagt: Ein Freund ist nicht jemand, den benutzt man nur einmal und entsorgt ihn dann, ein Freund ist jemand, den benutzt man immer wieder und wieder. Fred und George sind die zwei nützlichsten Freunde, die ich in Hogwarts habe, Professor Quirrel und ich habe vor, sie immer wieder und wieder zu gebrauchen. Wenn Sie mir also helfen könnten, hierbei zu denken wie ein Slytherin und etwas zu finden, für das sie \emph{wirklich} dankbar wären…“ ließ Harry den Satz einladend ausklingen.

% You just had to pitch these things the right way.
Man musste diese Dinge nur richtig verpacken.

% They walked on for a good way before Professor Quirrell spoke again, his voice practically dripping with distaste. “The Weasley twins are using second-hand wands, Mr~Potter. They would be reminded of your generosity with every Charm they cast.”
Sie gingen ein ganzes Stück weiter, bevor Professor Quirrell wieder sprach, die Stimme praktisch triefend vor Widerwillen. „Die Weasley-Zwillinge verwenden Zauberstäbe aus zweiter Hand, Mr~Potter. Sie würden an ihre Großzügigkeit erinnert, mit jedem Zauber, den sie wirken.“

% Harry clapped his hands together in involuntary excitement. Just put the money on account at Ollivander’s, and tell Mr~Ollivander to never refund it—no, better yet, to send it to Lucius Malfoy if the Weasley twins didn’t show up before the start of their next school year. “That’s \emph{brilliant}, Professor!”
Harry klatschte unwillkürlich aufgeregt in die Hände. Er musste einfach nur das Geld bei Ollivander hinterlegen und Mr~Ollivander anweisen, es nie zurückzuerstatten - nein, besser noch, es an Lucius Malfoy zu schicken, wenn die Weasley-Zwillinge nicht vor Beginn ihres nächsten Schuljahres bei ihm auftauchten. „Das ist \emph{brillant}, Professor!“

% Professor Quirrell did not look like he appreciated the compliment. “I suppose I can tolerate Christmas in \emph{that} spirit, Mr~Potter, though only barely.” Then he smiled slightly. “Of course that will cost you fourteen Galleons, and you only have five.”
Professor Quirrell wirkte nicht, als wüsste er das Kompliment zu schätzen. „Ich nehme an, ich kann Weihnachten in \emph{diesem} Sinne tolerieren, Mr~Potter, doch nur gerade eben so.“ Dann lächelte er schwach. „Natürlich wird Sie das vierzehn Galleonen kosten und Sie haben nur fünf.“

% “\emph{Five} Galleons,” Harry said, with a sniff of outrage. “Just who does the Headmaster think he’s dealing with, anyway?”
„\emph{Fünf} Galleonen,“ sagte Harry und schniefte empört. „Was glaubt der Schulleiter eigentlich, mit wem er es zu tun hat?“

% “I think,” said Professor Quirrell, “that it simply did not occur to him to fear the consequences if you turned your ingenuity to the task of obtaining funds. Though you were wise to lose, rather than making it an explicit threat. Out of curiosity, Mr~Potter, what \emph{would} you have done if I hadn’t turned away in boredom while you, in a fit of childish pique, counted out five Galleons worth of Knuts?”
„Ich denke,“ sagte Professor Quirrell, „es kam ihm einfach nicht in den Sinn, die Konsequenzen zu fürchten, wenn Sie Ihre Genialität dem Auftreiben von Geldmitteln widmen würden. Obwohl Sie weise waren, zu verlieren, anstatt eine direkte Drohung auszusprechen. Nur aus Neugier, Mr~Potter, was \emph{hätten} Sie getan, wenn ich mich nicht gelangweilt abgewandt hätte, während Sie in einem Anfall kindischen Trotzes Knuts im Wert von fünf Galleonen abzählten?“

% “Well, the easiest way would’ve been to borrow money from Draco Malfoy,” said Harry.
„Nun, der einfachste Weg wäre gewesen, Geld von Draco Malfoy zu leihen,“ sagte Harry.

% Professor Quirrell chuckled briefly. “Seriously, Mr~Potter.”
Professor Quirrell ließ ein kurzes Kichern vernehmen. „Im Ernst, Mr~Potter.“

% \emph{Duly noted.} “Probably I’d have done a few celebrity appearances. I wouldn’t resort to anything economically disruptive just for spending money.” Harry had checked, and he \emph{would} be allowed to keep the Time-Turner while he went home for the holidays, so that his sleep cycle didn’t start to rotate. But then it was \emph{also} possible that someone kept an eye out for magical day traders. The gold and silver trick would’ve taken work on the Muggle end, and seed funding, and the goblins might’ve become suspicious after the first cycle. And starting a real bank would be a \emph{lot} of work…Harry hadn’t \emph{quite} worked out any money-making methods that were fast \emph{and} certain \emph{and} safe, so he’d been very glad when Professor Quirrell had turned out to be so easily fooled.
\emph{Zur Kenntnis genommen.} „Wahrscheinlich hätte ich ein paar Promi-Auftritte gegeben. Ich würde nicht auf irgendetwas ökonomisch disruptives zurückgreifen, nur für ein bisschen Taschengeld.“ Harry hatte es überprüft, man \emph{würde} ihm erlauben, den Zeitumkehrer zu behalten, während er über die Feiertage nach Hause fuhr, damit sein Schlafzyklus nicht aus dem Takt geriet. Doch es war \emph{ebenso} möglich, dass irgendjemand Ausschau hielt nach magischen Daytrader.
\translatorsnote{Ein \emph{Tageshändler} oder auch \emph{Daytrader} impliziert nicht, was man mit Bezug auf einen Zeitumkehrer möglicherweise vermuten könnte, sondern es handelt sich um einen Begriff aus dem Börsen-Bereich und bezeichnet dort einen Händler (auch \emph{Trader}genannt), der versucht durch Spekulationen auf kurzfristige Kursschwankungen, etwa von Währungen, Rohstoffen oder Aktien, Gewinne zu erzielen. Kauf und Verkauf der entsprechenden Wertpapiere finden hierbei in der Regel innerhalb eines Handelstages statt, daher der Name. Offensichtlich dürfte die Fähigkeit, zu wissen was in wenigen Stunden geschehen wird, bei dieser Tätigkeit einen enormen Vorteil bieten.}
Der Gold-und-Silber-Trick hätte einiges an Vorarbeit auf der Muggelseite benötigt, außerdem Startkapital und die Kobolde wären nach dem ersten Durchlauf vielleicht misstrauisch geworden. Und eine echte Bank zu gründen, würde \emph{einiges} an Arbeit mit sich bringen… Harry hatte es noch nicht \emph{wirklich} geschafft, irgendwelche Methoden auszuarbeiten, um Geld zu machen, die schnell \emph{und} zuverlässig \emph{und} sicher waren, daher war er froh gewesen, als sich Professor Quirrell als so einfach zu täuschen herausgestellt hatte.

% “I do hope those five Galleons will be enough to last, since you counted them so carefully,” said Professor Quirrell. “I doubt the Headmaster shall be so eager to entrust me with your vault key a second time, once he discovers I’ve been tricked.”
„Ich hoffe doch, diese fünf Galleonen werden sich als ausreichend erweisen, da Sie sich solche Mühe gemacht haben, sie zu zählen,“ sagte Professor Quirrell. „Ich bezweifle, dass der Schulleiter sehr erpicht darauf sein wird, mir ein zweites mal den Schlüssel zu Ihrem Verlies anzuvertrauen, sobald er entdeckt, dass ich zum Narren gehalten wurde.“

% “I’m sure you did your best,” Harry said with deep gratitude.
„Ich bin sicher, Sie haben Ihr bestes gegeben,“ sagte Harry in tiefer Dankbarkeit.

% “Do you need any assistance finding a safe place to store all those Knuts, Mr~Potter?”
„Benötigen Sie vielleicht Hilfe dabei, einen sicheren Ort zu finden, um all diese Knuts aufzubewahren, Mr~Potter?“

% “Well, sort of,” said Harry. “Do you know of any good investment opportunities, Professor Quirrell?”
„Nun, sozusagen,“ sagte Harry. „Kennen Sie irgendwelche guten Investitionsmöglichkeiten, Professor Quirrell?“

% And the two of them walked on, in their tiny sphere of silence and isolation, through the brilliant and bustling crowds; and if you looked carefully, you would see that where they went, leafy boughs faded, and flowers withered, and children’s toys that played cheerful bells changed to lower and more ominous notes.
Und die beiden setzten, in ihrer winzigen Sphäre der Stille und Isolation, ihren Weg durch die leuchtenden und wimmelnden Massen fort und sah man genau hin, so konnte man erkennen, wie auf ihrem Pfad sich die grünen Äste herabbogen und Blumen verdorrten und Kinderspielzeuge, die freudige Melodien spielten, zu tieferen und deutlich düsteren Noten wechselten.

% Harry \emph{did} notice, but he didn’t say anything, just smiled a little to himself.
Harry bemerkte es \emph{durchaus}, doch er sagte nichts, lächelte nur leicht in sich hinein.

% Everyone had their own way of celebrating the holidays, and the Grinch was as much a part of Christmas as Santa.
Jeder hatte seine eigene Art, die Feiertage zu begehen und der Grinch war ebenso sehr ein Teil von Weihnachten wie Santa.

%  LocalWords:  ut Newtonmas
