% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/109/
% \partchapter{Reflections}{II}
\partchapter{Reflektionen}{II}

% \lettrine{T}{he} grimness on Albus Dumbledore’s face lasted only an instant before giving way to bewilderment. “Quirinus? What—”
\lettrine{D}{ie} Grimmigkeit auf Albus Dumbledores Gesicht währte nur einen Augenblick, bevor sie der Fassungslosigkeit wich.
„Quirinus? Was—“

% And then there was a pause.
Dann entstand eine Pause.

% “Well,” said Albus Dumbledore. “I do feel stupid.”
„Nun,“ sagte Albus Dumbledore. „Ich komme mir wirklich dumm vor.“

% “I should hope so,” Professor Quirrell said easily; if he had been at all shocked himself at being caught, it did not show. A casual wave of his hand changed his robes back to a Professor’s clothing.
„Das will ich hoffen,“ sagte Professor Quirrell leichthin; wenn er selbst überhaupt schockiert darüber war, erwischt worden zu sein, zeigte es sich nicht. Mit einer beiläufigen Handbewegung verwandelte er seine Roben zurück in die Kleidung eines Professors.

% Dumbledore’s grimness had returned and redoubled. “There I am, searching so hard for Voldemort’s shade, never noticing that the Defence Professor of Hogwarts is a sickly, half-dead victim possessed by a spirit far more powerful than himself. I would call it senility, if so many others had not missed it as well.”
Dumbledores Grimmigkeit war zurückgekehrt und hatte sich verdoppelt.
„Da bin ich so sehr auf der Suche nach Voldemorts Schatten, und bemerke nicht, dass der Verteidigungsprofessor von Hogwarts ein kränkliches, halb totes Opfer ist, das von einem Geist besessen ist, der weitaus mächtiger ist als er selbst. Ich würde es Senilität nennen, wenn es nicht auch so vielen anderen entgangen wäre.“

% “Quite,” said Professor Quirrell. He lifted his eyebrows. “Really, am I that hard to recognise without the glowing red eyes?”
„Durchaus,“ sagte Professor Quirrell. Er hob die Augenbrauen. „Wirklich, bin ich so schwer zu erkennen ohne die glühend roten Augen?“

% “Oh, yes indeed,” Albus Dumbledore said in level tones. “Your acting was perfect; I confess myself utterly deceived. Quirinus Quirrell seemed—what is the term I am looking for? Ah yes, that is the word. He seemed sane.”
„Oh ja, in der Tat,“ sagte Albus Dumbledore in ruhigem Ton. „Dein Schauspiel war perfekt; ich gestehe, ich habe mich völlig getäuscht. Quirinus Quirrell schien—wie lautet der Begriff, den ich suche? Ah ja, das ist das Wort. Er schien geistig gesund zu sein.“

% Professor Quirrell chuckled; he looked for all the world as though the two of them were just having a casual conversation. “I never was insane, you know. Lord Voldemort was just another game for me, the same as Professor Quirrell.”
Professor Quirrell kicherte, es sah um alles in der Welt so aus, als würden die beiden nur ein lockeres Gespräch führen.
„Ich war nie geisteskrank, weißt du. Lord Voldemort war für mich nur ein weiteres Spiel, genau wie Professor Quirrell.“

% Albus Dumbledore did not look like he was enjoying a casual chat. “I thought you might say that. I regret to inform you, Tom, that anyone who can bring himself to act the part of Voldemort \emph{is} Voldemort.”
Albus Dumbledore sah nicht so aus, als würde er sich über ein zwangloses Gespräch freuen. „Ich dachte mir, dass du das sagen würdest. Ich bedaure, dir mitteilen zu müssen, Tom, dass jeder, der sich dazu durchringen kann, die Rolle von Voldemort zu spielen, Voldemort \emph{ist}.“

% “Ah,” said Professor Quirrell, raising an admonishing finger. “There is a loophole in that reasoning, old man. Anyone who acts the part of Voldemort must be what moralists call ‘evil’, on this we agree. But perhaps the real me is completely, utterly, irredeemably evil in an interestingly different fashion from what I was pretending with Voldemort—”
„Ah,“ sagte Professor Quirrell und hob einen mahnenden Finger. „In dieser Argumentation gibt es ein Schlupfloch, alter Mann. Jeder, der die Rolle von Voldemort spielt, muss das sein, was Moralisten ‚böse‘ nennen, da sind wir uns einig. Aber vielleicht ist mein wahres Ich ganz, ganz, ganz unrettbar böse, und zwar auf eine interessante andere Art und Weise, als ich es mit Voldemort vorgetäuscht habe—“

% “I find,” Albus Dumbledore ground out, “that I do not care.”
„Ich denke nicht,“ stieß Albus Dumbledore hervor, „dass es mich interessiert.“

% “Then you must think yourself to be rid of me very soon,” said Professor Quirrell. “How interesting. My immortal existence must depend on discovering what trap you have set, and finding a way to escape from it, as soon as possible.” Professor Quirrell paused. “But let us pointlessly delay to talk of other matters first. How did you come to be waiting inside the Mirror? I thought you would be elsewhere.”
„Dann denkst du wohl, dass du mich sehr bald los bist,“ sagte Professor Quirrell. „Wie interessant. Meine unsterbliche Existenz muss davon abhängen, dass ich herausfinde, welche Falle du gestellt hast, und dass ich einen Weg finde, ihr so schnell wie möglich zu entkommen.“ Professor Quirrell hielt inne. „Aber lass uns zuerst über andere Dinge sprechen. Wie kommt es, dass du im Inneren des Spiegels wartest? Ich dachte, du wärst woanders.“

% “I am there,” Albus Dumbledore said, “and \emph{also} inside the Mirror, unfortunately for you. I have always been here, all along.”
„Ich bin dort,“ sagte Albus Dumbledore, „und auch im Inneren des Spiegels, Pech für dich. Ich war schon immer hier, die ganze Zeit.“

% “Ah,” said Professor Quirrell, and sighed. “I suppose my little distraction was for naught, then.”
„Ah,“ sagte Professor Quirrell und seufzte. „Dann war meine kleine Ablenkung wohl umsonst.“

% And the rage of Albus Dumbledore was no longer leashed. “\emph{Distraction?}” roared Dumbledore, his sapphire eyes tight with fury. “\emph{You killed Master Flamel for a distraction?}”
Und die Wut von Albus Dumbledore war nicht mehr zu bändigen.
\emph{Ablenkung}?“, brüllte Dumbledore, seine saphirblauen Augen starr vor Wut. „\emph{Du hast Meister Flamel als Ablenkung getötet?!}“

% Professor Quirrell looked dismayed. “I am wounded by the injustice of your accusation. I did not kill the one you know as Flamel. I simply commanded another to do so.”
Professor Quirrell sah bestürzt aus. „Ich bin verletzt über die Ungerechtigkeit deiner Anschuldigung. Ich habe den, den du als Flamel kennst, nicht getötet. Ich habe lediglich einem anderen befohlen, es zu tun.“

% “\emph{How could you? Even you, how could you? He was the library of all our lore! Secrets you have forever lost to wizardry!}”
„Wie konntest du nur? Selbst du, wie konntest du nur? Er war die Bibliothek all unserer Überlieferungen! Geheimnisse, die jetzt für immer an die Zauberei verloren sind!?“

% There was an edge to Professor Quirrell’s smile, now. “You know, I still do not comprehend how your twisted mind can consider it acceptable for Flamel to be immortal, but when I seek the same it makes me a monster.”
Professor Quirrells Lächeln war jetzt etwas schärfer. „Weißt du, ich begreife immer noch nicht, wie dein verdrehter Geist es für akzeptabel hält, dass Flamel unsterblich ist, aber wenn ich dasselbe versuche, macht es mich zu einem Monster.“

% “Master Flamel never descended into \emph{immortality!} He—” Dumbledore choked. “He only stayed awake past his evening, for our sakes, through his long, long day—”
„Meister Flamel ist nie in die Unsterblichkeit hinabgestiegen! Er—“ Dumbledore verschluckte sich. „Er ist nur über den Abend hinaus wach geblieben, uns zuliebe, durch den langen, langen Tag—“

% “I don’t know if you recall this,” Professor Quirrell said, his voice airy, “but do you recall that day in your office with Tom Riddle? The one where I begged you, where I went down on my knees and begged you, to introduce me to Nicholas Flamel so that I could ask to become his apprentice, to some day make for myself the Philosopher’s Stone? That was my last attempt to be a good person, if you are curious. You told me no, and gave me a lecture on how disgraceful it was to be afraid of death. I went from your office in bitterness and in fury. I reasoned that if I was to be called evil in any case, just for not wanting to die, then I might as well be evil; and one month later I killed Abigail Myrtle to pursue immortality by other means. Even when I knew more of Flamel, I remained quite put out with your hypocrisy; and for that reason I tormented you and yours more than I otherwise would have done. I have often felt that you ought to know this, but we never had a chance to talk frankly.”
„Ich weiß nicht, ob du dich daran erinnerst,“ sagte Professor Quirrell mit luftiger Stimme, „aber erinnerst du dich an den Tag in deinem Büro mit Tom Riddle? Den Tag, an dem ich dich auf Knien angefleht habe, mich Nicholas Flamel vorzustellen, damit ich ihn bitten kann, sein Lehrling zu werden, um mir eines Tages den Stein der Weisen zu erschaffen? Das war mein letzter Versuch, ein guter Mensch zu sein, falls du neugierig bist. Du hast mich abgewiesen und mir einen Vortrag darüber gehalten, wie untugendhaft es sei, Angst vor dem Tod zu haben. Ich verließ dein Büro in Bitterkeit und Wut. Ich kam zu dem Schluss, dass ich genauso gut böse sein könnte, wenn man mich sowieso böse nennen würde, nur weil ich nicht sterben will; und einen Monat später tötete ich Abigail Myrtle, um die Unsterblichkeit mit anderen Mitteln zu erreichen. Selbst als ich mehr von Flamel wusste, blieb ich von deiner Heuchelei ziemlich genervt; und aus diesem Grund habe ich dich und die deinen mehr gequält, als ich es sonst getan hätte. Ich habe oft gedacht, dass du das wissen solltest, aber wir hatten nie die Gelegenheit offen darüber zu sprechen.“

% “I decline,” said Albus Dumbledore, whose gaze did not waver. “I do not accept the tiniest shred of responsibility for what you have become. That was all, entirely, you and your own decisions.”
„Ich lehne ab,“ sagte Albus Dumbledore, dessen Blick nicht wankte. „Ich übernehme nicht das kleinste Fünkchen Verantwortung für das, was aus dir geworden ist. Das lag einzig und allein an dir und deinen eigenen Entscheidungen.“

% “I am not surprised to hear you say that,” said Professor Quirrell. “Well, now I am curious as to what responsibilities you do accept. You have access to some unusual power of Divination; that much I deduced long ago. You made too many nonsensical moves, and the paths by which they worked out in your favour were too ridiculous. So tell me. Were you forewarned of the result, that night of All Hallow’s Eve when I was vanquished for a time?”
„Es überrascht mich nicht, dich das sagen zu hören,“ sagte Professor Quirrell. „Nun, jetzt bin ich neugierig, \emph{welche} Verantwortung du übernimmst. Du hast Zugang zu einer ungewöhnlichen Kraft der Weissagung; so viel habe ich schon vor langer Zeit herausgefunden. Du hast zu viele unsinnige Schachzüge gemacht, und die Wege, auf denen sie sich zu deinen Gunsten entwickelten, waren zu lächerlich. Also sag mir. Hast du das Ergebnis vorausgeahnt, in jener Nacht von Allerheiligen, als ich für eine Weile besiegt wurde?“

% “I knew,” said Albus Dumbledore, his voice low and cold. “For that, I accept responsibility, which is something you will never understand.”
„Ich wusste es,“ sagte Albus Dumbledore, seine Stimme war tief und kalt. „Dafür übernehme ich die Verantwortung, und das ist etwas, das du nie verstehen wirst.“

% “You arranged for Severus Snape to hear the Prophecy that he brought to me.”
„Du hast es arrangiert, dass Severus Snape die Prophezeiung hört, die er zu mir gebracht hat.“

% “I allowed it to happen,” said Albus Dumbledore.
„Ich habe es zugelassen,“ sagte Albus Dumbledore.

% “And there I was, all excited at having finally gained my own foreknowledge.” Professor Quirrell shook his head as though in sadness. “So the great hero Dumbledore sacrificed his unwitting pawns, Lily and James Potter, merely to banish me for a few years.”
„Und da war ich ganz aufgeregt, weil ich endlich mein eigenes Vorwissen erlangt hatte.“ Professor Quirrell schüttelte den Kopf, als ob er traurig wäre. „Also hat der große Held Dumbledore seine unwissenden Bauern, Lily und James Potter, geopfert, nur um mich für ein paar Jahre zu verbannen.“

% Albus Dumbledore’s eyes were like stones. “James and Lily would have gone willingly to the death, if they had known.”
Die Augen von Albus Dumbledore waren wie Steine.
„James und Lily wären bereitwillig in den Tod gegangen, wenn sie es gewusst hätten.“

% “And the little baby?” Professor Quirrell said. “Somehow I doubt the Potters would have been so eager to leave him in the path of You-Know-Who.”
„Und das kleine Baby?“ sagte Professor Quirrell. „Irgendwie bezweifle ich, dass die Potters so erpicht darauf gewesen wären, ihn in den Weg von Du-weißt-schon-wem zu stellen.“

% You could scarcely see the flinch. “The Boy-Who-Lived came out of it well enough. Tried to turn him into \emph{you}, did you? Instead you turned yourself into a corpse, and Harry Potter became the wizard you should have been.” Now there was something like the usual Dumbledore behind the half-moon glasses, a tiny twinkle in those eyes. “All of Tom Riddle’s icy brilliance, tamed to the service of James and Lily’s warmth and love. I wonder how you felt when you saw what Tom Riddle could have become, if he had grown up in a loving family?”
Man konnte das Zusammenzucken kaum sehen.
„Der Junge-der-lebte kam gut genug aus der Sache heraus. Du hast versucht, ihn in dich selbst zu verwandeln, nicht wahr? Stattdessen hast du dich in eine Leiche verwandelt, und Harry Potter wurde der Zauberer, der du hättest sein sollen.“
Jetzt war da so etwas wie der übliche Dumbledore hinter der Halbmondbrille, ein winziges Glitzern in den Augen.
„Tom Riddles ganze eisige Brillanz, gezähmt im Dienste von James und Lilys Wärme und Liebe. Ich frage mich, wie du dich gefühlt hast, als du gesehen hast was aus Tom Riddle hätte werden können, wenn er in einer liebevollen Familie aufgewachsen wäre.“

% Professor Quirrell’s lips twitched. “I was surprised, even shocked, by the abyssal depths of Mr~Potter’s naivete.”
Professor Quirrells Lippen schürzten sich.
„Ich war überrascht, ja schockiert über die abgrundtiefen Tiefen von Mr~Potters Naivität.“

% “I suppose the humour of the situation would be lost on you.” It was then, finally, that Albus Dumbledore smiled. “How I laughed when I realised it! When I saw you had made a Good Voldemort to oppose the evil one—ah, how I laughed! I never had the steel for my role, but Harry Potter shall be more than equal to it, when he comes into his power.” Albus Dumbledore’s smile disappeared. “Though I suppose Harry shall have to find some other Dark Lord to vanquish for it, since you will not be there.”
„Ich nehme an, der Humor der Situation ist dir entgangen.“
In diesem Moment lächelte Albus Dumbledore endlich.
„Wie habe ich gelacht, als ich es merkte! Als ich sah, dass du einen guten Voldemort geschaffen hast, um dem bösen entgegenzutreten—ach, wie habe ich gelacht! Ich hatte nie den Stahl für meine Rolle, aber Harry Potter wird ihr mehr als gewachsen sein, wenn er in seine Macht kommt.“
Das Lächeln von Albus Dumbledore verschwand.
„Obwohl ich vermute, dass Harry sich einen anderen Dunklen Lord suchen muss, den er dafür bezwingen kann, da du nicht dabei sein wirst.“

% “Ah, yes. That.” Professor Quirrell made to walk away from the Mirror, and seemed to halt just before reaching the point where the Mirror would no longer have reflected him, if it had been reflecting him. “Interesting.”
„Ah, ja. Das.“
Professor Quirrell machte Anstalten, vom Spiegel wegzugehen, und schien kurz vor dem Punkt stehen zu bleiben, an dem der Spiegel ihn nicht mehr reflektiert hätte, wenn er ihn reflektiert hätte.
„Interessant.“

% Dumbledore’s smile was colder, now. “No, Tom. You are not going anywhere.”
Dumbledores Lächeln war jetzt kälter.
„Nein, Tom. Du wirst nirgendwo hingehen.“

% Professor Quirrell nodded. “What have you done, exactly?”
Professor Quirrell nickte. „Was genau hast du getan?“

% “You have refused death,” said Dumbledore, “and if I destroyed your body, your spirit would only wander back, like a dumb animal that cannot understand it is being sent away. So I am sending you outside Time, to a frozen instant from which neither I nor any other can return you. Perhaps Harry Potter will be able to retrieve you some day, if prophecy speaks true. He may wish to discuss with you just who is at fault for the deaths of his parents. For you it will only be an instant—if you ever return at all. Either way, Tom, I wish you the best of it.”
„Du hast den Tod abgelehnt,“ sagte Dumbledore,
„und wenn ich deinen Körper zerstören würde, würde dein Geist nur zurückwandern, wie ein dummes Tier, das nicht verstehen kann, dass es weggeschickt wird. Also schicke ich dich außerhalb der Zeit, in einen gefrorenen Augenblick, aus dem weder ich noch ein anderer dich zurückbringen kann. Vielleicht kann Harry Potter dich eines Tages zurückholen, wenn die Prophezeiung wahr ist. Vielleicht möchte er mit dir besprechen, wer die Schuld am Tod seiner Eltern trägt. Für dich wird es nur ein Augenblick sein—wenn du überhaupt jemals zurückkehrst. So oder so, Tom, ich wünsche dir das Beste.“

% “Hm,” said Professor Quirrell. The Defence Professor had paced past where Harry stood, watching mute and with something like horror, only to halt again at the other edge of the mirror. “As I suspected. You are using Merlin’s old method of sealing, what the tale of Topherius Chang names as the Process of the Timeless. If legend speaks true, not even you can stop the process, now that it has been in motion this long.”
„Hm,“ sagte Professor Quirrell.
Der Verteidigungsprofessor war an der Stelle vorbeigeschritten, wo Harry stand und stumm und mit so etwas wie Entsetzen zusah, um dann am anderen Rand des Spiegels wieder stehen zu bleiben.
„Wie ich vermutet habe. Du verwendest Merlins alte Methode des Versiegelns, was die Sage von Topherius Chang als den Prozess des Zeitlosen bezeichnet. Wenn die Legende stimmt, kannst nicht einmal du den Prozess aufhalten, jetzt, wo er schon so lange in Gang ist.“

% “Indeed,” said Albus Dumbledore. But his eyes were suddenly wary.
„In der Tat,“ sagte Albus Dumbledore.
Aber seine Augen waren plötzlich wachsam.

% And Harry, from where he stood just before and to the right of the door, waiting in silence and controlled terror, could feel it in the air; he could feel the sense of a \emph{presence} gathering within the Mirror’s field. Something more alien than magic, everything about it incomprehensible except for the fact of its strangeness and the fact of its power. It had been slow but now it was waxing faster, that presence.
Und Harry konnte es von dort, wo er kurz vor und rechts von der Tür stand und in Stille und kontrolliertem Schrecken wartete, in der Luft spüren; er konnte das Gefühl einer Präsenz spüren, die sich im Feld des Spiegels sammelte. Etwas, das fremder war als Magie, alles daran unverständlich, außer der Tatsache seiner Fremdartigkeit und der Tatsache seiner Macht. Sie war langsam gewesen, aber jetzt wuchs sie schneller, diese Präsenz.

% “But you could still reverse the effect, if Chang’s account is true,” said Professor Quirrell. “Most powers of the Mirror are double-sided, according to legend. So you could banish what is on the other side of the Mirror instead. Send yourself, instead of me, into that frozen instant. If you wanted to, that is.”
„Aber man könnte den Effekt noch umkehren, wenn Changs Bericht stimmt,“ sagte Professor Quirrell. „Die meisten Kräfte des Spiegels sind der Legende nach doppelseitig. Du könntest also stattdessen das bannen, was sich auf der anderen Seite des Spiegels befindet. Dich selbst, anstelle von mir, in diesen gefrorenen Augenblick schicken. Das heißt, wenn du willst.“

% “And why would I do that?” Albus Dumbledore’s voice was tight. “I suppose you are going to tell me that you have taken hostages? That was futile, Tom, you \emph{fool!} You utter \emph{fool!} You should have known that I would give you nothing for any hostages you had taken.”
„Und warum sollte ich das tun?“ Albus Dumbledores Stimme war fest.
„Ich nehme an, du willst mir sagen, dass du Geiseln genommen hast? Das war zwecklos, Tom, du Narr! Du völliger Narr! Du hättest wissen müssen, dass ich dir nichts für irgendwelche Geiseln geben würde, die du genommen hast.“

% “You always were one step too slow,” said Professor Quirrell. “Allow me to introduce you to my hostage.”
„Du warst schon immer einen Schritt zu langsam,“ sagte Professor Quirrell.
„Erlaube mir, dich mit meiner Geisel bekannt zu machen.“

% Another presence invaded the air around Harry, a crawling sensation all over his flesh as another Tom Riddle’s magic passed very close to his skin. The Cloak of Invisibility was torn away from him, and the shimmering black Cloak flew away from him, through the air.
Eine weitere Präsenz drang in die Luft um Harry ein, ein krabbelndes Gefühl auf seinem ganzen Fleisch, als ein weiterer von Tom Riddles Zauber ganz nah an seiner Haut vorbeizog. Der Unsichtbarkeitsumhang wurde ihm entrissen, und der schwarz schimmernde Umhang flog von ihm weg, durch die Luft.
% Professor Quirrell caught it, and swiftly drew it over himself; in less than a second he had pulled down the Cloak’s hood over his head, and disappeared.
Professor Quirrell fing ihn auf und zog ihn schnell über sich; in weniger als einer Sekunde hatte er die Kapuze des Umhangs über seinen Kopf gezogen und war verschwunden.

% Albus Dumbledore staggered, as though some essential support had been removed from him.
Albus Dumbledore taumelte, als wäre ihm eine wichtige Stütze entzogen worden.

% “Harry Potter,” the Headmaster breathed. “\emph{What are you doing here?}”
„Harry Potter,“ hauchte der Schulleiter. „\emph{Was machst du hier?}“

% Harry stared at the image of Albus Dumbledore, on whose face utter shock and utter dismay were warring.
Harry starrte auf das Bild von Albus Dumbledore, auf dessen Gesicht sich blanker Schock und blankes Entsetzen abspielten.

% The guilt and the shame were too much, too much, hitting Harry all at once, and he could feel the incomprehensible presence around him rising to a peak. Harry knew without words that there was no time left, and that he was done.
Die Schuld und die Scham waren zu viel, zu viel, die Harry auf einmal trafen, und er konnte spüren, wie die unverständliche Präsenz um ihn herum zu einem Höhepunkt aufstieg. Harry wusste ohne Worte, dass ihm keine Zeit mehr blieb, und dass er am Ende war.

% “It’s my fault,” Harry said in a tiny voice, from whatever part of him had taken over his throat in the final extremity. “I was stupid. I’ve always been stupid. You mustn’t rescue me. Goodbye.”
„Es ist meine Schuld,“ sagte Harry mit winziger Stimme, von welchem Teil von ihm auch immer seine Kehle in letzter Konsequenz übernommen hatte. „Ich war dumm. Ich bin immer dumm gewesen. Du darfst mich nicht retten. Auf Wiedersehen.“

% “Why, look at that,” sang out Professor Quirrell’s voice from the empty air, “I don’t seem to have a reflection any more.”
„Na, sieh mal einer an,“ ertönte Professor Quirrells Stimme aus der leeren Luft, „ich scheine kein Spiegelbild mehr zu haben.“

% “No,” said Albus Dumbledore. “No, no, \shout{no!}”
„Nein,“ sagte Albus Dumbledore. „Nein, nein, \shout{nein}!“

% Into the hand of the Albus Dumbledore flew from his sleeve his long, dark-grey wand, and in his other hand, as though from nowhere, appeared a short rod of dark stone.
In die Hand des Albus Dumbledore flog aus seinem Ärmel sein langer, dunkelgrauer Zauberstab, und in der anderen Hand erschien, wie aus dem Nichts, ein kurzer Stab aus dunklem Stein.

% Albus Dumbledore threw these both violently aside, just as the building sense of power rose to an unbearable peak, and then disappeared.
Albus Dumbledore warf beides gewaltsam zur Seite, gerade als das sich aufbauende Gefühl der Macht zu einem unerträglichen Höhepunkt anstieg und dann verschwand.

% The Mirror returned to showing the ordinary reflection of a gold-lit room of white stone, without any trace of where Albus Dumbledore had been.
Der Spiegel zeigte wieder das gewöhnliche Spiegelbild eines goldbeleuchteten Raumes aus weißem Stein, ohne eine Spur davon, wo Albus Dumbledore gewesen war.

%  LocalWords:  Topherius
