% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/31/
% \partchapter{Working in Groups}{II}
\partchapter{Gruppenarbeit}{II}

\section{Nachspiel}

% \lettrine{H}{arry} paced backward and forward in his general’s office, which made a wonderful room for pacing, it didn’t have any other uses as far as he could tell.
\lettrine{H}{arry} schritt in seinem Generalsbüro auf und ab, das dafür wunderbar geeignet war, soweit er sagen konnte, schien es keinen anderen Nutzen zu haben.

% \emph{How?}
\emph{Wie?}

% \emph{How?}
\emph{Wie?}

% Hermione shouldn’t have won that battle! Not on her first try, not when she wasn’t at all violent by her nature, automatically being a great military commander on top of everything else was too much even for \emph{her}.
Hermine hätte diese Schlacht nicht gewinnen sollen! Nicht bei ihrem ersten Versuch, nicht trotz ihrer überhaupt nicht gewalttätigen Natur, zu allem Überfluss einfach so auch noch eine großartige militärische Kommandeurin zu sein, war einfach zu viel, selbst für \emph{sie}.

% Had she read about the tactic in a military history book? But it hadn’t been just that one tactic, she’d had her forces perfectly positioned to block any retreat, her troops had been better coordinated than his \emph{or} Draco’s…
Hatte sie die Taktik in einem Buch über Militärgeschichte entdeckt? Aber es war nicht nur diese eine Taktik gewesen, sie hatte ihre Truppen perfekt positioniert, um jeden Weg zum Rückzug abzuschneiden, ihre Truppen waren besser koordiniert als seine \emph{oder} die von Draco…

% Had Professor Quirrell broken his promise not to help her? Had he given her the diary of General Tacticus or something?
Hatte Professor Quirrell sein Versprechen gebrochen, ihr nicht zu helfen? Hatte er ihr das Tagebuch von General Tacticus gegeben oder sowas?%
\translatorsnote{Es ist nicht ganz klar, ob Harry hier auf eine bestimmte Person anspielt oder ob „Tacticus“ einfach nur einen Platzhalter-Name für irgendein militärisches Genie ist. Falls ersteres der Fall ist, kämen mehrere (historische und fiktive) Personen in Frage, wie etwa die griechischen Militärschriftsteller Aineias Taktikos (4. Jahrhundert v. Chr.) und Aelianus Tacticus (2. Jahrhundert n. Chr.), ersterer gilt als frühester europäischer kriegswissenschaftlicher Schriftsteller und hatte zumindest Erfahrung als militärischer Kommandeur, wenn auch nicht klar ist, ob er ein General war. Außerdem infrage kommen der römische Historiker und Senator Cornelius Tacitus (1. Jahrhundert n. Chr.) sowie der fiktive General Callus Taktikus, der Erwähnung in mehreren \emph{Scheibenwelt}-Romanen von Terry Pratchett findet.}

% Harry was missing something here, something really important, and his mind went around and around in circles, and he still couldn’t figure it out.
Harry entging hier etwas, etwas wirklich wichtiges und sein Geist drehte sich immer wieder im Kreis, doch er bekam es nicht heraus.

% Finally Harry sighed. He wasn’t getting anywhere on this, and he had to go and learn the Breaking Drill Hex from Hermione or someone before the next battle—Professor Quirrell had explained to Harry, his voice amused but with a sharp undertone of warning, that “no magical items except the ones I give you” included Muggle technology no matter how much that \emph{wasn’t magic.} Plus Harry also needed to figure out how to bring down Mr~Goyle next time…
Schließlich seufzte Harry. Er kam damit einfach nicht weiter und er musste vor der nächsten Schlacht von Hermine oder irgendjemand anderem den Schlagbohrfluch lernen—Professor Quirrell hatte Harry klar gemacht, belustigt, doch mit scharfem, warnendem Unterton in der Stimme, dass „keine magischen Gegenstände, außer denen, die ich zur Verfügung stelle“ Muggel-Technologie mit einschloss, egal wie sehr das \emph{keine Magie war.} Außerdem musste Harry sich auch noch etwas einfallen lassen, wie er beim nächsten mal Mr~Goyle vom Himmel holen sollte…%
% \translatorsnote{engl.: \emph{Breaking Drill Hex;} der Zauber den Hermine verwendet hat, um Dracos Schild zu brechen.}

% Battles counted for a lot of Quirrell points if you were a general, and Harry needed to get cracking if he wanted to win Professor Quirrell’s Christmas wish.
Die Schlachten machten für Generäle eine Menge Quirrell-Punkte aus und Harry musste sich langsam ins Zeug legen, wenn er Professor Quirrells Weihnachtswunsch gewinnen wollte.

\later

% In his private room at Slytherin, Draco Malfoy stared off into space, as though the wall in front of his desk was the most fascinating surface in the world.
In seinem Privatzimmer in Slytherin starrte Draco Malfoy ins Leere, als sei die Mauer vor seinem Schreibtisch die faszinierendste Oberfläche auf der Welt.

% \emph{How?}
\emph{Wie?}

% \emph{How?}
\emph{Wie?}

% In retrospect it had been an obvious sort of idea as cunning plots went, but Granger wasn’t \emph{supposed} to be cunning! She’d been too much of a Hufflepuff to use a Simple Strike Hex! Had Professor Quirrell been advising her despite his promise, or…
Im Rückblick war es ein ziemlich offensichtlicher Einfall gewesen, was listige Pläne anging, doch Granger \emph{sollte} gar nicht gerissen sein! Sie hatte zu viel von einem Hufflepuff in sich gehabt, um einen Simplen Schagzauber auszuführen! Hatte Professor Quirrell ihr trotz seines Versprechens Ratschläge erteilt oder…

% And then Draco finally did what he should have done much earlier.
Und dann machte Draco endlich, was er schon viel früher hätte tun sollen.

% What he should have done after the first time he met with Granger.
Was er schon nach seinem ersten Treffen mit Granger hätte tun sollen.

% What Harry Potter had \emph{told} him to do, \emph{trained} him to do, and yet Harry had also warned Draco that it would take time to make his brain realize that the methods applied to real life, and Draco hadn’t \emph{understood} that until today. He could have avoided every single one of his mistakes if he’d just \emph{applied} the things Harry had already \emph{told} him—
Was Harry Potter ihm \emph{gesagt} hatte, das er tun sollte, wofür er ihn \emph{trainiert} hatte und doch hatte Harry Draco auch gewarnt, dass es Zeit brauchen würde, bis sein Hirn klar begriff, dass die Methoden auf das reale Leben anzuwenden waren und bis heute hatte Draco das nicht \emph{verstanden}. Jeden einzelnen seiner Fehler hätte er vermeiden können, wenn er nur die Dinge \emph{angewandt} hätte, die Harry ihm bereits \emph{erklärt} hatte—

% Draco said out loud, “I notice that I am confused.”
Draco sagte laut, „Ich erkenne, dass ich verwirrt bin.“

% \emph{Your strength as a rationalist is your ability to be more confused by fiction than by reality…}
\emph{Deine Stärke als Rationalist ist deine Fähigkeit, von Fiktion verwirrter zu sein als von der Realität…}

% Draco was confused.
Draco war verwirrt.

% Therefore, something he believed was fiction.
Daher musste etwas, das er glaubte, Fiktion sein.

% Granger should not have been able to do all that.
Granger hätte zu all dem nicht in der Lage sein sollen.

% Therefore, she probably hadn’t.
Daher, war sie es wahrscheinlich auch nicht.

% \emph{I promise not to help General Granger in any way that the two of you don’t know about.}
\emph{Ich verspreche General Granger in keiner Weise zu helfen, von der Sie beide nicht wissen.}

% With sudden horrified realization, Draco swept papers out of the way, hunting through the mess on his desk, until he found it.
In einem Anflug plötzlicher, entsetzter Erkenntnis fegte Draco seine Papiere aus dem Weg, jagte durch die Unordnung auf seinem Schreibtisch, bis er es fand.

% And there it was.
Und da war es.

% Right in the list of people and equipment assigned to each of the three armies.
Genau dort, in der Liste von Menschen und Material, die jeder der drei Armeen zugewiesen waren.

% \emph{Curse} Professor Quirrell!
\emph{Verfluchter} Professor Quirrell!

% Draco had \emph{read} it and he still hadn’t \emph{seen} it—
Draco hatte es \emph{gelesen} und hatte es doch nicht \emph{gesehen}—

\later

% The afternoon sunlight poured down into the office of the Sunshine Regiment, illuminating General Granger in her chair as though she glowed with a golden aura.
Das Sonnenlicht des Nachmittags ergoss sich ins Büro des Sunshine-Regiments, erleuchtete General Granger in ihrem Stuhl, als glühe sie mit einer goldenen Aura.

% “How long do you think it will take Malfoy to figure it out?” said General Granger.
„Wie lange glaubst Sie, braucht Malfoy bis er es rausfindet?“ sagte General Granger.

% “Not long,” said Colonel Blaise Zabini. “He may have already. How long will it take Potter to figure it out?”
„Nicht lange,“ sagte Colonel Blaise Zabini. „Hat er vielleicht schon. Wie lange wird Potter dafür brauchen?“

% “Forever,” said General Granger, “unless Malfoy tells him, or one of his own soldiers realizes. Harry Potter just doesn’t think like that.”
„Ewig,“ sagte General Granger, „es sei denn Malfoy erzählt es ihm oder einem seiner Soldaten wird es klar. Harry Potter denkt einfach nicht so.“

% “Really?” said Captain Ernie Macmillan, looking up from one of the corner tables where he was being crushed at chess by Captain Ron Weasley. (They’d brought back all the other chairs after Malfoy had left, of course.) “I mean it seems kind of obvious to me. Who would try to come up with all the ideas just by themselves?”
„Wirklich?“ sagte Captain Ernie Macmillan und blickte von einem der Ecktische auf, wo er im Schach von Captain Ron Weasley vernichtend geschlagen wurde. (Sie hatten natürlich all die anderen Stühle zurückgebracht, nachdem Malfoy verschwunden war.) „Ich meine, es scheint mir irgendwie offensichtlich zu sein. Wer würde denn versuchen, sich alles ganz allein einfallen zu lassen?“

% “Harry,” said Hermione, at exactly the same time Zabini said, “Malfoy.”
„Harry,“ sagte Hermine, exakt im gleichen Moment als Zabini sagte, „Malfoy.“

% “Malfoy thinks he’s way better than everyone else,” said Zabini.
„Malfoy hält sich für um Welten besser als alle anderen,“ sagte Zabini.

% “And Harry…doesn’t really \emph{see} most other people like that,” said Hermione.
„Und Harry… \emph{sieht} einfach die meisten anderen Menschen nicht wirklich so,“ sagte Hermine.

% It was kind of sad, actually. Harry had grown up very, very alone. It wasn’t that he went around thinking in words that only geniuses had a right to exist. It just wouldn’t \emph{occur} to him that anyone in Hermione’s army besides Hermione could have any good ideas.
Eigentlich war es irgendwie traurig. Harry war sehr, sehr allein aufgewachsen. Es war nicht so, dass er in solchen Begriffen dachte, nur Genies hätten ein Recht zu existieren. Es würde ihm nur einfach nicht \emph{in den Sinn kommen,} dass irgendjemand in Hermines Armee außer Hermine irgendwelche guten Ideen haben könnte.

% “Anyhow,” Hermione said. “Captains Goldstein and Weasley, you’re on duty for thinking up strategic ideas for our next battle. Captains Macmillan and Susan—sorry, I mean Macmillan and Bones—try to come up with some tactics we can use, also any training you think we should try. Oh, and congratulations on your marching song, Captain Goldstein, I think it was a big plus for \emph{esprit de corps}.”
„Jedenfalls,“ sagte Hermine. „Captains Goldstein und Weasley, Sie haben die Aufgabe, sich neue Strategien für unsere nächste Schlacht einfallen zu lassen. Captains Macmillan und Susan—Sorry, ich meinte Macmillan und Bones—suchen Sie nach neuen Taktiken, die wir verwenden können, außerdem jede Art von Training, das wir Ihrer Meinung nach versuchen sollten. Oh und ich gratuliere zu ihrem Marschlied, Captain Goldstein, ich denke es hat der \emph{Truppenmoral} wirklich gut getan.“

% “What’re you doing?” said Susan. “And Colonel Zabini?”
„Was werden Sie tun?“ sagte Susan. „Und Colonel Zabini?“

% Hermione stood up out of her chair, stretching. “I’ll try to figure out what Harry Potter is thinking and Colonel Zabini will try to figure out what Draco Malfoy might do, and both of us will join you again after we come up with something. I’m going to walk while I think. Zabini, you want to come along?”
Hermine erhob sich aus ihrem Stuhl und streckte sich. „Ich werde herauszufinden versuchen, was Harry Potter wohl denkt und Colonel Zabini wird sich überlegen, was Draco Malfoy tun könnte und wir gesellen uns beide wieder zu Ihnen, sobald uns etwas eingefallen ist. Ich mache einen Spaziergang, während ich nachdenke. Zabini, wollen Sie mitkommen?“

% “Yes, General,” said Zabini stiffly.
„Ja, General,“ sagte Zabini steif.

% It hadn’t been meant as an order. Hermione sighed to herself a little. This was going to take some getting used to, and although Zabini’s first idea had certainly worked, she wasn’t \emph{quite} sure that Professor Quirrell’s quote mixture of positive and negative incentives unquote would be enough to keep the Slytherin fully on her side until December when traitors would be allowed for the first time…
Es hatte kein Befehl sein sollen. Hermine seufzte innerlich ein wenig. Daran würde sie sich erst noch gewöhnen müssen und obwohl Zabinis erste Idee zweifellos funktioniert hatte, war sie nicht \emph{ganz} sicher, dass Professor Quirrells Zitat Mischung aus positiven und negativen Anreizen Zitat Ende ausreichen würde, den Slytherin bis zum Dezember gänzlich auf ihrer Seite zu halten, wenn Verräter zum ersten mal erlaubt würden…

% She still had no idea what she was going to do with Professor Quirrell’s Christmas wish, either. Maybe she’d just ask Mandy if she wanted anything, when the time came around.
Sie hatte auch noch immer keine Idee, was sie mit Professor Quirrells Weihnachtswunsch anstellen sollte. Vielleicht würde sie einfach Mandy fragen, ob sie irgendetwas wollte, wenn es soweit war.

%  LocalWords:  arry
