% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/33/
% \partchapter{Coordination Problems}{I}
\partchapter{Abstimmungsprobleme}{I}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% I just recite to myself, over and over, until I can choose sleep: It all adds up to J.~K.~Rowling.
%
% The version of decision theory used in this chapter is \emph{not} the academically dominant one. It's based on something called “timeless decision theory” that's under development by (among others) Gary Drescher, Wei Dai, Vladimir Nesov, and, well…\emph{(coughs a few times)} me.
Die in diesem Kapitel verwendete Version der Entscheidungstheorie ist \emph{nicht} die in der akademischen Welt dominierende. Sie basiert auf etwas namens „Zeitlose Entscheidungstheorie“, die derzeit entwickelt wird von (unter anderem) Gary Drescher, Wei Dai, Vladimir Nesov und, nun ja…\emph{(hüstel)} mir.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{T}{he} terrifying part was how fast the whole thing had spiralled out of control.
\lettrine{D}{as} Erschreckende war, wie schnell die ganze Sache außer Kontrolle geraten war

% “Albus,” Minerva said, not even trying to keep the worry out of her voice as the two of them entered the Great Hall, “something has to be done.”
„Albus“, sagte Minerva und versuchte nicht einmal, die Besorgnis in ihrer Stimme zu verbergen, während sie beide die Große Halle betraten, „es muss etwas geschehen.“

% The atmosphere at Hogwarts before Yuletide was usually bright and cheerful. The Great Hall had already been decorated in green and red, after a Slytherin and a Gryffindor whose Yule wedding had become a symbol of friendship transcending Houses and allegiances, a tradition almost as ancient as Hogwarts itself and which had even spread to Muggle countries.
Für gewöhnlich war die Stimmung in Hogwarts vor den Weihnachtstagen heiter und ausgelassen. Die Große Halle war bereits in Grün und Rot geschmückt, zum Gedenken zweier Schüler aus Gryffindor und Slytherin, deren Hochzeit zur Weihnachtszeit zu einem Symbol der Freundschaft geworden war, die Häuser und Bündnisse überwand, eine Tradition beinahe ebenso alt wie Hogwarts selbst, die sich sogar bis in die Länder der Muggel verbreitet hatte.%
\translatorsnote{Übersetzung leicht abgewandelt: Aus dem englischen Original geht das jeweilige Geschlecht der beiden nicht hervor; ebenso nicht, ob sie zum Zeitpunkt der Hochzeit noch Schüler waren; nur dass sie den Häusern Gryffindor und Slytherin entstammten.}

% Now the students eating dinner were glancing nervously over their shoulders, or sending vicious glares at other tables, or at some tables arguing heatedly. You could have described the atmosphere as \emph{tense,} perhaps, but the phrase coming to Minerva’s mind was \emph{fifth degree of caution.}
Doch nun blickten die Schüler beim Abendessen nervös über die Schulter oder warfen den anderen Tischen boshafte Blicke zu und an so mancher Tafel wurde hitzig gestritten. Man hätte die Stimmung als \emph{angespannt} bezeichnen können, doch der Ausdruck, der sich Minerva aufdrängte, war \emph{Alarmstufe} \emph{Fünf}.

% Take a school, into four Houses divided…
Man nehme eine Schule, in vier Häuser geteilt…

% Now into each year, add three armies at war.
Nun noch in jedem Jahrgang, drei Armeen im Krieg.

% And the partisanship of Dragon and Sunshine and Chaos had spread beyond the first-years; they had become the armies for those who had no armies. Students were wearing armbands with insignia of fire or smile or upraised hand, and hexing each other in the corridors. All three first-year generals had told them to stop—even Draco Malfoy had heard her out and then nodded grimly—but their supposed followers hadn’t listened.
Und inzwischen ergriffen längst nicht mehr nur die Erstklässler Partei für Drachen und Sunshine und Chaos; sie waren zu den Armeen derer geworden, die selbst keine hatten. Die Schüler trugen Armbänder mit den Zeichen von Feuer und Smiley und Erhobener Hand und verhexten einander in den Korridoren. Alle drei Generäle der Erstklässler hatten versucht, ihnen Einhalt zu gebieten—selbst Draco Malfoy hatte sie angehört und schließlich grimmig genickt—doch ihre vorgeblichen Anhänger hatten ihnen keine Beachtung geschenkt.

% Dumbledore gazed out at the tables with a distant look. “\emph{In every city,}” the old wizard quoted softly, “\emph{the population has been divided for a long time past into the Blue and the Green factions…And they fight against their opponents knowing not for what end they imperil themselves…So there grows up in them against their fellow men a hostility which has no cause, and at no time does it cease or disappear, for it gives place neither to the ties of marriage nor of relationship nor of friendship, and the case is the same even though those who differ with respect to these colours be brothers or any other kin. I, for my part, am unable to call this anything except a disease of the soul…}”
Entrückt ließ Dumbledore den Blick über die Tische schweifen. „\emph{In einer jeden Stadt}“, rezitierte der alte Zauberer sachte, „\emph{ist alles Volk von alters her gespalten in die Fraktionen der Blauen und der Grünen…Sie bekämpfen ihre Gegner, ohne auch nur recht zu wissen, zu welchem Sinn sie sich in solcherlei Gefahr begeben mögen…Und so erwächst in ihnen eine Feindschaft gegen ihre Nächsten, die keinen Ursprung kennt und nie erlahmt, gar dass sie je verschwände; dennselbst den Banden der Ehe, noch der Verwandtschaft, noch der Freundschaft weicht sie nicht und mögen die, die sich nach jenen Farben scheiden, auch Brüder oder sonst dergleichen sein. Ich, für meinen Teil, vermag dies nichts anderes zu heißen, als eine Krankheit, die die Seele befällt…}“%
\translatorsnote{aus \emph{History of the Wars, I}; engl.: \emph{In every city, the population has been divided for a long time past into the Blue and the Green factions…And they fight against their opponents knowing not for what end they imperil themselves…So there grows up in them against their fellow men a hostility which has no cause, and at no time does it cease or disappear, for it gives place neither to the ties of marriage nor of relationship nor of friendship, and the case is the same even though those who differ with respect to these colours be brothers or any other kin. I, for my part, am unable to call this anything except a disease of the soul…}

deutsch: \emph{Die Demen in jeder Stadt sind seit alters in Venetoi (Blaue) und Prasinoi (Grüne) gespalten}…\emph{Sogar Schlachten fechten sie mit der Gegenpartei aus, ohne recht zu wissen, warum sie sich in solche Gefahr stürzen}…\emph{So wächst in ihnen ohne wirkliche Veranlassung der Hass gegen den Nächsten, und dieses Gefühl dauert in alle Ewigkeit und lässt weder Verschwägerung noch Blutsverwandtschaft noch das Gesetz der Freundschaft gelten, selbst wenn die nach den Farben getrennten Parteigänger Brüder oder sonst dergleichen sind. Ich kann daher dies nur als eine Seelenkrankheit bezeichnen.}(Übersetzung von Otto Veh aus \emph{Perserkriege}, abgeändert um den Ton des englischen Originals besser zu treffen)

Siehe hierzu auch die Parabel \emph{A Fable of Science and Politics} (\url{https://lesswrong.com/lw/gt/a_fable_of_science_and_politics/}) aus der Sequence \emph{How To Actually Change Your Mind.}}

% “I’m sorry,” said Minerva, “I don’t—”
„Verzeihung“, sagte Minerva, „ich verstehe nicht—“

% “Procopius,” said Dumbledore. “They took their chariot-racing very seriously, in the Roman Empire. Yes, Minerva, I agree that something must be done.”
„Prokopios“, sagte Dumbledore. „Sie nahmen ihre Wagenrennen sehr ernst, im Alten Rom. Ja, Minerva, ich stimme zu, dass etwas geschehen muss.“

% “Soon,” Minerva said, her voice lowering even further. “Albus, I think it must be done before Saturday.”
„Bald“, sagte Minerva und senkte die Stimme noch weiter. „Albus, ich glaube, dass es noch vor dem Samstag geschehen muss.“

% On Sunday, most students would leave Hogwarts to stay the holiday with their families; Saturday, then, was the final battle of the three first-year armies that would determine the awarding of Professor Quirrell’s thrice-cursed Christmas wish.
Am Sonntag würden die meisten Schüler Hogwarts verlassen, um die Feiertage mit ihren Familien zu verbringen; daher fand am Samstag die finale Schlacht der drei Armeen der Erstklässler statt, die entscheiden würde, wer Professor Quirrells dreimal verfluchten Weihnachtswunsch gewann.

% Dumbledore glanced over at her, studying her gravely. “You fear that the explosion will come then, and someone will be hurt.”
Dumbledore wandte sich zu ihr und studierte sie mit schwermütigem Blick. „Sie fürchten, dass die ganze Sache dann hochgeht und jemand verletzt werden wird.“

% Minerva nodded.
Minerva nickte.

% “And that Professor Quirrell will be blamed.”
„Und dass Professor Quirrell die Schuld gegeben wird.“

% Minerva nodded again, her face tight. She had long since become wise in the ways that Defence Professors were fired. “Albus,” Minerva said, “we cannot lose Professor Quirrell now, we \emph{cannot!} If he but stays through January our fifth-years will pass their OWLs, if he stays through March our seventh-years will pass their NEWTs, he is remedying years of neglect in months, a whole generation will grow up able to defend themselves in spite of the Dark Lord’s curse—you must stop the battle, Albus! Ban the armies now!”
Minerva nickte erneut, ihr Gesicht angespannt. Sie war schon seit langem erfahren darin, auf welche Weise Verteidigungsprofessoren gefeuert wurden. „Albus“, sagte Minerva, „wir dürfen Professor Quirrell jetzt nicht verlieren, wir \emph{dürfen es} \emph{nicht}! Wenn er auch nur bis zum Januar bleibt, werden unsere Fünftklässler ihre ZAGs bestehen, schafft er es bis zum Mai, bestehen unsere Siebtklässler ihre UTZs, er holt Jahre der Vernachlässigung in Monaten wieder auf, eine ganze Generation wird heranwachsen, die in der Lage sein wird, sich zu verteidigen, trotz dem Fluch des Dunklen Lords—Sie müssen die Schlacht verhindern, Albus! Verbieten Sie die Armeen, jetzt!“

% “I am not sure the Defence Professor would take that kindly,” said Dumbledore, glancing over toward the Head Table where Quirrell was drooling into his soup. “He did seem most attached to his armies, though when I agreed I thought there would be four in each year.” The old wizard sighed. “A clever man, probably with the best of intentions; but perhaps not clever enough, I fear. And to ban the armies might also trigger the explosion.”
„Ich bin nicht sicher, wie gut der Verteidigungsprofessor das aufnehmen würde“, sagte Dumbledore und blickte zum Lehrertisch, wo Professor Quirrell in seine Suppe sabberte. „Seine Armeen schienen ihm sehr wichtig zu sein, obwohl ich natürlich glaubte, es würde vier Armeen in jedem Jahrgang geben, als ich dem zustimmte.“ Der alte Zauberer seufzte. „Ein intelligenter Mann, wahrscheinlich mit den besten Absichten, doch nicht intelligent genug, wie ich fürchte. Und das Verbieten der Armeen mag die Explosion ebenso auslösen.“

% “But then Albus, what will you \emph{do?}”
„Aber Albus, was werden Sie dann \emph{tun}?“

% The old wizard favoured her with a benign smile. “Why, I shall plot, of course. It’s the new fashion in Hogwarts.”
Der alte Zauberer bedachte sie mit einem nachsichtigen Lächeln. „Nun, ich schmiede natürlich einen Plan. So scheint es in Hogwarts die neue Mode zu sein.“

% And they had come too close to the Head Table for Minerva to say anything more.
Und inzwischen waren sie dem Lehrertisch zu nahe, als dass Minerva noch etwas hätte erwidern können.

\later

% The terrifying part was how fast the whole thing had spiralled out of control.
Das Erschreckende war, wie schnell die ganze Sache außer Kontrolle geraten war.

% The first battle in December had been…messy, or so Draco had heard.
Die erste Schlacht im Dezember war…chaotisch verlaufen, so hatte Draco jedenfalls gehört.

% The second battle had been \emph{deranged}.
Die zweite Schlacht war völlig \emph{verworren}.

% And the next one would be \emph{worse}, unless the three of them together succeeded in their last desperate attempt to stop it.
Und die nächste würde noch \emph{schlimmer} werden, es sei denn sie drei hatten Erfolg mit ihrem letzten verzweifelten Versuch, das zu verhindern.

% “Professor Quirrell, this is insanity,” Draco said flatly. “This isn’t Slytherin any more, it’s just…” Draco was at a loss for words. He waved his hands helplessly. “You can’t possibly do any real plots with all this stuff going on. Last battle, one of my soldiers faked his own suicide. We have \emph{Hufflepuffs} trying to plot, and they think they can, but they \emph{can’t.} Things just happen at random now, it doesn’t have anything to do with who’s cleverest, or which army fights best, it’s…” He couldn’t even describe it.
„Professor Quirrell, das ist Wahnsinn“, sagte Draco gerade heraus. „Das hat nichts mehr damit zu tun, wie ein Slytherin zu denken, es ist einfach…“ Draco fehlten die Worte. Er wedelte hilflos mit den Händen. „Es ist einfach unmöglich, irgendwelche echten Pläne zu schmieden, mit all diesem Unsinn, der vor sich geht. In der letzten Schlacht hat einer meiner Soldaten seinen eigenen Selbstmord vorgetäuscht. Wir haben \emph{Hufflepuffs}, die versuchen, Verschwörungen auszuhecken und sie glauben, sie können es, doch das können sie \emph{nicht}. Es passieren jetzt einfach nur noch rein zufällig irgendwelche Dinge, das hat nichts mehr damit zu tun, wer am cleversten ist oder wessen Armee am besten kämpft, es ist…“ Er konnte es nicht einmal beschreiben.

% “I agree with Mr~Malfoy,” said Granger in the tones of someone who hadn’t ever expected to hear herself saying those words. “Allowing traitors isn’t working, Professor Quirrell.”
„Ich muss Mr~Malfoy zustimmen“, sagte Granger und klang dabei wie jemand, der niemals erwartet hätte, sich diese Worte sagen zu hören. „Verräter zu erlauben funktioniert nicht, Professor Quirrell.“

% Draco had tried forbidding anyone in his army to plot except him, and that had just driven the plots underground, no-one wanted to be left out when the soldiers in \emph{other} armies got to plot. After miserably losing their last battle, he’d finally given in and revoked his decree; but by then his soldiers had already started setting their own personal plans in motion, without any sort of central coordination.
Draco hatte zu verbieten versucht, dass irgendwer in seiner Armee Pläne schmiedete, außer ihm und hatte damit die Verschwörungen nur in den Untergrund getrieben; niemand wollte außen vor bleiben, wenn die Soldaten in \emph{anderen} Armeen Pläne schmieden durften. Nachdem sie ihre letzte Schlacht jämmerlich verloren hatten, hatte er schließlich eingelenkt und seine Weisung zurückgezogen; doch zu diesem Zeitpunkt hatten seine Soldaten bereits ihre eigenen Pläne in Gang gesetzt, ohne jede Form von zentraler Koordination.

% After being told all the plans, or what his soldiers claimed were their plans, Draco had tried to sketch a plot to win the final battle. It had required considerably more than three different things to go right, and Draco had used \emph{Incendio} on the paper and \emph{Everto} to vanish the ashes, because if Father had seen it he would have been disowned.
Nachdem er sich von all ihren Plänen hatte berichten lassen oder zumindest das, wovon seine Soldaten behaupteten, es wären ihre Pläne, hatte er versucht, einen eigenen Plan zu entwerfen, um die letzte Schlacht zu gewinnen. Er setzte erheblich mehr als drei verschiedene Dinge voraus, die funktionieren mussten und Draco hatte das Papier mit einem \spell{Incendio} in Brand gesetzt und mit \spell{Everto} die Asche verschwinden lassen, denn hätte Vater das gesehen, wäre er enterbt worden.

% Professor Quirrell’s eyelids were half-closed, his chin resting on his hands as he leaned forward onto his desk. “And you, Mr~Potter?” said the Defence Professor. “Are you likewise in agreement?”
Professor Quirrells Augenlider waren halb geschlossen und sein Kinn ruhte auf seinen Händen, als er sich auf seinen Schreibtisch vorbeugte. „Und Sie, Mr~Potter?“ sagte der Verteidigungsprofessor. „Schließen Sie sich dem ebenfalls an?“

% “All we’d need to do is shoot Franz Ferdinand and we could start World War One,” said Harry. “It’s gone to complete chaos. I’m all for it.”
„Wir bräuchten jetzt nur noch Franz Ferdinand zu erschießen und wir könnten den Ersten Weltkrieg lostreten“, sagte Harry. „Das Chaos ist perfekt. Mir gefällt’s.“

% “\emph{Harry!}” said Draco in utter shock.
„\emph{Harry!}“ sagte Draco völlig geschockt.

% He didn’t even realize until a second later that he’d said it at exactly the same time, and in exactly the same tone of indignation, as Granger.
Ihm wurde sogar erst nach einer Sekunde klar, dass er es exakt zur selben Zeit und im exakt gleichen Tonfall der Empörung gesagt hatte, wie Granger.

% Granger shot him a startled glance, and Draco carefully kept his face neutral. Oops.
Granger warf ihm einen erstaunten Blick zu und Draco gab sich betont nichtssagend. Ups.

% “That’s right!” said Harry. “I’m betraying you! Both of you! Again! Ha ha!”
„Genau, so ist es!“ sagte Harry. „Ich hintergehe euch! Alle beide! Schon wieder! Haha!“

% Professor Quirrell was smiling thinly, though his eyes were still half-closed. “And why is that, Mr~Potter?”
Professor Quirrell lächelte dünn, doch seine Augen waren noch immer halb geschlossen. „Und weshalb das, Mr~Potter?“

% “Because I think I can cope with the chaos better than Miss~Granger or Mr~Malfoy,” said the traitor. “Our war is a zero-sum game, and it doesn’t matter whether it’s easy or hard in an absolute sense, only who does better or worse.”
„Weil ich glaube, mit dem Chaos besser umgehen zu können, als Miss~Granger oder Mr~Malfoy“, sagte der Verräter. „Unser Krieg ist ein Nullsummenspiel und es spielt keine Rolle, ob es im absoluten Sinne einfach oder schwierig ist, sondern nur wer besser oder schlechter abschneidet.“

% Harry Potter was learning far too fast.
Harry Potter lernte erheblich zu schnell.

% Professor Quirrell’s eyes moved beneath their lids to regard Draco, and then Granger. “In truth, Mr~Malfoy, Miss~Granger, I simply could not live with myself if I shut down the grand debacle before its climax. One of your soldiers has even become a quadruple agent.”
Professor Quirrells Augen wanderten unter den Lidern umher, fixierten erst Draco, dann Granger. „Um die Wahrheit zu sagen, Mr~Malfoy, Miss~Granger, ich könnte es mir einfach nicht verzeihen, das große Debakel vor seinem Höhepunkt zum Ende zu bringen. Einer ihrer Soldaten ist sogar zu einem Vierfachagenten geworden.“

% “\emph{Quadruple?}” said Granger. “But there’s only three sides in the war!”
„\emph{Vierfach?}“ sagte Granger. „Aber es gibt nur drei Seiten in diesem Krieg!“

% “Yes,” said Professor Quirrell, “you’d think that, wouldn’t you. I am not sure that there has ever in history been a quadruple agent, or any army with such a high fraction of real and pretended traitors. We are exploring new realms, Miss~Granger, and we cannot turn back now.”
„Ja“, sagte Professor Quirrell, „so sollte man meinen, nicht wahr. Ich glaube nicht, dass es jemals in der Geschichte einen Vierfachagenten oder irgendeine Armee mit einem solch hohen Anteil an vorgeblichen und echten Verrätern gegeben hat. Wir erforschen hier neue Gefilde, Miss~Granger und wir können jetzt nicht umkehren.“

% Draco left the Defence Professor’s office with his teeth gritting hard against each other, and Granger looking even more annoyed beside him.
Draco verließ das Büro des Vereidigungs-Professors mit heftig knirschenden Zähnen und Granger neben ihm blickte sogar noch wütender drein.

% “I can’t believe you did that, Harry!” said Granger.
„Ich kann nicht glauben, dass du das getan hast, Harry!“ sagte Granger.

% “Sorry,” Harry said, not sounding sorry at all, his lips curved up in a merry smile of evil. “Remember, Hermione, it \emph{is} just a game, and why should generals like us be the only ones who get to plot? And besides, what are the two of you going to do about it? Team up against me?”
„Sorry“, sagte Harry und klang dabei ganz und gar nicht, als täte es ihm leid, die Lippen zu einem diabolischen Grinsen verzogen. „Denk dran, Hermine, es \emph{ist} nur ein Spiel und warum sollten Generäle wie wir die einzigen sein, die Pläne schmieden dürfen? Außerdem, was wollt ihr zwei schon dagegen machen? Euch gegen mich zusammentun?“

% Draco traded glances with Granger, knowing that his own face was as tight as hers. Harry had been relying, more and more openly and gloatingly, on Draco’s refusal to make common cause with a mudblood girl; and Draco was beginning to get \emph{sick} of having that used against him. If this kept up much longer he \emph{was} going to ally with Granger just to crush Harry Potter, and see how much the son of a mudblood liked \emph{that.}
Draco tauschte Blicke mit Granger aus und wusste, dass sein Gesicht ebenso angespannt war wie ihres. Harry hatte mit der Zeit immer öfter und mit immer unverhohlener Schadenfreude seinen Vorteil gezogen aus Dracos Weigerung, mit einem Schlammblut gemeinsame Sache zu machen und Draco hatte es langsam \emph{satt}, dass das gegen ihn benutzt wurde. Wenn das noch lange so weiter ging, dann würde er sich mit Granger verbünden, wenn auch nur um Harry Potter zu vernichten und dann würden sie ja sehen, wie diesem Sohn eines Schlammbluts \emph{das} gefiel.

\later

% The terrifying part was how fast the whole thing had spiralled out of control.
Das Erschreckende war, wie schnell die ganze Sache außer Kontrolle geraten war.

% Hermione stared at the parchment Zabini had given her, feeling utterly and completely helpless.
Hermine betrachtete das Pergament, das Zabini ihr gegeben hatte und füllte sich absolut und vollkommen hilflos.

% There were names, and lines connecting the names to other names, and some of the lines were in different colours and…
Es gab Namen und Linien, die Namen mit anderen Namen verbanden und einige der Linien hatten verschiedene Farben und…

% “Tell me,” said General Granger, “is there anyone in my army who \emph{isn’t} a spy?”
„Sagen Sie mir“, sagte General Granger, „gibt es irgendjemanden in meiner Armee, der \emph{kein} Spion ist?“

% The two of them weren’t in the office but in another, deserted classroom, and they were alone; because, Colonel Zabini had said, it was now nearly certain that at least one of the captains was a traitor. Probably Captain Goldstein, but Zabini didn’t know for sure.
Die beiden befanden sich nicht im Büro, sondern in einem anderen verlassenen Klassenraum und sie waren allein, denn wie Colonel Zabini gemeint hatte, war es nun beinahe sicher, dass zumindest einer der Captains ein Verräter war. Wahrscheinlich Captain Goldstein, doch Zabini wusste es nicht mit Sicherheit.

% Her question had put an ironic smile on the young Slytherin’s face. Blaise Zabini always seemed a little disdainful of her, but he didn’t seem to actively dislike her; nothing like the derision he held for Draco Malfoy, or the resentment he had developed for Harry Potter. She had worried at first about Zabini betraying her, but the boy seemed desperate to show that the other two generals were no better than him; and Hermione thought that while Zabini would probably be happy to sell her out to anyone \emph{else}, he’d never let Malfoy or Harry win.
Ihre Frage hatte den jungen Slytherin zu einem ironischen Lächeln veranlasst. Blaise Zabini wirkte ihr gegenüber immer ein wenig herablassend, doch schien er ihr keine offene Verachtung entgegen zu bringen; anders als der Hohn, den er Draco Malfoy entgegenbrachte oder der Groll, den er für Harry Potter entwickelt hatte. Zunächst war sie besorgt gewesen, Zabini könnte sie verraten, doch der Junge schien verzweifelt beweisen zu wollen, dass er den anderen beiden Generälen in nichts nachstand und Hermine war der Ansicht, obwohl Zabini sie wahrscheinlich bereitwillig an jeden \emph{anderen} verraten würde, so würde er doch niemals zulassen, dass Malfoy oder Harry gewannen.

% “Most of your soldiers \emph{are} still loyal to you, I’m pretty sure,” said Zabini. “It’s just that no-one wants to be left out of the fun.” The scornful look on the Slytherin’s face made it clear what he thought of people who didn’t take plotting seriously. “So they think they can be double agents and secretly work for our side while pretending to betray us.”
„Die meisten Ihrer Soldaten \emph{sind} Ihnen noch immer treu ergeben, da bin ich ziemlich sicher“, sagte Zabini. „Es will einfach nur niemand bei dem Spaß außen vor bleiben.“ Der verächtliche Ausdruck auf dem Gesicht des Slytherin machte deutlich, was er von Leuten hielt, die Verschwörungen nicht ernst nahmen. „Also denken sie, sie können Doppelagenten sein und insgeheim für unsere Seite arbeiten, während sie vorgeben, uns zu hintergehen.“

% “And that would also go for anyone in the \emph{other} armies who says they want to be \emph{our} spy,” Hermione said carefully.
„Und das gilt ebenso für jeden aus den \emph{anderen} Armeen, der sagt, er wolle \emph{unser} Spion sein“, sagte Hermine vorsichtig.

% The young Slytherin shrugged. “I think I did a good job of telling which ones really want to sell out Malfoy, I’m not sure \emph{anyone} really wants to sell out Potter to you. But Nott is a sure bet for betraying Potter to Malfoy and since I had Entwhistle approach him supposedly on behalf of Malfoy and Entwhistle really reports to us, that’s almost as good—”
Der junge Slytherin zuckte mit den Schultern. „Ich denke, ich habe eine ziemlich genaue Vorstellung davon, wer Malfoy wirklich an Sie verraten will, obwohl ich nicht sicher bin, ob Ihnen \emph{irgendjemand} wirklich Potter ausliefern will. Aber Nott wird ganz sicher Potter an Malfoy verraten und da ich Entwhistle vorgeblich auf Malfoys Geheiß habe an ihn herantreten lassen und Entwhistle in Wirklichkeit an uns berichtet, ist das beinahe so gut—“

% Hermione closed her eyes for a moment. “We’re going to lose, aren’t we?”
Hermine schloss einen Moment lang die Augen. „Wir werden verlieren, nicht wahr?“

% “Look,” Zabini said patiently, “You’re in the lead right now on Quirrell points. We just have to not lose this last battle \emph{completely} and you’ll have enough Quirrell points to win the Christmas wish.”
„Sehen Sie“, sagte Zabini geduldig, „Im Augenblick sind Sie in Führung, was Quirrell-Punkte angeht. Wir brauchen nur diese letzte Schlacht nicht \emph{völlig} zu verlieren und Sie haben genug Quirrell-Punkte um den Weihnachtswunsch zu gewinnen.“

% Professor Quirrell had announced that the final battle would operate on a formal scoring system, which he’d been asked to do to avoid recriminations afterwards. Each time you shot someone, the general of your army got two Quirrell points. A gong would ring through the battle area (they didn’t know yet where they would be fighting, though Hermione was hoping for the forest again, where Sunshine did well) and its pitch would tell which army had won the points. And if anyone was faking being hit, the gong would ring out anyway, and then a double gong would ring later, after no fixed time, to hail the retraction. And if you called the name of an army, cried “For Sunshine!” or “For Chaos!” or “For Dragon!”, it switched your allegiance to that army…
Professor Quirrell hatte angekündigt, dass bei der letzten Schlacht ein formelles Punktesystem verwendet werden würde, worum er gebeten worden war, um zu vermeiden, dass das Ergebnis im Nachhinein angefochten wurde. Für jeden Treffer bekam der General der eigenen Armee zwei Quirrell-Punkte. Ein Gong würde auf dem Schlachtfeld ertönen (sie wussten noch nicht, wo sie kämpfen würden, doch Hermine hoffte erneut auf den Wald, wo Sunshine sich gut anstellte) und die Tonhöhe würde anzeigen, welche Armee die Punkte erzielt hatte. Und gab irgendjemand vor, getroffen worden zu sein, würde der Gong trotzdem ertönen und etwas später dann, nach einer unbestimmten Zeitspanne, ein doppelter Gong um den Widerruf zu verkünden. Und rief man denn Namen einer Armee aus, etwa „Für Sunshine!“ oder „Für Chaos!“ oder „Für Drachen!“ wechselte die eigene Zugehörigkeit zu jener Armee…

% Even Hermione had been able to see the flaw in \emph{that} set of rules. But Professor Quirrell had gone on to announce that if you’d been originally assigned to Sunshine, nobody could shoot you in the name of Sunshine—or rather, they could, but then Sunshine lost a single Quirrell point, symbolized by a triple gong. That prevented you from shooting your own soldiers for points, and discouraged suicide before the enemy got you, but you could still shoot spies if you had to.
Selbst Hermine hatte den Fehler in \emph{diesem} Regelwerk erkennen können. Doch wie Professor Quirrell weiterhin verkündet hatte, konnte jemanden, der etwa ursprünglich Sunshine zugeordnet war, niemand im Namen Sunshines erschießen—oder viel mehr, man konnte schon, doch dann verlor Sunshine einen einzelnen Quirrell-Punkt, symbolisiert von einem dreifachen Gong. Was verhinderte, dass man seine eigenen Soldaten für Punkte erschoss und es unsinnig machte, sich selbst zu erschießen, bevor einen der Feind erwischte, doch falls nötig konnte man noch immer Spione erschießen.

% Right now, Hermione had two hundred and forty-four Quirrell points, and Malfoy had two hundred and nineteen, and Harry had two hundred and twenty-one; and there were twenty-four soldiers in each army.
Gegenwärtig hatte Hermine zweihundert und vierundvierzig Quirrell-Punkte, Malfoy hatte zweihundert und neunzehn und Harry hatte zweihundert und einundzwanzig und es gab vierundzwanzig Soldaten in jeder Armee.

% “So we fight carefully,” Hermione said, “and just try not to lose too badly.”
„Wir kämpfen also vorsichtig“, sagte Hermine, „und versuchen einfach nur, nicht allzu hoch zu verlieren.“

% “No,” said Zabini. The young Slytherin’s face was now serious. “The problem is, Malfoy and Potter both know that their only way to win is to combine and crush us, then fight it out on their own. So here’s what I think we should do—”
„Nein“, sagte Zabini. Der Gesichtsausdruck des jungen Slytherin wurde ernst. „Das Problem ist, Malfoy und Potter wissen beide, sie können nur gewinnen, indem sie sich zusammentun und uns vernichten, um den Kampf dann unter sich auszutragen. Also folgendes, denke ich, sollten wir tun—“

% Hermione left the classroom in something of a daze. Zabini’s plan hadn’t been the obvious one, it had been strange and complicated and layered and the sort of thing she would’ve expected Harry to come up with, not Zabini. It felt wrong just for her to be able to \emph{understand} a plan like that. Young girls shouldn’t be able to understand plans like that. The Hat would’ve Sorted her into Slytherin, if it’d seen that she could understand plans like that…
Hermine verließ den Klassenraum wie leicht benebelt. Zabinis Plan hatte nicht gerade auf der Hand gelegen, er war seltsam und kompliziert und verschachtelt und eher die Art von Plan, die sie von Harry erwartet hätte, nicht von Zabini. Es fühlte sich falsch an, überhaupt dazu in der Lage zu sein, einen solchen Plan zu begreifen. Junge Mädchen sollten keine solchen Pläne verstehen können. Der Hut hätte sie nach Slytherin geschickt, hätte er gesehen, dass sie dazu fähig wäre, einen solchen Plan zu verstehen…

\later

% The awesome thing was how fast he’d been able to escalate the chaos once he started doing it deliberately.
Das Fantastische war, wie schnell er das Chaos hatte eskalieren können, sobald er es mit voller Absicht tat.

% Harry sat in his office; he’d been given the authority to order furniture from the house elves, so he’d ordered a throne, and curtains in a black and crimson pattern. Scarlet light like blood, mixed with shadow, poured over the floor.
Harry saß in seinem Büro; man hatte ihm die Erlaubnis erteilt, von den Hauselfen Möbel zu ordern, also hatte er einen Thron herbeischaffen lassen und in Schwarz und Purpurrot gemusterte Vorhänge. Scharlachrotes Licht, gemischt mit Schatten, floss wie Blut über den Boden.

% Something in Harry felt like he’d finally come home.
Irgendetwas tief in Harry hatte das Gefühl, er sei endlich daheim.

% Before him stood the four Lieutenants of Chaos, his most trusted minions, one of whom was a traitor.
Vor ihm standen die vier Lieutenants von Chaos, seine vertrauenswürdigsten Lakaien, einer von ihnen ein Verräter.

% This. This was what life should be like.
Das. Genauso sollte das Leben sein.

% “We are gathered,” said Harry.
„Wir sind versammelt“, sagte Harry.

% “Let Chaos reign,” chorused his four Lieutenants.
„Lasst Chaos regieren“, erwiderten seine vier Lieutenants im Chor.

% “My hovercraft is full of eels,” said Harry.
„Mein Luftkissenfahrzeug ist voller Aale“, sagte Harry.

% “I will not buy this record, it is scratched,” chorused his four Lieutenants.
„Ich werde diese Schallplatte nicht kaufen, sie ist zerkratzt“, erwiderten die vier Lieutenants.

% “All mimsy were the borogroves.”
„Und aller-mümsige Burggoven.“

% “And the mome raths outgrabe!”
„Die mohmen Räth’ ausgraben!“

% That concluded the formalities.
Damit waren die Formalitäten abgeschlossen.

% “How goes the confusion?” Harry said in a dry whisper like Emperor Palpatine.
„Wie schreitet die Verwirrung voran?“ sagte Harry in trockenem Flüsterton wie Imperator Palpatine.

% “It goes well, General Chaos,” said Neville in the tone he always used for military matters, a tone so deep that the boy often had to stop and cough. The Chaotic Lieutenant was neatly dressed in his black school robes, trimmed in the yellow of Hufflepuff House, and his hair was parted and combed in the usual look for an earnest young boy. Harry had liked the incongruity better than any of the cloaks they’d tried. “Our Legionnaires have begun five new plots since yesterday evening.”
„Sehr gut, General Chaos“, sagte Neville im selben Tonfall, den er bei militärischen Angelegenheiten immer anzustimmen pflegte, so tief, dass der Junge oft innehalten und sich räuspern musste. Der Chaos-Lieutenant war formell gekleidet in seinen schwarzen Schulumhang, getrimmt mit dem Gelb des Hauses Hufflepuff und sein Haar war gescheitelt und gekämmt, wie es angemessen war für einen aufrechten jungen Mann. Harry hatte dieser Widerspruch besser gefallen, als alle Kutten, die sie ausprobiert hatten. „Unsere Legionäre haben seit gestern Abend fünf neue Pläne in Gang gesetzt.“

% Harry smiled evilly. “Do any of them have a chance of working?”
Harry grinste bösartig. „Hat irgendeiner davon Aussicht auf Erfolg?“

% “I don’t think so,” said Neville of Chaos. “Here’s the report.”
„Ich denke nicht“, sagte Neville von Chaos. „Hier der Bericht.“

% “Excellent,” said Harry, and laughed chillingly as he took the parchment from Neville’s hand, trying his best to make it sound like he was choking on dust. That brought the total to sixty.
„Exzellent“, sagte Harry frostig lachend, als er Neville das Pergament aus der Hand nahm, und gab sich alle Mühe, es so klingen zu lassen als rassle der Staub in seiner Kehle. Das brachte die Gesamtanzahl auf sechzig.

% Let Draco \emph{try} to handle that. Let him \emph{try}.
Sollte Draco mal \emph{versuchen}, damit umzugehen. Sollte er es nur \emph{versuchen}.

% And as for Blaise Zabini…
Und was Blaise Zabini betraf…

% Harry laughed again, and this time it didn’t even take an effort to sound evil. He really needed to borrow someone’s pet Kneazle for his staff meetings, so he’d have a cat to stroke while he did this.
Harry lachte erneut und dieses Mal musste er sich nicht einmal anstrengen, damit es böse klang. Er musste sich für die Treffen mit seinem Stab wirklich von irgendwem einen Kniesel leihen, damit er unterdessen eine Katze streicheln könnte.

% “Can the Legion stop making plots now?” said Finnigan of Chaos. “I mean, don’t we have enough already—”
„Kann die Legion jetzt mit den Plänen aufhören?“ sagte Finnigan von Chaos. „Ich meine, haben wir nicht schon genug—“

% “No,” Harry said flatly. “We can \emph{never} have enough plots.”
„Nein“, sagte Harry schlicht. „Es kann \emph{niemals} genug Verschwörungen geben.“

% Professor Quirrell had put it perfectly. They were pushing the boundaries further, perhaps, than they had ever been pushed; and Harry wouldn’t have been able to live with himself if he’d turned back now.
Professor Quirrell hatte es perfekt auf den Punkt gebracht. Sie loteten die Grenzen aus, vielleicht weiter als jemals zuvor und Harry hätte es sich nie verzeihen können, hätte er jetzt einen Rückzieher gemacht.

% There came a knock at the door.
Ein Klopfen erklang an der Tür.

% “That will be the Dragon General,” Harry said, smiling with evil prescience. “He arrives precisely as I expected. Do show him in, and yourselves out.”
„Das dürfte der General der Drachen sein“, sagte Harry und zeigte ein bösartig wissendes Lächeln. „Ganz wie erwartet. Führt ihn herein und euch selbst hinaus.“

% And the four Lieutenants of Chaos shuffled out, casting dark looks at Draco as the enemy general entered into Harry’s secret lair.
Und die vier Lieutenants schoben sich hinaus, warfen Draco finstere Blicke zu während der feindliche General Harrys geheimen Unterschlupf betrat.

% If he wasn’t allowed to do this when he was older, Harry was just going to stay eleven forever.
Sollte er das nicht mehr tun dürfen, wenn er älter wurde, so würde Harry einfach für immer elf Jahre alt bleiben.

\later

% The sun was dripping through the red curtains, sending rays of blood dancing across the floor from behind Harry Potter’s grown-up–sized cushioned chair, which he had covered in gold and silver glitter and insisted on referring to as his throne.
Die Sonne ergoss sich durch die roten Vorhänge hinter Harry Potters gepolstertem Sessel in Erwachsenengröße, den er mit gold- und silbernem Glitter bestreut hatte und hartnäckig als seinen Thron bezeichnete und ließ rote Strahlen aus Blut von über den Boden tanzen.

% (Draco was beginning to feel a lot more confident that he’d done the right thing in deciding to overthrow Harry Potter before he could take over the world. Draco couldn’t even \emph{imagine} what it would be like to live under his rule.)
(Draco war allmählich bedeutend zuversichtlicher, dass es die richtige Entscheidung gewesen war, Harry Potter zu stürzen, bevor er die Weltherrschaft übernehmen konnte. Draco wagte sich ein Leben unter seiner Regentschaft nicht einmal \emph{vorzustellen}.)

% “Good evening, Dragon General,” said Harry Potter in a chill whisper. “You have arrived just as I expected.”
„Guten Abend, Drachen-General“, sagte Harry Potter mit eisigem Flüstern. „Sie treffen ein, genau wie von mir erwartet.“

% This was not surprising, considering that Draco and Harry had agreed on the meeting time in advance.
Was nicht überraschend war angesichts der Tatsache, dass Draco und Harry den Zeitpunkt dieses Treffens im Vorhinein vereinbart hatten.

% And it also wasn’t evening, but by now Draco knew better than to say anything.
Und abends war es ebenfalls nicht, doch Draco verbiss sich eine entsprechende Bemerkung, denn mittlerweile wusste er es besser.

% “General Potter,” Draco said with as much dignity as he could manage, “you know that our two armies have to work together for \emph{either} of us to win Professor Quirrell’s wish, right?”
„General Potter“, sagte Draco so würdevoll wie irgend möglich, „Ihnen ist bewusst, dass unsere beide Armeen zusammenarbeiten müssen, damit auch nur \emph{einer} von uns Professor Quirrells Weihnachtswunsch gewinnen kann, nicht wahr?“

% “Yesss,” hissed Harry, like the boy thought he was a Parselmouth. “We must cooperate to destroy Sunshine, and only then fight it out between us. But if one of us betrays the other earlier on, that one could gain an advantage in the later fight. And the Sunshine General, who knows all this, will try to trick each of us into thinking the other has betrayed them. And you and I, who know that, will be tempted to betray the other and pretend that it is Granger’s trickery. And Granger knows \emph{that}, as well.”
„Sssehr richtig“, zischte Harry, als glaubte der Junge er sei ein Parselmund. „Wir müssen kooperieren, um Sunshine zu zerstören, bevor wir es dann unter uns austragen können. Doch sollte einer von uns den anderen zuvor betrügen, könnte dieser im späteren Kampf einen Vorteil erlangen. Und General Sunshine, der all dies ebenfalls bewusst ist, wird versuchen, jedem von uns vorzutäuschen, der andere habe ihn betrogen. Und Sie und ich, denen das wiederum bewusst ist, werden versucht sein, den anderen zu betrügen und es auf Grangers Hinterlist zu schieben. Was Granger \emph{ebenfalls} weiß.“

% Draco nodded. That much was obvious. “And…both of us \emph{only} want to win, and there’s no-one else who’ll punish either of us if we defect…”
Draco nickte. Soviel war offensichtlich. „Und…uns beiden geht es \emph{nur} um den Sieg und es gibt keinen Dritten, der einen von uns bestrafen könnte, wenn wir einander verraten…“

% “Precisely,” said Harry Potter, his face now turning serious. “We are faced with a \emph{true} Prisoner’s Dilemma.”
„Exakt“, sagte Harry Potter, nun mit Ernst auf dem Gesicht. „Wir stehen vor einem \emph{wahren} Gefangenendilemma.“

% The Prisoner’s Dilemma, according to Harry’s teachings, ran thus. Two prisoners had been locked in separate cells. There was evidence against each prisoner, but only minor evidence, enough for a prison sentence of two years apiece. Each prisoner could opt to \emph{defect,} betray the other, testify against them in court; and this would take one year off their own prison sentence, but add two years to the other’s. Or a prisoner could \emph{cooperate,} staying silent. So if both prisoners defected, each testifying against the other, they would serve three years apiece; if both cooperated, or stayed silent, they would serve two years each; but if one defected and the other cooperated, the defector would serve a single year, and the cooperator would serve four.
Das Gefangenendilemma verlief, Harrys Lektionen zufolge, wie folgt: Zwei Gefangene wurden in getrennte Zellen gesperrt. Es gab Beweise gegen jeden Gefangenen, doch nur geringfügige, genug für eine Verurteilung zu je zwei Jahren Haft. Jeder der Gefangenen konnte sich entscheiden sich \emph{gegen den anderen zu wenden,} ihn zu verraten und vor Gericht gegen ihn auszusagen, was seine eigene Haftstrafe um ein Jahr verkürzen, die des anderen jedoch um ein Jahr verlängern würde. Oder er konnte \emph{kooperieren} und schweigen. Sollten also beide Gefangenen gestehen und jeder gegen den anderen aussagen, würden sie jeweils drei Jahre absitzen; wenn beide kooperierten oder schwiegen, würden sie je zwei Jahre absitzen; doch wenn einer gestand und der andere kooperierte, würde der Geständige nur ein einziges Jahr absitzen, der Kooperierende dagegen vier.

% And both prisoners had to make their decision without knowing the other one’s choice, and neither would be given a chance to change their decision afterwards.
Und beide Gefangene mussten sich entscheiden, ohne die Wahl des anderen zu kennen und keinem würde die Chance zuteil, seine Entscheidung im Nachhinein zu ändern.

% Draco had observed that if the two prisoners had been Death Eaters during the Wizarding War, the Dark Lord would have killed any traitors.
Draco hatte angemerkt, wären die beiden Gefangenen Todesser während des Zaubererkrieges gewesen, so hätte der Dunkle Lord jeden Verräter getötet.

% Harry had nodded and said that was \emph{one} way to resolve the Prisoner’s Dilemma—and in fact both Death Eaters would \emph{want} there to be a Dark Lord for exactly that reason.
Harry hatte genickt und gemeint, das sei \emph{eine} mögliche Auflösung des Gefangenendilemmas—und in der Tat würden beide Todesser aus genau diesem Grund \emph{wünschen}, es gäbe einen Dunklen Lord.

% (Draco had asked Harry to stop and let him to think about this for a while before they continued. It had explained a \emph{lot} about why Father and his friends had agreed to serve under a Dark Lord who often wasn’t nice to them…)
(An jener Stelle hatte Draco Harry um eine Pause gebeten, um dies eine Weile zu überdenken, bevor sie fortfuhren. Das erklärte so \emph{einiges} darüber, wieso Vater und seine Freunde willentlich einem Dunklen Lord zu Diensten gewesen waren, der oft nicht nett zu ihnen war…)

% In fact, Harry had said, this was pretty much the reason why people had governments—\emph{you} might be better off if you stole from someone else, just like each prisoner would be individually better off if they defected in the Prisoner’s Dilemma. But if \emph{everyone} thought like that, the country would fall into chaos and everyone would be worse off, like what would happen if both prisoners defected. So people let themselves be ruled by governments, just like the Death Eaters had let themselves be ruled by the Dark Lord.
Tatsächlich, so hatte Harry gemeint, war das ziemlich genau der Grund, warum Menschen Regierungen hatten—ein \emph{Einzelner} mochte einen Vorteil daraus ziehen, wenn er jemand anderem etwas stahl, so wie jeder Gefangene für sich besser dastünde, wenn er beim Gefangenendilemma gestand. Doch wenn \emph{jeder} so dachte, würde das Land im Chaos versinken und alle stünden schlechter da, so wie es geschähe, wenn beide Gefangenen sich gegeneinander wandten. Also ließen sich die Menschen von Regierungen beherrschen, ebenso wie die Todesser sich vom Dunklen Lord hatten beherrschen lassen.

% (Draco had asked Harry to stop again. Draco had always taken for granted that ambitious wizards put themselves in power because they wanted to rule, and people let themselves be ruled because they were scared little Hufflepuffs. And this, on reflection, still seemed true; but Harry’s perspective was fascinating even if it was wrong.)
(Erneut hatte Draco Harry um eine Pause gebeten. Draco hatte es immer als gegeben hingenommen, dass Zauberer die ehrgeizig waren, die Macht ergriffen, weil sie herrschen wollten und die Leute sich beherrschen ließen, weil sie ängstliche kleine Hufflepuffs waren. Und das schien, nach einiger Überlegung, noch immer wahr zu sein; doch Harrys Perspektive war zweifellos faszinierend, auch wenn er falsch lag.)

% But, Harry had continued afterwards, the fear of a third party punishing you was not the \emph{only} possible reason to cooperate in the Prisoner’s Dilemma.
Allerdings, fuhr Harry daraufhin fort, war die Furcht vor der Strafe durch eine dritte Partei nicht der \emph{einzig} mögliche Grund, im Gefangenendilemma zu kooperieren.

% Suppose, Harry had said, you were playing the game against a magically produced identical copy of yourself.
Nehmen wir an, hatte Harry gemeint, man spielte das Spiel gegen eine magisch erzeugte, identische Kopie seiner selbst.

% Draco had said that if there were two Dracos, of course neither Draco would want anything bad to happen to the other one, not to mention that no Malfoy would let himself become known as a traitor.
Draco hatte gemeint, gäbe es zwei Dracos, so würde natürlich kein Draco wollen, dass dem anderen etwas Schlimmes widerfuhr; ganz zu schweigen davon, dass kein Malfoy sich je einen Verräter würde schimpfen lassen.

% Harry had nodded again, and said that this was yet \emph{another} solution to the Prisoner’s Dilemma—people might cooperate because they cared about each other, or because they had senses of honour, or because they wanted to preserve their reputation. Indeed, Harry had said, it was rather difficult to construct a \emph{true} Prisoner’s Dilemma—in real life, people usually cared about the other person, or their honour or their reputation or a Dark Lord’s punishment or \emph{something} besides the prison sentences. But suppose the copy had been of someone \emph{completely} selfish—
Erneut hatte Harry genickt und gesagt, dies sei eine \emph{weitere} Lösung des Gefangenendilemmas—die Menschen könnten kooperieren, weil sie einander wichtig waren oder aufgrund ihres Ehrgefühls oder weil sie bestrebt waren, ihren Ruf zu wahren. Tatsächlich, hatte Harry gemeint, war es recht schwierig, ein \emph{wahres} Gefangenendilemma zu schaffen—im echten Leben kümmerten sich die Menschen üblicherweise um einander oder auch ihre Ehre oder ihren Ruf oder die Strafe eines Dunklen Lords oder \emph{sonst irgendetwas} außer Gefängnisstrafen. Doch angenommen, es sei die Kopie von jemand \emph{absolut} selbstsüchtigem—

% (Pansy Parkinson had been the example they’d used)
(Pansy Parkinson war ihr Beispiel der Wahl gewesen)

% —so each Pansy only cared what happened to \emph{her} and not to the other Pansy.
—so dass sich jede Pansy nur darum scherte, was mit \emph{ihr} geschah und nicht mit der anderen Pansy.

% \emph{Given} that this was all Pansy cared about…and that there was no Dark Lord…and Pansy wasn’t worried about her reputation…and Pansy either had no sense of honour or didn’t consider herself obliged to the other prisoner…\emph{then} would the rational thing be for Pansy to cooperate, or defect?
\emph{Angenommen}, das sei alles, was Pansy kümmerte…und es keinen Dunklen Lord gäbe…und Pansy sich nicht um ihren Ruf scherte…und Pansy entweder keinerlei Ehrgefühl besaß oder sich der anderen Gefangenen nicht verpflichtet fühlte…wäre \emph{dann} die rationale Entscheidung für Pansy, zu kooperieren oder zu gestehen?

% Some people, Harry said, claimed that the rational thing to do was for Pansy to defect against her copy, but Harry, plus someone named Douglas Hofstadter, thought these people were wrong. Because, Harry had said, if Pansy defected—not at random, but for what seemed to her like \emph{rational reasons}—then the other Pansy would think exactly the same way. Two identical copies wouldn’t decide different things. So Pansy had to choose between a world in which both Pansies cooperated, or a world in which both Pansies defected, and she was better off if both copies cooperated. And if Harry had thought ‘rational’ people \emph{did} defect in the Prisoner’s Dilemma, then he wouldn’t have done anything to spread that kind of ‘rationality’, because a country or a conspiracy full of ‘rational’ people would dissolve into chaos. You would tell your \emph{enemies} about ‘rationality’.
Manche Leute, sagte Harry, behaupteten, die rationale Entscheidung sei, dass Pansy gegen ihre Kopie aussagte, doch Harry und außerdem noch jemand namens Douglas Hofstadter, glaubten diese Leute lägen falsch. Denn, so hatte Harry gesagt, wenn Pansy gestand—nicht aufs Geratewohl, sondern weil sie glaubte, dafür \emph{rationale Gründe} zu haben—so würde die andere Pansy exakt genauso denken. Zwei identische Kopien würden nicht verschiedene Dinge entscheiden. Also hatte Pansy zu wählen zwischen einer Welt, in der beide Pansys kooperierten und einer Welt, in der beide Pansys gestanden und sie kam besser dabei weg, wenn beide Kopien kooperierten. Und würde Harry glauben, \emph{dass} ‚rationale‘ Menschen im Gefangenendilemma gestanden, so hätte er diese Form von ‚Rationalität‘ bestimmt nicht verbreitet, denn ein Land oder eine Verschwörung voller ‚rationaler‘ Menschen würde im Chaos versinken. ‚Rationalität‘ wäre etwas, wovon man nur seinen \emph{Feinden} erzählte.

% Which had all \emph{sounded} reasonable at the time, but \emph{now} the thought was occurring to Draco that…
Was sich zu jenem Zeitpunkt auch alles vernünftig \emph{angehört} hatte, doch \emph{nun} kam Draco der Gedanke…

% “\emph{You} said,” Draco said, “that the rational solution to the Prisoner’s Dilemma is to cooperate. But of course \emph{you} would want me to believe that, wouldn’t you?” And if Draco was fooled into cooperating, Harry would just say, \emph{Ha ha, betrayed you again!} and laugh at him about it afterwards.
„\emph{Du} hast gesagt“, sagte Draco, „die rationale Lösung des Gefangenendilemmas sei, zu kooperieren. Aber natürlich würdest \emph{du} wollen, dass ich das glaube, nicht wahr?“ Und ließe Draco sich täuschen und kooperierte, so würde Harry hinterher nur sagen, \emph{Haha, wieder reingelegt!} und ihn auslachen.

% “I wouldn’t fake your lessons,” Harry said seriously. “But I have to remind you, Draco, that I didn’t say you should just automatically cooperate. Not on a \emph{true} Prisoner’s Dilemma like this one. What I said was that when you choose, you shouldn’t think like you’re choosing for just yourself, \emph{or} like you’re choosing for everyone. You should think like you’re choosing for all the people who are \emph{similar enough} to you that they’ll probably do the same thing you do for the same reasons. And also choosing the predictions made by anyone who knows you well enough to predict you accurately, so that you never have to regret being rational because of the correct predictions that other people make about you—remind me to explain about Newcomb’s Problem at some point. So the question you and I have to ask, Draco, is this: are we similar enough that we’ll probably do the \emph{same thing} whatever it is, making our decisions in mostly the same way? Or do we know each other well enough to predict each other, so that \emph{I} can predict whether you’ll cooperate or defect, and \emph{you} can predict that I’ve decided to do the same thing I predict you’ll do, because \emph{I} know that you can predict me deciding that?”
„Ich würde dir keine falschen Lektionen erteilen“, sagte Harry ernst. „Doch ich muss dich daran erinnern, Draco, ich sagte nicht, du solltest einfach automatisch kooperieren. Nicht bei einem \emph{wahren} Gefangenendilemma, wie diesem hier. Was ich sagte, war, dass wenn du entscheidest, du nicht so denken solltest, als entschiedest du nur für dich selbst \emph{oder} als entschiedest du für jedermann. Du solltest so denken, als entschiedest du für alle Menschen, die dir \emph{ähnlich genug} sind, dass sie wahrscheinlich dasselbe tun werden wie du, aus denselben Gründen. Und dabei auch die Vorhersagen berücksichtigen, die ein jeder treffen kann, der dich gut genug kennt, um dein Verhalten zutreffend vorherzusagen, damit du dein rationales Handeln nie bereuen musst, aufgrund der korrekten Vorhersagen, die andere Leute über dich treffen—erinnere mich daran, dir bei Gelegenheit einmal Newcombs Problem zu erklären. Die Frage, die du und ich uns also stellen müssen, Draco, ist folgende: Sind wir einander ähnlich genug, dass wir wahrscheinlich \emph{dasselbe} tun werden, was immer das sein mag und unsere Entscheidungen größtenteils auf dieselbe Weise treffen? Oder kennen wir einander gut genug, um die Handlungen des anderen vorherzusagen, so dass \emph{ich} vorhersagen kann, ob du kooperieren oder mich verraten wirst und \emph{du} vorhersagen kannst, dass ich entschieden habe, dasselbe zu tun, was du meiner Vorhersage nach tun wirst, weil \emph{ich} weiß, dass du vorhersehen wirst, dass ich so entscheide?“

% …and Draco could not help but think that since he had to strain just to understand \emph{half} of that, the answer was obviously ‘No’.
…und Draco konnte nur denken, da er sich schon anstrengen musste, auch nur die \emph{Hälfte} davon zu verstehen, so lautete die Antwort offensichtlich ‚Nein‘.

% “Yes,” said Draco.
„Ja“, sagte Draco.

% There was a pause.
Eine Pause entstand.

% “I see,” said Harry, sounding disappointed. “Oh, well. I guess we’ll have to think of some other way, then.”
„Ich verstehe“, sagte Harry und klang enttäuscht. „Na schön. Ich schätze, müssen wir uns wohl etwas anderes einfallen lassen.“

% Draco hadn’t thought that was going to work.
Draco hatte nicht geglaubt, dass das funktionieren würde.

% Draco and Harry talked about it back and forth. They had both agreed much earlier that what they did on the battlefield would \emph{not} count as broken promises in real life—though Draco was a little angry about what Harry had done in Professor Quirrell’s office, and said so.
Draco und Harry diskutierten es wieder und wieder durch. Sie waren beide bereits zuvor übereingekommen, dass ihre Taten auf dem Schlachtfeld \emph{nicht} als gebrochene Versprechen im wahren Leben zählten—obwohl Draco ein wenig verärgert darüber war, was Harry in Professor Quirrells Büro getan hatte und das sagte er auch.

% But if the two of them couldn’t rely on honour or friendship, that \emph{did} leave the question of how to get their armies to work together on beating Sunshine, despite everything Granger might try to break them up. Professor Quirrell’s rules didn’t make it tempting to let Sunshine kill the other army’s soldiers—that just increased the bar you had to pass yourself—but it did tempt each side to steal kills instead of acting like a single army would, or to shoot some of the other side’s soldiers during the confusion of battle…
Doch wenn sie beide sich weder auf Freundschaft noch Ehre verlassen konnten, so \emph{blieb} die Frage offen, wie sie ihre Armeen zur Zusammenarbeit bewegen sollten, um Sunshine zu schlagen, trotz allem was Granger versuchen mochte, um einen Keil zwischen sie zu treiben. Professor Quirrells Regeln ließen es nicht allzu verlockend erscheinen, die Soldaten der anderen Armee von Sunshine töten zu lassen—das machte die Hürde, die man selbst zu nehmen hatte, nur umso höher—doch sie verleiteten jede Seite dazu, Abschüsse zu stehlen, anstatt wie eine einzige Armee zu agieren oder einige Soldaten der anderen Seite in der Hitze des Gefechts zu erschießen…

\later

% Hermione was walking back to Ravenclaw not really looking where she was going, her mind preoccupied with war and treachery and other age-inappropriate concepts, and she turned a corner and bumped straight into a grown-up.
Hermine war auf dem Rückweg nach Ravenclaw und achtete nicht wirklich darauf, wohin sie lief, im Geiste beschäftigt mit Krieg und Verrat und anderen altersunangemessenen Konzepten und so bog sie um eine Ecke und stieß prompt mit einem Erwachsenen zusammen.

% “Sorry,” she said automatically, and then, entirely without thinking, “\emph{Eeeeek!}”
„Sorry“, sagte sie automatisch und dann, völlig unwillkürlich, „\emph{Iiiiek!}“

% “Don’t worry, Miss~Granger,” said the cheerful smile, set beneath the twinkling eyes, and above the silver beard, of the \emph{Headmaster of Hogwarts}. “You are quite forgiven.”
„Nur keine Sorge, Miss~Granger“, sagte das freundliche Lächeln, inmitten der funkelnden Augen und oberhalb des silbernen Bartes des SCHULLEITERS VON HOGWARTS. „Ihnen sei gänzlich vergeben.“

% Her gaze was helplessly locked on the kindly face of the most powerful wizard in the world, who was also the Chief Warlock, who was also the Supreme Mugwump, who had gone insane years ago from the stress of fighting the Dark Lord, and numerous other facts that were popping up into her mind one after the other while her throat went on making little embarrassing squeaks.
Vollkommen hilflos konnte sie den Blick nicht abwenden von dem freundlichen Gesicht des mächtigsten Zauberers der Welt, der außerdem Großmeister und Oberster Mugwump war, vor Jahren durch die Belastungen des Kampfes gegen den Dunklen Lord in den Wahnsinn getrieben und unzählige andere Fakten poppten einer nach dem anderen in ihrem Geiste auf, während ihre Kehle nur peinliche kleine Quiekgeräusche zustande brachte.

% “In fact, Miss~Granger,” said Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, “it is quite lucky that we bumped into each other. Why, I was just now wondering curiously what the three of you were thinking of asking for your wishes…”
„Tatsächlich, Miss~Granger“, sagte Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, „ist unser Aufeinandertreffen ein höchst glücklicher Umstand. Ich habe mich nämlich gerade in diesem Moment neugierig gefragt, was Sie drei sich wohl als ihre Wünsche haben einfallen lassen…“

\later

% Saturday dawned bright and clear and with the students speaking in hushed voices, as though the first to shout might set off the explosion.
Der Samstag erstrahlte hell und klar am Horizont und die Schüler hörte man nur in verhaltenem Flüsterton sprechen, als könne das Pulverfass beim ersten lauten Geräusch in die Luft gehen.

\later

% Draco had hoped that they would be fighting in the upper levels of Hogwarts again. Professor Quirrell had said that real fights were more likely to take place in cities than forests, and fighting inside schoolrooms and corridors was supposed to simulate that, with ribbons to mark the allowed areas. Dragon Army had done well in those fights.
Draco hatte gehofft, sie würden erneut in den oberen Stockwerken von Hogwarts kämpfen. Professor Quirrell hatte gemeint, dass Kämpfe im echten Leben viel eher in Städten stattfänden als in Wäldern, was durch das Kämpfen in den Räumen und Korridoren der Schule simuliert werden sollte, wobei Bänder das Schlachtfeld begrenzten. Die Drachen-Armee hatte sich in jenen Schlachten gut geschlagen.

% Instead, just as Draco had feared, Professor Quirrell had come up with something \emph{special} for this battle.
Stattdessen hatte sich Professor Quirrell, genau wie Draco befürchtet hatte, für diese Schlacht etwas \emph{Besonderes} einfallen lassen.

% The battleground was the Hogwarts Lake.
Das Schlachtfeld war der See von Hogwarts.

% And not in boats, either.
Und sie kämpften auch nicht in Booten.

% They were fighting \emph{underwater}.
Sondern \emph{unter Wasser.}

% The Giant Squid had been temporarily paralysed; spells had been set in place to keep away the grindylows; Professor Quirrell had gone and talked to the merfolk; and all the soldiers had been issued \emph{potions of underwater action} that allowed them to breathe, see clearly, talk to each other, and swim not quite as fast as a fast walk by kicking their legs.
Der Riesenkrake war vorübergehend betäubt; es waren Zauber eingesetzt worden, um die Grindelohs fernzuhalten; Professor McGonagall hatte mit den Wassermenschen gesprochen und an alle Schüler waren Zaubertränke ausgegeben worden, mit denen sie unter Wasser agieren konnten und die ihnen erlaubten zu atmen, klar zu sehen, miteinander zu sprechen und nur wenig langsamer zu schwimmen, als es ein schneller Lauf an Land gestattet hätte, indem sie sich mit den Füßen abstießen.

% A huge silver sphere hung in the centre of the battleground, shining like a small underwater moon. It would help to provide a sense of direction—at first. The moon would slowly go into eclipse as the battle went on, and when it had gone entirely dark, the battle would end if it hadn’t already.
Eine gewaltige silberne Sphäre schwebte in der Mitte des Schlachtfeldes und erschien wie ein kleiner Unterwasser-Mond. Er würde ihnen dabei helfen, einen Sinn für die Richtung zu bewahren—zunächst. Der Mond würde im Verlauf der Schlacht langsam abnehmen und sobald er sich vollständig verdunkelt hätte, würde die Schlacht vorüber sein, falls sie nicht bereits vorher endete.

% War in water. You couldn’t defend a perimeter, attackers could come at you from any direction, and even with the potion you couldn’t see very far in the darkness of the lake.
Krieg im Wasser. Man konnte keine Verteidigungslinie bilden, Angreifer konnten sich aus jeder Richtung nähern und selbst mit dem Zaubertrank konnte man in der Finsternis des Sees nicht allzu weit sehen.

% And if you swam too far away from the action, you would start to glow after a while, and be easy to hunt down—ordinarily if an army scattered and ran instead of fighting, Professor Quirrell would just declare them defeated; but today they were working on a points system. Of course you still had some time \emph{before} you started to glow, if you wanted to play assassin.
Und entfernte man sich zu weit vom Ort des Geschehens, so würde man nach einer Weile zu glühen beginnen und sehr einfach aufzuspüren sein—für gewöhnlich würde Professor Quirrell eine Armee, die sich zerstreute und floh, anstatt zu kämpfen, einfach für besiegt erklären; doch heute arbeiteten sie mit einem Punktesystem. Natürlich bekam man noch immer etwas Zeit, \emph{bevor} man zu leuchten begann, falls man etwa Attentäter spielen wollte.

% Dragon Army had been set low in the water at the start of the game; above and far away, the distant underwater moon shone. The murky water was mostly lit by \emph{Lumos} Charms, though his soldiers would extinguish the lights as soon as they began manœuvres. There was no point in letting the enemy see you before you saw them.
Die Drachen-Armee war zu Beginn des Spiels im tiefen Wasser platziert worden; hoch oben und weit entfernt schien der ferne Unterwasser-Mond. Das trübe Wasser wurde größtenteils von \spell{Lumos}-Zaubern erhellt, doch seine Soldaten würden natürlich die Lichter löschen, sobald sie ihre Manöver begannen. Es ergab keinen Sinn, sich dem Gegner zu erkennen zu geben, bevor man selbst ihn sah.

% Draco kicked his legs a few times, propelling him to a higher position from which he could gaze down at where his soldiers hovered in the water.
Draco trat ein paar Mal mit den Füßen und schob sich in eine höhere Position, von der er auf seine im Wasser schwebenden Soldaten herabschauen konnte.

% The conversations died down almost at once under Draco’s icy glare, his soldiers looking up at him with gratifying expressions of fear and worry.
Unter Dracos eisigem Blick erstarben die Unterhaltungen fast augenblicklich und seine Soldaten blickten zu ihm auf mit einer erfreulichen Mischung aus Besorgnis und Furcht.

% “Listen to me very carefully,” said General Malfoy. His voice came out a little lower, a little burbly with bubbles, \emph{libsten to me vebwy carebfully}, but the sound travelled clearly. “There’s only one way we can win this. We’ve got to march on Sunshine together with Chaos, and beat Sunshine. \emph{Then} we fight it out with Potter and win. That’s \emph{got} to happen, understand? No matter what else goes on, that part \emph{has} to happen that way—”
„Hört mir jetzt sehr genau zu“, sagte General Malfoy. Seine Stimme erklang ein wenig tiefer und blubbernd vor Blasen, \emph{hörd mir jedwdwehr genau su}, doch der Klang wurde deutlich weitergetragen. „Wir können das hier nur auf eine Art gewinnen. Wir müssen uns mit Chaos gegen Sunshine verbünden und Sunshine besiegen. \emph{Dann} tragen wir die Sache mit Potter aus und gewinnen. Das muss \emph{unbedingt} geschehen, verstanden? Egal was sonst noch vor sich geht, dieser Teil \emph{muss} genauso passieren—“

% And Draco explained the plan he and Harry had come up with.
Und Draco erklärte den Plan, den er und Harry sich hatten einfallen lassen.

% Astonished looks were exchanged among the soldiers.
Die Soldaten tauschten erstaunte Blicke aus.

% “—and if any of \emph{your} plots get in the way of that,” finished Draco, “after we are out of the water, I will set you on \emph{fire}.”
„—und sollte irgendeiner \emph{eurer} Pläne dem in die Quere kommen“, schloss Draco, „dann werde ich den Verantwortlichen, nachdem wir aus dem Wasser sind, in \emph{Brand} stecken.“

% There was a nervous chorus of yessirs.
Ein nervöser Chor von Jawolls erklang.

% “And everyone with secret orders, make sure you carry them out \emph{to the letter,}” said Draco.
„Und an all diejenigen, die geheime Befehle erhalten haben, seht zu, dass ihr sie \emph{buchstabengetreu} ausführt“, sagte Draco.

% Around half his soldiers \emph{openly nodded,} and Draco marked them for death after he rose to power.
Etwa die Hälfte seiner Soldaten \emph{nickte ganz offen} und Draco merkte sie zur Exekution vor, nachdem er an die Macht käme.

% Of course all the private orders were fake, like one Dragon being told to offer a false traitor’s commission to another Dragon, and the second Dragon being told in hushed confidence to report anything said by the first Dragon. Draco had told each Dragon that the whole war could depend on that one thing, and that he hoped they understood it was more important than the plans they’d previously made. With luck that would keep all the idiots happy, and maybe flush out a few spies to boot, if the reports didn’t match the instructions.
Natürlich waren all diese persönlichen Befehle völliger Unsinn, so sollte etwa einer der Drachen einen Auftrag von einem falschen Verräter an einen anderen Drachen übermitteln und dem zweiten Drachen wurde heimlich im Vertrauen aufgetragen, alles zu berichten, was der erste Drache sagte. Draco hatte jedem Drachen erzählt, der gesamte Krieg könne von dieser einen Sache abhängen und er hoffe, sie verstünden, dass dies wichtiger sei als ihre bereits bestehenden Pläne. Mit etwas Glück würde das all die Dummköpfe bei Laune halten und vielleicht obendrein noch an paar Spione offenbaren, wenn die Berichte nicht den Anweisungen entsprachen.

% Draco’s real plan for winning against Chaos…well, it was simpler than the one he’d burned, but Father still wouldn’t have liked it. Despite trying, though, Draco hadn’t been able to think of anything better. It was a plot that couldn’t \emph{possibly} have worked against anyone except Harry Potter. In fact it had \emph{been} Harry’s plan originally, according to the traitor, though Draco had guessed that without being told. Draco and the traitor had just modified it a little…
Dracos wirklicher Plan um gegen Chaos zu gewinnen…nun, er war einfacher als der, den er verbrannt hatte, doch Vater hätte er noch immer nicht gefallen. Allerdings, so sehr er sich bemüht hatte, war Draco nichts Besseres eingefallen. Es war ein Plan der \emph{unmöglich} gegen irgendjemand anderen außer Harry Potter hätte funktionieren können. Eigentlich war es, dem Verräter zufolge, ursprünglich sogar Harrys Plan \emph{gewesen}, obwohl Draco das ohnehin schon vermutet hatte. Draco und der Verräter hatten ihn nur ein wenig modifiziert…

\later

% Harry took a deep breath, feeling the water gurgle harmlessly in his lungs.
Harry nahm einen tiefen Atemzug, fühlte wie das Wasser harmlos in seinen Lungen plätscherte.

% They’d fought in the forest, and he hadn’t had a chance to say it.
Sie hatten im Wald gekämpft und er hatte nicht die Chance gehabt, es zu sagen.

% They’d fought in the corridors of Hogwarts, and he hadn’t had a chance to say it.
Sie hatten in den Korridoren von Hogwarts gekämpft und er hatte nicht die Chance gehabt, es zu sagen.

% They’d fought in the air, broomsticks issued to every soldier, and it still hadn’t made sense to say it.
Sie hatten in der Luft gekämpft, wo jedem Soldaten ein Besen zugeteilt wurde und noch immer hatte es nicht ganz gepasst.

% Harry had thought he wouldn’t ever get to say those words, not while he was still young enough for them to be real…
Harry hatte schon geglaubt, er würde nie die Chance erhalten, jene Worte zu sagen, nicht solange er noch jung genug war, dass es sich echt anfühlte…

% The Chaos Legionnaires were looking at Harry in puzzlement, as their general swam with his feet pointing up toward the distant light of the surface, and his head pointed down toward the murky depths.
Die Chaos-Legionäre blickten Harry voller Verwirrung an, während ihr General mit den Füßen nach oben gerichtet schwamm, hin zum fernen Licht der Oberfläche und mit dem Kopf nach unten in Richtung der trüben Tiefen.

% “\emph{Why are you upside-down?}” the young commander shouted at his army, and began to explain how to fight after you abandoned the privileged orientation of gravity.
„\emph{Warum steht ihr} \emph{alle} \emph{auf dem Kopf?}“ schalt der junge Kommandeur seine Armee und begann zu erklären, wie man kämpfte, nachdem man sich frei gemacht hatte von seiner bevorzugten Ausrichtung der Schwerkraft.

\later

% A hollow, booming bell echoed through the water, and on the instant, Zabini and Anthony and five other soldiers struck out downward, into the murky depths of the lake. Parvati Patil, the only Gryffindor in the group, turned her head back for a moment and gave them all a cheery wave as she dived; and after a moment, Scott and Matt did the same. The rest just sank and vanished.
Ein dumpfer, dröhnender Gong hallte durch das Wasser und augenblicklich tauchten Zabini und Anthony mit fünf weiteren Soldaten hinab in die trüben Tiefen des Sees. Parvati Patil, die einzige Gryffindor in der Gruppe, wandte einen Moment lang den Kopf und winkte ihnen allen fröhlich nach, während sie hinab tauchte und einen Moment später taten Scott und Matt dasselbe. Die anderen versanken einfach und verschwanden.

% General Granger swallowed a lump in her throat as she watched them go. She was risking everything on this, dividing her army instead of just trying to take as many enemy soldiers with them as possible.
General Granger schluckte einen Kloß in ihrem Hals, als sie sie ziehen sah. Sie riskierte alles dafür, teilte ihre Armee auf, anstatt einfach zu versuchen, so viele feindliche Soldaten mit sich zu nehmen, wie möglich.

% The thing to realize, Zabini had told her, was that no army would move until they had a plan that let them expect victory. Sunshine couldn’t just plan to win themselves, they had to make both other armies \emph{think} they would win until it was too late.
Was Ihnen klar sein muss, hatte Zabini ihr gesagt, ist dass keine Armee sich rühren würde, bis sie nicht einen Plan hatten, nach dem sie den Sieg erwarten durften. Sunshine konnte nicht einfach selbst einen Plan machen, um zu gewinnen, sie mussten die beiden anderen Armeen \emph{glauben} machen, sie würden gewinnen, bis es zu spät war.

% Ernie and Ron still looked like they were in shock. Susan was gazing after the disappearing soldiers with a calculating look. Her army, what was left of it, just looked bewildered, traceries of light dappling on their uniforms as they all drifted just below the sunlit surface of the lake.
Ernie und Ron wirkten noch immer geschockt. Susan blickte den verschwindenden Soldaten mit berechnendem Blick hinterher. Ihre Armee, oder was davon übrig war, wirkte einfach nur verwirrt; Ornamente aus Licht sprenkelten ihre Uniformen, wie sie dort knapp unter der sonnenbeschienenen Seeoberfläche trieben.

% “\emph{Now} what?” said Ron.
„Was \emph{jetzt}?“ sagte Ron.

% “Now we wait,” said Hermione, loudly enough for all the soldiers to hear. It felt odd to talk with her mouth full of water, she kept feeling like she was committing some sort of horrible impoliteness at the dinner table and was about to drool all over herself. “All of us left here are going to get zapped, but that was going to happen anyway with Dragon and Chaos ganging up on us. We’ve just got to take as many of them with us as we can.”
„Jetzt warten wir“, sagte Hermine, laut genug, dass es alle Soldaten mitbekamen. Es fühlte sich eigenartig an, mit dem Mund voller Wasser zu reden, sie hatte noch immer das Gefühl, irgendeine furchtbare Unhöflichkeit bei Tisch zu begehen und sich jeden Moment von oben bis unten voll zu sabbern. „Uns alle, die wir hierbleiben, wird es erwischen, aber das wäre sowieso passiert, wo Drachen und Chaos sich gegen uns zusammentun. Wir müssen nur so viele von ihnen mitnehmen, wie wir können.“

% “I’ve got a plan,” said one of her Sunshine Soldiers…Hannah, her voice had been a little hard to recognize at first. “It’s like all complicated, but I know how we can get Dragon and Chaos to start fighting each other—”
„Ich habe einen Plan“, sagte eine der Sunshine-Soldaten…Hannah, ihre Stimme war zunächst schwer zu erkennen gewesen. „Er ist, na ja, ziemlich kompliziert, aber ich weiß, wie wir die Drachen und Chaos dazu bringen, gegeneinander zu kämpfen—“

% “Me too!” said Fay. “I’ve got a plan too! See, Neville Longbottom is secretly on our side—”
„Ich auch!“ sagte Fay. „Ich habe auch einen Plan! Wisst ihr, Neville Longbottom ist insgeheim auf unserer Seite—“

% “\emph{You} were talking to Neville?” said Ernie. “That’s not right, \emph{I} was the one who—”
„\emph{Du} hast mit Neville geredet?“ sagte Ernie. „Das stimmt nicht, \emph{ich} war doch derjenige, der—“

% Daphne Greengrass and a couple of other Slytherins who hadn’t gone with Zabini were giggling helplessly as the cries of “No, wait, \emph{I} was the one who got Longbottom” erupted from one soldier after another.
Daphne Greengrass und ein paar der anderen Slytherins, die nicht mit Zabini gegangen waren, konnten sich vor Kichern kaum halten, als die zahlreichen Rufe „Nein, wartet, \emph{ich} war der, der Longbottom rekrutiert hat“ nach und nach aus den Reihen der Soldaten erschallten.

% Hermione just looked at them all wearily.
Aus Hermines Blick sprach nur totale Erschöpfung.

% “Okay,” said Hermione when it had all died down, “does everyone get it? All your plots were faked by the Chaos Legion, or maybe some by Dragon. Anyone who \emph{really} wanted to betray Harry or Malfoy went straight to me or Zabini, not you. Just go ahead and compare notes on all your secret plots and you’ll see it for yourselves.” She might not be as good at plotting as Zabini, but she could always understand what all her officers told her, that was why Professor Quirrell had made her the general. “So don’t bother trying to do any plots when the other armies get here. Just fight, okay? Please?”
„In Ordnung“, sagte Hermine, sobald sie alle verstummt waren, „haben wir es jetzt alle verstanden? Alle eure Pläne waren von Chaos erfunden oder manche auch von den Drachen. Jeder, der Harry oder Malfoy \emph{wirklich} verraten wollte, ist direkt zu mir oder Zabini gekommen, nicht zu euch. Vergleicht einfach all eure Geheimpläne, dann seht ihr es selbst.“ Was Verschwörungen anging, mochte sie nicht so gut sein wie Zabini, doch sie verstand immer, was all ihre Offiziere ihr mitteilten, deshalb hatte Professor Quirrell sie zum General gemacht. „Also haltet euch nicht mit irgendwelchen Plänen auf, wenn die anderen Armeen hier eintreffen. Kämpft einfach, okay? Bitte?“

% “But,” said Ernie with shock on his face, “Neville is in \emph{Hufflepuff!} You’re saying he \emph{lied} to us?”
„Aber“, sagte Ernie und wirkte schockiert, „Neville ist in \emph{Hufflepuff}! Willst du sagen, er hat uns \emph{angelogen}?“

% Daphne was laughing so hard and so helplessly that the exhalations had turned her upside-down in the water.
Daphne lachte so laut und so hemmungslos, dass die entweichende Luft sie im Wasser kopfüber herumgewirbelt hatte.

% “I’m not sure \emph{what} Longbottom is,” said Ron darkly, “but I don’t think he’s a Hufflepuff any more. Not now that \emph{Harry Potter’s} got to him.”
„Ich bin nicht sicher, \emph{was} Longbottom ist“, sagte Ron finster, „aber ich glaube nicht, dass er noch ein Hufflepuff ist. Nicht mehr, seit \emph{Harry Potter} ihn in die Finger bekommen hat.“

% “Do you know,” said Susan, “I \emph{asked} him that, and Neville told me he had become a Chaos Hufflepuff?”
„Wisst ihr“, sagte Susan, „dass ich ihn danach \emph{gefragt} habe und Neville meinte, er sei jetzt ein Chaos-Hufflepuff?“

% “\emph{Anyway},” said Hermione in a loud voice. “Zabini took everyone who we thought was a spy with him, so in \emph{our} army we can stop watching each other quite so hard now, I hope.”
„\emph{Jedenfalls}“, sagte Hermine laut. „hat Zabini jeden mitgenommen, den wir für einen Spion hielten, also müssen wir uns in \emph{unserer} Armee jetzt nicht mehr allzu sehr über die Schulter schauen, hoffe ich.“

% “\emph{Anthony} was a spy?” yelled Ron.
„\emph{Anthony} war ein Spion?“ rief Ron.

% “\emph{Parvati} was a spy?” gasped Hannah.
„\emph{Parvati} war eine Spionin?“ keuchte Hannah.

% “Parvati was \emph{totally} a spy,” said Daphne. “She shopped at the spy shoe store and wore spy lipstick, and some day she’s going to marry a nice spy husband and have a lot of little spies.”
„Parvati war die \emph{totale} Spionin“, sagte Daphne. „Sie hat in einem Spion-Schuhladen eingekauft und Spion-Lippenstift getragen und eines Tages wird sie einen netten Spion-Ehemann heiraten und viele kleine Spione kriegen.“

% And then a gong sound echoed through the water, indicating that Sunshine had just scored two points.
Dann hallte ein Gong durch das Wasser und verkündete, dass Sunshine soeben zwei Punkte gemacht hatte.

% This was shortly followed by the triple gong of Dragon losing a single point.
Kurz darauf folgte ein dreifacher Gong; die Drachen hatten einen Punkt verloren.

% Traitors weren’t allowed to kill generals, not after the disaster of the first battle in December when all three generals had been shot in the first minute. But with any luck…
Verrätern war es nicht erlaubt, Generäle zu töten, nicht nach dem Desaster der ersten Schlacht im Dezember, bei der alle drei Generäle in der ersten Minute erschossen worden waren. Doch mit etwas Glück…

% “Aw,” said Hermione. “It sounds like Mr~Crabbe is taking a little nap.”
„Oooh“, sagte Hermine. „Klingt als macht Mr~Crabbe ein kleines Nickerchen.“

\later

% Like two shoals of fish, the armies swam along.
Wie zwei Fischschwärme schwammen die Armeen nebeneinander her.

% Neville Longbottom kicked his feet in slow, measured motions. Diving, always diving in whatever direction you happened to be moving. You wanted to show the enemy the smallest profile, present them with your head or your feet. So you were always diving, downward and head-first, and the enemy was always \emph{down.}
Neville Longbottom trat mit langen, fließenden Bewegungen mit den Füßen aus. Tauchend, immer tauchend, egal in welche Richtung man sich auch bewegte. Man wollte dem Feind immer das kleinstmögliche Profil präsentieren, ihm den Kopf oder die Füße zuwenden. Also tauchte man immer hinab und mit dem Kopf zuerst und der Feind war immer \emph{unten}.

% Like every Chaos Legionnaire in the army, Neville’s head was constantly rotating as he swam, looking up, down, around, to every side. Not just watching for Sunshine Soldiers, but watching for any sign that a Chaos Legionnaire had drawn their wand and was about to betray them. Usually traitors waited until the confusion of battle to make their move, but that early gong had put them all on guard.
Wie bei jedem anderen Chaos-Legionär in der Armee rotierte Nevilles Kopf immerzu, während er schwamm, blickte nach oben, nach unten, umher, zu jeder Seite. Nicht nur Ausschau haltend nach Sunshine-Soldaten, sondern auch nach jeglichem Anzeichen, dass ein Chaos-Legionär seinen Zauberstab gezogen hatte und im Begriff war, sie zu verraten. Üblicherweise warteten Verräter die Wirren des Gefechts ab, um zuzuschlagen, doch dieser frühe Gong hatte sie alle in Alarmbereitschaft versetzt.

% …the truth was, Neville was feeling sad about that. In November he’d been a soldier in a united army, all of them pulling together and helping each other, and now they were all watching each other constantly for the first signs of betrayal. It might have been more fun for General Chaos, but it wasn’t nearly as much fun for Neville.
…um ehrlich zu sein, machte es Neville traurig. Im November war er Soldat gewesen, in einer geeinten Armee, sie alle zogen am gleichen Strang und halfen einander und nun suchten sie alle bei einander fortwährend nach den ersten Anzeichen des Verrats. General Chaos mochte es so vielleicht mehr Spaß machen, doch es war kein annähernd so großer Spaß für Neville.

% The direction formerly known as ‘up’ was getting steadily brighter, as they came closer to the surface and Sunshine.
Die früher als ‚oben‘ bekannte Richtung wurde stetig heller, als sie der Oberfläche und Sunshine näherkamen.

% “Wands out,” said General Chaos.
„Zauberstäbe raus“, sagte General Chaos.

% Neville’s squad drew their wands, pointing them straight ahead toward the enemy, as their heads scanned around more rapidly. If there were Sunny traitors, the time was approaching for them to strike.
Nevilles Trupp zog die Zauberstäbe, richtete sie direkt voraus auf den Feind, während ihre Köpfe alles noch schneller absuchten. Wenn es unter ihnen Sunny-Verräter gab, so rückte für sie die Zeit näher, zuzuschlagen.

% The other shoal of fish, Dragon Army, was doing the same thing.
Der andere Fischschwarm, die Drachen-Armee, tat dasselbe.

% “\emph{Now!}” shouted the distant voice of the Dragon General.
„\emph{Jetzt!}“ rief die ferne Stimme des Drachen-Generals.

% “\emph{Now!}” shouted General Chaos.
„\emph{Jetzt!}“ rief General Chaos.

% “\emph{For Sunshine!}” shouted all the soldiers in both armies, and charged downward.
„\emph{Für Sunshine!}“ riefen alle Soldaten in beiden Armeen und stürmten nach unten.

\later

% “\emph{What?}” said Minerva involuntarily as she watched the screens from next to the lake, a cry echoed in many other places; all of Hogwarts was watching this battle as they had watched the first.
„\emph{Was?}“ entfuhr es Minerva unwillkürlich, die die Schirme von ihrem Platz nahe dem See beobachtete, ein Aufschrei der an vielen anderen Orten widerhallte; ganz Hogwarts beobachtete diese Schlacht, so wie schon die erste.

% Professor Quirrell was laughing dryly. “I warned you, Headmaster. It is impossible to have rules without Mr~Potter exploiting them.”
Professor Quirrell lachte trocken. „Ich habe Sie gewarnt, Schulleiter. Es ist unmöglich, Regeln aufstellen, in denen Mr~Potter keine Lücke findet.“

\later

% For long precious seconds, as the forty-seven soldiers charged her own seventeen, Hermione’s mind went blank.
Für einige lange, kostbare Sekunden, während die siebenundvierzig Soldaten auf ihre eigenen siebzehn zustürmten, war Hermines Geist wie leergefegt.

% Why…
Wieso…

% Then it all snapped into place.
Dann ergab mit einem Mal alles Sinn.

% Every time a soldier originally from Sunshine got shot by someone crying the name of Sunshine, she would lose a Quirrell point. When two Sunshine Soldiers were shot by either army, \emph{both} enemy armies would be two points closer to overtaking her, it was the same gain only \emph{shared}. And if anyone shot another soldier \emph{not} in the name of Sunshine, that gong \emph{wouldn’t} get lost in the confusion…
Jedes Mal wenn einer der ursprünglichen Sunshine-Soldaten von jemandem im Namen Sunshines erschossen wurde, würde sie einen Quirrell-Punkt verlieren. Wenn eine der beiden Armeen zwei Sunshine-Soldaten erschoss, wären \emph{beide} feindlichen Armeen zwei Punkte näher daran, sie zu überholen, es war der selbe Gewinn, nur \emph{teilten} sie ihn. Und erschoss irgendwer einen anderen Soldaten \emph{nicht} im Namen von Sunshine, so würde dieser Gong selbst in solcher Verwirrung \emph{nicht} unbemerkt bleiben…

% Hermione was suddenly very glad that Zabini hadn’t gone with the obvious plan of starting trouble between the other two armies while they attacked Sunshine.
Plötzlich war Hermine sehr froh darüber, dass Zabini nicht dem offensichtlichen Plan gefolgt war, Unfrieden zwischen den beiden anderen Armeen zu stiften, während sie Sunshine attackierten.

% It was still disheartening, though, that sense of your chances closing down, of hope being taken away.
Dennoch, es war entmutigend, dieses Gefühl, wenn die Chancen schwanden, einem die Hoffnung entrissen wurde.

% Most of Hermione’s soldiers were still looking confused, but some had expressions of dawning horror as they got it.
Die meisten von Hermines Soldaten wirkten noch immer verwirrt, doch auf einigen Gesichtern zeigte sich bereits ein erster Anflug des Entsetzens, als sie begriffen.

% “It’s all right,” Susan Bones said firmly. Heads turned to look at the Sunshine Captain. “Our job is the same, to take as many of them with us as we can. And remember, Zabini took away all the spies! We don’t have to stay on the lookout like \emph{they} do!” The girl was smiling defiantly, provoking answering smiles from many of the other soldiers, even from Hermione herself. “It can be like it was in November. We just have to keep our heads high, fight our best, and trust each other—”
„Wir kriegen das hin“, sagte Susan Bones mit fester Stimme. Köpfe drehten sich und blickten auf den Sunshine-Captain. „Unser Job bleibt der gleiche, so viele von ihnen mitzunehmen, wie wir können. Und denkt daran, Zabini hat alle Spione mitgenommen! Wir müssen nicht auf der Hut sein, so wie \emph{sie}!“ Das Mädchen lächelte trotzig, beschwor damit zustimmendes Nicken von vielen der anderen Soldaten herauf, selbst von Hermine. „Es kann wieder so sein, wie im November. Wir müssen uns nur behaupten, im Kampf unser Bestes geben und einander vertrauen—“

% Daphne shot her.
Daphne erschoss sie.

\later

% “\emph{Blood for the blood god!}” shrieked Neville of Chaos, though since he was underwater it came out more like ‘Blubbled for the blubbled glub!’
„\emph{Blut für den Blutgott!}“ kreischte Neville von Chaos, doch da er unter Wasser war, klang es eher nach ‚Blubblt für den Blubbltglott!‘

% Captain Weasley spun and raised his wand toward Neville and fired. But Neville was swimming \emph{downward} toward him, wand pointed straight ahead, and that meant the Simple Shield could shelter Neville’s entire profile; if anyone shot him now, it wasn’t going to be Sunny Ron.
Captain Weasley schnellte herum, richtete den Zauberstab auf Neville und feuerte. Doch Neville schwamm \emph{hinunter} auf ihn zu, den Zauberstab direkt voraus gerichtet und das bedeutete, der Simple Schild konnte Nevilles gesamtes Profil schützen; sollte ihn jetzt irgendjemand erschießen, so würde es nicht Sunny Ron sein.

% A grimly determined look came over Captain Weasley’s face, and he arrowed straight up toward Neville, mouthing the word \emph{Contego,} though the shield wasn’t visible in the water.
Ein grimmiger Ausdruck der Entschlossenheit trat auf Captain Weasleys Gesicht und er hielt pfeilgerade auf Neville zu, sein Mund bildete das Wort \spell{Contego}, obwohl der Schild im Wasser nicht zu sehen war.

% The two enemy champions shot toward each other like arrows released from bows, each aimed to split the other down the middle. They had duelled many times before, but this time would pay for all.
Die zwei verfeindeten Champions schossen aufeinander zu, wie von der Sehne geschnellte Pfeile, ein jeder entschlossen, den anderen in der Mitte zu spalten. Sie hatten sich schon viele Male zuvor duelliert, doch dieses Mal würde alles entscheiden.

% (Far away by the lakeside, a hundred breaths were held.)
(Weit entfernt am Seeufer hielten einhundert Kehlen den Atem an.)

% “\emph{Rainbows and unicorns!}” roared the Sunshine Captain.
„\emph{Regenbögen und Einhörner!}“ brüllte der Sunshine-Captain.

% “\emph{The Black Goat with a thousand young!}”
„\emph{Die Schwarze Ziege mit eintausend Jungen!}“

% “\emph{Do your homework!}”
„\emph{Mach deine Hausaufgaben!}“

% Closer and yet closer, the two champions charged, neither willing to swerve, the first person to turn would present a vulnerable broadside and get shot, though if neither lost their nerve they would crash right into each other…
Näher und immer näher stürmten die zwei Champions aufeinander zu, keiner willens auszuweichen; der erste der abdrehte, würde eine verwundbare Breitseite bieten und erschossen werden, doch wenn keiner die Nerven verlor, würden sie direkt ineinander krachen…

% Falling straight down as the enemy rose straight up to meet him, hammer descending to meet anvil in a path neither was willing to leave…
Er fiel geradewegs nach unten, während der Feind hinaufstieg, ihn zu treffen, Hammer senkte sich auf Amboss herab, auf einem Pfad, von dem keiner zu weichen gewillt war…

% “\emph{Special attack, Chaotic Twist!}”
„\emph{Spezialangriff: Chaotische Wirbel!}“

% Neville saw the look of horror on Captain Weasley’s face as the Hover Charm caught him. They’d tested it before the battle had started; and just as Harry had suspected, \emph{Wingardium Leviosa} became a whole new sort of weapon once everyone was swimming underwater.
Neville sah den Ausdruck des Entsetzens auf Captain Weasleys Gesicht, als der Schwebezauber ihn erfasste. Vor Beginn der Schlacht hatten sie es getestet und genau wie Harry vermutet hatte, wurde \spell{Wingardium Leviosa} zu einer völlig neuen Art von Waffe, sobald sie unter Wasser schwammen.

% “\emph{Curse you, Longbottom!}” shrieked Ron Weasley, “\emph{Can’t you ever fight without your dumb special attacks—}”
„\emph{Verflucht nochmal, Longbottom!}“ kreischte Ron Weasley, „\emph{Kannst du nicht einmal kämpfen, ohne deine dämlichen Spezialangriffe—}“

% and by that time the Sunshine Captain had been spun around sideways and Neville shot him in the leg.
und in dem Moment war der Sunshine-Captain bereits seitlich herumgewirbelt worden und Neville schoss ihm ins Bein.

% “I don’t fight fair,” said Neville to the sleeping form, “I fight like Harry Potter.”
„Ich kämpfe nicht fair“, sagte Neville der schlafenden Gestalt, „ich kämpfe wie Harry Potter.“

\later

% \emph{Granger: 237 / Malfoy: 217 / Potter: 220}
\emph{Granger: 237 / Malfoy: 217 / Potter: 220}

% It still hurt every time he had to shoot Hermione. Harry could hardly stand to look at the expression of peace that had come over her sleeping face, arms now drifting aimlessly as the curves of sunlight moved over her camouflage uniform and the cloud of her chestnut hair.
Es schmerzte ihn noch immer jedes Mal, wenn er Hermine erschießen musste. Harry konnte den Anblick kaum ertragen, den friedvollen Ausdrucks, der sich auf ihr schlafendes Gesicht gelegt hatte, die nun ziellos dahin treibende Armee und die Sonnenstrahlen, die über ihre Tarnuniform und die Wolke ihres kastanienbraunen Haares glitten.

% And if Harry had tried to duck out of being the one to shoot her…not only would Draco have known what it meant, \emph{Hermione} would have been offended.
Und hätte Harry sich davor gedrückt, derjenige zu sein, der sie erschoss…nicht nur hätte Draco gewusst, was es bedeutete, \emph{Hermine} wäre beleidigt gewesen.

% \emph{She’s not dead,} Harry said to his brain as his kicking feet pushed him away, \emph{she’s just resting. \emph{Idiot.}}
\emph{Sie ist nicht tot,} schalt Harry sein Hirn, während seine Fußtritte ihn forttrugen, \emph{sie schläft nur. DUMMKOPF.}

% \emph{Are you sure?} said his brain. \emph{What if she’s an ex-Hermione? Could we go back and check?}
\emph{Bist du sicher?} sagte sein Hirn. \emph{Was wenn sie jetzt eine Ex-Hermine ist? Könnten wir zurück und nachsehen?}%
\translatorsnote{Das ist eine Anspielung auf den Sketch \emph{Der Dadgei ist tot} aus der Comedy-Show \emph{Monty Python’s Flying Circus.}}

% Harry glanced back briefly.
Harry warf einen flüchtigen Blick zurück.

\begin{em}
% \emph{See, she’s fine, there are bubbles coming out of her mouth.}
Siehst du, ihr geht’s gut, da kommen Blasen aus ihrem Mund.

% \emph{Could’ve been her last breath escaping.}
Könnte ihr letzter Atemzug sein, der entweicht.

% \emph{Oh be quiet. Why are you being so paranoid-protective, anyway?}
Ach, halt die Klappe. Was bist du überhaupt so überfürsorglich-paranoid?

% \emph{Er, first real friend we’ve ever had in our whole life? Hey, remember what happened to our pet rock?}
Ähm, erste echte Freundin, die wir in unserem ganzen Leben hatten? Hey, weißt du noch, was mit unserem Haus-Stein passiert ist?

% \emph{Would you \emph{shut up} about that worthless lump of rubble, it wasn’t even alive let alone sentient, that is like the most pathetic childhood trauma ever—}
Gibst du wohl endlich RUHE wegen diesem wertlosen Stückchen Schutt, es war nicht mal lebendig, geschweige denn empfindungsfähig, das ist so ungefähr das armseligste Kindheitstrauma aller Zeiten—
\end{em}

% The two armies swiftly separated, becoming two shoals of fish once more.
Die beiden Armeen trennten sich eilig und wurden wieder zu zwei separaten Fischschwärmen.

% General Granger had gone down seventeen points, and taken three Chaotics and two Dragons with her; and one Chaotic and two Dragons had been shot as traitors. So she’d lost net seven points, Harry had lost one, Draco had lost two; that put Sunshine twenty points up on Dragon, and seventeen points up on Chaos. Chaos could still win easily if they exterminated all twenty remaining Dragons. The wild card, of course, being those seven remaining Sunshine Soldiers…
General Granger war siebzehn Punkte zurückgefallen und hatte drei Chaoten und zwei Drachen mit sich genommen; ein weiterer Chaot und zwei Drachen waren als Verräter erschossen worden. Also hatte sie netto sieben Punkte verloren, Harry einen und Draco hatte zwei verloren; damit war Sunshine den Drachen zwanzig Punkte voraus und Chaos um siebzehn Punkte. Chaos konnte noch immer mit Leichtigkeit gewinnen, wenn sie alle zwanzig verbleibenden Drachen ausschalteten. Blieben natürlich noch jene verbleibenden sieben Sunshine-Soldaten…

% …if you could call them that.
…wenn man sie so nennen konnte.

% The two shoals swam uneasily next to each other, the soldiers in each army awaiting an order to call out their true allegiances, and attack…
Die zwei Fischschwärme schwammen unruhig nebeneinander, die Soldaten jeder Armee nur den Befehl erwartend, ihre wahre Zugehörigkeit zu verkünden und anzugreifen…

% “Everyone who got them,” Harry said loudly, “remember Special Orders One through Three. And don’t forget it’s Merlin Says on Three. Do not acknowledge.”
„An alle, die sie bekommen haben“, sagte Harry laut, „denkt an die Spezialbefehle Eins bis Drei. Und vergesst nicht, für Nummer Drei gilt Merlin Sagt. Nicht bestätigen.“

% The trustworthy two-thirds of the army did not nod, and the other third just looked puzzled.
Die vertrauenswürdigen Zweidrittel der Armee nickten nicht und das andere Drittel wirkte lediglich verwirrt.

% \emph{Special Order One: Don’t bother trying to call out any codewords in this battle, don’t expend effort on any plot not specially approved by the commander; just swim, shield, and fire.}
\emph{Spezialbefehl Eins: Haltet euch in dieser Schlacht nicht mit irgendwelchen Codewörtern auf, verschwendet keinen Aufwand auf irgendwelche Pläne, die nicht explizit vom Commander autorisiert wurden; einfach schwimmen, schützen und feuern.}

% Hermione and Draco had both been fighting their soldiers, trying to get them to stop plotting on their own all through December. Harry had egged his soldiers on and supported their plotting through the last two battles…while also telling them that at some \emph{future} point he might ask them to put a plot or two on hold, to which they’d all readily agreed. So now, in this critical battle, they were happy to obey.
Hermine und Draco hatten beide mit ihren Soldaten gerungen und den ganzen Dezember lang versucht, sie vom Schmieden eigener Pläne abzuhalten. Harry hatte seine Soldaten darin bestärkt und ihre Verschwörungen während der letzten zwei Schlachten unterstützt…während er ihnen gleichzeitig vermittelt hatte, er müsse sie vielleicht irgendwann \emph{zukünftig} bitten, einen oder zwei Pläne ihrer Pläne auf Eis zu legen, woraufhin sie dem Anliegen freudig nachkamen. Daher würden sie jetzt, in dieser kritischen Schlacht, bereitwillig gehorchen.

% Neither Hermione or Draco could have given that order successfully, Harry was certain. It was the difference between your soldiers seeing you as an ally in their plotting, and seeing you as a spoilsport old fuddy-duddy who didn’t want them to have any fun. Imposition of order equalled escalation of chaos, and it also worked in reverse…
Weder Hermine noch Draco hätten diesen Befehl mit Aussicht auf Erfolg erteilen können, da war sich Harry sicher. Es machte den Unterschied, ob deine Soldaten dich als Mitverschwörer sahen oder als einen griesgrämigen alten Spielverderber, der ihnen keinen Spaß gönnte. Das Aufrechterhalten der Ordnung war gleichbedeutend mit der Eskalation des Chaos und umgekehrt ebenso…

% “There they are!” shouted someone, and pointed.
„Da sind sie!“ rief jemand und deutete auf sie.

% From the depths of the lake arose the forgotten ones, the ones who’d forsaken the last battle, the seven missing Sunshine Soldiers, glowing with the bright aura of cowards, now fading as they returned to battle.
Aus der Tiefe des Sees stiegen die Vergessenen, diejenigen denen die letzte Schlacht versagt geblieben war, die sieben verschollenen Sunshine-Soldaten, leuchtend mit der Aura von Feiglingen, die nun verblasste, da sie zur Schlacht zurückkehrten.

% The two shoals of fish wavered, pointing wands uneasily.
Ein Flattern durchzog die zwei Fischschwärme, die Zauberstäbe wankten.

% “Hold your fire!” shouted Harry, and a similar cry came from General Malfoy.
„Nicht feuern!“ rief Harry und ein ähnlicher Ruferklang von General Malfoy.

% There was a moment of held breath.
Für einen Moment hielten alle den Atem an.

% Then the seven Sunshine Soldiers swam up to join Dragon Army.
Dann schlossen sich die sieben Sunshine-Soldaten der Drachen-Armee an.

% There was a triumphant cheer from Dragon Army.
Ein triumphaler Jubel erklang von der Drachen-Armee.

% There were cries of dismay from a third of the Chaos Legion.
Schreie des Entsetzens von einem Drittel der Chaos-Legion.

% Some of the other two-thirds smiled, though they shouldn’t have.
Einige der anderen Zweidrittel lächelten, obwohl es nicht der Fall sein sollte.

% Harry wasn’t smiling.
Harry lächelte nicht.

% \emph{Oh, this is so completely not going to work…}
\emph{Oh, das wird sowas von nicht funktionieren…}

% But Harry hadn’t been able to think of anything better.
Aber Harry war einfach nichts Besseres eingefallen.

% “Special Orders Two and Three still apply!” shouted Harry. “Fight!”
„Spezialbefehle Zwei und Drei immer noch in Kraft!“ rief Harry. „Kämpft!“

% “\emph{For the Chaos Legion!}” roared twenty Chaotic Legionnaires.
„\emph{Für die Chaos-Legion!}“ brüllten die zwanzig Chaos-Legionäre.

% “\emph{For Dragon Army!}” roared twenty Dragon Warriors and seven Sunshine Soldiers.
„\emph{Für die Drachen-Armee!}“ brüllten zwanzig Drachen-Krieger und sieben Sunshine-Soldaten.

% And the Chaotics dived straight downward, as all the traitors got ready to strike.
Und die Chaoten tauchten direkt nach unten, als sich all die Verräter zum Angriff bereit machten.

\later

\emph{Granger: 237 / Malfoy: 220 / Potter: 226}

% Draco’s head darted around frantically, trying to weigh up what was happening; somehow, despite his greater forces, he’d \emph{lost the initiative.} Four small Chaotic forces were being pursued by four larger Dragon forces, but because Draco’s forces were the ones trying to force an engagement, it meant that they had to \emph{follow} where Chaos \emph{ran,} and somehow that was producing concentrations of Chaotic force that would fire into the exposed sides of Dragon—
Dracos Kopf fuhr wie rasend herum, versuchte zu erfassen, was geschah; irgendwie, trotz seiner größeren Streitkräfte, hatte er \emph{die Initiative verloren.} Vier kleine Streitkräfte der Chaoten wurden von vier größeren der Drachen verfolgt, doch da Dracos Streitkräfte eine Konfrontation zu erzwingen versuchten, mussten sie dorthin \emph{folgen}, wohin Chaos \emph{floh} und irgendwie entstanden dadurch Ansammlungen Chaotischer Truppen, die in die ungeschützten Flanken der Drachen feuerten—

% It was happening \emph{again!}
Es passierte \emph{schon wieder!}

% “\emph{Prismatis!}” shouted Draco, raising his wand, and that shield you could see even through the water, a sparkling multicoloured flat wall wide enough to shield Draco and the five other Dragons with him from the Chaotic force that had just started firing on them as they swam past, and \emph{that} let the other five Dragons turn \emph{their} attentions back to the Chaotic force they’d been chasing—
\spell{Prismatis} rief Draco, erhob seinen Zauberstab und diesen Schild konnte man sogar im Wasser ausmachen, eine funkelnde mehrfarbige Fläche, breit genug um Draco und die anderen fünf Drachen an seiner Seite vor den Chaotischen Streitkräften zu schützen, die gerade im Vorbeischwimmen das Feuer auf sie eröffnet hatten und \emph{das} erlaubte den anderen fünf Drachen, \emph{ihre} Aufmerksamkeit wieder der Chaotischen Streitmachtzuzuwenden, die sie verfolgt hatten—

% There was a tense moment as sleep spell after sleep spell crashed into Draco’s Prismatic Wall, and Draco was hoping to Merlin that none of those four Chaotics had learned the Breaking Drill Hex—
Es entstand ein angespannter Moment, als Schlafzauber um Schlafzauber in Dracos Prismatische Barriere einschlug und Draco hoffte bei Merlin, dass keiner dieser vier Chaoten den Schlagbohrfluch gelernt hatte—

% Then there was the bell of a Dragon victory, and the Chaotic force spun head-for-foot and began swimming away; and Draco, his hands now shaking slightly, dropped the Prismatic Wall and lowered his wand.
Dann ertönte der Gong für einen Sieg der Drachen und die Chaotische Streitmacht trat Hals über Kopf den Rückzug an und machten sich schwimmend davon; worauf Draco, nun mit leicht zitternden Händen, die Prismatische Barriere und den Zauberstab sinken ließ.

% Fighting in water was more exhausting even than fighting on broomsticks.
Im Wasser zu kämpfen, war sogar noch anstrengender als auf Besenstielen.

% “\emph{Do not pursue!}” Draco cried to his soldiers as they started to follow, then, “\emph{Sonorus! REFORM ON ME!}”
„\emph{Keine Verfolgung aufnehmen!}“ rief Draco seinen Soldaten zu, die ansetzten, ihnen nachzujagen; dann, \spell{Sonorus} „SAMMELT EUCH UM MICH!“

% The Dragon forces started converging on Draco, and the Chaotic forces spun around and began \emph{pursuing} the Dragons on the instant—Draco swore out loud as he heard the bell of a Chaotic victory, someone hadn’t oriented their Simple Shield right—and then the Dragon forces were in supporting range of each other and the Chaotics were moving back into the murky distance.
Die Drachen-Streitkräfte strömten um Draco herum zusammen und die Kräfte der Chaoten wirbelten herum und begannen augenblicklich, die Drachen zu \emph{verfolgen}—Draco fluchte laut als er den Klang eines Chaotischen Sieges vernahm, jemand hatte seinen Simplen Schild nicht richtig ausgerichtet—und dann gelangten die Drachen-Kräfte in Reichweite, sich gegenseitig zu unterstützen und die Chaoten zogen sich in die ferne Dunkelheit zurück.

% Somehow, despite their numerical superiority, the Dragons had scored three times against the Chaotics and the Chaotics had scored four times back, and he’d heard one Dragon spy get executed. Either Harry Potter had thought of a lot of very good ideas very fast, or for some unimaginable reason he’d already spent a lot of time working out how to fight underwater. This wasn’t working, and Draco needed to rethink things.
Irgendwie, trotz ihrer zahlenmäßigen Überlegenheit, hatten die Drachen drei Treffer gegen die Chaoten erzielt und die Chaoten im Gegenzug vier und er hatte vernommen, wie ein Drachen-Spion exekutiert wurde. Entweder hatte Harry Potter sich sehr schnell verdammt viele wirklich gute Ideen einfallen lassen oder er hatte sich aus irgendeinem unvorstellbaren Grund bereits sehr viele Gedanken darüber gemacht, wie man unter Wasser kämpfte. Das funktionierte nicht, also musste Draco seine Strategie überdenken.

% It looked like everyone was having trouble aiming while swimming, too, the battle might last long enough that time would be called…the distant underwater moon was only half-full now, that wasn’t good…he had to rethink things \emph{fast…}
Es sah so aus, als hätten alle Schwierigkeiten, beim Schwimmen zu zielen, und der Kampf könnte so lange dauern, dass die Zeit abläuft…der ferne Unterwasser-Mond war nur noch halb voll, das war nicht gut…er musste sich \emph{schnell} etwas Neues einfallen lassen…

% “What is it?” said Padma Patil, as she and her force swam over toward Draco.
„Wie lauten die Befehle?“ sagte Padma Patil, die zu Draco hinüberschwamm.

% Padma was his second-in-command; she was clever and powerful, and better yet, she hated Granger and saw Harry as a rival, which made her \emph{trustworthy.} Working with Padma was making him realize the truth of the old adage that Ravenclaw was sister to Slytherin; Draco had been surprised when his father had told him it was an acceptable House for his future wife, but now he saw the sense of it.
Padma war sein Erster Offizier; sie war schlau und stark und was noch besser war, sie hasste Granger und betrachtete Harry als Rivalen, was sie \emph{vertrauenswürdig} machte. Mit Padma zu arbeiten, rief ihm die alte Redensart wieder ins Gedächtnis, Ravenclaw sei Slytherins Schwester; Draco war überrascht gewesen, von seinem Vater zu hören, es sei akzeptables Haus für seine zukünftige Braut, doch nun erkannte er den Sinn darin.

% “Wait until we’re all here,” Draco said. The truth was, he needed to catch his breath. That was the trouble with being the general \emph{and} the most powerful wizard, you had to keep using magic.
„Wartet, bis alle versammelt sind“, sagte Draco. In Wahrheit brauchte er eine kleine Verschnaufpause. Das war das Problem, wenn man der General \emph{und} der mächtigste Zauberer war, man musste immerzu Magie einsetzen.

% Zabini came in next, commanding a force of two Sunnies and four Dragons, one of whom was Gregory keeping an eye on Zabini. Draco didn’t trust Zabini. And neither Draco nor Zabini trusted the Sunnies enough to make them a majority of any unit; they were \emph{supposed} to be loyal either to Draco directly, or to Granger who’d been fooled by the promise that the Dragons would be betrayed in the end after both forces had been depleted, just as Harry’s more trusted Chaotics should’ve been fooled into not shooting at the Sunnies by the promise of their firing fake Sleep Hexes and switching to support Chaos later; but it was possible some of the Sunnies \emph{were} loyal to Chaos and \emph{weren’t} firing real Sleep Hexes and that was why Dragon wasn’t winning the way their numerical advantage should’ve let them win…
Zabini traf als nächster ein, der eine Streitmacht aus zwei Sunnies und vier Drachen anführte, unter ihnen Gregory, der ein Auge auf Zabini haben sollte. Draco traute Zabini nicht. Und weder Draco noch Zabini trauten den Sunnies genug, um sie in irgendeiner Einheit die Mehrheit stellen zu lassen; sie \emph{sollten} entweder direkt loyal zu Draco stehen oder zu Granger, die mit dem Versprechen getäuscht worden war, dass die Drachen am Ende betrogen würden, nachdem beide Streitkräfte dezimiert worden waren, so wie auch Harrys vertrauenswürdigere Chaoten getäuscht worden sein sollten, nicht auf die Sunnies zu schießen, durch das Versprechen, diese würden falsche Schlafflüche abfeuern und später Chaos unterstützen; doch es bestand die Möglichkeit, dass einige der Sunnies tatsächlich loyal zu Chaos \emph{standen} und \emph{keine} echten Schlafflüche feuerten, was es den Drachen nicht gestattete, so zu gewinnen, wie ihre zahlenmäßige Überlegenheit es ihnen hätte erlauben sollen…

% The next unit that approached was depleted, three soldiers holding wands on two other soldiers, who were swimming with empty hands.
Die nächste eintreffende Einheit war dezimiert, drei Soldaten hielten die Zauberstäbe auf zwei weitere gerichtet, die mit leeren Händen schwammen.

% Draco gritted his teeth. More traitor problems. He needed to talk to Professor Quirrell about having some way to \emph{punish} traitors at least, conditions like these were \emph{unrealistic}, in real life you tortured your traitors to death.
Draco biss die Zähne zusammen. Noch mehr Probleme mit Verrätern. Er musste mit Professor Quirrell darüber sprechen, Verräter zumindest irgendwie \emph{bestrafen} zu können, solche Verhältnisse waren \emph{unrealistisch}, im wahren Leben folterte man seine Verräter zu Tode.

% “General Malfoy!” shouted the commander of the problem unit as it swam up, a Ravenclaw boy named Terry. “We don’t know what to do—Cesi shot Bogdan, but Cesi says Kellah told him that Bogdan shot Specter—”
„General Malfoy!“ rief der Kommandeur der problematischen Einheit als sie näher schwammen, ein Ravenclaw namens Terry. „Wir wissen nicht, was wir machen sollen—Cesi hat Bogdan erschossen, aber Cesi sagt, Kellah hätte ihm erzählt, Bogdan habe Specter erschossen—“

% “I \emph{didn’t!}” said Kellah.
„Hab ich \emph{nicht}!“ sagte Kellah.

% “Yes you \emph{did!}” shrieked Cesi. “General Malfoy, \emph{she’s} the spy, I should’ve rea—”
„Doch \emph{hast du!}“ kreischte Cesi. „General Malfoy, \emph{sie} ist der Spion, ich hätte es wirk—“

% “\emph{Somnium,}” said Draco.
\spell{Somnium}, sagte Draco.

% There was the triple bell of a one-point loss from Dragon, and then Kellah’s limp body began to float away in the water.
Ein dreifacher Gong kündigte den Verlust eines Punktes für die Drachen an, dann begann Kellahs schlaffer Körper im Wasser davon zu treiben.

% Draco \emph{had} heard the word ‘recursion’ by this point, and he knew a Harry Potter plot when he saw one.
Inzwischen \emph{hatte} Draco bereits Bekanntschaft mit dem Wort ‚Rekursion‘ gemacht und er erkannte einen Harry-Potter-Plan, wenn er einen sah.

% (Unfortunately Draco had \emph{not} heard of autoimmune disorders, and the thought did \emph{not} readily occur to him that a clever virus would begin its attack by creating symptoms of an autoimmune disorder so as to get the body to distrust its own immune system…)
(Unglücklicherweise hatte Draco noch \emph{nichts} von Autoimmunerkrankungen gehört und ihm kam \emph{nicht} mehr rechtzeitig der Gedanke, dass ein cleverer Virus seinen Angriff damit beginnen würde, Symptome einer Autoimmunerkrankung zu erzeugen, damit der Körper seinem eigenen Immunsystem zu misstrauen begann…)

% “\emph{General order!}” said Draco, raising his voice. “Nobody gets to shoot spies except myself, Gregory, Padma, and Terry. If anyone sees anything suspicious they come to one of \emph{us.}”
„\emph{Allgemeiner Befehl!}“ sagte Draco und hob die Stimme. „Niemand erschießt irgendwelche Verräter außer mir selbst, Gregory, Padma und Terry. Wenn irgendwem irgendetwas verdächtiges auffällt, kommt er zu einem von \emph{uns}.“

% And then—
Und dann—

% There was the bell of Sunshine scoring two points.
Ein Gong verkündete, dass Sunshine zwei Punkte gemacht hatte.

% “\emph{What?}” said Draco and Zabini around the same time; their heads swivelled around. No-one seemed to have been hit, and all the Sunshine soldiers were present and accounted for. (Except Parvati, who had been shot by some still-unknown traitor in Padma’s squad; and of course Padma had shot Parvati again in case she was faking, so it wasn’t her…)
„\emph{Was?}“ sagten Draco und Zabini fast zeitgleich; die Köpfe fuhren herum. Niemand schien getroffen worden zu sein und alle Sunshine-Soldaten waren anwesend und erfasst. (Außer Parvati, die von einem noch immer unbekannten Verräter in Padmas Trupp erschossen worden war und natürlich hatte Padma erneut auf Parvati geschossen, falls sie es nur vortäuschte, also konnte sie es nicht sein…)

% “A Sunny traitor in Chaos?” said Zabini, sounding puzzled. “But all the ones I knew about were supposed to strike during Chaos’s attack on Sunshine—”
„Ein Sunny-Verräter bei Chaos?“ sagte Zabini verwirrt. „Aber alle von denen ich wusste, sollten während Chaos Angriff auf Sunshine losschlagen—“

% “No!” said Padma in a tone of sudden realization. “That was \emph{Chaos} executing a spy!”
„Nein!“ sagte Padma im Tonfall plötzlichen Verstehens. „Das war \emph{Chaos}, sie haben einen Verräter exekutiert!“

% “\emph{What?}” said Zabini. “But why—”
„\emph{Was?}“ sagte Zabini. „Aber warum—“

% And Draco got it. \emph{Damn it!} “Because Potter thinks he’s safe for how much he beats Sunshine, but not for how much he beats \emph{us!} So he doesn’t want to lose a single point when he executes a traitor! \emph{General order!} If you have to execute a traitor, call Sunshine first! And don’t forget to switch back to Dragon afterwards—”
Und Draco begriff. \emph{Verdammt}! „Weil Potter denkt, sein Vorsprung vor Sunshine sei sicher, aber er ist nicht sicher, wie hoch er \emph{uns} schlagen kann! Also will er keinen Punkt verlieren, wenn er einen Verräter exekutiert! \emph{Allgemeiner Befehl!} Wenn ihr einen Verräter exekutieren müsst, ruft vorher zuerst Sunshine! Und vergesst nicht, danach wieder zu den Drachen zu wechseln—“

\later

\emph{Granger: 253 / Malfoy: 252 / Potter: 252}

% Longbottom’s body drifted chaotically through the water, arms and legs disarrayed. After Draco had finally got a hit in they’d all shot him \emph{again} just to be sure.
Longbottoms Körper driftete chaotisch, mit verworrenen Armen und Beinen, durchs Wasser. Nachdem Draco ihn endlich erwischt hatte, hatten sie ihn alle \emph{noch einmal} erschossen, nur um sicherzugehen.

% Nearby was Harry Potter, now protected by a Prismatic Sphere, looking at them all grimly as the last sliver of crescent moon slowly diminished, somewhere far away. If Longbottom had managed to shoot one more soldier (Draco knew Harry was thinking), if the two Chaotics had managed to hold out just a little longer, they might have \emph{won}…
In der Nähe blickte sie Harry Potter, nun geschützt von einer Prismatischen Sphäre, allesamt grimmig an, während irgendwo in weiter Ferne der letzte Splitter abnehmenden Mondes langsam verblasste. Wenn Longbottom es nur geschafft hätte, noch einen weiteren Soldaten zu erschießen (so wusste Draco, dass Harry dachte), wenn die Chaoten nur ein wenig länger durchgehalten hätten, dann hätten sie vielleicht \emph{gewonnen…}

% After Draco had reformed his forces and struck out again, the ensuing battle and execution of spies in Sunshine’s name had left Sunshine exactly one point ahead of Dragon and Chaos both. Once Harry had started doing it, Draco had been left with no choice but to follow suit.
Nachdem Draco seine Streitkräfte wieder formiert und einen neuen Angriff gestartet hatte, hatten die folgende Schlacht und die Exekution von Spionen in Sunshines Namen dafür gesorgt, dass Sunshine nun genau einen Punkt sowohl vor den Drachen als auch Chaos lag. Sobald Harry damit angefangen hatte, war Draco keine andere Wahl geblieben als es ihm gleichzutun.

% But now they had General Chaos outnumbered three to one, the survivors of Dragon Army and the last remaining Sunny traitor: Draco, and Padma, and Zabini.
Doch nun waren sie General Chaos zahlenmäßig überlegen, die Überlebenden der Drachen-Armee und der letzte verbleibende Sunny-Verräter: Draco, Padma und Zabini.

% And Draco, who was no fool, had ordered Padma to take Zabini’s wand after Longbottom had shot Gregory and fallen in turn to Draco. The boy had given him an insulted look, told Draco that he owed him for this, and handed it over.
Und Draco, der kein Narr war, hatte Padma angewiesen, Zabinis Zauberstab an sich zu nehmen, nachdem Longbottom Gregory erwischt hatte und gleich darauf Draco zum Opfer gefallen war. Der Junge hatte ihn mit einem beleidigten Blick bedacht, und gesagt, dass er ihm dafür etwas schulde und ihn übergeben.

% That left Draco and Padma to take down General Chaos.
Blieben also noch Draco und Padma, um General Chaos auszuschalten.

% “I don’t suppose you’d like to surrender?” said Draco, smiling as evilly as any smile he’d ever directed at Harry Potter.
„Ich nehme nicht an, Sie möchten sich ergeben?“ sagte Draco und war Harry Potter sein bösartigstes Grinsen zu.

% “Sleep before surrender!” shouted General Chaos.
„Schlaf vor Kapitulation!“ rief General Chaos.

% “Just so you know,” said Draco, “Zabini doesn’t actually \emph{have} an older sister for you to rescue from Gryffindor bullies. But Zabini \emph{does} have a mother who doesn’t approve of Muggle-borns like Granger, and I wrote her a few notes, and offered Zabini a few favours—nothing involving my father, just things \emph{I} can do in school. And by the way, Zabini’s mother doesn’t approve of the Boy-Who-Lived, either. Just in case you still thought Zabini was really on your side.”
„Nur damit du’s weißt“, sagte Draco, „Zabini \emph{hat} gar keine ältere Schwester, die du vor Mobbern aus Gryffindor beschützen könntest. Aber Zabini \emph{hat} eine Mutter, die nicht viel von Muggelgeborenen wie Granger hält und ich habe ihr ein paar Zeilen geschrieben und Zabini ein paar Gefallen angeboten—nichts was meinen Vater betrifft, nur Sachen die \emph{ich} hier in der Schule bewerkstelligen kann. Und nebenbei, Zabinis Mutter hat auch für den Jungen-der-überlebte nicht allzu viel übrig. Nur für den Fall, dass du immer noch dachtest, Zabini sei in Wirklichkeit auf deiner Seite.“

% Harry’s face grew even grimmer.
Harrys Gesichtsausdruck wurde noch grimmiger.

% Draco raised his wand, and began breathing rhythmically, building up strength for a Breaking Drill Hex. Granger’s Prismatic Sphere was almost as strong as Draco’s now, and Harry’s wasn’t much weaker, where did those two find \emph{time?}
Draco hob den Zauberstab und begann rhythmisch zu atmen, sammelte Kraft für den Schlagbohrfluch. Grangers Prismatische Sphäre war mittlerweile beinahe so stark, wie die von Draco und Harrys war auch nicht viel schwächer, woher nahmen die beiden bloß die Zeit?

% “\emph{Lagann!}” spoke Draco, putting everything he had into it, and the green spiral blazed out and Harry’s shield shattered, and at almost the same moment—
\spell{Lagann} sprach Draco und legte alles was er hatte in den Zauber, eine grüne Spirale kam lodernd zum Vorschein und Harrys Schild sprang in Scherben und fast im selben Moment—

% “\emph{Somnium!}” said Padma.
\spell{Somnium} sagte Padma.

\later

\emph{Granger: 253 / Malfoy: 252 / Potter: 254}

% Harry let out a long breath of relief, and not just because he didn’t have to hold the Prismatic Sphere any more. His hand was shaking as he lowered his wand.
Harry ließ einen langen Seufzer der Erleichterung vernehmen und nicht nur, weil er die Prismatische Sphäre nicht mehr aufrechterhalten musste. Seine Hand zitterte, als er den Zauberstab sinken ließ.

% “You know,” said Harry, “I was pretty worried there for a moment.”
„Weißt du“, sagte Harry, „einen Moment lang habe ich mir schon Sorgen gemacht.“

% \emph{Special Order Two: If a Sunny traitor doesn’t seem to be really shooting at you, fake being hit occasionally. Prefer targeting Dragons to Sunnies but go ahead and shoot Sunnies if you can’t shoot Dragons.}
\emph{Spezialbefehl Zwei: Wenn ein Sunny-Verräter nicht wirklich auf euch zu schießen scheint, gebt gelegentlich vor, getroffen worden zu sein. Nehmt eher Drachen als Sunnies ins Visier, aber schießt auch auf Sunnies, wenn keine Drachen da sind.}

% \emph{Special Order Three: Merlin says do not shoot at Blaise Zabini or either Patil twin.}
\emph{Spezialbefehl Drei: Merlin sagt, schießt nicht auf Blaise Zabini oder eine der Patil-Zwillinge.}

% With a wide grin, Parvati Patil stripped the Transfigured patch off her uniform’s insignia, and let it float away in the water.
Mit einem breiten Grinsen streifte Parvati Patil den transfigurierten Flicken vom Zeichen ihrer Uniform und ließ ihn im Wasser davon treiben.

% “Gryffindors for Chaos,” she said, and handed Zabini his wand back.
„Gryffindors für Chaos“, sagte sie und händigte Zabini seinen Zauberstab wieder aus.

% “Thank you \emph{very} much,” Harry said, and bowed sweepingly to the Gryffindor girl. “And thank \emph{you} as well,” bowing to Zabini. “You know, when you came to me with that plan, I wondered if you were brilliant or crazy, and I’ve decided that you’re both. And by the way,” Harry said, now turning as though to address Draco’s body, “Zabini \emph{does} have a cousin—”
„\emph{Verbindlichsten} Dank“, sagte Harry und verbeugte sich schwungvoll vor dem Mädchen aus Gryffindor. „Und danke auch \emph{dir}“, verbeugte er sich zu Zabini. „Weißt du, als du mit diesem Plan zu mir kamst, habe ich mich gefragt, ob du verrückt bist oder brillant und ich habe entschieden, du bist beides. Und nebenbei“, sagte Harry und wandte sich nun zu Dracos Körper um, „Zabini \emph{hat} eine Cousine—“

% “\emph{Somnium,}” said Zabini’s voice.
\spell{Somnium}, sagte Zabinis Stimme.

\later

\emph{Granger: 255 / Malfoy: 252 / Potter: 254}

% And Harry Potter’s body floated away, his expression of shock and horror quickly relaxing into sleep.
Und Harry Potters Körper trieb davon, sein Ausdruck von Schock und Entsetzen wich rasch der Entspannung des Schlafes.

% “On second thought,” Parvati said cheerfully, “make that Gryffindors for Sunshine.”
„Wenn ich’s mir recht überlege“, sagte Parvati fröhlich, „wohl doch eher Gryffindors für Sunshine.“

% She started to laugh, more exhilarated than she’d ever been in her life, she’d \emph{finally} got to assassinate and replace her twin sister and she’d wanted to do that since \emph{forever,} and this had been \emph{perfect,} it had all been \emph{perfect}—
Sie brach in Gelächter aus, so begeistert wie noch nie in ihrem Leben, sie hatte es \emph{endlich} geschafft, ihre Zwillingsschwester aus dem Weg zu räumen und ihren Platz einzunehmen und das hatte sie schon \emph{immer} machen wollen und das war einfach \emph{perfekt} gewesen, alles war einfach \emph{perfekt}—

% —and then her wand spun around in a lightning motion just as Zabini’s wand turned to point at her.
—und dann fuhr ihr Zauberstab in einer blitzschnellen Bewegung herum, gerade als sich Zabinis Zauberstab auf sie richtete.

% “Wait!” said Zabini. “Do not shoot, do not resist. That’s an order.”
„Stopp!“ sagte Zabini. „Nicht schießen und leiste keinen Widerstand. Das ist ein Befehl.“

% “\emph{What?}” said Parvati.
„\emph{Was?}“ sagte Parvati.

% “Sorry,” said Zabini, looking not-quite-sincerely apologetic, “but I can’t be totally \emph{sure} you’re for Sunshine. So I order you to let me shoot you.”
„Sorry“, sagte Zabini und blickte dabei nicht-ganz-aufrichtig entschuldigend drein, „aber ich kann nicht absolut \emph{sicher} sein, dass du auf Sunshines Seite stehst. Also befehle ich dir, dich von mir erschießen zu lassen.“

% “\emph{Hold on!}” said Parvati. “We’re only ahead of Chaos by one point! If you shoot me now—”
„\emph{Moment mal!}“ sagte Parvati. „Wir sind Chaos nur einen Punkt voraus! Wenn du mich jetzt erschießt—“

% “I’ll shoot you in the name of Dragon, \emph{obviously},” said Zabini, now sounding a little superior. “Just because we tricked \emph{them} into doing it, doesn’t mean it won’t work for us.”
„Ich werde dich \emph{natürlich} im Namen der Drachen erschießen“, sagte Zabini und klang nun ein wenig überheblich. „Nur weil wir \emph{sie} damit hereingelegt haben, heißt nicht dass wir es nicht für uns nutzen können.“

% Parvati stared at him, her eyes narrowing. “General Malfoy said your mother doesn’t like Hermione.”
Parvati starrte ihn an, ihre Augen verengten sich. „General Malfoy sagte, deine Mutter kann Hermine nicht ausstehen.“

% “I suppose,” said Zabini, still with that superior smirk. “But some of us are more willing than Draco Malfoy to annoy a parent.”
„Mag sein“, sagte Zabini, noch immer mit diesem überheblichen Grinsen. „Aber einige von uns sind eher willens ein Elternteil zu verärgern als Draco Malfoy.“

% “And Harry Potter said you have a cousin—”
„Und Harry Potter sagte, du hast eine Cousine—“

% “Nope,” said Zabini.
„Nope“, sagte Zabini.

% Parvati stared at him, trying to think, but she wasn’t really good at plotting; Zabini’d said the plan was to secretly keep the scores of Chaos and Dragon as even as possible so they’d use Sunshine’s name to execute their traitors instead of losing even a single point, and that had \emph{worked}…but…she had the feeling she was missing something, she wasn’t a Slytherin…
Parvati starrte ihn an, überlegte fieberhaft, doch sie war nicht wirklich gut, was Verschwörungen anging; Zabini hatte gesagt, der Plan sei, den Punktestand von Chaos und Drachen insgeheim so weit wie möglich anzugleichen, damit sie Sunshines Namen verwendeten, um Verräter zu exekutieren, anstatt auch nur einen Punkt zu verlieren und das hatte \emph{geklappt}…aber…sie hatte das Gefühl, ihr entging hier etwas, sie war ja keine Slytherin…

% “Why don’t \emph{I} shoot \emph{you} in the name of Dragon?” said Parvati.
„Warum erschieße \emph{ich} nicht \emph{dich} im Namen der Drachen?“ sagte Parvati.

% “Because I outrank you,” said Zabini.
„Weil ich den höheren Rang habe“, sagte Zabini.

% Parvati had a bad feeling about this.
Parvati hatte ein mieses Gefühl dabei.

% She stared at him for a long moment.
Sie starrte ihn einen langen Moment lang an.

% And then—
Und dann—

% “\emph{Somni—}” she started to say, and then realized she hadn’t said \emph{for Dragon,} and frantically cut herself off—
\spell{Somni—} setzte sie an, dann wurde ihr klar, dass sie nicht \emph{für Drachen} gesagt hatte und hastig schnitt sie sich das Wort ab—

\later

\emph{Granger: 255 / Malfoy: 254 / Potter: 254}

% “Hey, everyone,” said Blaise Zabini’s face on the screens, looking quite amused, “guess it’s all down to me.”
„Hey, Leute“, sagte das Gesicht von Blaise Zabini auf den Schirmen, sichtlich amüsiert, „schätze, jetzt hängt alles von mir ab.“

% All by the lakeside, people were holding their breath.
Am gesamten Seeufer hielten die Leute den Atem an.

% Sunshine was ahead of Dragon and Chaos by exactly one point.
Sunshine lag um exakt einen Punkt vor Chaos und den Drachen.

% Blaise Zabini could shoot himself in the name of either Dragon or Chaos, or just leave things the way they were.
Blaise Zabini konnte sich selbst im Namen von Chaos oder auch der Drachen erschießen oder die Dinge lassen, wie sie waren.

% A series of chimes indicated that the last minute of time was running out.
Eine Serie von Gongschlägen deutete an, dass die letzte Minute verstrich.

% And the Slytherin was smiling a strange, twisted smile, and casually toying with his wand, the dark wood barely visible in the dark water.
Und der Slytherin zeigte ein seltsames, schiefes Lächeln und spielte wie geistesabwesend mit seinem Zauberstab, das dunkle Holz kaum zu erkennen im dunklen Wasser.

% “You know,” said Blaise Zabini’s voice, in the tones of someone who’d been rehearsing the words for a while, “it’s just a game, really. And games are supposed to be \emph{fun.} So how about if I just do whatever I feel like?”
„Wisst ihr“, sagte Blaise Zabinis Stimme, im Tonfall von jemandem, der die Worte schon eine Weile einstudiert hatte, „es ist doch wirklich nur ein Spiel. Und Spiele sollten \emph{Spaß} machen. Wie wär’s also, wenn ich einfach mache, wonach mir gerade der Sinn steht?“

%  LocalWords:  mimsy borogroves mome raths outgrabe Kneazle Yesss Eeeeek
%  LocalWords:  burbly libsten vebwy carebfully yessirs Aw Blubbled glub
%  LocalWords:  blubbled Cesi Bogdan Kellah Specter rea Kellah’s Somni
