% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/116/
% \chapter{Something to Protect: Minerva McGonagall}
\chapter{Was sich zu beschützen lohnt: Minerva McGonagall}

% \lettrine{T}{he} morning after had come, and all the students had gathered silently around the four Tables of Hogwarts, Harry James Potter-Evans-Verres among them. He had collapsed in exhaustion last night and been awoken in the infirmary next morning, still muzzy, with the Philosopher’s Stone underneath his left sock.
Der Morgen danach war gekommen, und alle Schüler hatten sich schweigend um die vier Tische von Hogwarts versammelt, darunter auch Harry James Potter-Evans-Verres. Er war letzte Nacht vor Erschöpfung zusammengebrochen und am nächsten Morgen im Krankenflügel aufgewacht, immer noch benebelt, mit dem Stein der Weisen in seiner linken Socke.

% The Head Table looked like a plague had swept it.
Der Lehrertisch sah aus, als wäre er von einer Seuche heimgesucht worden.
% Dumbledore’s throne was gone from the Head Table, leaving the centre of the Head Table empty.
Dumbledores Stuhl war ersatzlos verschwunden, die Mitte des Tisches war leer.

% Severus Snape was sitting in a floating seat, the magical equivalent of a wheelchair.
Severus Snape saß in einem schwebenden Sitz, dem magischen Äquivalent eines Rollstuhls.

% Professor Sprout was missing. According to what Harry had been told last night, a court Legilimens would examine her to see if any further compulsions remained, but probably no charges would be filed. Harry had emphasized to Professor McGonagall and the Aurors, as hard as he could, that Professor Sprout was probably just a victim. The Boy-Who-Lived had pronounced that he’d seen no evidence of Sprout’s intentional guilt in Voldemort’s mind.
Professor Sprout war verschwunden. Nach dem, was Harry gestern Abend erzählt worden war, würde ein Gerichtslegilimens sie untersuchen, um zu sehen, ob noch weitere Zwänge vorhanden waren, aber wahrscheinlich würde keine Anklage erhoben werden. Harry hatte gegenüber Professor McGonagall und den Auroren so nachdrücklich wie möglich betont, dass Professor Sprout wahrscheinlich nur ein Opfer war. Der Junge-der-überlebte hatte erklärt, dass er keine Beweise für eine absichtliche Schuld von Sprout in Voldemorts Geist gesehen hatte.
% Professor Flitwick was missing, presumably still staying by Hermione’s side.
% Professor Sinistra was missing and Harry didn’t know why or where.
Professor Flitwick fehlte, der sich vermutlich immer noch an Hermines Seite aufhielt.
Professor Sinistra war verschwunden und Harry wusste nicht, warum oder wo.

% The numbness that surrounded Harry’s mind was like a Mylar blanket, protective if not comforting. There were scenes in his mind of black robes falling and blood spilling, appearing for an instant before being shoved back. He’d process it later, not now. Some other time would be better, future-Harry would have a comparative advantage at coping.
Die Taubheit, die Harrys Geist umgab, war wie eine Mylar-Decke, schützend, wenn auch nicht tröstend. In seinem Kopf spielten sich Szenen ab, in denen schwarze Roben fielen und Blut spritzte, die für einen Augenblick auftauchten, bevor sie zurückgeschoben wurden. Er würde es später verarbeiten, nicht jetzt. Ein anderes Mal wäre besser, der Zukunfts-Harry hätte einen relativen Vorteil bei der Bewältigung.

% Somewhere inside Harry was the fear that it \emph{wouldn’t} hurt, that there would be no price to be paid. But that fear also could be put off into the future.
Irgendwo in Harry war die Angst, dass es nicht weh tun würde, dass es keinen Preis zu zahlen gäbe. Aber auch diese Angst konnte in die Zukunft verschoben werden.

% No breakfast had appeared on the tables. The students sitting near Harry were waiting in frightened silence. Owls had been prohibited from entering or leaving Hogwarts since early last night.
Auf den Tischen war noch kein Frühstück erschienen. Die Schüler, die neben Harry saßen, warteten in ängstlichem Schweigen. Eulen war es seit dem frühen gestrigen Abend verboten, Hogwarts zu betreten oder zu verlassen.

% The doors of the Great Hall opened once more, and forth came Deputy Headmistress Minerva McGonagall. She wore robes of formal black, and her head was bare, denuded of its usual witch’s hat. Her grey-brown-blonde hair was done up in a coiled braid, as if in preparation for a hat to be placed later; but for now Harry saw her head bare for the first time.
Die Türen der Großen Halle öffneten sich erneut, und heraus kam die stellvertretende Schulleiterin Minerva McGonagall. Sie trug einen formellen schwarzen Umhang, und ihr Kopf sah ohne den üblichen Hexenhut kahl aus. Ihr graubraun-blondes Haar war zu einem geflochtenen Zopf hochgesteckt, als ob sie vorbereiten wollte, später einen anderen Hut aufzusetzen; aber jetzt sah Harry zum ersten Mal ihren kahlen Kopf.

% Minerva McGonagall came to the lectern that stood before the Head Table.
Minerva McGonagall trat an das Rednerpult, das vor dem Haupttisch stand. Alle Augen waren auf sie gerichtet.
% All eyes were upon her.

% “I am afraid that I have much news,” Minerva said. Her voice was sad, within its Scottish precision. “And most of it is terrible. First. The reason I am the one to speak to you is that the Headmaster of Hogwarts, Albus,” her voice stopped, “Percival Wulfric Brian Dumbledore, has been lost. You-Know-Who trapped him outside Time, and we do not know if he ever can be brought back to us. We, we have lost, who may have been, the greatest Headmaster, that Hogwarts has ever had.”
„Ich fürchte, dass ich viele Neuigkeiten habe“, sagte Minerva.
Ihre Stimme war traurig, in ihrer schottischen Präzision.
„Und das meiste davon ist schrecklich. Erstens. Der Grund, warum ich zu euch spreche, ist, dass der Schulleiter von Hogwarts, Albus“, ihre Stimme stockte,
„Percival Wulfric Brian Dumbledore, verschwunden ist. Du-Weißt-Schon-Wer hat ihn außerhalb der Zeit gefangen, und wir wissen nicht, ob er jemals zu uns zurückgebracht werden kann. Wir haben den vielleicht größten Schulleiter verloren, den Hogwarts je hatte.“

% A susurration of horror arose across the tables, no audible gasps or moans, just the sound of many intakes of breath; most from Gryffindor, and some from Hufflepuff and Ravenclaw as well. The ill news had already been known, but now it had also been said by authority.
Ein Aufschrei des Entsetzens ging über die Tische, kein hörbares Keuchen oder Stöhnen, nur das Geräusch von vielen eingeatmeten Atemzügen; die meisten aus Gryffindor, aber auch einige aus Hufflepuff und Ravenclaw. Die Hiobsbotschaft war bereits bekannt gewesen, aber nun war sie auch von offizieller Seite ausgesprochen worden.

% “Second. You-Know-Who returned briefly, but is once again dead. All that remained of him was his hands clutched around Miss~Granger’s throat. There is no more threat from him, or so we think.” Minerva McGonagall drew in another breath.
„Zweitens. Du-weißt-schon-wer kehrte kurz zurück, ist aber schon wieder tot. Alles, was von ihm übrigblieb, waren seine Hände, die sich um Miss~Grangers Kehle gelegt hatten. Es geht keine Gefahr mehr von ihm aus, zumindest glauben wir das.“
Minerva McGonagall holte noch einmal tief Luft.
% “Third. Professor Quirrell died with his wand in his hand, facing You-Know-Who. He was found not far from where You-Know-Who perished again, a victim of You-Know-Who’s Killing Curse.” Another susurration of verified horror, now from all four tables.
„Drittens. Professor Quirrell starb mit seinem Zauberstab in der Hand, mit Blick auf Du-weißt-schon-wen. Er wurde nicht weit von der Stelle gefunden, an der Du-Weißt-schon-Wer wieder umgekommen ist, ein Opfer von seinem Tötungsfluch.“

% Minerva drew another breath. “Last night we also lost what may have been the greatest Defence Professor in the history of Hogwarts. His scholastic merits alone…Our Defence Professor has gone by many names, but his true name was David Monroe. As he was the last of the Noble and Most Ancient House of Monroe, his funeral—his second funeral, and the true one—will be held before the Most Ancient Hall of the Wizengamot, in two days. Yet a wake shall also be held for the Defence Professor of Hogwarts, for our own Professor Quirrell, in this castle. That man also died a Hogwarts teacher, as nobly as a Hogwarts teacher ever did.”
Ein weiterer Aufschrei des verifizierten Entsetzens, jetzt von allen vier Tischen.
Minerva holte noch einmal tief Luft.
„Letzte Nacht haben wir auch den vielleicht größten Verteidigungsprofessor in der Geschichte von Hogwarts verloren. Allein seine akademischen Verdienste… Unser Verteidigungsprofessor hat viele Namen gehabt, aber sein wahrer Name war David Monroe. Da er der letzte des Altehrwürdigen Geschlechts Monroe war, wird seine Beerdigung—seine zweite und wahre—in 2 Tagen vor der Ältestenhalle des Zaubergamots stattfinden. Doch auch für den Verteidigungsprofessor von Hogwarts, für unseren Professor Quirrell, soll in diesem Schloss eine Totenwache abgehalten werden. Auch dieser Mann ist als Hogwarts-Lehrer gestorben, so edel, wie es ein Hogwarts-Lehrer nur sein kann.“

% Harry listened in silence, shoving down the tears that again rose to his eyes. It wasn’t even \emph{true}, let alone unexpected; and yet hearing it still hurt. From where he sat beside, Anthony Goldstein put a comforting hand over Harry’s hand, and Harry left it there.
Harry hörte schweigend zu und schob die Tränen hinunter, die ihm wieder in die Augen stiegen. Es war nicht einmal \emph{wahr}, geschweige denn unerwartet; und dennoch tat es weh, es zu hören.
Von seinem Sitzplatz aus legte Anthony Goldstein eine tröstende Hand auf Harrys Hand, und Harry ließ sie dort liegen.

% “Fourth. One piece of exceedingly unexpected and happy news. Hermione Granger is alive and in full health, sound of body and mind. Miss~Granger is being observed at St. Mungo’s to see if there are any unexpected after-effects from whatever happened to her, but she appears to be doing astonishingly well considering her previous condition.”
„Viertens. Eine äußerst unerwartete und glückliche Nachricht. Hermine Granger ist am Leben und bei voller Gesundheit, gesund an Körper und Geist. Miss~Granger wird im St.~Mungo’s beobachtet, um zu sehen, ob es irgendwelche unerwarteten Nachwirkungen von dem gibt, was auch immer mit ihr passiert ist, aber es scheint ihr erstaunlich gut zu gehen, wenn man ihren früheren Zustand bedenkt.“

% It should have produced wild cheers from Ravenclaw and Gryffindor, if the news had come as part of any other package, or if it had been more unexpected. As it stood, Harry saw a few smiles, but they were brief. Maybe they’d jumped for joy earlier, but at the moment there was only silence. Harry understood that. He wasn’t cheering either, not right now.
Das hätte wilde Jubelrufe von Ravenclaw und Gryffindor hervorrufen müssen, wenn die Nachricht als Teil einer anderen Rede gekommen wäre, oder wenn sie unerwarteter gewesen wäre. So aber sah Harry ein paar Leute Lächeln, aber sie waren kurz. Vielleicht hatten sie vorhin vor Freude einen Sprung gemacht, aber im Moment herrschte nur Stille. Harry verstand das. Er jubelte auch nicht, nicht in diesem Moment.

% “Finally—” Minerva McGonagall faltered, then raised her voice. “I fear that I have the gravest possible news to share with some of our students. It seems that You-Know-Who summoned those who were once his followers; and many of them obeyed, whether from terribly misguided loyalty, or out of fear for their families if they refused. A sacrifice was required, it seems, to complete You-Know-Who’s resurrection; or perhaps You-Know-Who blamed his former followers for his defeat. Thirty-seven bodies were found, more followers outside Azkaban than You-Know-Who was thought to have. I am afraid—” Minerva McGonagall faltered again. “I am afraid that among the deceased are the parents of many of our students—”
„Zum Ende—“ Minerva McGonagall zögerte, dann erhob sie ihre Stimme. „Ich fürchte, ich habe einigen unserer Schüler die schlimmstmögliche Nachricht zu überbringen. Es scheint, dass Du-Weißt-Schon-Wer diejenigen gerufen hat, die einst seine Anhänger waren; und viele von ihnen haben gehorcht, sei es aus schrecklich fehlgeleiteter Loyalität oder aus Angst um ihre Familien, wenn sie sich weigerten. Es scheint, dass ein Opfer nötig war, um seine Auferstehung zu vollenden; oder vielleicht gab er seinen ehemaligen Anhängern die Schuld für seine Niederlage. Siebenunddreißig Leichen wurden gefunden, mehr Anhänger außerhalb von Askaban, als man im Ministerium dachte. Ich fürchte—“
Minerva McGonagall stockte erneut.
„Ich befürchte, dass sich unter den Toten die Eltern vieler unserer Schüler befinden—“

% no no no no no no NO NO NO NO
\emph{Nein, nein, nein, nein, nein, nein, nein, nein, nein, nein!}

% As though by some terrible magnet, Harry’s eyes were drawn to the picture of absolute horror that was Draco Malfoy’s face, even as the comforting cotton wrap around Harry’s thoughts was torn away like thin tissue.
Wie von einem schrecklichen Magneten wurden Harrys Augen von dem Bild des absoluten Grauens angezogen, das Draco Malfoys Gesicht darstellte, selbst als die beruhigende Watte, die Harrys Gedanken umhüllte, wie ein dünnes Gewebe weggerissen wurde.

% How could he have not thought, how could he have not realised—
Wie hatte er nicht denken können, wie hatte er nicht erkennen können—

% Somewhere in the background, someone was already screaming, and yet the room seemed very silent.
irgendwo im Hintergrund schrie bereits jemand, und doch schien der Raum ganz still zu sein.

% “Sheila, Flora, and Hestia Carrow lost both their parents last night. Students who have lost their fathers include Robert Jugson, Ethan Jugson, Sara Jugson, Michael Macnair, Riley and Randy Rookwood, Lily Lu, Sasha Sproch, Daniel Gibson, Jason Gross, Elsie Ambrose—”
„Sheila, Flora und Hestia Carrow. Haben letzte Nacht beide ihre Eltern verloren. Schüler, die ihre Väter verloren haben, sind Robert Jugson. Ethan Jugson. Sara Jugson. Michael MacNair. Riley und Randy Rookwood. Lily Lu. Sasha Sproch. Daniel Gibson. Jason Gross. Elsie Ambrose—“

% \emph{Maybe Lucius realised, maybe he was smart enough to stay away, maybe he realised that Voldemort was the one who struck at Draco—}
\emph{Vielleicht hat Lucius es gemerkt, vielleicht war er klug genug, sich fernzuhalten, vielleicht hat er gemerkt, dass Voldemort derjenige war, der auf Draco losgegangen ist—}

% “—Theodore Nott, Vincent Crabbe, Gregory Goyle, Draco Malfoy. This concludes the list.”
„—Theodore Nott. Vincent Crabbe. Gregory Goyle. Draco Malfoy. Damit ist die Liste beendet.“

% One student sitting at the Gryffindor table let out a single cheer, and was immediately slapped by the Gryffindor witch sitting nearby hard enough that a Muggle would have lost teeth.
Ein Schüler, der am Gryffindor-Tisch saß, stieß einen einzelnen Jubelschrei aus und wurde sofort von der Gryffindor-Hexe, die in der Nähe saß, so hart geohrfeigt, dass ein Muggel Zähne verloren hätte.

% “Thirty points from Gryffindor and detention for the first month of next year,” Professor McGonagall said, her voice hard enough to break stone.
„Dreißig Punkte von Gryffindor und Nachsitzen für den ersten Monat des nächsten Jahres“, sagte Professor McGonagall, ihre Stimme war hart genug, um Stein zu brechen.

% “\emph{Lies!}” shrieked a tall Slytherin, who’d risen up from that table. “\emph{Lies! Lies! The Dark Lord will return, and he’ll, he’ll teach you all the meaning of—}”
„\emph{Lügen!}“, schrie ein großer Slytherin, der sich vom Tisch erhoben hatte.
„\emph{Lügen! Lügen! Der Dunkle Lord wird zurückkehren, und er wird, er wird euch die Bedeutung von—}“

% “Mr~Jugson,” said Severus Snape’s voice. It was also faltering, it didn’t sound like the Potions Master at all, it wasn’t loud and yet the Slytherin fell silent. “Robert. The Dark Lord killed your father.”
„Mr~Jugson“, sagte die Stimme von Severus Snape.
Sie war ebenfalls stockend, sie klang überhaupt nicht nach dem Meister der Zaubertränke, sie war nicht laut und doch verstummte der Slytherin.
„Robert. Der Dunkle Lord hat deinen Vater getötet.“

% Robert Jugson let out a scream of terrific fury and turned to run out of the room, and Draco Malfoy folded in on himself like a collapsing house and made sounds that nobody heard, because the babble was starting up now.
Robert Jugson stieß einen markerschütternden Schrei aus und drehte sich um, um aus dem Raum zu rennen, und Draco Malfoy klappte in sich zusammen wie ein einstürzendes Haus und gab Geräusche von sich, die niemand hörte, denn das Geplapper ging jetzt los.

% Harry rose six inches from the bench and then stopped.
Harry erhob sich zehn Zentimeter von der Bank und stoppte dann.

% what would you say to Draco there is nothing you can say to Draco you can’t go over there now and pretend to be his friend
Was würdest du zu Draco sagen, es gibt nichts, was du zu Draco sagen kannst, du kannst jetzt nicht rübergehen und so tun, als ob du sein Freund wärst.
% you want to make it right you want to make it better but you cannot make it right there is no way you can make right what you have done to him what you did to Vincent to Gregory what you did to Theodore
Du willst es wieder gut machen, du willst es besser machen, aber du kannst es nicht wieder gut machen, es gibt keine Möglichkeit, das wieder gut zu machen, was du ihm angetan hast, was du Vincent angetan hast, was du Gregory angetan hast, was du Theodore angetan hast…

% The world blurred around Harry, he barely saw Padma Patil rise up and make her way toward the Slytherin table and Draco, or Seamus heading towards Theodore.
Die Welt um Harry herum verschwamm, er sah kaum, dass Padma Patil aufstand und sich auf den Slytherin-Tisch zubewegte und Draco oder Seamus auf Theodore zusteuerten.

% And because Harry had read his father’s science-fiction and fantasy collection, because he had already read this scene a dozen times over when it happened to other protagonists, there was an image in Harry’s mind of Mad-Eye Moody, of the scarred man called Alastor.
Und weil Harry die Science-Fiction- und Fantasy-Sammlung seines Vaters gelesen hatte, weil er diese Szene schon ein Dutzend Mal gelesen hatte, wenn sie anderen Protagonisten passierte, entstand in Harrys Kopf ein Bild von Mad-Eye Moody, von dem vernarbten Mann namens Alastor.
% And Mad-Eye’s image was saying, in just the same voice he’d used to speak to Albus Dumbledore in memory, that the Death Eaters had been pointing their wands at Harry, that they had already chosen to take the Dark Mark, that they had been guilty of sins beyond reckoning and maybe beyond Harry’s imagination, that they had foregone the deontological protection of good people and made themselves targets if there was a strong reason to sacrifice them. That it had been necessary to save Harry’s innocent parents from torture and Azkaban, that it had been necessary to protect the world from Voldemort. That plain old ordinary Aurors and judges had to do much more morally questionable things than killing sworn and blooded Death Eaters who were pointing wands at them, in the course of carrying out ordinary justices that were less clear-cut but still necessary to society. If it were not right to do what Harry had done, if it were not right to do much \emph{more} morally ambiguous things than what Harry had done, then society as human beings knew it could not exist. Nobody with common sense would blame Harry for doing it, Neville wouldn’t blame him, Professor McGonagall wouldn’t blame him, Dumbledore wouldn’t blame him, even Hermione would tell him it had been the right thing to do once she knew.
Und Mad-Eyes Bild sagte, mit genau der gleichen Stimme, mit der er in der Erinnerung zu Albus Dumbledore gesprochen hatte, dass die Todesser ihre Zauberstäbe auf Harry gerichtet hatten, dass sie sich bereits entschieden hatten, das Dunkle Mal zu nehmen, dass sie sich Sünden schuldig gemacht hatten, die jenseits des Vorstellungsvermögens von Harry lagen, dass sie auf den deontologischen Schutz der guten Menschen verzichtet und sich selbst zur Zielscheibe gemacht hatten, wenn es einen triftigen Grund gab, sie zu opfern. Dass es notwendig gewesen war, um Harrys unschuldige Eltern vor Folter und Askaban zu retten, dass es notwendig gewesen war, um die Welt vor Voldemort zu schützen. Dass ganz gewöhnliche Auroren und Richter weitaus moralisch fragwürdigere Dinge tun mussten, als geschworene und blutdürstige Todesser zu töten, die mit Zauberstäben auf sie zielten, während sie gewöhnliche, weniger eindeutige, aber für die Gesellschaft immer noch notwendige Rechtsprechung ausführten. Wenn es nicht richtig wäre, das zu tun, was Harry getan hatte, wenn es nicht richtig wäre, viel moralisch zweifelhaftere Dinge zu tun als das, was Harry getan hatte, dann könnte die Gesellschaft, wie die Menschen sie kannten, nicht existieren. Niemand mit gesundem Menschenverstand würde Harry vorwerfen, dass er es getan hatte, Neville würde ihm keine Vorwürfe machen, Professor McGonagall würde ihm keine Vorwürfe machen, Dumbledore würde ihm keine Vorwürfe machen, sogar Hermine würde ihm sagen, dass es das Richtige gewesen war, als sie es erfuhr.

% And all of this was true.
Und all das war wahr.

% Just as it was also true that some part of Harry’s mind had calculated that wiping out the blood-purist political elite would make it easier and more convenient to rebuild magical Britain afterwards. It hadn’t been an important consideration, but it had still been calculated in those instants of rapid thought, a check on the long-term consequences to see if they rated as catastrophic, and a decision that they actually rated as pretty much okay. And that check had forgotten that Death Eaters had children at Hogwarts or that one of them wore the face of Draco’s father. It wouldn’t have changed anything. It wouldn’t have changed anything at all. But that was the truth of the calculation Harry’s mind had performed, given only seconds to think.
Genauso wie es wahr war, dass ein Teil von Harrys Verstand berechnet hatte, dass es einfacher und bequemer sein würde, das magische Britannien danach wieder aufzubauen, wenn man die politische Elite der Blutpuristen auslöschte. Es war keine wichtige Überlegung gewesen, aber es war dennoch in diesen Momenten des schnellen Denkens berechnet worden, eine Überprüfung der langfristigen Konsequenzen, um zu sehen, ob sie als katastrophal eingestuft wurden, und eine Entscheidung, die sie tatsächlich als ziemlich okay einstufte. Und dieser Check hatte vergessen, dass die Todesser Kinder in Hogwarts hatten oder dass einer von ihnen das Gesicht von Dracos Vater trug.
Das hätte nichts geändert. Es hätte überhaupt nichts geändert. Aber das war die Wahrheit der Berechnung, die Harrys Verstand durchgeführt hatte, als er nur Sekunden zum Nachdenken hatte.

% At least Harry could, if the Death Eaters’ survivors were in any sort of financial trouble, do something about that easily enough. Transfigure gold, and use the Stone to make it permanent—unless making that much gold would be troublesome to the wizard economy at large, or cause objections from goblins who didn’t understand market monetarist economics—though it wasn’t as though Harry didn’t also have useful services to sell—
Zumindest konnte Harry, falls die Überlebenden der Todesser in finanziellen Schwierigkeiten steckten, leicht etwas dagegen tun. Gold umwandeln und den Stein benutzen, um es dauerhaft zu machen—es sei denn, die Herstellung von so viel Gold würde die Wirtschaft der Zauberer insgesamt belasten oder Einwände von Kobolden hervorrufen, die die monetaristische Marktwirtschaft nicht verstanden—obwohl es war ja nicht so, als hätte Harry nicht auch nützliche Dienste zu anzubieten—

% Other cotton wrap was also being torn off Harry’s thoughts, now.
Auch andere Wattebäuschchen wurden nun aus Harrys Gedanken gerissen.

% “It seems likely,” Minerva said, her voice was not loud but it cut through all other sounds, “that some of our students will also have been stripped last night of those named as their guardians. Should you end up a ward of Hogwarts, please know that I will take the responsibilities of my position with extreme seriousness. You will be extended every courtesy. Your family’s vault will be managed well and truly. As best I can, I will treat every one of you as I would my own children—and I will protect you as much as I would protect my own children, no more, no less. I hope that is clear to \emph{everyone at Hogwarts.}”
„Es scheint wahrscheinlich“, sagte Minerva, ihre Stimme war nicht laut, aber sie schnitt durch alle anderen Geräusche hindurch, „dass einige unserer Schüler letzte Nacht auch derer beraubt worden sind, die als ihre Vormünder benannt wurden.
Sollte jemand als Mündel von Hogwarts enden, seid euch bitte bewusst, dass ich die Verantwortung meiner Position mit äußerster Ernsthaftigkeit wahrnehmen werde.
Euch wird jede erdenkliche Höflichkeit zuteil werden. Die Bankguthaben eurer Familie wird gut und wahrhaftig verwaltet werden. So gut ich kann, werde ich jeden von euch so behandeln, wie ich meine eigenen Kinder behandeln würde—und ich werde euch so beschützen, wie ich meine eigenen Kinder beschützen würde, nicht mehr und nicht weniger. Ich hoffe, das ist \emph{Jedem in Hogwarts} klar.“

% Students nodded rapidly.
Die Schüler nickten schnell.

% “Good,” Minerva said. Her voice sank back. “Then there is one more thing that must be done.”
„Gut“, sagte Minerva. Ihre Stimme sank zurück. „Dann gibt es noch eine Sache, die getan werden muss.“

% With a sad, solemn air, Professor Sinistra emerged from a side entrance. She was wearing white robes instead of her usual brown, and instead of her customary witch’s hat, she was wearing a many-tasselled square hat whose colours had faded into mostly grey.
Mit einer traurigen, feierlichen Miene trat Professor Sinistra aus einem Seiteneingang hervor. Sie trug weiße Roben statt ihrer üblichen braunen, und statt ihres üblichen Hexenhutes trug sie einen mit vielen Fransen besetzten uralten Hut, dessen Farben größtenteils in Grau verblasst waren.
% In her hands, Professor Sinistra carried the Sorting Hat.
In ihren Händen trug Professor Sinistra den Sprechenden Hut.
% With the air of someone carrying out a ceremony that had not changed in centuries, Aurora Sinistra knelt, on one knee, before Minerva McGonagall, presenting to her the Sorting Hat in both hands.
Wie jemand, der eine seit Jahrhunderten unveränderte Zeremonie durchführt, kniete Aurora Sinistra auf einem Knie vor Minerva McGonagall und überreichte ihr den Sprechenden Hut mit beiden Händen.

% Minerva McGonagall took the Sorting Hat from Professor Sinistra’s hands, and placed it on her own head.
Minerva McGonagall nahm den Sprechenden Hut aus den Händen von Professor Sinistra und setzte ihn auf ihren eigenen Kopf.

% There was a long silence.
Es herrschte eine lange Stille.

% “HEADMISTRESS!”
„SCHULLEITERIN!“

% “As Albus Dumbledore is not dead,” Minerva said, her voice so low that students strained to hear it, “but only taken from us, I accept this position in the capacity of Acting Headmistress only—until Dumbledore’s return.”
„Da Albus Dumbledore nicht tot ist“, sagte Minerva, ihre Stimme so leise, dass die Schüler sich anstrengten, sie zu hören, „sondern nur von uns genommen wurde, übernehme ich dieses Amt nur als stellvertretende Schulleiterin—bis zu Dumbledores Rückkehr.“

% A piercing cry split the Great Hall, and Fawkes was there, overflying all Four Tables in a slow spiral arc. He passed over each of the tables, humming in his bird’s voice, a hum of absolute loyalty that would outlast the death of merely physical fires. \emph{Wait}, the hum seemed to say. \emph{Wait until his return, and be true.}
Ein durchdringender Schrei spaltete die Große Halle, und Fawkes war da, überflog alle vier Tische in einem langsamen, spiralförmigen Bogen. Er überflog jeden der Tische und schrie mit seiner Vogelstimme, ein Schrei absoluter Loyalität, das den Tod bloßer physischer Feuer überdauern würde.
\emph{Warte}, schien das Schreien zu sagen. \emph{Warte bis zu seiner Rückkehr und sei treu.}

% Fawkes circled Minerva McGonagall three times, feathered wings brushing around her as the tears began to creep down her cheeks; then the bird flew out a window above the Hall, and was gone.
Fawkes umkreiste Minerva McGonagall dreimal, gefiederte Flügel strichen um sie herum, als ihr die Tränen über die Wangen kullerten; dann flog der Vogel aus einem Fenster über der Halle und war verschwunden.

%  LocalWords:  Rookwood Sproch
