% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/14/
% \partchapter{Humanism}{IV}
\partchapter{Humanismus}{IV}

% \lettrine{T}{he} last tip of the Sun was sinking below the horizon, the red light fading from the treetops, only the blue sky illuminating the six people standing upon the winter-dried and snow-spotted grass, near a vacant cage on whose floor lay an empty, tattered cloak.
\lettrine{D}{er} letzte Zipfel der Sonne versank unter dem Horizont, das rote Licht verblasste von den Baumkronen, nur der blaue Himmel erhellte die sechs Menschen, die auf dem wintergetrockneten und schneebedeckten Gras standen, in der Nähe eines leeren Käfigs, auf dessen Boden ein leerer, zerfetzter Umhang lag.

% Harry felt…well, \emph{normal} again. Sane-ish. The spell hadn’t undone the day and its damage, hadn’t made the injuries as if they had never been, but his hurts had been…bandaged, meliorated? It was hard to describe.
Harry fühlte sich…nun, wieder \emph{normal}. Wie ein normaler Mensch. Der Zauber hatte den Tag und seinen Schaden nicht rückgängig gemacht, die Verletzungen nicht verschwinden lassen, als wären sie nie gewesen, aber seine Schmerzen waren…verbunden, gemildert? Es war schwer zu beschreiben.

% Dumbledore was also looking healthier, though not fully restored. The old wizard’s head turned for a moment, locked eyes with Professor Quirrell, then looked back to Harry. “Harry,” Dumbledore said, “are you about to collapse in exhaustion and possibly die?”
Dumbledore sah auch gesünder aus, wenn auch nicht völlig wiederhergestellt. Der alte Zauberer drehte sich einen Moment um, tauscht einen Blick mit Professor Quirrell aus und sah dann zu Harry zurück. „Harry,“ sagte Dumbledore, „brichst du bald vor Erschöpfung zusammen und stirbst womöglich?“

% “No, strangely enough,” Harry said. “That took something out of me, but a lot less than I thought it would.” \emph{Or maybe it gave something back, as well as taking…} “Honestly, I expected my body to be hitting the ground with a thud about now.”
„Nein, komischerweise,“ sagte Harry. „Das hat mich etwas mitgenommen, aber viel weniger, als ich dachte.“ \emph{Oder vielleicht hat es mir auch etwas zurückgegeben, ebenso wie es mir etwas genommen hat.} „Ehrlich gesagt, erwartete ich, dass mein Körper jetzt mit einem Rumms auf den Boden aufschlägt.“

% There was a distinct body-hitting-the-ground-with-a-thuddish sort of sound.
Es gab ein klar vernehmliches Geräusch der Sorte Körper-trifft-den-Boden-mit-einem-Rumms.

% “Thank you for taking care of that, Quirinus,” said Dumbledore to Professor Quirrell, who was now standing above and behind the unconscious forms of the three Aurors. “I confess I am still feeling a bit peaky. Though I shall handle the Memory Charms myself.”
„Danke, dass du dich darum gekümmert hast, Quirinus,“ sagte Dumbledore zu Professor Quirrell, der nun über und hinter den unbewussten Formen der drei Auroren stand. „Ich gestehe, ich fühle mich immer noch etwas kränklich. Aber ich werde mich selbst um die Erinnerungszauber kümmern.“

% Professor Quirrell inclined his head, and then looked at Harry. “I will omit a good deal of useless incredulity,” said Professor Quirrell, “remarks to the effect that Merlin himself failed to do that, et cetera. Let us go straight to asking the important question. What the sweet slithering snakes was \emph{that?}”
Professor Quirrell neigte den Kopf und schaute dann Harry an. „Ich werde eine Menge nutzloser Ungläubigkeit auslassen,“ sagte Professor Quirrell, „Bemerkungen wie, dass Merlin selbst dies nicht geschafft hat, etc. Gehen wir direkt zur wichtigen Frage über. Was zur süßen, schlängelnden Schlange war \emph{das}?“

% “The Patronus Charm,” Harry said. “Version 2.0.”
„Der Patronus-Zauber,“ sagte Harry. „Version 2.0.“

% “I rejoice to see that you are your usual self again,” said Dumbledore. “But you are not going \emph{anywhere}, young Ravenclaw, until you tell me what exactly was that warm and happy thought.”
„Ich freue mich, dass du wieder dein gewohntes Selbst bist,“ sagte Dumbledore. „Aber du gehst \emph{nirgendwohin}, junger Ravenclaw, bevor du mir nicht sagst, was genau dieser warme, glückliche Gedanke war.“

% “Hm…” said Harry. He tapped a contemplative finger on his cheek. “I wonder if I should?”
„Hm …,“ sagte Harry. Er klopfte sich mit einem besinnlichen Finger auf die Wange. „Ich frage mich, ob ich das tun sollte.“

% Professor Quirrell suddenly grinned.
Professor Quirrell grinste plötzlich.

% “Please?” said the Headmaster. “Pretty please with sugar on top?”
„Bitte?“, sagte der Schulleiter. „Bitte, bitte, mit Zucker obendrauf?“

% Harry felt an impulse and decided to go with it. It was dangerous, but there might not ever be a better opportunity until the end of time.
Harry fühlte einen Impuls und beschloss, sich darauf einzulassen. Es war gefährlich, aber es könnte bis zum Ende der Zeit keine bessere Gelegenheit geben.

% “Three sodas,” Harry said to his pouch, then looked up at the Defence Professor and the Headmaster of Hogwarts. “Gentlemen,” Harry said, “I bought these sodas on my first visit to Platform Nine-and-Three-Quarters, on the day I entered into Hogwarts. I have been saving them for special occasions; there is a minor enchantment on them to ensure they are drunk at the right time. This is the last of my supply, but I do not think there will ever come a finer occasion. Shall we?”
„3 Limonaden,“ sagte Harry zu seinem Beutel, dann sah er zum Verteidigungsprofessor und dem Schulleiter von Hogwarts auf. „Meine Herren,“ sagte Harry, „diese Limonaden habe ich bei meinem ersten Besuch auf Plattform Neun und drei viertel gekauft, am Tag meiner Ankunft in Hogwarts. Ich habe sie für besondere Anlässe aufbewahrt; es gibt eine kleine Verzauberung auf ihnen, um sicherzustellen, dass sie zur richtigen Zeit getrunken werden. Dies sind meine letzten Vorräte, aber ich glaube nicht, dass es jemals eine schönere Gelegenheit geben wird. Wollen wir?“

% Dumbledore took a soda can from Harry, and Harry tossed another to Professor Quirrell. The two older men each muttered identical charms over the can and frowned briefly at the result. Harry, for his part, simply popped the top and drank.
Dumbledore nahm Harry eine Dose ab und Harry warf Professor Quirrell eine andere zu. Die beiden älteren Männer murmelten jeweils den gleichen Zauber über ihren Dose und runzelten kurz die Stirn über das Ergebnis. Harry seinerseits ploppte einfach den Deckel auf und trank.

% The Defence Professor and the Headmaster of Hogwarts politely followed suit.
Der Verteidigungsprofessor und der Schulleiter von Hogwarts folgten höflich dem Beispiel.

% Harry said, “I thought of my absolute rejection of death as the natural order.”
Harry sagte: „Ich dachte an meine absolute Ablehnung des Todes als die natürliche Ordnung.“

% It might not be the right kind of warm feeling you needed to cast a Patronus Charm, but it was going into Harry’s Top 10 nonetheless.
Es ist vielleicht nicht die richtige Art von Wärme, die man für einen Patronus-Zauber braucht, aber er kam trotzdem in Harrys Top 10.

% The looks he got from the Defence Professor and the Headmaster briefly made Harry nervous, as the spilled Comed-Tea faded out of existence; but then the two of them each glanced at the other and both apparently decided that they couldn’t get away with doing anything really awful to Harry in the other’s presence.
Die Blicke des Verteidigungsprofessors und des Schulleiters machten Harry kurz nervös, als der verschüttete Poin-Tee verschwand; aber dann sahen die beiden sich gegenseitig an und beide entschieden anscheinend, dass sie nicht damit durchkommen konnten, Harry in der Gegenwart des anderen etwas wirklich Furchtbares anzutun.

% “Mr~Potter,” said Professor Quirrell, “even \emph{I} know that is not how things are supposed to work.”
„Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell, „selbst \emph{ich} weiß, dass die Dinge nicht so laufen sollten.“

% “Indeed,” said Dumbledore. “Explain.”
„In der Tat,“ sagte Dumbledore. „Erklären Sie das.“

% Harry opened his mouth, and then, as realization hit him, rapidly snapped his mouth shut again. Godric hadn’t told anyone, nor had Rowena if she’d known; there might have been any number of wizards who’d figured it out and kept their mouths shut. You couldn’t forget if you \emph{knew} that was what you were trying to do; once you realized \emph{how} it worked, the animal form of the Patronus Charm would never work for you again—and most wizards didn’t have the right upbringing to turn on Dementors and destroy them—
Harry öffnete den Mund und als ihm die Erkenntnis kam, schnappte er schnell wieder zu. Godric hatte es niemandem erzählt, auch nicht Rowena, wenn sie es gewusst hätte; es könnte eine ganze Reihe von Zauberern gegeben haben, die es herausgefunden und den Mund gehalten hatten. Du könntest nicht vergessen, wenn du \emph{wüsstest}, dass es das ist, was du versuchst; wenn du erst einmal erkannt hast, \emph{wie} es funktioniert, würde die Tierform des Patronuszaubers nie wieder für dich funktionieren—und die meisten Zauberer hatten nicht die richtige Erziehung, um Dementoren anzugreifen und zu vernichten—

% “Erm, sorry about this,” said Harry. “But I’ve just this instant realized that explaining would be an \emph{incredibly} bad idea until you work some things out on your own.”
„Ähm, tut mir leid,“ sagte Harry. „Aber ich habe gerade in diesem Moment erkannt, dass es eine \emph{ausgesprochen} schlechte Idee wäre, es zu erklären, bis Sie ein paar Dinge selbst herausgefunden haben.“

% “Is that the truth, Harry?” Dumbledore said slowly. “Or are you just pretending to be wise—”
„Ist das die Wahrheit, Harry?“, fragte Dumbledore langsam. „Oder gibst du nur vor, weise zu sein?“

% “\emph{Headmaster!}” said Professor Quirrell, sounding genuinely shocked. “Mr~Potter has told you that this spell is not spoken of with those who cannot cast it! You do not press a wizard on such matters!”
„Herr \emph{Schulleiter}!“, sagte Professor Quirrell und klang dabei wirklich schockiert. „Mr~Potter hat Ihnen gesagt, dass dieser Zauber nicht mit denen besprochen wird, die ihn nicht wirken können! In solchen Dingen drängt man keinen Zauberer!“

% “If I told you—” Harry began.
„Wenn ich Ihnen sagen würde—,“ begann Harry.

% “No,” Professor Quirrell said, sounding rather severe. “You don’t tell us \emph{why}, Mr~Potter, you simply tell us that we are not to know. If you wish to devise a hint, you do so carefully, at leisure, not in the midst of conversation.”
„Nein,“ sagte Professor Quirrell und klang ziemlich streng. „Sie sagen uns nicht \emph{warum}, Mr~Potter, Sie sagen uns nur, dass wir es nicht wissen sollen. Wenn Sie eine Andeutung machen wollen, tun Sie das vorsichtig, in aller Ruhe, nicht mitten im Gespräch.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “But,” said the Headmaster. “But, but what am I to tell the Ministry? You can’t just \emph{lose} a Dementor!”
„Aber,“ sagte der Schulleiter. „Aber,“ sagte der Schulleiter. „Aber, was soll ich dem Ministerium sagen? Man kann nicht einfach einen Dementor \emph{verlieren}!“

% “Tell them I ate it,” said Professor Quirrell, causing Harry to choke on the soda he had unthinkingly raised to his lips. “I don’t mind. Shall we head on back, Mr~Potter?”
„Sagen Sie Ihnen, ich hätte ihn gegessen,“ sagte Professor Quirrell, und Harry verschluckte sich am Soda, das er unbewusst an seine Lippen gehoben hatte. „Das macht mir nichts aus. Sollen wir zurückgehen, Mr~Potter?“

% The two of them began to walk the dirt path back to Hogwarts, leaving behind Albus Dumbledore staring forlornly at the empty cage and the three sleeping Aurors awaiting their Memory Charms.
Die beiden begannen, den Feldweg zurück nach Hogwarts zu gehen, wobei sie Albus Dumbledore zurückließen der verloren auf den leeren Käfig und die drei schlafenden Auroren blickte, die auf ihre Gedächtniszauber warteten.

% \latersection{Aftermath, Harry Potter and Professor Quirrell}
\latersection{Nachspiel: Harry Potter und Professor Quirrell}

% They walked for a while before Professor Quirrell spoke, and all background noise dropped into silence when he did.
Sie liefen eine Weile, bevor Professor Quirrell sprach, und alle Hintergrundgeräusche verstummten, als er sprach.

% “You are exceptionally good at killing things, my student,” said Professor Quirrell.
„Du bist außergewöhnlich gut darin, Dinge zu töten, mein Schüler,“ sagte Professor Quirrell.

% “Thank you,” Harry said sincerely.
„Danke,“ sagte Harry aufrichtig.

% “I am not prying,” said Professor Quirrell, “but on the off-chance that it was \emph{only} the Headmaster who you did not trust with the secret…?”
„Ich bin nicht neugierig,“ sagte Professor Quirrell, „aber für den unwahrscheinlichen Fall, dass es \emph{nur} der Schulleiter war, dem du das Geheimnis nicht anvertraust …?“

% Harry considered this. Professor Quirrell already couldn’t cast the animal Patronus Charm.
Harry zog das in Betracht. Professor Quirrell konnte den Patronuszauber jetzt schon nicht wirken.

% But you couldn’t untell a secret, and Harry was a fast enough learner to realize that he ought to at least \emph{think} for a while before unleashing this one upon the world.
Aber ein Geheimnis konnte man nicht wieder ungesagt machen, und Harry lernte schnell genug, um zu erkennen, dass er zumindest eine Weile \emph{nachdenken} sollte, bevor er dieses Geheimnis auf die Welt losließ.

% Harry shook his head, and Professor Quirrell nodded acceptance.
Harry schüttelte den Kopf, und Professor Quirrell nickte zustimmend.

% “Out of curiosity, Professor Quirrell,” said Harry, “if your bringing the Dementor to Hogwarts had been part of an evil plot, what would have been its goal?”
„Nur aus Neugierde, Professor Quirrell,“ sagte Harry, „wenn Sie den Dementor für ein böses Komplott nach Hogwarts gebracht hätten, was wäre dann das Ziel gewesen?“

% “Assassinate Dumbledore while he was weakened,” Professor Quirrell said without even hesitating. “Hm. The Headmaster told you he was suspicious of me?”
„Dumbledore zu ermorden, während er geschwächt wäre,“ sagte Professor Quirrell ohne zu zögern. „Hm. Der Schulleiter hat dir gesagt, dass er mir misstraut hat?“

% Harry said nothing for a second while he tried to think of a reply, and then gave up when he realized he’d already answered.
Harry sagte eine Sekunde lang nichts, während er versuchte, sich eine Antwort auszudenken, und gab dann auf, als er merkte, dass er schon geantwortet hatte.

% “Interesting…” Professor Quirrell said. “Mr~Potter, it is not out of the question that there \emph{was} a plot at work today. Your wand ending up that close to the Dementor’s cage \emph{could} have been an accident. Or one of the Aurors could have been Imperiused, Confunded, or Legilimized to exert an influence. Flitwick and myself should not be excluded as suspects, in your calculation. One notes that Professor Snape cancelled all his classes today, and I suspect he is powerful enough to Disillusion himself; the Aurors cast detection charms early on, but they did not repeat them immediately before your turn. But most easily of all, Mr~Potter, the deed could have been plotted by Dumbledore himself; and if he \emph{did}, why, he might also take steps in advance to cast your suspicion elsewhere.”
„Interessant …,“ sagte Professor Quirrell. „Mr~Potter, es ist nicht ausgeschlossen, dass heute ein Komplott im Gange \emph{war}. Dass Ihr Zauberstab so nahe am Käfig des Dementors gelandet ist, \emph{könnte} ein Unfall gewesen sein. Oder einer der Auroren könnte unter dem Einfluss des Imperiusfluchs oder des Verwirrungszaubers oder eines Legilimentikers gestanden haben, um Einfluss auszuüben. Flitwick und ich sollten bei Ihren Überlegungen nicht als Verdächtige ausgeschlossen werden. Man bemerkt, dass Professor Snape heute alle seine Kurse abgesagt hat, und ich vermute, dass er mächtig genug ist, um sich selbst zu desillusionieren; die Auroren haben schon früh Erkennungszauber gewirkt, aber sie haben sie nicht unmittelbar bevor Sie dran waren wiederholt. Aber am einfachsten, Mr~Potter, könnte die Tat von Dumbledore selbst geplant worden sein; und wenn er es \emph{getan hat}, könnte er auch im Voraus Schritte unternehmen, um Ihren Verdacht auf andere zu lenken.“

% They walked on for a few steps.
Sie gingen ein paar Schritte weiter.

% “But why \emph{would} he?” Harry said.
„Aber warum \emph{sollte} er das tun?“, sagte Harry.

% The Defence Professor stayed quiet a moment, and then said, “Mr~Potter, what steps have you taken to investigate the Headmaster’s character?”
Der Verteidigungsprofessor blieb einen Moment still und sagte dann: „Mr~Potter, welche Schritte haben Sie unternommen, um den Charakter des Schulleiters zu untersuchen?“

% “Not many,” said Harry. He’d only recently realized… “Not nearly enough.”
„Nicht viele,“ sagte Harry. Ihm war erst kürzlich klar geworden… „Nicht annähernd genug.“

% “Then I will observe,” said Professor Quirrell, “that you do not find out all there is to know about a man by asking only his friends.”
„Dann werde ich feststellen,“ sagte Professor Quirrell, „dass man nicht alles über einen Mann erfährt, wenn man nur seine Freunde fragt.“

% Now it was Harry’s turn to walk a few steps in silence on the little used dirt path that led back to Hogwarts. He’d really been supposed to know better than that already. Confirmation bias was the technical term; it meant, among other things, that when you chose your information sources, there was a notable tendency to choose information sources that agreed with your current opinions.
Nun war Harry an der Reihe, ein paar Schritte schweigend auf dem leicht ausgetretenen Feldweg zu gehen, der zurück nach Hogwarts führte. Er sollte es eigentlich schon besser wissen. Bestätigungsfehler war der Fachbegriff; er bedeutete unter anderem, dass man bei der Auswahl der Informationsquellen eine bemerkenswerte Tendenz dazu hatte, Informationsquellen zu wählen, die mit der eigenen aktuellen Meinung übereinstimmten.%
\translatorsnote{Bestätigungsfehler—engl.: \emph{Confirmation bias}. Einer der Gründe für die Bildung sogenannter Filterblasen in sozialen Netzwerken.}

% “Thank you,” Harry said. “Actually…I didn’t say it earlier, did I? Thank you for \emph{everything}. If another Dementor ever threatens you, or for that matter, slightly annoys you, just let me know and I’ll introduce it to Mister Glowy Person. I don’t like it when Dementors slightly annoy my friends.”
„Danke,“ sagte Harry. „Eigentlich…ich habe das nicht schon früher gesagt, oder? Ich danke Ihnen für \emph{alles}. Sollte Sie je ein anderer Dementor bedrohen oder gar leicht verärgern, lassen Sie es mich wissen und ich stelle ihm Herrn Glühende Person vor. Ich mag es nicht, wenn Dementoren meine Freunde leicht verärgern.“

% That got him an indecipherable glance from Professor Quirrell. “You destroyed the Dementor because it threatened me?”
Das brachte ihm einen unleserlichen Blick von Professor Quirrell ein. „Sie haben den Dementor vernichtet, weil er mich bedroht hat?“

% “Erm,” Harry said, “I’d sort of decided on it before then, but yes, that would have been sufficient reason by itself.”
„Ähm,“ sagte Harry, „Ich hatte mich schon vorher dafür entschieden, aber ja, das wäre schon ein Grund gewesen.“

% “I see,” said Professor Quirrell. “And what would you have done about the threat to me if your spell \emph{hadn’t} worked for destroying the Dementor?”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell. „Und was hätten Sie gegen die Bedrohung getan, wenn Ihr Zauber zur Zerstörung des Dementors \emph{nicht} gewirkt hätte?“

% “Plan B,” said Harry. “Encase the Dementor in dense metal with a high melting point, probably tungsten, drop it into an active volcano, and hope it ends up inside Earth’s mantle. Ah, the whole planet is filled with molten lava under its surface—”
„Plan B,“ sagte Harry. „Den Dementor in dichtes Metall mit hohem Schmelzpunkt hüllen, wahrscheinlich Wolfram, in einen aktiven Vulkan fallen lassen und hoffen, dass er im Erdmantel landet. Ah, der ganze Planet ist unter seiner Oberfläche mit geschmolzener Lava gefüllt—“

% “Yes,” said Professor Quirrell. “I know.” The Defence Professor was wearing a very odd smile. “I really should have thought of that myself, all things considered. Tell me, Mr~Potter, if you wanted to lose something where no-one would ever find it again, where would you put it?”
„Ja,“ sagte Professor Quirrell. „Ich weiß.“ Der Verteidigungsprofessor trug ein sehr seltsames Lächeln. „Daran hätte ich wirklich selbst denken sollen, alles in allem. Sagen Sie mir, Mr~Potter, wenn Sie etwas verlieren wollten, wo niemand es je wiederfinden würde, wo würden Sie es hinlegen?“

% Harry considered this question. “I suppose I shouldn’t ask \emph{what} you’ve found that needs losing—”
Harry bedachte diese Frage. „Ich sollte wohl nicht fragen, \emph{was} Sie gefunden haben, das man verlieren muss—“

% “Quite,” said Professor Quirrell, as Harry had expected; and then, “Perhaps you will be told when you are older,” which Harry hadn’t.
„Durchaus,“ sagte Professor Quirrell, wie Harry erwartet hatte; und dann: „Vielleicht erfahren Sie es, wenn Sie älter sind,“ was Harry nicht erwartet hatte.

% “Well,” said Harry, “besides trying to get it into the molten core of the planet, you could bury it in solid rock a kilometre underground in a randomly selected location—maybe teleport it in, if there’s some way to do that blindly, or drill a hole and repair the hole afterwards; the important thing would be not to leave any traces leading there, so it’s just an anonymous cubic metre somewhere in the Earth’s crust. You could drop it into the Mariana Trench, that’s the deepest depth of ocean on the planet—or just pick some random other ocean trench, to make it less obvious. If you could make it buoyant and invisible, then you could throw it into the stratosphere. Or ideally you would launch it into space, with a cloak against detection, and a randomly fluctuating acceleration factor that would take it out of the Solar System. And afterwards, of course, you’d Obliviate yourself, so even you didn’t know exactly where it was.”
„Nun,“ sagte Harry, „außer zu versuchen, es in den geschmolzenen Kern des Planeten zu bekommen, könnte man es einen Kilometer unter der Erde an einem zufällig ausgewählten Ort in festem Gestein vergraben—vielleicht könnte man es hineinteleportieren, wenn es eine Möglichkeit gibt, das blind zu tun, oder ein Loch bohren und das Loch danach reparieren; das Wichtigste wäre, keine Spuren zu hinterlassen, die dorthin führen, damit es nur ein anonymer Kubikmeter irgendwo in der Erdkruste ist. Man könnte es in den Marianengraben fallen lassen, das ist die tiefste Meerestiefe des Planeten—oder einfach einen anderen Ozeangraben auswählen, um es weniger offensichtlich zu machen. Wenn man ihm genug Auftrieb geben könnte und unsichtbar, dann könnte man es in die Stratosphäre werfen. Oder im Idealfall würde man ihn ins All schießen, mit einer Tarnung gegen Entdeckung und einem zufällig schwankenden Beschleunigungsfaktor, der ihn aus dem Sonnensystem herausbringt. Und danach würden Sie Ihre Erinnerungen mit Obliviate verändern, so dass selbst Sie nicht genau wissen, wo es ist.“

% The Defence Professor was laughing, and it sounded even odder than his smile.
Der Verteidigungsprofessor lachte, und es klang noch seltsamer als sein Lächeln.

% “Professor Quirrell?” Harry said.
„Professor Quirrell?“, sagte Harry.

% “All excellent suggestions,” said Professor Quirrell. “But tell me, Mr~Potter, why those exact five?”
„Alles ausgezeichnete Vorschläge,“ sagte Professor Quirrell. „Aber sagen Sie mir, Mr~Potter, warum genau diese fünf?“

% “Huh?” said Harry. “They just seemed like the obvious sorts of ideas.”
„Hm?“, sagte Harry. „Sie schienen mir nur die offensichtlichen Ideen zu sein.“

% “Oh?” said Professor Quirrell. “But there is an interesting pattern to them, you see. One might say it sounds like something of a riddle. I must admit, Mr~Potter, that although it has had its ups and downs, on the whole, this has been a surprisingly good day.”
„Oh?“, sagte Professor Quirrell. „Aber dabei gibt ein interessantes Muster, wissen Sie. Man könnte sagen, es klingt wie eine Art Rätsel. Ich muss zugeben, Mr~Potter, obwohl er im Großen und Ganzen seine Höhen und Tiefen hatte, war dies ein überraschend guter Tag.“

% And they continued walking down the path that led to the gates of Hogwarts, quite some distance apart; as Harry, without even thinking about it, automatically stayed far enough away from the Defence Professor not to trigger that sense of doom, which for some reason seemed unusually strong right now.
Und sie gingen weiter den Weg entlang, der zu den Toren von Hogwarts führte, ziemlich weit voneinander entfernt; denn Harry blieb, ohne darüber nachzudenken, automatisch weit genug vom Verteidigungsprofessor entfernt, um nicht dieses Gefühl des Untergangs auszulösen, das aus irgendeinem Grund gerade jetzt ungewöhnlich stark schien.

% \latersection{Aftermath, Daphne Greengrass}
\latersection{Nachspiel: Daphne Greengrass}

% Hermione had refused to answer any questions, and as soon as they’d passed the split leading to the Slytherin dungeons, Daphne and Tracey had peeled off at once, walking as quickly as they could. Rumour travelled fast in Hogwarts, so they’d have to go to the dungeons right away if they wanted to be the first to tell everyone the story.
Hermine hatte sich geweigert, irgendwelche Fragen zu beantworten, und sobald sie die Abzweigung, die zu den Verliesen von Slytherin führte, passiert hatten, waren Daphne und Tracey sofort abgehauen, so schnell sie konnten. Gerüchte verbreiteten sich schnell in Hogwarts, so daß sie sofort in die Verliese gehen mußten, wenn sie die Geschichte allen als erste erzählen wollten.

% “Now remember,” said Daphne, “don’t just blurt out about the kiss as soon as we walk in, okay? It works better if we tell the whole story in order.”
„Denk dran,“ sagte Daphne, „plappere nicht einfach was über den Kuss heraus, sobald wir hineingehen, okay? Es funktioniert besser, wenn wir die ganze Geschichte der Reihe nach erzählen.“

% Tracey nodded excitedly.
Tracey nickte aufgeregt.

% And as soon as they burst into the Slytherin common room, Tracey Davis took a deep breath and shouted, “\emph{Everyone! Harry Potter couldn’t cast the Patronus Charm and the Dementor almost ate him and Professor Quirrell saved him but then Potter was all evil until Granger brought him back with a kiss! It’s true love for sure!}”
Und sobald sie in den Slytherin-Gemeinschaftsraum platzten, atmete Tracey Davis tief durch und rief: „\emph{Alle herhören! Harry Potter konnte den Patronuszauber nicht aussprechen und der Dementor hätte ihn fast gefressen und Professor Quirrell hat ihn gerettet, aber dann war Potter ganz böse, bis Granger ihn mit einem Kuss zurückgebracht hat! Das ist wahre Liebe, ganz sicher!}“

% It was ordered storytelling of a sort, Daphne supposed.
Es war eine Art von Geschichtenerzählen, vermutete Daphne .

% The news failed to produce the expected reaction. Most of the girls glanced over and then stayed in their couches, or the boys simply kept reading in their chairs.
Die Nachricht hatte nicht die erwartete Reaktion hervorgerufen. Die meisten Mädchen sahen hinüber und blieben dann in ihren Sofas, oder die Jungen lasen einfach weiter in ihren Stühlen.

% “Yes,” said Pansy sourly, from where she was sitting with Gregory’s feet in her lap, leaning back and reading what seemed to be a colouring book, “Millicent already told us.”
„Ja,“ sagte Pansy säuerlich, von dort, wo sie mit Gregorys Füßen im Schoß saß, sich zurücklehnte und etwas las, das wie ein Malbuch aussah, „hat Millicent uns schon erzählt.“

% \emph{How—}
\emph{Wie —}

% “Why didn’t \emph{you} kiss him first, Tracey?” said Flora and Hestia Carrow from their own chairs. “Now Potter’s going to marry a mudblood girl! \emph{You} could’ve been his true love and married into a rich Noble House and everything if you’d just kissed him first!”
„Warum hast \emph{du} ihn nicht zuerst geküsst, Tracey?“, sagten Flora und Hestia Carrow von ihren eigenen Stühlen aus. „Jetzt wird Potter ein Schlammblut-Mädchen heiraten! \emph{Du} hättest seine wahre Liebe sein können und in ein reiches Adelshaus kommen können, wenn du ihn vorher geküsst hättest!“

% Tracey’s face was a picture in stunned realization.
Traceys Gesicht war ein Bild von verblüffter Erkenntnis.

% “\emph{What?}” shrieked Daphne. “Love does not work like that!”
„\emph{Was?}“, kreischte Daphne. „So funktioniert Liebe nicht!“

% “Of course it does,” stated Millicent from where she was practising some sort of Charm while looking out a window at the swirling waters of the Hogwarts Lake. “First kiss gets the prince.”
„Natürlich tut sie das,“ sagte Millicent, von wo aus sie eine Art von Zauber übte, während sie aus dem Fenster auf das wirbelnde Wasser des Hogwarts-Sees schaute. „Der erste Kuss bekommt den Prinzen.“

% “\emph{It wasn’t their first kiss!}” shouted Daphne. “Hermione was \emph{already} his true love! That’s why \emph{she} could bring him back!” Then Daphne realized what she’d just said and winced internally, but as the saying went, you had to fit the tongue to the ear.
„\emph{Es war nicht ihr erster Kuss!“,} rief Daphne. „Hermine war \emph{schon} seine wahre Liebe! Deshalb konnte \emph{sie} ihn zurückbringen!“ Dann merkte Daphne, was sie gerade gesagt hatte, und zuckte innerlich zusammen, aber wie es so schön heißt, musste man die Zunge an das Ohr anpassen.

% “Whoa, whoa, whoa, what?” said Gregory, swinging his feet off Pansy’s lap. “What’s this? Miss~Bulstrode didn’t tell that part.”
„Whoa, whoa, whoa, was?“, sagte Gregory, und schwang die Füße von Pansys Schoß. „Was war das? Fräulein Bulstrode hat diesen Teil nicht erzählt.“

% Everyone else was also looking at Daphne, now.
Alle anderen sahen jetzt auch Daphne an.

% “Oh, yeah,” said Daphne, “Harry shoved her away and shouted, ‘I told you, no kissing!’ Then Harry screamed like he was dying and Fawkes started singing to him—I’m not sure which one of those happened first, actually—”
„Oh, ja,“ sagte Daphne, „Harry schubste sie weg und rief: 'Ich sagte doch, kein Küssen! Dann schrie Harry, als würde er sterben, und Fawkes fing an, ihm etwas vorzusingen—ich weiß nicht, was davon zuerst passiert ist—“

% “That doesn’t sound like true love to \emph{me,}” said the Carrow twins. “That sounds like the \emph{wrong person} kissed him.”
„Das klingt für \emph{mich} nicht nach wahrer Liebe,“ sagten die Carrow-Zwillinge. „Das klingt, als hätte die \emph{falsche Person} ihn geküsst.“

% “It was supposed to be \emph{me},” whispered Tracey. Her face was still stunned. “\emph{I} was supposed to be his true love. Harry Potter was \emph{my} general. I should’ve, I should’ve fought Granger for him—”
„\emph{Ich} hätte es sein sollen,“ flüsterte Tracey. Ihr Gesicht war immer noch fassungslos. „\emph{Ich} sollte seine wahre Liebe sein. Harry Potter war \emph{mein} General. Ich hätte, ich hätte mit Granger um ihn kämpfen sollen—“

% Daphne spun on Tracey, incensed. “\emph{You?} Take Harry away from Hermione?”
Daphne drehte sich erbost zu Tracey um. „\emph{Du?} Harry von Hermine stehlen?“

% “Yeah!” said Tracey. “Me!”
„Ja!“, sagte Tracey. „Ich!“

% “You’re nuts,” Daphne stated with conviction. “Even if you \emph{had} kissed him first, you know what that would make you? The sad little lovestruck girl who dies at the end of Act Two.”
„Du bist verrückt,“ sagte Daphne mit Überzeugung. „Selbst wenn du ihn zuerst geküsst \emph{hättest}, weißt du, was das aus dir machen würde? Das traurige kleine Liebeskranke Mädchen, das am Ende des zweiten Aktes stirbt.“

% “\emph{You take that back!}” shouted Tracey.
„\emph{Das nimmst du zurück!“,} schrie Tracey.

% Meanwhile, Gregory had crossed the room to where Vincent was doing his homework. “Mr~Crabbe,” Gregory said in a low voice, “I think Mr~Malfoy needs to know about this.”
Währenddessen hatte Gregory den Raum durchquert, dorthin wo Vincent seine Hausaufgaben gemacht hatte. „Mr~Crabbe,“ sagte Gregory mit leiser Stimme, „ich glaube, Mr~Malfoy muss das wissen.“

% \latersection{Aftermath, Hermione Granger}
\latersection{Nachspiel: Hermine Granger}

% Hermione stared at the wax-sealed paper, on the surface of which was inscribed simply the number \emph{42}.
Hermine starrte auf das wachsversiegelte Papier, auf dessen Oberfläche lediglich die Zahl 42 stand.

% \emph{I figured out why we couldn’t cast the Patronus Charm, Hermione, it doesn’t have anything to do with us not being happy enough. But I can’t tell you. I couldn’t even tell the Headmaster. It needs to be even more secret than partial Transfiguration, for now, anyway. But if you ever need to fight Dementors, the secret is written here, cryptically, so that if someone doesn’t know it’s about Dementors and the Patronus Charm, they won’t know what it means…}
\emph{Ich habe herausgefunden, warum wir den Patronuszauber nicht wirken konnten, Hermine, es hat nichts damit zu tun, dass wir nicht glücklich genug waren. Aber ich kann's dir nicht sagen. Ich konnte es nicht mal dem Schulleiter sagen. Es muss noch geheimer sein als die partielle Verwandlung, jedenfalls vorerst. Aber wenn du jemals gegen Dementoren kämpfen musst, das Geheimnis steht hier, verschlüsselt, so dass, wenn jemand nicht weiß, dass es um Dementoren und den Patronuszauber geht, sie nicht wissen werden was es bedeutet}…

% She’d told Harry about seeing him dying, her parents dying, all her friends dying, everyone dying. She hadn’t told him about her terror of dying alone, somehow that was still too painful.
Sie hatte Harry erzählt, dass sie ihn sterben sah, dass ihre Eltern und Freunde starben, alle starben. Sie hatte ihm nicht von ihrer Todesangst davor allein zu sterben erzählt, das war irgendwie noch zu schmerzhaft.

% Harry had told her about remembering his parents dying, and that he’d thought it was funny.
Harry hatte ihr erzählt, dass er sich an den Tod seiner Eltern erinnerte und dass er es lustig fand.

% \emph{There’s no light in the place the Dementor takes you, Hermione. No warmth. No caring. It’s somewhere that you can’t even understand happiness. There’s pain, and fear, and those can still drive you. You can hate, and take pleasure in destroying what you hate. You can laugh, when you see other people hurting. But you can’t ever be happy, you can’t even remember what it is that isn’t there any more…I don’t think there’s any way I can ever explain just what you saved me from. I’m usually ashamed to put people to trouble, I usually can’t stand it when people make sacrifices for me, but this one time I’ll say that no matter what it ends up costing you to have kissed me, don’t ever doubt for a second that it was the right thing to do.}
\emph{Es gibt kein Licht an dem Ort, wo der Dementor dich hinbringt, Hermine. Keine Wärme. Keine Fürsorge. Es ist ein Ort, an dem du nicht einmal das Glück verstehen kannst. Es gibt Schmerz und Angst, und die können dich immer noch antreiben. Du kannst hassen und dich daran erfreuen, zu zerstören, was du hasst. Du kannst lachen, wenn du siehst, wie andere Menschen leiden. Aber du kannst niemals glücklich sein, du kannst dich nicht einmal daran erinnern, was es ist, das nicht mehr da ist…Ich glaube nicht, dass ich jemals erklären kann, wovor du mich gerettet hast. Normalerweise schäme ich mich, Leute in Schwierigkeiten zu bringen, ich kann es normalerweise nicht ertragen, wenn Menschen für mich Opfer bringen, aber dieses eine Mal werde ich sagen, dass, egal was es dich am Ende kostet, mich geküsst zu haben, zweifle nie auch nur eine Sekunde daran, dass es das Richtige war.}

% Hermione hadn’t realized how \emph{little} the Dementor had touched her, how small and shallow had been the darkness into which it had taken her.
Hermine hatte nicht realisiert, wie \emph{wenig} der Dementor sie berührt hatte, wie klein und oberflächlich die Dunkelheit war, in die er sie mitgenommen hatte.

% She’d seen everyone dying, and that had still been able to hurt.
Sie hatte gesehen, wie alle gestorben waren, und das hatte ihr noch wehtun können.

% Hermione put the paper back into her pouch, like a good girl ought to.
Hermine steckte das Papier wieder in ihren Beutel, wie es ein gutes Mädchen tun sollte.

% She’d really wanted to read it, though.
Aber sie wollte sie unbedingt lesen.

% She was frightened of Dementors.
Sie hatte Angst vor den Dementoren.

\latersection{Nachspiel: Minerva McGonagall}

% She felt frozen; she shouldn’t have been so shocked, she shouldn’t have found Harry so hard to face, but after what he’d been through…She had searched the young boy in front of her for any signs of Dementation, and failed to find them. But something about the calm with which he had asked such a foreboding question seemed deeply worrying. “Mr~Potter, I can’t possibly speak of such matters without the Headmaster’s permission!”
Sie fühlte sich wie erstarrt, sie hätte nicht so schockiert sein sollen, es hätte nicht so hart sein sollen Harry gegenüberzutreten, aber nach dem, was er durchgemacht hatte…Sie hatte den kleinen Jungen vor ihr nach Anzeichen eines Dementorangriffs untersucht und sie nicht gefunden. Aber etwas an der Ruhe, mit der er eine so vorahnungsvolle Frage gestellt hatte, schien zutiefst besorgniserregend. „Mr~Potter, ich kann unmöglich ohne die Erlaubnis des Schulleiters über solche Dinge sprechen!“

% The boy in her office took this in without changing expression. “I would prefer not to disturb the Headmaster over this matter,” Harry Potter said calmly. “I \emph{insist} on not disturbing him, in fact, and you did promise that our conversation would be kept private. So let me put it this way. I know that there was, in fact, a prophecy. I know that you are the one who originally heard it from Professor Trelawney. I know that the prophecy identified the child of James and Lily as someone dangerous to the Dark Lord. And I know who I am, indeed everyone now knows who I am, so you are revealing nothing new or dangerous, if you tell me only this: what was the \emph{exact wording} which identified \emph{me}, the child of James and Lily?”
Der Junge in ihrem Büro nahm das auf, ohne seinen Ausdruck zu ändern. „Ich würde es vorziehen den Schulleiter mit dieser Angelegenheit nicht zu stören,“ sagte Harry Potter ruhig. „Ich \emph{bestehe} darauf, ihn nicht zu stören, und Sie haben versprochen, dass unser Gespräch vertraulich bleibt. Also lassen Sie es mich so sagen. Ich weiß, dass es in der Tat eine Prophezeiung gab. Ich weiß, dass Sie diejenige sind, die sie ursprünglich von Professor Trelawney gehört hat. Ich weiß, dass die Prophezeiung das Kind von James und Lily als gefährlich für den Dunklen Lord identifiziert hat. Und ich weiß, wer ich bin, in der Tat weiß jetzt jeder, wer ich bin, also enthüllen Sie nichts Neues oder Gefährliches, wenn Sie mir nur dies sagen: Wie war der \emph{genaue Wortlaut}, der \emph{mich}, das Kind von James und Lily, identifizierte?“

% Trelawney’s hollow voice echoed in her mind—
Trelawneys hohle Stimme hallte in ihrem Kopf wider—

% \prophesy{Born to those who have thrice defied him,\\
% born as the seventh month dies…}
\prophesy{Beboren von denen, die ihm dreimal getrotzt haben,\\
geboren als der siebte Monat stirbt…}

% “Harry,” said Professor McGonagall, “I can’t possibly tell you that!” It chilled her to the bone that Harry knew so much already, she couldn’t imagine how Harry had learned—
„Harry,“ sagte Professor McGonagall, „das kann ich Ihnen unmöglich sagen!“ Es fror sie bis auf die Knochen bei dem Gedanken, dass Harry schon so viel wusste, dass sie sich nicht vorstellen konnte, wie Harry gelernt hat—

% The boy looked at her with strange, sorrowful eyes. “Can you not sneeze without the Headmaster’s permission, Professor McGonagall? For I do promise to you that I have good reason to ask, and good reason to keep the question private.”
Der Junge sah sie mit seltsamen, traurigen Augen an. „Können Sie nicht ohne Erlaubnis des Schulleiters niesen, Professor McGonagall? Denn ich verspreche Ihnen, dass ich guten Grund habe, zu fragen, und guten Grund, die Frage geheim zu halten.“

% “Please don’t, Harry,” she whispered.
„Bitte nicht, Harry,“ flüsterte sie.

% “All right,” Harry said. “One simple question. Please. Was the Potter family mentioned by \emph{name?} Does the prophecy literally say ‘Potter’?”
„In Ordnung,“ sagte Harry. „Eine einfache Frage. Bitte. Wurde die Familie Potter \emph{namentlich} erwähnt? Sagt die Prophezeiung wörtlich 'Potter'?“

% She stared at Harry for a while. She couldn’t have said why or where she got the sense that this was a critical point, that she could not lightly refuse the request, nor lightly accede to it—
Sie starrte Harry eine Weile an. Sie hätte nicht sagen können, warum oder woher sie das Gefühl hatte, dass dies ein kritischer Punkt war, dass sie die Bitte nicht leichtfertig ablehnen oder ihr leichtfertig zustimmen konnte—

% “No,” she finally said. “Please, Harry, don’t ask any more.”
„Nein,“ sagte sie schließlich. „Bitte, Harry, frag nicht weiter.“

% The boy smiled, a little sadly it seemed, and said, “Thank you, Minerva. You are a good woman and true.”
Der Junge lächelte, ein wenig traurig wie es schien, und sagte: „Danke, Minerva. Sie sind eine gute Frau und wahrhaftig.“

% And while her mouth was still open in utter shock, Harry Potter got up and left the office; and only then did she realize that Harry had taken her refusal as an answer, and the true answer at that—
Und während ihr Mund noch vom Schock offen stand, erhob sich Harry Potter und verließ das Büro; und erst dann merkte sie, dass Harry ihre Weigerung als Antwort aufgefasst hatte, und die wahre Antwort noch dazu—

% Harry closed the door behind himself.
Harry schloss die Tür hinter sich.

% The logic had presented itself with a strange diamond-like clarity. Harry couldn’t have said if it had come to him during Fawkes’s singing, or maybe even before.
Die Logik hatte sich mit einer seltsamen diamantartigen Klarheit präsentiert. Harry hätte nicht sagen können, ob es ihm während Fawkes' Gesang eingefallen war, oder vielleicht sogar schon davor.

% Lord Voldemort had killed James Potter. He had preferred to spare Lily Potter’s life. He had continued his attack, therefore, with the sole purpose of killing their infant child.
Lord Voldemort hatte James Potter getötet. Er hatte es vorgezogen, Lily Potters Leben zu verschonen. Folglich hatte er seinen Angriff mit dem einzigen Ziel fortgesetzt, ihr Kleinkind zu töten.

% Dark Lords were not usually scared of infant children.
Dunkle Lords hatten normalerweise keine Angst vor Kleinkindern.

% So there was a prophecy about Harry Potter being dangerous to Lord Voldemort, and Lord Voldemort had known that prophecy.
Es gab also eine Prophezeiung, dass Harry Potter für Lord Voldemort gefährlich sein würde, und Lord Voldemort hatte diese Prophezeiung gekannt.

% “\emph{I give you this rare chance to flee. But I will not trouble myself to subdue you, and your death here will not save your child. Step aside, foolish woman, if you have any sense in you at all!}”
„\emph{Ich gebe dir die seltene Gelegenheit zu fliehen. Aber ich werde mich nicht bemühen, dich zu unterwerfen, und dein Tod hier wird dein Kind nicht retten. Tritt zur Seite, törichtes Weib, wenn du überhaupt Verstand in dir hast!}“

% Had it been a whim, to give her that chance? But then Lord Voldemort would not have tried to persuade her. Had the prophecy warned Lord Voldemort against killing Lily Potter? Then Lord Voldemort \emph{would} have troubled himself to subdue her. Lord Voldemort had been \emph{mildly} inclined not to kill Lily Potter. The preference had been stronger than a whim, but not as strong as a warning.
War es eine Laune, ihr diese Chance zu geben? Aber dann hätte Lord Voldemort nicht versucht, sie zu überreden. Hatte die Prophezeiung Lord Voldemort davor gewarnt, Lily Potter zu töten? Dann \emph{hätte} sich Lord Voldemort die Mühe gemacht, sie zu unterwerfen. Lord Voldemort war \emph{leicht} geneigt gewesen, Lily Potter nicht zu töten. Diese Präferenz war stärker als eine Laune, aber nicht so stark wie eine Warnung.

% So suppose that someone whom Lord Voldemort considered a lesser ally or servant, useful but not indispensable, had begged the Dark Lord to spare Lily’s life. Lily’s, but not James’s.
Nehmen wir also an, dass jemand, den Lord Voldemort als nützlichen, aber nicht unentbehrlichen Verbündeten oder Diener ansah, den Dunklen Lord angefleht hatte, Lilys Leben zu verschonen. Lilys, aber nicht das von James.

% This person had known that Lord Voldemort would attack the house of the Potters. Had known both the prophecy, and the fact that the Dark Lord knew it. Otherwise he would not have begged Lily’s life.
Diese Person hatte gewusst, dass Lord Voldemort das Haus der Potters angreifen würde. Er hatte sowohl die Prophezeiung als auch die Tatsache gekannt, dass der Dunkle Lord sie kannte. Sonst hätte er nicht um Lilys Leben gebettelt.

% According to Professor McGonagall, besides herself, the other two who knew of the prophecy were Albus Dumbledore and Severus Snape.
Laut Professor McGonagall waren neben ihr die beiden anderen, die von der Prophezeiung wussten, Albus Dumbledore und Severus Snape.

% Severus Snape, who had loved Lily before she was Lily Potter, and hated James.
Severus Snape, der Lily geliebt hatte, bevor sie Lily Potter war, und der James gehasst hatte.

% Severus, then, had learned of the prophecy, and told it to the Dark Lord. Which he had done because the prophecy had not described the Potters by name. It had been a riddle, and Severus had solved that riddle only too late.
Severus hatte also von der Prophezeiung erfahren und sie dem Dunklen Lord erzählt. Was er getan hatte, weil die Prophezeiung die Potters nicht namentlich genannt hatte. Es war ein Rätsel gewesen und Severus hatte das Rätsel erst zu spät gelöst.

% But if Severus had been the \emph{first} to hear the prophecy, and disposed to tell it to the Dark Lord, then why would he also have told Dumbledore or Professor McGonagall?
Aber wenn Severus als \emph{erster} die Prophezeiung gehört und sie dem Dunklen Lord erzählt hätte, warum sollte er dann auch Dumbledore oder Professor McGonagall davon erzählt haben?

% Therefore Dumbledore or Professor McGonagall had heard it first.
Also hatten Dumbledore oder Professor McGonagall sie zuerst gehört.

% The Headmaster of Hogwarts had no obvious reason to tell the Transfiguration Professor about an extremely sensitive and crucial prophecy. But the Transfiguration Professor had every reason to tell the Headmaster.
Der Schulleiter von Hogwarts hatte keinen offensichtlichen Grund, der Professorin für Verwandlung von einer äußerst heiklen und entscheidenden Prophezeiung zu erzählen. Aber die Professorin für Verwandlung hatte allen Grund, es dem Schulleiter zu erzählen.

% It seemed likely, then, that Professor McGonagall had been the first to hear it.
Es schien also wahrscheinlich, dass Professor McGonagall sie als Erste gehört hatte.

% The prior probabilities said that it had been Professor Trelawney, Hogwarts’s resident seer. Seers were rare, so if you counted up most of the seconds Professor McGonagall had spent in the presence of a seer over the course of her lifetime, most of those seer-seconds would be Trelawney-seconds.
Die vorherigen Wahrscheinlichkeiten sagten, dass es Professor Trelawney war, die ortsansässige Seherin von Hogwarts. Seher waren selten, wenn man also die Sekunden, die Professor McGonagall im Laufe ihres Lebens in der Gegenwart eines Sehers verbracht hatte, grob zusammenzählte, dann waren die meisten dieser Seher-Sekunden Trelawney-Sekunden.

% Professor McGonagall had told Dumbledore, and would have told no-one else about the prophecy without permission.
Professor McGonagall hatte es Dumbledore gesagt und hätte ohne Erlaubnis niemandem sonst von der Prophezeiung erzählt.

% Therefore, it was Albus Dumbledore who had arranged for Severus Snape to somehow learn of the prophecy. And Dumbledore himself had solved the riddle successfully, or he would not have selected \emph{Severus}, who had once loved Lily, as the intermediary.
Daher war es Albus Dumbledore, der dafür gesorgt hatte, dass Severus Snape irgendwie von der Prophezeiung erfuhr. Und Dumbledore selbst hatte das Rätsel erfolgreich gelöst, sonst hätte er nicht \emph{Severus}, der einst Lily geliebt hatte, als Vermittler ausgewählt.

% Dumbledore had deliberately arranged for Lord Voldemort to hear about the prophecy, in hopes of luring him to his death. Perhaps Dumbledore had arranged for Severus to learn only \emph{some} of the prophecy, or there were other prophecies of which Severus had remained innocent…somehow Dumbledore had known that an \emph{immediate} attack on the Potters would still lead to Lord Voldemort’s \emph{immediate} defeat, although Lord Voldemort himself had not believed this. Or maybe that had just been a lucky stroke of Dumbledore’s insanity, his taste for bizarre plots…
Dumbledore hatte absichtlich dafür gesorgt, dass Lord Voldemort von der Prophezeiung erfuhr, in der Hoffnung, ihn in den Tod zu locken. Vielleicht hatte Dumbledore dafür gesorgt, dass Severus nur \emph{einen Teil} der Prophezeiung erfuhr, oder es gab andere Prophezeiungen, von denen Severus nichts wusste…irgendwie hatte Dumbledore gewusst, dass ein \emph{sofortiger} Angriff auf die Potters immer noch zu Lord Voldemorts \emph{sofortiger} Niederlage führen würde, obwohl Lord Voldemort selbst dies nicht geglaubt hatte. Oder vielleicht war das nur ein Glücksgriff von Dumbledores Wahnsinn, seiner Vorliebe für bizarre Komplotte.

% Severus had ended up serving Dumbledore afterwards; perhaps the Death Eaters would not look kindly on Severus if Dumbledore revealed his role in their defeat.
Severus hatte danach Dumbledore gedient; vielleicht würden die Todesser Severus nicht freundlich gesinnt sein, wenn Dumbledore seine Rolle bei ihrer Niederlage enthüllen würde.

% Dumbledore had tried to arrange for Harry’s mother to be spared. But that part of his plot had failed. And he had knowingly condemned James Potter to his death.
Dumbledore hatte versucht, Harrys Mutter zu retten. Aber dieser Teil seines Plans war gescheitert. Und er hatte James Potter wissentlich zum Tode verurteilt.

% Dumbledore was responsible for the deaths of Harry’s parents. \emph{If} the whole chain of logic was correct. Harry could not, in justice, say that successfully ending the Wizarding War did not count as extenuating circumstances. But somehow this still…\emph{bothered him a great deal.}
Dumbledore war für den Tod von Harrys Eltern verantwortlich. \emph{Wenn} die ganze logische Kette richtig war. Harry konnte nicht zu Recht sagen, dass die erfolgreiche Beendigung des Zaubererkrieges nicht als mildernde Umstände gelten würde. Aber irgendwie…\emph{störte ihn das trotzdem sehr}.

% And it was time and past time to ask Draco Malfoy what the \emph{other} side of that war had to say about the character of Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore.
Und es war an der Zeit, Draco Malfoy zu fragen, was die \emph{andere} Seite dieses Krieges über die Figur des Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore zu sagen hatte.

%  LocalWords:  thuddish Erm untell
