% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/24/
% \namedpartchapter{The Stanford Prison Experiment}{TSPE}{VI}{Constrained Optimization}
\namedpartchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{SPE}{VI}{Eingeschränkte Optimierungen}

% \lettrine{S}{ilent}, it was thankfully silent, the metal door on the next level down. Either there wasn’t someone behind there, or they were hurting quietly, maybe they were screaming but their voice had given out already, or they were just muttering quietly to themselves in the dark…
\lettrine{S}{till}, Gott sei Dank war sie still, die Metalltür auf der nächsttieferen Ebene. Entweder war dahinter niemand, oder sie litten leise, oder vielleicht schrien sie und ihre Stimmen waren bereits verstummt, oder sie murmelten nur leise vor sich hin in der Dunkelheit…

% \emph{I’m not sure I can do this,} Harry thought, and he couldn’t blame the despairing thought on the Dementors either. It would be better to be lower, safer to be lower, his plan would take time to implement and the Aurors were probably already working their way down. But if Harry had to pass any more of those metal doors while staying silent and keeping his breathing perfectly regular, he might go mad; if he had to leave a piece of himself behind at each one, soon there wouldn’t be anything left of him—
\emph{Ich bin mir nicht sicher, ob ich das tun kann}, dachte Harry, und er konnte den verzweifelten Gedanken auch nicht auf die Dementoren schieben. Es wäre besser, weiter unten zu sein, sicherer weiter unten zu sein, die Umsetzung seines Plans würde Zeit brauchen, und die Auroren arbeiteten sich wahrscheinlich schon nach unten. Aber wenn Harry noch mehr dieser Metalltüren passieren musste, während er schwieg und seinen Atem vollkommen gleichmäßig hielt, könnte er verrückt werden; wenn er an jeder dieser Türen ein Stück von sich zurücklassen müsste, wäre bald nichts mehr von ihm übrig—

% A luminous moonlit cat leaped into existence and landed in front of Harry’s Patronus. Harry almost screamed, which wouldn’t have helped his image with Bellatrix.
Eine leuchtende mondbeschienene Katze sprang ins Leben und landete vor Harrys Patronus. Harry schrie beinahe, was seinem Ansehen bei Bellatrix nicht gerade zuträglich gewesen wäre.

% “Harry!” said the voice of Professor McGonagall, sounding as alarmed as Harry had ever heard from her. “Where are you? Are you all right? This is my Patronus, answer me!”
„Harry!“ sagte die Stimme von Professor McGonagall, die so alarmiert klang, wie Harry es noch nie von ihr gehört hatte. „Wo bist du? Geht es dir gut? Das ist mein Patronus, antworte mir!“

% With a convulsive effort, Harry cleared his mind, repurposed his throat, forced calm, swapped in a different personality like an Occlumency barrier. It took a few seconds and he hoped like hell that Professor McGonagall didn’t notice a problem with that thanks to the communications delay, just as he hoped like hell that Patronuses didn’t report on their surroundings.
Mit einer krampfhaften Anstrengung klärte Harry seinen Geist, räusperte sich, erzwang Ruhe, wechselte in eine andere Persönlichkeit wie eine okklumenische Barriere. Es dauerte ein paar Sekunden, und er hoffte sehr, dass Professor McGonagall dank der Kommunikationsverzögerung kein Problem bemerkte, genauso wie er hoffte, dass Patronusse nicht über ihre Umgebung berichteten.

% A young boy’s innocent voice said, “I’m in Mary’s Place, Professor, in Diagon Alley. Going to the restroom actually. What’s wrong?”
Die unschuldige Stimme eines kleinen Jungen sagte: „Ich bin in Marys Stube, Professor, in der Winkelgasse. Ich gehe gerade auf die Toilette. Was ist los?“

% The cat leaped away, and Bellatrix began to chuckle softly, dusty appreciative laughter, but she cut herself off abruptly at a hiss from Harry.
Die Katze sprang fort, und Bellatrix fing an, leise zu kichern, ein staubiges anerkennendes Lachen, aber sie brach abrupt durch ein Zischen von Harry ab.

% A moment later the cat returned, and said in Professor McGonagall’s voice, “I’m coming to pick you up right now. Don’t go \emph{anywhere}, if you’re not around the Defence Professor don’t go back to him, don’t say anything to anyone, I’ll be there as quickly as I can!”
Einen Augenblick später kehrte die Katze zurück und sagte mit Professor McGonagalls Stimme: „Ich komme Sie jetzt sofort abholen. Gehen Sie \emph{nirgendwo} hin, wenn Sie nicht in der Nähe des Verteidigungsprofessors sind, gehen Sie nicht zu ihm zurück, sagen Sie niemandem etwas, ich komme so schnell ich kann!“

% And the bright cat blurred forward and vanished.
Und die helle Katze wurde unscharf und verschwand.

% Harry glanced down at his watch, noting down the time, so that after he got everyone out of here, and Professor Quirrell anchored the Time-Turner again, he could go back and be in the restroom of Mary’s Place at the appropriate time…
Harry blickte auf seine Uhr und notierte sich die Zeit, so dass er, nachdem er alle hier rausgeholt hatte und Professor Quirrell den Zeitumkehrer wieder verankert hatte, zurückgehen und zur gegebenen Zeit auf der Toilette von Marys Stube sein konnte…

% \emph{You know,} said the problem-solving part of his brain, \emph{there’s a limit to how many constraints you can add to a problem before it \emph{really is} impossible, you know that?}
\emph{Weißt du}, sagte der problemlösende Teil seines Gehirns, \emph{es gibt eine Grenze, wie viele Einschränkungen man einem Problem hinzufügen kann, bevor es wirklich unmöglich ist, weißt du das?}

% It shouldn’t have mattered, and it didn’t really, it didn’t compare to the suffering of a single prisoner in Azkaban, and yet Harry still found himself feeling very aware that if his plan didn’t end with him being picked up from Mary’s Place just like he’d never left, and the Defence Professor looking completely innocent of any and all wrongdoing, Professor McGonagall was going to \emph{kill him.}
Es hätte keine Rolle spielen sollen, und das tat es auch nicht wirklich, es war nicht zu vergleichen mit dem Leiden eines einzigen Gefangenen in Askaban, und wusste Harry, wenn sein Plan nicht damit enden würde, dass er von Marys Stube abgeholt würde, so als ob er ihn nie verlassen hätte, und der Verteidigungsprofessor völlig unschuldig aussah, dass Professor McGonagall \emph{ihn umbringen} würde.

\later

% As their team prepared to eat another bite of territory out of C spiral, shielding and scanning before dispelling the previous shield to their rear, Amelia was tapping her fingers on her hip and wondering if she ought to consult the obvious expert. If only he wasn’t so—
Während sich ihr Team darauf vorbereitete, noch einen weiteren Bereich der C-Spirale abzuschirmen und zu scannen, bevor die vorherige Abschirmung weiter hinten aufgelöst wurde, klopfte Amelia mit den Fingern auf ihre Hüfte und fragte sich, ob sie den offensichtlichen Experten zu Rate ziehen sollte. Wenn er nur nicht so wäre—

% Amelia heard the familiar crack of fire and knew what she would see as she turned.
Amelia hörte das vertraute Knistern von Feuer und wusste, was sie sehen würde, wenn sie sich umdrehte.

% A third of her Aurors were spinning around and levelling their wands on the old wizard in half-moon glasses and a long silver beard who had appeared directly within their midst, a bright red-golden phœnix on his shoulder.
Ein Drittel ihrer Auroren drehte sich um und legte ihre Zauberstäbe auf den alten Zauberer mit halbmondförmiger Brille und einem langen silbernen Bart an, der direkt in ihrer Mitte erschienen war, einen leuchtend rot-goldenen Phönix auf der Schulter.

% “Hold your fire!” Polyjuice made it easy to forge the face, but faking the phœnix travel would have been rather more difficult—the wards permitted it as one of the fast ways into Azkaban, though there were no fast ways out.
„Nicht schießen!“ Vielsafttrank machte es leicht, das Gesicht zu fälschen, aber die Phönix-Reise vorzutäuschen wäre sehr viel schwieriger gewesen—die Schutzzauber erlaubten es als einen der schnellen Wege nach Askaban hinein, obwohl es keine schnellen Wege nach draußen gab.

% The old witch and the old wizard stared at each other for a long moment.
Die alte Hexe und der alte Zauberer starrten sich einen langen Moment lang an.

% (Amelia wondered, in the back of her mind, which of her Aurors had sent the word, there were several former members of the Order of the Phœnix with her; she tried to remember, in the back of her mind, if she’d seen Emmeline’s sparrow or Andy’s cat missing from the flock of bright creatures; but she knew that it was futile. It might not even be any of her people, for the old meddler often knew things he had no way at all of knowing.)
(Amelia fragte sich insgeheim, wer von ihren Auroren die Nachricht geschickt hatte, es gab mehrere ehemalige Mitglieder des Ordens des Phönix in ihrem Team; sie versuchte sich zu erinnern, ob sie Emmelines Spatz oder Andys Katze gesehen hatte, die in der Schar der leuchtenden Geschöpfe fehlten; aber sie wusste, dass es aussichtslos war. Vielleicht war es nicht einmal einer ihrer Leute, denn der alte Wichtigtuer wusste oft Dinge, die er überhaupt nicht wissen konnte).

% Albus Dumbledore inclined his head to Amelia in a courteous gesture. “I hope I am not unwelcome here,” the wizard said calmly. “We are all on the same side, are we not?”
Albus Dumbledore neigte seinen Kopf in einer höflichen Geste zu Amelia. „Ich hoffe, ich bin hier nicht unwillkommen“, sagte der Zauberer ruhig. „Wir sind doch alle auf der gleichen Seite, nicht wahr?“

% “That depends,” Amelia said in a hard voice. “Are you here to help us catch criminals, or to protect them from the consequences of their actions?” \emph{Are you going to try to stop the killer of my brother from getting her well-deserved Kiss, old meddler?} From what Amelia heard, Dumbledore had become smarter toward the end of the war, mostly due to Mad-Eye’s non-stop nagging; but had relapsed into his foolish mercies the instant Voldemort’s body was found.
„Das kommt darauf an“, sagte Amelia mit harter Stimme. „Sind Sie hier, um uns zu helfen, Kriminelle zu fangen, oder um sie vor den Folgen ihrer Handlungen zu schützen?“ \emph{Wirst du versuchen, die Mörderin meines Bruders daran zu hindern, ihren wohlverdienten Kuss zu bekommen, alter} \emph{Besserwisser}? Nach dem, was Amelia gehört hatte, war Dumbledore gegen Ende des Krieges klüger geworden, was vor allem auf Mad-Eyes pausenloses Nörgeln zurückzuführen war; aber er war in dem Augenblick, als Voldemorts Leiche gefunden wurde, in seine törichten Gnadenhandlungen zurückgefallen.

% A dozen small points of white and silver, reflections of the shining animals, gleamed off the old wizard’s half-moon glasses as he spoke. “Even less than you would I see Bellatrix Black freed,” the old wizard said. “She \emph{must} not leave this prison alive, Amelia.”
Ein Dutzend kleiner weiß-silberner Punkte, Reflexionen leuchtender Tiere, schimmerten auf der Halbmondbrille des alten Zauberers, als er sprach. „Ich möchte noch weniger als Sie sehen, dass Bellatrix Black befreit wird“, sagte der alte Zauberer. „Sie \emph{darf} dieses Gefängnis nicht lebend verlassen, Amelia.“

% Before Amelia could speak again, even to express her surprised gratification, the old wizard gestured with his long black wand and a blazing silver phœnix sprang into existence, brighter perhaps than all their other Patronuses put together. It was the first time she’d seen that spell cast wordlessly. “Order all your Aurors to cancel their Patronus Charms for ten seconds,” said the old wizard. “What darkness cannot find, the light may.”
Bevor Amelia erneut sprechen konnte, sogar um ihre überraschte Genugtuung auszudrücken, gestikulierte der alte Zauberer mit seinem langen schwarzen Zauberstab, und ein glühender silberner Phönix erwachte zum Leben, vielleicht heller als all ihre anderen Patronusse zusammen. Es war das erste Mal, dass sie diesen Zauber wortlos ausgeführt sah. „Befehlen Sie all ihren Auroren, ihre Patronus-Zauber für zehn Sekunden abzubrechen“, sagte der alte Zauberer. „Was die Dunkelheit nicht finden kann, wird vielleicht das Licht finden.“

% Amelia snapped off the order to the communications officer, who would notify all Aurors through their mirrors, commanding Dumbledore’s will to be done.
Amelia schickte den Befehl an den Kommunikationsoffizier, der alle Auroren über ihre Spiegel benachrichtigen würde.

% That took a few moments, and it became a period of awful silence, none of the Aurors daring to speak, while Amelia tried to weigh her own thoughts. \emph{She must not leave this prison alive…} Albus Dumbledore wouldn’t turn into Bartemius Crouch without a strong reason. If he’d meant to tell her \emph{why}, he already would have; but it certainly wasn’t a positive sign.
Das dauerte einige Augenblicke, eine Periode entsetzlichen Schweigens, keiner der Auroren wagte zu sprechen, während Amelia versuchte, ihre eigenen Gedanken abzuwägen. \emph{Sie darf dieses Gefängnis nicht lebend verlassen}…Albus Dumbledore würde sich nicht ohne triftigen Grund in Bartemius Crouch verwandeln. Wenn er ihr hätte sagen wollen, \emph{warum}, hätte er es bereits getan; aber es war sicher kein positives Zeichen.

% Still, it was good to know they’d be able to work together on this one.
Trotzdem war es gut zu wissen, dass sie in der Lage sein würden, in dieser Sache zusammenzuarbeiten.

% “Now,” said a chorus of mirrors, and all the Patronus Charms winked out except that blazing silver phœnix.
„Jetzt“, sagte ein Chor von Spiegeln, und alle Patronus-Zauber gingen aus, bis auf den glühenden silbernen Phönix.

% “Is there another Patronus still present?” the old wizard said clearly to the bright creature.
„Ist noch ein weiterer Patronus anwesend“, sagte der alte Zauberer deutlich zu dem leuchtenden Wesen.

% The bright creature dipped its head in a nod.
Das helle Geschöpf senkte den Kopf in einem Nicken.

% “Can you find it?”
„Kannst du ihn finden?“

% The silver head nodded again.
Der silberne Kopf nickte erneut.

% “Will you remember it, should it depart and come again?”
„Wirst du dich an ihn erinnern, wenn er weggeht und wiederkommt?“

% A final nod from the blazing phœnix.
Ein letztes Nicken des lodernden Phönix.

% “It is done,” Dumbledore said.
„Es ist vollbracht“, sagte Dumbledore.

% “Over,” said all the mirrors a moment later, and Amelia raised her wand and began recasting her own Patronus. (Though it took some extra concentration, with that wolfish smile already on her face, to think of the first time Susan had kissed her cheek, instead of dwelling on the looming fate of Bellatrix Black. That other Kiss was a happy thought indeed, but not quite the right kind for the Patronus Charm.)
„Vorbei“, sagten alle Spiegel einen Augenblick später, und Amelia hob ihren Zauberstab und begann, ihren eigenen Patronus wieder herbei zu zaubern. (Obwohl es etwas zusätzlicher Konzentration bedurfte, mit diesem wölfischen Lächeln auf ihrem Gesicht, um an das erste Mal zu denken, als Susan ihre Wange geküsst hatte, anstatt sich mit dem drohenden Schicksal von Bellatrix Black zu beschäftigen. Dieser andere Kuss war in der Tat ein glücklicher Gedanke, aber nicht ganz die richtige Art für den Patronus-Zauber).

\later

% They hadn’t even reached the end of that corridor before Harry’s Patronus raised its hand, politely, as though in a classroom.
Sie waren noch nicht einmal am Ende dieses Korridors angekommen, bevor Harrys Patronus höflich, wie in einem Klassenzimmer, die Hand hob.

% Harry thought quickly. The question was how to—no, that was also obvious.
Harry dachte schnell. Die Frage war, wie—nein, das war auch klar.

% “It seems,” Harry said in a coldly amused voice, “that someone has instructed this Patronus to speak its message only to me.” He chuckled. “Well then. Pardon me, dear Bella. \emph{Quietus.}”
„Es scheint“, sagte Harry mit kühler, amüsierter Stimme, „dass jemand diesen Patronus angewiesen hat, seine Botschaft nur mir zu überbringen“. Er kicherte. „Nun denn. Verzeih mir, liebe Bella.“ \spell{Quietus}

% At once the silver humanoid said in Harry’s own voice, “There is another Patronus which seeks this Patronus.”
Sofort sagte der silberne Humanoide mit Harrys eigener Stimme: „Es gibt noch einen Patronus, der diesen Patronus sucht.“

% “\emph{What?}” said Harry. And then, without pausing to think about what was happening, “Can you block it? Stop it from finding you?”
„\emph{Was?}“, sagte Harry. Und dann, ohne innezuhalten, um darüber nachzudenken, was geschah: „Kannst du ihn blockieren? Ihn daran hindern, dich zu finden?“

% The silver humanoid shook its head.
Der silberne Humanoide schüttelte den Kopf.

\later

% No sooner did Amelia and the other Aurors finish recasting their Patronus Charms, when—
Kaum hatten Amelia und die anderen Auroren ihre Patronusse erneut gezaubert, da—

% The blazing silver phœnix flew off, and the true red-golden phœnix followed it, and the old wizard calmly strode after both of them with his long wand gripped low.
Der flammende silberne Phönix flog davon, und der wahre rot-goldene Phönix folgte ihm, und der alte Zauberer ging ruhig hinter den beiden her und hielt seinen langen Zauberstand gesenkt.

% The shields around their territory parted around the old wizard like water, and closed behind him with hardly a ripple.
Die Schilde um ihr Territorium teilten sich wie Wasser um den alten Zauberer und schlossen sich hinter ihm mit kaum einer Kräuselung.

% “\emph{Albus!}” shouted Amelia. “What do you think you’re doing?”
„\emph{Albus!}“ rief Amelia. „Was glaubst du, was du da tust?“

% But she already knew.
Aber sie wusste es bereits.

% “Do not follow me,” the old wizard’s voice said sternly. “I can protect myself, I cannot protect others.”
„Folgt mir nicht“, sagte die Stimme des alten Zauberers streng. „Ich kann mich selbst schützen, andere kann ich nicht schützen.“

% The curse Amelia shouted after him made even her own Aurors flinch.
Der Fluch, den Amelia ihm nachschrie, ließ sogar ihre eigenen Auroren zucken.

\later

% \emph{This isn’t fair, isn’t fair, isn’t fair! There’s a limit to how many constraints you can add to a problem before it really is impossible!}
\emph{Das ist nicht fair, ist nicht fair, ist nicht fair! Es gibt eine Grenze, wie viele Einschränkungen man einem Problem hinzufügen kann, bevor es wirklich unmöglich ist!}

% Harry blocked off the useless thoughts, ignored the fatigue he was feeling, and forced his mind to confront the new requirements, he had to think \emph{fast}, use the adrenaline on following the chains of logic quickly and without hesitation, instead of wasting it on despair.
Harry blockte die nutzlosen Gedanken ab, ignorierte die Müdigkeit, die er fühlte, und zwang seinen Verstand, sich den neuen Anforderungen zu stellen. Er musste \emph{schnell} denken, das Adrenalin dazu verwenden, den Ketten der Logik schnell und ohne Zögern zu folgen, anstatt es in Verzweiflung zu vergeuden.

% For the mission to succeed,
Damit die Mission gelingen konnte,

% (1) Harry would have to dispel his Patronus.
(1) Harry müsste seinen Patronus-Zauber beenden.

% (2) Bellatrix needed to be hidden from the Dementors after the Patronus was dispelled.
(2) Bellatrix musste vor den Dementoren versteckt werden.

% (3) Harry needed to resist the Dementors’ drain after his Patronus was dispelled.
(3) Harry musste dem Einfluss der Dementoren widerstehen, nachdem sein Patronus weg war.

…

% \emph{If I solve this one,} said Harry’s brain, \emph{I want a cookie afterwards, and if you make the problem any more difficult than this, I mean the slightest bit more difficult, I am climbing out of your skull and heading for Tahiti.}
\emph{Wenn ich dieses Problem löse,} sagte Harrys Gehirn, \emph{dann will ich danach einen Keks, und wenn du das Problem noch schwieriger machst, ich meine, auch nur ein winziges bisschen schwieriger, dann klettere ich aus deinem Schädel und fahre nach Tahiti.}

% Harry and his brain considered the problem.
Harry und sein Gehirn überlegten sich das Problem.

% Azkaban had stood invincible for centuries, relying upon the impossibility of evading the Dementors’ gaze. So if Harry found \emph{another} way to hide Bellatrix from the Dementors, it would rely on either his scientific knowledge or his realization that the Dementors were Death.
Askaban war jahrhundertelang unbesiegbar gewesen und hatte sich auf die Unmöglichkeit verlassen, dem Blick der Dementoren auszuweichen. Wenn Harry also \emph{einen anderen} Weg fand, Bellatrix vor den Dementoren zu verstecken, würde er sich entweder auf sein wissenschaftliches Wissen oder auf seine Erkenntnis verlassen, dass die Dementoren der Tod waren.

% Harry’s brain suggested that an obvious way to stop the Dementors from seeing Bellatrix was to make her stop existing, i.e., kill her.
Harrys Gehirn schlug vor, dass ein offensichtlicher Weg, die Dementoren davon abzuhalten, Bellatrix zu sehen, darin bestünde, ihre Existenz zu beenden, d.~h. sie zu töten.

% Harry congratulated his brain on thinking outside the box and told it to continue searching.
Harry beglückwünschte sein Gehirn dazu, dass es über den Tellerrand hinausschaute, und sagte ihm, es solle weitersuchen.

% \emph{Kill her and then bring her back,} came the next suggestion. \emph{Use Frigideiro to cool Bellatrix down to the point where her brain activity stops, then warm her up afterwards using Thermos, just like people who fall into very cold water can be successfully revived half-an-hour later without noticeable brain damage.}
\emph{Töte sie und bringe sie dann zurück,} kam der nächste Vorschlag. \emph{Verwende \spell{Frigideiro}, um Bellatrix bis zu dem Punkt abzukühlen, an dem ihre Hirnaktivität aufhört, und wärme sie danach mit einem \spell{Thermos} auf, so wie Menschen, die in sehr kaltes Wasser fallen und eine halbe Stunde später ohne merkliche Hirnschäden erfolgreich wiederbelebt werden können.}

% Harry considered this. Bellatrix might not survive in her debilitated state. \emph{And} it might not stop Death from seeing her. \emph{And} he’d have trouble carrying a cold unconscious Bellatrix very far. \emph{And} Harry couldn’t remember the research on which exact body temperature was supposed to be non-fatal but temporarily-brain-halting.
Harry zog dies in Betracht. Bellatrix könnte in ihrem geschwächten Zustand nicht überleben. \emph{Und} es könnte den Tod nicht davon abhalten, sie zu sehen. \emph{Und} er hätte Schwierigkeiten, eine kalte, bewusstlose Bellatrix sehr weit zu tragen. \emph{Und} Harry konnte sich nicht an die Forschungen erinnern, welche Körpertemperatur genau nicht tödlich, sondern nur vorübergehend hirnverzögernd sein sollte.

% It was another good outside-the-box idea, but Harry told his brain to keep thinking of…
Es war eine weitere gute, unkonventionelle Idee, aber Harry sagte seinem Gehirn, es solle weiter daran denken…

% \emph{…ways to hide from Death…}
…\emph{wie man sich vor dem Tod verstecken kann}…

% A frown moved over Harry’s face. He’d heard something about that, somewhere.
Ein Stirnrunzeln zog über Harrys Gesicht. Irgendwo hatte er etwas darüber gehört.

% \emph{One of the requisites for becoming a powerful wizard is an excellent memory,} Professor Quirrell had said. \emph{The key to a puzzle is often something you read twenty years ago in an old scroll, or a peculiar ring you saw on the finger of a man you met only once…}
\emph{Eine der Voraussetzungen, um ein mächtiger Zauberer zu werden, sei ein ausgezeichnetes Gedächtnis,} hatte Professor Quirrell gesagt. \emph{Der Schlüssel zu einem Rätsel ist oft etwas, das man vor zwanzig Jahren in einer alten Schriftrolle las, oder ein seltsamer Ring, den man am Finger eines Mannes sah, den man nur einmal traf…}

% Harry focused as hard as he could, but he couldn’t remember, it was on the tip of his tongue but he couldn’t remember; so he told his subconscious to go on trying to recollect it, and refocused his attention on the other half of the problem.
Harry konzentrierte sich so sehr er konnte, aber er konnte sich nicht erinnern, es lag ihm auf der Zunge, aber er konnte sich nicht erinnern; also sagte er seinem Unterbewusstsein, es solle weiter versuchen, sich daran zu erinnern, und konzentrierte seine Aufmerksamkeit wieder auf die andere Hälfte des Problems.

% \emph{How can I protect myself from the Dementors without a Patronus Charm?}
\emph{Wie kann ich mich selbst ohne einen Patronus-Zauber vor den Dementoren schützen?}

% The Headmaster had been repeatedly exposed to a Dementor from a few steps away, over and over throughout a whole day, and had come out of it looking merely tired. How had the Headmaster done that? Could Harry do it too?
Der Schulleiter war einen ganzen Tag lang wiederholt einem Dementor aus ein paar Schritten Entfernung ausgesetzt gewesen, immer und immer wieder, und er kam nur müde daraus hervor. Wie hatte der Schulleiter das gemacht? Konnte Harry es auch tun?

% It could just be some random genetic thing, in which case Harry was screwed. But assuming the problem \emph{was} solvable…
Es könnte einfach irgendeine zufällige genetische Sache sein, und in diesem Fall war Harry am Arsch. Aber angenommen, das Problem wäre \emph{lösbar}…

% Then the obvious answer was that Dumbledore wasn’t afraid of death.
Dann war die Antwort klar: Dumbledore hatte keine Angst vor dem Tod.

% Dumbledore \emph{really} wasn’t afraid of death. Dumbledore honestly, truly believed that death was the next great adventure. Believed it in his core, not just as convenient words used to suppress cognitive dissonance, not just pretending to be wise. Dumbledore had decided that death was the natural and normative order, and whatever tiny lingering fear was still in him, it had taken a long time and repeated exposures for the Dementor to drain him through that small flaw.
Dumbledore hatte \emph{wirklich} keine Angst vor dem Tod. Dumbledore hatte wirklich, ehrlich geglaubt, dass der Tod das nächste große Abenteuer sei. Er glaubte es in seinem Innersten, nicht nur als bequeme Worte, die dazu dienen, kognitive Dissonanzen zu unterdrücken, und nicht nur so zu tun, als ob er weise wäre. Dumbledore hatte beschlossen, dass der Tod die natürliche und normative Ordnung sei, und was auch immer für eine winzige Angst noch in ihm steckte, es dauerte lange und benötigte wiederholten Kontakt, bis der Dementor ihn durch diese kleine Schwachstelle ausgesaugt hatte.

% That avenue was closed to Harry.
Dieser Weg war für Harry versperrt.

% And then Harry thought of the flip side, the obvious inverse question:
Und dann dachte Harry an die Kehrseite der Medaille, an die offensichtliche umgekehrte Frage:

% \emph{Why am I so much more vulnerable than average? Other students didn’t fall over when they faced the Dementor.}
\emph{Warum bin ich so viel verletzlicher als der Durchschnitt? Andere Schüler fielen nicht um, wenn sie dem Dementor gegenüberstanden.}

% Harry meant to destroy Death, to end it if he could. He meant to live forever, if he could; he had hope of it, the thought of Death brought him no sense of despair or inevitability. He was not blindly attached to his own life; indeed it had taken an effort \emph{not} to burn away all his life on the need to protect others from Death. Why did the shadows of Death have such power over Harry? He would not have thought himself so afraid.
Harry wollte den Tod vernichten, ihn beenden, wenn er konnte. Er wollte ewig leben, wenn er konnte; er hatte Hoffnung darauf, der Gedanke an den Tod brachte ihm kein Gefühl der Verzweiflung oder Unvermeidbarkeit. Er hing nicht blind an seinem eigenen Leben; in der Tat hatte es Anstrengung benötigt, \emph{nicht} sein ganzes Leben zu verbrennen um andere vor dem Tod zu schützen. Warum hatten die Schatten des Todes solche Macht über Harry? Er hätte sich selbst nicht für so ängstlich gehalten.

% Was it Harry, all along, who’d been rationalizing? Who was secretly so afraid of death that it was twisting his own thoughts, as Harry had accused Dumbledore?
War es Harry, der die ganze Zeit rationalisiert hatte? Wer hatte insgeheim so viel Angst vor dem Tod, dass er seine eigenen Gedanken verdrehte, wie Harry Dumbledore beschuldigt hatte?

% Harry considered this, preventing himself from flinching away. It felt uncomfortable, but…
Harry dachte darüber nach und verhinderte, dass er vor sich selbst zurückschreckte. Es war ihm unangenehm, aber…

% But…
Aber…

% But uncomfortable thoughts weren’t always \emph{true}, and this one didn’t sound exactly right. Like there was a grain of truth, but it wasn’t hiding \emph{where} the hypothesis said it was—
Aber unbehagliche Gedanken waren nicht immer \emph{wahr}, und dieser Gedanke klang nicht ganz richtig. Als ob es ein Körnchen Wahrheit gäbe, das sich aber nicht \emph{dort} verbarg, wo es laut der Hypothese sein sollte—

% And that was when Harry realized.
Und da wurde es Harry klar.

% \emph{Oh.}
\emph{Oh.}

% \emph{Oh, I understand now.}
\emph{Oh, jetzt verstehe ich.}

% \emph{The one who is afraid, is…}
\emph{Derjenige, der Angst hat, ist…}

% Harry asked his dark side what it thought of death.
Harry fragte seine dunkle Seite, was sie vom Tod hielt.

% And Harry’s Patronus wavered, dimmed, almost went out upon the instant, for that desperate, sobbing, screaming terror, an unutterable fear that would do anything not to die, throw everything aside not to die, that couldn’t think straight or feel straight in the presence of that absolute horror, that couldn’t look into the abyss of non-existence any more than it could have stared straight into the Sun, a blind terrified thing that only wanted to find a dark corner and hide and not have to think about it any more—
Und Harrys Patronus schwankte, verdunkelte sich, ging fast auf den Augenblick aus, denn diese verzweifelte, schluchzende, schreiende Angst, eine unaussprechliche Furcht, die alles tun würde, um nicht zu sterben, alles beiseite werfen würde, um nicht zu sterben, die nicht klar denken oder fühlen konnte in der Gegenwart dieses absoluten Grauens, die nicht in den Abgrund der Nichtexistenz blicken konnte, genauso wenig wie sie direkt in die Sonne hätte starren können, ein blindes, verängstigtes Ding, das nur eine dunkle Ecke finden und sich verstecken wollte um nicht mehr daran denken zu müssen—

% The silver figure had darkened to moonlight, was flickering like a failing candle—
Die Silberfigur hatte sich zu Mondlicht verdunkelt, flackerte wie eine brennende Kerze—

% \emph{It’s all right,} thought Harry, \emph{it’s all right.}
\emph{Ist schon gut}, dachte Harry, \emph{ist schon gut}.

% Visualizing himself cradling his dark side like a frightened child in his arms.
Er stellte sich vor, wie er seine dunkle Seite wie ein verängstigtes Kind in seinen Armen wiegte.

% \emph{It’s right and proper to be horrified, because death is horrible. You don’t have to hide your horror, you don’t have to feel ashamed of it, you can wear it as a badge of honour, openly in the Sun.}
\emph{Es ist recht und billig, entsetzt zu sein, denn der Tod ist schrecklich. Du musst dein Entsetzen nicht verbergen, du musst dich dafür nicht schämen, du kannst es als Ehrenzeichen tragen, offen in der Sonne.}

% It was strange, to feel himself split in two like this, the track of his thoughts that gave the comfort, the track of his thoughts that followed his dark side’s incomprehension at the alienness of the ordinary Harry’s thoughts; of all the things that his dark side associated with its own fear of death, the one thing it had never expected or imagined that it might find, was acceptance and praise and help…
Es war seltsam, sich so in zwei Hälften gespalten zu fühlen, die Spur seiner Gedanken, die den Trost spendete, die Spur seiner Gedanken, die dem Unverständnis seiner dunklen Seite gegenüber der Fremdheit der Gedanken des gewöhnlichen Harry folgte; von all den Dingen, die seine dunkle Seite mit ihrer eigenen Angst vor dem Tod verband, war das Einzige, was sie niemals erwartet oder sich vorgestellt hatte finden zu können, Akzeptanz und Lob und Hilfe…

% \emph{You don’t have to fight alone,} Harry said silently to his dark side. \emph{The rest of me will back you up on this. I won’t let myself die, and I won’t let my friends die either. Not you/I, not Hermione, not Mum or Dad, not Neville or Draco or anyone, this is the will to protect…} Visualizing wings of sunlight, like the wings of the Patronus he had spread, to give shelter to that frightened child.
\emph{Man muss nicht allein kämpfen}, sagte Harry schweigend zu seiner dunklen Seite. \emph{Der Rest von mir wird dich in dieser Sache unterstützen. Ich werde mich nicht sterben lassen, und ich werde auch meine Freunde nicht sterben lassen. Nicht du/Ich, nicht Hermine, nicht Mum oder Dad, nicht Neville oder Draco oder sonst jemand, dies ist der Wille zu beschützen}…Er stellte sich Flügel aus Sonnenlicht vor, wie die Flügel des Patronus, die er ausgebreitet hatte, um diesem verängstigten Kind Schutz zu gewähren.

% The Patronus brightened again, the world spun around Harry or it was his own mind that was spinning?
Der Patronus erhellte sich wieder, die Welt drehte sich um Harry oder war es sein eigener Verstand, der sich drehte?

% \emph{Take my hand,} Harry thought and visualized, \emph{come with me, and we will do this thing together…}
\emph{Nimm meine Hand}, dachte Harry und stellte es sich vor, \emph{komm mit mir, und wir werden diese Sache} \emph{gemeinsam durchziehen}…

% There was a lurch in Harry’s mind, like his brain had taken one step to the left, or the universe had taken one step to the right.
In Harrys Verstand gab es einen Ruck, als hätte sein Gehirn einen Schritt nach links gemacht, oder als hätte das Universum einen Schritt nach rechts gemacht.

% And in a brightly lit corridor in Azkaban, the dim gas lights far outshone by the steady and unwavering light of a human-shaped Patronus, an invisible boy stood with a strange small smile on his face, shaking only slightly.
Und in einem hell erleuchteten Korridor in Askaban, in dem die schummrigen Gaslichter vom gleichmäßigen und unerschütterlichen Licht eines Patronus in Menschengestalt weit überstrahlt wurden, stand ein unsichtbarer Junge mit einem seltsamen kleinen Lächeln auf dem Gesicht und zitterte nur leicht.

% Harry knew, somehow, that he’d just done something significant, something that went beyond just strengthening his resistance to Dementors.
Harry wusste irgendwie, dass er gerade etwas Bedeutendes getan hatte, etwas, das über die bloße Stärkung seines Widerstands gegen Dementoren hinausging.

% And more than that, he’d \emph{remembered}. Thinking of Death as an anthropomorphic figure had done the trick, ironically enough. Now Harry could remember it, what was reputed to hide someone from the gaze of Death himself…
Und mehr als das, er hatte sich \emph{erinnert}. Den Tod als eine anthropomorphe Gestalt zu sehen, hatte den Zweck erfüllt, ironischerweise. Jetzt konnte Harry sich daran erinnern, was angeblich jemanden vor den Blicken des Todes selbst verbergen sollte…

\later

% In a corridor of Azkaban, a wizard’s striding legs came to an abrupt halt; for the bright silver thing that was his guide, had halted in mid-air, fluttering its wings in distress. The brilliant white phœnix craned its head, looking backward and forward as though confused; and then it turned to its master and shook its head in apology.
In einem Korridor in Askaban kamen die weit ausschreitenden Beine eines Zauberers abrupt zum Stillstand; denn das helle silberne Ding, das ihn führte, war in der Luft stehen geblieben und hatte unglücklich mit den Flügeln geflattert. Der strahlend weiße Phönix hob seinen Kopf, blickte verwirrt nach hinten und nach vorn als ob er verwirrt wäre, drehte sich dann zu seinem Meister um und schüttelte den Kopf, um sich zu entschuldigen.

% Without another word, the old wizard turned and strode back the way he came.
Ohne ein weiteres Wort drehte sich der alte Zauberer um und ging den Weg zurück, den er gekommen war.

\later

% Harry stood straight and upright, feeling the fear wash over him and around him. Some tiny part of him might have been eroded a little by the waves of emptiness that broke continually upon his unmoving stone, but his limbs were not cold, and his magic was with him. In time those waves might corrode him and consume him, sneaking through whatever tiny part of him still cowered before Death instead of using its fear to energize itself for battle. But that doom would take time, with the shadows of Death far away and uncaring of him. The flaw, the crack, the fault-line that was in him had been repaired, and the stars blazed brightly in his mind, vast and unafraid, and brilliant in the midst of cold and darkness.
Harry stand gerade und aufrecht und fühlte, wie die Angst über ihn und um ihn herum schwappte. Ein winziger Teil von ihm mochte von den Wellen der Leere, die ständig an seinem unbeweglichen Stein zerbrachen, ein wenig erodiert worden sein, aber seine Glieder waren nicht kalt, und seine Magie war mit ihm. Mit der Zeit könnten diese Wellen ihn zerfressen und verzehren und sich zu dem winzigen Teil von ihm durchschleichen, der noch vor dem Tod niederkauerte, anstatt seine Angst zu nutzen, um sich für den Kampf zu energetisieren. Aber dieser Untergang würde Zeit brauchen, da die Schatten des Todes weit entfernt waren und keine Notiz von ihm nahmen. Der Makel, der Riss, die Bruchlinie, die in ihm war, war repariert worden, und die Sterne leuchteten hell in seinem Geist, riesig und furchtlos und strahlend inmitten von Kälte und Dunkelheit.

% To anyone else’s eyes, it would have seemed that the boy stood alone in the dimly lit metal corridor, wearing that strange smile.
Für jeden anderen hätte es so ausgesehen, als stünde der Junge allein in dem schwach beleuchteten Metallgang und trüge dieses seltsame Lächeln.

% For Bellatrix Black and the snake draped around her shoulders were concealed by the Cloak of Invisibility, one of the three Deathly Hallows and reputed to hide its wearer from the gaze of Death himself. The riddle whose answer had been lost, and which Harry had found anew.
Denn Bellatrix Black und die um ihre Schultern drapierte Schlange waren durch den Tarnumhang verborgen, einer der drei Heiligtümer des Todes, der angeblich seinen Träger vor dem Blick des Todes selbst verbergen sollte. Das Rätsel, dessen Antwort verloren gegangen war und das Harry neu gefunden hatte.

% And Harry knew, now, that the concealment of the Cloak was more than the mere transparency of Disillusionment, that the Cloak kept you \emph{hidden} and not just invisible, as unseeable as were Thestrals to the unknowing. And Harry also knew that it was Thestral blood which painted the symbol of the Deathly Hallows on the inside of the Cloak, binding into the Cloak that portion of Death’s power, enabling the Cloak to confront the Dementors on their own level and block them. It had felt like guessing, and yet a certain guess, the knowledge coming to him in the instant of solving the riddle.
Und Harry wusste nun, dass die Verschleierung des Umhangs mehr war als die bloße Transparenz der Desillusionierung, dass der Umhang dich \emph{verborgen} hielt und nicht nur unsichtbar, genauso nicht zu sehen wie die Thestrale für die Unwissenden. Und Harry wusste auch, dass es Thestralblut war, das das Symbol der Heiligtümer des Todes auf die Innenseite des Umhangs malte, das den Teil der Macht des Todes in den Umhang einband und es dem Umhang ermöglichte, den Dementoren auf ihrer eigenen Ebene entgegenzutreten und sie zu blockieren. Es fühlte sich an wie eine Vermutung, und doch eine sichere Vermutung, das Wissen wurde ihm im Augenblick der Lösung des Rätsels zuteil.

% Bellatrix was still transparent within the Cloak, but to Harry she was no longer hidden, he knew that she was there, as obvious to him as a Thestral. For Harry had only loaned his Cloak, not given it; and he had comprehended and mastered the Deathly Hallow that had been passed down through the Potter line.
Bellatrix war innerhalb des Mantels immer noch durchsichtig, aber für Harry war sie nicht länger verborgen, er wusste, dass sie da war, für ihn so offensichtlich wie ein Thestral. Denn Harry hatte seinen Umhang nur geliehen, nicht geschenkt, und er hatte das Heiligtum des Todes verstanden und gemeistert das durch die Potter-Linie überliefert worden war.

% Harry gazed directly at the invisible woman, and said, “Can the Dementors reach you, Bella?”
Harry blickte die unsichtbare Frau direkt an und sagte: „Können die Dementoren dich erreichen, Bella?“

% “No,” said the woman in a soft, wondering voice. Then, “But my Lord…\emph{you}…”
„Nein“, sagte die Frau mit leiser, staunender Stimme. Dann sagte sie: „Aber mein Herr…\emph{Ihr}…“

% “If you say anything foolish, it will annoy me,” Harry said coldly. “Or are you under the impression that I would sacrifice myself for you?”
„Wenn du etwas Dummes sagst, wird mich das ärgern“, sagte Harry kalt. „Oder hast du den Eindruck, dass ich mich für dich opfern würde?“

% “No, my Lord,” the Dark Lord’s servant replied, sounding puzzled, and perhaps awed.
„Nein, mein Lord“, antwortete die Dienerin des Dunklen Lords, klang verwirrt und vielleicht sogar ehrfürchtig.

% “Follow,” spoke Harry’s cold whisper.
„Folge mir“, sprach Harrys kaltes Flüstern.

% And they continued their journey downward, as the Dark Lord reached into his pouch, and took a cookie, and ate it. If Bellatrix had asked, Harry would have claimed it was for the chocolate, but she didn’t ask.
Und sie setzten ihre Reise nach unten fort, als der Dunkle Lord in seinen Beutel griff, einen Keks nahm und ihn aß. Wenn Bellatrix gefragt hätte, hätte Harry behauptet, es sei wegen der Schokolade, aber sie fragte nicht.

\later

% The old wizard strode back into the midst of the Aurors, the silver and the red-golden phœnixes now following behind.
Der alte Zauberer schritt zurück in die Mitte der Auroren, der silberne und der rot-goldene Phönix folgten nun hinter ihm.

% “\emph{You—}” Amelia began to bellow.
„\emph{Du}—“ Amelia begann zu brüllen.

% “They have dismissed their Patronus,” said Dumbledore. The old wizard didn’t seem to raise his voice but his calm words somehow overrode her own. “I cannot find them now.”
„Sie haben ihren Patronus entlassen“, sagte Dumbledore. Der alte Zauberer schien seine Stimme nicht zu erheben, aber seine ruhigen Worte übertönten irgendwie ihre eigenen. „Ich kann sie jetzt nicht finden.“

% Amelia gritted her teeth, and put a number of scathing remarks on hold, and turned to the communications officer. “Tell the duty room to ask the Dementors \emph{again} if they can sense Bellatrix Black.”
Amelia knirschte mit den Zähnen, legte eine Reihe von beleidigenden Bemerkungen auf Eis und wandte sich an den Kommunikationsoffizier. „Das Dienstzimmer soll die Dementoren \emph{noch einmal} fragen, ob sie Bellatrix Black aufspüren können.“

% The communications specialist spoke to her mirror for a moment, and a few seconds later, looked up, surprised. “No—”
Die Kommunikationsspezialistin sprach einen Moment lang mit ihrem Spiegel, und ein paar Sekunden später schaute sie überrascht auf. „Nein—“

% Amelia was already cursing violently in her mind.
Amelia fluchte bereits heftig in Gedanken.

% “—but they can see someone else on the lower levels who isn’t a prisoner.”
„—aber sie können auf den unteren Ebenen jemand anderen sehen, der kein Gefangener ist.“

% “Fine!” snapped Amelia. “Tell the Dementor that a dozen of its kind are authorized to enter Azkaban and seize whoever that is and anyone in their company! And if they see Bellatrix Black, they’re to Kiss her immediately!”
„Gut!“, fauchte Amelia. „Sagen Sie dem Dementor, dass ein Dutzend seiner Art befugt sind, Askaban zu betreten und denjenigen zu ergreifen, der es ist, und jeden in seiner Gesellschaft! Und wenn sie Bellatrix Black sehen, sollen sie ihr sofort den Kuss geben!“

% Amelia turned and glared toward Dumbledore, then, daring him to argue; but the old wizard only looked at her a bit sadly, and held his peace.
Amelia drehte sich um und blickte Dumbledore an und forderte ihn heraus zu diskutieren; aber der alte Zauberer sah sie nur ein wenig traurig an und schwieg.

\later

% Auror McCusker finished speaking to the corpse that drifted outside the window, conveying the Director’s orders.
Auror McCusker beendete das Gespräch mit der Leiche, die vor dem Fenster schwebte, er hatte die Befehle der Direktorin übermittelt.

% The corpse gave him a deathly smile that almost unstrung his limbs, and then floated downward.
Die Leiche schenkte ihm ein tödliches Lächeln, das seine Glieder zum Schlottern brachte und schwebte dann nach unten.

% Soon after, a dozen Dementors arose from where they had drifted in the central pit of Azkaban, and headed outward, toward the walls of the vast metal structure that towered above them.
Bald darauf erhob sich ein Dutzend Dementoren von dort, wo sie in die zentrale Grube von Askaban getrieben hatten, und begab sich nach außen, zu den Wänden der riesigen Metallstruktur, die über ihnen aufragte.

% Entering through holes set into the base of Azkaban, the darkest of all creatures began their march of horror.
Durch Löcher, die in den Sockel von Askaban gebohrt worden waren, traten die dunkelsten aller Kreaturen ihren Schreckensmarsch an.

%  LocalWords:  TSPE ilent McCusker
