% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/36/
% \chapter{Status Differentials}
\chapter{Statusunterschiede}

% \lettrine{W}{renching} disorientation, that was how it felt to walk out of Platform Nine-and-Three-Quarters into the rest of Earth, the world that Harry had once thought was the only real world. People dressed in casual shirts and trousers, instead of the more dignified robes of wizards and witches. Scattered bits of trash here and there around the benches. A forgotten smell, the fumes of burned gasoline, raw and sharp in the air. The ambiance of the King’s Cross train station, less bright and cheerful than Hogwarts or Diagon Alley; the people seemed smaller, more afraid, and likely would have eagerly traded their problems for a dark wizard to fight. Harry wanted to cast \emph{Scourgify} for the dirt, and \emph{Everto} for the garbage, and if he’d known the spell, a Bubble-Head Charm so he wouldn’t have to breathe the air. But he couldn’t use his wand, in this place…
\lettrine{S}{chmerzliche} Desorientierung, so fühlte es sich an, aus dem Zugang zum Gleis neundreiviertel hinaus und wieder in den Rest der Welt einzutreten, von dem Harry einst geglaubt hatte, er sei die einzig echte Welt. Die Menschen kleideten sich in lockere Hemden und Hosen anstelle der würdevolleren Umhänge der Hexen und Zauberer. Verstreute Häufchen von Abfall hier und da zwischen den Bänken. Ein vergessener Geruch, die Abgase verbrannten Benzins, lag scharf und stechend in der Luft. Das Ambiente des Bahnhofs King's Cross, weniger hell und wuselig als Hogwarts oder die Winkelgasse; die Menschen schienen geduckter, ängstlicher und hätten wahrscheinlich mit Freuden ihre Probleme gegen einen dunklen Zauberer eingetauscht, den es zu bekämpfen galt. Harry hätte gern den Dreck und Müll mit einem \emph{Ratzeputz} und \emph{Everto} beseitigt und wenn er den Spruch dafür gekannt hätte, auch einen Kopfblasenzauber verwendet, um die Luft nicht einatmen zu müssen. Aber an diesem Ort konnte er seinen Zauberstab nicht verwenden…

% This, Harry realized, must be what it felt like to go from a First World country to a Third World country.
So, wurde Harry klar, musste es sich wohl anfühlen, aus einem Land der Ersten Welt in ein Dritte-Welt-Land zu kommen.

% Only it was the Zeroth World which Harry had left, the wizarding world, of Cleansing Charms and house elves; where, between the healer’s arts and your own magic, you could hit one hundred and seventy before old age really started catching up with you.
Nur war es die Nullte Welt, die Harry verlassen hatte, die Zauberwelt der Reinigungszauber und Hauselfen; wo man mit Hilfe der Künste von Heilern und eigener Magie durchaus hundertsiebzig werden mochte, bevor einem das Alter wirklich zu schaffen machte.

% And non-magical London, Muggle Earth, to which Harry had temporarily returned. This was where Mum and Dad would live out the rest of their lives, unless technology leapfrogged over wizardry’s quality of life, or something deeper in the world changed.
Und das nicht-magische London, die Muggel-Erde, auf die Harry zeitweise zurückgekehrt war. Hier würden Mum und Dad den Rest ihres Lebens verbringen, falls nicht die Technologie einen gewaltigen Sprung nach vorn machen und die Lebensqualität der Zauberer noch übertreffen oder sich irgendetwas in der Welt tiefgreifend verändern sollte.

% Without even thinking about it, Harry’s head turned and his eyes darted behind him to see the wooden trunk that was scurrying after him, unnoticed by any Muggles, the clawed tentacles offering quick confirmation that, yes, he hadn’t just imagined it all…
Unbewusst wandte Harry den Kopf und hielt Ausschau nach dem hölzernen Koffer, der ihm - von sämtlichen Muggeln unbemerkt - auf klauenbewehrten Tentakteln nacheilend, eine rasche Bestätigung bot, dass - ja - er sich das nicht alles nur eingebildet hatte…

% And then there was the other reason for the tight feeling in his chest.
Und dann war da noch der andere Grund, warum es ihm die Brust zuschnürte.

% His parents didn’t know.
Seine Eltern hatte keine Ahnung.

% They didn’t know \emph{anything}.
Sie wussten \emph{überhaupt nichts.}

% They didn’t know…
Sie wussten nicht…

% “Harry?” called a thin, blonde woman whose perfectly smooth and unblemished skin made her look a good deal younger than thirty-three; and Harry realized with a start that it \emph{was} magic, he hadn’t known the signs before but he could see them now. And whatever sort of potion lasted that long, it must have been terribly dangerous, because most witches didn’t do that to themselves, they weren’t that desperate…
„Harry?“ rief eine dünne, blonde Frau, deren vollkommen weiche und makellose Haut sie erheblich jünger erscheinen ließ als dreiundreißig und mit einem Mal erkannte Harry: Ja, es \emph{war} Magie; zuvor hatte er die Anzeichen nicht erkannt, doch jetzt konnte er sie klar und deutlich sehen. Und was für ein Zaubertrank auch immer derart lange wirken mochte, er musste unglaublich gefährlich gewesen sein, denn die meisten Hexen taten sich das nicht an, so verzweifelt waren sie nicht…

% There was water gathering in Harry’s eyes.
Wasser sammelte sich in Harrys Augen.

% “\emph{Harry?}” yelled an older-looking man with a paunch gathering about his stomach, dressed with ostentatious academic carelessness in a black waistcoat thrown over a dark grey-green shirt, someone who would always be a professor anywhere he went, who would certainly have been one of the most brilliant wizards of his generation, if he’d been born with two copies of that gene, instead of zero…
„\emph{Harry?}“ rief ein älter wirkender Mann, dessen Bauch sich über der Hose leicht wölbte, mit auffällig zur Schau gestellter akademischer Lässigkeit gekleidet in eine schwarze Weste über einem dunklen grau-grünen Hemd; jemand der immer und überall wohin er auch ging stets ein Professor sein würde, der sicherlich einer der brillantesten Zauberer seiner Generation geworden wäre, wäre er nur mit zwei Kopien jenes Gens geboren worden, anstatt mit gar keinem…

% Harry raised his hand and waved to them. He couldn’t speak. He couldn’t speak at all.
Harry hob die Hand und winkte ihnen zu. Er konnte nicht sprechen. Er brachte kein einziges Wort heraus.

% They came over to him, not running, but at a steady, dignified walk; that was how fast Professor Michael Verres-Evans walked, and Mrs~Petunia Evans-Verres wasn’t about to walk any faster.
Sie kamen zu ihm herüber, nicht rennend, sondern stetigen, würdevollen Schrittes; denn so schnell ging Professor Michael Verres-Evans nun einmal und Mrs~Petunia Evans-Verres würde ihn keinesfalls überholen.

% The smile on his father’s face wasn’t very wide, but then his father never was given to huge smiles; it was, at least, as wide as Harry had ever seen it, wider than when a new grant came in, or when one of his students got a position, and you couldn’t ask for a wider smile than that.
Das Lächeln auf dem Gesicht seines Vaters war nicht sehr breit, allerdings war sein Vater auch nie ein großer Lächler gewesen; es war jedenfalls mindestens so breit wie Harry es je gesehen hatte, breiter als wenn ein neuer Forschungszuschuss bewilligt wurde oder einer seiner Studenten eine neue Stelle bekam und ein breiteres Lächeln konnte man sich nicht wünschen.

% Mum was blinking hard, and she was trying to smile but not doing a very good job.
Mum blinzelte heftig und versuchte zu lächeln, doch es wollte ihr nicht so recht gelingen.

% “So!” said his father as he came striding up. “Made any revolutionary discoveries yet?”
„Also!“ sagte sein Vater als er auf ihn zukam. „Schon irgendwelche revolutionären Entdeckungen gemacht?“

% Of course Dad thought he was joking.
Natürlich glaubte Dad, er mache Witze.

% It hadn’t hurt quite so much when his parents didn’t believe in him, back when no-one \emph{else} had believed in him either, back when Harry hadn’t \emph{known} how it felt to be taken seriously by people like Headmaster Dumbledore and Professor Quirrell.
Es hatte noch nicht ganz so sehr geschmerzt, dass seine Eltern nicht an ihn glaubten, als es auch sonst niemand getan hatte; damals als Harry noch nicht \emph{gewusst} hatte, wie es sich anfühlte, wenn Menschen wie Schulleiter Dumbledore oder Professor Quirrell einen ernst nahmen.

% And that was when Harry realized that the Boy-Who-Lived only existed in magical Britain, that there wasn’t any such person in Muggle London, just a cute little eleven-year-old boy going home for Christmas.
Und da wurde Harry bewusst, dass der Junge-der-überlebt-hatte nur im magsichen Britannien existierte, dass es eine solche Person im London der Muggel einfach nicht gab, nur einen süßen kleinen elfjährigen Jungen, der über Weihnachten nach Hause kam.

% “Excuse me,” Harry said, his voice trembling, “I’m going to break down and cry now, it doesn’t mean there was anything wrong at school.”
„Entschuldigt bitte,“ sagte Harry mit zitternder Stimme, „ich werde jetzt wahrscheinlich gleich in Tränen ausbrechen; das bedeutet aber nicht, dass in der Schule irgendetwas passiert wäre.“

% Harry started to move forward, and then stopped, torn between hugging his father and hugging his mother, he didn’t want either one to feel slighted or that Harry loved them more than the other—
Harry machte einen Schritt nach vorn und hielt dann inne, hin- und hergerissen zwischen der Umarmung seines Vaters und seiner Mutter, er wollte auf keinen Fall, dass sich einer von ihnen zurückgesetzt fühlte oder glaubte, Harry liebe ihn mehr als den anderen—

% “You,” said his father, “are a very silly boy, Mr~Verres,” and he gently took Harry by the shoulders and pushed him into the arms of his mother, who was kneeling down, tears already streaking her cheek.
„Sie,“ sagte sein Vater, „sind ein höchst alberner junger Mann, Mr~Verres“ und mit diesen Worten fasste er ihn sanft an den Schultern und schob ihn in die Arme seiner Mutter, die vor ihm kniete und der bereits die Tränen über die Wange liefen.

% “Hello, Mum,” Harry said with his voice wavering, “I’m back.” And he hugged her, amid the noisy mechanical sounds and the smell of burned gasoline; and Harry started crying, because he knew that nothing \emph{could} go back, least of all him.
„Hallo, Mum,“ sagte Harry mit zitternder Stimme, „ich bin zurück.“ Und er umarmte sie, inmitten der lärmenden Geräusche der Mechanik und des Geruchs nach verbranntem Benzin und Harry fing an zu weinen, denn er wusste, dass es kein Zurück mehr geben \emph{konnte}, am allerwenigsten für ihn.

\later

% The sky was completely dark and stars were coming out by the time they negotiated the Christmas traffic to the university town that was Oxford, and parked in the driveway of the small, dingy-looking old house that their family used to keep the rain off their books.
Der Himmel war bereits vollkommen dunkel und die Sterne kamen zum Vorschein als sie sich endlich ihren Weg durch den Weihnachtsverkehr der Universitätsstadt namens Oxford gebahnt hatten und in der Auffahrt des kleinen, leicht heruntergekommen wirkenden alten Hauses zum Stehen, das ihrer Familie dazu diente, den Regen von ihren Büchern fernzuhalten.

% As they walked up the brief stretch of pavement leading to the front door, they passed a series of flower-pots holding small, dim electric lights (dim since they had to recharge themselves off solar power during the day), and the lights lit up just as they passed. The hard part had been finding motion sensors that were waterproof and triggered at just the right distance…
Als sie das kurze Stück des Pflasters bis zu ihrer Haustür überquerten, kamen sie an einer Reihe von Blumentöpfen vorbei, in denen kleine, gedimmte elektrische Leuchten steckten (gedimmt deshalb, weil sie sich des Tags durch Solarenergie selbst wiederaufladen mussten) und die Lichter leuchteten bei ihrem Eintreffen auf. Am schwierigsten war es gewesen, Bewegungssensoren zu finden, die wasserdicht waren und bei genau der richtigen Entfernung auslösten…

% In Hogwarts there were real torches like that.
In Hogwarts gab es echte Fackeln in der Art.

% And then the front door opened and Harry stepped into their living-room, blinking hard.
Und dann öffnete sich die Haustür und Harry trat ins Wohnzimmer, blinzelte mehrmals.

% \emph{Every inch of wall space is covered by a bookcase. Each bookcase has six shelves, going almost to the ceiling. Some bookshelves are stacked to the brim with hardback books: science, maths, history, and everything else. Other shelves have two layers of paperback science fiction, with the back layer of books propped up on old tissue boxes or two-by-fours, so that you can see the back layer of books above the books in front. And it still isn’t enough. Books are overflowing onto the tables and the sofas and making little heaps under the windows…}
\emph{Jeder freie Zoll an Wandfläche wurde von einem Bücherregal verdeckt. Jedes Bücherregal hatte sechs Einlegeböden und reichte fast bis zur Decke. Manche Bücherregale waren bis zum Bersten mit gebundenen Büchern vollgestopft: Wissenschaft, Mathematik, Geschichte und alles was es sonst noch gab. Andere Fächer enthielten zwei Reihen von Taschenbüchern voller Science Fiction, die rückwärtige Reihe auf Taschentuch-Verpackungen oder zwei mal vier Zoll großen Holzkästen aufgereiht, so dass man die Buchrücken über die Bücher davor noch sehen konnte. Und es reichte immer noch nicht aus. Bücher stapelten sich auf den Tischen und Sitzgelegenheiten und bildeten kleine Häuflein unter den Fenstern…}

% The Verres household was just as he’d left it, only with more books, which was also just how he’d left it.
Der Haushalt der Verres war genau so, wie er ihn zurückgelassen hatte, nur mit mehr Büchern und auch das war ganz genau so, wie er es kannte.

% And a Christmas tree, naked and undecorated just two days before Christmas Eve, which threw Harry briefly before he realized, with a warm feeling blossoming in his chest, that of course his parents had \emph{waited}.
Und ein Weihnachtsbaum, zwei Tage vor Heiligabend noch nackt und ungeschmückt, was Harry kurz aus der Bahn warf, bevor ihm mit einem warmen Gefühl in seiner Brust die Erkenntnis kam, dass seine Eltern natürlich \emph{gewartet} hatten.

% “We took the bed out of your room to make room for more bookcases,” said his father. “You can sleep in your trunk, right?”
„Wir haben übrigens das Bett aus deinem Zimmer geräumt, um Platz für mehr Bücherregale zu machen,“ sagte sein Vater. „Du kannst doch in deinem Koffer schlafen, nicht wahr?“

% “\emph{You} can sleep in my trunk,” said Harry.
„\emph{Du} kannst in meinem Koffer schlafen,“ sagte Harry.

% “That reminds me,” said his father. “What \emph{did} they end up doing about your sleep cycle?”
„Da fällt mir wieder ein,“ sagte sein Vater. „Was \emph{haben} sie denn nun eigentlich wegen deinem Schlafzyklus unternommen?“

% “Magic,” Harry said, making a beeline for the door that opened upon his bedroom, just in case Dad \emph{wasn’t} joking…
„Magie,“ sagte Harry und raste schnell zur Tür, die in sein Zimmer führte, nur für den Fall, dass Dad \emph{keine} Witze machte…

% “That’s not an explanation!” said Professor Verres-Evans, just as Harry shouted, “\emph{You used up all the open space on my bookcases?}”
„Das ist keine Erklärung!“ sagte Professor Verres-Evans, genau als Harry rief, „\emph{Du hast den ganzen freien Platz auf meinen Bücherregalen belegt?}“

\later

% Harry had spent the 23rd of December shopping for Muggle things that he couldn’t just Transfigure; his father had been busy and had said that Harry would need to walk or take the bus, which had suited Harry just fine. Some of the people at the hardware store had given Harry questioning looks, but he’d said with an innocent voice that his father was shopping nearby and was very busy and had sent him to get some things (holding up a list in carefully adult-looking half-illegible handwriting); and in the end, money was money.
Den 23. Dezember hatte Harry damit verbracht, noch ein paar Muggel-Dinge einzukaufen, die er nicht einfach transfigurieren konnte; sein Vater war beschäftigt gewesen und hatte gemeint, Harry müsse wohl zu Fuß gehen oder den Bus nehmen, was Harry nur allzu gut passte. Im Baumarkt hatten ihm zwar einige Leute fragende Blicke zugeworfen, aber er hatte mit unschuldiger Stimme verkündet, dass sein Vater nebenan beim Einkaufen und sehr beschäftigt sei und ihn deshalb vorausgeschickt hatte, um ein paar Dinge zu besorgen (wobei er eine Liste in erwachsen wirkender, kaum zu entziffernder Handschrift emporstreckte) und letztendlich war Geld immer noch Geld.

% They had all decorated the Christmas tree together, and Harry had put a tiny dancing fairy on top (two Sickles, five Knuts at Gambol \& Japes).
Den Weihnachtsbaum hatten sie alle zusammen geschmückt und Harry hatte eine winzig kleine tanzende Fee auf die Spitze gesetzt (für zwei Sickel und fünf Knuts bei Gambol \& Japes).

% Gringotts had readily exchanged Galleons for paper money, but they didn’t seem to have any simple way to turn larger quantities of gold into tax-free, clean Muggle money in a numbered Swiss bank account. This had rather spiked Harry’s plan to turn most of the money he’d self-stolen into a sensible mix of 60\% international index funds and 40\% Berkshire Hathaway. For the moment, Harry had diversified his assets a little further by sneaking out late at night, invisible and Time-Turned, and burying one hundred golden Galleons in the backyard. He’d always always \emph{always} wanted to do that anyway.
Gringotts hatte ihm bereitwillig Galleonen gegen Papiergeld eingetauscht, doch schienen sie keine einfache Möglichkeit zu haben, um größere Mengen an Gold als steuerfreies, unauffälliges Muggelgeld auf ein Schweizer Nummernkonto zu transferieren. Das hatte Harrys Plan einen ziemlichen Dämpfer versetzt, den Großteil des Geldes, das von sich selbst zu stehlen ihm gelungen war, in einem vernünftigen Mix aus 60\% in internationalen Indexfonds und 40\% in Aktien von Berkshire Hathaway anzulegen.
\translatorsnote{Eine US-amerikanische Holdinggesellschaft; Vorsitzender ist Warren Buffet. Gehört laut Wikipedia zu den 20 größten Unternehmen der USA und war durch konstant hohe Ertragskraft und große Finanzreserven über lange Zeit eines der wenigen Unternehmen mit der höchsten Bonitätsstufe.}
Für den Moment hatte sich Harry damit begnügt, seine Vermögenswerte etwas breiter anzulegen, indem er sich unsichtbar und mit Hilfe des Zeitumkehrers spät in der Nacht hinausgeschlichen und einhundert goldene Galeonen in seinem Hinterhof vergraben hatte. Das hatte er ohnehin schon immer, immer, \emph{immer} einmal tun wollen.

% Some of December 24th had been spent with the Professor reading Harry’s books and asking questions. Most of the experiments his father had suggested were impractical, at least for the moment; of those remaining, Harry had done many of them already. (“Yes, Dad, I checked what happened if Hermione was given a changed pronunciation and she didn’t know whether it was changed, that was the very first experiment I did, Dad!”)
Ein Teil des 24. Dezembers ging damit herum, dass der Professor Harrys Bücher durchlas und ihm Fragen dazu stellte. Die meisten Experimente, die sein Vater vorgeschlagen hatte, waren unpraktikabel, zumindest für den Moment und von den verbleibenden hatte Harry viele bereits durchgeführt. („Ja, Dad, ich habe schon versucht, was passiert, wenn Hermine eine veränderte Aussprache beigebracht wird und sie wusste nicht, ob sie verändert wurde, das war das erste Experiment, das ich gemacht habe, Dad!“)

% The last question Harry’s father had asked, looking up from \emph{Magical Draughts and Potions} with an expression of bewildered disgust, was whether it all made sense if you were a wizard; and Harry had answered no.
Die letzte Frage, die Harrys Vater gestellt hatte, als er mit einem Ausdruck verwirrten Abscheus auf dem Gesicht von \emph{Zaubertränke und Zauberbräue} aufblickte, war ob das alles Sinn ergebe, wenn man ein Zauberer sei und Harry hatte geantwortet, nein.

% Whereupon his father had declared that magic was unscientific.
Woraufhin sein Vater erklärt hatte, Magie sei einfach unwissenschaftlich.

% Harry was still a little shocked at the idea of pointing to a section of \emph{reality} and calling it unscientific. Dad seemed to think that the conflict between his intuitions and the universe meant that the universe had a problem.
Harry war immer noch ein wenig schockiert ob der Vorstellung, etwas das Teil der \emph{Realität} war für unwissenschaftlich zu erklären. Dad schien zu glauben, dass der Widerspruch zwischen seiner Intuition und dem Universum bedeutete, das Universum hätte ein Problem.

% (Then again, there were lots of physicists who thought that quantum mechanics was weird, instead of quantum mechanics being normal and them being weird.)
(Andererseits gab es auch eine Menge Physiker, die die Quantenmechanik für seltsam hielten, anstatt die Quantenmechanik für normal und sich selbst für seltsam.)

% Harry had shown his mother the healer’s kit he’d bought to keep in their house, though most of the potions wouldn’t work on Dad. Mum had stared at the kit in a way that made Harry ask whether Mum’s sister had ever bought anything like that for Grandpa Edwin and Grandma Elaine. And when Mum still hadn’t answered, Harry had said hastily that she must have just never thought of it. And then, finally, he’d fled the room.
Harry hatte seiner Mutter die Heilausrüsting gezeigt, die er für ihr Zuhause gekauft hatte, obwohl die meisten Tränke bei Dad nicht funktionieren würden. Die Art und Weise wie Mum die Ausrüstung anstarrte, veranlasste Harry zu der Frage, ob Mums Schwester jemals so etwas für Opa Edwin und Oma Elaine gekauft hatte. Als Mum nicht darauf antwortete, meinte Harry hastig, sie habe wohl einfach nie daran gedacht. Schließlich hatte er schnell das Zimmer verlassen.

% Lily Evans probably \emph{hadn’t} thought of it, that was the sad thing. Harry knew that other people had a tendency to not think about painful subjects, in the same way they had a tendency not to deliberately rest their hands on red-hot stove burners; and Harry was starting to suspect that most Muggle-borns rapidly acquired a tendency to not think about their family, who were all going to die before they reached their first century anyway.
Das Traurige war, Lily Evans \emph{hatte} wahrscheinlich wirklich nie daran gedacht. Harry wusste, dass andere Menschen dazu neigten, nicht über schmerzhafte Themen nachzudenken; auf die selbe Weise, wie sie dazu neigten, die Hände nicht auf einer heißen Herdplatte abzulegen und Harry begann zu vermuten, dass die meisten Muggelgeborenen rasch eine Neigung dazu entwickelten, nicht allzu viel über ihre Familienangehörigen nachzudenken, die ohnehin alle sterben würden, bevor sie ihr hundertstes Lebensjahr erreichten.

% Not that Harry had any intention of letting \emph{that} happen, of course.
Natürlich nicht, dass Harry auch nur die geringste Absicht hatte, \emph{das} zuzulassen.

% And then it was late in the day on December 24th and they were driving off for their Christmas Eve dinner.
Und dann kam der Abend des 24. Dezembers und sie fuhren los zu ihrer Essensverabredung am Weihnachtsabend.

\later

% The house was huge, not by Hogwarts standards, but certainly by the standards of what you could get if your father was a distinguished professor trying to live in Oxford. Two stories of brick gleaming in the setting sun, with windows on top of windows and one tall window that went up much further than glass should go, that was going to be one huge living-room…
Das Haus war riesig; nicht nach den Maßstäben von Hogwarts, doch sicherlich gemessen an dem, was man erwarten konnte, wenn der eigene Vater als angesehener Professor versuchte in Oxford zu leben. Zwei Stockwerke aus Ziegelsteinen glänzten in der untergehenden Sonne, mit zwei Reihen Fenstern und einem großen Fenster, dass viel weiter nach oben reichte als man hätte erwarten sollen; das würde wohl ein großes Wohnzimmer sein…

% Harry took a deep breath, and rang the doorbell.
Harry atmete tief durch und betätigte die Türklingel.

% There was a distant call of “Honey, can you get it?”
Ein entfernter Ruf erklang, „Liebling, kannst du aufmachen?“

% This was followed by a slow patter of approaching steps.
Gefolgt vom gemächlichen Trapsen sich nähernder Schritte.

% And then the door opened to reveal a genial man, of fat and rosy cheeks and thinning hair, in a blue button-down shirt straining slightly at the seams.
Dann öffnete sich die Tür und offenbarte einen gesellig wirkenden Mann mit feisten, rosigen Wangen und zurückgehendem Haaransatz in einem leicht gewölbten, blauen Button-Down-Hemd.

% “Mr~Granger?” Harry’s father said briskly, before Harry could even speak. “I’m Michael, and this is Petunia and our son Harry. The food’s in the magical trunk,” and Dad made a vague gesture behind him—not quite in the direction of the trunk, as it happened.
„Mr~Granger?“ sagte Harrys Vater forsch, bevor Harry auch nur den Mund aufbekam. „Ich bin Michael und das sind Petunia und unser Sohn Harry. Das Essen ist in dem magischen Koffer,“ woraufhin Dad mit einer vagen Geste hinter sich deutete - nicht ganz in Richtung des Koffers, wie sich zeigte.

% “Yes, please, come in,” said Leo Granger. He stepped forward and took the wine bottle from the Professor’s outstretched hands, with a muttered “Thank you,” and then stepped back and waved at the living-room. “Have a seat. And,” his head turning down to address Harry, “all the toys are downstairs in the basement, I’m sure Herm will be down shortly, it’s the first door on your right,” and pointed toward a hallway.
„Ja, bitte, kommen Sie herein,“ sagte Leo Granger. Er trat nach vorn und entnahm mit einem gemurmelten „Vielen Dank“ den ausgestreckten Händen des Professors die mitgebrachte Weinflasche, dann trat er zurück und deutete in Richtung Wohnzimmer. „Bitte, setzen Sie sich doch. Und,“ senkte er den Blick zu Harry hinab, „die Spielsachen sind alle unten im Keller; ich bin sicher Hermi kommt gleich runter, es ist die erste Tür rechts von dir,“ deutete er in Richtung eines Flurs.

% Harry just looked at him for a moment, conscious that he was blocking his parents from coming in.
Harry blickte ihn nur einen Moment lang an, sich bewusst dass er seinen Eltern den Eintritt versperrte.

% “Toys?” said Harry in a bright, high-pitched voice, with his eyes wide. “I love toys!”
„Spielzeug?“ sagte Harry mit kindlich hoher Stimme und weit aufgerissenen Augen. „Ich liebe Spielzeug!“

% There was an intake of breath from his mother behind him, and Harry strode into the house, managing not to stomp too hard as he walked.
Hinter ihm sog seine Mutter die Luft ein und Harry schritt ins Haus, wobei er es fertig brachte nicht allzu fest aufzutreten.

% The living-room was every bit as large as it had looked from outside, with a huge vaulted ceiling dangling a gigantic chandelier, and a Christmas tree that must have been murder to manœuvre through the door. The lower levels of the tree were thoroughly and carefully decorated in neat patterns of red and green and gold, with a newfound sprinkling of blue and bronze; the heights that only a grown-up could reach were carelessly, randomly draped with strings of lights and wreaths of tinsel. A hallway extended until it terminated in the cabinetry of a kitchen, and wooden stairs with polished metal railings stretched up toward a second floor.
Das Wohnzimmer war ganz genau so groß, wie es von außen gewirkt hatte, mit getäfelter Decke, von der ein gigantischer Kronleuchter hing und einem Weihnachtsbaum, den durch die Tür zu befördern ein mörderisches Unterfangen gewesen sein musste. Die unteren Etagen des Baumes waren sorgsam und gründlich geschmückt worden, in einem hübschen Muster aus rot, grün und gold, mit ein paar neueren Einsprengseln aus blau und bronze; jene Bereiche, die nur ein Erwachsener zu erreichen vermochte, waren achtlos mit zufällig drapierten Lichterketten und Gebinden aus Lametta behängt. Ein Flur erstreckte sich bis zum Mobiliar einer Küche und eine hölzerne Treppe mit polierten Metallgeländern erstreckte sich zu einem zweiten Stockwerk hinauf.

% “Gosh!” Harry said. “This is a big house! I hope I don’t get lost in here!”
„Mann!“ sagte Harry. „Ist das ein großes Haus! Ich hoffe, hier verlaufe ich mich nicht!“

\later

% Roberta Granger was feeling rather nervous as dinner approached. The turkey and the roast, their own contributions to the common project, were steadily cooking away in the oven; the other dishes were to be brought by their guests, the Verres family, who had adopted a boy named Harry. Who was known to the wizarding world as the Boy-Who-Lived. And who was also the only boy that Hermione had ever called “cute”, or noticed at all, really.
Dr~Roberta Granger wurde ein wenig nervös als das Abendessen näher rückte. Der Truthahn und der Braten, ihre eigenen Beiträge zu diesem gemeinsamen Projekt, kochten im Ofen stetig vor sich hin; die anderen Speisen sollten von ihren Gästen beigesteuert werden, der Familie Verres, die einen Sohn namens Harry adoptiert hatte. Der der Zauberwelt bekannt war als der Junge-der-überlebt-hat. Und der ebenfalls der einzige Junge war, den Hermine je als „süß“ bezeichnet oder eigentlich überhaupt jemals wahrgenommen hatte.

% The Verreses had said that Hermione was the only child in Harry’s age group whose existence their son had ever acknowledged in any way whatsoever.
Die Verres hatten gemeint, Hermine sei ebenfalls das einzige Kind in Harrys Altersgruppe, dessen Existenz ihr Sohn jemals in irgendeiner Weise zur Kenntnis genommen hatte.

% And it might’ve been jumping the gun just a little; but both couples had a sneaking suspicion that wedding bells might be in the offing a few years down the road.
Und vielleicht war es noch etwas voreilig; doch beide Paare hegten den leisen Verdacht, dass in ein paar Jahren womöglich die Hochzeitsglocken klingen mochten.

% So while Christmas Day would be spent, as always, with her husband’s family, they’d decided to spend Christmas Eve meeting their daughter’s possible future in-laws.
Während sie also den ersten Weihnachtstag wie immer mit der Familie ihres Mannes verbrachten, hatten sie entschieden, am Weihnachtsabend die möglichen künftigen Schwiegereltern ihrer Tochter kennenzulernen.

% The doorbell rang while she was right in the middle of basting the turkey, and she raised her voice and shouted, “\emph{Honey, can you get it?}”
Die Türklingel schellte, während sie gerade dabei war den Truthahn zu begießen, daher hob sie die Stimme und rief, „\emph{Liebling, kannst du aufmachen?}“

% There was a brief groan of a chair and its occupant, and then there was the sound of her husband’s heavy footsteps and the door swinging open.
Kurz waren das Knarzen eines Sessels und seines Insassen zu vernehmen, dann erklangen die schweren Schritte ihres Mannes und die Tür schwang auf.

% “Mrs~Granger?” said an older man’s brisk voice. “I’m Michael, and this is Petunia and our son Harry. The food’s in the magical trunk.”
„Dr~Granger?“ sagte forsch die Stimme eines älteren Mannes. „Ich bin Michael und das sind Petunia und unser Sohn Harry. Das Essen ist in dem magischen Koffer.“

% “Yes, please, come in,” said her husband, followed by a muttered “Thank you” that indicated some sort of present had been accepted, and “Have a seat.” Then Leo’s voice altered to a tone of artificial enthusiasm, and said, “And all the toys are downstairs in the basement, I’m sure Herm will be down shortly, it’s the first door on your right.”
„Ja, bitte, kommen Sie herein,“ sagte ihr Mann, gefolgt von einem gemurmelten „Vielen Dank,“ mit welchem offenbar irgendein Geschenk entgegengenommen worden war und „Bitte, setzen Sie sich doch.“ Dann nahm Leos Stimme einen Tonfall gespielter Begeisterung an und er sagte, „Und die Spielsachen sind alle unten im Keller; ich bin sicher Hermi kommt gleich runter, es ist die erste Tür rechts von dir.“

% There was a brief pause.
Es gab eine kurze Pause.

% Then a young boy’s bright voice said, “Toys? I love toys!”
Dann erklang die helle Stimme eines kleinen Jungen, „Spielzeug? Ich liebe Spielzeug!“

% There was the sound of footsteps entering the house, and then the same bright voice said, “Gosh! This is a big house! I hope I don’t get lost in here!”
Das Geräusch von Schritten war zu vernehmen, die ins Haus eintraten, dann sagte die selbe hohe Stimme, „Mann! Ist das ein großes Haus! Ich hoffe, hier verlaufe ich mich nicht!“

% Roberta closed up the oven, smiling. She’d been a bit worried about the way Hermione’s letters had described the Boy-Who-Lived—though certainly her daughter hadn’t said anything indicating that Harry Potter was \emph{dangerous;} nothing like the dark hints written in the books Roberta had bought, supposedly for Hermione, during their trip to Diagon Alley. Her daughter hadn’t said much at all, only that Harry talked like he came out of a book, and Hermione was studying harder than she ever had in her life just to stay ahead of him in class. But from the sound of it, Harry Potter was an ordinary eleven-year-old boy.
Lächelnd schloss Roberta die Ofentür. Nach der Art, wie Hermine den Jungen-der-überlebt-hat in ihren Briefen beschrieben hatte, war sie doch ein wenig besorgt gewesen - obwohl ihre Tochter sicherlich in keiner Weise angedeutet hatte, Harry Potter könne irgendwie gefährlich sein; nichts in der Art der finsteren Andeutungen in jenen Büchern, die Roberta - vermeintlich für Hermine - während ihres Ausflugs in die Winkelgasse erstanden hatte. Allzu viel hatte ihre Tochter eigentlich überhaupt nicht gesagt, nur dass Harry klinge als käme er aus einem Buch und Hermine sich beim Lernen mehr anstrengte als je zuvor in ihrem Leben, nur um ihm im Unterricht voraus zu bleiben. Aber so wie es klang, war Harry Potter ein ganz gewöhnlicher elfjähriger Junge.

% She got to the front door just as her daughter came clattering frantically down the stairs at a speed that didn’t look safe at all, Hermione had claimed that witches were more resistant to falls but Roberta wasn’t quite sure she believed that—
Sie erreichte die Eingangstür just in dem Moment als ihre Tochter mit einem Tempo die Treppe heruntergerasselt kam, die ihr ganz und gar nicht sicher scheinen mochte; Hermine hatte zwar behauptet, dass Hexen gegen Stürze erheblich unempfindlicher seien, aber Roberta hatte da so ihre Zweifel—

% Roberta took in her first sight of Professor and Mrs~Verres, who were both looking rather nervous, just as the boy with the legendary scar on his forehead turned to her daughter and said, now in a lower voice, “Well met on this fairest of evenings, Miss~Granger.” His hand stretched back, as though offering his parents on a silver platter. “I present to you my father, Professor Michael Verres-Evans, and my mother, Mrs~Petunia Evans-Verres.”
Roberta nahm einen ersten Eindruck von Professor und Mrs~Verres auf, die beide recht nervös wirkten, als der Junge mit der legendären Narbe auf seiner Stirn sich gerade zu ihrer Tochter umwandte und, nun mit tieferer Stimme, sagte, „Wie schön Sie zu treffen, an diesem freudigsten aller Abende, Miss~Granger.“ Er streckte die Hand aus, wie um seine Eltern auf einem silbernen Tablett zu darzubieten. „Ich präsentiere Ihnen meinen Vater, Professor Michael Verres-Evans und meine Mutter, Mrs~Petunia Evans-Verres.“

% And as Roberta’s mouth was gaping open, the boy turned back to his parents and said, now in that bright voice again, “Mum, Dad, this is Hermione! She’s really smart!”
Und während Robertas Mund noch offen stand, wandte sich der Junge wieder seinen Eltern zu und sagte, nun wieder mit der gleichen hellen Stimme, „Mum, Dad, das ist Hermine! Sie ist wirklich schlau!“

% “\emph{Harry!}” hissed her daughter. “Stop that!”
„\emph{Harry!}“ zischte ihre Tochter. „Lass das!“

% The boy swivelled again to regard Hermione. “I’m afraid, Miss~Granger,” the boy said gravely, “that you and I have been exiled to the labyrinthine recesses of the basement. Let us leave them to their adult conversations, which would no doubt soar far above our own childish intellects, and resume our ongoing discussion of the implications of Humean projectivism for Transfiguration.”
Der Junge wirbelte wieder zu Hermine herum. „Ich fürchte wohl, Miss~Granger,“ sagte der Junge tragisch, „dass man Sie und mich in die labyrinthenen Abgründe des Kellers verbannt hat. Überlassen wir sie also ihren erwachsenen Gesprächen, welche zweifellos sich weit über unseren kindischen Intellekt erheben würden und setzen wir doch unsere andauernde Diskussion der Implikationen des Humanen Projektivismus für die Kunst der Transfiguration fort.“

% “Excuse us, please,” said her daughter in a very firm tone, and grabbed the boy by his left sleeve, and dragged him into the hallway—Roberta swivelled helplessly to track them as they went past her, the boy gave her a cheery wave—and then Hermione pulled the boy into the basement access and slammed the door behind her.
„Entschuldigt uns, bitte,“ sagte ihre Tochter in äußerst festem Ton, ergriff den Jungen am linken Ärmel und zog ihn mit sich in den Flur - Roberta wirbelte herum in dem hilflosen Versuch ihnen zu folgen als sie an ihr vorbei stürmten; der Junge winkte ihr fröhlich zu - dann zog Hermine den Jungen in den Kellerzugang und knallte die Tür hinter sich zu.

% “I, ah, I apologize for…” said Mrs~Verres in a faltering voice.
„Ich, äh, ich möchte mich entschuldigen für…“ setzte Mrs~Verres zögerlich an.

% “I’m sorry,” said the Professor, smiling fondly, “Harry can be a bit touchy about that sort of thing. But I expect he’s right about us not being interested in their conversation.”
„Es tut mir leid,“ sagte der Professor und lächelte nachsichtig, „Harry kann ein bisschen überempfindlich sein, wenn es um solche Dinge geht. Aber ich nehme an, er liegt durchaus richtig, was unser Interesse an ihrer Unterhaltung betrifft.“

% \emph{Is he dangerous?} Roberta wanted to ask, but she kept her silence and tried to think of subtler questions. Her husband beside her was chuckling, as if he’d found what they’d just seen funny, rather than frightening.
\emph{Ist er gefährlich?} wollte Roberta fragen, doch sie blieb still und sann nach unverfänglicheren Fragen. Ihr Mann an ihrer Seite gluckste, als fände er das, was sie soeben beobachtet hatten, eher amüsant als beängstigend.

% The most terrible Dark Lord in history had tried to kill that boy, and the burnt husk of his body had been found next to the crib.
Der schrecklichste Dunkle Lord der Geschichte hatte versucht diesen Jungen zu töten und die verbrannten Überreste seines Körpers hatte man neben seiner Krippe gefunden.

% Her possible future son-in-law.
Womöglich ihr künftiger Schwiegersohn.

% Roberta had been increasingly apprehensive about giving her daughter over to witchcraft—especially after she’d read the books, put the dates together, and realized that her magical mother had probably been killed at the height of Grindelwald’s terror, \emph{not} died giving birth to her as her father had always claimed. But Professor McGonagall had made other visits after her first trip, to “see how Miss~Granger is doing”; and Roberta couldn’t help but think that if Hermione said her parents were being troublesome about her witching career, something would be done to \emph{fix} them…
Roberta hegte wachsende Vorbehalte, was die Vorstellung anging, ihre Tochter der Hexenkunst zu überlassen - besonders nachdem sie die Bücher gelesen und die Daten verglichen und dabei erkannt hatte, dass ihre magisch begabte Mutter höchstwahrscheinlich auf der Höhe von Grindelwalds Schreckensherrschaft getötet worden und nicht bei ihrer Geburt gestorben war, wie ihr Vater es immer behauptet hatte. Doch nach ihrem ersten Ausflug hatte ihnen Professor McGonagall noch weitere Besuche abgestattet, „um zu sehen, wie Miss~Granger sich macht“ und Roberta wurde das Gefühl nicht los, dass falls Hermine sich dahingehend äußern sollte, ihre Eltern legten ihrer Hexenkarriere Steine in den Weg, man etwas dagegen \emph{unternehmen} würde…

% Roberta put her best smile on her face, and did what she could to spread some pretended Christmas cheer.
Roberta setzte ihr schönstes Lächeln auf und gab ihr bestes, um ein wenig gespielte Weihnachtsfreude zu verbreiten.

\later

% The dining-room table was much longer than six people—er, four people and two children—really needed, but all of it was draped with a tablecloth of fine white linen, and the dishes had been needlessly transferred to fancy serving plates, which at least were of stainless steel rather than real silver.
Der Tisch im Esszimmer erwies sich als erheblich länger als es für sechs Personen - ähm, vier Personen und zwei Kinder - wirklich nötig war, doch war er vollständig mit einer Decke aus feinem, weißen Leinen bedeckt und das Essen war unnötigerweise auf extravagante Servierplatten verbracht worden, welche immerhin aus rostfreiem Edelstahl bestanden und nicht aus echtem Silber.

% Harry was having a bit of trouble concentrating on the turkey.
Harry bereitete es einige Mühe sich auf den Truthahn zu konzentrieren.

% The conversation had turned to Hogwarts, naturally; and it’d been obvious to Harry that his parents were hoping that Hermione would trip up and say more about Harry’s school life than Harry had been telling them. And either Hermione had realized this, or she was just automatically steering clear of anything that might prove troublesome.
Die Unterhaltung hatte sich, natürlich, Hogwarts zugewandt und für Harry war es offenkundig, dass seine Eltern sich erhofften, Hermine würde sich verplappern und mehr über Harrys Schulzeit verraten als er selbst ihnen erzählt hatte. Und entweder hatte Hermine das ebenfalls erkannt oder sie wich einfach nur von selbst allen Themen aus, die sich als problematisch erweisen mochten.

% So \emph{Harry} was fine.
Soweit war \emph{Harry} also auf der sicheren Seite.

% But unfortunately Harry had made the mistake of owling his parents with all sorts of facts about Hermione that she hadn’t told her \emph{own} parents.
Doch unglücklicherweise hatte Harry den Fehler gemacht, seinen Eltern per Eule allerhand über Hermine zu berichten, das sie \emph{ihren} Eltern nicht erzählt hatte.

% Like that she was general of an army in their after-school activities.
Wie etwa, dass sie während ihrer außerschulischen Aktivitäten als General einer Armee fungierte.

% Hermione’s mother had looked very alarmed, and Harry had quickly interrupted and done his best to explain that all the spells were stunners, Professor Quirrell was always watching, and the existence of magical healing meant that lots of things were much less dangerous than they sounded, at which point Hermione had kicked him hard under the table. Thankfully Harry’s father, who Harry had to admit was better than him at some things, had announced with firm professorial authority that he hadn’t worried at all, since he couldn’t imagine children being allowed to do it if it was dangerous.
Hermines Mutter wirkte ob dieser Vorstellung sehr beunruhigt, woraufhin Harry hier schnell unterbrochen und sein bestes gegeben hatte zu erklären, dass alles nur Betäubungszauber waren, Professor Quirrell immer aufpasste und wegen der Existenz magischer Heilmethoden viele Sachen sehr viel weniger gefährlich waren als sie sich anhörten - wobei Hermine ihm unter dem Tisch einen harten Tritt versetzt hatte. Dankenswerterweise hatte Harrys Vater, der wie Harry zugeben musste ihm in einigen Punkten überlegen war, hierzu mit unumstößlicher professoraler Autorität verkündet, dass er deswegen überhaupt nicht besorgt sei, da er sich nicht vorstellen könne, dass es Kindern erlaubt sei daran teilzunehmen wenn es gefährlich wäre.

% That wasn’t why Harry was having trouble enjoying dinner, though.
Das war jedoch nicht der Grund aus dem es Harry Schwierigkeiten bereitete das Essen zu genießen.

% …the problem with feeling sorry for yourself was that it never took any time at all to find someone else who had it worse.
… das Problem dabei, sich selbst zu bemitleiden, war dass es nie lange dauerte, bis man auf jemanden traf, der noch schlimmer dran war als man selbst.

% Leo Granger had asked, at one point, whether that nice teacher who’d seemed to like Hermione, Professor McGonagall, was awarding her lots of points in school.
An einem Punkt hatte Dr~Leo Granger gefragt, ob die nette Lehrerin, Professor McGonagall, die Hermine so gemocht zu haben schien, ihr in der Schule viele Punkte geben würde.

% Hermione had said yes, with an apparently genuine smile.
Hermine hatte geantwortet, ja, mit einem offenbar aufrichtigen Lächeln auf den Lippen.

% Harry had managed, with some effort, to stop himself from icily pointing out that Professor McGonagall would never show favouritism to any Hogwarts student, and that Hermione was getting lots of points because she’d earned \emph{every, single, one.}
Harry war es, mit einigem Aufwand, gelungen nicht eisig anzumerken, dass Professor McGonagall niemals irgendeinen Schüler von Hogwarts unfairerweise bevorzugen würde und dass Hermine deshalb viele Punkte bekam, weil sie sich \emph{jeden, einzelnen, verdient} hatte.

% At another point, Leo Granger had offered the table his opinion that Hermione was very smart and could have gone to medical school and become a dentist, if not for the whole witch business.
Bei einer anderen Gelegenheit hatte Leo Granger am Tisch seine Ansicht zum Besten gegeben, wie ausgesprochen klug Hermine doch sei und dass sie es auf die medizinische Fakultät hätte schaffen und Zahnärztin werden können, wenn diese ganze Hexerei-Geschichte nicht gewesen wäre.

% Hermione had smiled again, and a quick glance had prevented Harry from suggesting Hermione might also have been an \emph{internationally famous scientist}, and asking whether that thought would’ve occurred to the Grangers if they’d had a \emph{son} instead of a \emph{daughter}, or if it was unacceptable either way for their offspring to do better than them.
Hermine hatte erneut gelächelt und ein schneller Blick von ihr hatte Harry gerade noch davon abgehalten zu bemerken, dass Hermine ebenso eine \emph{weltberühmte Wissenschaftlerin} hätte werden können und zu fragen, ob den Grangers dieser Gedanke wohl gekommen wäre, hätten sie einen \emph{Sohn} anstelle einer \emph{Tochter} gehabt oder ob es für ihren Nachwuchs in jedem Falle inakzeptabel sei, sich höhere Ziele zu stecken als sie selbst.

% But Harry was rapidly reaching his boiling point.
Doch mittlerweile näherte Harry sich rapide immer weiter seinem Siedepunkt.

% And becoming a \emph{lot} more appreciative of the fact that his own father had \emph{always} done everything he could to support Harry’s development as a prodigy and \emph{always} encouraged him to reach higher and \emph{never} belittled a single one of his accomplishments, even if a child prodigy was still just a child. Was this the sort of household he could have ended up in, if Mum had married Vernon Dursley?
Und wusste den Umstand \emph{deutlich} mehr zu schätzen, dass sein eigener Vater \emph{immer} alles in seiner Macht stehende getan hatte, um Harrys Entwicklung als Hochbegabter zu unterstützen und ihn \emph{immer} ermutigt hatte, nach Höherem zu streben und \emph{niemals} eine seiner Errungenschaften herabgewürdigt hatte, selbst wenn ein Wunderkind letztendlich trotzdem nur ein Kind war. War diess die Art von Haushalt, in der er womöglich gelandet wäre, hätte Mum damals Vernon Dursley geheiratet?

% Harry was doing what he could, though.
Dennoch gab Harry sein Bestes.

% “And she’s really beating you in \emph{all} your classes except broomstick riding and Transfiguration?” said Professor Michael Verres-Evans.
„Und sie schlägt dich wirklich in \emph{all} deinen Fächern außer im Flugunterricht und Verwandlung?“ sagte Professor Michael Verres-Evans.

% “Yes,” Harry said with forced calm, as he cut himself another bite of Christmas Eve turkey. “By solid margins, in most of them.” There were other circumstances under which Harry would have been more reluctant to admit that, which was why he hadn’t got around to telling his father until now.
„Ja,“ sagte Harry bemüht gelassen, während er sich einen weiteren Bissen Weihnachtstruthahn abschnitt. „In den meisten davon mit deutlichem Abstand.“ Unter anderen Umständen hätte Harry das deutlich weniger bereitwillig zugegeben, weshalb er bis jetzt auch nicht dazu gekommen war, es seinem Vater zu erzählen.

% “Hermione has always been quite good in school,” said Leo Granger in a satisfied tone.
„Hermine war immer schon sehr gut in der Schule,“ meinte Dr~Leo Granger in zufriedenem Ton.

% “Harry competes at the national level!” said Professor Michael Verres-Evans.
„Harry tritt auch bei Wettkämpfen auf Nationalebene an!“ sagte Professor Michael Verres-Evans.

% “Dear!” said Petunia.
„Liebling!“ sagte Petunia.

% Hermione was giggling, and that wasn’t making Harry feel any better about her situation. It didn’t seem to bother Hermione and \emph{that bothered Harry.}
Hermine kicherte, wodurch sich Harry ob ihrer Situation jedoch keinen Deut besser fühlte. Es schien Hermine tatsächlich nichts auszumachen und \emph{das machte Harry etwas aus.}

% “I’m not embarrassed to lose to her, Dad,” Harry said. Right at this moment he wasn’t. “Did I mention that she memorized all her schoolbooks before the first day of class? And yes, I tested it.”
„Es ist mir nicht peinlich gegen sie zu verlieren, Dad,“ sagte Harry. Jetzt, in diesem Moment, war es das tatsächlich nicht. „Habe ich schon erwähnt, dass sie alle ihre Schulbücher vor ihrem ersten Schultag auswendig gelernt hat? Und ja, ich habe es überprüft.“

% “Is that, ah, \emph{usual} for her?” Professor Verres-Evans said to the Grangers.
„Ist das, äh, \emph{normal} für sie?“ fragte Professor Verres-Evans die Grangers.

% “Oh, yes, Hermione’s always memorizing things,” said Roberta Granger with a cheerful smile. “She knows every recipe in all my cookbooks by heart. I miss her every time I make dinner.”
„Oh, ja, Hermine prägt sich immerzu alle möglichen Sachen ein,“ sagte Dr~Roberta Granger mit fröhlichem Lächeln. „Sie kennt jedes Rezept in all meinen Kochbüchern auswendig. Ich vermisse sie schon jedesmal wenn ich zu Abend koche.“

% Judging by the look on his father’s face, Dad was feeling at least some of what Harry felt.
Dem Ausdruck auf dem Gesicht seines Vaters nach zu urteilen, teilte Dad zumindest teilweise Harrys Gefühle.

% “Don’t worry, Dad,” Harry said, “she’s getting all the advanced material she can take, now. Her teachers at Hogwarts know she’s smart, \emph{unlike her parents!}”
„Keine Sorge, Dad,“ sagte Harry, „mittlerweile bekommt sie so viel fortgeschrittenen Lehrstoff, wie sie nur will. Ihre Lehrer in Hogwarts wissen wie klug sie ist, \emph{anders als ihre Eltern!}“

% His voice had risen on the last three words, and even as all faces turned to stare at him and Hermione kicked him again, Harry knew that he’d blown it, but it was too much, just way too much.
Zum Ende hin hatte er deutlich die Stimme erhoben und als sich ihm alle Gesichter zuwandten und Hermine ihm erneut einen Tritt versetzte, da wusste Harry, dass er zu weit gegangen war, aber es war einfach zu viel, einfach viel zu viel.

% “Of course we know she’s smart,” said Leo Granger, starting to look offended at the child who’d had the temerity to raise his voice at their dinner table.
„Natürlich wissen wir wie klug sie ist,“ sagte Leo Granger und wirkte allmählich verärgert ob dieses Kindes, das die Unverfrorenheit besessen hatte, an ihrem Esstisch die Stimme zu erheben.

% “You don’t have the tiniest idea,” said Harry, the ice now leaking into his voice. “You think she reads a lot of books and it’s cute, right? You see a perfect report card and you think it’s good that she’s doing well in class. Your daughter is the most talented witch of her generation and the brightest star of Hogwarts, and some day, Mr and Mrs~Granger, the fact that you were her parents will be the only reason that history remembers you!”
„Sie haben nicht die leiseste Ahnung,“ sagte Harry und ein eisiger Hauch schlich sich in seine Stimme. „Sie glauben es wäre süß, dass sie so viele Bücher liest, nicht wahr? Sie sehen ein perfektes Zeugnis und es gefällt Ihnen, dass sie sich im Unterricht gut macht. Ihre Tochter ist die talentierteste Hexe ihrer Generation und der hellste Stern von Hogwarts und eines Tages, Dr~und Dr~Granger, wird die Tatsache, dass Sie ihre Eltern sind das Einzige sein, weshalb sich die Geschichte Ihrer erinnern wird!“

% Hermione, who had calmly got up from her seat and walked around the table, chose that moment to grab Harry’s shirt by the shoulder and pull him out of his chair. Harry let himself be pulled, but as Hermione dragged him away, he said, raising his voice even louder, “It is entirely possible that in a thousand years, the fact that Hermione Granger’s parents were dentists will be the only reason anyone remembers dentistry!”
Hermine, die sich in aller Seelenruhe von ihrem Platz erhoben hatte und um den Tisch herum gekommen war, wählte diesen Moment um Harrys Hemd bei der Schulter zu packen und ihn aus seinem Stuhl zu zerren. Harry ließ es zu, doch während Hermine ihn weg schleifte, sagte er und erhob dabei die Stimme sogar noch lauter, „Es wäre durchaus möglich, dass in eintausend Jahren die Tatsache, dass Hermine Grangers Eltern Zahnärzte waren, der einzige Grund sein wird, dass sich überhaupt noch jemand an die Zahnmedizin erinnert!“

\later

% Roberta stared at where her daughter had just dragged the Boy-Who-Lived out of the room with a patient look upon her young face.
Roberta starrte dorthin, wo ihre Tochter gerade noch den Jungen-der-überlebt-hat aus dem Zimmer geschleift hatte, mit einem Ausdruck unglaublicher Geduld auf ihrem jungen Gesicht.

% “I’m terribly sorry,” said Professor Verres with an amused smile. “But please don’t worry, Harry always talks like that. Aren’t they just like a married couple already?”
„Es tut mir fürchterlich Leid,“ sagte Professor Verres mit einem belustigten Lächeln. „Aber machen Sie sich bitte keine Sorgen, Harry redet immer so. Sind sie nicht schon wie ein altes Ehepaar?“

% The frightening thing was that they \emph{were.}
Erschreckenderweise \emph{waren} sie das.

\later

% Harry had been expecting a rather severe lecture from Hermione.
Eigentlich hatte Harry von Hermine jetzt eine ordentliche Standpauke erwartet.

% But after Hermione pulled them into the basement access and closed the door behind them, she’d turned around—
Doch nachdem sie beide den Zugang zum Keller hinter sich gelassen hatten und Hermine die Tür hinter ihnen geschlossen hatte, hatte sie sich umgewandt—

% —and was smiling, genuinely so far as Harry could tell.
—und lächelte nun und das auch noch aufrichtig, soweit Harry das beurteilen konnte.

% “Please don’t, Harry,” she said in a soft voice. “Even though it’s very nice of you. Everything’s fine.”
„Bitte lass es gut sein, Harry,“ sagte sie mit sanfter Stimme. „Obwohl es wirklich sehr nett von dir ist. Es ist schon in Ordnung.“

% Harry just looked at her. “How can you stand it?” he said. He had to keep his voice quiet, they didn’t want the parents to hear, but it rose in pitch if not in volume. “\emph{How can you stand it?}”
Harry blickte sie nur an. „Wie hältst du es nur aus?“ sagte er. Er musste die Stimme senken; sie wollten ja nicht, dass die Eltern sie hörten, doch sie wurde höher, wenn auch nicht lauter. „\emph{Wie hältst du das aus?}“

% Hermione shrugged, and said, “Because that’s the way parents \emph{should} be?”
Hermine zuckte mit den Schultern und sagte, „Weil Eltern nun einmal so sein \emph{sollten?}“

% “No,” Harry said, his voice low and intense, “it’s not, my father \emph{never} puts me down—well, he \emph{does}, but never like that—”
„Nein,“ sagte Harry mit leiser und eindringlicher Stimme, „so nicht, mein Vater würde \emph{nie} auf mich herabsehen - nun ja, doch \emph{schon}, aber niemals auf diese Weise—“

% Hermione held up a single finger, and Harry waited, watching her search for words. It took her a while before she said, “Harry…Professor McGonagall and Professor Flitwick like me because I’m the most talented witch of my generation and the brightest star of Hogwarts. And Mum and Dad don’t know that, and you’ll never be able to tell them, but they love me anyway. Which means that everything is just the way it should be, at Hogwarts and at home. And since they’re \emph{my} parents, Mr~Potter, \emph{you} don’t get to argue.” She was once again smiling her mysterious smile from dinner time, and looking at Harry very fondly. “\emph{Is} that clear, Mr~Potter?”
Hermine hob einen Finger und Harry hielt inne während sie nach Worten suchte. Es verging eine Weile, doch dann sagte sie, „Harry… Professor McGonagall und Professor Flitwick mögen mich, weil ich die talentierteste Hexe meiner Generation bin und der hellste Stern von Hogwarts. Und Mum und Dad wissen das nicht und du wirst es ihnen niemals erklären können, aber sie lieben mich trotzdem. Was bedeutet, dass alles genau so ist wie es sein sollte, sowohl in Hogwarts als auch zu Hause. Und da sie \emph{meine} Eltern sind, Mr~Potter, haben \emph{Sie} nichts dagegen einzuwenden.“ Einmal mehr lächelte sie ihr mysteriöses Lächeln vom Abendessen und bedachte Harry mit einem zärtlichen Blick. „\emph{Ist} das klar, Mr~Potter?“

% Harry nodded tightly.
Harry nickte knapp.

% “Good,” said Hermione, and leaned over and kissed him on the cheek.
„Gut,“ sagte Hermine, beugte sich vor und küsste ihn auf die Wange.

\later

% The conversation had only just started again when a distant high-pitched yelp floated back to them,
Die Unterhaltung war gerade erst wieder in Gang gekommen als sie aus der Ferne ein hoher, gellender Aufschrei erreichte,

% “\emph{Hey! No kissing!}”
„\emph{Hey! Kein Küssen!}“

% The two fathers burst out in laughter just as the two mothers rose up from their chairs with identical looks of horror and dashed toward the basement.
Die beiden Väter brachen zum gleichen Zeitpunkt in schallendes Gelächter aus als die zwei Mütter von ihren Stühlen hochfuhren und mit dem selben Entsetzen auf dem Gesicht Richtung Keller sprinteten.

% When the children had been brought back, Hermione was saying in an icy tone that she was never going to kiss Harry ever again, and Harry was saying in an outraged voice that the Sun would burn down to a cold dead cinder before he let her get close enough to try.
Nachdem sie die Kinder zurückgeholt hatten, meinte Hermine in eisigem Ton, sie würde Harry garantiert nie wieder küssen und Harry erwiderte empört, eher würde die Sonne zu einem kalten, toten Häufchen Asche verglühen, bevor er sie noch einmal nah genug an sich heran ließe, es zu versuchen.

% Which meant that everything was just the way it should be, and they all sat back down again to finish their Christmas dinner.
Was bedeutete, dass alles ganz genau so war wie es sein sollte und sie alle setzten sich wieder zum Weihnachtsessen.

%  LocalWords:  renching Herm Verreses Leo’s
