% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/21/
% \partchapter{The Stanford Prison Experiment}{III}
\partchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{III}

% \lettrine{T}{he} corpse of a woman opened her eyes, and the dull sunken orbs gazed out at nothing.
\lettrine{D}{er} Leichnam einer Frau öffnete die Augen, und die dumpfen versunkenen Kugeln blickten ins Leere.

% “Mad,” Bellatrix muttered in a cracked voice, “It seems that little Bella is going mad…”
„Verrückt“, murmelte Bellatrix mit kratziger Stimme, „es scheint, dass die kleine Bella verrückt wird…“

% Professor Quirrell had instructed Harry, calmly and precisely, how he was to act in Bellatrix’s presence; how to form the pretence he would maintain in his mind.
Professor Quirrell hatte Harry ruhig und präzise instruiert, wie er sich in Bellatrix' Gegenwart verhalten sollte; wie er die Heuchelei formen sollte, die er in seinem Kopf aufrechterhalten würde.

% \emph{You found it expedient, or perhaps just amusing, to make Bellatrix fall in love with you, to bind her to your service.}
\emph{Sie fanden es zweckmäßig, oder vielleicht auch nur amüsant, Bellatrix dazu zu bringen, sich in Sie zu verlieben, um sie an Ihren Dienst zu binden.}

% That love would have persisted through Azkaban, Professor Quirrell had said, because to Bellatrix it would not be a happy thought.
Professor Quirrell hatte gesagt, dass diese Liebe durch Askaban hindurch angehalten hätte, denn für Bellatrix wäre es kein glücklicher Gedanke gewesen.

% \emph{She loves you utterly, completely, with her whole being. You do not return her love, but consider her useful. She knows this.}
\emph{Sie liebt Sie von ganzem Herzen, mit ihrem ganzen Wesen. Sie erwidern ihre Liebe nicht, sondern halten sie für nützlich. Das weiß sie.}

% \emph{She was the deadliest weapon you possessed, and you called her your dear Bella.}
\emph{Sie war die tödlichste Waffe, die Sie besaßen, und Sie nannten sie Ihre liebe Bella.}

% Harry remembered it from the night the Dark Lord killed his parents: the cold amusement, the contemptuous laughter, that high-pitched voice of deathly hate. It didn’t seem at all difficult to guess what the Dark Lord would say.
Harry erinnerte sich daran von der Nacht, als der Dunkle Lord seine Eltern tötete: die kalte Belustigung, das verächtliche Lachen, diese hohe Stimme voll tödlichen Hasses. Es schien überhaupt nicht schwer zu erraten, was der Dunkle Lord sagen würde.

% “I hope you are \emph{not} mad, Bella dear,” said the chill whisper. “Mad is not useful.”
„Ich hoffe, du bist \emph{nicht} verrückt, liebe Bella“, sagte das kalte Flüstern. „Verrückt ist nicht nützlich.“

% Bellatrix’s eyes flickered, tried to focus on empty air.
Bellatrix' Augen flackerten, sie versuchte, sich auf die leere Luft zu fokussieren.

% “My…Lord…I waited for you but you did not come…I looked for you but I could not find you…you are alive…” All her words came out in a low mutter, if there was emotion in it, Harry could not tell.
„Mein…Herr…Ich habe auf Euch gewartet, aber Ihr seid nicht gekommen…Ich habe Euch gesucht, aber ich konnte Euch nicht finden…Ihr lebt…“ Alle ihre Worte kamen in einem leisen Murmeln heraus, ob darin Gefühle enthalten waren, konnte Harry nicht sagen.

% “\parsel{Show her your face,}” hissed the snake at Harry’s feet.
„\parsel{Zeig ihr dein Gesicht}“, zischte die Schlange zu Harrys Füßen.

% Harry cast back the hood of the Cloak of Invisibility.
Harry warf die Kapuze des Tarnumhangs zurück.

% The part of him that Harry had placed in control of his facial expressions looked at Bella without the slightest trace of pity, only cool, calm interest. (While in his core, Harry thought, \emph{I will save you, I will save you no matter what…})
Der Teil von ihm, dem Harry die Kontrolle über seinen Gesichtsausdruck übertragen hatte, sah Bella ohne die geringste Spur von Mitleid an, nur mit kühlem, ruhigem Interesse. (Während Harry in seinem Innersten dachte, \emph{Ich werde dich retten, ich werde dich retten, egal was passiert}…)

% “The scar…” muttered Bellatrix. “That child…”
„Die Narbe…“ murmelte Bellatrix. „Dieses Kind…“

% “So they all still think,” said Harry’s voice, and gave a thin little chuckle. “You looked for me in the wrong place, Bella dear.”
„Das denken sie alle immer noch“, sagte Harrys Stimme und kicherte ein dünnes, kleines Glucksen. „Du hast mich am falschen Ort gesucht, Bella, meine Liebe.“

% (Harry had asked why Professor Quirrell couldn’t be the one to play the part of the Dark Lord, and Professor Quirrell had pointed out that there was no plausible reason for \emph{him} to be possessed by the shade of He-Who-Must-Not-Be-Named.)
(Harry hatte gefragt, warum Professor Quirrell nicht derjenige sein könne, der die Rolle des Dunklen Lords spielte, und Professor Quirrell hatte darauf hingewiesen, dass es keinen plausiblen Grund dafür gebe, dass \emph{er} vom Schatten von Ihm-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf besessen sein sollte).

% Bellatrix’s eyes remained fixed on Harry, she said no word.
Bellatrix' Augen blieben auf Harry gerichtet, sie sagte kein Wort.

% “\parsel{Say something in Parseltongue,}” hissed the snake.
„\parsel{Sag etwas in Parssel}“, zischte die Schlange.

% Harry’s face turned to the snake, to make it clear that he was addressing it, and hissed, “\parsel{One two three four five six seven eight nine ten.}”
Harrys Gesicht wandte sich der Schlange zu, um deutlich zu machen, dass er sie ansprach, und zischte: „\parsel{Eins zwei drei vier fünf sechs sieben acht neun zehn}.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “Those who do not fear the darkness…” murmured Bellatrix.
„Diejenigen, die die Dunkelheit nicht fürchten…“, murmelte Bellatrix.

% The snake hissed, “\parsel{Will be consumed by it.}”
Die Schlange zischte: „\parsel{Werden von ihr verzehrt werden.}“

% “Will be consumed by it,” whispered the chill voice. Harry didn’t particularly want to think about how Professor Quirrell had obtained that password. His brain, which thought about it anyway, suggested that it had probably involved a Death Eater, a quiet isolated place, and some lead-pipe Legilimency.
„Werden von ihr verzehrt werden“, flüsterte die kalte Stimme. Harry wollte nicht besonders darüber nachdenken, wie Professor Quirrell an das Passwort gekommen war. Sein Gehirn, das ohnehin schon darüber nachdachte, vermutete, dass es sich wahrscheinlich um einen Todesser, einen ruhigen, isolierten Ort und irgendeine totsichere Legilimentik gehandelt hatte.

% “Your wand,” murmured Bellatrix, “I took it from the Potters’ house and hid it, my lord…under the tombstone to the right of your father’s grave…will you kill me, now, if that was all you wished of me…I think I must have always wanted you to be the one to kill me…but I can’t remember now, it must have been a happy thought…”
„Euer Zauberstab“, murmelte Bellatrix, „ich nahm ihn aus dem Haus der Potters und versteckte ihn, Mein Herr…unter dem Grabstein rechts vom Grab Eures Vaters…werdet Ihr mich jetzt töten, wenn das alles war, was Ihr von mir gewünscht habt…Ich glaube, ich habe mir immer gewünscht, dass Ihr derjenige seid, der mich tötet…aber ich kann mich jetzt nicht mehr erinnern, es muss ein glücklicher Gedanke gewesen sein…“

% Harry’s heart wrenched inside him, it was unbearable, and—and he couldn’t cry, couldn’t let his Patronus fade—
Harrys Herz zerriss in ihm, es war unerträglich, und—und er konnte nicht weinen, konnte seinen Patronus nicht verblassen lassen—

% Harry’s face showed a flicker of annoyance, and his voice was sharp as it said, “Enough foolishness. You’re to come with me, Bella dear, unless you prefer the company of the Dementors.”
In Harrys Gesicht flackerte Verärgerung auf, und seine Stimme war scharf, als er sagte: „Genug Torheiten. Du sollst mit mir kommen, Bella, Liebes, es sei denn, du ziehst die Gesellschaft der Dementoren vor“.

% Bellatrix’s face twitched in brief puzzlement, the shrunken limbs did not stir.
Bellatrix' Gesicht zuckte kurz verwirrt zusammen, die geschrumpften Glieder rührten sich nicht.

% “\parsel{You’ll need to float her out,}” Harry hissed to the snake. “\parsel{She can no longer think of escaping.}”
„\parsel{Sie müssen sie herausschweben lassen}“, zischte Harry der Schlange zu. „\parsel{Sie kann nicht mehr an Flucht denken.}“

% “\parsel{Yes,}” hissed the snake, “\parsel{but do not underestimate her, she was the deadliest of warriors.}” The green head dipped in warning. “\parsel{One would be wise to fear me, boy, even were I starved and nine-tenths dead; be wary of her, allow no single flaw in your pretence.}”
„\parsel{Ja}“, zischte die Schlange, „\parsel{aber unterschätzen Sie sie nicht, sie war die tödlichste Kriegerin.}“ Der grüne Kopf senkte sich als Warnung. „\parsel{Es wäre weise, mich zu fürchten, Junge, selbst wenn ich verhungert und zu neun Zehnteln tot wäre; hüte dich vor ihr, lass keinen einzigen Fehler in deiner Heuchelei zu}“.

% The green snake smoothly glided out of the door.
Die grüne Schlange glitt sanft aus der Tür.

% And shortly after, a man with sallow skin and a fearful expression on his bearded face cringed into the room with his wand in hand.
Und kurz darauf kroch ein Mann mit fahler Haut und einem ängstlichen Ausdruck auf seinem bärtigen Gesicht mit seinem Zauberstab in der Hand in den Raum.

% “My Lord?” the servant said falteringly.
„Mein Herr?“, sagte der Diener zögernd.

% “Do as you were instructed,” the Dark Lord whispered in that chill voice, sounding even more terrible coming from a child’s body. “And do not let your Patronus falter. Remember, if I do not return there will be no reward for you, and it will be long before your family is allowed to die.”
„Tu, was dir befohlen wurde“, flüsterte der Dunkle Lord mit dieser kalten Stimme, die aus dem Körper eines Kindes noch schrecklicher klang. „Und lass deinen Patronus nicht wanken. Denke daran, wenn ich nicht zurückkehre, wird es keine Belohnung für dich geben, und es wird lange dauern, bis deine Familie sterben darf.“

% Having spoken those dreadful words, the Dark Lord pulled his invisibility cloak over his head, and disappeared.
Nachdem er diese schrecklichen Worte gesprochen hatte, zog der Dunkle Lord seinen Tarnumhang über seinen Kopf und verschwand.

% The cringing servant opened the door to Bellatrix’s cage, and pulled a tiny needle from his robes with which he poked the human skeleton. The single drop of red blood produced was soon absorbed into a small doll, which was laid upon the floor, and the servant began to chant in a whisper.
Der kriecherische Diener öffnete die Tür zu Bellatrix' Käfig und zog eine winzige Nadel aus seinem Gewand, mit der er das menschliche Skelett stieß. Der einzelne Tropfen des produzierten roten Blutes wurde bald von einer kleinen Puppe aufgenommen, die auf den Boden gelegt wurde, und der Diener begann mit flüsternden Beschwörungen.

% Soon another living skeleton lay upon the floor, motionless. Afterwards the servant seemed to hesitate for a moment, until from the empty air hissed an impatient command. Then the servant pointed his wand at Bellatrix and spoke a word, and the living skeleton lying on the bed was naked, and the skeleton lying on the floor was clothed in her faded dress.
Bald lag ein weiteres lebendes Skelett regungslos auf dem Boden. Danach schien der Diener einen Moment zu zögern, bis aus der leeren Luft ein ungeduldiger Befehl zischte. Dann richtete der Diener seinen Zauberstab auf Bellatrix und sprach ein Wort, und das lebende Skelett, das auf dem Bett lag, war nackt, und das Skelett, das auf dem Boden lag, war in ihr verblichenes Kleid gekleidet.

% The servant tore a small strip of cloth from the dress, as it lay upon the seeming corpse; and from his own robes, the fearful man then produced an empty glass flask with small traces of golden fluid clinging to its inside. This flask was concealed in a corner, the strip of skirt laid over it, the leached cloth nearly blending with the grey metal wall.
Der Diener riss einen kleinen Stoffstreifen aus dem Kleid, als es auf der scheinbaren Leiche lag; und aus seinem eigenen Gewand holte der ängstliche Mann dann einen leeren Glaskolben hervor, an dessen Innenseite kleine Spuren von goldener Flüssigkeit haften. Dieser Kolben wurde in einer Ecke verborgen, der Rockstreifen darübergelegt, das ausgelaugte Tuch verschmolz fast mit der grauen Metallwand.

% Another wave of the servant’s wand floated the human skeleton lying on the bed into the air, and in almost the same motion clothed her in new black robes. An ordinary-looking bottle of chocolate milk was put into her hand, and a chill whisper ordered Bellatrix to grasp the bottle and begin drinking it, which she did, her face still looking only puzzled.
Ein weiteres Schwenken des Zauberstabs des Dieners ließ das auf dem Bett liegende menschliche Skelett in die Luft schweben und kleidete sie in fast derselben Bewegung in neue schwarze Gewänder. Eine ganz gewöhnliche Flasche Schokomilch wurde ihr in die Hand gedrückt, und ein leises Flüstern befahl Bellatrix, die Flasche zu ergreifen und mit dem Trinken zu beginnen, was sie tat, wobei ihr Gesicht immer noch nur verwirrt aussah.

% Then the servant turned Bellatrix invisible, and turned himself invisible, and they left. The door closed behind them all and clicked as it locked, plunging the corridor into darkness once more, unchanged but for a small flask concealed in the corner of one cell, and a fresh corpse lying upon its floor.
Dann machte der Diener Bellatrix unsichtbar und machte sich selbst unsichtbar, und sie gingen. Die Tür schloss sich hinter ihnen allen und klickte, während sie schloss, und tauchte den Korridor erneut in Dunkelheit, unverändert, bis auf eine kleine Flasche, die in der Ecke einer Zelle versteckt war, und eine frische Leiche, die auf dem Boden lag.

\later

% Earlier, in the deserted shop, Professor Quirrell had told Harry that they were going to commit the perfect crime.
Zuvor, in dem verlassenen Laden, hatte Professor Quirrell Harry gesagt, dass sie das perfekte Verbrechen begehen würden.

% Harry had unthinkingly started to repeat back the standard proverb that there was no such thing as a perfect crime, before he actually thought about it for two-thirds of a second, remembered a wiser proverb, and shut his mouth in mid-sentence.
Harry hatte gedankenlos begonnen, das Standardsprichwort zu wiederholen, dass es so etwas wie ein perfektes Verbrechen nicht gäbe, bevor er tatsächlich für eine Zweidrittelsekunde darüber nachdachte, sich an ein weiseres Sprichwort erinnerte und in der Mitte des Satzes den Mund hielt.

% \emph{What do you think you know, and how do you think you know it?}
\emph{Was glaubst du wissen, und warum glaubst du es zu wissen?}

% If you \emph{did} commit the perfect crime, nobody would ever find out—so how could anyone possibly \emph{know} that there weren’t perfect crimes?
Wenn Sie das perfekte Verbrechen begangen \emph{hätten}, würde es niemand jemals herausfinden—wie könnte also jemand \emph{wissen}, dass es keine perfekten Verbrechen gab?

% And as soon as you looked at it that way, you realized that perfect crimes probably got committed \emph{all the time}, and the coroner marked it down as death by natural causes, or the newspaper reported that the shop had never been very profitable and had finally gone out of business…
Und sobald man es so betrachtete, erkannte man, dass perfekte Verbrechen wahrscheinlich \emph{immer wieder} begangen wurden, und der Gerichtsmediziner bezeichnete es als Tod durch natürliche Ursachen, oder die Zeitung berichtete, dass der Laden nie sehr profitabel gewesen war und schließlich pleite gegangen war…

% When Bellatrix Black’s corpse was found dead in her cell the next morning, there within the prison of Azkaban from which (everyone knew) no-one had ever escaped, nobody bothered doing an autopsy. Nobody thought twice about it. They just locked up the corridor and left, and the \emph{Daily Prophet} reported it in the obituary column the next day…
Als am nächsten Morgen die Leiche von Bellatrix Black tot in ihrer Zelle gefunden wurde, machte sich im Gefängnis von Askaban, aus dem (wie jeder wusste) noch nie jemand entkommen war, niemand die Mühe, eine Autopsie durchzuführen. Niemand dachte zweimal darüber nach. Sie sperrten einfach den Korridor ab und gingen, und der \emph{Tagesprophet} berichtete am nächsten Tag in den Todesanzeigen darüber…

% …that was the perfect crime which Professor Quirrell had planned.
…das war das perfekte Verbrechen, das Professor Quirrell geplant hatte.

% And it wasn’t Professor Quirrell who screwed it up.
Und es war nicht Professor Quirrell, der es vermasselte.
