% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/25/
% \chapter{Hold Off on Proposing Solutions}
\chapter{Keine Lösungen vorschlagen}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Since the science in this story is usually all correct, I include a warning that in Chapters~22–25 Harry overlooks many possibilities, the most important of which is that there are lots of magical genes but they're all on one chromosome (which wouldn't happen naturally, but the chromosome might have been engineered). In this case, the inheritance pattern would be Mendelian, but the magical chromosome could still be degraded by chromosomal crossover with its non-magical homologue. (Harry has read about Mendel and chromosomes in science history books, but he hasn't studied enough actual genetics to know about chromosomal crossover. Hey, he's only eleven.) However, although a modern science journal would find a \emph{lot} more nits to pick, everything Harry presents as strong evidence is in fact strong evidence—the other possibilities are \emph{improbable}.
Da die Wissenschaft in dieser Geschichte üblicherweise korrekt ist, füge ich eine Warnung ein, dass in Kapitel 22-25 Harry viele Möglichkeiten übersieht, von denen die wichtigste ist, dass es viele magische Gene geben könnte, sie sich jedoch alle auf dem selben Chromosom befinden (was natürlicherweise nicht passieren würde, doch das Chromosom könnte konstruiert worden sein). In diesem Fall ergäbe sich ein mendelsches Vererbungs-Muster, doch das magische Chromosom könnte noch immer durch Kreuzung mit seinem nicht magischen Homolog geschwächt werden. (Harry hat über Mendel und Chromosomen in Büchern über Wissenschaftsgeschichte gelesen, doch er versteht nicht genug von tatsächlicher Genetik, um von Chromosomen-Kreuzungen zu wissen. Hey, er ist erst elf.) Dennoch, obwohl ein modernes Wissenschafts-Journal noch \emph{einiges} mehr zu bemängeln fände, ist alles, was Harry als starken Beleg präsentiert, auch tatsächlich einer -- die anderen Möglichkeiten sind \emph{unwahrscheinlich}.%
\translatorsnote{Nähere Informationen zum Thema Kreuzung von homologen Chromosomen bietet der Wikipedia-Artikel \emph{Crossing-over}.}
\end{chapterOpeningAuthorNote}

\section{2. Akt:}
(The sun shone brilliantly into the Great Hall from the enchanted sky-ceiling above, illuminating the students as though they sat beneath the naked sky, gleaming from their plates and bowls, as, refreshed by a night’s sleep, they inhaled breakfast in preparation for whatever plans they’d made for their Sunday.)
(Die Sonne strahlte von der verzauberten Decke in die Große Halle hinab, erleuchtete die Schüler als säßen sie unter freiem Himmel, glänzte auf ihren Tellern und Schüsseln als sie, erfrischt vom Schlaf der Nacht, ihr Frühstück einnahmen, in Vorbereitung ihrer Pläne für den Sonntag.)

% \lettrine{S}{o.} There was only one thing that made you a wizard.
\lettrine{A}{lso.} Es gab nur eine Sache, die einen zu einem Zauberer machte.

% That wasn’t surprising, when you thought about it. What DNA mostly did was tell ribosomes how to chain amino acids together into proteins. Conventional physics seemed quite capable of describing amino acids, and no matter how many amino acids you chained together, conventional physics said you would never, ever get magic out of it.
Das war nicht überraschend, wenn man darüber nachdachte. Die hauptsächliche Tätigkeit von DNS bestand darin, Ribosomen mitzuteilen, wie man Aminosäuren zu Proteinen verkettete. Die konventionelle Physik schien vollkommen dazu fähig, Aminosäuren zu beschreiben und egal wie viele Aminosäuren man auch miteinander verkettete, die konventionelle Physik besagte, dass nie und nimmer Magie daraus wurde.

% And yet magic seemed to be hereditary, following DNA.
Und doch schien Magie vererblich zu sein, war abhängig von DNS.

% Then that probably \emph{wasn’t} because the DNA was chaining together non-magical amino acids into magical proteins.
Dann war dies wahrscheinlich \emph{nicht} der Fall, weil die DNS nicht-magische Aminosäuren zu magischen Proteinen verkettete.

% Rather the key DNA sequence did not, of itself, give you your magic at all.
Viel eher hatte die ausschlaggebende DNS-Sequenz, an sich, überhaupt nichts damit zu tun, einem die Magie zu verleihen.

% Magic came from somewhere else.
Die Magie kam von anderswo.

% (At the Ravenclaw table there was one boy who was staring off into space, as his right hand automatically spooned some unimportant food into his mouth from whatever was in front of him. You probably could have substituted a pile of dirt and he wouldn’t have noticed.)
(Am Ravenclaw-Tisch saß ein Junge, der ins Leere hinein starrte, während seine rechte Hand automatisch irgendwelche unwichtige Nahrung in seinen Mund schaufelte, von dem was auch immer vor ihm stand. Man hätte es wahrscheinlich durch einen Haufen Dreck ersetzen können und er hätte es nicht bemerkt.)

% And for some reason the Source of Magic was paying attention to a particular DNA marker among individuals who were ordinary ape-descended humans in every other way.
Und aus irgendeinem Grund achtete die Quelle der Magie auf einen bestimmten DNS-Marker bei Individuen, die in jeder sonstigen Hinsicht gewöhnliche, vom Affen abstammende Menschen waren.

% (Actually there were quite a lot of boys and girls staring off into space. It was the \emph{Ravenclaw} table, after all.)
(Tatsächlich gab es ziemlich viele Jungen und Mädchen, die ins Leere hinaus starrten. Immerhin war dies der \emph{Ravenclaw}-Tisch.)

% There were other lines of logic leading to the same conclusion. \emph{Complex} machinery was always universal within a sexually reproducing species. If gene B relied on gene A, then A had to be useful on its own, and rise to near-universality in the gene pool on its own, before B would be useful often enough to confer a fitness advantage. Then once B was universal you would get a variant A* that relied on B, and then C that relied on A* and B, then B* that relied on C, until the whole machine would fall apart if you removed a single piece. But it all had to happen \emph{incrementally}—evolution never looked ahead, evolution would never start promoting B in \emph{preparation} for A becoming universal later. Evolution was the simple historical fact that, whichever organisms did in fact have the most children, their genes would in fact be more frequent in the next generation. So each piece of a complex machine had to become nearly universal before other pieces in the machine would evolve to depend on its presence.
Es gab noch andere logische Denkansätze, die zur selben Schlussfolgerung führten. \emph{Komplexe} Mechanismen waren bei einer sich sexuell reproduzierenden Spezies immer universell vertreten. Wenn Gen B auf Gen A angewiesen war, dann musste Gen A an sich bereits nützlich sein und es zu fast universellem Vorhandensein im Gen-Pool gebracht haben, bevor B oft genug nützlich wäre, um einen Überlebensvorteil zu bieten. Sobald dann B universell vertreten war, bekäme man eine Variante A', die von B abhängig war und dann C, das von A' und B abhängig war, dann war B' auf C angewiesen, bis die ganze Maschine auseinander fiel, wenn man ein einzelnes Teil entfernte. Doch es musste alles \emph{Schritt für Schritt} geschehen -- die Evolution plante niemals voraus, die Evolution würde niemals B bevorzugen, in \emph{Vorbereitung} darauf, dass A später universell vertreten sein würde. Evolution war der simple historische Fakt, dass die Gene jener Organismen, welche tatsächlich die meisten Kinder hatten, tatsächlich in der nächsten Generation häufiger vertreten waren. Also musste jedes Teil eines komplexen Mechanismus nahezu universell vertreten sein, bevor sich Teile entwickelten, die von seiner Gegenwart abhingen.

% So \emph{complex, interdependent} machinery, the powerful sophisticated protein machines that drove life, was always \emph{universal} within a sexually reproducing species—except for a small handful of \emph{non}-interdependent \emph{variants} that were being selected on at any given time, as further complexity was slowly laid down. It was why all human beings had the same underlying brain design, the same emotions, the same facial expressions wired up to those emotions; those adaptations were complex, so they \emph{had} to be universal.
Also waren \emph{komplexe, voneinander abhängige} Mechanismen, die mächtigen, ausgefeilten Maschinerien, die das Leben antrieben, immer \emph{universell} in einer sich sexuell reproduzierenden Spezies -- abgesehen von einer kleinen Anzahl \emph{nicht} voneinander abhängiger \emph{Varianten}, die zu jedem Zeitpunkt ausgewählt wurden, wenn weitere Komplexität sich langsam etablierte. Daher hatten alle menschlichen Wesen den selben grundlegenden Gehirn-Aufbau, die selben Emotionen, die selben Gesichtsausdrücke, um diese Emotionen auszudrücken; diese Anpassungen waren komplex, daher \emph{mussten} sie universell sein.

% If magic had been like that, a big complex adaptation with lots of necessary genes, then a wizard mating with a Muggle would have resulted in a child with only half those parts and half the machine wouldn’t do much. And so there would have been no Muggle-borns, ever. Even if all the pieces had individually entered the Muggle gene pool, they’d never reassemble all in one place to form a wizard.
Wäre die Magie so beschaffen, eine große komplexe Anpassung mit vielen notwendigen Genen, dann hätte ein Zauberer, der sich mit einem Muggel paarte ein Kind mit nur der Hälfte der nötigen Teile zur Folge gehabt und die Hälfte des Mechanismus würde nicht viel bewirken. Und so hätte es keine Muggelgeborenen gegeben, niemals. Selbst wenn all die Teile unabhängig voneinander in den Gen-Pool der Muggel gelangt wären, hätten sie sich niemals an einem Ort wieder zusammen gefunden, um einen Zauberer zu formen.

% There hadn’t been some genetically isolated valley of humans that had stumbled onto an evolutionary pathway leading to sophisticated magical sections of the brain. That complex genetic machinery, if wizards interbred with Muggles, would never have reassembled into Muggle-borns.
Es hatte kein genetisch isoliertes Tal voller Menschen gegeben, die es auf einen evolutionären Pfad verschlagen hatte, der zu hochentwickelten magischen Bereichen des Gehirns führte. Diese komplexe genetische Maschinerie hätte sich, wenn Zauberer sich mit Muggeln kreuzten, niemals in Muggelgeborenen wieder zusammengesetzt.

% So however your genes made you a wizard, it \emph{wasn’t} by containing the blueprints for complicated machinery.
Wie auch immer die eigenen Gene einen also zum Zauberer machten, sie taten es jedenfalls \emph{nicht}, indem sie die Blaupausen für eine komplexe Maschinerie enthielten.

% That was the other reason Harry had guessed the Mendelian pattern would be there. If magical genes weren’t complicated, why would there be more than one?
Das war der andere Grund, warum Harry ein mendelsches Muster vermutet hatte. Wenn magische Gene nicht kompliziert waren, warum sollte es mehr als eines geben?

% And yet magic itself seemed pretty complicated. A door-locking spell would prevent the door from opening \emph{and} prevent you from Transfiguring the hinges \emph{and} resist \emph{Finite Incantatem} and \emph{Alohomora}. Many elements all pointing in the same direction: you could call that goal-orientation, or in simpler language, purposefulness.
Und doch schien die Magie selbst ziemlich kompliziert zu sein. Ein Schließzauber für Türen würde verhindern, dass die Tür geöffnet wurde \emph{und} verhindern, dass man die Scharniere transfigurierte \emph{und} den Zaubern \emph{Finite Incantatem} und \emph{Alohomora} widerstehen. Viele Elemente, die in die selbe Richtung deuteten: das konnte man als Zielorientierung bezeichnen oder in einfacheren Worten, Zweckmäßigkeit.

% There were only two known causes of purposeful complexity. Natural selection, which produced things like butterflies. And intelligent engineering, which produced things like cars.
Es gab nur zwei bekannte Ursachen für zweckmäßige Komplexität. Natürliche Selektion, die Dinge wie Schmetterlinge hervorbrachte. Und intelligente Planung, die Dinge wie Autos produzierte.

% Magic didn’t seem like something that had self-replicated into existence. Spells were purposefully complicated, but not, like a butterfly, complicated for the purpose of making copies of themselves. Spells were complicated for the purpose of serving their user, like a car.
Magie schien nichts zu sein, was sich einfach selbst herbei-repliziert hatte, Zauber waren zweckmäßig kompliziert, doch nicht, wie ein Schmetterling, kompliziert zu dem Zweck, Kopien von sich selbst zu machen. Zauber waren kompliziert zu dem Zweck, ihrem Nutzer zu dienen, wie ein Auto.

% Some intelligent engineer, then, had created the Source of Magic, and told it to pay attention to a particular DNA marker.
Irgendein intelligenter Konstrukteur hatte die Quelle der Magie geschaffen und sie angewiesen, auf einen bestimmten DNS-Marker zu reagieren.

% The obvious next thought was that this had something to do with “Atlantis”.
Der offensichtliche nächste Gedanke war, dass dies irgendetwas mit „Atlantis“ zu tun hatte.

% Harry had asked Hermione about that earlier—on the train to Hogwarts, after hearing Draco say it—and so far as she knew, nothing more was known than the word itself.
Harry hatte Hermine früher schon danach gefragt -- im Zug nach Hogwarts, nachdem er es Draco hatte sagen hören -- und soweit sie wusste, war nicht mehr bekannt, als das Wort selbst.

% It might have been pure legend. But it was also plausible enough that a civilization of magic-users, especially one from \emph{before} the Interdict of Merlin, would have managed to blow itself up.
Es mochte eine reine Legende sein. Doch es war ebenfalls plausibel genug, dass eine Zivilisation von Magie-Anwendern, besonders eine aus der Zeit \emph{vor} dem Interdikt von Merlin, es geschafft haben würde, sich selbst zu vernichten.

% The line of reasoning continued: Atlantis had been an isolated civilization that had somehow brought into being the Source of Magic, and told it to serve only people with the Atlantean genetic marker, the blood of Atlantis.
Darauf folgte logisch: Atlantis war eine isolierte Zivilisation gewesen, die irgendwie die Quelle der Magie erschaffen und sie angewiesen hatte, nur Menschen mit dem Atlantischen Gen-Marker zu dienen, dem Blut von Atlantis.

% And by similar logic: the words a wizard spoke, the wand movements, those weren’t complicated enough of themselves to build up the spell effects from scratch—not the way that the three billion base pairs of human DNA actually \emph{were} complicated enough to build a human body from scratch, not the way that computer programs took up thousands of bytes of data.
Und daraus ergab sich: Die Worte, die ein Zauberer sprach, die Bewegungen des Zauberstabes, sie waren selbst nicht kompliziert genug, um die Effekte eines Zaubers von Grund auf zu erzeugen -- nicht auf die Art, wie die drei Millionen Basen-Paare der menschlichen DNS tatsächlich kompliziert genug \emph{waren}, einen menschlichen Körper von Grund auf zu erzeugen, nicht auf die Art, wie ein Computer-Programm tausende Bytes an Daten benötigte.

% So the words and wand movements were just triggers, levers pulled on some hidden and more complex machine. Buttons, not blueprints.
Also waren die Worte und Zauberstab-Bewegungen nur Auslöser, Hebel die man zog, an einer versteckten und komplexeren Maschine, Knöpfe, keine Blaupausen.

% And just like a computer program wouldn’t compile if you made a single spelling error, the Source of Magic wouldn’t respond to you unless you cast your spells in exactly the right way.
Und genau wie ein Computer-Programm nicht kompilierte, wenn man einen einzigen Syntax-Fehler machte, reagierte die Quelle der Magie nicht, wenn man seine Zauber nicht genau auf die richtige Weise wirkte.

% The chain of logic was inexorable.
Die Kette der Logik war unerbittlich.

% And it led inevitably toward a single final conclusion.
Und sie führte unausweichlich zu einer einzigen finalen Schlussfolgerung.

% The ancient forebears of the wizards, thousands of years earlier, had told the Source of Magic to only levitate things if you said…
Die antiken Vorfahren der Zauberer, vor tausenden von Jahren, hatten die Quelle der Magie angewiesen, Dinge nur schweben zu lassen, wenn man sagte…

‘Wingardium Leviosa.’

% Harry slumped over at the breakfast table, resting his forehead wearily on his right hand.
Harry sackte am Frühstückstisch vorn über, die Stirn ruhte erschöpft auf seiner rechten Hand.

% There was a story from the dawn days of Artificial Intelligence—back when they were just starting out and no-one had yet realized the problem would be difficult—about a professor who had delegated one of his grad students to solve the problem of computer vision.
Es gab eine Geschichte aus den Anfangstagen der Künstlichen Intelligenz -- als man gerade erst angefangen und noch nicht begriffen hatte, dass das Problem schwierig war -- über einen Professor, der einem seiner Studenten aufgetragen hatte, das Problem des Sehvermögens von Computern zu lösen.

% Harry was beginning to understand how that grad student must have felt.
Harry verstand langsam, wie dieser Student sich gefühlt haben musste.

% This could take a while.
Das konnte eine Weile dauern.

% Why did it take more effort to cast the Alohomora spell, if it was just like pressing a button?
Warum brauchte es mehr Aufwand, den Zauber Alohomora zu wirken, wenn es nur dem Drücken eines Knopfes entsprach?

% Who’d been silly enough to build in a spell for \emph{Avada Kedavra} that could only be cast using hatred?
Wer war dumm genug gewesen, einen Zauber für \emph{Avada Kedavra} einzubauen, den man nur durch Hass wirken konnte?

% Why did wordless Transfiguration require you to make a complete mental separation between the concept of form and concept of material?
Warum verlangte wortlose Transfiguration eine komplette mentale Unterscheidung zwischen den Konzepten von Gestalt und Material?

% Harry might not be done with this problem by the time he graduated Hogwarts. He could still be working on this problem when he was \emph{thirty years old.} Hermione had been right, Harry \emph{hadn’t} realized that on a gut level before. He’d just given an inspiring speech about determination.
Harry mochte mit diesem Problem noch nicht fertig sein, wenn er Hogwarts verließ. Er könnte noch immer an diesem Problem arbeiten, wenn er \emph{dreißig Jahre alt} war. Hermine hatte recht gehabt, Harry \emph{hatte} das zuvor instinktiv noch nicht begriffen. Er hatte nur eine inspirierende Rede über Zielstrebigkeit gehalten.

% Harry’s mind briefly considered whether to get on a gut level that he might never solve the problem at all, then decided that would be taking things much too far.
Harrys Geist erwog kurz, ob er instinktiv davon ausgehen solle, dass er das Problem vielleicht niemals lösen mochte, entschied dann aber, das ginge zu weit.

% Besides, so long as he could get as far as immortality in the first few decades, he’d be fine.
Außerdem, solange er es in den ersten paar Jahrzehnten zumindest bis zur Unsterblichkeit brachte, wäre alles gut.

% What method had the Dark Lord used? Come to think, the fact that the Dark Lord had somehow managed to survive the death of his first body was almost \emph{infinitely} more important than the fact that he’d tried to take over magical Britain—
Welche Methode hatte der Dunkle Lord benutzt? Wo er darüber nachdachte, die Tatsache dass der Dunkle Lord es irgendwie geschafft hatte, den Tod seines ersten Körpers zu überleben, war \emph{unendlich} wichtiger als die Tatsache, dass er versucht hatte, das magische Britannien zu übernehmen—

% “Excuse me,” said an expected voice from behind him in very unexpected tones. “At your convenience, Mr~Malfoy requests the favour of a conversation.”
„Ich bitte um Verzeihung,“ erklang hinter ihm eine erwartete Stimme in sehr unerwartetem Tonfall. „Bei Gelegenheit erbittet Mr~Malfoy den Gefallen einer Unterredung.“

% Harry did not choke on his breakfast cereal. Instead he turned around and beheld Mr~Crabbe.
Harry verschluckte sich nicht an seinen Frühstücksflocken. Stattdessen drehte er sich um und gewahrte Mr~Crabbe.

% “Excuse \emph{me,}” said Harry. “Don’t you mean ‘Da boss wants ta talk wid youse?’”
„\emph{Ich} bitte um Verzeihung,“ sagte Harry. „Meintest du nicht 'De' Boss will dich seh'n?'“

% Mr~Crabbe didn’t look happy. “Mr~Malfoy instructed me to speak properly.”
Mr~Crabbe sah nicht glücklich aus. „Mr~Malfoy hat mir aufgetragen, mich angemessen auszudrücken.“

% “I can’t hear you,” Harry said. “You’re not speaking properly.” He turned back to his bowl of tiny blue crystal snowflakes and deliberately ate another spoonful.
„Ich kann dich nicht verstehen,“ sagte Harry. „Du drückst dich nicht angemessen aus.“ Er wandte sich wieder seiner Schüssel mit winzigen blauen Schneeflocken zu und aß geflissentlich einen weiteren Löffel voll.

% “Da boss wants to talk with youse,” came a threatening voice from behind him. “Ya’d better come see him if ya know what’s good for ya.”
„De' Boss will dich seh'n,“ ertönte eine drohende Stimme hinter ihm. „Wenn'de weißt, was gut für dich is', kommst'e besser mit.“

% There. \emph{Now} everything was going according to plan.
Na also. \emph{Jetzt} lief alles nach Plan.

\latersection{1. Akt:}

% “A \emph{reason?}” said the old wizard. He restrained the fury from his face. The boy before him had been the victim, and certainly did not need to be frightened any further. “There is \emph{nothing} that can excuse—”
„Einen \emph{Grund}?“ sagte der alte Zauberer. Er zügelte die Wut auf seinem Gesicht. Der Junge vor ihm war das Opfer gewesen und musste sicherlich nicht weiter verängstigt werden. „Es gibt \emph{nichts}, das entschuldigen könnte—“

% “What I did to him was worse.”
„Was ich ihm angetan habe, war schlimmer.“

% The old wizard stiffened in sudden horror. “Harry, \emph{what have you done?}”
Der alte Zauberer erstarrte mit einem mal vor Entsetzen. „Harry, \emph{was hast du getan?}“

% “I tricked Draco into believing that I’d tricked him into participating in a ritual that sacrificed his belief in blood purism. And that meant he couldn’t be a Death Eater when he grew up. He’d lost everything, Headmaster.”
„Ich brachte Draco durch einen Trick dazu, zu glauben, ich hätte ihn durch einen Trick dazu gebracht, an einem Ritual teilzunehmen, dem er seinen Glauben an die Blutreinheitslehre geopfert hätte. Und das hieß, er konnte kein Todesser werden, wenn er erwachsen wird. Er hatte alles verloren, Schulleiter.“

% There was a long quiet in the office, broken only by the tiny puffs and whistles of the fiddly things, which after enough time had come to seem like silence.
Lange herrschte Stille in dem Büro, durchbrochen nur von den kleinen Puff- und Pfeif-Geräuschen der fitzeligen Dinge, die einem nach einiger Zeit wie Stille vorkamen.

% “Dear me,” said the old wizard, “I \emph{do} feel silly. And \emph{here} I was expecting you might try to redeem the heir of Malfoy by, say, \emph{showing him true friendship and kindness}.”
„Meine Güte,“ sagte der alte Zauberer, „\emph{Jetzt} fühle ich mich dumm. Und da \emph{habe} ich doch glatt gedacht, du könntest versuchen, den Erben von Malfoy zur Umkehr zu bewegen, indem du, sagen wir mal, \emph{ihm wahre Freundschaft und Güte zeigst.}“

% “\emph{Ha!} Yeah, like \emph{that} would have worked.”
„\emph{Ha!} Ja klar, als ob \emph{das} funktioniert hätte.“

% The old wizard sighed. This was taking it too far. “Tell me, Harry. Did it even \emph{occur} to you that there was something \emph{incongruous} about setting out to redeem someone through lies and trickery?”
Der alte Zauberer seufzte. Das ging zu weit. „Sag mir, Harry. Ist dir überhaupt \emph{in den Sinn gekommen,} dass es womöglich ein wenig \emph{folgewidrig} sein könnte, jemandes Besserung durch Lügen und Täuschung anzustreben?“

% “I did it without telling any direct lies, and since we’re talking about Draco Malfoy here, I think the word you’re looking for is \emph{congruous}.” The boy looked rather smug.
„Ich habe es getan, ohne ihn direkt anzulügen und da es Draco Malfoy ist, von dem wir hier sprechen, denke ich, das Wort nachdem Sie suchen, lautet \emph{folgerichtig.“ Der Junge wirkte ziemlich selbstzufrieden.}

% The old wizard shook his head in despair. “And \emph{this} is the hero. We’re all doomed.”
Der alte Zauberer schüttelte verzweifelt den Kopf. „Und \emph{das} ist der Held. Wir sind alle verdammt.“

\latersection{5. Akt}

% The long, narrow tunnel of rough stone, unlit except by a child’s wand, seemed to stretch on for miles.
Der lange schmale Tunnel aus unbehauenem Stein, nur erleuchtet vom Zauberstab eines Kindes, schien sich über Meilen hinzuziehen.

% The reason for this was simple: it \emph{did} stretch on for miles.
Der Grund dafür war einfach: Er \emph{zog sich} über Meilen hin.

% The time was three in the morning, and Fred and George were starting the long way down the secret passage that led from a statue of a one-eyed witch in Hogwarts, to the cellar of the Honeydukes sweet shop in Hogsmeade.
Es war drei Uhr am Morgen und Fred und George begannen den langen Weg durch den Geheimgang, der von der Statue der einäugigen Hexe in Hogwarts zum Keller des Honigtopfes in Hogsmeade führte.

% “How’s it doing?” said Fred in a low voice.
„Wie läuft sie?“ sagte Fred leise.

% (Not that there’d be anyone listening, but there was something odd about talking in a normal voice when you were going through a secret passage.)
(Nicht dass irgendwer zugehört hätte, aber es war irgendwie seltsam mit normaler Stimme zu sprechen, wenn man durch einen Geheimgang lief.)

% “Still on the blink,” said George.
„Immer noch kaputt,“ sagte George.

% “Both, or—”
„Beide oder—“

% “Intermittent one fixed itself again. Other one’s same as ever.”
„Zwischendurchist einer wieder richtig. Der andere so wie immer.“

% The Map was an extraordinarily powerful artefact, capable of tracking every sentient being on the school grounds, in real time, by name. Almost certainly, it had been created during the original raising of Hogwarts. It was \emph{not good} that errors were starting to pop up. Chances were that no-one except Dumbledore could fix it if it was broken.
Die Karte war ein außerordentlich mächtiges Artefakt, in der Lage jedes fühlende Wesen auf dem Schulgelände zu verfolgen, in Echtzeit, mit Namen. Fast sicher war sie während der Gründung von Hogwarts geschaffen worden. Es war \emph{nicht gut,} dass jetzt Fehler auftauchten. Wahrscheinlich konnte niemand außer Dumbledore sie reparieren, wenn sie kaputt war.

% And the Weasley twins weren’t about to turn the Map over to Dumbledore. It would have been an unforgivable insult to the Marauders—the four unknowns who’d managed to steal part of the \emph{Hogwarts security system}, something probably forged by Salazar Slytherin himself, and twist it into \emph{a tool for student pranking}.
Und die Weasley-Zwillinge würden die Karte nicht an Dumbledore übergeben. Es wäre eine unverzeihliche Beleidigung der Rumtreiber -- der vier unbekannten, die es geschafft hatten, einen Teil es \emph{Sicherheitssystems von Hogwarts} zu entwenden, etwas das wahrscheinlich von Salazar Slytherin selbst gefertigt worden war und es in\emph{ein Werkzeug für Schülerstreiche} zu verwandeln.

% Some might have considered it disrespectful.
Manche hätten es für respektlos gehalten.

% Some might have considered it criminal.
Manche hätten es für kriminell gehalten.

% The Weasley twins firmly believed that if Godric Gryffindor had been around to see it, he would have approved.
Die Weasley-Zwillinge glaubten fest daran, wenn Godric Gryffindor es hätte sehen können, er hätte es befürwortet.

% The brothers walked on and on and on, mostly in silence. The Weasley twins talked to each other when they were thinking through new pranks, or when one of them knew something the other didn’t. Otherwise there wasn’t much point. If they already knew the same information, they tended to think the same thoughts and make the same decisions.
Die Brüder gingen weiter und weiter und weiter, größtenteils still. Die Weasley-Zwillinge sprachen miteinander, wenn sie neue Streiche durchdachten oder wenn einer von ihnen etwas wusste und der andere nicht. Andernfalls machte es nicht viel Sinn. Wenn sie bereits über dieselben Informationen verfügten, neigten sie dazu, dasselbe zu denken und dieselben Entscheidungen zu treffen.

% (Back in the old days, whenever magical identical twins were born, it had been the custom to kill one of them after birth.)
(In früheren Zeiten war es üblich gewesen, wann immer magische Zwillinge geboren wurden, einen von ihnen nach der Geburt zu töten.)

% In time, Fred and George clambered out into a dusty cellar, strewn with barrels and racks of strange ingredients.
Beizeiten hatten Fred und George den Aufstieg zu einem staubigen Keller erklommen, darin verstreut Fässer und Regale voll seltsamer Ingredienzen.

% Fred and George waited. It wouldn’t have been polite to do anything else.
Fred und George warteten. Alles andere wäre unhöflich gewesen.

% Before too long a thin old man in black pyjamas clambered down the steps that led into the cellar, yawning. “Hello, boys,” said Ambrosius Flume. “I wasn’t expecting you tonight. Out of stock already?”
Es dauerte nicht lange, bis ein dünner alter Mann im schwarzen Pyjama, gähnend, die Stufen zum Keller hinunter trat. „Hallo, Jungs,“ sagte Ambrosius Flume. „Ich habe euch heute Nacht gar nicht erwartet. Schon alles aufgebraucht?“

% Fred and George decided that Fred would speak.
Fred und George entschieden, dass Fred das Reden übernahm.

% “Not exactly, Mr~Flume,” said Fred. “We were hoping you could help us with something considerably more…interesting.”
„Nicht ganz, Mr~Flume,“ sagte Fred. „Wir haben gehofft, Sie könnten uns bei etwas erheblich… \emph{interessanterem} behilflich sein.“

% “Now, boys,” said Flume, sounding severe, “I hope you didn’t wake me up just so I could tell you again that I’m not selling you any merchandise that could get you into real trouble. Not until you’re sixteen, anyway—”
„Also, Jungs,“ sagte Flume ernst, „ich hoffe, ihr habt mich nicht geweckt, nur damit ich euch noch einmal sagen kann, dass ich euch nichts verkaufe, das euch wirklich in Schwierigkeiten bringen könnte. Jedenfalls nicht, bis ihr sechzehn seid—“

% George drew forth an item from his robes, and wordlessly passed it to Flume. “Have you seen this?” said Fred.
George zog einen Gegenstand aus seinem Umhang hervor und reichte ihn wortlos an Flume weiter. „Haben Sie das gesehen?“ sagte Fred.

% Flume looked at yesterday’s edition of the \emph{Daily Prophet} and nodded, scowling. The headline on the paper read “THE NEXT DARK LORD?” and showed a young boy which some student’s camera had managed to catch in an uncharacteristically cold and grim expression.
Flume besah sich die gestrige Ausgabe des \emph{Tagespropheten} und nickte finster drein blickend. Die Schlagzeile der Zeitung lautete DER NÄCHSTE DUNKLE LORD? und zeigte einen kleinen Jungen, den die Kamera eines Schülers mit einem ungewöhnlich kalten und grimmigen Gesichtsausdruck eingefangen hatte.

% “I can’t believe that Malfoy,” Flume snapped. “Going after the boy when he’s only eleven! The man ought to be ground up and used to make chocolates!”
„Ich fasse diesen Malfoy einfach nicht,“ schnappte Flume. „Hat den Jungen schon auf dem Kieker, dabei ist er erst elf! Der Mann sollte zermahlen und zu Schokolade verarbeitet werden!“

% Fred and George blinked in unison. \emph{Malfoy} was behind Rita Skeeter? Harry Potter hadn’t warned them about that…which surely meant that Harry didn’t know. He never would have brought them in if he did…
Fred und George blinzelten synchron. \emph{Malfoy} stand hinter Rita Kimmkorn? Harry Potter hatte sie davor nicht gewarnt… was sicherlich bedeutete, dass Harry es nicht wusste. Er hätte sie niemals hinzugezogen, falls doch…

% Fred and George exchanged glances. Well, Harry didn’t \emph{need} to know until after the job was done.
Fred und George tauschten Blicke aus. Nun, Harry \emph{musste} es auch nicht wissen, bis der Job erledigt war.

% “Mr~Flume,” Fred said quietly, “the Boy-Who-Lived needs your help.”
„Mr~Flume,“ sagte Fred leise, „der Junge-der-überlebt-hat braucht Ihre Hilfe.“

% Flume looked at them both.
Flume blickte von einem zum anderen.

% Then he let out his breath with a sigh.
Dann stieß er seufzend den Atem aus.

% “All right,” said Flume, “what do you want?”
„Alles klar,“ sagte Flume, „was braucht ihr?“

\latersection{5. Akt:}

% When Rita Skeeter was intent on a tasty prey, she didn’t tend to notice the scurrying ants who constituted the rest of the universe, which was how she almost bumped into the balding young man who’d stepped into her pathway.
Wenn Rita Kimmkorn es auf eine schmackhafte Beute abgesehen hatte, neigte sie dazu, die wimmelnden Ameisen, die den Rest des Universums ausmachten, nicht zu bemerken und so stieß sie beinahe mit einem jungen Mann mit schütterem Haar zusammen, der ihr in den Weg getreten war.

% “Miss~Skeeter,” said the man, sounding rather severe and cold for someone whose face looked that young. “Fancy running into you here.”
„Miss~Kimmkorn,“ sagte der Mann mit sehr ernster und kalter Stimme für ein so junges Gesicht. „Interessant, dass ich hier auf sie treffe.“

% “Out of my way, buster!” snapped Rita, and tried to step around him.
„Mir aus dem Weg, Freundchen!“ schnappte Rita und versuchte, um ihn herum zu gehen.

% The man in her pathway matched the movement so perfectly that it was like neither of them had moved at all, just stood still while the street shifted around them.
Der Mann, der ihr im Weg stand, vollführte eine Bewegung, die ihrer so perfekt entsprach als habe keiner von ihnen sich überhaupt bewegt, nur still gestanden, während sich die Straße um sie herum verschob.

% Rita’s eyes narrowed. “Who do you think you are?”
Ritas Augen verengten sich. „Was glauben Sie, wer Sie sind?“

% “How very foolish,” the man said dryly. “It would have been wise to memorize the face of the disguised Death Eater training Harry Potter to be the next Dark Lord. After all,” a thin smile, “\emph{that} certainly sounds like someone you wouldn’t want to run into on the street, especially after doing a hatchet job on him in the newspaper.”
„Wie überaus töricht,“ sagte der Mann trocken. „Es wäre weise gewesen, sich das Gesicht des getarnten Todessers einzuprägen, der Harry Potter zum nächsten Dunklen Lord ausbildet. Immerhin,“ ein dünnes Lächeln, „klingt \emph{das} nach jemandem, dem man ganz sicherlich nicht auf der Straße begegnen wollte, besonders nachdem man ihn in der Zeitung verrissen hat.“

% Rita took a moment to place the reference. \emph{This} was Quirinus Quirrell? He looked too young and too old at the same time; his face, if it relaxed from its severe and condescending pose, would belong to someone in his late thirties. And his hair was already falling out? Couldn’t he afford a healer?
Rita brauchte einen Moment, die Anspielung einzuordnen. \emph{Das} war Quirinus Quirrell? Er wirkte zu jung und zu alt zur gleichen Zeit; sein Gesicht, wenn es seinen ernsten und herablassenden Ausdruck fallen ließe, würde zu jemandem in den späten Dreißigern gehören. Und sein Haar fiel bereits aus? Konnte er sich keinen Heiler leisten?

% No, that wasn’t important, she had a time and a place and a beetle to be. She’d just received an anonymous tip about Madam Bones making time with one of her younger assistants. That would be worth quite a bonus if she could manage to verify it, Bones was high on the hit list. The tipster had said that Bones and her young assistant were due to eat lunch in a special room at Mary’s Place, a very popular room for certain purposes; a room which, she’d found, was secure against all listening devices, but not proof against a beautiful blue beetle nestled up against one wall…
Nein, das war unwichtig, sie hatte an einem Ort, zu einer Zeit und ein Käfer zu sein. Sie hatte gerade einen anonymen Hinweis erhalten, dass Madam Bones Zeit mit einem ihrer jüngeren Assistenten verbrachte. Das brächte ihr einen schönen Bonus ein, wenn sie es bestätigen könnte, Bones stand auf der Abschussliste ganz oben. Der Tippgeber hatte gesagt, Madam Bones und ihr junger Assistent äßen zusammen zu Mittag in einem speziellen ZimmerbeiMarys Platz, einem sehr beliebten Zimmer für bestimmte Zwecke; ein Zimmer das, wie sie herausgefunden hatte, gegen alle Abhörgeräte abgesichert war, doch nicht gegen einen wunderschönen blauen Käfer, der an einer der Wände saß…

% “Out of my \emph{way!}” Rita said, and tried to push Quirrell from her path. Quirrell’s arm brushed her own, deflecting, and Rita staggered as the thrust went into the thin air.
„Mir aus dem \emph{Weg!“ sagte Rita und versuchte Quirrell zur Seite zu schieben. Quirrells Arm fegte abwehrend gegen ihren und Rita stolperte als der Stoß ins Leere ging.}

% Quirrell pulled up the sleeve of his left robe, showing his left arm. “Observe,” said Quirrell, “no Dark Mark. I would like your paper to publish a retraction.”
Quirrell krempelte den linken Ärmel seines Umhangs hoch und zeigte seinen linken Arm. „Sehen Sie,“ sagte Quirrell, „kein Dunkles Mal. Ich wünsche, dass Ihre Zeitung einen Widerruf veröffentlicht.“

% Rita let out an incredulous laugh. Of course the man wasn’t a real Death Eater. The paper wouldn’t have published it if he was. “Forget it, buster. Now take a hike.”
Rita entfuhr ein ungläubiges Lachen. Natürlich war der Mann kein wirklicher Todesser. Das Blatt hätte es nicht veröffentlicht, wenn er es wäre. „Vergiss es, Freundchen. Und jetzt mach dich vom Acker.“

% Quirrell stared at her for a moment.
Quirrell starrte sie einen Moment lang an.

% Then he smiled.
Dann lächelte er.

% “Miss~Skeeter,” said Quirrell, “I had hoped to find some lever that would prove persuasive. Yet I find that I cannot deny myself the pleasure of simply crushing you.”
„Miss~Kimmkorn,“ sagte Quirrell, „ich hatte gehofft, ein Druckmittel zu finden, welches sich als überzeugend erweisen würde. Doch ich stelle fest, dass ich mir die Freude nicht verwehren kann, sie einfach zu zerquetschen.“

% “It’s been tried. Now get out of my way, buster, or I’ll find some Aurors and have you arrested for obstruction of journalism.”
„Das haben schon andere versucht. Jetzt geh mir aus dem Weg, Freundchen oder ich finde ein paar Auroren und lasse dich wegen Behinderung der Pressefreiheit einsperren.“

% Quirrell swept her a small bow, and then walked past. “Goodbye, Rita Skeeter,” said his voice from behind her.
Quirrell verbeugte sich leicht in ihre Richtung und ging dann an ihr vorbei. „Leben Sie wohl, Rita Kimmkorn,“ erklang seine Stimme hinter ihr.

% As Rita bulled on ahead, she noted in the back of her mind that the man was whistling a tune as he walked away.
Als Rita sich einen Weg vorwärts bahnte, nahm sie im Hinterkopf wahr, wie der Mann eine Melodie pfiff, während er verschwand.

% Like \emph{that} would scare her.
Als würde ihr \emph{das} Angst machen.

\latersection{4. Akt:}

% “Sorry, count me out,” said Lee Jordan. “I’m more the giant spider type.”
„Sorry, ich bin raus,“ sagte Lee Jordan. „Ich bin mehr der Riesenspinnen-Typ.“

% The Boy-Who-Lived had said that he had \emph{important} work for the Order of Chaos, something serious and secret, more significant and difficult than their usual run of pranks.
Der Junge-der-überlebt-hat hatte gesagt, er habe \emph{wichtige} Arbeit für den Orden des Chaos, etwas ernstes und geheimes, bedeutender und schwieriger als ihr übliches Streiche-Repertoire.

% And then Harry Potter had launched into a speech that was inspiring, yet vague. A speech to the effect that Fred and George and Lee had tremendous potential if they could just learn to be \emph{weirder.} To make people’s lives \emph{surreal,} instead of just surprising them with the equivalents of buckets of water propped above doors. (Fred and George had exchanged interested looks, they’d never thought of that one.) Harry Potter had invoked a picture of the prank they’d pulled on Neville—which, Harry had mentioned with some remorse, the Sorting Hat had chewed him out on—but which must have made Neville \emph{doubt his own sanity.} For Neville it would have felt like being suddenly transported into an alternate universe. The same way everyone else had felt when they’d seen Snape apologize. That was the \emph{true power of pranking.}
Und dann hatte Harry Potter zu einer inspirierenden, jedoch vagen, Rede angesetzt. Eine Rede darüber, dass Fred und George und Lee enormes Potential hätten, wenn sie lernen könnten, \emph{seltsamer} zu werden. Das Leben von Menschen \emph{surreal} zu machen, statt sie nur mit der Entsprechung eines Wassereimers über der Tür zu überraschen. (Fred und George hatten interessierte Blicke ausgetauscht, daran hatten sie noch nie gedacht.) Harry Potter hatte ein Bild des Streiches heraufbeschworen, den sie Neville gespielt hatten -- welchen, wie Harry bedauernd erwähnt hatte, der Sprechende Hut ihm vorgeworfen habe -- doch bei dem Neville \emph{an seinem eigenen Verstand gezweifelt} haben musste. Für Neville musste es sich angefühlt haben als sei er plötzlich in ein alternatives Universum transportiert worden. So wie alle anderen sich gefühlt hatten als Snape sich zu entschuldigen schien. Das war die \emph{wahre Macht des Streichespielens.}

% \emph{Are you with me?} Harry Potter had cried, and Lee Jordan had answered no.
\emph{Seid ihr dabei?} hatte Harry Potter gebrüllt und Lee Jordan hatte nein gesagt.

% “Count us \emph{in},” said Fred, or possibly George, for there was no doubt that Godric Gryffindor would have said yes.
„Wir sind \emph{drin,“ sagte Fred oder vielleicht auch George, es gab keinen Zweifel, dass Godric Gryffindor ja gesagt hätte.}

% Lee Jordan gave a regretful grin, and stood up, and left the deserted and Quieted corridor where the four members of the Order of Chaos had met and sat down in a conspiratorial circle.
Lee Jordan grinste bedauernd und erhob sich und verließ den verlassenen und mit einem Quietus belegten Korridor, in dem die vier Mitglieder des Ordens des Chaos sich in einem verschwörerischen Kreis zusammen gesetzt hatten.

% The three members of the Order of Chaos got down to business.
Die drei Mitglieder des Ordens des Chaos kamen wieder zum Geschäft.

% (It wasn’t \emph{that} sad. Fred and George would still work with Lee on giant spider pranks, same as ever. They’d only started calling it the Order of Chaos in order to recruit Harry Potter, after Ron had told them about Harry being weird and evil, and Fred and George had decided to save Harry by showing him true friendship and kindness. Thankfully this no longer seemed necessary—although they weren’t \emph{quite} sure about that…)
(\emph{So} traurig war es nicht. Fred und George würden noch immer mit Lee an Riesenspinnen-Streichen arbeiten, wie immer. Sie hatten den Orden des Chaos nur ins Leben gerufen, um Harry Potter anzuwerben, nachdem Ron ihnen gesagt hatte, dass Harry Potter merkwürdig und böse sei und Fred und George entschieden hatten, Harry durch wahre Freundschaft und Güte zu retten. Glücklicherweise schien das nicht länger nötig zu sein -- obwohl sie sich da nicht \emph{ganz} sicher waren…)

% “So,” said one of the twins, “what’s this about?”
„Also,“ sagte einer der Zwillinge, „worum geht's dabei?“

% “Rita Skeeter,” said Harry. “Do you know who she is?”
„Rita Kimmkorn,“ sagte Harry. „Wisst ihr, wer sie ist?“

% Fred and George nodded, frowning.
Fred und George nickten stirnrunzelnd.

% “She’s been asking questions about me.”
„Sie hat Fragen über mich gestellt.“

% That wasn’t good news.
Das waren keine guten Nachrichten.

% “Can you guess what I want you to do?”
„Könnt ihr euch denken, was ich von euch erwarte?“

% Fred and George looked at each other, a bit puzzled. “You want us to slip her some of our more interesting candies?”
Fred und George blickten sich an, ein wenig verwirrt. „Willst du, dass wir ihr ein paar unserer interessanteren Süßigkeiten unterjubeln?“

% “No,” said Harry. “No, no, \emph{no!} That’s giant-spider thinking! Come on, what would \emph{you} do if you heard that Rita Skeeter was looking for rumours about \emph{you?}”
„Nein,“ sagte Harry. „Nein, nein, \emph{nein!} Das ist Riesenspinnen-Denken! Kommt schon, was würdet \emph{ihr} tun, wenn ihr hören würdet, dass Rita Kimmkorn nach Gerüchten über \emph{euch} sucht?“

% That made it obvious.
Da war es offensichtlich.

% Grins slowly started on the faces of Fred and George.
Langsam breitete sich ein Grinsen auf Freds und Georges Gesichtern aus.

% “Start rumours about ourselves,” they replied.
„Selber Gerüchte in die Welt setzen,“ antworteten sie.

% “\emph{Exactly,}” said Harry, grinning widely. “But these can’t be just \emph{any} rumours. I want to teach people never to believe what the newspaper says about Harry Potter, any more than Muggles believe what the newspaper says about Elvis. At first I just thought about flooding Rita Skeeter with so many rumours that she wouldn’t know what to believe, but then she’ll just cherry-pick the ones that sound plausible and bad. So what I want you to do is create a fake story about me, and get Rita Skeeter to believe it somehow. But it has to be something that, afterwards, everyone will \emph{know} was fake. We want to fool Rita Skeeter and her editors, and \emph{afterwards} have the proof come out that it was false. And of course—given that those are the requirements—the story has to be as \emph{ridiculous} as it can possibly be, and still get printed. Do you understand what I want you to do?”
„\emph{Exakt,“ sagte Harry und grinste breit. „Aber das können nicht nur} \emph{irgendwelche} Gerüchte sein. Ich will den Leuten beibringen das, was über Harry Potter in der Zeitung steht, niemals ernster zu nehmen als die Muggel das, was die Zeitungen über Elvis sagen. Zuerst dachte ich daran, Rita Kimmkorn einfach mit so vielen Gerüchten zu fluten, dass sie nicht weiß, was sie glauben soll, doch dann wird sie sich einfach die rauspicken, die glaubhaft sind und mich schlecht aussehen lassen. Was ich also von euch will, ist dass ihr eine Fake-Story über mich in die Welt setzt und Rita Kimmkorn irgendwie dazu bringt, sie zu glauben. Es muss aber etwas sein, von dem, hinterher, jedermann \emph{weiß}, dass es ein Fake war. Wir wollen Rita Kimmkorn und ihre Redakteure täuschen und \emph{hinterher} soll der Beweis herauskommen, dass es falsch war. Und natürlich -- da das die Bedingungen sind -- muss die Story so \emph{lächerlich} sein, wie sie nur sein und doch gedruckt werden kann. Versteht ihr, was ich von euch will?“

% “Not exactly…” Fred or George said slowly. “You want us to \emph{invent} the story?”
„Nicht ganz…“ sagte Fred oder George langsam. „Du willst, das wir die Story \emph{erfinden?}“

% “I want you to do \emph{all} of it,” Harry Potter said. “I’m sort of busy right now, plus I want to be able to say truthfully that I had no idea what was coming. Surprise me.”
„Ich will, dass ihr \emph{alles} übernehmt,“ sagte Harry Potter. „Ich bin gerade etwas beschäftigt, außerdem will ich glaubhaft versichern können, dass ich keine Ahnung hatte, was kommen würde. Überrascht mich.“

% For a moment there was a very evil grin on the faces of Fred and George.
Einen Moment lang zeigte sich ein sehr bösartiges Grinsen auf den Gesichtern von Fred und George.

% Then they turned serious. “But Harry, we don’t really know how to do anything like that—”
Dann wurden sie ernst. „Aber Harry, wir wissen nicht wirklich, wie man sowas macht—“

% “So figure it out,” Harry said. “I have confidence in you. Not \emph{total} confidence, but if you \emph{can’t} do it, \emph{tell} me that, and I’ll try someone else, or do it myself. If you have a really good idea—for both the ridiculous story, and how to convince Rita Skeeter and her editors to print it—then you can go ahead and do it. But don’t go with something mediocre. If you can’t come up with something \emph{awesome}, just say so.”
„Dann findet es raus,“ sagte Harry. „Ich habe Vertrauen in euch. Kein \emph{totales} Vertrauen, aber wenn ihr es nicht \emph{könnt}, dann \emph{sagt} mir das und ich bitte jemand anderen oder mache es selbst. Wenn ihr wirklich eine gute Idee habt -- sowohl für die lächerliche Story als auch, wie ihr Rita Kimmkorn und ihre Redakteure überzeugt, sie zu drucken -- dann macht weiter und zieht es durch. Aber begnügt euch nicht mit etwas mittelmäßigem. Wenn euch nichts \emph{hammermäßiges} einfällt, sagt es einfach.“

% Fred and George exchanged worried glances.
Fred und George tauschten besorgte Blicke aus.

% “I can’t think of anything,” said George.
„Mir fällt nichts ein,“ sagte George.

% “Neither can I,” said Fred. “Sorry.”
„Mir auch nicht,“ sagte Fred. „Sorry.“

% Harry stared at them.
Harry starrte sie an.

% And then Harry began to explain how you went about thinking of things.
Und dann begann Harry zu erklären, wie man sich Dinge einfallen ließ.

% It had been known to take longer than two seconds, said Harry.
Man wusste bereits, dass es länger als zwei Sekunden dauerte, sagte Harry.

% You \emph{never} called \emph{any} question impossible, said Harry, until you had taken an actual clock and thought about it for five minutes, by the motion of the minute hand. Not five minutes metaphorically, five minutes by a physical clock.
\emph{Niemals} nannte man \emph{irgendeine} Aufgabe unmöglich, sagte Harry, bis man sich buchstäblich eine Uhr genommen und fünf Minuten darüber nachgedacht hatte, der Bewegung des Minutenzeigers nach. Keine metaphorischen fünf Minuten, fünf Minuten nach einer leibhaftigen Uhr.

% And \emph{furthermore,} Harry said, his voice emphatic and his right hand thumping hard on the floor, you did \emph{not} start out immediately looking for solutions.
Und \emph{außerdem}, sagte Harry mit Nachdruck, wobei seine rechte Hand hart auf den Boden schlug, fing man \emph{nicht} damit an, sofort nach Lösungen zu suchen.

% Harry then launched into an explanation of a test done by someone named Norman Maier, who was something called an organizational psychologist, and who’d asked two different sets of problem-solving groups to tackle a problem.
Dann setzte Harry an, einenTest zu beschreiben, durchgeführt von jemandem namens Norman Maier, der etwas war, was man einen Organisationspsychologen nannte und der verschiedene Problemlösungs-Gruppen gebeten hatte, ein Problem anzugehen.

% The problem, Harry said, had involved three employees doing three jobs. The junior employee wanted to just do the easiest job. The senior employee wanted to rotate between jobs, to avoid boredom. An efficiency expert had recommended giving the junior person the easiest job and the senior person the hardest job, which would be 20\% more productive.
Das Problem, sagte Harry, waren drei Angestellte, die drei Jobs erledigen sollten. Der jüngste Angestellte wollte nur den einfachsten Job machen. Der dienst-älteste Angestellte wollte zwischen den Jobs wechseln, um Langeweile zu vermeiden. Ein Effizienz-Experte hatte dazu geraten, der jüngsten Person den einfachsten Job zu geben und der dienst-ältesten Person den schwersten Job, was 20\% produktiver wäre.

% \emph{One} set of problem-solving groups had been given the instruction “Do not propose solutions until the problem has been discussed as thoroughly as possible without suggesting any.”
\emph{Einer} Hälfte der Problemlösungs-Gruppen hatte man die Anweisung gegeben „Schlagt keine Lösungen vor, bevor das Problem nicht so ausgiebig wie möglich diskutiert wurde, ohne welche vorzuschlagen.“

% The other set of problem-solving groups had been given no instructions. And those people had done the natural thing, and reacted to the presence of a problem by proposing solutions. And people had become attached to those solutions, and started fighting about them, and arguing about the relative importance of freedom versus efficiency and so on.
Die anderen Problemlösungs-Gruppen hatten keine Anweisungen erhalten. Und diese Leute hatten das offensichtliche getan und auf die Gegenwart eines Problems mit dem Vorschlagen von Lösungen reagiert. Und die Leute hatten sich in diese Lösungen verbissen und angefangen, darüber zu streiten und über die relative Wichtigkeit von Freiheit gegenüber Effizienz zu diskutieren und dergleichen mehr.

% The first set of problem-solving groups, the ones given instructions to \emph{discuss} the problem first and \emph{then} solve it, had been far more likely to hit upon the solution of letting the junior employee keep the easiest job and rotating the other two people between the other two jobs, for what the expert’s data said would be a 19\% improvement.
Die erste Hälfte der Problemlösungs-Gruppen, denen man Anweisungen gegeben hatte, das Problem zunächst zu \emph{diskutieren} und es \emph{dann} zu lösen, waren viel öfter auf die Lösung gestoßen, den jüngsten Angestellten den einfachsten Job machen zu lassen und die anderen beiden Personen zwischen den anderen beiden Jobs rotieren zu lassen, was den Daten des Experten nach eine Verbesserung von 19\% bedeutete.

% Starting out by looking for solutions was taking things \emph{entirely out of order.} Like starting a meal with dessert, only \emph{bad.}
Mit dem suchen nach Lösungen anzufangen, brachte \emph{den Ablauf} der Dinge \emph{völlig durcheinander.} Als finge man eine Mahlzeit mit dem Nachtisch an, nur \emph{schlimmer}.

% (Harry also quoted someone named Robyn Dawes as saying that the harder a problem was, the more likely people were to try to solve it immediately.)
(Harry hatte außerdem jemanden namens Robyn Dawes zitiert, der gesagt habe, je schwieriger ein Problem sei, desto wahrscheinlicher war es, dass die Leute sofort versuchen würden, es zu lösen.)

% So Harry was going to leave this problem to Fred and George, and they would discuss all the aspects of it and brainstorm anything they thought might be remotely relevant. And they shouldn’t try to come up with an actual solution until they’d finished doing that, unless of course they \emph{did} happen to randomly think of something awesome, in which case they could write it down for afterwards and then go back to thinking. And he didn’t want to hear back from them about any so-called \emph{failures to think of anything} for at least a week. Some people spent \emph{decades} trying to think of things.
Also würde Harry Fred und George dieses Problem überlassen und sie würden all seine Aspekte diskutieren und in einem Brainstorming alles zusammentragen, was sie auch nur ansatzweise für relevant hielten. Und sie sollten nicht versuchen, sich eine tatsächliche Lösung einfallen zu lassen, bis sie damit fertig waren, es sei denn natürlich, ihnen \emph{fiele} zufällig etwas tolles ein, in welchem Fall sie es für später aufschreiben und dann weiter nachdenken konnten. Und er wollte von ihnen mindestens eine Woche lang nichts darüber hören \emph{es würde ihnen nichts einfallen.} Manche Leute verbrachten \emph{Jahrzehnte} damit, sich Sachen einfallen zu lassen.

% “Any questions?” said Harry.
„Irgendwelche Fragen?“ sagte Harry.

% Fred and George stared at each other.
Fred und George starrten sich an.

% “I can’t think of any.”
„Mir fallen keine ein.“

% “Neither can I.”
„Mir auch nicht.“

% Harry coughed gently. “You didn’t ask about your budget.”
Harry räusperte sich leicht. „Ihr habt noch gar nicht nach eurem Budget gefragt.“

% \emph{Budget?} they thought.
\emph{Budget?} dachten sie.

% “I could just tell you the amount,” Harry said. “But I think \emph{this} will be more \emph{inspiring}.”
„Ich könnte euch die Summe einfach sagen,“ sagte Harry. „Doch ich denke, \emph{das} wird \emph{inspirierender} sein.“

% Harry’s hands dipped into his robe, and brought forth—
Harrys Hand tauchte in seinen Umhang hinab und brachte zum Vorschein—

% Fred and George almost fell over, even though they were sitting down.
Fred und George fielen beinahe um, obwohl sie bereits saßen.

% “Don’t spend it for the sake of spending it,” Harry said. On the stone floor in front of them gleamed an absolutely ridiculous amount of money. “Only spend it if awesomeness requires; and what awesomeness does require, don’t hesitate to spend. If there’s anything left over, just return it afterwards, I trust you. Oh, and you get ten percent of what’s there, regardless of how much you end up spending—”
„Gebt es nicht aus, nur um es auszugeben,“ sagte Harry. Auf dem Steinboden vor ihnen glitzerte eine völlig lächerliche Menge Geld. „Gebt es nur aus, wenn die Hammermäßigkeit es verlangt und was die Hammermäßigkeit verlangt, das scheut euch nicht auszugeben. Wenn irgendwas übrig ist, gebt es einfach hinterher zurück, ich vertraue euch. Oh, und ihr bekommt zehn Prozent von dem was da ist, egal wie viel ihr am Ende ausgebt—“

% “We \emph{can’t!}” blurted one of the twins. “We don’t accept money for that sort of thing!”
„Das \emph{können wir nicht!}“ platzten die Zwillinge heraus. „Für solche Sachen nehmen wir kein Geld!“

% (The twins never took money for doing anything illegal. Unknown to Ambrosius Flume, they were selling all of his merchandise at zero percent markup. Fred and George wanted to be able to testify—under Veritaserum if necessary—that they had not been profiteering criminals, just providing a public service.)
(Die Zwillinge nahmen niemals Geld für irgendetwas illegales. Was Ambrosius Flume nicht wusste, sie verkauften all seine Artikel mit null Prozent Aufschlag. Fred und George wollten bezeugen können -- unter Veritaserum falls nötig -- dass sie von ihren kriminellen Machenschaften nicht profitiert, sondern nur einen Dienst für das Gemeinwohl geleistet hatten.)

% Harry frowned at them. “But I’m asking you to put in some real work here. A grown-up would get paid for doing something like this, and it would \emph{still} count as a favour for a friend. You can’t just hire people for this sort of thing.”
Daraufhin runzelte Harry die Stirn. „Aber ich bitte euch hier um eine Menge Arbeit. Ein Erwachsener würde für so etwas bezahlt und es wäre \emph{trotzdem} ein Gefallen für einen Freund. Für solche Sachen kann man nicht einfach jemanden einstellen.“

% Fred and George shook their heads.
Fred und George schüttelten die Köpfe.

% “Fine,” Harry said. “I’ll just get you expensive Christmas presents, and if you try returning them to me I’ll burn them. Now you don’t even \emph{know} how much I’m going to spend on you, except, obviously, that it’s going to be more than if you’d just taken the money. And I’m going to buy you those presents \emph{anyway,} so think about \emph{that} before you tell me \emph{you can’t think of anything awesome}.”
„Schön,“ sagte Harry. „Dann kaufe ich euch einfach teure Weihnachtsgeschenke und wenn ihr sie mir zurückzugeben versucht, dann verbrenne ich sie. Jetzt \emph{wisst} ihr nicht einmal, wie viel ich für euch ausgebe, außer natürlich, dass es sehr viel mehr sein wird, als wenn ihr einfach das Geld genommen hättet. Und ich kaufe euch diese Geschenke \emph{so oder so,} denkt also \emph{daran}, bevor ihr mir sagt, dass \emph{euch nichts} \emph{hammermäßiges} \emph{einfällt.}“%
% \translatorsnote{Ich sage es noch einmal: Das Wort \emph{awesome} macht seinem Namen bei Übersetzungen ins Deutsche \emph{keine} Ehre (und der Autor gebraucht es verdammt inflationär).

% Harry stood up, smiling, and turned to go while Fred and George were still gaping in shock. He strode a few steps away, and then turned back.
Harry erhob sich lächelnd und wandte sich um, während Fred und George noch schockiert mit offenen Mündern dasaßen. Er ging ein paar Schritte weit davon und drehte sich dann noch einmal um.

% “Oh, one last thing,” Harry said. “Leave Professor Quirrell out of whatever you do. He doesn’t like publicity. I know it’d be easier to get people to believe weird things about the Defence Professor than anyone else, and I’m sorry to have to get in your way like that, but please, leave Professor Quirrell out of it.”
„Oh, eine letzte Sache noch,“ sagte Harry. „Lasst Professor Quirrell da raus, was ihr auch vorhabt. Er mag keine Publicity. Ich weiß, es wäre einfacher, die Leute dazu zu bringen, merkwürdige Sachen über den Verteidigungs-Professor zu glauben als bei jedem anderen und es tut mir leid, euch so in die Parade fahren zu müssen, aber bitte, lasst Professor Quirrell da raus.“

% And Harry turned again and took a few more steps—
Und Harry wandte sich erneut um und machte ein paar Schritte—

% Looked back one last time, and said, softly, “Thank you.”
Blickte ein letztes mal zurück und sagte leise, „Danke.“

% And left.
Und ging.

% There was a long pause after he’d departed.
Es gab eine lange Pause, nachdem er gegangen war.

% “So,” said one.
„Also,“ sagte einer.

% “So,” said the other.
„Also,“ sagte der andere.

% “The Defence Professor doesn’t like publicity, does he.”
„Der Verteidigungs-Professor mag also keine Publicity.“

% “Harry doesn’t know us very well, does he.”
„Harry kennt uns nicht besonders gut, oder.“

% “No, he doesn’t.”
„Nein, tut er nicht.“

% “But we won’t use his money for that, of course.”
„Aber wir nehmen sein Geld natürlich nicht dafür.“

% “Of course not, that wouldn’t be right. We’ll do the Defence Professor separately.”
„Natürlich nicht, das wäre nicht richtig. Um den Verteidigungs-Professor kümmern wir uns selbst.“

% “We’ll get some Gryffindors to write Skeeter, and say…”
„Wir bringen ein paar Gryffindors dazu, Kimmkorn zu schreiben…“

% “…his sleeve lifted up one time in Defence class, and they saw the Dark Mark…”
„… sein Ärmel sei im Verteidigungs-Unterricht einmal hochgerutscht und sie sahen das Dunkle Mal…“

% “…and he’s probably teaching Harry Potter all sorts of dreadful things…”
„… und er bringt Harry Potter wahrscheinlich alle möglichen furchtbaren Sachen bei…“

% “…and he’s the worst Defence Professor anyone remembers even in Hogwarts, he’s not just \emph{failing} to teach us, he’s getting everything wrong, the complete opposite of what it should be…”
„… und er ist der schlechteste Verteidigungs-Professor, an den sich irgendwer in Hogwarts erinnern kann, er bringt uns \emph{nicht nur nichts bei,} er verdreht auch alles ins komplette Gegenteil…“

% “…like when he claimed that you could only cast the Killing Curse using love, which made it pretty much useless.”
„… wie das eine mal, als er behauptet hat, man könne den Tödlichen Fluch nur mit Liebe wirken, was ihn ziemlich nutzlos machen würde.“

% “I like that one.”
„Der gefällt mir.“

% “Thanks.”
„Danke.“

% “I bet the Defence Professor likes it too.”
„Ich wette dem Verteidigungs-Professor auch.“

% “He does have a sense of humour. He wouldn’t have called us what he did if he didn’t have a sense of humour.”
„Er hat schon einen Sinn für Humor. Er hätte uns nicht so genannt, wie er es tat, wenn er keinen Sinn für Humor hätte.“

% “But are we really going to be able to do Harry’s job?”
„Aber werden wir Harrys Job wirklich hinbekommen?“

% “Harry said to discuss the problem before trying to solve it, so let’s do that.”
„Harry sagte, wir sollten das Problem diskutieren, bevor wir es zu lösen versuchen, also machen wir das.“

% The Weasley twins decided that George would be the enthusiastic one while Fred doubted.
Die Weasley-Zwillinge entschieden, dass George der Enthusiastische sein sollte, während Fred den Zweifler spielte.

% “It all seems sort of contradictory,” said Fred. “He wants it to be ridiculous enough that everyone laughs at Skeeter and knows it’s wrong, and he wants Skeeter to believe it. We can’t do both things at the same time.”
„Es scheint alles sehr widersprüchlich,“ sagte Fred. „Er will, dass es lächerlich genug ist, dass alle Kimmkorn auslachen und wissen, dass es nicht stimmt und er will, dass Kimmkorn es glaubt. Wir können nicht beides auf einmal machen.“

% “We’ll have to fake up some evidence to convince Skeeter,” said George.
„Wir werden ein paar Beweise fälschen müssen, um Kimmkorn zu überzeugen,“ sagte George.

% “Was that a solution?” said Fred.
„War das eine Lösung?“ sagte Fred.

% They considered this.
Sie dachten darüber nach.

% “Maybe,” said George, “but I don’t think we should be all \emph{that} strict about it, do you?”
„Kann sein,“ sagte George, „aber ich denke, wir sollten das nicht \emph{so} eng sehen, oder?“

% The twins shrugged helplessly.
Die Zwillinge zuckten hilflos mit den Schultern.

% “So then the fake evidence has to be good enough to convince Skeeter,” said Fred. “Can we really do that on our own?”
„Nun dann müssen die gefälschten Beweise gut genug sein, um Kimmkorn zu überzeugen,“ sagte Fred. „Schaffen wir das wirklich allein?“

% “We don’t have to do it on our own,” said George, and pointed to the pile of money. “We can hire other people to help us.”
„Wir müssen es nicht allein machen,“ sagte George und deutete auf den Haufen Geld. „Wir können andere Leute anheuern, um uns zu helfen.“

% The twins got a thoughtful look on their face.
Die Zwillinge blickten nachdenklich drein.

% “That could use up Harry’s budget pretty fast,” said Fred. “This is a lot of money for us, but it’s not a lot of money for someone like Flume.”
„Das könnte Harrys Budget ziemlich schnell aufbrauchen,“ sagte Fred. „Das ist viel Geld für uns, aber nicht für jemanden wie Flume.“

% “Maybe people will give discounts if they know it’s for Harry,” said George. “But most importantly of all, whatever we do, it has to be \emph{impossible}.”
„Vielleicht geben die Leute Rabatt, wenn sie wissen, dass es für Harry ist,“ sagte George. „Aber das wichtigste ist, was immer wir tun, es muss \emph{unmöglich} sein.“

% Fred blinked. “What do you mean, \emph{impossible?}”
Fred blinzelte. „Was meinst du mit \emph{unmöglich?}“

% “So impossible that we don’t get in trouble, because no-one believes we could have done it. So impossible that even Harry starts wondering. It has to be surreal, it has to make people doubt their own sanity, it has to be…\emph{better than Harry.}”
„So unmöglich, dass wir nicht in Schwierigkeiten kommen, weil keiner glaubt, wir hätten es durchziehen können. So unmöglich, dass sogar Harry daran zweifelt. Es muss surreal sein, die Leute müssen an ihrem eigenen Verstand zweifeln, es muss… \emph{besser als Harry sein.}“

% Fred’s eyes were wide in astonishment. This happened sometimes, between them, but not often. “But why?”
Freds Augen wurden weit vor Erstaunen. Das kam zwischen ihnen manchmal vor, doch nicht oft. „Aber warum?“

% “They were pranks. They were \emph{all} pranks. The pie was a prank. The Remembrall was a prank. Kevin Entwhistle’s cat was a prank. \emph{Snape} was a prank. \emph{We’re} the best pranksters in Hogwarts, are we going to roll over and give up without a fight?”
„Es waren Streiche. Es waren \emph{alles} Streiche. Der Kuchen war ein Streich. Das Erinnermich war ein Streich. Kevin Entwhistles Katze war ein Streich. \emph{Snape} war ein Streich. \emph{Wir} sind die besten Streichespieler in Hogwarts, sollen wir einfach kampflos aufgeben?“

% “He’s the Boy-Who-Lived,” said Fred.
„Er ist der Junge-der-überlebt-hat,“ sagte Fred.

% “And \emph{we’re} the Weasley twins! He’s \emph{challenging} us. He said we could do what he does. But I bet he doesn’t think we’ll ever be as good as \emph{him.}”
„Und \emph{wir} sind die Weasley-Zwillinge! Er \emph{fordert uns} \emph{heraus}. Er sagte, wir könnten tun, was er tut. Doch ich wette, er glaubt nicht, wir könnten jemals so gut sein, wie \emph{er.}“

% “He’s right,” said Fred, feeling rather nervous. The Weasley twins did \emph{sometimes} disagree even when they had all the same information, but every time they did it seemed unnatural, like at least one of them must be doing something wrong. “This is \emph{Harry Potter} we’re talking about. He can do the impossible. We can’t.”
„Er hat recht,“ sagte Fred ziemlich nervös. Die Weasley-Zwillinge waren sich \emph{manchmal} nicht einig, selbst wenn sie genau die gleichen Informationen hatten, doch jedes mal wenn es vorkam, schien es unnatürlich, als müsse einer von ihnen etwas falsch machen. „Es ist \emph{Harry Potter} von dem wir hier sprechen. Er kann das unmögliche vollbringen. Wir nicht.“

% “Yes we can,” said George. “And we have to be \emph{more} impossible than him.”
„Doch, können wir,“ sagte George. „Und wir müssen \emph{noch} unmöglicher sein als er.“

% “But—” said Fred.
„Aber—“ sagte Fred.

% “It’s what Godric Gryffindor would do,” said George.
„Das würde Godric Gryffindor tun,“ sagte George.

% That settled it, and the twins snapped back into…whatever it was that was normal for them.
Damit war es besiegelt und die Zwillinge wurden wieder… was immer es war, das normal für sie war.

% “All right, then—”
„Okay, dann—“

% “—let’s think about it.”
„- lassen wir uns was einfallen.“

%  LocalWords:  wid youse Ya’d Honeydukes Ambrosius Entwhistle’s
