% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/88/
% \partchapter{Time Pressure}{I}
\partchapter{Zeitdruck}{I}

\section{16. April 1992}

12:07~Uhr.

% \lettrine{L}{unchtime.}
\lettrine{M}{ittagszeit.}

\hplettrineextrapara
% Harry stomped over to the mostly-deserted Gryffindor table, determining at a glance that lunch today was breen and Roopo balls. The ambient conversation, Harry could likewise hear, was Quidditch-related; an auditory environment which rated somewhat worse than the sound of rusty chainsaws, but better than what the Ravenclaw table was still \emph{blithering} about Hermione. Gryffindor House, at least, had started out less sympathetic to Draco Malfoy and had more political incentive to wish that everyone would just forget certain unfortunate facts; and if that wasn’t the right reason for silence, it was at least silence. Dean and Seamus and Lavender were all gone for the holidays, but at least that left…
Harry stapfte hinüber zum größtenteils menschenleeren Gryffindor-Tisch und stellte mit einem Blick fest, dass es heute zum Mittagessen Breen und Roopo-Bälle gab. Die Gespräche in der Umgebung, die Harry ebenfalls hören konnte, hatten mit Quidditch zu tun; eine akustische Umgebung, die er etwas schlechter bewertet würde als das Geräusch rostiger Kettensägen, aber besser als das, was am Ravenclaw-Tisch immer noch über Hermine gequatscht wurde. Zumindest im Haus Gryffindor hatte man anfangs weniger Sympathie für Draco Malfoy und eher den Wunsch, dass alle bestimmte unglückliche Tatsachen einfach vergessen werden sollten; und wenn das schon nicht der richtige Grund für das Schweigen war, so war es doch wenigstens Schweigen. Dean und Seamus und Lavender waren alle über die Feiertage weg, aber das ließ zumindest…

% “What was all that ruckus at the Head Table?” Harry said to the Weasley twin group-mind, as he began to serve himself his own plate. “It looked like it was just ending as I walked in.”
„Was war das für ein Aufruhr am Lehrertisch?“ sagte Harry zu der Gruppe um die Weasley-Zwillinge, während er begann, sich seinen eigenen Teller zu beladen. „Es sah so aus, als würde es gerade enden, als ich hereinkam.“

% “Our beloved, but clumsy Professor Trelawney—”
„Unsere geliebte, aber ungeschickte Professor Trelawney—“

% “Seems to have gone and dropped an entire soup tureen on herself—”
„hat anscheinend eine ganze Suppenterrine auf sich fallen lassen—“

% “Not to mention Mr~Hagrid.”
„Ganz zu schweigen von Mr~Hagrid.“

% A quick glance at the Head Table confirmed that the Divination Professor was waving her wand frantically as the half-Giant dabbed at his clothes. Nobody else seemed to be paying much attention, even Professor McGonagall. Professor Flitwick was standing on his chair as usual, the Headmaster seemed to be absent again (he’d been gone most days of the holiday), Professors Sprout and Sinistra and Vector were eating in their usual grouping, and—
Ein kurzer Blick auf den Lehrertisch bestätigte, dass die Professorin für Wahrsagerei verzweifelt mit ihrem Zauberstab herumfuchtelte, während der Halbriese seine Kleidung abtupfte. Niemand sonst schien ihm viel Aufmerksamkeit zu schenken, nicht einmal Professor McGonagall. Professor Flitwick stand wie immer auf seinem Stuhl, der Schulleiter schien wieder abwesend zu sein (er war die meisten Tage der Ferien weg gewesen), die Professoren Sprout und Sinistra und Vector aßen in ihrer üblichen Gruppierung, und—

% “You know,” Harry said, as he turned his head away to stare at the ceiling illusion of a clear blue sky, “that still creeps me out sometimes.”
„Wisst ihr“, sagte Harry, während er den Kopf abwandte, um die Deckenillusion eines klaren blauen Himmels anzustarren, „das macht mir manchmal immer noch Angst.“

% “What does?” said Fred or George.
„Was denn?“, fragte Fred oder George.

% The powerful and enigmatic Defence Professor was ‘resting’ or whatever-the-heck-was-wrong-with-him, his hands making fumbling, hesitant grabs at a chicken-leg that seemed to be eluding him on the plate.
Der mächtige und rätselhafte Verteidigungsprofessor „ruhte“ oder was-auch-immer mit ihm los war, seine Hände griffen fummelnd und zögernd nach einem Hühnerbein, das ihm auf dem Teller zu entgleiten schien.

% “Eh, nothing,” said Harry. “I’m not quite used to Hogwarts, yet.”
„Äh, nichts“, sagte Harry. „Ich bin noch nicht ganz an Hogwarts gewöhnt.“

% Harry continued to eat in moderate silence, as various Weasleys discussed some bizarre mind-affecting substance called Chudley Cannons.
Harry aß weiter in mäßigem Schweigen, während verschiedene Weasleys über irgendeine bizarre bewusstseinsverändernde Substanz namens Chudley-Canons diskutierten.

% “What sort of deep mysterious thoughts are you thinking?” said a young-looking witch with short hair, sitting nearby. “I mean, just curious. I’m Brienne, by the way.” She was gazing at him with one of those looks which Harry had firmly decided to just ignore until he was older.
„Was für tiefgründige, mysteriöse Gedanken hast du?“, fragte eine jung aussehende Hexe mit kurzen Haaren, die in der Nähe saß. „Ich meine, nur aus Neugier. Übrigens, ich bin Brienne.“
Sie schaute ihn mit einem dieser Blicke an, von denen Harry fest beschlossen hatte, sie einfach zu ignorieren, bis er älter war.

% “So,” Harry said, “you know those really simple Artificial Intelligence programs like ELIZA that are programmed to use words in syntactic English sentences only they don’t contain any understanding of what the words mean?”
„Also“, sagte Harry, „kennst du diese wirklich einfachen Programme der Künstlichen Intelligenz wie ELIZA, die so programmiert sind, dass sie Wörter in syntaktischen englischen Sätzen verwenden, nur dass sie kein Verständnis dafür haben, was die Wörter bedeuten?“

% “Of course,” the witch said. “I have a dozen of them in my trunk.”
„Natürlich“, sagte die Hexe. „Ich habe ein Dutzend von ihnen in meinem Koffer“

% “Well, I’m pretty sure my understanding of girls is somewhere around that level.”
„Nun, ich bin mir ziemlich sicher, dass mein Verständnis von Mädchen irgendwo auf diesem Niveau liegt.“

% A sudden hush fell.

% It took a few seconds for Harry to realize that, no, the entire Great Hall wasn’t staring at \emph{him}, and then Harry twisted his head around to look.

% The figure who’d just staggered into the Great Hall appeared to be Mr~Filch, Hogwarts’s token hallway monitor; who, along with his predatory cat Mrs~Norris, constituted a low-level random encounter whom Harry often breezed past wearing his epic-level Deathly Hallow. (Harry had once consulted the Weasley twins about pulling some sort of prank on this deserving target, whereupon Fred or George had quietly pointed out that Mr~Filch was never seen to use a wand, which was odd, really, considering how many spells would be useful in that position, and it made you wonder why Dumbledore had given the man a position at Hogwarts, and Harry had shut up.)
Ein plötzliches Schweigen kam. Es dauerte ein paar Sekunden, bis Harry begriff, dass nicht die ganze Große Halle ihn anstarrte, und dann drehte er den Kopf herum, um nachzusehen. Die Gestalt, die soeben in die Große Halle getorkelt war, schien Mr~Filch zu sein, Hogwarts' Alibi-Hausmeister, der zusammen mit seiner Raubkatze Mrs~Norris eine unbedeutende Zufallsbegegnung darstellte, an der Harry oft vorbeiging, wenn er seinen epischen Umhang trug. (Harry hatte sich einmal mit den Weasley-Zwillingen beraten, um diesem verdienten Ziel einen Streich zu spielen, woraufhin Fred oder George leise darauf hingewiesen hatten, dass man Mr~Filch nie einen Zauberstab benutzen sah, was wirklich seltsam war, wenn man bedenkt, wie viele Zaubersprüche in dieser Position nützlich wären, und man sich fragte, warum Dumbledore dem Mann eine Stelle in Hogwarts gegeben hatte, woraufhin Harry die Klappe gehalten hatte.)

% Right now Mr~Filch’s brown clothing was disarrayed and soaked with sweat, his shoulders were visibly heaving as he breathed, and his ever-present cat was missing.
In diesem Moment war Mr~Filchs braune Kleidung unordentlich und schweißgetränkt, seine Schultern hoben sich sichtlich beim Atmen, und seine allgegenwärtige Katze fehlte.

% “Troll—” gasped Mr~Filch. “In the dungeons—”
„Troll—“ , keuchte Mr~Filch. „In den Kerkern—“

\later

% Minerva McGonagall stood up from the Head Table so quickly that her chair fell to the ground behind her.

% “\emph{Argus!}” she cried. “What happened to you?”
Minerva McGonagall stand so schnell vom Tisch auf, dass ihr Stuhl hinter ihr auf den Boden fiel.
„Argus!?“, rief sie. „Was ist mit dir passiert?“

% Argus Filch staggered forward from the huge doors, his upper body streaked and dotted with small crimson dots as though someone had spattered steak sauce over his face. “Troll—grey—twice as tall as me—it—it—” Argus Filch covered his face with his hands. “It ate Mrs~Norris—ate her all up, in just one bite—”
Argus Filch taumelte aus den riesigen Türen nach vorne, sein Oberkörper war mit kleinen karminroten Punkten übersät, als hätte ihm jemand Steaksoße ins Gesicht gespritzt.
„Troll—grau—doppelt so groß wie ich—es—es—“ Argus Filch bedeckte sein Gesicht mit den Händen. „Er hat Mrs~Norris gefressen—hat sie ganz aufgefressen, mit nur einem Bissen—“

% Minerva felt a stab of dismay in her other self, she hadn’t liked the other cat very much but the two of them had still been felines.
Minerva spürte einen Stich der Bestürzung in ihrem anderen Ich, sie hatte die andere Katze nicht besonders gemocht, aber die beiden waren immer noch Katzen gewesen.

% An uproar started from the Great Hall. Severus stood up from the Head Table, somehow doing so without drawing any visible attention to himself, and strode out the huge doors without another word.
Ein Aufruhr ging von der Großen Halle aus. Severus stand vom Haupttisch auf, irgendwie tat er das, ohne sichtbare Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen, und schritt ohne ein weiteres Wort aus den riesigen Türen.

% \emph{Of course,} Minerva thought, \emph{the third-floor corridor—this could be a distraction—}
\emph{Natürlich}, dachte Minerva, \emph{der Korridor im dritten Stock—das könnte ein Ablenkungsmanöver sein}—

% She mentally consigned all such matters to Severus’s care, drew her wand, raised it high, and let out five sharp cracks of purple fire.

% There was stunned silence but for Argus’s broken sobs.
Sie überließ all diese Angelegenheiten gedanklich Severus' Obhut, zog ihren Zauberstab, hob ihn hoch und ließ fünf scharfe Sprünge violetten Feuers los.
Es herrschte fassungslose Stille, bis auf Argus' unterbrochenes Schluchzen.

% “It seems we have a dangerous creature loose in Hogwarts,” she said to the faculty at the Head Table. “I will ask you all to aid in searching the halls.” Then she turned to the stunned and watching students, and raised her voice. “\emph{Prefects—lead your houses back to the dormitories immediately!}”
„Es scheint, dass eine gefährliche Kreatur in Hogwarts frei herumläuft“, sagte sie zu den Lehrkräften am Haupttisch. „Ich werde Sie alle bitten, bei der Durchsuchung der Hallen zu helfen.“ Dann wandte sie sich an die fassungslosen und zuschauenden Schüler und erhob ihre Stimme. „Vertrauensschüler—führt eure Häuser sofort zurück zu den Schlafsälen!“

% Percy Weasley leaped up from the Gryffindor table. “Follow me!” he said in a high voice. “Stick together, first-years! No, not \emph{you}—” but by that time the other prefects were raising their own voices as a renewed babble sprang up.
Percy Weasley sprang vom Gryffindor-Tisch auf. „Folgt mir!“, sagte er mit hoher Stimme. „Bleibt zusammen, Erstklässler! Nein, nicht ihr—“ , aber in diesem Moment erhoben die anderen Vertrauensschüler ihre eigenen Stimmen, als ein erneutes Geplapper aufkam.

% Then a clear, cool voice spoke under the sudden rush of sound.

% “Deputy Headmistress.”
Dann sprach eine klare, kühle Stimme unter dem plötzlichen Ansturm. „Stellvertretende Schulleiterin.“

% She turned.
Sie drehte sich um.

% The Defence Professor was calmly wiping off his hands on a napkin as he stood up from the Head Table. “With respect,” said the man of unknown identity, “you are not expert in battle tactics, madam. In this situation, it would be wiser to—”
Der Verteidigungsprofessor wischte sich gerade seelenruhig die Hände an einer Serviette ab, als er sich vom Tisch erhob. „Mit Verlaub“, sagte der Mann unbekannter Identität, „Sie sind kein Experte in Sachen Kampftaktik, gnädige Frau. In dieser Situation wäre es klüger, wenn Sie—“

% “I do apologize, Professor,” said Professor McGonagall, as she turned toward the great doors. Filius and Pomona had already risen to follow her, with Rubeus Hagrid towering over all of them as the half-giant stood up. She’d been through similar experiences too many times, at this point. “Sad experience has taught me that on occasions such as these, it is not a good time to take any advice the current Defence Professor may offer. Indeed, I think it wise that the two of us search for the troll together, so that no suspicions may be cast upon you for any untoward events which occur during that time.”
„Ich bitte um Entschuldigung, Professor“, sagte Professor McGonagall, während sie sich in Richtung der großen Türen drehte. Filius und Pomona hatten sich bereits erhoben, um ihr zu folgen, und Rubeus Hagrid überragte sie alle, als der Halbriese aufstand. Sie hatte ähnliche Erfahrungen schon zu oft gemacht. „Die traurige Erfahrung hat mich gelehrt, dass es bei Gelegenheiten wie diesen nicht ratsam ist, den Ratschlägen des derzeitigen Verteidigungsprofessors zu folgen. In der Tat halte ich es für klug, dass wir beide gemeinsam nach dem Troll suchen, damit Sie nicht für irgendwelche unvorhergesehenen Ereignisse, die während dieser Zeit geschehen, verdächtigt werden können.“

% Without any hesitation, the Defence Professor swung smoothly on the Gryffindor table and clapped his hands with a sound like a floor cracking through.

% “Michelle Morgan of House Gryffindor, second-in-command of Pinnini’s Army,” the Defence Professor said calmly into the resulting quiet. “Please advise your Head of House.”
Ohne zu zögern, schwang sich der Verteidigungsprofessor auf den Gryffindor-Tisch und klatschte mit einem Geräusch, das wie ein Bodenknacken klang, in die Hände. „Michelle Morgan aus dem Haus Gryffindor, zweite Kommandantin von Pinninis Armee“, sagte der Verteidigungsprofessor ruhig in die entstandene Stille hinein. „Bitte sprechen Sie zu Ihrem Hausoberhaupt.“

% Michelle Morgan climbed up onto her bench and spoke, the tiny witch sounding far more confident than Minerva remembered her being at the start of the year. “Students walking through the hallways would be spread out and impossible to defend. All students are to remain in the Great Hall and form a cluster in the centre…\emph{not} surrounded by tables, a troll would jump right over tables…with the perimeter defended by seventh-year students. From the armies only, no matter how good they are at \emph{duelling}, so they don’t get in each other’s lines of fire.” Michelle hesitated. “I’m sorry, Mr~Hagrid, but—it wouldn’t be safe for you, you should stay behind with the students. And Professor Trelawney shouldn’t confront a troll on her own either,” Michelle sounded much less apologetic about this part, “but if she’s paired with Professor Quirrell the two of them together can form an additional trusted and effective battle unit. That concludes my analysis, Professor.”
Michelle Morgan kletterte auf ihre Bank und sprach, wobei die kleine Hexe viel selbstbewusster klang, als Minerva sie zu Beginn des Jahres in Erinnerung hatte. „Schüler, die durch die Gänge laufen, würden sich verteilen und wären nicht zu verteidigen. Alle Schüler sollten in der Großen Halle bleiben und eine Gruppe in der Mitte bilden… nicht umgeben von Tischen, ein Troll würde direkt über die Tische springen… mit dem Umkreis, der von Siebtklässlern verteidigt wird. Nur von den Armeen, egal wie gut sie sich duellieren können, damit sie sich nicht gegenseitig in die Schusslinie geraten.“ Michelle zögerte. „Es tut mir leid, Mr~Hagrid, aber—es wäre nicht sicher für Sie, Sie sollten bei den Schülern zurückbleiben. Und Professor Trelawney sollte sich auch nicht allein einem Troll stellen“, Michelle klang bei diesem Teil viel weniger entschuldigend, „aber wenn sie sich mit Professor Quirrell zusammentut, können die beiden zusammen eine zusätzliche vertrauenswürdige und effektive Kampfeinheit bilden. Damit ist meine Analyse abgeschlossen, Professor.“

% “Adequate, for being put on the spot,” the Defence Professor said. “Twenty Quirrell points to you. But you neglect the still simpler point that \emph{home} does not mean \emph{safe}, and a troll is strong enough to rip a portrait door off its hinges—”
„Angemessen“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Zwanzig Quirrell-Punkte für Sie. Professor Sie vernachlässigen den noch einfacheren Punkt, dass \emph{zu Hause} nicht \emph{sicher} bedeutet und ein Troll stark genug ist, eine Porträttür aus den Angeln zu reißen—“

% “Enough,” Minerva snapped. “Thank you, Miss~Morgan.” She looked to the watching tables. “Students, you will do as she said.” Turned back to the Head Table. “Professor Trelawney, you will accompany the Defence Professor—”
„Genug“, schnauzte Minerva. „Ich danke Ihnen, Miss~Morgan.“ Sie blickte zu den beobachtenden Tischen. „Schüler, ihr werdet tun, was sie gesagt hat.“ Sie wandte sich wieder an den Haupttisch. „Professor Trelawney, Sie werden den Verteidigungsprofessor begleiten—“

% “Ah,” Sybill said falteringly. Beneath her overdone make-up and heap of shawls, the woman looked rather pale. “I’m afraid—I’m not entirely well today—indeed, I feel rather faint—”
„Ah“, sagte Sybill zögernd. Unter ihrem übertriebenen Make-up und dem Durcheinander von Tüchern sah die Frau ziemlich blass aus. „Ich fürchte—mir geht es heute nicht ganz gut—ich fühle mich in der Tat ziemlich schwach—“

% “You won’t have to fight the troll,” Minerva said sharply, her patience taxed as usual when dealing with the woman. “Just stay with the Defence Professor and do not let him out of your sight for an instant, you must be able to testify afterwards that you were with him at all times.” She turned to Rubeus. “Rubeus, I am leaving you in charge here. Keep them safe.” The huge man straightened at this, losing his glum look and nodding proudly to her.
„Du musst nicht gegen den Troll kämpfen“, sagte Minerva scharf, deren Geduld wie immer im Umgang mit der Frau strapaziert wurde. „Bleib einfach bei dem Verteidigungsprofessor und lass ihn nicht einen Augenblick aus den Augen, Du musst hinterher bezeugen können, dass du die ganze Zeit bei ihm warst.“ Sie wandte sich an Rubeus. „Rubeus, ich überlasse Ihnen hier die Verantwortung. Passen Sie auf sie auf.“
Der riesige Mann richtete sich daraufhin auf, verlor seinen mürrischen Blick und nickte ihr stolz zu.

% Then Minerva looked at the students, and raised her voice. “It should go entirely without saying that anyone leaving the Great Hall \emph{for any reason,} will be expelled. No excuses will be accepted. Am I understood?”
Dann sah Minerva die Schüler an und erhob ihre Stimme. „Es sollte völlig selbstverständlich sein, dass jeder, der die Große Halle aus irgendeinem Grund verlässt, von der Schule verwiesen wird. Es werden keine Ausreden akzeptiert. Habt ihr mich verstanden?“

% The Weasley twins, with whom she’d been making direct eye contact, nodded respectfully.
Die Weasley-Zwillinge, mit denen sie direkten Blickkontakt aufgenommen hatte, nickten respektvoll.

% She turned without another word and marched off toward the hall doors with the other Professors behind her.

% On the far side of the room, unnoticed on the wall, a clock showed 12:14\pm
Ohne ein weiteres Wort drehte sie sich um und marschierte mit den anderen Professoren hinter ihr in Richtung Hallentüren. Auf der anderen Seite des Raumes, unbemerkt an der Wand, zeigte eine Uhr 12:14~Uhr.

\later

% …and he still didn’t realize.
…und er merkte es immer noch nicht.

\emph{Tick.}

% As Harry stared with narrowed eyes at where the Professors had gone out, wondering what was actually going on and what it meant, as the students came together into a more defensible mass and wands flicked to levitate the tables out of their way, Harry still didn’t realize.
Als Harry mit zusammengekniffenen Augen dorthin starrte, wo die Professoren hinausgegangen waren, und sich fragte, was eigentlich vor sich ging und was es zu bedeuten hatte, als die Schüler sich zu einer besser zu verteidigenden Masse zusammenfanden und Zauberstäbe schnippten, um die Tische aus dem Weg zu schweben, begriff Harry immer noch nicht.

\emph{Tick.}

% “Shouldn’t the Professors \emph{all} have formed up into pairs?” said an older Gryffindor student whose name Harry didn’t know. “I mean—it’d be slower, but it’d be safer, I think—”
„Hätten sich die Professoren nicht alle in Paaren aufstellen sollen?“, sagte ein älterer Gryffindor-Schüler, dessen Namen Harry nicht kannte. „Ich meine—es wäre langsamer, aber es wäre sicherer, denke ich—“

\emph{Tick.}

% Someone else replied to this, raising her voice, but Harry didn’t catch much of it, the gist was that mountain trolls were highly magic-resistant and incredibly strong and could regenerate but they were still \emph{noisy} so if you heard them coming, it shouldn’t be that hard for a Hogwarts Professor to wrap them up in Vadim’s Unbreakable something something.
Jemand anderes antwortete darauf und erhob die Stimme, aber Harry verstand nicht viel davon, das Wesentliche war, dass Bergtrolle hochgradig magieresistent und unglaublich stark waren und sich regenerieren konnten, aber sie waren trotzdem laut, also wenn man sie kommen hörte, sollte es für einen Hogwarts-Professor nicht so schwer sein, sie in Vadims Unzerbrechliches Irgendwas einzuwickeln.

\emph{Tick.}

% And Harry still didn’t realize.
Und Harry hatte es immer noch nicht gemerkt.

\emph{Tick.}

% The crowd noises were subdued, people were talking in low voices to each other while they glanced around, listening for the sound of a crashing door or an angry roar.
Die Geräusche in der Menge waren gedämpft, die Leute unterhielten sich mit leiser Stimme miteinander, während sie sich umschauten und auf das Geräusch einer zuschlagenden Tür oder eines wütenden Brüllens lauschten.

\emph{Tick.}

% Some students were speculating in whispers about what the Defence Professor could possibly be trying to achieve by smuggling in a troll, and whether he was angry that Professor McGonagall had caught on to his attempted distraction, and what it was a distraction \emph{from}.
Einige Schüler spekulierten im Flüsterton darüber, was der Verteidigungsprofessor wohl erreichen wollte, indem er einen Troll einschmuggelte, und ob er wütend war, dass Professor McGonagall seinen Ablenkungsversuch mitbekommen hatte, und \emph{wovon} er ablenken wollte.

\emph{Tick.}

% And the thought still didn’t come to Harry, not until after all the students had formed a mass of perhaps a hundred bodies patrolled by proudly grim-looking seventh-year students with their wands all pointed outward, and somebody suggested doing a headcount, and someone else replied sarcastically that this might have made sense on some other day, but right now practically everyone was gone for the spring holiday and nobody really knew how many students were supposed to be in the room, let alone if any were missing.
Und der Gedanke kam Harry immer noch nicht, erst als alle Schüler eine Masse von vielleicht hundert Körpern gebildet hatten, die von stolz grimmig dreinblickenden Siebtklässlern mit nach außen gerichteten Zauberstäben patrouilliert wurden, und jemand vorschlug, eine Personenzählung vorzunehmen, und jemand anderes sarkastisch erwiderte, dass das an einem anderen Tag vielleicht Sinn gemacht hätte, aber im Moment seien praktisch alle in den Frühlingsferien und niemand wisse wirklich, wie viele Schüler im Raum sein sollten, geschweige denn, ob welche fehlten.

\emph{Tick.}

% That was when Harry wondered where Hermione was.

Das war, als Harry sich fragte, wo Hermine war.

\emph{Tick.}

% Harry looked over at where the Ravenclaws had clustered, he didn’t see Hermione but then everyone was packed tightly-enough together that you wouldn’t expect to see smaller students through the crowd, amid the upper-years.
Harry schaute hinüber, wo sich die Ravenclaws versammelt hatten, er sah Hermine nicht, aber dann standen alle so dicht gedrängt, dass man nicht erwarten konnte, kleinere Schüler in der Menge zu sehen, inmitten der Oberstufenschüler.

\emph{Tick.}

% Harry then looked over at the Hufflepuffs to see if he could spot Neville, and even though Neville was standing behind a much taller student, Harry’s visual processing managed to spot him almost immediately. Hermione wasn’t with the Hufflepuffs either, not that Harry could see—and she certainly wouldn’t be with the Slytherins—
Harry schaute dann zu den Hufflepuffs hinüber, um zu sehen, ob er Neville entdecken konnte, und obwohl Neville hinter einem viel größeren Schüler stand, gelang es Harrys visueller Verarbeitung, ihn fast sofort zu entdecken. Hermine war auch nicht bei den Hufflepuffs, nicht dass Harry es sehen konnte—und sie würde sicher nicht bei den Slytherins sein—

\emph{Tick.}

% Harry pushed his way through the packed crowd, stepping beside or around older students and in one case just ducking between their legs, until he was standing among the Ravenclaws and could definitely verify that, nope, no Hermione.
Harry drängte sich durch die dicht gedrängte Menge, trat neben oder um ältere Schüler herum und duckte sich in einem Fall einfach zwischen ihren Beinen hindurch, bis er zwischen den Ravenclaws stand und definitiv feststellen konnte, dass, nein, keine Hermine.

\emph{Tick.}

% “Hermione Granger!” Harry said loudly. “Are you here?”
„Hermine Granger!“ Sagte Harry laut. „Bist du hier?“

% Nobody answered.
Niemand antwortete.

\emph{Tick.}

% Somewhere in the back of his mind was a rising sense of horror, as other parts of him tried to decide exactly how much to panic. The first Defence class of the year was rather fuzzy in Harry’s mind, but he distantly remembered something about trolls being able to track prey that was alone and undefended.
\emph{Tick.}
Irgendwo in seinem Hinterkopf stieg ein Gefühl des Entsetzens auf, während andere Teile von ihm versuchten, genau zu entscheiden, wie sehr er in Panik geraten sollte. Die erste Verteidigungsstunde des Jahres war ziemlich verschwommen in Harrys Gedächtnis, aber er erinnerte sich entfernt an etwas über Trolle, die in der Lage waren, Beute zu verfolgen, die allein und unverteidigt war.

\emph{Tick.}

% Another line of thought sorted frantically through inchoate possibilities; what could he \emph{do} exactly? It wasn’t 3\pm yet so he couldn’t reach this \emph{now} using his Time-Turner. Even if he could sneak out of the room—there had to be some way to put on his Cloak without being noticed, some sort of distraction he could use—he had no idea \emph{where} Hermione was, and Hogwarts was huge.
Eine andere Gedankenspur suchte krampfhaft nach unausgesprochenen Möglichkeiten, was genau konnte er tun? Es war noch nicht 15~Uhr, also konnte er jetzt nichts mit seinem Zeitumkehrer erreichen. Selbst wenn er sich aus dem Zimmer schleichen könnte—es musste einen Weg geben, seinen Umhang unbemerkt anzulegen, irgendeine Art von Ablenkung, die er nutzen konnte—er hatte keine Ahnung, wo Hermine war, und Hogwarts war riesig.

\emph{Tick.}

% Another part of his mind tried to model possibilities. From what that other student had said, trolls weren’t \emph{silent} predators, they were noisy—
Ein anderer Teil seines Verstandes versuchte, Möglichkeiten zu modellieren. Nach dem, was der andere Schüler gesagt hatte, waren Trolle keine leisen Raubtiere, sie waren laut—
\emph{Tick.}

% \emph{Hermione won’t have any idea it’s a troll, so she’ll go investigate the noise. She’s a heroine, isn’t she?}

—\emph{Hermine wird keine Ahnung haben, dass es ein Troll ist, also wird sie dem Lärm nachgehen. Sie ist eine Heldin, nicht wahr?}

—aber Hermine hatte jetzt einen Unsichtbarkeitsumhang und einen Besen in ihrer Tasche. Harry hatte auf diesem Teil für sie und Neville bestanden, und Professor McGonagall hatte ihm gesagt, dass es erledigt war. Das sollte ausreichen, um Hermine entkommen zu lassen, auch wenn sie auf einem Besen lausig war. Alles, was sie tun musste, war, auf einen Teil des Daches zu gelangen, es war ein klarer Tag und Sonnenlicht sollte irgendwie schlecht für Trolle sein, Harry erinnerte sich an diesen Teil und deshalb würde Hermine sich genau daran erinnern. Und sicher, auch wenn Hermine sich wieder beweisen wollte, konnte sie unmöglich so dumm sein, einen Bergtroll anzugreifen.
% —but Hermione now had an invisibility cloak and a broomstick in her pouch. Harry had insisted on that part for both her and Neville, and Professor McGonagall had told him it’d been done. That ought to be enough to let Hermione get away, even if she was lousy on a broomstick. All she had to do was get onto a section of roof, it was a clear day and sunlight was supposed to be bad for trolls somehow, Harry remembered that part and therefore Hermione would remember it exactly. And surely, even if Hermione wanted to prove herself again, she couldn’t possibly be dumb enough to attack a mountain troll.

\emph{Tick.}

% She wouldn’t.
Das würde sie nicht.

\emph{Tick.}

% That just wasn’t \emph{her}.
Das war einfach nicht ihre Art.

\emph{Tick.}

% And then it occurred to Harry that somebody had previously tried to frame Hermione Granger for murder using Memory Charms. Had done so inside Hogwarts, without setting off any alarms. And had arranged for Draco to die slowly enough that it wouldn’t set off the wards until at least six hours later when nobody could use a Time-Turner to check. And that whoever was clever enough to infiltrate a troll past the ancient wards of Hogwarts without the Headmaster coming to investigate the strange creature, could be clever enough to \emph{also} take the obvious step of jinxing Hermione’s magic items…
Und dann fiel Harry ein, dass schon mal jemand versucht hatte, Hermine Granger einen Mord anzuhängen, mit Hilfe von Gedächtniszaubern. Und zwar innerhalb von Hogwarts, ohne einen Alarm auszulösen. Und er hatte dafür gesorgt, dass Draco so langsam starb, dass die Alarmanlage erst 6 Stunden später ausgelöst wurde, wenn niemand mit einem Zeitdreher nachsehen konnte. Und dass derjenige, der clever genug war, einen Troll an den alten Zaubern von Hogwarts vorbeizuschleusen, ohne dass der Schulleiter kam, um die seltsame Kreatur zu untersuchen, auch clever genug war, den naheliegenden Schritt zu tun, Hermines magische Gegenstände zu verhexen…

\emph{Tick.}

% There was a part of him that felt something like slowly rising panic as perspective shifted, a Necker Cube changing orientation, what the \emph{hell} had Harry been thinking, letting Hermione and Neville be kept inside Hogwarts just because of them being given a few stupid trinkets, that wasn’t going to stop anyone who wanted to \emph{kill them}.
Ein Teil von ihm fühlte so etwas wie langsam aufsteigende Panik, als sich die Perspektive verschob, ein Necker-Würfel, der seine Orientierung änderte, \emph{was zum Teufel hatte Harry sich dabei gedacht, Hermine und Neville in Hogwarts zu lassen, nur weil sie ein paar dumme Schmuckstücke bekommen hatten, das würde niemanden aufhalten, der sie töten wollte!}

\emph{Tick.}

% Another part of his mind put up resistance, that possibility wasn’t \emph{certain}, it was complex and the probability could easily be under 50\%. It was easy to imagine going into a huge panic in front of everyone and then Hermione getting back from the toilets outside the Great Hall. Or if the troll ended up not going anywhere near her…like in the story of the boy who cried wolf, nobody would believe him the next time if she really was in trouble; it could use up reputational credit that he would later need for something else…
Ein anderer Teil seines Verstandes leistete Widerstand, diese Möglichkeit war nicht sicher, sie war komplex und die Wahrscheinlichkeit konnte leicht unter 50\% liegen. Es war leicht, sich vorzustellen, dass er vor allen Leuten in eine riesige Panik geriet und Hermine dann von den Waschräumen außerhalb der Großen Halle zurückkam. Oder wenn der Troll am Ende gar nicht in ihre Nähe kam… wie in der Geschichte von dem Jungen, der Wolf rief, würde ihm beim nächsten Mal niemand glauben, wenn sie wirklich in Schwierigkeiten war; es könnte Rufschädigung bedeuten, die er später für etwas anderes brauchen würde…

\emph{Tick.}

% Harry recognized an instance of the fear-of-embarrassment schema that stopped most people from ever doing anything under conditions of uncertainty, and squashed it down hard. Even then it was strange how much willpower it took to muster the decision to shout out loud in front of everyone, if he just hadn’t seen Hermione in the crowd it was going to be embarrassing…
Harry erkannte eine Instanz des Schemas der Angst vor Peinlichkeit, das die meisten Menschen davon abhielt, unter unsicheren Bedingungen jemals etwas zu tun, und er zerdrückte den Impuls hart. Schon damals war es seltsam, wie viel Willenskraft es brauchte, um den Entschluss aufzubringen, vor allen Leuten laut zu schreien, wenn er Hermine nur nicht in der Menge gesehen hatte würde es peinlich werden…

\emph{Tick.}

% Harry drew in a deep breath and shouted as loudly as he could, “\emph{Hermione Granger! Are you here?}”
Harry holte tief Luft und rief so laut er konnte: „\emph{Hermine Granger! Bist du hier?}“

% The students all turned to look at him. Then some of them turned around to look around themselves. The noise around the room went down in volume as some conversations stilled.
Die Schüler drehten sich alle um und sahen ihn an. Dann drehten sich einige von ihnen um, um sich selbst umzusehen. Der Lärm im Raum wurde leiser, einige Gespräche verstummten.

% “\emph{Has anyone seen Hermione Granger since—} since around ten-thirty today or so? \emph{Does anyone have any idea where she might be?}”
„Hat irgendjemand Hermine Granger gesehen seit—seit etwa zehn Uhr dreißig heute oder so? Hat jemand eine Ahnung, wo sie sein könnte?“

% The background babble stilled further.

% Nobody raised their voice to shout anything at him, in particular not, \emph{Don’t worry, Harry, I’m right here.}
Das Hintergrundgeplapper verstummte weiter. Niemand erhob die Stimme, um ihm etwas zuzurufen, schon gar nicht: „\emph{Keine Sorge, Harry, ich bin hier.}“

% “Oh, Merlin,” somebody said from nearby, and then the background babble started up again, taking on a new and excited tone.
„Oh, Merlin“, sagte jemand aus der Nähe, und dann setzte das Hintergrundgeplapper wieder ein und nahm einen neuen, aufgeregten Ton an.

% Harry stared down at his hands, shutting out the yammering and tried to think, think, \emph{think—}
Harry starrte auf seine Hände, blendete das Gejammer aus und versuchte zu denken, denken, \textbf{DENKEN}—

\emph{Tick.}

\emph{Tick.}

\emph{Tick.}

% Susan Bones and a red-headed boy with a battered-looking wand both shoved their way through the crowd to Harry at the same time.
Susan Bones und ein rothaariger Junge mit einem ramponiert aussehenden Zauberstab schoben sich beide gleichzeitig durch die Menge zu Harry.

% “We’ve got to let the Professors know somehow—”
„Wir müssen den Professoren irgendwie Bescheid sagen—“

% “We’ve got to go find her—”
„Wir müssen sie suchen—“

% “\emph{Find her?}” Susan snapped, rounding on the other boy. “How’ll we do \emph{that}, Captain Weasley?”
„Sie finden!“ Susan wandte sich an den anderen Jungen. „Wie sollen wir das anstellen, Captain Weasley?“

% “We’ll go off and \emph{look} for her!” Ron Weasley snapped back.
„Wir gehen los und suchen nach ihr!“ schnappte Ron Weasley zurück.

% “Are you nuts? There’s already Professors searching the hallways, what makes you think we’ve got any better chance than them of running across General Granger? Only \emph{we’ll} get eaten by the troll! And then expelled!”
„Bist du verrückt? Es gibt bereits Professoren, die die Gänge durchsuchen, wie kommst du darauf, dass wir eine bessere Chance haben als sie, General Granger zu begegnen? Wir werden nur von dem Troll gefressen! Und dann von der Schule verwiesen!“

% It was odd, how sometimes hearing bad ideas made the right idea obvious by contrast.
Es war seltsam, wie manchmal das Hören schlechter Ideen die richtige Idee im Gegensatz dazu offensichtlich machte.

% “\emph{All right everyone! Listen up!}”
„Also gut, Leute! Hört zu!“

% People turned to look.
Die Leute drehten sich um und schauten.

% “\shout{Quiet! Everyone! Shut up!}”
„\shout{Ruhe! Alle! Ruhe!}“

% Harry’s throat ached after that, but he had everyone’s attention.
Harrys Kehle schmerzte danach, aber er hatte die Aufmerksamkeit aller.

% “I have a broomstick,” Harry said as loudly as he could manage with his throat still hurting. He’d remembered Azkaban, and the broomstick which had only sat two, when he’d requested one that could carry three. “It’s a 3-seater. I need one seventh-year from the armies to come with me. We’re going to fly through the hallways as fast as possible looking for Hermione Granger, pick her up, and come back immediately. Who’s with me?”
„Ich habe einen Besen“, sagte Harry so laut, wie er es mit seiner immer noch schmerzenden Kehle schaffte. Er erinnerte sich an Askaban und an den Besen, auf dem nur zwei Personen Platz hatten, deshalb hatte er um einen gebeten hatte, der drei Personen tragen konnte. „Es ist ein 3-Sitzer. Ich brauche einen Siebtklässler aus den Armeen, der mit mir kommt. Wir werden so schnell wie möglich durch die Gänge fliegen und nach Hermine Granger suchen, sie abholen und sofort zurückkommen. Wer kommt mit mir?“

% The Great Hall became entirely silent, then.
Dann wurde es ganz still in der Großen Halle.

\later

% Students glanced at each other uneasily. The younger students looked expectantly at the older students, while they in turn turned to look at the students who were guarding the perimeter. Most of those were staring straight ahead, pointing their wands just in case the troll picked that moment to burst through a wall.
Die Schüler blickten sich unruhig an. Die jüngeren Schüler blickten erwartungsvoll zu den älteren Schülern, während diese wiederum zu den Schülern blickten, die die Umgrenzung bewachten. Die meisten von ihnen starrten geradeaus und richteten ihre Zauberstäbe aus nur für den Fall, dass der Troll in diesem Moment durch eine Wand brechen würde.

% No-one moved.
Keiner bewegte sich.

% No-one spoke.
Keiner sprach.

% Harry Potter spoke again. “We’re not going to \emph{fight} the troll. If we see it we’ll just fly away and there’s no way it’ll be able to keep up with us on a broomstick. I’ll take responsibility for squaring it with the administration. \emph{Please.}”
Harry Potter sprach wieder. „Wir werden nicht gegen den Troll kämpfen. Wenn wir ihn sehen, werden wir einfach wegfliegen, und es gibt keine Möglichkeit, dass er mit uns auf einem Besen mithalten kann. Ich übernehme die Verantwortung dafür, es mit der Verwaltung zu klären. \emph{Bitte}.“

% People went on looking at other people.
Die Leute schauten weiter zu den anderen.

\later

% Harry stared at the silent crowd, the dozen seventh-years looking sternly outward, feeling the coldness coming over him. Somewhere in the back of his mind, Professor Quirrell was laughing scornfully and mocking the idea that ordinary fools would ever do something useful of their own will, without a wand pointed at their heads…
Harry starrte auf die schweigende Menge, das Dutzend Siebtklässler, die streng nach außen blickten, und spürte, wie ihn die Kälte überkam. Irgendwo in seinem Hinterkopf lachte Professor Quirrell höhnisch und spottete über die Idee, dass gewöhnliche Dummköpfe jemals aus eigenem Willen etwas Nützliches tun würden, ohne dass ein Zauberstab auf ihren Kopf gerichtet war…

\emph{Tick.}

% The standard remedy for bystander apathy was to focus on a single individual. “All right,” Harry said, trying to keep the commanding voice of the Boy-Who-Lived who didn’t doubt obedience. “Miss~Morgan, come with me, now. We’ve got no time to waste.”
Das Standardmittel gegen die Apathie der Umstehenden war, sich auf eine einzelne Person zu konzentrieren.
„Also gut“, sagte Harry und versuchte, die befehlende Stimme des Jungen-der-überlebte zu behalten, der nicht an Gehorsam zweifelte. „Miss~Morgan, kommen Sie mit mir, sofort. Wir haben keine Zeit zu verlieren.“

% The witch he’d named turned from where she’d been staring steadily out at the perimeter, her expression aghast for the one second before her face closed up.
Die Hexe, die er genannt hatte, drehte sich von der Stelle um, an der sie unentwegt auf die Umgebung gestarrt hatte, und ihr Gesichtsausdruck war für die eine Sekunde erschrocken, bevor sich ihr Gesicht verschloss.

% “The Deputy Headmistress ordered us all to stay \emph{here}, Mr~Potter.”
„Die stellvertretende Schulleiterin hat uns allen befohlen, hier zu bleiben, Mr~Potter.“

% It took an effort for Harry to unclench his teeth. “Professor Quirrell didn’t say that and neither did you. Professor McGonagall isn’t a tactician, she didn’t think to check if we had missing students and \emph{she} thought it was a good idea to start marching students through the hallways. But Professor McGonagall \emph{understands} after her mistakes are pointed out to her, you saw how she listened to you and Professor Quirrell, and I’m certain that she wouldn’t want us to just ignore the fact that Hermione Granger is \emph{out there, alone—}”
Es kostete Harry Mühe, seine Zähne zu öffnen.
„Professor Quirrell hat das nicht gesagt und du auch nicht. Professor McGonagall ist keine Taktikerin, sie hat nicht daran gedacht, zu überprüfen, ob wir vermisste Schüler haben, und sie hielt es für eine gute Idee, die Schüler durch die Gänge marschieren zu lassen. Aber Professor McGonagall versteht, wenn man sie auf ihre Fehler hinweist, du hast gesehen, wie sie auf dich und Professor Quirrell gehört hat, und ich bin sicher, sie würde nicht wollen, dass wir die Tatsache einfach ignorieren, dass Hermine Granger da draußen ist, allein—“

\emph{Tick.}

% “I’d expect the Professor to say she’d not wish any more students roaming the halls. The Professor said if anyone left for any reason, they’d be expelled. Maybe \emph{you} don’t need to worry because you’re the Boy-Who-Lived, but the rest of us \emph{do!}”
„Ich würde erwarten, dass die Professorin sagt, dass sie nicht möchte, dass noch mehr Schüler in den Fluren herumlaufen. Die Professorin sagte, wenn jemand aus irgendeinem Grund geht, wird er von der Schule verwiesen. Vielleicht brauchst du dir keine Sorgen zu machen, weil du der Junge-der-überlebte bist, aber der Rest von uns \emph{schon}!“

\emph{Tick.}

% Somewhere in the back of his mind, Professor Quirrell was just laughing at him. Expecting some \emph{normal} person to act without perfect strategic clarity, without a clear focus of responsibility on them personally, when they had a \emph{good excuse to do nothing…} “A student’s life is at stake,” Harry said in a level voice. “She could be fighting the troll right now. Out of curiosity, does that mean anything to you at all?”
Irgendwo in seinem Hinterkopf lachte Professor Quirrell gerade über ihn. Von einem normalen Menschen zu erwarten, dass er ohne perfekte strategische Klarheit handelte, ohne den Fokus der Verantwortung auf sich selbst zu richten, wenn er eine gute Ausrede hatte, nichts zu tun…

\emph{Tick.}

% Miss~Morgan’s face twisted. “You—you’re the Boy-Who-Lived! Just go off by yourself and snap your fingers, if you want to help her!”
Miss~Morgans Gesicht verzog sich.
„Du—du bist der Junge-der-überlebte! Geh einfach allein los und schnippe mit den Fingern, wenn du ihr helfen willst!“

\emph{Tick.}

% Harry was hardly even aware of what he was saying. “That’s just cleverness and bluffing, I don’t have any power like that in real life, a young girl needs your help \emph{now are you a Gryffindor or not?}”
Harry war sich kaum noch bewusst, was er sagte.
„Das ist nur Cleverness und Tricks, so eine Macht habe ich im echten Leben nicht, ein junges Mädchen braucht deine Hilfe, bist du nun ein Gryffindor oder nicht?“

% “Why are you saying any of this to \emph{me?}” cried Miss~Morgan. “I wasn’t left in charge here! Mr~Hagrid was!”
„Warum sagst du mir das?!“, rief Miss~Morgan. „Ich habe hier nicht das Sagen! Das hat Mr~Hagrid!“

% There was an awkward pause that suffused the whole room.

% Harry spun to look up at the huge half-giant towering over the crowd of students, as all other heads also turned toward him as one.
Es entstand eine peinliche Pause, die den ganzen Raum durchdrang. Harry drehte sich und blickte zu dem riesigen Halbriesen auf, der die Schülerschar überragte, während sich auch alle anderen Köpfe zu ihm drehten.

% “Mr~Hagrid,” Harry said, trying to keep his voice commanding. “You need to authorize this expedition and you need to do it now.”
„Mr~Hagrid“, sagte Harry und versuchte, seine Stimme beherrschend zu halten. „Sie müssen diese Expedition genehmigen und zwar sofort.“

% Rubeus Hagrid looked conflicted, though that was hard to judge with his vast head so surrounded by his unshorn beard and locks; only his eyes looked alive, embedded in all that hair. “Eh…” said the half-giant. “I was tol’ to keep yeh all safe—”
Rubeus Hagrid sah zwiespältig aus, obwohl das schwer zu beurteilen war mit seinem riesigen Kopf, der so von seinem ungeschorenen Bart und seinen Locken umgeben war; nur seine Augen sahen lebendig aus, eingebettet in all das Haar.
„Eh…“, sagte der Halbriese. „Man hat mir gesagt, ich soll euch alle beschützen—“

% “Great, now can we also keep Hermione Granger safe? You know, the student framed for \emph{a murder she did not commit} who needs \emph{someone to help her?}”
„Toll, können wir jetzt auch Hermine Granger in Sicherheit bringen? Du weißt schon, die Schülerin, der ein Mord angehängt wurde, den sie nicht begangen hat und die jemanden braucht, der ihr hilft?“

% The half-giant started as Harry spoke the words.
Der Halbriese schreckte auf, als Harry die Worte sprach.

% Harry stared at the enormous man, desperately willing him to pick up on the hint, hoping the words hadn’t given it away to anyone else—he couldn’t be just muscle, surely James and Lily had been friends with this man out of more than pity—
Harry starrte den riesigen Mann an, verzweifelt darauf bedacht, dass er die Andeutung aufnahm, und hoffte, dass die Worte ihn nicht an irgendjemand anderen verraten hatten—er konnte nicht nur ein Muskel sein, sicherlich waren James und Lily mit diesem Mann aus mehr als nur Mitleid befreundet—

% “Framed?” called out an anonymous voice, from somewhere over near where the Slytherins gathered. “Ha, are you still on that? It’d serve her right if she did get eaten.”
„Reingelegt?“, rief eine anonyme Stimme, von irgendwo dort drüben, wo sich die Slytherins versammelt hatten. „Ha, bist du immer noch dabei? Es würde ihr recht geschehen, wenn sie gefressen werden würde.“

% There was some laughter, even as cries of indignation came from elsewhere.
Es gab einige Lacher, auch wenn von anderswo Empörungsschreie kamen. Das Gesicht des Halbriesen straffte sich.

% The half-giant’s face firmed up. “Yeh stay here, lad,” Mr~Hagrid said in a booming tone that was probably meant to be gentle. “I’ll go and look fer her meself. Truth is, trolls can be a mite tricky—yeh’ve got to catch ’em by an ankle and dangle ’em just right, or they’ll rip yeh clean in half—”
„Du bleibst hier, Junge“, sagte Mr~Hagrid in einem dröhnenden Ton, der wahrscheinlich sanft gemeint war. „Ich werde selbst nach ihr sehen. Die Wahrheit ist, dass Trolle ein bisschen trickreich sein können—man muss sie an einem Knöchel fangen und sie genau richtig baumeln lassen, sonst reißen sie einen in Stücke…“

% “Can you ride a broomstick, Mr~Hagrid?”
„Können Sie auf einem Besen reiten, Mr~Hagrid?“

% “Eh—” Rubeus Hagrid frowned. “No.”
„Eh—“ Rubeus Hagrid runzelte die Stirn. „Nein.“

% “Then you can’t search fast enough. \emph{Sixth-years! Calling all sixth-years! Are there any sixth-years here who aren’t worthless cowards?}”
„Dann können Sie nicht schnell genug suchen. Sechstklässler! Ich rufe alle Sechstklässler! Gibt es hier irgendwelche Sechstklässler, die keine nutzlosen Feiglinge sind?“

% Silence.
Stille.

% “\emph{Fifth years?} Mr~Hagrid, tell them they’re authorized to go with me and keep me safe! \emph{I’m trying to be sensible, damn it!}”
„Fünfte Klasse? Mr~Hagrid, sagen Sie ihnen, dass sie mich begleiten dürfen und mich beschützen sollen! Ich versuche, vernünftig zu sein, verdammt noch mal!?“

% The half-giant wrung his hands with an agonized expression. “Eh—I—”
Der Halbriese rang die Hände mit einem gequälten Gesichtsausdruck. „Eh—ich—“

% Something snapped inside Harry and he started to stride directly toward the doors to the Great Hall, pushing aside anyone who didn’t get out of his way as though they were doughy statues. (He didn’t run, because running was an invitation for somebody to stop you.) Somewhere in his mind he was moving through an empty room filled with mechanical puppets by whose meaningless lip-moving noises he’d been \emph{distracted}—
Irgendetwas schnappte in Harry zu und er begann, direkt auf die Türen zur Großen Halle zuzusteuern und schob jeden beiseite, der ihm nicht aus dem Weg ging, als wären es teigige Statuen. Irgendwo in seinem Kopf bewegte er sich durch einen leeren Raum voller mechanischer Puppen, von deren bedeutungslosen, lippenbewegten Geräuschen er \emph{abgelenkt} worden war—

% A huge figure interposed itself in his way.

% Harry looked up.
Eine riesige Gestalt stellte sich ihm in den Weg. Harry blickte auf.

% “I can’t let yeh do that, Harry, not yeh of all people. There’s strange things afoot in this castle, and someone might be after Hermione—or they might be after \emph{yeh.}” Rubeus Hagrid’s voice was regretful but firm, and his gigantic hands lay at his side like forklifts. “I can’t let yeh go out there, Harry Potter.”
„Das kann ich nicht zulassen, Harry Potter, nicht ausgerechnet du. In diesem Schloss gehen seltsame Dinge vor sich, und jemand könnte hinter Miss~Granger her sein—oder hinter dir.“
Rubeus Hagrids Stimme war bedauernd, aber fest, und seine riesigen Hände lagen wie Gabelstapler an seiner Seite. „Ich kann dich nicht da rausgehen lassen, Harry Potter.“

% “\emph{Stupefy!}”
\spell{Stupor!}

% The red bolt crashed into the side of Hagrid’s head and made the huge man start. His head snapped around faster than anything that large should’ve moved, and bellowed, “\emph{What do yeh think yeh’re doing!}” at the young form of Susan Bones.
Der rote Blitz krachte in die Seite von Hagrids Kopf und ließ den riesigen Mann zusammenzucken. Sein Kopf ruckte schneller herum, als etwas so Großes sich hätte bewegen können, und brüllte: „Was glaubst du, was du da tust!?“ auf die junge Gestalt von Susan Bones.

% “\emph{Sorry!}” she screamed. “\emph{Incendium! Glisseo!}”
\emph{„Entschuldigung}!“, schrie sie. „\emph{Incendium! Glisseo!}“

% The huge man’s hands, now slapping at the fire in his beard, didn’t quite manage to catch himself as he crashed to the floor, but it didn’t matter by then because Harry was past him and—
Die Hände des riesigen Mannes, der jetzt gegen das Feuer in seinem Bart klatschte, schafften es nicht ganz, sich zu fangen, als er zu Boden stürzte, aber das war zu diesem Zeitpunkt schon egal, denn Harry war an ihm vorbei und—

% Neville Longbottom stepped in front of him, looking desperate but determined, the Hufflepuff boy’s wand already level in his hand.

% Harry’s hand went for his wand in a sheer reflex action, he barely managed to check himself before Neville could fire on him, staring at his Lieutenant as though the world had gone mad.
Neville Longbottom trat vor ihn, verzweifelt, aber entschlossen aussehend, den Zauberstab des Hufflepuff-Jungen bereits in der Hand. Harrys Hand griff reflexartig nach seinem Zauberstab, er schaffte es gerade noch, sich zu beherrschen, bevor Neville auf ihn schießen konnte, und starrte seinen Leutnant an, als wäre die Welt verrückt geworden.

% “Harry!” Neville burst out. “Harry, Mr~Hagrid’s right, you \emph{can’t}, this could all be a trap, they could be after \emph{you—}”
„Harry!“ Neville platzte heraus. „Harry, Mr~Hagrid hat recht, das darfst du nicht, das könnte alles eine Falle sein, sie könnten hinter dir her sein—“

% All of Neville’s muscles went rigid and he toppled to the ground, stiff as a board.
Alle Muskeln von Neville versteiften sich und er kippte steif wie ein Brett zu Boden.

% A pale-looking Ron Weasley stepped out from behind Neville, his own wand level, and said, “Go.”
Ein blass aussehender Ron Weasley trat hinter Neville hervor, seinen eigenen Zauberstab im Anschlag, und sagte: „Geh.“

% “\emph{Ron, you madman, what are you doing—}” came a voice distantly identifiable as Miss~Clearwater’s boyfriend, but Harry was already dashing for the door without looking back, even as Ron’s voice and Susan’s voice rose again in incantation. There was a huge indignant bellow, and unknown voices began to yell.
„Ron, du Verrückter, was machst du—“ , kam eine Stimme, die aus der Ferne als Miss~Clearwaters Freund identifiziert werden konnte, aber Harry war bereits zur Tür geeilt, ohne zurückzublicken, selbst als Rons Stimme und Susans Stimme sich wieder in Beschwörung erhoben. Es gab ein großes empörtes Gebrüll, und unbekannte Stimmen begannen zu schreien.

% Then Harry was through, his hand reaching into his pouch and his voice was saying “\emph{broomstick}”, as behind him the great doors began to swing shut again.
Dann war Harry durch, seine Hand griff in seinen Beutel und seine Stimme sagte „Besen“, als hinter ihm die großen Türen wieder zu schwingen begannen.

% Harry continued running through the Entrance Hall even as the long three-person broomstick and its sets of stirrups began to protrude from the pouch, repeating a number of swearwords in his head and thinking \emph{this is what happens when you try to be sensible} with the part of his mind that wasn’t trying to figure out a search pattern to cover places where Hermione might be. The Library was on the third floor and practically on the other side of the castle…Harry had almost reached the great marble staircase by the time the broomstick was in his hand and “\emph{Up!}” he was in the air and accelerating up toward the second floor—
Harry rannte weiter durch die Eingangshalle, selbst als der lange, dreiteilige Besen und seine Steigbügel aus dem Beutel herauszukommen begannen, wiederholte eine Reihe von Schimpfwörtern in seinem Kopf und dachte, \emph{das passiert, wenn man versucht, mit dem Teil seines Verstandes vernünftig zu sein, der nicht versucht, ein Suchmuster zu entwerfen, um Orte abzudecken, wo Hermine sein könnte}. Die Bibliothek befand sich im dritten Stock und praktisch auf der anderen Seite des Schlosses… Harry hatte die große Marmortreppe schon fast erreicht, als er den Besen in der Hand hatte und „\emph{Hoch}!“, —er war in der Luft und beschleunigte hinauf in den zweiten Stock—

% “\emph{Gah!}” Harry screamed, and barely managed to spin his broom in the air so that he didn’t impale one of the human figures lurking at the top of the stairs. There was a ghastly moment of trying not to fall off the broom, perform the twists that would keep him in the stirrups, despite being really close to the ground and having almost no room to manœuvre and then—
% “\emph{Fred? George?}”
„Gah!“ schrie Harry und schaffte es gerade noch, seinen Besen in der Luft zu drehen, damit er nicht eine der menschlichen Gestalten aufspießte, die oben an der Treppe lauerten. Es gab einen grauenvollen Moment, in dem er versuchte, nicht vom Besen zu fallen, die Drehungen durchzuführen, die ihn in den Steigbügeln halten würden, obwohl er wirklich nahe am Boden war und fast keinen Spielraum hatte, und dann— „Fred? George?“

% “We can’t figure out how to find her!” one of the Weasley twins blurted, hands twisting in distress. “We sneaked out because we thought we could find Miss~Granger—there \emph{has} to be a quick way to find anyone inside the Hogwarts castle, we’re both sure of it—but we can’t figure out what it is!”
„Wir wissen nicht, wie wir sie finden können!“, platzte einer der Weasley-Zwillinge heraus und verschränkte verzweifelt die Hände. „Wir haben uns rausgeschlichen, weil wir dachten, wir könnten Miss~Granger finden—es muss einen schnellen Weg geben, jemanden innerhalb des Hogwarts-Schlosses zu finden, da sind wir beide uns sicher—aber wir können nicht herausfinden, was es ist!“

% Harry stared at both of them, from where he was hanging upside-down from the broomstick where his desperate manœuvre had brought him, and entirely by reflex his mouth said, “Well, \emph{why} were you so sure you could find her?”
Harry starrte die beiden an, von dort aus, wo er kopfüber am Besenstiel hing, wohin ihn sein verzweifeltes Manöver gebracht hatte, und ganz aus Reflex sagte er:
„Und warum wart ihr so sicher, dass ihr sie finden könnt?“

% “We \emph{don’t know!}” cried the other Weasley twin.
„Wir wissen es nicht!“, rief der andere Weasley-Zwilling.

% “Have you been able to find people inside Hogwarts before?”
„Habt ihr schon einmal Leute in Hogwarts finden können?“

% “\emph{Yes!} We—” and the Weasley twin who was speaking stopped abruptly, both redheads staring off into the distance with a blank expression.
„Ja! Wir—“ und der Weasley-Zwilling, der gerade sprach, hielt abrupt inne, beide Rothaarigen starrten mit leerem Blick in die Ferne.

% There was a thundering crash, as of two huge doors being shoved open by someone very, very strong.
Es gab ein donnerndes Krachen, als ob zwei riesige Türen von jemandem, der sehr, sehr stark war, aufgestoßen wurden.

% Harry spun around in the air to present the two open stirrup-positions on the broomstick to the Weasley twins, he didn’t say anything, there was no reason for them to give away their positions if they didn’t have to. Time seemed to move too slowly as the Weasley twins scrambled into the stirrups, Harry’s heart beating hard despite his mental calculation that Mr~Hagrid, running, shouldn’t reach even the foot of the stairway in time. Then the three of them were accelerating \emph{hard} and away toward the nearest corridor, the stone floor beneath them blurring and the walls seeming to make an audible whooshing sound (though that was just the wind in their ears) as they went past; Harry remembered that he was riding a longer three-person broomstick barely in time to \emph{slow down} for the next turn.
Harry wirbelte in der Luft herum, um den Weasley-Zwillingen die beiden offenen Steigbügelpositionen auf dem Besenstiel zu präsentieren, er sagte nichts, es gab keinen Grund für sie, ihre Positionen zu verraten, wenn sie es nicht mussten. Die Zeit schien zu langsam zu vergehen, als die Weasley-Zwillinge in die Steigbügel kletterten, Harrys Herz klopfte heftig, trotz seiner mentalen Berechnung, dass Mr~Hagrid, wenn er rannte, nicht einmal den Fuß der Treppe rechtzeitig erreichen würde. Der Steinboden unter ihnen verschwamm und die Wände schienen ein hörbares Zischen von sich zu geben (obwohl das nur der Wind in ihren Ohren war), als sie vorbeifuhren; Harry erinnerte sich daran, dass er auf einem längeren Besen für drei Personen saß, gerade noch rechtzeitig, um für die nächste Kurve abzubremsen.

% And now all the broomstick seats were occupied, but if they actually found Hermione then—Harry could put on the Cloak of Invisibility, that should hide him from the troll, and that would free up a seat for Hermione—
Und jetzt waren alle Besensitze besetzt, aber wenn sie Hermine tatsächlich fanden—Harry konnte den Unsichtbarkeitsumhang anlegen, das sollte ihn vor dem Troll verbergen, und das würde einen Sitzplatz für Hermine frei machen—

% Harry ducked hard before a sudden archway took his head off.
Harry duckte sich heftig, bevor ein plötzlicher Torbogen ihm den Kopf abriss.

% “We found Jesse!” the Weasley twin seated behind Harry blurted. “I know we did! That time we needed to tell him that Filch was hunting for him!”
„Wir haben Jesse gefunden!“, platzte der hinter Harry sitzende Weasley-Zwilling heraus. „Ich weiß, dass wir das haben! Damals mussten wir ihm sagen, dass Filch hinter ihm her ist!“

% “How?” Harry said, most of his brain engaged in not dying in a horrible air accident. He should have slowed down for safety, but there was a tension rising in him, a sourceless dread. He \emph{couldn’t} slow down, something terrible would happen if he slowed down…
„Wie?“ sagte Harry, der Großteil seines Gehirns damit beschäftigt, nicht bei einem schrecklichen Flugunfall zu sterben. Er hätte zur Sicherheit langsamer werden sollen, aber in ihm stieg eine Spannung auf, ein quellenloses Grauen. Er konnte nicht langsamer werden, etwas Schreckliches würde passieren, wenn er langsamer wurde…

% “We—” said the Weasley twin seated lower down. “We can’t remember!”
„Wir—“ , sagte der weiter unten sitzende Weasley-Zwilling. „Wir können uns nicht erinnern!“

% Another sharp turn taken at, Harry estimated, roughly 0.3\% of the speed of light, and they were going through a twisty curving corridor that Harry always took to get from the Great Hall to the library only it \emph{wasn’t} the shortest way if you were \emph{on a broomstick,} he should’ve taken the long straight West Corridor instead—
Eine weitere scharfe Kurve mit, so schätzte Harry, etwa 0,3 \% der Lichtgeschwindigkeit, und sie gingen durch einen kurvigen Korridor, den Harry immer nahm, um von der Großen Halle zur Bibliothek zu gelangen, nur dass es nicht der kürzeste Weg war, wenn man auf einem Besen saß, er hätte stattdessen den langen geraden Westkorridor nehmen sollen—

% The part of his brain that wasn’t steering caught up with reality.
Der Teil seines Gehirns, der nicht steuerte, holte die Realität ein.

% “Someone’s been tampering with your minds!” Harry yelled, as he weaved through the curving corridor so fast that the tail-end Weasley sometimes lightly smacked into the wall as the length of the broomstick conflicted with Harry’s maladapted air skills.
„Jemand hat an eurem Verstand herumgepfuscht!“ brüllte Harry, während er so schnell durch den kurvigen Korridor schlängelte, dass der hintere Weasley manchmal leicht gegen die Wand knallte, weil die Länge des Besens mit Harrys unangepassten Flugkünsten kollidierte.

% “\emph{What?}” cried Fred or George.
\emph{„Was?}“, riefen Fred und George.

% “Whoever got to Hermione messed with your minds too!” It could be an Obliviation, it could be a False Memory that hadn’t been planted right, but right now Harry couldn’t \emph{think—}
„Wer auch immer Hermine erwischt hat, hat auch mit eurem Verstand gespielt!“ Es könnte ein Vergessenszauber sein, es könnte eine falsche Erinnerung sein, die nicht richtig platziert wurde, aber im Moment konnte Harry nicht daran denken.

% The broomstick turned and shot upward along a spiral staircase, all three of them flattened themselves against the broomstick so they could make in through the gap in the ceiling that opened onto the third floor, and then they were in front of the library, the broomstick slowing to a halt with a shriek despite the lack of anything it could be friction-braking against. Harry shot the Weasley twins a quick glance to \emph{stay put}, as he clambered off the broomstick to shove open the doors of the library, controlling his breathing as he shoved his head inside.
Der Besen drehte sich und schoss neben einer Wendeltreppe nach oben, alle drei drückten sich gegen den Besen, damit sie durch den Spalt in der Decke in den dritten Stock gelangen konnten, und dann waren sie vor der Bibliothek, der Besen bremste mit einem Kreischen ab, obwohl es nichts gab, woran er sich hätte abstoßen können. Harry warf den Weasley-Zwillingen einen kurzen Blick zu, damit sie sich nicht vom Fleck rührten, während er vom Besen stieg und die Türen der Bibliothek aufstieß, wobei er seinen Atem kontrollierte, während er seinen Kopf hineinsteckte.

% Hermione Granger wasn’t there.
Hermine Granger war nicht da.

% Madam Pince, who was eating a sandwich at her desk, looked up with a sudden glare. “Library’s closed!”
Madam Pince, die an ihrem Schreibtisch ein Sandwich aß, blickte mit einem plötzlichen Blick auf. „Die Bibliothek ist geschlossen!“

% “Have you seen Hermione Granger?” Harry said.
„Haben Sie Hermine Granger gesehen?“ sagte Harry.

% “I said the library’s \emph{closed}, boy! Lunch hours!”
„Ich sagte, die Bibliothek ist \emph{geschlossen}, Junge! Mittagspause!“

% “This is extremely important. Have you seen Hermione Granger or do you have any idea where she might be?”
„Das ist äußerst wichtig. Hast du Hermine Granger gesehen oder hast du eine Ahnung, wo sie sein könnte?“

% “No, now be off!”
„Nein, und jetzt verschwinde!“

% “Do you have any fast way of contacting Professor McGonagall in an emergency?”
„Haben Sie eine Möglichkeit, Professor McGonagall im Notfall schnell zu erreichen?“

% “Eh?” said the librarian, startled. She rose up from behind her desk. “What is—”
„Hä?“, sagte die Bibliothekarin erschrocken. Sie erhob sich hinter ihrem Schreibtisch. „Was ist—“

% “Yes or no. Please answer immediately.”
„Ja oder nein. Bitte antworten Sie sofort.“

% “Ah—there’s the Floo—”
„Ah—da ist der Kamin—“

% “She’s not in her office,” Harry said. “Do you have any other way of reaching her. Yes or no.”
„Sie ist nicht in ihrem Büro“, sagte Harry. „Haben Sie eine andere Möglichkeit, sie zu erreichen. Ja oder nein.“

% “Young man, I insist that you—”
„Junger Mann, ich bestehe darauf, dass Sie—“

% Harry’s brain flagged this as \emph{I’m talking to NPCs again} and he spun on his heel and dashed back for the broomstick.
Harrys Gehirn meldete dies als „\emph{Ich spreche wieder mit Nicht-Spielercharakteren}“, und er drehte sich auf dem Absatz um und rannte zurück zum Besen.

% “Stop!” cried Madam Pince, bursting too late from the doors as Harry and the Weasley twins shot off again, out of the librarian’s sight. The pressure in Harry’s mind still rising, like a physical hand squeezing his chest, \emph{he had to find Hermione} and he had no other notion of where she could be, unless it was the witches’ dorms in the Ravenclaw tower and that he couldn’t enter. Searching all of Hogwarts bordered on a mathematical impossibility, there probably was no continuous flight path that entered all the rooms at least once—\emph{why} hadn’t he thought to demand for Hermione and Neville and him to be given a set of those neat little mirrors the Aurors used to communicate—
„Halt!“, rief Madam Pince und platzte zu spät aus der Tür, als Harry und die Weasley-Zwillinge wieder losschossen, aus dem Blickfeld der Bibliothekarin.
Der Druck in Harrys Kopf stieg immer noch an, wie eine physische Hand, die seine Brust zusammendrückte, er musste Hermine finden und er hatte keine andere Ahnung, wo sie sein könnte, es sei denn, es waren die Hexenschlafsäle im Ravenclaw-Turm und die konnte er nicht betreten. Ganz Hogwarts zu durchsuchen grenzte an eine mathematische Unmöglichkeit, es gab wahrscheinlich keinen durchgehenden Fluchtweg, der alle Räume zumindest einmal betrat—warum hatte er nicht daran gedacht, zu verlangen, dass Hermine und Neville und er einen Satz dieser hübschen kleinen Spiegel bekamen, die die Auroren zur Kommunikation benutzten—

% The realization that he was being \emph{stupid} hit Harry like a blow to the stomach. He didn’t need mirrors to send a message, he hadn’t needed mirrors since January. Harry slowed the broomstick to a halt in mid-air of a hallway, his wand already coming into his hand, the driving will to \emph{protect Hermione Granger} rising to the front of his mind like a sun of silver fire and flowing down his arm as he cried
% and the blazing white humanoid burst into existence like a nova, the Weasley twins’ voices crying aloud in shock.
Die Erkenntnis, dass er dumm war, traf Harry wie ein Schlag in den Magen. Er brauchte keine Spiegel, um eine Nachricht zu senden, er hatte seit Januar keine Spiegel mehr gebraucht. Harry bremste den Besen mitten in einem Gang ab, seinen Zauberstab schon in der Hand, der treibende Wille, Hermine Granger zu beschützen, stieg wie eine Sonne aus silbernem Feuer in seinem Kopf auf und floss seinen Arm hinunter, als er „\shout{Expecto Patronum!}“ schrie und der strahlend weiße Mensch wie eine Nova in die Existenz einbrach, die Stimmen der Weasley-Zwillinge schrien laut vor Schreck.

% “Tell Hermione Granger—that there’s a troll loose in Hogwarts—it could be hunting for her—she needs to get into direct sunlight, now!”
„Sag Hermine Granger—dass in Hogwarts ein Troll frei herumläuft—er könnte Jagd auf sie machen—sie muss ins direkte Sonnenlicht, sofort!“

% The silver figure turned as though it was departing, and then vanished.
Die silberne Gestalt drehte sich um, als wollte sie sich entfernen, und verschwand dann.

% “Merlin’s underpants,” breathed Fred or George.
„Bei Merlins Unterhosen“, hauchten Fred und George.

% The silver outline blasted back into the world, and said in the strange version of Harry’s own voice, “Hermione Granger says,” the blazing figure’s voice became higher-pitched, “\scream{Ahhhhhhhhh!}”
Der silberne Umriss sprengte zurück in die Welt und sagte in der seltsamen Außenversion von Harrys eigener Stimme: „Hermine Granger sagt“, die Stimme der flammenden Gestalt wurde höher, „\scream{Ahhhhhhhhh!}“

% Time seemed to fracture, like everything was moving very quickly and slowly at the same time. A desperate impulse to accelerate the broomstick, fly at its maximum speed, only Harry didn’t \emph{know where}—
Die Zeit schien zu zerbrechen, als würde sich alles sehr schnell und langsam zugleich bewegen. Ein verzweifelter Impuls, den Besen zu beschleunigen, mit maximaler Geschwindigkeit zu fliegen, nur wusste Harry nicht, wo—

% “If you know where she is,” Harry shouted to the blazing humanoid figure, staring into it as though it were a sun, “then \emph{take me to her!}”
„Wenn du weißt, wo sie ist“, rief Harry der lodernden humanoiden Gestalt zu und starrte in sie hinein, als wäre sie eine Sonne, „dann bring mich zu ihr!“

% The silver blaze moved and Harry accelerated after it, the Weasley twins giving out high-pitched shrieks behind him as he fired through the air like a cannonball, moving faster than sanity, he didn’t focus on the walls whizzing past him or how fast he was moving, just followed the silver light through corridors and flying up staircases and blitzing through doors that Fred or George cried desperate incantations to open and it was \emph{all still taking too much time,} somewhere deep inside Harry felt like he was sinking through molasses as windows and portraits shot past.
Der silberne Schein bewegte sich und Harry beschleunigte hinter ihm her, die Weasley-Zwillinge stießen hinter ihm hohe Schreie aus, als er wie eine Kanonenkugel durch die Luft schoss, er bewegte sich schneller als der Verstand, er konzentrierte sich nicht auf die Wände, die an ihm vorbeizogen, oder darauf, wie schnell er sich bewegte, folgte einfach dem silbernen Licht durch Korridore und flog Treppen hinauf und blitzte durch Türen, die Fred oder George mit verzweifelten Beschwörungsformeln aufschrieen, um sie zu öffnen, und das alles dauerte immer noch zu lange, irgendwo tief in seinem Innern fühlte Harry sich, als würde er durch Honig versinken, während Fenster und Porträts vorbeischossen.

% The broomstick screamed through a final turn that whacked one of the Weasley twins against the wall not quite as hard as a Bludger would hit, and then they followed the brilliant Patronus through an open space in the ceilings, blasting up and upwards, rising past one floor and then another in less than a breath.
Der Besen kreischte durch eine letzte Kurve, die einen der Weasley-Zwillinge nicht ganz so hart gegen die Wand schlug, wie ein Klatscher es tun würde, und dann folgten sie dem leuchtenden Patronus durch einen offenen Raum in der Decke, der nach oben schoss und in weniger als einem Atemzug ein Stockwerk und dann das nächste überflog.

% His Patronus slowed to a halt (Harry braking hard in response) just as they reached the level of a wide-open floor space that that spread out until it escaped the ceiling and turned into an outdoor terrace, a spread of tiled marble open to the air and sky—
Sein Patronus kam zum Stillstand (Harry bremste daraufhin stark ab), als sie gerade die Ebene eines weiten, offenen Raumes erreichten, der sich ausbreitete, bis er aus der Decke herauskam und sich in eine Außenterrasse verwandelte, eine Fläche aus gefliestem Marmor, die zur Luft und zum Himmel hin offen war—

%  LocalWords:  breen Roopo Brienne Pomona Pinnini’s Vadim’s tol yeh meself
%  LocalWords:  yeh’ve yeh’re Gah NPCs Ahhhhhhhhh
