% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/4/
% \chapter{Comparing Reality To Its Alternatives}
\chapter{Die Realität mit ihren Alternativen vergleichen}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% If J.~K.~Rowling asks you about this story, you know nothing.
Wenn J.~K.~Rowling dich nach dieser Geschichte befragt, du weißt von nichts.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% But then the question is - who?
Aber die Frage ist dann—wer?
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine[ante=“]{G}{ood} Lord,” said the barman, peering at Harry, “is this—can this be—?”
\lettrine[ante=„]{G}{roßer} Gott”, sagte der Barmann und blickte Harry an, „ist das—kann das sein -?“

% Harry leaned towards the bar of the Leaky Cauldron as best he could, though it came up to somewhere around the tips of his eyebrows. A question like \emph{that} deserved his very best.
Harry lehnte sich, so gut er konnte, an die Theke des Tropfenden Kessels, obwohl er nur bis zu den Spitzen seiner Augenbrauen reichte. Eine Frage wie diese verdiente sein Bestes.

% “Am I—could I be—maybe—you never know—if I’m \emph{not}—but then the question is—\emph{who?}”
„Bin ich—könnte ich sein—vielleicht—man weiß ja nie—wenn ich es \emph{nicht} bin—aber dann ist die Frage—\emph{wer?}“

% “Bless my soul,” whispered the old barman. “Harry Potter…what an honour.”
„Du meine Güte“, flüsterte der alte Barmann. „Harry Potter…was für eine Ehre.“

% Harry blinked, then rallied. “Well, yes, you’re quite perceptive; most people don’t realise that so quickly—”
Harry blinzelte, dann raffte er sich auf. „Nun, ja, Sie sind ziemlich scharfsinnig; die meisten Leute erkennen das nicht so schnell—“

% “That’s enough,” Professor McGonagall said. Her hand tightened on Harry’s shoulder. “Don’t pester the boy, Tom, he’s new to all this.”
„Das reicht“, sagte Professor McGonagall. Ihre Hand legte sich fester auf Harrys Schulter. „Belästigen Sie den Jungen nicht, Tom, das ist alles neu für ihn.“

% “But it is him?” quavered an old woman. “It’s Harry Potter?” With a scraping sound, she got up from her chair.
„Aber er ist es?“, zitterte eine alte Frau. „Es ist Harry Potter?“ Mit einem schabenden Geräusch erhob sie sich von ihrem Stuhl.

% “Doris—” McGonagall said warningly. The glare she shot around the room should have been enough to intimidate anyone.
„Doris…“ sagte McGonagall warnend. Der Blick, den sie durch den Raum schoss, hätte ausreichen müssen, um jeden einzuschüchtern.

% “I only want to shake his hand,” the woman whispered. She bent low and stuck out a wrinkled hand, which Harry, feeling confused and more uncomfortable than he ever had in his life, carefully shook. Tears fell from the woman’s eyes onto their clasped hands. “My grandson was an Auror,” she whispered to him. “Died in seventy-nine. Thank you, Harry Potter. Thank heavens for you.”
„Ich will ihm nur die Hand schütteln“, flüsterte die Frau. Sie beugte sich herunter und streckte eine faltige Hand aus, die Harry, der sich verwirrt und unbehaglicher fühlte als jemals zuvor in seinem Leben, vorsichtig schüttelte. Tränen fielen aus den Augen der Frau auf ihre verschränkten Hände. „Mein Enkel war ein Auror“, flüsterte sie ihm zu. „Starb in den Siebzigern. Ich danke dir, Harry Potter. Dem Himmel sei Dank für dich.“

„Gern geschehen“, sagte Harry automatisch, dann drehte er den Kopf und warf Professor McGonagall einen ängstlichen, flehenden Blick zu.
% “You’re welcome,” Harry said automatically, and then he turned his head and shot Professor McGonagall a frightened, pleading look.

Professor McGonagall knallte mit dem Fuß auf den Boden, gerade als der allgemeine Ansturm beginnen sollte. Sie machte ein Geräusch, das Harry eine neue Bezeichnung für den Ausdruck 'Geräusch des Verderbens' gab, und alle erstarrten auf der Stelle.
% Professor McGonagall slammed her foot down just as the general rush was about to start. It made a noise that gave Harry a new referent for the phrase “Crack of Doom”, and everyone froze in place.

% “We’re in a hurry,” Professor McGonagall said in a voice that sounded perfectly, utterly normal.
„Wir haben es eilig“, sagte Professor McGonagall mit einer Stimme, die vollkommen, vollkommen normal klang.

% They left the bar without any trouble.
Sie verließen den Pub ohne weitere Schwierigkeiten.

% “Professor?” Harry said, once they were in the courtyard. He had meant to ask what was going on, but oddly found himself asking an entirely different question instead. “Who was that pale man, by the corner? The man with the twitching eye?”
„Professor?“ sagte Harry, als sie im Innenhof waren. Er wollte eigentlich fragen, was los war, fand sich aber seltsamerweise dabei wieder, stattdessen eine ganz andere Frage zu stellen. „Wer war der bleiche Mann da an der Ecke? Der Mann mit dem zuckenden Auge?“

% “Hm?” said Professor McGonagall, sounding a bit surprised; perhaps she hadn’t expected that question either. “That was Professor Quirinus Quirrell. He’ll be teaching Defence Against the Dark Arts this year at Hogwarts.”
„Hm?“, sagte Professor McGonagall und klang ein wenig überrascht; vielleicht hatte sie diese Frage auch nicht erwartet. „Das war Professor Quirinus Quirrell. Er wird dieses Jahr in Hogwarts Verteidigung gegen die dunklen Künste unterrichten.“

% “I had the strangest feeling that I knew him…” Harry rubbed his forehead. “And that I shouldn’t shake his hand.” Like meeting someone who had been a friend, once, before something went drastically wrong…that wasn’t really it at all, but Harry couldn’t find words. “And what \emph{was}…all of that?”
„Ich hatte das seltsame Gefühl, dass ich ihn kenne…“ Harry rieb sich die Stirn. „Und dass ich ihm nicht die Hand schütteln sollte.“ Jemanden zu treffen, der einmal ein Freund gewesen war, bevor etwas drastisch schief gelaufen war…das war es eigentlich gar nicht, aber Harry fand keine Worte. „Und was \emph{war}…dass alles?“

% Professor McGonagall was giving him an odd glance. “Mr~Potter…do you know…how \emph{much} have you been told…about how your parents died?”
Professor McGonagall warf ihm einen seltsamen Blick zu. „Mr~Potter…wissen Sie…wie viel man Ihnen erzählt hat…darüber, wie Ihre Eltern gestorben sind?“

% Harry returned a steady look. “My parents are alive and well, and they always refused to talk about how my \emph{genetic} parents died. From which I infer that it wasn’t good.”
Harry erwiderte einen festen Blick. „Meine Eltern leben noch, und sie haben sich immer geweigert, darüber zu sprechen, wie meine \emph{genetischen} Eltern gestorben sind. Woraus ich schließe, dass es nicht gut war.“

% “An admirable loyalty,” said Professor McGonagall. Her voice went low. “Though it hurts a little to hear you say it like that. Lily and James were friends of mine.”
„Eine bewundernswerte Loyalität“, sagte Professor McGonagall. Ihre Stimme wurde leiser. „Auch wenn es ein wenig weh tut, Sie das so sagen zu hören. Lily und James waren Freunde von mir.“

% Harry looked away, suddenly ashamed. “I’m sorry,” he said in a small voice. “But I \emph{have} a Mum and Dad. And I know that I’d just make myself unhappy by comparing that reality to…something perfect that I built up in my imagination.”
Harry sah weg, plötzlich beschämt. „Es tut mir leid“, sagte er mit leiser Stimme. „Aber ich \emph{habe} eine Mum und einen Dad. Und ich weiß, dass ich mich nur unglücklich machen würde, wenn ich diese Realität mit…etwas Perfektem vergleichen würde, das ich mir in meiner Vorstellung aufgebaut habe.“

% “That is amazingly wise of you,” Professor McGonagall said quietly. “But your \emph{genetic} parents died very well indeed, protecting you.”
„Das ist erstaunlich weise von Ihnen“, sagte Professor McGonagall leise. „Aber Ihre \emph{genetischen} Eltern sind in der Tat sehr gut gestorben, Sie haben dich beschützt.“

% \emph{Protecting me?} Something strange clutched at Harry’s heart. “What…\emph{did} happen?”
\emph{Mich beschützt?} Etwas Seltsames klammerte sich an Harrys Herz. „Was…\emph{ist} passiert?“

% Professor McGonagall sighed. Her wand tapped Harry’s forehead, and his vision blurred for a moment. “Something of a disguise,” she said, “so that this doesn’t happen again, not until you’re ready.” Then her wand licked out again, and tapped three times on a brick wall…
Professor McGonagall seufzte. Ihr Zauberstab berührte Harrys Stirn, und seine Sicht verschwamm für einen Moment. „Eine Art Verkleidung“, sagte sie, „damit so etwas nicht wieder vorkommt, nicht bevor du bereit bist.“ Dann holte sie ihren Zauberstab wieder hervor und klopfte dreimal auf eine Backsteinmauer…

% …which hollowed into a hole, and dilated and expanded and shivered into a huge archway, revealing a long row of shops with signs advertising cauldrons and dragon livers.
…die sich zu einem Loch aushöhlte und sich erweiterte und ausdehnte und zu einem riesigen Torbogen zitterte, der eine lange Reihe von Geschäften mit Schildern enthüllte, die für Kessel und Drachenleber warben.

% Harry didn’t blink. It wasn’t like anyone was turning into a cat.
Harry hat nicht geblinzelt. Es war ja nicht so, als würde sich jemand in eine Katze verwandeln.

% And they walked forwards, together, into the wizarding world.
Und sie gingen vorwärts, gemeinsam, in die Welt der Zauberer.

% There were merchants hawking Bounce Boots (“Made with real Flubber!”) and “Knives +3! Forks +2! Spoons with a +4 bonus!” There were goggles that would turn anything you looked at green, and a line-up of comfy armchairs with ejection seats for emergencies.
Da gab es Händler, die Hüpfstiefel anpriesen („Hergestellt mit echtem Flubber!“) und „Messer +3! Gabeln +2! Löffel mit einem Bonus von +4!“ Es gab Brillen, die alles, was man ansah, grün färbten, und eine Reihe von bequemen Sesseln mit Schleudersitzen für Notfälle.

% Harry’s head kept rotating, rotating like it was trying to wind itself off his neck. It was like walking through the magical items section of an \emph{Advanced Dungeons and Dragons} rulebook (he didn’t play the game, but he did enjoy reading the rulebooks). Harry desperately didn’t want to miss a single item for sale, in case it was one of the three you needed to complete the cycle of infinite \emph{wish} spells.
Harrys Kopf drehte und drehte sich, als wollte er sich von seinem Hals winden. Es war, als würde man durch den Abschnitt über magische Gegenstände in einem Regelbuch für \emph{Advanced Dungeons and Dragons} gehen (er spielte das Spiel zwar nicht, aber er las gerne die Regelbücher). Harry wollte auf keinen Fall einen einzigen Gegenstand verpassen, der zum Verkauf stand, für den Fall, dass es einer der drei war, die man brauchte, um den Zyklus der unendlichen \emph{Wunschzauber} zu vervollständigen.

% Then Harry spotted something that made him, entirely without thinking, veer off from the Deputy Headmistress and start heading straight into the shop, a front of blue bricks with bronze-metal trim. He was brought back to reality only when Professor McGonagall stepped right in front of him.
Dann entdeckte Harry etwas, das ihn, ganz ohne nachzudenken, von der stellvertretenden Schulleiterin ablenkte und direkt auf den Laden zusteuerte, eine Fassade aus blauen Ziegeln mit bronze-metallischen Verzierungen. Er wurde erst wieder in die Realität zurückgeholt, als Professor McGonagall direkt vor ihn trat.

% “Mr~Potter?” she said.
„Mr~Potter?“, fragte sie.

% Harry blinked, then realised what he’d just done. “I’m sorry! I forgot for a moment that I was with you instead of my family.” Harry gestured at the shop window, which displayed fiery letters that shone piercingly bright and yet remote, spelling out \emph{Bigbam’s Brilliant Books}. “When you walk past a bookshop you haven’t visited before, you have to go in and look around. That’s the family rule.”
Harry blinzelte, dann wurde ihm klar, was er gerade getan hatte. „Es tut mir leid! Ich habe für einen Moment vergessen, dass ich bei Ihnen bin und nicht bei meiner Familie.“ Harry gestikulierte zum Schaufenster, in dem in feurigen Buchstaben, die durchdringend hell und doch fern leuchteten, \emph{Bigbam's brilliante Bücher} geschrieben stand. „Wenn man an einem Buchladen vorbeikommt, den man noch nie besucht hat, muss man hineingehen und sich umsehen. Das ist die Familienregel.“

% “That is the most Ravenclaw thing I have ever heard.”
„Das ist das Ravenclawischste, was ich je gehört habe.“

% “What?”
„Wie bitte?“

% “Nothing. Mr~Potter, our first step is to visit Gringotts, the bank of the wizarding world. Your \emph{genetic} family vault is there, with the inheritance your \emph{genetic} parents left you, and you’ll need money for school supplies.” She sighed. “And, I suppose, a certain amount of spending money for books could be excused as well. Though you might want to hold off for a time. Hogwarts has quite a large library on magical subjects. And the tower in which, I strongly suspect, you will be living, has a more broad-ranging library of its own. Any book you bought now would probably be a duplicate.”
„Nichts. Mr~Potter, unser erster Schritt ist ein Besuch bei Gringotts, der Bank der Zaubererwelt. Ihr \emph{genetischer} Familientresor ist dort, mit dem Erbe, das Ihre \emph{genetischen} Eltern Ihnen hinterlassen haben, und Sie werden Geld für Schulsachen brauchen.“ Sie seufzte. „Und, ich nehme an, ein gewisses Taschengeld für Bücher könnte man auch entschuldigen. Obwohl Sie sich vielleicht eine Zeit lang zurückhalten sollten. Hogwarts hat eine ziemlich große Bibliothek zu magischen Themen. Und der Turm, in dem Sie, wie ich stark vermute, wohnen werden, hat eine noch umfangreichere eigene Bibliothek. Jedes Buch, das Sie jetzt kaufen, wäre wahrscheinlich ein Duplikat.“

% Harry nodded, and they walked on.
Harry nickte und sie gingen weiter.

% “Don’t get me wrong, it’s a \emph{great} distraction,” Harry said as his head kept swivelling, “probably the best distraction anyone has ever tried on me, but don’t think I’ve forgotten about our pending discussion.”
„Verstehen Sie mich nicht falsch, es ist eine \emph{großartige} Ablenkung“, sagte Harry, während er den Kopf weiterdrehte, „wahrscheinlich die beste Ablenkung, die je jemand an mir versucht hat, aber glauben Sie nicht, dass ich unsere anstehende Diskussion vergessen habe.“

% Professor McGonagall sighed. “Your parents—or your mother at any rate—may have been very wise not to tell you.”
Professor McGonagall seufzte. „Deine Eltern—oder zumindest deine Mutter—waren vielleicht sehr klug, dir das nicht zu sagen.“

% “So you wish that I could continue in blissful ignorance? There is a certain flaw in that plan, Professor McGonagall.”
„Sie wünschen also, dass ich weiterhin in seliger Unwissenheit leben kann? Dieser Plan hat einen gewissen Makel, Professor McGonagall.“

% “I suppose it would be rather pointless,” the witch said tightly, “when anyone on the street could tell you the story. Very well.”
„Ich nehme an, es wäre ziemlich sinnlos“, sagte die Hexe knapp, „wenn jeder auf der Straße die Geschichte erzählen könnte. Nun gut.“

% And she told him of He-Who-Must-Not-Be-Named, the Dark Lord, Voldemort.
Und sie erzählte ihm von Er-der-nicht-genannt-werden-darf, dem Dunklen Lord, Voldemort.

% “Voldemort?” Harry whispered. It should have been funny, but it wasn’t. The name burned with a cold feeling, ruthlessness, diamond clarity, a hammer of pure titanium descending upon an anvil of yielding flesh. A chill swept over Harry even as he pronounced the word, and he resolved then and there to use safer terms like You-Know-Who.
„Voldemort?“ flüsterte Harry. Es hätte lustig sein sollen, aber das war es nicht. Der Name brannte mit einem kalten Gefühl, Rücksichtslosigkeit, diamantener Klarheit, ein Hammer aus reinem Titan, der auf einen Amboss aus nachgebendem Fleisch niedergeht. Ein Schauer lief Harry über den Rücken, als er das Wort aussprach, und er beschloss in diesem Moment, sicherere Begriffe wie Du-weißt-schon-wer zu verwenden.

% The Dark Lord had raged upon wizarding Britain like a wilding wolf, tearing and rending at the fabric of their everyday lives. Other countries had wrung their hands but hesitated to intervene, whether out of apathetic selfishness or simple fear, for whichever was first among them to oppose the Dark Lord, their peace would be the next target of his terror.
Der Dunkle Lord war über das zaubernde Britannien hergefallen wie ein wilder Wolf, hatte an der Struktur ihres Alltagslebens gerissen und zerrissen.
Andere Länder hatten die Hände gerungen, aber gezögert, einzugreifen, sei es aus apathischem Egoismus oder aus schlichter Angst, denn wer von ihnen sich dem Dunklen Lord als Erster entgegenstellte, dessen Frieden würde das nächste Ziel seines Terrors sein.

% (\emph{The bystander effect,} thought Harry, thinking of Latané and Darley’s experiment which had shown that you were more likely to get help if you had an epileptic fit in front of one person than in front of three. \emph{Diffusion of responsibility, everyone hoping that someone else would go first.})
(Der \emph{Zuschauer-Effekt}, dachte Harry und dachte an das Experiment von Latané und Darley, das gezeigt hatte, dass man eher Hilfe bekam, wenn man vor einer Person einen epileptischen Anfall hatte, als vor drei Personen. \emph{Verantwortungsdiffusion, jeder hofft, dass ein anderer zuerst eingreift.})

% The Death Eaters had followed in the Dark Lord’s wake and in his vanguard, carrion vultures to pick at wounds, or snakes to bite and weaken. The Death Eaters were not as terrible as the Dark Lord, but they were terrible, and they were many. And the Death Eaters wielded more than wands; there was wealth within those masked ranks, and political power, and secrets held in blackmail, to paralyse a society trying to protect itself.
Die Todesser waren im Kielwasser des Dunklen Lords und in seiner Vorhut gefolgt, Aasgeier, die an Wunden rissen, oder Schlangen, die bissen und schwächten. Die Todesser waren nicht so schrecklich wie der Dunkle Lord, aber sie waren schrecklich. Und sie waren viele. Und die Todesser verfügten über mehr als nur Zauberstäbe; es gab Reichtum in diesen maskierten Reihen und politische Macht und erpresserische Geheimnisse, die eine Gesellschaft lähmten, die versuchte, sich zu schützen.

% An old and respected journalist, Yermy Wibble, called for increased taxes and conscription. He shouted that it was absurd for the many to cower in fear of the few. His skin, only his skin, had been found nailed to the newsroom wall that next morning, next to the skins of his wife and two daughters. Everyone wished for something more to be done, and no-one dared take the lead to propose it. Whoever stood out the most became the next example.
Ein alter und angesehener Journalist, Yermy Wibble, forderte höhere Steuern und eine Wehrpflicht. Er schrie, dass es absurd sei, dass sich die Vielen in Angst vor den Wenigen ducken sollten. Seine Haut, nur seine Haut, war am nächsten Morgen an die Wand der Redaktion genagelt gefunden worden, neben den Häuten seiner Frau und seiner beiden Töchter. Jeder wünschte sich, dass noch etwas getan werden sollte, und niemand wagte es, die Führung zu übernehmen und es vorzuschlagen. Wer am meisten auffiel, wurde das nächste Beispiel.

% Until the names of James and Lily Potter rose to the top of that list.
Bis die Namen von James und Lily Potter an die Spitze der Liste stiegen.

% And those two might have died with their wands in their hands and not regretted their choices, for they \emph{were} heroes; but for that they had an infant child, their son, Harry Potter.
Und diese beiden wären mit ihren Zauberstäben in der Hand gestorben und hätten ihre Wahl nicht bereuet, denn sie \emph{waren} Helden; aber sie hatten ein kleines Kind, ihren Sohn, Harry Potter.

% Tears were coming into Harry’s eyes. He wiped them away in anger or maybe desperation, \emph{I didn’t know those people, not really, they aren’t my parents \emph{now,} it would be pointless to feel so sad for them—}
Tränen traten in Harrys Augen. Er wischte sie weg, aus Wut oder vielleicht aus Verzweiflung, \emph{ich kannte diese Leute nicht, nicht wirklich, sie sind \emph{jetzt} nicht meine Eltern, es wäre sinnlos, so traurig um sie zu sein—}

% When Harry was done sobbing into the witch’s robes, he looked up, and felt a little bit better to see tears in Professor McGonagall’s eyes as well.
Als Harry fertig war, in die Hexenroben zu schluchzen, sah er auf und fühlte sich ein wenig besser, als er auch Tränen in Professor McGonagalls Augen sah.

% “So what happened?” Harry said, his voice trembling.
„Also, was ist passiert?“ sagte Harry, seine Stimme zitterte.

% “The Dark Lord came to Godric’s Hollow,” Professor McGonagall said in a whisper. “You should have been hidden, but you were betrayed. The Dark Lord killed James, and he killed Lily, and he came in the end to you, to your cot. He cast the Killing Curse at you, and that was where it ended. The Killing Curse is formed of pure hate, and strikes directly at the soul, severing it from the body. It cannot be blocked, and whomever it strikes, they die. But you survived. You are the only person ever to survive. The Killing Curse rebounded and struck the Dark Lord, leaving only the burnt hulk of his body and a scar upon your forehead. That was the end of the terror, and we were free. That, Harry Potter, is why people want to see the scar on your forehead, and why they want to shake your hand.”
„Der Dunkle Lord kam nach Godric's Hollow“, sagte Professor McGonagall im Flüsterton. „Ein Zauber hätte dich verstecken sollen, aber ihr wurdet verraten. Der Dunkle Lord tötete James, und er tötete Lily, und am Ende kam er zu dir, zu deinem Kinderbett. Er hat den Tötungsfluch auf dich gewirkt und das war's dann. Der Tötungsfluch besteht aus purem Hass und trifft direkt die Seele, trennt sie vom Körper. Er kann nicht geblockt werden, und wen er trifft, der stirbt. Aber du hast überlebt. Du bist der einzige Mensch, der je überlebt hat. Der tödliche Fluch prallte ab und traf den Dunklen Lord. Er hinterließ nur seinen verbrannten Körper und eine Narbe auf deiner Stirn. Das war das Ende des Terrors. Und wir waren frei. Das, Harry Potter, ist der Grund, warum die Leute die Narbe auf deiner Stirn sehen wollen und warum sie deine Hand schütteln wollen.“

% The storm of weeping that had washed through Harry had used up all his tears; he could not cry again, he was done.
Der Sturm der Trauer, der Harry durchflutet hatte, hatte alle seine Tränen verbraucht; er konnte nicht mehr weinen, er war fertig.

% (And somewhere in the back of his mind was a small, small note of confusion, a sense of something wrong about that story; and it should have been a part of Harry’s art to notice that tiny note, but he was distracted. For it is a sad rule that whenever you are most in need of your art as a rationalist, that is when you are most likely to forget it.)
(Und irgendwo in seinem Hinterkopf war ein kleiner, kleiner Ton der Verwirrung, ein Gefühl, dass an dieser Geschichte etwas nicht stimmte; und es hätte zu Harrys Kunst gehören sollen, diesen winzigen Ton zu bemerken, aber er war abgelenkt. Denn es ist eine traurige Regel, dass, wenn man seine Kunst als Rationalist am meisten braucht, man sie am ehesten vergisst.)

% Harry detached himself from Professor McGonagall’s side. “I’ll—have to think about this,” he said, trying to keep his voice under control. He stared at his shoes. “Um. You can go ahead and call them my parents, if you want, you don’t have to say ‘genetic parents’ or anything. I guess there’s no reason I can’t have two mothers and two fathers.”
Harry löste sich von Professor McGonagalls Seite. „Ich…muss erst einmal darüber nachdenken“, sagte er und versuchte, seine Stimme unter Kontrolle zu halten. Er starrte auf seine Schuhe. „Ähm…Sie können sie ruhig meine Eltern nennen, wenn Sie wollen, Sie müssen ja nicht 'genetische Eltern' oder so sagen. Ich denke, es gibt keinen Grund, warum ich nicht zwei Mütter und zwei Väter haben kann.“

% There was no sound from Professor McGonagall.
Es gab keinen Ton von Professor McGonagall.

% And they walked together in silence, until they came before a great white building with vast bronze doors, and carven words above saying \emph{Gringotts Bank.}
Und sie gingen gemeinsam schweigend weiter, bis sie vor ein großes weißes Gebäude mit riesigen Bronzetüren kamen, über denen die geschnitzten Worte \emph{Gringotts Bank} standen.

%  LocalWords:  ood Bigbam’s
