% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/15/
% \chapter{Personhood Theory}
\chapter{Personenstatus-Theorie}

% \lettrine{T}{here} comes a point in every plot where the victim starts to suspect; and looks back, and sees a trail of events all pointing in a single direction. And when that point comes, Father had explained, the prospect of the loss may seem so unbearable, and admitting themselves tricked may seem so humiliating, that the victim will yet deny the plot, and the game may continue long after.
\lettrine{E}{s} gibt in jeder Intrige einen Punkt, an dem das Opfer anfängt, Verdacht zu schöpfen; und wenn es zurückblickt, sieht es eine Spur von Ereignissen, die alle in eine einzige Richtung weisen. Und wenn dieser Punkt kommt, so hatte Vater erklärt, kann die Aussicht auf den Verlust so unerträglich und zuzugeben, das man selbst ausgetrickst wurde so demütigend erscheinen, dass das Opfer die Verschwörung dennoch leugnen wird und das Spiel noch lange danach weitergehen kann.

% Father had warned Draco not to do that again.
Vater hatte Draco gewarnt, das nicht noch einmal zu tun.

% First, though, he’d let Mr~Avery finish eating all of the cookies he’d swindled from Draco, while Draco watched and cried. The whole lovely jar of cookies that Father had given him just a few hours earlier, for Draco had lost all of them to Mr~Avery, down to the very last one.
Doch zuerst ließ er Mr~Avery all die Kekse aufessen, die er Draco abgeluchst hatte, während Draco zusah und weinte. Die ganze schöne Dose Kekse, die Vater ihm nur ein paar Stunden zuvor gegeben hatte, denn Draco hatte sie alle bis auf den letzten an Mr~Avery verloren.

% So it was a familiar feeling that Draco had felt in the pit of his stomach, when Gregory told him about The Kiss.
Es war also ein vertrautes Gefühl, das Draco in der Magengrube gefühlt hatte, als Gregory ihm von dem Kuss erzählte.

% Sometimes you looked back, and saw things…
Manchmal schaute man zurück und sah Dinge…

% (In a lightless classroom—you couldn’t quite call it \emph{unused} any more, since it’d seen weekly use over the last few months—a boy sat enshrouded in a hooded cowl, with an unlighted crystal globe on the desk in front of him. Thinking in silence, thinking in darkness, waiting for an opening door to let in the light.)
(In einem lichtlosen Klassenzimmer—man konnte es nicht mehr wirklich \emph{unbenutzt} nennen, da es in den letzten Monaten wöchentlich benutzt wurde—saß ein Junge in eine Kutte mit Kapuze gehüllt, mit einer unbeleuchteten Kristallkugel auf dem Schreibtisch vor sich. Er dachte in der Stille nach, dachte in der Dunkelheit und wartete auf eine sich öffnende Tür, um das Licht hereinzulassen).

% Harry had shoved Granger away and said, \emph{I told you, no kissing!}
Harry hatte Granger weggestoßen und gesagt: \emph{Ich habe dir gesagt, kein Küssen!}

% Harry would probably say something like, \emph{She just did it to annoy me, last time, just like she made me go on that date.}
Harry würde wahrscheinlich so etwas sagen wie: \emph{Sie hat es beim letzten Mal nur getan, um mich zu ärgern, so wie sie mich zu dieser Verabredung gezwungen hat.}

% But the verified story was that Granger had been willing to face the Dementor again in order to help Harry; that she had kissed Harry, crying, when he was lost in the depths of Dementation; and that her kiss had brought him back.
Aber die bestätigte Geschichte war, dass Granger bereit gewesen war, dem Dementor erneut gegenüberzutreten, um Harry zu helfen; dass sie Harry weinend geküsst hatte, als er in den Tiefen der Dementation verloren war; und dass ihr Kuss ihn zurückgebracht hatte.

% That didn’t sound like rivalry, even friendly rivalry.
Das klang nicht nach Rivalität, nicht einmal nach freundschaftlicher Rivalität.

% That sounded like the kind of friendship you usually didn’t see even in plays.
Das klang nach der Art von Freundschaft, die man normalerweise nicht einmal in Theaterstücken sieht.

% Then why had Harry made his friend climb the icy walls of Hogwarts?
Aber warum hatte Harry dann seine Freundin dazu gebracht, die eisigen Wände von Hogwarts zu erklimmen?

% Because that was the sort of thing Harry Potter did to his friends?
Weil Harry Potter so etwas mit seinen Freunden machte?

% Father had told Draco that to fathom a strange plot, one technique was to look at what \emph{ended up} happening, assume it was the \emph{intended} result, and ask who benefited.
Vater hatte Draco gesagt, dass, um eine seltsame Handlung zu ergründen, eine Technik darin bestand, sich anzusehen was \emph{letztendlich} passiert ist, anzunehmen dass es das \emph{beabsichtigte} Ergebnis war und zu fragen, wer davon profitiert hat.

% What had ended up happening as the result of Draco and Granger fighting Harry Potter together…was that Draco had started to feel a lot friendlier toward Granger.
Was am Ende als Ergebnis des gemeinsamen Kampfes von Draco und Granger gegen Harry Potter herausgekommen war… war, dass Draco begonnen hatte sich viel freundlicher gegenüber Granger zu fühlen.

% Who benefited from the scion of Malfoy becoming friends with a mudblood witch?
Wer profitierte davon, dass sich der Spross von Malfoy mit einer Schlammbluthexe anfreundete?

% Who benefited, that was famous for exactly that sort of plot?
Wer profitierte davon, der für genau diese Art von Komplott berühmt war?

% Who benefited, that could possibly be pulling Harry Potter’s strings?
Wer profitierte davon, der möglicherweise Harry Potters Fäden in der Hand hatte?

% Dumbledore.
Dumbledore.

% And if that was true then Draco would \emph{have} to go to Father and tell him everything, no matter what happened after that, Draco couldn’t imagine what would happen after that, it was awful beyond imagining. Which made him want to cling desperately to the last shred of hope that it wasn’t all what it looked like…
Und wenn das wahr war, dann \emph{musste} Draco zu Vater gehen und ihm alles erzählen, egal, was danach passierte, Draco konnte sich nicht vorstellen, was danach passieren würde, es war schrecklich jenseits aller Vorstellungskraft. Deshalb wollte er sich verzweifelt an den letzten Rest Hoffnung klammern, dass nicht alles so war, wie es aussah…

% …Draco remembered that, too, from Mr~Avery’s lesson.
…Draco erinnerte sich auch daran aus Mr~Averys Unterricht.

% Draco hadn’t planned to confront Harry yet. He was still trying to think of an experimental test, something that Harry wouldn’t just see through and fake. But then Vincent had come with the message that Harry wanted to meet early this week, on Friday instead of Saturday.
Draco hatte noch nicht geplant, Harry damit zu konfrontieren. Er versuchte noch sich einen experimentellen Test zu überlegen, etwas, das Harry nicht durchschauen und vortäuschen würde. Aber dann kam Vincent mit der Nachricht, dass Harry sich diese Woche eher treffen wollte, am Freitag statt am Samstag.

% And so here Draco was, in a dark classroom, an unlit crystal globe on his desk, waiting.
Und so stand Draco hier, in einem dunklen Klassenzimmer, mit einer unbeleuchteten Kristallkugel auf seinem Schreibtisch und wartete.

% Minutes passed.
Minuten vergingen.

% Footsteps approached.
Schritte näherten sich.

% The door made a gentle creak as it swung open into the classroom, revealing Harry Potter dressed in his own hood and cowl; Harry stepped forward into the dark classroom, and the sturdy door closed behind him with a faint click.
Die Tür knarrte leicht, als sie in das Klassenzimmer aufschwang und Harry Potter mit seiner eigenen Kapuze und Kutte enthüllte; Harry trat nach vorne in das dunkle Klassenzimmer, und die stabile Tür schloss sich hinter ihm mit einem leisen Klicken.

% Draco tapped the crystal globe, and the classroom lit with bright green light. Green light projected shadows of the desks onto the floor, and glared back at him from the curved chair-backs, photons bouncing off the wood in such fashion that the angle of incidence equalled the angle of reflection.
Draco klopfte an die Kristallkugel, und das Klassenzimmer erhellte sich mit hellgrünem Licht. Grünes Licht projizierte die Schatten der Tische auf den Boden und strahlte von den geschwungenen Stuhllehnen zurück, wobei die Photonen so vom Holz abprallten, dass der Einfallswinkel dem Reflexionswinkel entsprach.

% At least \emph{that} much of what he’d learned wasn’t likely to be a lie.
Zumindest \emph{so} viel von dem, was er gelernt hatte, war wahrscheinlich keine Lüge.

% Harry had flinched as the light went on, halting for a moment, then resumed his approach. “Hello, Draco,” Harry said quietly, drawing back his hood as he came to Draco’s desk. “Thank you for coming, I know it’s not our usual time—”
Harry war zusammengezuckt, als das Licht aufleuchtete, hielt einen Moment inne und setzte dann seinen Weg fort. „Hallo, Draco“, sagte Harry leise und zog seine Kapuze zurück, als er zu Dracos Schreibtisch kam. „Danke, dass du gekommen bist. Ich weiß, es ist nicht unsere übliche Zeit…“

% “You’re welcome,” Draco said flatly.
„Gern geschehen“, sagte Draco rundheraus.

% Harry dragged one of the chairs to face Draco across his desk, the legs making a slight screeching sound on the floor. He spun the chair so that it was facing the wrong way, and sat down straddling it, his arms folded across the back of the chair. The boy’s face was pensive, frowning, serious, looking very adult even for Harry Potter.
Harry zog einen der Stühle heran, um Draco am Schreibtisch gegenüberzusitzen, die Beine machten ein leicht kreischendes Geräusch auf dem Boden. Er drehte den Stuhl so, dass er in die falsche Richtung zeigte, und setzte sich breitbeinig darauf, die Arme über der Stuhllehne gefaltet. Das Gesicht des Jungen war nachdenklich, finster, ernst und sah selbst für Harry Potter sehr erwachsen aus.

% “I have an important question to ask you,” said Harry, “but there’s something else I want us to do before that.”
„Ich muss dir eine wichtige Frage stellen“, sagte Harry, „aber vorher müssen wir noch etwas anderes tun.“

% Draco said nothing, feeling a certain weariness. Part of him just wanted it all to be over with already.
Draco sagte nichts, er fühlte eine gewisse Müdigkeit. Ein Teil von ihm wollte einfach nur, dass es schon vorbei war.

% “Tell me, Draco,” said Harry. “Why don’t Muggles ever leave ghosts behind when they die?”
„Sag mir, Draco“, sagte Harry. „Wieso lassen Muggel keine Geister zurück, wenn sie sterben?“

% “Because Muggles don’t have souls, obviously,” Draco said. He didn’t even realize until after he’d said it that it might contradict Harry’s politics, and then he didn’t care. Besides, it \emph{was} obvious.
„Weil Muggel offensichtlich keine Seelen haben“, sagte Draco. Erst nachdem er es gesagt hatte, merkte er, dass es Harrys Politik widersprechen könnte, aber es war ihm egal. Außerdem \emph{war} es offensichtlich.

% Harry’s face showed no surprise. “Before I ask my important question, I want to see if you can learn the Patronus Charm.”
Harrys Gesicht zeigte keine Überraschung. „Bevor ich meine wichtige Frage stelle, will ich sehen, ob du den Patronus-Zauber lernen kannst.“

% For a moment the sheer non sequitur stumped Draco. Good old impossible-to-predict-or-understand Harry Potter. There were times when Draco wondered whether Harry was deliberately this disorienting as a tactic.
Einen Moment lang war Draco durch diesen Gedankensprung überfordert. Der gute alte, unmöglich-vorherzusehende-oder-zu-verstehende Harry Potter. Es gab Zeiten, in denen Draco sich fragte, ob Harry diese Desorientierung absichtlich als Taktik nutzte.

% Then Draco understood, and shoved himself up and away from his desk in a single angry motion. That was it. It was over. “Like \emph{Dumbledore’s} servants,” he spat.
Dann verstand Draco es und schob sich mit einer einzigen wütenden Bewegung von seinem Schreibtisch weg. Das war’s. Es war vorbei. „Wie \emph{Dumbledores} Diener“, spuckte er.

% “Like Salazar Slytherin,” Harry said steadily.
„Wie Salazar Slytherin“, sagte Harry ruhig.

% Draco almost stumbled over his own feet in the middle of his first stride toward the door.
Draco wäre beim ersten Schritt zur Tür fast über seine eigenen Füße gestolpert.

% Slowly, Draco turned back toward Harry.
Langsam drehte sich Draco wieder zu Harry um.

% “I don’t know where you came up with that,” said Draco, “but it’s wrong, everyone knows the Patronus Charm is a Gryffindor spell—”
„Ich weiß nicht, wie du darauf gekommen bist“, sagte Draco, „aber es ist falsch. Jeder weiß, dass der Patronus-Zauber ein Gryffindor-Zauber ist…“

% “Salazar Slytherin could cast a corporeal Patronus Charm,” Harry said. Harry’s hand darted into his robes, brought out a book whose title was written as white on green, and so almost impossible to read in the green light; but it looked old. “I discovered that when I was researching the Patronus Charm before. And I found the original reference and checked the book out of the library just in case you didn’t believe me. The author of this book doesn’t think there’s anything \emph{unusual} about Salazar being able to cast a Patronus, either; the belief that Slytherins can’t do that must be recent. And as a further historical note, though I don’t have the book with me, Godric Gryffindor never could.”
„Salazar Slytherin konnte einen körperlichen Patronuszauber wirken“, sagte Harry. Harrys Hand huschte in seine Robe und holte ein Buch hervor, dessen Titel weiß auf grün geschrieben war und so fast unmöglich in dem grünen Licht zu lesen war; aber es sah alt aus. „Ich entdeckte das, als ich früher den Patronuszauber recherchierte. Und ich fand die Originalreferenz und habe das Buch aus der Bibliothek ausgeliehen, nur für den Fall, dass du mir nicht glaubst. Der Autor dieses Buches glaubt auch nicht, daß etwas \emph{Ungewöhnliches} daran ist, daß Salazar einen Patronus auslösen konnte; der Glaube, daß Slytherins das nicht können, muss neueren Datums sein. Und als weitere historische Anmerkung: Obwohl ich das Buch nicht bei mir habe, Godric Gryffindor konnte es nie.“

% After the first six times Draco had tried calling Harry’s bluff, on six successively more ridiculous occasions, he’d realized that Harry just \emph{didn’t} lie about what was written in books. Still, when Harry’s hands opened the book and laid it out to the place of a bookmark, Draco leaned over and studied the place where Harry’s finger pointed.
Nachdem Draco die ersten sechs Mal versucht hatte, Harry beim Bluffen zu überführen, bei sechs immer lächerlicher werdenden Gelegenheiten, hatte er erkannt, dass Harry einfach \emph{nicht} über etwas log, das in Büchern geschrieben stand. Trotzdem, als Harry das Buch aufschlug und es an der Stelle eines Lesezeichens öffnete, lehnte sich Draco hinüber und studierte die Stelle, auf die Harry mit dem Finger zeigte.

% \emph{Then the fires of Ravenclaw fell upon the darkness that had cloaked the left wing of Lord Foul’s army, breaking it, and it was revealed that the Lord Gryffindor had spoken true; the fear they all had felt was not natural in its source, but coming from thrice a dozen Dementors, who had been promised the souls of the defeated. At once the Lady Hufflepuff and Lord Slytherin brought forth their Patronuses, a vast angry badger and a bright silver serpent, and the defenders lifted their heads as the shadow passed from their hearts. And Lady Ravenclaw laughed, remarking that Lord Foul was a great fool, for now his own army would be subject to the fear, but not the defenders of Hogwarts. Yet the Lord Slytherin said, “No fool he, that much I know.” And the Lord Gryffindor beside him studied the battlefield with a frown upon his face…}
\emph{Dann fielen die Feuer von Ravenclaw auf die Dunkelheit, die den linken Flügel von Fürst Fauls Armee verhüllt hatte, und zerbrachen sie und es wurde enthüllt, dass Lord Gryffindor die Wahrheit gesagt hatte; die Angst, die sie alle gefühlt hatten, war nicht natürlich in ihrer Quelle, sondern kam von drei Dutzend Dementoren, denen die Seelen der Besiegten versprochen worden waren. Sofort brachten Lady Hufflepuff und Lord Slytherin ihre Schutzpatrone hervor, einen riesigen zornigen Dachs und eine helle silberne Schlange, und die Verteidiger hoben ihre Köpfe, als der Schatten aus ihren Herzen wich. Und Lady Ravenclaw lachte und bemerkte, dass Fürst Faul ein großer Narr sei, denn nun würde sein eigenes Heer der Furcht ausgesetzt sein, aber nicht die Verteidiger von Hogwarts. Und doch sagte Lord Slytherin: „Kein Narr ist er, so viel weiß ich.“ Und der Lord Gryffindor neben ihm studierte das Schlachtfeld mit einem Stirnrunzeln auf dem Gesicht…}

% Draco looked back up. “So?”
Draco schaute wieder auf. „Und?“

% Harry closed the book and put it into his pouch. “Chaos and Sunshine both have soldiers that can cast corporeal Patronus Charms. Corporeal Patronuses can be used to convey messages. If you can’t learn the spell, Dragon Army will be at a severe military disadvantage—”
Harry schloss das Buch und steckte es in seinen Beutel. „Chaos und Sonnenschein haben beide Soldaten, die körperliche Patronuszauber wirken können. Körperliche Patronusse können dazu benutzt werden, um Botschaften zu übermitteln. Wenn du den Zauber nicht lernen kannst, ist die Drachenarmee militärisch im Nachteil—“

% Draco didn’t care about that right now, and told Harry so. His voice was sharper than it probably should have been.
Das war Draco im Moment egal und er sagte es Harry. Seine Stimme war schärfer, als sie wohl hätte sein sollen.

% Harry didn’t blink. “Then I’m calling in the favour you owe me from that time I stopped a riot from breaking out, on our first day of broomstick lessons. I’m going to try to teach you the Patronus Charm, and for my favour, I want you to do your honest best to learn and cast it. I trust to the honour of House Malfoy that you will.”
Harry blinzelte nicht. „Dann fordere ich den Gefallen ein, den du mir schuldest, als ich einen Aufstand an unserem ersten Tag in der Besenflugstunde verhinderte. Ich werde versuchen, dir den Patronuszauber beizubringen und für meinem Gefallen sollst du dein wahrhaft Bestes tun, um ihn zu lernen und zu wirken. Ich vertraue auf die Ehre des Hauses Malfoy, dass du das tun wirst.“

% Draco felt that certain weariness again. If Harry had asked at any other time, it would have been a fair return on favour owed, given that it wasn’t actually a Gryffindor spell. But…
Draco verspürte wieder diese gewisse Müdigkeit. Hätte Harry zu einem anderen Zeitpunkt gefragt, wäre es eine faire Revanche für den geschuldeten Gefallen gewesen, da es eigentlich kein Gryffindor-Zauber war. Aber…

% “\emph{Why?}” Draco said.
„\emph{Wieso?}“, sagte Draco.

% “To find out whether you can do this thing that Salazar Slytherin could do,” Harry said evenly. “This is an experimental test, and I will not tell you what it means until after you have done it. Will you?”
„Um herauszufinden, ob du das kannst, was Salazar Slytherin konnte“, sagte Harry. „Dies ist ein experimenteller Test und ich sage dir erst, was er bedeutet, wenn du ihn durchgeführt hast. Wirst du das tun?“

% …It probably \emph{was} a good idea to discharge that favour on something innocuous, all the more so if it was time to break with Harry Potter. “All right.”
…Es \emph{war} wohl eine gute Idee, sich für etwas Unschädliches von dieser Gefälligkeit zu entbinden, zumal wenn es Zeit war, mit Harry Potter zu brechen. „Na gut.“

% Harry drew a wand from his robes, and laid it against the globe. “Not really the best colour for learning the Patronus Charm,” Harry said. “Green light the exact shade of the Killing Curse, I mean. But silver is a Slytherin colour too, isn’t it? \emph{Dulak.}” The light went out, and Harry whispered the first two phrases of the Continual Light enchantment, recasting that part of it, though neither of them could have cast the whole thing by themselves. Then Harry tapped the globe again, and the room lit with a silver radiance, brilliant but still soft and gentle. Colour returned to the desks and chairs, and to Harry’s slightly sweaty face beneath his shock of black hair.
Harry zog einen Zauberstab aus seinem Gewand und legte ihn gegen die Kugel. „Nicht gerade die beste Farbe, um den Patronuszauber zu lernen“, sagte Harry. „Grünes Licht ist genau der Farbton des tödlichen Fluchs, meine ich. Aber Silber ist doch auch eine Slytherin-Farbe oder nicht? \spell{Dulak}.“ Das Licht ging aus, und Harry flüsterte die ersten beiden Sätze der Dauerlichtverzauberung, wobei er diesen Teil umformulierte, obwohl keiner von ihnen das Ganze allein hätte zaubern können. Dann klopfte Harry wieder an die Kugel, und der Raum erhellte sich mit einem silbernen Glanz, brillant und doch weich und sanft. Die Farbe kehrte auf die Schreibtische und Stühle zurück und auf Harrys leicht verschwitztes Gesicht unter seinem schwarzen Haarschopf.

% It took that long for Draco to realize the implication. “You saw a \emph{Killing Curse} cast since the last time we met? When—how—”
So lange dauerte es, bis Draco die Andeutung erkannte. „Du hast seit unserem letzten Treffen einen \emph{tödlichen Fluch} gesehen? Wann—wie—“

% “Cast the Patronus Charm,” Harry said, looking more serious than ever, “and I’ll tell you.”
„Sprich den Patronuszauber“, sagte Harry, der ernster aussah als je zuvor, „und ich sage es dir.“

% Draco pressed his hands to his eyes, shutting out the silver light. “You know, I really should remember that you’re too \emph{weird} for any \emph{normal} plots!”
Draco drückte seine Hände an seine Augen und schloss das silberne Licht aus. „Weißt du, ich sollte mir wirklich merken, dass du zu \emph{schräg} für \emph{normale} Pläne bist!“

% Within his self-imposed darkness, he heard the sound of Harry snickering.
In seiner selbst auferlegten Dunkelheit hörte er das Kichern von Harry.

\later

% Harry watched closely as Draco finished his latest run-through of the preliminary gestures, the part of the spell that was difficult to learn; the final brandish and the pronunciation didn’t have to be precise. All three of the last runs had been perfect as far as Harry could see. Harry had also felt an odd impulse to adjust things that Mr~Lupin hadn’t said anything about, like the angle of Draco’s elbow or the direction his foot was pointing; it could have been entirely his own imagination, and probably was, but Harry had decided to go with it just in case.
Harry beobachtete genau, wie Draco seinen letzten Durchlauf der vorbereitenden Gesten beendete, den Teil des Zaubers, der schwer zu lernen war; der endgültige Schwung und die Aussprache mussten nicht präzise sein. Alle drei letzten Durchläufe waren perfekt gewesen, soweit Harry sehen konnte. Harry hatte auch einen merkwürdigen Impuls verspürt, Dinge zu korrigieren, über die Mr~Lupin nichts gesagt hatte, wie den Winkel von Dracos Ellbogen oder die Richtung, in die sein Fuß zeigte; es hätte seine eigene Fantasie sein können und war es wahrscheinlich auch, aber Harry hatte sich entschieden, für alle Fälle mitzumachen.

% “All right,” Harry said quietly. There was a tension in his chest that made it a little hard to speak. “Now we don’t have a Dementor here, but that’s all right. We won’t need one. Draco, when your father spoke to me at the train station, he said that you were the one thing in the world that was most precious to him, and he threatened to throw away all his other plans to take vengeance on me, if ever you came to harm.”
„In Ordnung“, sagte Harry leise. Es gab eine Spannung in seiner Brust, die das Sprechen etwas schwieriger machte. „Wir haben hier keinen Dementor, aber das ist schon in Ordnung. Wir werden keinen brauchen. Draco, als dein Vater am Bahnhof zu mir sprach, sagte er, dass du das Einzige auf der Welt wärst, das ihm etwas bedeutet. Er drohte, alle seine anderen Pläne aufzugeben, um sich an mir zu rächen, falls du jemals zu Schaden kommen solltest.“

% “He…what?” There was a catch in Draco’s voice, and a strange look on his face. “Why are you telling me \emph{that?}”
„Er… was?“ Dracos Stimme hakte und ein seltsamen Ausdruck erschien auf seinem Gesicht. „Warum erzählst du mir \emph{das}?“

% “Why wouldn’t I?” Harry didn’t let his expression change, though he could guess what Draco was thinking; that Harry had been plotting to separate Draco from his father, and shouldn’t be saying anything that would bring them closer together. “There’s always been just one person who matters most to you, and I know exactly what warm and happy thought will let you cast the Patronus Charm. You told it to me at the train station before the first day of school. Once you fell off a broomstick and broke your ribs. It hurt more than anything you’d ever felt, and you thought you were going to die. Pretend that fear is coming from a Dementor, standing in front of you, wearing a tattered black cloak, looking like a dead thing left in water. And then cast the Patronus Charm, and when you brandish the wand to drive the Dementor away, think of how your father held your hand, so that you wouldn’t be afraid; and then think of how much he loves you, and how much you love him, and put it all into your voice when you say \emph{Expecto Patronum.} For the honour of House Malfoy, and not just because you promised me a favour. Show me you didn’t lie to me that day in the train station when you told me Lucius was a good father. Show me you can do what Salazar Slytherin could do.”
„Warum sollte ich nicht?“ Harry ließ seinen Gesichtsausdruck sich nicht ändern, obwohl er ahnte, was Draco dachte; dass Harry geplant hatte, Draco von seinem Vater zu trennen, und dass er nichts sagen sollte, was sie einander näher bringen würde. „Es gab immer nur eine Person, die dir am meisten bedeutet hat, und ich weiß genau, welcher warme und glückliche Gedanke dich den Patronuszauber wirken lässt. Du hast es mir am Bahnhof vor dem ersten Schultag gesagt. Einmal bist du von einem Besenstiel gefallen und hast dir die Rippen gebrochen. Es tat mehr weh als alles, was du je gefühlt hast, und du dachtest, du müsstest sterben. Tu so, als käme die Angst von einem Dementor, der vor dir steht, einen zerfetzten schwarzen Umhang trägt und wie ein totes Ding aussieht, das im Wasser liegt. Und dann sprich den Patronuszauber und wenn du den Zauberstab schwingst, um den Dementor zu vertreiben, denk daran, wie dein Vater deine Hand gehalten hat, damit du keine Angst hast; und dann denk daran, wie sehr er dich liebt und wie sehr du ihn liebst, und lege alles in deine Stimme, wenn du \spell{Expecto Patronum} sagst. Für die Ehre des Hauses Malfoy und nicht nur, weil du mir einen Gefallen versprochen hast. Zeig mir, dass du mich an dem Tag im Bahnhof nicht angelogen hast, als du sagtest, Lucius sei ein guter Vater. Zeig mir, dass du tun kannst, was Salazar Slytherin tun konnte.“

% And Harry stepped backward, behind Draco, out of Draco’s field of vision, so that Draco only faced the dusty old teacher’s desk and blackboard at the front of the unused classroom.
Und Harry trat rückwärts, hinter Draco, aus Dracos Blickfeld, so dass Draco nur noch vor dem verstaubten alten Lehrertisch und der Tafel vorn in dem unbenutzten Klassenzimmer stand.

% Draco cast one look behind him, that strange look still on his face, and then turned away to face forward. Harry saw the exhalation, the inhalation. The wand twitched once, twice, thrice, and four times. Draco’s fingers slid along the wand, exactly the right distances—
Draco warf einen Blick hinter sich, diesen seltsamen Ausdruck noch immer auf seinem Gesicht und wandte sich dann nach vorne. Harry sah das Ausatmen, das Einatmen. Der Zauberstab zuckte einmal, zweimal, dreimal und viermal. Dracos Finger glitten am Zauberstab entlang, genau in den richtigen Abständen—

% Draco lowered his wand.
Draco senkte seinen Zauberstab.

% “This is too—” Draco said, “I can’t \emph{think} this right, while you’re watching—”
„Das ist zu…“ sagte Draco „Ich kann nicht richtig \emph{denken}, während du zusiehst—“

% Harry turned around and started walking toward the door. “I’ll come back in a minute,” Harry said. “Just hold to your happy thought, and the Patronus will stay.”
Harry drehte sich um und ging auf die Tür zu. „Ich komme in einer Minute wieder“, sagte Harry. „Halte deinen glücklichen Gedanken fest und der Patronus wird bleiben.“

\later

% From behind Draco came the sound of the door opening again.
Von hinter Draco kam das Geräusch der sich wieder öffnenden Tür.

% Draco heard Harry’s footsteps entering the classroom, but Draco didn’t turn to look.
Draco hörte Harrys Schritte das Klassenzimmer betreten, aber Draco drehte sich nicht um, um nachzusehen.

% Harry didn’t say anything either. The silence stretched.
Harry sagte auch nichts. Die Stille dehnte sich aus.

% Finally—
Schließlich…

% “What does this \emph{mean?}” Draco said. His voice wavered a bit.
„Was \emph{bedeutet} das?“ fragte Draco. Seine Stimme schwankte ein wenig.

% “It means you love your father,” Harry’s voice said. Which was just what Draco had been thinking, and trying not to cry in front of Harry. It was too right, just too right—
„Es bedeutet, dass du deinen Vater liebst“, sagte Harrys Stimme. Das war genau das, was Draco gedacht hatte. Er versuchte, nicht vor Harry zu weinen. Es war zu richtig, einfach zu richtig—

% Before Draco, on the floor, was the shining form of a snake that Draco recognized; a Blue Krait, a snake first brought to their manor by Lord Abraxas Malfoy after a visit to some faraway land, and Father had kept a Blue Krait in the ophidarium ever since. The thing about the Blue Krait was that the bite wouldn’t hurt much. Father had said that, and told Draco that he was \emph{never} allowed to pet the snake, no matter who was watching. The venom killed your nerves so fast that you didn’t have time to feel pain as the poison spread. You could die of it even after using Healing Charms. It ate other snakes. It was as Slytherin as any creature could possibly be.
Vor Draco, auf dem Boden, lag die glänzende Form einer Schlange, die Draco erkannte; ein Blauer Krait, eine Schlange, die zuerst von Lord Abraxas Malfoy nach einem Besuch in einem fernen Land zu ihrem Anwesen gebracht wurde und Vater hatte seitdem einen Blauen Krait im Ophidiarium aufbewahrt. Die Sache mit dem Blauen Krait war, dass der Biss nicht sehr schmerzhaft war. Vater hatte das gesagt und Draco gesagt, dass er die Schlange \emph{nie} streicheln dürfe, egal wer zuschaute. Das Gift tötete deine Nerven so schnell, dass du keine Zeit hattest, Schmerzen zu empfinden, wenn das Gift sich ausbreitete. Du könntest sogar nach der Anwendung von Heilzaubern daran sterben. Sie fraß andere Schlangen. Es war so Slytherin, wie eine Kreatur nur sein konnte.

% That was why a Blue Krait head had been forged into the handle of Father’s cane.
Deshalb war der Kopf eines Blauen Kraits in den Griff von Vaters Stock geschmiedet worden.

% The bright snake darted out its tongue, which was also silver; and seemed to \emph{smile} somehow, in a warmer way than any reptile should.
Die helle Schlange ließ ihre Zunge, die ebenfalls silbern war, hervorschnellen und schien irgendwie zu \emph{lächeln}, auf eine wärmere Art und Weise, als es irgendein Reptil tun sollte.

% And then Draco realized—
Und dann wurde Draco klar…

% “But,” Draco said, still staring at the beautifully radiant snake, “\emph{you} can’t cast the Patronus Charm.” Now that Draco had cast it himself, he understood why that was important. You could be evil, like Dumbledore, and still cast the Patronus Charm, so long as you had \emph{something} bright left inside you. But if Harry Potter didn’t have a single thought inside him that shone like that—
„Aber“, sagte Draco und starrte immer noch auf die wundervoll strahlende Schlange, „\emph{du} kannst den Patronuszauber nicht wirken.“ Jetzt, wo Draco ihn selbst gezaubert hatte, verstand er, warum das wichtig war. Man konnte böse sein, wie Dumbledore und trotzdem den Patronuszauber wirken, solange man noch \emph{etwas} Leuchtendes in sich trug.
Aber wenn Harry Potter nicht einen einzigen Gedanken in sich hatte, der so glänzte—

% “The Patronus Charm is more complicated than you think, Draco,” Harry said seriously. “Not everyone who fails at casting it is a bad person, or even unhappy. But anyway, I \emph{can} cast it. I did it on my second try, after I realized what I’d done wrong facing the Dementor my first time. But, well, my life gets a little peculiar sometimes, and my Patronus came out strange, and I’m keeping it a secret for now—”
„Der Patronuszauber ist komplizierter, als du denkst, Draco“, sagte Harry ernsthaft. „Nicht jeder, der beim Zaubern versagt, ist ein schlechter Mensch oder gar unglücklich. Aber wie auch immer, ich \emph{kann} ihn zaubern. Ich habe es beim zweiten Versuch getan, nachdem mir klar wurde, was ich beim ersten Mal vor dem Dementor falsch gemacht hatte. Aber, na ja, mein Leben ist manchmal etwas seltsam, und mein Patronus kam seltsam heraus, und ich halte es vorerst noch geheim—“

% “Am I supposed to just \emph{believe} that?”
„Soll ich das einfach so \emph{glauben}?“

% “You can ask Professor Quirrell if you don’t believe me,” said Harry. “Ask him whether Harry Potter can cast a corporeal Patronus, and tell him that I told you to ask. He’d know the request was from me, no-one else would know.”
„Du kannst Professor Quirrell fragen, wenn du mir nicht glaubst“, sagte Harry. „Frag ihn, ob Harry Potter einen körperlichen Patronus zaubern kann, und sag ihm ich hätte dir gesagt du sollst fragen. Er wird wissen, dass die Bitte von mir kam, niemand sonst weiß es.“

% Oh, and now Draco was to trust \emph{Professor Quirrell?} Still, knowing Harry, it might be true; and Professor Quirrell wouldn’t lie for trivial reasons.
Oh, und jetzt sollte Draco \emph{Professor Quirrell} vertrauen? So wie er Harry kannte, könnte es trotzdem wahr sein. Und Professor Quirrell würde nicht aus trivialen Gründen lügen.

% The glowing snake turned its head back and forth, as though seeking a prey that wasn’t there, and then coiled itself into a circle, as though to rest.
Die glühende Schlange drehte ihren Kopf hin und her, als ob sie eine Beute suchte, die nicht da war, und wickelte sich dann zu einem Kreis, als ob sie sich ausruhen wollte.

% “I wonder,” Harry said softly, “when it was, which year, which generation, that Slytherins stopped trying to learn the Patronus Charm. When it was that people started to think, that Slytherins themselves started to think, that being cunning and ambitious was the same as being cold and unhappy. And if Salazar knew that his students didn’t even bother showing up to learn the Patronus Charm any more, I wonder, would he wish that he’d never been born? I wonder how it all went wrong, when Slytherin’s House went wrong.”
„Ich frage mich“, sagte Harry leise, „wann es war, welches Jahr, welche Generation, dass die Slytherins aufhörten, den Patronuszauber zu lernen. Wann es war, dass die Leute anfingen zu denken, dass Slytherins selbst anfingen zu denken, dass List und Ehrgeiz dasselbe sei wie Kälte und Unglück. Und wenn Salazar wüsste, dass seine Schüler sich nicht einmal mehr die Mühe machten zu erscheinen um den Patronuszauber zu lernen, frage ich mich, ob er sich wünschte, er wäre nie geboren worden. Ich frage mich, wie das alles schief ging, wann Slytherins Haus kaputt ging.“

% The shining creature winked out, the turmoil rising in Draco making it impossible to sustain the Charm. Draco spun on Harry, he had to control himself not to raise his wand. “What do \emph{you} know about Slytherin House \emph{or} Salazar Slytherin? \emph{You} were never Sorted into my House, what gives you the right to—”
Das leuchtende Wesen verschwand, der Aufruhr in Draco machte es unmöglich, den Zauber aufrechtzuerhalten. Draco drehte sich zu Harry, er musste sich beherrschen, um seinen Zauberstab nicht zu erheben. „Was weißt \emph{du} über Haus Slytherin \emph{oder} Salazar Slytherin? \emph{Du} wurdest nie in mein Haus sortiert, was gibt dir das Recht…“

% And \emph{that} was when Draco \emph{finally} realized.
Und \emph{da} wurde es Draco \emph{endlich} klar.

% “\emph{You did get Sorted into Slytherin!}” Draco said. “You \emph{did}, and afterwards you, you somehow, you \emph{snapped your fingers—}” Draco had once asked Father if it would be cleverer to get Sorted into some other House so that everyone would trust him, and Father had smiled and said that he’d thought of that too at Draco’s age, but there was no way to fool the Sorting Hat…
„\emph{Du wurdest nach Slytherin sortiert!}“ sagte Draco. „Das \emph{wurdest} du und danach hast du, du hast irgendwie, du \emph{hast mit den Fingern geschnippt}—“ Draco hatte Vater einmal gefragt, ob es nicht klüger wäre, sich in ein anderes Haus sortieren zu lassen, damit ihm alle vertrauen würden, und Vater hatte gelächelt und gesagt, dass er in Dracos Alter auch daran gedacht hatte, aber es gab keine Möglichkeit, den Sprechenden Hut zu täuschen…

% …not until \emph{Harry Potter} came along.
…nicht bevor \emph{Harry Potter} auftauchte.

% How had he ever bought for \emph{one minute} that \emph{Harry} was a \emph{Ravenclaw?}
Wie konnte er auch nur \emph{eine Minute} lang glauben, dass \emph{Harry} ein \emph{Ravenclaw} war?

% “An interesting hypothesis,” Harry said equably. “Do you know, you’re the second person in Hogwarts to come up with a theory along those lines? At least you’re the second that’s actually said so to my face—”
„Eine interessante Hypothese“, sagte Harry gleichförmig. „Weißt du, du bist die zweite Person in Hogwarts, die mit einer solchen Theorie aufwartet. Zumindest bist du der Zweite, der mir das ins Gesicht gesagt hat.“

% “Snape,” Draco said with certainty. His Head of House was no fool.
„Snape“, sagte Draco mit Sicherheit. Sein Hauslehrer war kein Narr.

% “Professor Quirrell, \emph{of course,}” said Harry. “Though come to think, Severus did ask me how I managed to stay out of his House, and whether I had something the Sorting Hat wanted. I suppose you could say you’re number three. Oh, but Professor Quirrell’s theory was a little different than yours, though. May I have your word not to repeat it?”
„Professor Quirrell, \emph{natürlich}“, sagte Harry. „Aber wenn ich so darüber nachdenke, Severus fragte mich, wie ich es schaffte, seinem Haus fernzubleiben und ob ich etwas hätte, das der Sprechende Hut wollte. Ich nehme an, man könnte sagen, dass du die Nummer drei bist. Oh, aber Professor Quirrells Theorie war etwas anders als deine. Darf ich dein Wort haben, sie nicht zu wiederholen?“

% Draco nodded without even really thinking about it. What was he supposed to do, say no?
Draco nickte, ohne wirklich darüber nachzudenken. Was hätte er tun sollen, nein sagen?

% “Professor Quirrell thought that Dumbledore wasn’t happy with the Hat’s choice for the Boy-Who-Lived.”
„Professor Quirrell war der Meinung, dass Dumbledore mit der Wahl des Hutes für den Jungen der lebte nicht glücklich war.“

% And the instant Harry said it, Draco knew, he \emph{knew} that it was true, it was just \emph{obvious}. Who did Dumbledore even think he was fooling?
Und in dem Moment, als Harry es sagte, \emph{wusste} Draco, er \emph{wusste} dass es stimmte, es war einfach \emph{offensichtlich}. Wen hatte Dumbledore überhaupt zum Narren gehalten?

% …well, besides every single other person in Hogwarts except Snape and Quirrell, Harry might even believe it \emph{himself}…
…gut, abgesehen von jeder einzelnen anderen Person in Hogwarts, außer Snape und Quirrell, Harry glaubte es vielleicht sogar \emph{selbst}…

% Draco stumbled back over to his desk in something of a daze, and sat down hard enough to hurt slightly. This sort of thing happened around once a month with Harry, and it hadn’t happened yet in January, so it was time.
Draco stolperte wie betäubt zu seinem Schreibtisch zurück und setzte sich so schwer hin, dass es weh tat. So etwas passierte etwa einmal im Monat mit Harry und im Januar war es noch nicht passiert, also war es Zeit.

% His fellow Slytherin, who might or might not think himself a Ravenclaw, sat back down in the chair he’d used earlier, now sitting on it crosswise, and looking up intently at Draco.
Sein Slytherinkollege, der sich für einen Ravenclaw halten könnte oder auch nicht, setzte sich wieder quer auf den Stuhl, den er schon zuvor benutzt hatte und schaute Draco aufmerksam an.

% Draco didn’t know \emph{what} he should be doing now, whether he should be trying to persuade the lost Slytherin boy that, no, he \emph{wasn’t} actually a Ravenclaw…or trying to figure out whether Harry was in league with Dumbledore, though that suddenly seemed less likely…but then \emph{why} had Harry set up the whole thing with him and Granger…
Draco wusste nicht, \emph{was} er jetzt tun sollte, ob er versuchen sollte, den verlorenen Slytherin-Jungen davon zu überzeugen, dass er eigentlich \emph{kein} Ravenclaw \emph{war}… oder versuchen herauszufinden, ob Harry mit Dumbledore im Bunde war, obwohl das plötzlich weniger wahrscheinlich erschien… aber \emph{warum} hatte Harry dann die ganze Sache mit ihm und Granger eingefädelt…

% He really \emph{should} have remembered that Harry was too weird for any normal plots.
Er hätte sich erinnern \emph{müssen}, dass Harry zu schräg für normale Pläne war.

% “Harry,” Draco said. “Did you deliberately antagonize me and General Sunshine just so we’d work together against you?”
„Harry“, sagte Draco. „Hast du mich und General Sunshine absichtlich verärgert, damit wir zusammen gegen dich arbeiten?“

% Harry nodded without hesitation, as though it was the most normal thing in the world, and nothing to be ashamed of.
Harry nickte ohne zu zögern, als wäre es die normalste Sache der Welt und nichts, wofür man sich schämen müsste.

% “The whole thing with the gloves and making us climb up the walls of Hogwarts, the \emph{only point} was to make me and Granger more friendly toward each other. And even before then. You’ve been plotting it for a really long time. Since the \emph{beginning}.”
„Die ganze Sache mit den Handschuhen und das Heraufklettern an den Wänden von Hogwarts, der \emph{einzige Punkt} war, dass ich und Granger uns mögen. Und sogar schon vorher. Du hast es schon sehr lange geplant. Von \emph{Anfang an}.“

% Again the nod.
Wieder das Nicken.

% “\emph{WHYYYYY?}”
„\emph{WHYYYYYYY?}“

% Harry’s eyebrows lifted for a moment, the only reaction he showed to Draco shrieking so loudly in the closed classroom that it hurt his own ears. \scream{Why, why, why} did Harry Potter \scream{do} this sort of thing…
Harry hob kurz die Augenbrauen, die einzige Reaktion, auf Dracos lauten Schrei im geschlossenen Klassenzimmer, der ihm in seinen eigenen Ohren wehtat. \scream{Warum, warum, warum} hatte Harry Potter das \scream{getan}?

% Then Harry said, “So that Slytherins will be able to cast the Patronus Charm again.”
Dann sagte Harry: „Damit die Slytherins wieder den Patronuszauber wirken können.“

% “\emph{That…doesn’t…make…\shout{sense!}}” Draco was aware that he was losing control of his voice, but he didn’t seem able to stop himself. “\emph{What does that have to do with Granger?}”
„\emph{Das… macht… keinen… \shout{Sinn}!}“ Draco war klar, dass er die Kontrolle über seine Stimme verlor, aber er schien nicht in der Lage zu sein, sich selbst aufzuhalten. „\emph{Was hat das mit Granger zu tun?}“

% “Patterns,” Harry said. His face was very serious now, and very grave. “Like a quarter of children born to Squib couples being wizards. A simple, unmistakable pattern you would recognize instantly, if you knew what you were looking at; even though, if you didn’t know, you wouldn’t even realize it was a clue. The poison in Slytherin House is something that’s been seen before in the Muggle world. This is an \emph{advance} prediction, Draco, I could have written it down for you before our first day of school, just from hearing you talk in King’s Cross Station. Let me describe some really pathetic sorts of people that hang around at your father’s political rallies, pureblood families that would never be invited to dinner at Malfoy Manor. Bearing in mind that \emph{I’ve} never met them, I’m just predicting it from recognizing the pattern of what’s happening to Slytherin House—”
„Muster“, sagte Harry. Sein Gesicht war jetzt sehr ernst und sehr finster. „Wie ein Viertel der Kinder von Squib-Paaren, die als Zauberer geboren werden. Ein einfaches, unverkennbares Muster, das man sofort erkennen würde, wenn man wüsste, was man da sieht; doch wenn man es nicht wüsste, würde man nicht einmal merken, dass es ein Hinweis ist. Das Gift im Hause Slytherin ist etwas, das man schon in der Muggelwelt gesehen hat. Das ist eine \emph{Voraussage}, Draco, ich hätte es dir schon vor unserem ersten Schultag aufschreiben können, nachdem ich dich in der King’s Cross Station reden gehört habe. Lass mich dir ein paar wirklich erbärmliche Leute beschreiben, die bei den politischen Kundgebungen deines Vaters herumhängen, reinblütige Familien, die niemals zum Essen in Malfoy Manor eingeladen werden würden. Wenn man bedenkt, dass \emph{ich} sie nie getroffen \emph{habe}, sage ich es nur voraus, weil ich das Muster dessen, was mit Haus Slytherin passiert, erkannt habe—“

% And Harry Potter proceeded to describe the Parkinsons and Montagues and Boles with a calmly cutting accuracy that Draco wouldn’t have dared \emph{think} to himself in case there was a Legilimens around, it was \emph{beyond} insult, they would \emph{kill} Harry if they ever heard…
Und Harry Potter fuhr fort, die Parkinsons und Montagues und Boles mit einer ruhigen, schneidenden Genauigkeit zu beschreiben, die Draco nicht zu \emph{denken} gewagt hätte, falls ein Legilimens in der Nähe wäre. Es war \emph{mehr} als beleidigend, sie würden Harry \emph{töten}, wenn sie jemals hören würden…

% “To sum up,” Harry finished, “they don’t have any power themselves. They don’t have any wealth themselves. If they didn’t have Muggle-borns to hate, if all the Muggle-borns vanished the way they say they \emph{want}, they’d wake up one morning and find they had \emph{nothing}. But so long as they can say purebloods are superior, they can feel superior themselves, they can feel like part of the master class. Even though your father would never dream of inviting them to dinner, even though there’s not one Galleon in their vaults, even if they did worse on their OWLs than the worst Muggle-born in Hogwarts. Even if they can’t cast the Patronus Charm any more. Everything is the Muggle-borns’ fault to them, they have someone besides themselves to blame for their own failures, and that makes them even weaker. That’s what Slytherin House is becoming, \emph{pathetic}, and the root of the problem is hating Muggle-borns.”
„Zusammenfassend“, schloss Harry ab, „haben sie selbst keine Macht. Sie haben selbst keinen Reichtum. Wenn sie keine Muggelgeborenen hätten, die sie hassen könnten, wenn alle Muggelgeborenen verschwinden würden, wie sie es angeblich \emph{wollen}, würden sie eines Morgens aufwachen und feststellen, dass sie \emph{nichts} haben. Aber solange sie sagen können, dass Reinblütige überlegen sind, können sie sich selbst überlegen fühlen, können sie sich als Teil der Oberklasse fühlen. Auch wenn dein Vater nicht im Traum daran denken würde, sie zum Essen einzuladen, obwohl es nicht eine einzige Galeone in ihren Gewölben gibt, auch wenn sie auf ihren OWLs schlechter abgeschnitten haben als der schlimmste Muggelgeborene in Hogwarts. Auch wenn sie den Patronuszauber nicht mehr ausüben können. Die Muggelgeborenen sind für sie an allem schuld, sie haben außer sich selbst noch jemanden, der für ihr eigenes Versagen verantwortlich ist und das macht sie noch schwächer. Genau das wird aus Slytherin House, \emph{erbärmlich} und die Wurzel des Problems ist der Hass auf die Muggelgeborenen.“

% “Salazar Slytherin himself said that mudbloods needed to be cast out! That they were weakening our blood—” Draco’s voice had risen to a shout.
„Salazar Slytherin selbst hat gesagt, dass Schlammblüter ausgetrieben werden müssen! Dass sie unser Blut schwächen…“ Dracos Stimme war zu einem Schrei erwacht.

% “\emph{Salazar was wrong as a question of simple fact!} You \emph{know} that, Draco! And that \emph{hatred} is poisoning your whole House, you couldn’t cast the Patronus Charm using a thought like that!”
„\emph{Salazar hat sich geirrt, das ist eine einfache Tatsache!} Das \emph{weißt} du, Draco! Und dieser \emph{Hass} vergiftet dein ganzes Haus. Mit so einem Gedanken könntest du den Patronuszauber nicht wirken!“

% “Then why could \emph{Salazar Slytherin} cast the Patronus Charm?”
„Warum konnte \emph{Salazar Slytherin} dann den Patronuszauber wirken?“

% Harry was wiping sweat from his forehead. “Because things have \emph{changed} between then and now! Listen, Draco, three hundred years ago you could find great scientists, as great as Salazar in their own way, who would have told you that some other Muggles were inferior because of their skin colour—”
Harry wischte sich den Schweiß von der Stirn. „Weil sich die Dinge zwischen damals und heute \emph{geändert} haben! Hör zu, Draco, vor dreihundert Jahren gab es große Wissenschaftler, auf ihre Art so groß wie Salazar, die dir gesagt hätten, dass einige andere Muggel wegen ihrer Hautfarbe minderwertig wären—“

% “\emph{Skin colour?}” said Draco.
„\emph{Hautfarbe?}“sagte Draco.

% “I know, skin colour instead of anything important like blood purity, isn’t it ridiculous? But then something in the world changed, and \emph{now} you can’t find any great scientists who still think skin colour should matter, only saddos like the ones I told you about. Salazar Slytherin made the mistake when everyone else was making it, because he grew up believing it, not because he was \emph{desperate for someone to hate.} There were a few people who did better than everyone else around them, and \emph{they} were exceptionally good. But the ones who just accepted what everyone else thought weren’t \emph{exceptionally} evil. The sad fact is that most people just don’t notice a moral issue at all unless someone else is pointing it out to them; and once they’re as old as Salazar was when he met Godric, they’ve lost the ability to change their minds. Only \emph{then} Hogwarts was built, and Hogwarts started sending acceptance letters to Muggle-borns like Godric insisted, and more and more people began to notice that Muggle-borns \emph{weren’t} any different. Now it’s a big political issue instead of something that everyone just believes without thinking about it. And the \emph{correct} answer is that Muggle-borns \emph{aren’t} any weaker than purebloods. So \emph{now} the people who end up siding with what Salazar once believed, are either people who grew up in very closed pureblood environments like you, \emph{or} people who are so pathetic themselves that they’re desperate for someone to feel superior to, people who love to hate.”
„Ich weiß, Hautfarbe statt etwas Wichtigem wie Blutreinheit, ist das nicht lächerlich? Aber dann hat sich etwas in der Welt verändert, und \emph{jetzt} findet man keine großen Wissenschaftler mehr, die immer noch denken, dass die Hautfarbe eine Rolle spielen sollte, nur noch Verlierer wie die, die ich dir beschrieben habe. Salazar Slytherin machte den Fehler, als alle anderen ihn machten, weil er mit dem Glauben daran aufgewachsen war, nicht weil er \emph{verzweifelt jemanden zum Hassen suchte}. Es gab ein paar Leute, die es besser machten als alle anderen um sie herum, und \emph{sie} waren außergewöhnlich gut. Aber diejenigen, die einfach akzeptierten, was alle anderen dachten, waren nicht \emph{außergewöhnlich} schlecht. Die traurige Tatsache ist, dass die meisten Menschen ein moralisches Problem überhaupt nicht bemerken, es sei denn, jemand anderes weist sie darauf hin; und wenn sie einmal so alt sind wie Salazar war, als er Godric traf, haben sie die Fähigkeit verloren, ihre Meinung zu ändern. Erst \emph{dann} wurde Hogwarts gebaut, und Hogwarts begann, wie Godric es wollte, Aufnahmeschreiben an Muggelgeborene zu schicken, und immer mehr Menschen begannen zu bemerken, dass Muggelgeborene \emph{nicht} anders waren. Jetzt ist es ein großes politisches Thema, statt etwas, das jeder einfach glaubt, ohne darüber nachzudenken. Und die \emph{richtige} Antwort ist, dass Muggelgeborene \emph{nicht} schwächer sind als Reinblütige. Die Leute, die sich \emph{jetzt} auf Salazars Seite schlagen, sind entweder in einer sehr geschlossenen, reinblütigen Umgebung aufgewachsen wie du, \emph{oder} sie sind selbst so armselig, dass sie verzweifelt nach jemandem suchen, dem sie sich überlegen fühlen können, nach Leuten, die es lieben zu hassen.“

% “That doesn’t…that doesn’t sound right…” Draco’s voice said. His ears listened, and wondered that he couldn’t come up with anything better to say.
„Das klingt nicht… das klingt nicht richtig…“ sagte Dracos Stimme. Seine Ohren hörten zu und wunderten sich, dass ihm nichts Besseres zu sagen einfiel.

% “It doesn’t? Draco, you \emph{know} now there’s nothing wrong with Hermione Granger. You had trouble dropping her off a roof, I hear. Even though you knew she’d taken a Feather-Falling Potion, even though you knew she was safe. What sort of person do you think wants to \emph{kill} her, not for any wrong she did to them, just because she’s a Muggle-born? Even though she’s, she’s just a young girl who would help them with their homework in a second, if they ever asked her,” Harry’s voice broke, “what sort of person wants her to \emph{die?}”
„Tut es das nicht? Draco, du \emph{weißt} jetzt, dass mit Hermine Granger alles in Ordnung ist. Du hattest Probleme, sie vom Dach fallen zu lassen, wie ich hörte. Obwohl du wusstest, dass sie einen Federfalltrank genommen hatte, obwohl du wusstest, dass sie sicher war. Was glaubst du, welche Sorte Mensch sie \emph{töten} will, nicht für das, was sie ihnen angetan hat, sondern nur weil sie eine Muggelgeborene ist? Auch wenn sie, sie ist nur ein junges Mädchen, das ihnen in einer Sekunde bei den Hausaufgaben helfen würde, wenn sie sie jemals fragen würden“, Harrys Stimme brach, „was für ein Mensch würde wollen, dass sie \emph{stirbt}?“

% \emph{Father—}
\emph{Vater—}

% Draco felt split in two, he seemed to be having a problem with dual vision, \emph{Granger is a mudblood, she should die} and a girl hanging from his hand on the rooftop, like seeing double, seeing double—
Draco fühlte sich zweigeteilt, er schien ein Problem mit der Doppelsicht zu haben, \emph{Granger ist ein Schlammblut, sie sollte sterben} und ein Mädchen, das an seiner Hand auf dem Dach hängt, es war wie doppelt zu sehen, doppelt sehen—

% “And anyone who \emph{doesn’t} want Hermione Granger to die, won’t want to hang around the sort of people who \emph{do!} That’s all people think Slytherin \emph{is} now, not clever planning, not trying to achieve greatness, just hating Muggle-borns! I paid Morag a Sickle to ask Padma why she hadn’t gone to Slytherin, we both know she got the option. And Morag told me that Padma just gave her a \emph{look} and said that she wasn’t Pansy Parkinson. You see? The \emph{best} students with the virtues of more than one House, the students with \emph{choices}, they go under the Hat thinking \emph{anywhere but Slytherin,} and someone like Padma ends up in Ravenclaw. And…I think the Sorting Hat tries to maintain a balance in the Sorting, so it fills out the ranks of Slytherin with anyone who \emph{isn’t} repelled by all the hatred. So instead of Padma Patil, Slytherin gets Pansy Parkinson. She’s not very cunning, and she’s not very ambitious, but she’s the sort of person who doesn’t mind what Slytherin is turning into. And the more Padmas go to Ravenclaw and the more Pansies go to Slytherin, the more the process accelerates. \emph{It’s destroying Slytherin House, Draco!}”
„Und wer \emph{nicht} will, dass Hermine Granger stirbt, der will auch nicht mit solchen Leuten rumhängen, die es \emph{wollen}! Das ist alles, was die Leute denken, was Slytherin jetzt \emph{ist}, keine kluge Planung, kein Versuch, Größe zu erlangen, nur der Hass auf Muggelgeborene! Ich bezahlte Morag einen Sickel, um Padma zu fragen, warum sie nicht nach Slytherin gegangen ist, wir beide wissen, dass sie die Möglichkeit dazu hatte. Und Morag erzählte mir, dass Padma sie nur \emph{anschaute} und sagte, dass sie nicht Pansy Parkinson sei. Siehst du? Die \emph{besten} Schüler mit den Tugenden von mehr als einem Haus, die Schüler mit \emph{Wahlmöglichkeiten}, sie gehen unter den Hut und denken \emph{alles außer Slytherin}, und jemand wie Padma landet in Ravenclaw. Und… Ich denke, der Sprechende Hut versucht, die Balance in der Sortierung zu halten, also füllt er die Reihen Slytherins mit jedem, der \emph{nicht} von all dem Hass abgestoßen ist. Statt Padma Patil bekommt Slytherin also Pansy Parkinson. Sie ist nicht sehr gerissen und nicht sehr ehrgeizig, aber sie ist die Art von Person, die sich nicht darum kümmert, was aus Slytherin wird. Und je mehr Padmas nach Ravenclaw gehen und je mehr Pansies nach Slytherin gehen, desto mehr beschleunigt sich der Prozess. \emph{Es zerstört das Haus Slytherin, Draco!}“

% It had a ring of awful truth, Padma \emph{had} belonged in Slytherin…and instead Slytherin got Pansy…Father rallied lesser families like the Parkinsons because they were convenient sources of support, but Father hadn’t realized the \emph{consequences} of associating Slytherin’s name with them…
Es klang schrecklich nach der Wahrheit, Padma \emph{hatte} in Slytherin gehört… und stattdessen bekam Slytherin Pansy… Vater versammelte kleinere Familien wie die Parkinsons, weil sie bequeme Unterstützungsquellen waren, aber Vater hatte nicht erkannt, welche \emph{Konsequenzen} es hatte, Slytherins Namen mit ihnen in Verbindung zu bringen…

% “I can’t—” Draco said, but he wasn’t even sure what he couldn’t do— “What do you \emph{want} from me?”
„Ich kann nicht…“ sagte Draco, aber er war sich nicht einmal sicher, was er nicht tun konnte— „Was \emph{willst} du von mir?“

% “I’m not sure how to heal Slytherin House,” Harry said slowly. “But I know it’s something you and I will end up having to do. It took centuries for science to dawn over the Muggle world, it only happened slowly, but the stronger science got, the further that sort of hatred retreated.” Harry’s voice was quiet, now. “I don’t know exactly why it worked that way, but that’s how it happened historically. As though there’s something in science like the shine of the Patronus Charm, driving back all sorts of darkness and madness, not right away, but it seems to follow wherever science goes. The Enlightenment, that was what it was called in the Muggle world. It has something to do with seeking the truth, I think…with being able to change your mind from what you grew up believing…with thinking \emph{logically}, realizing that there’s no \emph{reason} to hate someone because their skin is a different colour, just like there’s no reason to hate Hermione Granger…or maybe there’s something to it that even I don’t understand. But the Enlightenment is something that you and I belong to now, both of us. Fixing Slytherin House is just one of the things we have to do.”
„Ich bin mir nicht sicher, wie man Haus Slytherin heilen kann“, sagte Harry langsam. „Aber ich weiß, dass es etwas ist, das du und ich am Ende tun müssen. Es dauerte Jahrhunderte, bis die Wissenschaft über der Muggelwelt anbrach, es geschah nur langsam, aber je stärker die Wissenschaft wurde, desto weiter zog sich diese Art von Hass zurück.“ Harrys Stimme war jetzt ruhig. „Ich weiß nicht genau, warum es so funktioniert hat, aber so ist es historisch gesehen passiert. Als gäbe es in der Wissenschaft so etwas wie den Glanz des Patronuszaubers, der alle Arten von Dunkelheit und Wahnsinn zurückdrängt, nicht sofort, aber er scheint überall dorthin zu folgen, wo die Wissenschaft hingeht. Die Aufklärung, so wurde sie in der Muggelwelt genannt.%
\translatorsnote{Aufklärung, in Englisch \emph{Age of Enlightenment}, also das Zeitalter der Erleuchtung passt noch besser zum Bild des leuchtenden Patronus.}
Es hat etwas mit der Suche nach der Wahrheit zu tun, denke ich… damit, dass man seine Meinung von dem, woran man aufgewachsen ist, ändern kann… damit, dass man \emph{logisch} denkt und erkennt, dass es keinen \emph{Grund} gibt, jemanden zu hassen, weil seine Haut eine andere Farbe hat, genauso wie es keinen Grund gibt, Hermine Granger zu hassen… oder vielleicht ist da etwas dran, das selbst ich nicht verstehe. Aber die Aufklärung ist etwas, zu dem wir beide gehören, wir beide. Haus Slytherin wiederherzustellen ist nur eines der Dinge, die wir tun müssen.“

% “Let me think,” Draco said, his voice coming out in something of a croak, “please,” and he rested his head in his hands, and thought.
„Lass mich nachdenken“, sagte Draco, seine Stimme krächzte, „bitte“, und er legte seinen Kopf in seine Hände und dachte nach.

\later

% Draco thought for a while, with his palms over his eyes to shut out the world, no sound but his and Harry’s breathing. All the persuasive reasonableness of what Harry said, the evident grains of truth that it contained; and against that, the obvious, the perfectly and entirely obvious hypothesis about what was \emph{really} going on…
Draco dachte eine Weile nach, mit den Handflächen über den Augen, um die Welt auszuschließen, nur sein und Harrys Atmen waren zu hören. All die überzeugende Vernunft dessen, was Harry sagte, die offensichtlichen Körnchen Wahrheit, die es enthielt; und dagegen das Offensichtliche, die vollkommene und völlig offensichtliche Hypothese darüber, was \emph{wirklich} vor sich ging…

% After a time, Draco finally raised his head.
Nach einer Weile hob Draco schließlich den Kopf.

% “It sounds right,” Draco said quietly.
„Es klingt richtig“, sagte Draco leise.

% A huge smile broke out on Harry’s face.
Ein riesiges Lächeln brach auf Harrys Gesicht los.

% “So,” Draco continued, “is this where you bring me to Dumbledore, to make it official?”
„Also“, fuhr Draco fort, „bringst du mich jetzt zu Dumbledore, um es offiziell zu machen?“

% He kept his voice very casual as he said it.
Er hielt seine Stimme sehr lässig, als er das sagte.

% “Oh, yeah,” Harry said. “That was the thing I was going to ask you about, actually—”
„Oh ja“, sagte Harry. „Das war genau das, was ich dich fragen wollte—“

% Draco’s blood froze in his veins, froze solid and shattered—
Dracos Blut gefror in seinen Adern, erstarrte fest und zerbrach—

% “Professor Quirrell said something to me that got me thinking, and, well, no matter how you answer this question, I’m already stupid for having not asked you a lot earlier. Everyone in Gryffindor thinks Dumbledore is a saint, the Hufflepuffs think he’s crazy, the Ravenclaws are all proud of themselves for having worked out that he’s only pretending to be crazy, but I never asked anyone in Slytherin. I’m supposed to know better than to make that sort of mistake. But if even \emph{you} think Dumbledore’s okay to conspire with on fixing Slytherin House, I guess I didn’t miss anything important.”
„Professor Quirrell sagte etwas zu mir, das mich zum Nachdenken anregte, und, nun, egal wie du diese Frage beantwortest, bin ich schon dumm, weil ich dich nicht schon viel früher gefragt habe. Jeder in Gryffindor hält Dumbledore für einen Heiligen, die Hufflepuffs halten ihn für verrückt, die Ravenclaws sind alle stolz darauf, dass sie herausgefunden haben, dass er nur so tut, als sei er verrückt, aber ich habe nie jemanden aus Slytherin gefragt. Ich sollte es besser wissen, als so einen Fehler zu machen. Aber wenn selbst \emph{du} denkst, Dumbledore ist jemand mit dem man sich zur Wiederherstellung von Haus Slytherin verschwören kann, habe ich wohl nichts Wichtiges verpasst.“

…

…

…

% “You know,” Draco said, his voice remarkably calm, all things considered, “every time I wonder if you do things like this just to annoy me, I tell myself that it \emph{has} to be accidental, \emph{no-one} could possibly do this sort of thing on purpose even if they tried until blood trickled out of their ears. That’s the only reason I’m not going to strangle you now.”
„Weißt du“, sagte Draco, seine Stimme war bemerkenswert ruhig, alles in allem, „jedes Mal, wenn ich mich frage, ob du so etwas nur tust, um mich zu ärgern, sage ich mir, dass es ein Versehen sein \emph{muss}, \emph{niemand} könnte so etwas mit Absicht tun, selbst wenn er es versucht hätte, bis Blut aus seinen Ohren ränne. Das ist der einzige Grund, warum ich dich jetzt nicht erwürgen werde.“

% “Huh?”
„Hä?“

% And then strangle \emph{himself}, because Harry \emph{had} grown up with Muggles, and then Dumbledore had smoothly diverted him from Slytherin to Ravenclaw, so it was perfectly plausible that Harry might \emph{not} know anything, and Draco had never thought to \emph{tell him.}
Und dann würde er \emph{sich selbst} erwürgen, denn Harry \emph{war} mit Muggeln aufgewachsen, und dann hatte Dumbledore ihn problemlos von Slytherin nach Ravenclaw umgeleitet, also war es durchaus plausibel, dass Harry vielleicht gar \emph{nichts} wusste, und Draco hatte nie daran gedacht, es \emph{ihm zu sagen}.

% Or else Harry had guessed that Draco wouldn’t join up with Dumbledore so readily, and this itself was just the next step of Dumbledore’s plan…
Oder Harry hatte geahnt, dass Draco sich nicht so leicht mit Dumbledore verbünden würde, und das war nur der nächste Schritt in Dumbledores Plan…

% But if Harry \emph{really} didn’t know about Dumbledore, then warning him had to take precedence over \emph{everything}.
Aber wenn Harry \emph{wirklich} nichts von Dumbledore wusste, dann hatte die Warnung für ihn Vorrang vor \emph{allem anderen}.

% “All right,” Draco said, after he’d had a chance to organize his thoughts. “I don’t know where to start, so I’ll just start somewhere.” Draco drew a deep breath. This was going to take a while. “Dumbledore murdered his little sister, and got away with it because his brother wouldn’t testify against him—”
„Na schön“, sagte Draco, nachdem er seine Gedanken ordnen konnte. „Ich weiß nicht, wo ich anfangen soll, also fange ich einfach irgendwo an.“ Draco holte tief Luft. Das sollte eine Weile dauern. „Dumbledore hat seine kleine Schwester ermordet und kam davon, weil sein Bruder nicht gegen ihn aussagen wollte—“

\later

% Harry listened with increasing worry and dismay. Harry had been prepared, he’d thought, to take the blood purist side of the story with a grain of salt. The trouble was that even after you added an enormous amount of salt, it \emph{still} didn’t sound good.
Harry hörte mit zunehmender Sorge und Bestürzung zu. Harry war, so dachte er, bereit gewesen, die Reinblüterseite der Geschichte mit einem Körnchen Salz zu betrachten. Das Problem war, dass selbst nachdem man eine enorme Menge Salz hinzugefügt hatte, es \emph{immer} noch nicht gut klang.

% Dumbledore’s father had been convicted of using Unforgivable Curses on children, and died in Azkaban. That was no sin of Dumbledore’s, but it would be a matter of public record. Harry could check that part, and see whether all of this had been made up out of thin air by the blood purists.
Dumbledores Vater war verurteilt worden, weil er unverzeihliche Flüche auf Kinder angewandt hatte, und starb in Askaban. Das war keine Sünde von Dumbledore, aber es wäre eine Sache des staatlichen Archivs. Harry konnte diesen Teil überprüfen und feststellen, ob das alles von den Reinblütern aus der Luft gegriffen war.

% Dumbledore’s mother had died mysteriously, shortly before his younger sister died in what the Aurors had ruled to be murder. Supposedly that sister had been brutalized by Muggles and never spoken again after that; which, Draco pointed out, sounded remarkably like a botched Obliviation.
Dumbledores Mutter war auf mysteriöse Weise gestorben, kurz bevor seine jüngere Schwester an dem, was die Auroren als Mord deklariert hatten, starb. Angeblich war diese Schwester von Muggeln brutal misshandelt worden und hatte danach nie wieder gesprochen; was, wie Draco betonte, bemerkenswert nach einem verpfuschten Vergessenszauber klang.

% After Harry’s first few interruptions, Draco had seemed to pick up on the general principle, and was now presenting the observations first and the inferences afterwards.
Nach Harrys ersten Unterbrechungen schien Draco das allgemeine Prinzip zu begreifen und präsentierte nun zuerst die Beobachtungen und danach die Schlussfolgerungen.

% “—so you don’t have to take my word for it,” said Draco, “you can \emph{see} it, right? Anyone in Slytherin can. Dumbledore waited to fight his duel with Grindelwald until the exact moment when it would look best for Dumbledore, \emph{after} Grindelwald had ruined most of Europe and built up a reputation as the most terrible Dark Wizard in history, and just when Grindelwald had lost the gold and blood sacrifices he was getting from his Muggle pawns and was about to start heading downhill. If Dumbledore was really the noble wizard he pretended to be, he’d have fought Grindelwald long before that. Dumbledore probably \emph{wanted} Europe ruined, it was probably part of their plan together, he only attacked Grindelwald after his puppet \emph{failed} him. And that big flashy duel wasn’t real, there’s no way two wizards would be so exactly matched that they’d fight for twenty whole hours until one of them fell over from exhaustion, that was just Dumbledore making it look more spectacular.” Here Draco’s voice became more indignant. “And that got Dumbledore made \emph{Chief Warlock of the Wizengamot!} The Line of Merlin Unbroken, corrupted after fifteen hundred years! And \emph{then} he became Supreme Mugwump on top of that, and he \emph{already} had Hogwarts to use as an invincible fortress—Headmaster \emph{and} Chief Warlock \emph{and} Supreme Mugwump, no normal person would try to do all that at once, \emph{how can anyone not see that Dumbledore’s trying to take over the world?}”
„- also musst du mir nicht glauben“, sagte Draco, „du kannst es doch \emph{sehen}, oder? Jeder in Slytherin kann es sehen. Dumbledore wartete mit seinem Duell mit Grindelwald genau bis zu dem Moment, in dem es für Dumbledore am besten aussehen würde, \emph{nachdem} Grindelwald fast ganz Europa ruiniert und sich einen Ruf als der schrecklichste Dunkle Zauberer der Geschichte aufgebaut hatte, und gerade als Grindelwald die Gold- und Blutopfer, die er von seinen Muggelbauern erhielt, verloren hatte, ging es mit ihm bergab. Wenn Dumbledore wirklich der edle Zauberer wäre, der er vorgab zu sein, hätte er schon lange vorher gegen Grindelwald gekämpft. Wahrscheinlich \emph{wollte} Dumbledore Europa ruinieren, es war wahrscheinlich Teil ihres gemeinsamen Plans, er hat Grindelwald erst angegriffen, nachdem seine Marionette ihn \emph{im Stich gelassen} hatte. Und dieses große, auffällige Duell war nicht echt, es ist unmöglich, dass zwei Zauberer so genau zusammenpassen, dass sie zwanzig ganze Stunden lang kämpfen, bis einer von ihnen vor Erschöpfung umfällt, das war nur Dumbledore, der es noch spektakulärer aussehen ließ“. Hier wurde Dracos Stimme noch empörter. „Und so wurde Dumbledore zum \emph{Großmeister des Zaubergamots} ernannt! Die Linie von Merlin ungebrochen, nach 1.500 Jahren korrumpiert! Und \emph{dann} wurde er auch noch Oberster Mugwump, und er \emph{hatte bereits} Hogwarts als unbesiegbare Festung—Schulleiter \emph{und} Großmeister \emph{und} Oberster Mugwump, kein normaler Mensch würde versuchen, all das auf einmal zu tun, \emph{wie kann man nicht sehen, dass Dumbledore versucht, die Welt zu erobern?}“

% “Pause,” Harry said, and closed his eyes to think.
„Pause“, sagte Harry und schloss die Augen, um nachzudenken.

% It wasn’t any worse than what you would have heard about the West in Stalin’s Russia, and none of that would have been true. Though the blood purists wouldn’t be able to get away with making stuff up entirely…or would they? The \emph{Daily Prophet} had shown a pronounced tendency to make stuff up…but then again, when they stuck out their neck too far on the Weasley betrothal, they \emph{had} been called on it and they \emph{had} been embarrassed…
Es war nicht schlimmer als das, was man über den Westen in Stalins Russland gehört hätte, und nichts davon wäre wahr gewesen. Obwohl die Reinblüter nicht damit durchkommen würden, sich etwas einfach auszudenken… oder doch? Der \emph{Tagesprophet} hatte eine ausgeprägte Neigung gezeigt, sich etwas auszudenken… aber dann wiederum, als sie ihren Hals zu weit in die Weasley-Verlobung steckten, \emph{wurden} sie entlarvt und sie \emph{wurden} in Verlegenheit gebracht…

% Harry opened his eyes, and saw that Draco was watching him with a steady, waiting gaze.
Harry öffnete die Augen und sah, dass Draco ihn mit einem ruhigen, abwartenden Blick beobachtete.

% “So when you asked me if it was time to join up with Dumbledore, that was just a test.”
„Als du mich gefragt hast, ob es Zeit ist, zu Dumbledore zu gehen, war das nur ein Test.“

% Draco nodded.
Draco nickte.

% “And before that, when you said it sounded right—”
„Und vorher, als du sagtest, es klang richtig…“

% “It \emph{sounds} right,” said Draco. “But I don’t know if I can trust you. Are you going to complain about my \emph{testing} you, Mr~Potter? Are you going to say that I \emph{fooled} you? That I \emph{led you on?}”
„Es \emph{klingt} richtig“, sagte Draco. „Aber ich weiß nicht, ob ich dir vertrauen kann. Willst du dich darüber beschweren, dass ich dich \emph{getestet habe}? Willst du sagen, dass ich dich \emph{getäuscht} habe? Dass ich \emph{dich verführt habe}?“

% Harry knew he should smile like a good sport, but he couldn’t really, it was too much of a disappointment.
Harry wusste, dass er lächeln sollte wie ein guter Sportsmann, aber er konnte es nicht wirklich, es war zu viel der Enttäuschung.

% “You’re right, it’s fair, I can’t complain,” Harry said instead. “So what about He-Who-Must-Not-Be-Named? Not as bad as he was made out to be?”
„Du hast Recht, es ist fair, ich kann mich nicht beklagen“, sagte Harry stattdessen. „Und was ist mit Ihm-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf? Nicht so schlimm, wie er dargestellt wurde?“

% Draco looked bitter, at that. “So you think it’s all just making Father’s side look good and Dumbledore’s side look bad, and that I believe it all myself just because Father told me.”
Draco sah daraufhin verbittert aus. „Du glaubst also, dass es nur darum geht, Vaters Seite gut und Dumbledores Seite schlecht aussehen zu lassen und das ich das alles einfach glaube weil Vater es mir erzählt hat.“

% “It’s a possibility I’m considering,” Harry said evenly.
„Das ist eine Möglichkeit, die ich in Betracht ziehe“, sagte Harry ruhig.

% Draco’s voice was low and intense. “They \emph{knew}. My father knew, his friends knew. They \emph{knew} the Dark Lord was evil. \emph{But he was the only chance anyone had against Dumbledore!} The only wizard anywhere who was powerful enough to fight him! Some of the other Death Eaters were truly evil too, like Bellatrix Black—Father isn’t like that—but Father and his friends \emph{had} to do it, Harry, they \emph{had} to, Dumbledore was taking over everything, the Dark Lord was the only hope anyone had left!”
Dracos Stimme war leise und intensiv. „Sie \emph{wussten} es. Mein Vater wusste es, seine Freunde wussten es. Sie \emph{wussten}, dass der Dunkle Lord böse war. \emph{Aber er war die einzige Chance, die sie gegen Dumbledore hatten!} Der einzige Zauberer überhaupt, der mächtig genug war, gegen ihn zu kämpfen! Einige der anderen Todesser waren wirklich böse, wie Bellatrix Black—Vater ist nicht so—aber Vater und seine Freunde \emph{mussten} es tun, Harry, sie \emph{mussten} es tun, Dumbledore übernahm alles, der Dunkle Lord war die einzige Hoffnung, die es noch gab!“

% Draco was staring hard at Harry. Harry met the gaze, trying to think. Nobody ever thought of themselves as the villain of their own story—maybe Lord Voldemort did, maybe Bellatrix did, but Draco certainly didn’t. That the Death Eaters were bad guys was not in question. The question was whether they were \emph{the} bad guys; whether there was \emph{one} villain in the story, or \emph{two…}
Draco starrte Harry fest an. Harry traf den Blick, versuchte nachzudenken. Niemand hielt sich je für den Bösewicht seiner eigenen Geschichte—vielleicht tat es Lord Voldemort, vielleicht Bellatrix, aber Draco ganz sicher nicht. Dass die Todesser Bösewichte waren, stand nicht in Frage. Die Frage war, ob sie \emph{die} Bösen waren, ob es in der Geschichte \emph{einen} oder \emph{zwei} Bösewichte gab…

% “You’re not convinced,” Draco said. He looked worried, and a little angry. Which didn’t surprise Harry. He was pretty sure Draco himself believed all this.
„Du bist nicht überzeugt“, sagte Draco. Er sah besorgt aus und ein wenig wütend. Was Harry nicht überraschte. Er war sich ziemlich sicher, dass Draco selbst das alles glaubte.

% “\emph{Should} I be convinced?” Harry said. He didn’t look away. “Just because you believe it? Are you a strong enough rationalist now that your belief is strong evidence to me, because you’d be very unlikely to believe it if it weren’t true? When I met you, you weren’t that strong. Everything you told me, did you rethink it after you awakened as a scientist, or is it just something you grew up believing? Can you look me in the eyes and swear to me upon the honour of House Malfoy that if there’s one untruth buried in what you said, one thing that got added on just to make Dumbledore look a little worse, you would have noticed?”
„\emph{Sollte} ich überzeugt sein?“ sagte Harry. Er sah nicht weg. „Nur weil du es glaubst? Bist du jetzt ein so starker Rationalist, dass dein Glaube ein starker Beweis für mich ist, denn du würdest es wohl kaum glauben, wenn es nicht wahr wäre? Als ich dich traf, warst du nicht so stark. Hast du alles, was du mir erzählt hast, nach deinem Erwachen als Wissenschaftler überdacht, oder ist es nur etwas, woran du als Kind geglaubt hast? Kannst du mir in die Augen sehen und mir bei der Ehre des Hauses Malfoy schwören, dass du es bemerkt hättest, wenn eine Unwahrheit in deinen Worten steckt, eine Sache, die hinzugefügt wurde, nur um Dumbledore ein wenig schlechter aussehen zu lassen?“

% Draco started to open his mouth, and Harry said, “Don’t. Don’t stain the honour of House Malfoy. You’re \emph{not} that strong yet, and you should know it. Listen, Draco, I’ve started to notice some worrying things myself. But there’s nothing \emph{definite}, nothing \emph{certain}, it’s all just deductions and hypotheses and untrustworthy witnesses…And there’s nothing certain in your story, either. Dumbledore might’ve had some other good reason not to fight Grindelwald years earlier—though it \emph{would} have to be a pretty good excuse, especially considering what was happening on the Muggle side of things…but still. Is there one clearly evil thing that Dumbledore’s done for \emph{certain}, so I don’t have to wonder?”
Draco fing an, den Mund aufzumachen, und Harry sagte: „Lass es. Beflecke die Ehre des Hauses Malfoy nicht. So stark bist du noch \emph{nicht} und das solltest du wissen. Hör zu, Draco, mir sind auch ein paar beunruhigende Dinge aufgefallen. Aber es gibt nichts \emph{Eindeutiges}, nichts \emph{Gewisses}, es sind alles nur Schlussfolgerungen und Hypothesen und unzuverlässige Zeugen… Und in deiner Geschichte gibt es auch nichts Sicheres. Dumbledore hätte vielleicht noch einen anderen guten Grund gehabt, sich Jahre zuvor nicht gegen Grindelwald zu wehren—obwohl es eine ziemlich gute Entschuldigung sein \emph{müsste}, besonders wenn man bedenkt, was auf der Muggel-Seite der Dinge geschah… aber trotzdem. Gibt es eine eindeutig böse Sache, die Dumbledore ganz \emph{sicher} getan hat, damit ich mir darüber keine Gedanken machen muss?“

% Draco’s breathing was harsh. “All right,” Draco said in an uneven voice, “I’ll tell you what Dumbledore did.” From Draco’s robes came a wand, and Draco said “Quietus”, then “Quietus” again, but he got the pronunciation wrong a second time, and finally Harry took out his own wand and did it.
Dracos Atem war streng. „Also gut“, sagte Draco mit unruhiger Stimme, „ich sage dir, was Dumbledore getan hat.“ Aus Dracos Gewand kam ein Zauberstab, und Draco sagte: \spell{Quietus}, dann wieder \spell{Quietus}, aber er hatte sich beide Male bei der Aussprache geirrt und schließlich holte Harry seinen eigenen Zauberstab raus und tat es.

% “There,” said Draco hoarsely, “once upon a time there, there was a girl, and her name was Narcissa, and she was the prettiest, the smartest, the most cunning girl that was ever Sorted into Slytherin, and my father loved her, and they married, and she wasn’t a Death Eater, she wasn’t a fighter, \emph{all she ever did was love Father—}” Draco stopped there, because he was crying.
„So“, sagte Draco heiser, „es war einmal ein Mädchen, und ihr Name war Narzissa, und sie war das hübscheste, klügste, gerissenste Mädchen, das je nach Slytherin sortiert wurde, und mein Vater liebte sie, und sie heirateten, und sie war keine Todesserin, sie war keine Kämpferin, \emph{alles was sie je getan hatte, war Vater zu lieben}—“ Draco stoppte dort, weil er weinte.

% Harry felt sick to his stomach. Draco had never talked about his \emph{mother}, not once, he should have noticed that earlier. “She…got in the way of a curse?”
Harry fühlte sich total schlecht. Draco hatte nie über seine \emph{Mutter} geredet, nicht ein einziges Mal, das hätte er früher merken müssen. „Sie… kam einem Fluch in die Quere?“

% Draco’s voice came out in a scream. “\emph{Dumbledore burned her to death in her own bedroom!}”
Dracos Stimme kam in einem Schrei heraus. „\emph{Dumbledore hat sie in ihrem eigenen Schlafzimmer verbrannt!}“

\later

% In a classroom filled with soft silver light, one boy is staring at another boy, who is sobbing, wiping frantically at his eyes with the sleeves of his robes.
In einem Klassenzimmer, das mit weichem, silbernen Licht gefüllt ist, starrt ein Junge einen anderen Jungen an, der schluchzt und sich mit den Ärmeln seiner Robe verzweifelt die Augen abwischt.

% It was hard for Harry to stay balanced, to keep withholding judgement, it was too emotional, there was something that either wanted to start tears from his own eyes in sympathy with Draco, or \emph{know} that it wasn’t true…
Es war schwer für Harry, das Gleichgewicht zu halten, das Urteil zurückzuhalten, es war zu emotional, es gab etwas, das entweder aus Sympathie für Draco Tränen aus seinen eigenen Augen hervorrufen wollte, oder \emph{wissen} wollte, dass es nicht wahr war…

% \emph{Dumbledore burned her to death in her own bedroom!}
\emph{Dumbledore hat sie in ihrem eigenen Schlafzimmer verbrannt!}

% That…
Das…

% …didn’t sound like Dumbledore’s style…
…klang nicht nach Dumbledore…

% …but you could only think that thought so many times, before you started to wonder about the trustworthiness of that whole ‘style’ concept.
…aber man konnte diesen Gedanken nur soundso oft denken, bevor man sich über die Vertrauenswürdigkeit dieses `Stil'-Konzepts wunderte.

% “It, it must have hurt horribly,” Draco said, his voice shaking, “Father never talks about it at all, you don’t ever talk about it in front of him, but Mr~Macnair told me, there were scorch marks all over the bedroom, from how Mother must have struggled while Dumbledore \emph{burned her alive}. That is the debt Dumbledore owes to House Malfoy and \emph{we will have his life for it!}”
„Es muss furchtbar wehgetan haben“, sagte Draco, seine Stimme zitterte, „Vater spricht nie darüber, man spricht nie in seiner Gegenwart darüber, aber Mr~Macnair hat mir gesagt, dass im ganzen Schlafzimmer Brandspuren zu sehen waren, davon wie Mutter sich gewehrt haben muss, als Dumbledore sie \emph{lebendig verbrannt hat}. Das ist die Schuld, die Dumbledore dem Hause Malfoy zahlen muss, und \emph{dafür bekommen wir sein Leben!}“

% “Draco,” Harry said, he let all of the hoarseness into his own voice, it would be \emph{wrong} to sound calm, “I’m sorry, I’m so sorry for asking, but I \emph{have} to know, \emph{how} do you know it was Dumble—”
„Draco“, sagte Harry, er ließ all die Heiserkeit in seine eigene Stimme einfließen, es wäre \emph{falsch}, ruhig zu klingen, „Es tut mir leid, es tut mir so leid, dass ich gefragt habe, aber ich \emph{muss} wissen, \emph{woher} du weißt, dass es Dumble—“

% “Dumbledore \emph{said} he did it, he told Father it was a \emph{warning!} And Father couldn’t testify under Veritaserum because he was an Occlumens, he couldn’t even get Dumbledore put on trial, Father’s own allies didn’t believe him after Dumbledore just denied everything in public, but we know, the Death Eaters know, Father wouldn’t have any reason to lie about that, Father would want us to take revenge on the \emph{right person,} can’t you see that Harry?” Draco’s voice was wild.
„Dumbledore hat \emph{gesagt}, das er es war. Er hat Vater gesagt es war eine \emph{Warnung}! Und Vater konnte nicht unter Veritaserum aussagen, weil er ein Okklumentiker war, er konnte Dumbledore nicht einmal vor Gericht bringen, Vaters eigene Verbündete glaubten ihm nicht, nachdem Dumbledore einfach alles öffentlich abgestritten hatte, aber wir wissen es, die Todesser wissen es, Vater hätte keinen Grund, deshalb zu lügen, Vater würde wollen, dass wir uns an der \emph{richtigen Person} rächen, siehst du das nicht, Harry?“ Dracos Stimme war wild.

% \emph{Unless Lucius did it himself, of course, and found it more convenient to blame Dumbledore.}
\emph{Es sei denn, Lucius hat es selbst getan und fand es bequemer, Dumbledore die Schuld zu geben.}

% Although…it also didn’t seem like \emph{Lucius’s} style. And if he \emph{had} murdered Narcissa, it would have been smarter to pin the blame on an easier victim instead of losing political capital and credibility by going after Dumbledore…
Obwohl… es schien auch nicht \emph{Lucius'} Stil zu sein. Und hätte er Narzissa ermordet, wäre es klüger gewesen, die Schuld einem leichteren Opfer zuzuschieben, statt politisches Kapital und Glaubwürdigkeit zu verlieren…

% In time, Draco stopped crying, and looked at Harry. “\emph{Well?}” said Draco, sounding like he wanted to spit the words. “Is that \emph{evil} enough for you, Mr~Potter?”
Mit der Zeit hörte Draco auf zu weinen und sah Harry an. „\emph{Und?}“ sagte Draco. Es klang, als wollte er die Worte ausspucken. „Ist das \emph{böse} genug für Sie, Mr~Potter?“

% Harry looked down at where his arms rested on the back of his chair. He couldn’t meet Draco’s eyes any more, the pain in them was too raw. “I wasn’t expecting to hear that,” Harry said softly. “I don’t know what to think any more.”
Harry sah hinunter, wo seine Arme auf der Stuhllehne lagen. Er konnte Draco nicht mehr in die Augen sehen, der Schmerz in ihnen war zu roh. „Das hätte ich nicht erwartet“, sagte Harry leise. „Ich weiß nicht mehr, was ich denken soll.“

% “You \emph{don’t know?}” Draco’s voice rose to a shriek, and he stood up abruptly from his desk—
„Du \emph{weißt es nicht?}“ Dracos Stimme erhob sich zu einem Schrei und er stand plötzlich von seinem Schreibtisch auf—

% “I remembered the Dark Lord killing my parents,” Harry said. “When I went in front of the Dementor the first time, that was what I remembered, the worst memory. Even though it was so long ago. I heard them dying. My mother begged the Dark Lord not to kill me, \emph{not Harry, please no, take me, kill me instead!} That’s what she said. And the Dark Lord mocked her, and laughed. Then, I remember, the flash of green light—”
„Ich erinnerte mich daran, dass der Dunkle Lord meine Eltern getötet hat“, sagte Harry. „Als ich das erste Mal vor den Dementor trat, war es das an das ich mich erinnerte, die schlimmste Erinnerung. Auch wenn es schon so lange her ist. Ich hörte, wie sie starben. Meine Mutter flehte den Dunklen Lord an, mich nicht zu töten, \emph{nicht Harry, bitte nicht, nimm mich, töte mich stattdessen!} Das ist, was sie sagte. Und der Dunkle Lord verspottete sie und lachte. Dann, ich erinnere mich, der Blitz aus grünem Licht—“

% Harry looked up at Draco.
Harry schaute zu Draco auf.

% “So we could fight,” Harry said, “we could just keep on with the same fight. You could tell me that it was right for my mother to die, because she was the wife of James, who killed a Death Eater. But bad for \emph{your} mother to die, because \emph{she} was innocent. And I could tell you that it was right for your mother to die, that Dumbledore must have had some \emph{reason} that made it \emph{okay} to burn her alive in her own bedroom; but bad for \emph{my} mother to die. But you know, Draco, either way, wouldn’t it be \emph{obvious} that we were just being biased? Because the rule that says that it’s wrong to kill innocent people, that rule can’t switch on for my mother and off for yours, and it can’t switch on for your mother and off for mine. If you tell me that Lily was an enemy of the Death Eaters and it’s right to kill your enemies, then the same rule says that Dumbledore was right to kill Narcissa, since she was \emph{his} enemy.” Harry’s voice went hoarse. “So if the two of us are going to agree on anything, it’s going to be that \emph{neither} of their deaths were right and that \emph{no-one’s} mother should die any more.”
„Wir können kämpfen“, sagte Harry, „wir können einfach mit demselben Kampf weitermachen. Du könntest mir sagen, dass es richtig war, dass meine Mutter starb, denn sie war die Frau von James, der einen Todesser getötet hat. Aber es war schlecht für \emph{deine} Mutter zu sterben, denn \emph{sie} war unschuldig. Und ich könnte dir sagen, dass es richtig war, dass deine Mutter gestorben ist, dass Dumbledore einen \emph{Grund} gehabt haben muss, damit es \emph{okay} war sie in ihrem eigenen Schlafzimmer lebendig zu verbrennen; aber schlecht für \emph{meine} Mutter, dass sie gestorben ist. Aber weißt du, Draco, wäre es nicht \emph{offensichtlich}, dass wir nur voreingenommen waren? Denn die Regel, die besagt, dass es falsch ist, Unschuldige zu töten, kann nicht für meine Mutter ein- und für deine Mutter ausgeschaltet werden. Und sie kann nicht für deine Mutter ein- und für meine ausgeschaltet werden. Wenn du mir sagst, dass Lily ein Feind der Todesser war und es richtig ist, deine Feinde zu töten, dann sagt die gleiche Regel, dass Dumbledore Recht hatte, Narzissa zu töten, da sie \emph{seine} Feindin war.“ Harrys Stimme wurde heiser. „Wenn wir uns auf irgendwas einigen können, dann dass der Tod von \emph{keiner} von beiden richtig war und dass \emph{niemandes} Mutter sterben sollte.“

\later

% The fury boiling inside Draco was so great that he could barely stop himself from storming out of the room; all that halted him was the recognition of a critical moment; and a small remnant of friendship, a tiny flash of sympathy, for he had forgotten, he’d \emph{forgotten}, that Harry’s mother \emph{and} father were dead by the Dark Lord’s hand.
Die Wut, die in Draco brodelte, war so groß, dass er sich kaum davon abhalten konnte, aus dem Raum zu stürmen; alles, was ihn aufhielt, war das Erkennen eines kritischen Moments; und ein kleiner Rest von Freundschaft, ein winzige aufblitzen von Sympathie, denn er hatte vergessen, er hatte \emph{vergessen}, dass Harrys Mutter \emph{und} Vater durch die Hand des Dunklen Lords gestorben waren.

% The silence stretched.
Die Stille dehnte sich aus.

% “You can talk,” Harry said, “Draco, talk to me, I won’t get angry—are you thinking, I don’t know, that Narcissa dying was much worse than Lily dying? That it’s wrong for me even to make the comparison?”
„Du kannst reden“, sagte Harry, „Draco, rede mit mir, ich werde nicht wütend—denkst du, ich weiß nicht, dass Narzissas Tod viel schlimmer war als Lilys Tod? Dass es für mich falsch ist, diesen Vergleich überhaupt anzustellen?“

% “I guess I was stupid too,” Draco said. “All this time, all this time I forgot that you must hate the Death Eaters for killing your parents, hate Death Eaters the way I hate Dumbledore.” And Harry had never said anything, never reacted when Draco talked about Death Eaters, kept it \emph{hidden}—Draco was a fool.
„Ich schätze, ich war auch dumm“, sagte Draco. „Die ganze Zeit, die ganze Zeit habe ich vergessen, dass du die Todesser hassen musst, weil sie deine Eltern getötet haben, die Todesser so sehr hassen, wie ich Dumbledore hasse.“ Und Harry hatte nie etwas gesagt, nie reagiert, wenn Draco von den Todessern sprach, hat es \emph{verschwiegen}—Draco war ein Narr.

% “No,” Harry said. “It’s not—it’s not like that, Draco, I, I don’t even know how to explain to you, except to say that a thought like that, wouldn’t,” Harry’s voice choked, “you wouldn’t ever be able to use it, to cast the Patronus Charm…”
„Nein“, sagte Harry. „Es ist nicht—so ist es nicht, Draco, ich, ich weiß nicht mal, wie ich es dir erklären soll, außer, dass so ein Gedanke nicht“, Harrys Stimme klang erstickt, „du würdest ihn nie benutzen können, um den Patronuszauber zu wirken…“

% Draco felt a sudden wrench in his heart, unwanted but he felt it. “Are you pretending you’re just going to \emph{forget} about your own parents? Are you saying I should just \emph{forget} about Mother?”
Draco spürte einen plötzlichen Schmerz in seinem Herzen, unerwünscht, aber er spürte ihn. „Tust du so, als würdest du deine eigenen Eltern einfach \emph{vergessen}? Willst du sagen, ich soll Mutter einfach \emph{vergessen}?“

% “So you and I \emph{have} to be enemies then?” Now Harry’s voice was growing equally wild. “What have \emph{we} ever done to \emph{each other} that means we have to be enemies? I refuse to be trapped like that! Justice can’t mean that \emph{both} of us should attack \emph{each other,} it doesn’t make sense!” Harry stopped, took a deep breath, ran his fingers back through the deliberate mess of his hair—the fingers came away sweaty, Draco could see it. “Draco, listen, we can’t expect to meet on everything right away, you and I\@. So I won’t ask you to say that the Dark Lord was \emph{wrong} to kill my mother, just say that it was…\emph{sad}. We won’t talk about whether or not it was \emph{necessary}, whether it was \emph{justified}. I’ll just ask you to say that it was sad that it happened, that my mother’s life was valuable too, you’ll just say that for now. And I’ll say it was sad that Narcissa died, because her life was also worth something. We can’t expect to agree on everything right away, but if we start out by saying that every life is precious, that it’s sad when \emph{anyone} dies, then I know we’ll meet some day. That’s what I want you to say. Not who was right. Not who was wrong. Just that it was sad when your mother died, and sad when my mother died, and it would be sad if Hermione Granger died, every life is precious, can we agree on that and let the rest go by for now, is it enough if we just agree on that? Can we, Draco? That seems…more like a thought someone could use to cast the Patronus Charm.”
„Dann \emph{müssen} wir beide also Feinde sein?“ Jetzt wurde Harrys Stimme genauso wild. „Was haben \emph{wir uns} je angetan, das bedeutet, dass wir Feinde sein müssen? Ich weigere mich, so gefangen zu sein! Gerechtigkeit kann nicht bedeuten, dass wir \emph{beide} uns \emph{gegenseitig} angreifen sollen, das macht keinen Sinn!“ Harry blieb stehen, atmete tief durch, fuhr mit den Fingern durch das absichtliche Durcheinander seiner Haare—die Finger waren danach verschwitzt, Draco konnte es sehen. „Draco, hör zu, wir können nicht erwarten, uns sofort über alles einig zu sein, du und ich. Also werde ich dich nicht bitten zu sagen, dass es \emph{falsch} war, dass der Dunkle Lord meine Mutter getötet hat, sage einfach, dass es… \emph{traurig} war. Wir werden nicht darüber reden, ob es \emph{notwendig} war oder nicht, ob es \emph{gerechtfertigt} war. Ich werde dich nur bitten, zu sagen, dass es traurig war, dass es passiert ist, dass das Leben meiner Mutter auch wertvoll war, sag das einfach vorerst. Und ich sage, dass es traurig war, dass Narzissa starb, weil ihr Leben auch etwas wert war. Wir können nicht erwarten, dass wir uns sofort über alles einig werden, aber wenn wir damit anfangen, dass jedes Leben wertvoll ist, dass es traurig ist, wenn \emph{jemand} stirbt, dann weiß ich, dass wir uns eines Tages treffen werden. Das ist es, was ich von dir hören möchte. Nicht wer Recht hatte. Nicht, wer falsch lag. Nur, dass es traurig war, als deine Mutter starb, und traurig, als meine Mutter starb, und es wäre traurig, wenn Hermine Granger sterben würde, jedes Leben ist kostbar, können wir uns darauf einigen und den Rest vorerst ruhen lassen, reicht es, wenn wir uns nur darauf einigen? Können wir das, Draco? Das scheint… eher ein Gedanke zu sein, mit dem man den Patronuszauber wirken kann.“

% There were tears in Harry’s eyes.
Da waren Tränen in Harrys Augen.

% And Draco was getting angry again. “Dumbledore \emph{killed} Mother, it’s not enough to just say it’s \emph{sad!} I don’t understand what you think \emph{you} have to do, but the Malfoys \emph{have} to take revenge!” Not avenging the deaths of family went \emph{beyond} weakness, beyond dishonour, you might as well not \emph{exist}.
Und Draco wurde wieder wütend. „Dumbledore hat Mutter \emph{getötet}. Es reicht nicht, nur zu sagen, dass es \emph{traurig} ist. Ich verstehe nicht, was \emph{du} glaubst, dass du tun musst, aber die Malfoys \emph{müssen} sich rächen!“ Den Tod eines Familienmitglieds nicht zu rächen, ging über Schwäche, über Schande \emph{hinaus}, du könntest genauso gut gar nicht \emph{existieren}.

% “I’m not arguing with that,” Harry said quietly. “But will you say that Lily Potter’s death was sad? Just say that one thing?”
„Das bestreite ich nicht“, sagte Harry leise. „Aber wirst du sagen, dass Lily Potters Tod traurig war? Sag nur diese eine Sache?“

% “That’s…” Draco was having difficulty finding words again. “I know, I know how you feel, but don’t you see Harry, even if I just say that Lily Potter’s death was \emph{sad}, that’s \emph{already} going against the Death Eaters!”
„Das ist…“ Draco fiel es schwer, wieder Worte zu finden. „Ich weiß, ich weiß, wie du dich fühlst, aber siehst du denn nicht, Harry, selbst wenn ich sage, dass Lily Potters Tod \emph{traurig} war, das geht \emph{schon} gegen die Todesser!“

% “Draco, you’ve \emph{got} to be able to say the Death Eaters were wrong about some things! You \emph{have} to, you can’t progress as a scientist otherwise, there’ll be a roadblock in your way, an authority you can’t contradict. Not every change is an improvement, but every improvement is a change, you can’t do anything \emph{better} unless you can manage to do it \emph{differently}, \emph{you’ve got to let yourself do better than other people!} Even your father, Draco, even him. You’ve got to be able to point to something your father did and say it was mistaken, because he wasn’t \emph{perfect}, and if you can’t say that, you can’t do better.”
„Draco, du musst sagen \emph{können}, dass die Todesser sich in einigen Dingen geirrt haben! Du \emph{musst}, du kannst dich als Wissenschaftler nicht weiterentwickeln, sonst gibt es eine Straßensperre auf deinem Weg, eine Autorität, der du nicht widersprechen kannst. Nicht jede Veränderung ist eine Verbesserung, aber jede Verbesserung ist eine Veränderung, man kann nichts \emph{besser} machen, wenn man es nicht schafft, es \emph{anders} zu machen, \emph{du musst dich selbst es besser machen lassen als andere Menschen!} Sogar dein Vater, Draco, sogar er. Du musst auf etwas zeigen können, das dein Vater getan hat, und sagen, dass es falsch war, weil er nicht \emph{perfekt} war, und wenn du das nicht sagen kannst, kannst du es nicht besser machen.“

% Father had warned him, every night before he went to sleep for a month before he went to Hogwarts, that there would be people with this goal.
Vater hatte ihn einen Monat lang jede Nacht vor dem Schlafengehen gewarnt, bevor er nach Hogwarts ging, dass es Menschen mit diesem Ziel geben würde.

% “You’re trying to break me loose of Father.”
„Du versuchst, mich von Vater loszureißen.“

% “Trying to break a \emph{part} of you loose,” said Harry. “Trying to let you fix some things your father got mistaken. Trying to let you \emph{do better}. But not…trying to break your \emph{Patronus!}” Harry’s voice got softer. “I wouldn’t want to break something bright like that. Who knows, fixing Slytherin House might need \emph{that}, too…”
„Ich versuche, einen \emph{Teil} von dir loszureißen“, sagte Harry. „Ich versuche, dich Dinge richten zu lassen, die dein Vater falsch gemacht hat. Ich versuche, dich etwas \emph{besser} machen zu lassen. Aber nicht… deinen \emph{Patronus} brechen!“ Harrys Stimme wurde leiser. „So etwas Leuchtendes möchte ich nicht kaputtmachen. Wer weiß, \emph{das} könnte auch nötig sein, um Haus Slytherin zu reparieren…“

% It was getting to Draco, that was the thing, despite everything it was getting to him, you had to be really careful around Harry because his arguments sounded so convincing \emph{even when he was wrong.} “And what you’re \emph{not} admitting is that Dumbledore told you that you could avenge your parents’ deaths by taking Lord Malfoy’s son from him—”
Es kam an Draco heran, das war das Dumme, trotz allem kam es an ihn heran, man musste bei Harry sehr vorsichtig sein, weil seine Argumente so überzeugend klangen, \emph{selbst wenn er sich irrte}. „Du gibst \emph{nicht} zu, dass Dumbledore gesagt hat, du könntest den Tod deiner Eltern rächen, indem du den Sohn von Lord Malfoy von ihm nimmst.“

% “\emph{No}. No. That part’s just wrong.” Harry took a deep breath. “I did not know who Dumbledore was, or who the Dark Lord was, or who the Death Eaters were, or how my parents died, until three days before I came to Hogwarts. The day you and I first met in the clothes shop, that was the day I learned. And Dumbledore doesn’t even \emph{like} Muggle science, or he says he doesn’t, I got a chance to probe him on it once. The thought of taking revenge on the Death Eaters through you has \emph{never} crossed my mind, not even \emph{once} until now. I didn’t know who the Malfoys were when I met you in the clothes shop, and then I \emph{liked} you.”
„\emph{Nein}. Nein. Dieser Teil ist einfach falsch.“ Harry hat tief durchgeatmet. „Ich wusste nicht, wer Dumbledore war, oder wer der Dunkle Lord war, oder wer die Todesser waren, oder wie meine Eltern starben, bis 3 Tage, bevor ich nach Hogwarts kam. An dem Tag, an dem wir uns im Kleiderladen zum ersten Mal begegnet sind, habe ich es erfahren. Und Dumbledore \emph{mag} die Muggelwissenschaft nicht mal, oder er sagt, er mag sie nicht, ich konnte ihn erst einmal darauf testen. Der Gedanke, mich durch dich an den Todessern zu rächen, ist mir \emph{nie} in den Sinn gekommen, nicht ein \emph{einziges} Mal, bis jetzt. Ich wusste nicht, wer die Malfoys waren, als ich dich im Kleiderladen traf, und dann \emph{mochte} ich dich.“

% There was a long silence.
Es herrschte eine lange Stille.

% “I wish I could trust you,” Draco said. His voice was shaking. “If I could just \emph{know} you were telling the truth, everything would be so much simpler—”
„Ich wünschte, ich könnte dir vertrauen“, sagte Draco. Seine Stimme zitterte. „Wenn ich nur wüsste, dass du die Wahrheit sagst, wäre alles viel einfacher—“

% And then suddenly it came to Draco.
Und dann kam Draco plötzlich ein Einfall.

% The way to know whether Harry Potter really meant everything he said, about wanting to fix Slytherin House, about being sad that Mother had died.
Der Weg, um zu wissen, ob Harry Potter wirklich alles meinte, was er sagte, darüber, dass er Haus Slytherin wiederherstellen wollte, darüber, dass er traurig war, dass Mutter gestorben war.

% It would be illegal, and since he’d have to do it without Father’s help, it would be \emph{dangerous}, he couldn’t even trust Harry Potter to \emph{help}, but…
Es wäre illegal, und da er es ohne Vaters Hilfe tun müsste, wäre es \emph{gefährlich}, er könnte nicht mal Harry Potter vertrauen ihm zu helfen, aber…

% “All right,” Draco said. “I’ve thought of a definitive experiment.”
„Na schön“, sagte Draco. „Ich habe an ein endgültiges Experiment gedacht.“

% “What is it?”
„Was ist es?“

% “I want to give you a drop of Veritaserum,” Draco said. “Just one drop, so you can’t lie, but not enough to \emph{make} you answer anything. I don’t know where I’ll get it, but I’ll make \emph{certain} it’s safe—”
„Ich möchte dir einen Tropfen Veritaserum geben“, sagte Draco. „Nur einen Tropfen, damit du nicht lügen kannst, aber nicht genug, um dich zu einer Antwort zu \emph{zwingen}. Ich weiß nicht, wo ich es herkriege, aber ich sorge dafür, dass es \emph{sicher} ist,—“

% “Um,” Harry said. There was a helpless look on his face. “Draco, um—”
„Ähm“, sagte Harry. Da war ein hilfloser Blick in seinem Gesicht. „Draco, ähm…“

% “Don’t say it,” Draco said. His voice was firm and calm. “If you say no, that’s my experimental result right there.”
„Sag es nicht“, sagte Draco. Seine Stimme war fest und ruhig. „Wenn du nein sagst, ist das mein Versuchsergebnis.“

% “Draco, I’m an Occlumens—”
„Draco, ich bin ein Okklumentiker—“

% “\emph{Oh that is such a lie—}”
„\emph{Oh, das ist so eine Lüge—}“

% “I was trained by Mr~Bester. Professor Quirrell set it up. Look, Draco, I’ll \emph{take} one drop of Veritaserum if you can get it, I’m just \emph{warning} you that I’m an Occlumens. Not a perfect Occlumens, but Mr~Bester said I was putting up a complete block, and I could probably beat Veritaserum.”
„Ich wurde von Mr~Bester ausgebildet. Professor Quirrell hat es eingerichtet. Hören zu, Draco, ich \emph{nehme} einen Tropfen Veritaserum, wenn du es besorgen kannst. Ich \emph{warne} dich nur, ich bin ein Okklumentiker. Kein perfekter Okklumentiker, aber Mr~Bester sagte, ich würde einen kompletten Block aufstellen, und ich könnte wahrscheinlich Veritaserum schlagen.“

% “\emph{You’re in your first year at Hogwarts! That’s just crazy!}”
„\emph{Du bist in deinem ersten Jahr in Hogwarts! Das ist einfach verrückt!}“

% “Know a Legilimens you can trust? I’ll be happy to demonstrate—look, Draco, I’m sorry, but doesn’t the fact that I \emph{told} you count for something? I \emph{could} have just let you do it, you know.”
„Kennst du einen Legilimentiker, dem du vertrauen kannst? Ich demonstriere es dir gerne—schau Draco, es tut mir leid, aber zählt nicht die Tatsache, dass ich dir \emph{gesagt} habe etwas? Ich \emph{hätte} es dich einfach machen lassen können, weißt du.“

% “\emph{\shout{Why?} Why are you always like this, Harry? Why do you have to mess everything up even when it’s \shout{impossible?} And stop smiling, this isn’t funny!}”
„\emph{\shout{Warum?} Warum bist du immer so, Harry? Warum musst du immer alles vermasseln, auch wenn es \shout{unmöglich} ist? Und hör auf zu grinsen, das ist nicht lustig!}“

% “I’m sorry, I’m sorry, I \emph{know} it’s not funny, I—”
„Tut mir leid, tut mir leid, ich \emph{weiß}, es ist nicht witzig, ich…“

% It took a while for Draco to get himself under control.
Es dauerte eine Weile, bis Draco sich unter Kontrolle hatte.

% But Harry was right. Harry \emph{could} have just let Draco administer the Veritaserum. \emph{If} he really was an Occlumens…Draco didn’t know who he could ask to try Legilimency, but he could at least ask Professor Quirrell if it was true…Could Draco trust \emph{Professor Quirrell?} Maybe Professor Quirrell would just say anything Harry asked him to.
Aber Harry hatte recht. Harry \emph{hätte} Draco einfach das Veritaserum verabreichen lassen können. \emph{Wenn} er wirklich ein Okklumentiker war… wusste Draco nicht, wen er bitten konnte, es mit Legilimentik zu versuchen, aber er hätte zumindest Professor Quirrell fragen können ob es stimmte… Könnte Draco \emph{Professor Quirrell} vertrauen? Vielleicht würde Professor Quirrell einfach alles sagen, worum Harry ihn bat.

% Then Draco remembered the other thing Harry had told him to ask Professor Quirrell, and thought of a different test.
Dann erinnerte sich Draco an die andere Sache, die Harry ihm gesagt hatte, er solle Professor Quirrell fragen, und er dachte an einen anderen Test.

% “You \emph{know},” said Draco. “You \emph{know} what it costs me, if I agree that the poison in Slytherin’s House is hating Muggle-borns, and say that Lily Potter’s death was sad. And that’s \emph{part of your plan,} don’t tell me it’s not.”
„\emph{Weißt} du“, sagte Draco. „Du \emph{weißt}, was es mich kostet, wenn ich zustimme, dass das Gift in Haus Slytherin ist Muggelgeborene zu hassen und sage, dass Lily Potters Tod traurig war. Und das ist \emph{Teil deines Plans}, sag mir nicht, dass es nicht so ist.“

% Harry said nothing, which was wise of him.
Harry sagte nichts, was klug von ihm war.

% “There’s something I want from you in return,” said Draco. “And before then, an experimental test I want to try—”
„Es gibt etwas, das ich als Gegenleistung von dir will“, sagte Draco. „Und vorher möchte ich einen experimentellen Test durchführen…“

\later

% Draco pushed open the door to which the portraits had directed them, and this time it was the right door. Before them was a small empty place of stone set against the night sky. Not a roof like the one he’d dropped Harry from, but a tiny and proper courtyard, far above the ground. With proper railings, elaborate traceries of stone that flushed seamlessly into the stone floor…How so much \emph{artistry} had been infused into the creation of Hogwarts was something that still awed Draco every time he thought about it. There must have been some way to do it all at once, no-one could have detailed so much piece by piece, the castle \emph{changed} and every new piece was like that. It was so far beyond the wizardry of these fading days that no-one would have believed it if they hadn’t seen the proof in Hogwarts itself.
Draco drückte die Tür auf, zu der die Porträts sie geführt hatten, und dieses Mal war es die richtige Tür. Vor ihnen lag ein kleiner leerer Steinplatz unterm Nachthimmel. Kein Dach wie das, von dem er Harry runtergeworfen hatte, sondern ein winziger und ordentlicher Hof, weit über dem Boden. Mit einem richtigen Geländer, kunstvollen Steinzeichnungen, die sich nahtlos in den Steinboden übergingen… Wie so viel \emph{Kunstfertigkeit} in die Erschaffung von Hogwarts eingeflossen war, war etwas das Draco jedes Mal, wenn er darüber nachdachte in Ehrfurcht versetzte. Es musste einen Weg gegeben haben, alles auf einmal zu machen, niemand hätte so viele Details Stück für Stück ausarbeiten können, das Schloss \emph{veränderte} sich und jedes neue Stück war so. Es war so weit jenseits der Zauberei dieser verblassenden Tage, dass niemand es geglaubt hätte, wenn er nicht den Beweis in Hogwarts selbst gesehen hätte.

% Cloudless and cold, the winter night sky; it got dark long before students’ curfew, in the final days of January.
Wolkenlos und kalt, der winterliche Nachthimmel; es wurde lange vor der Ausgangssperre der Studenten dunkel in den letzten Januartagen.

% The stars shining brightly, in the clear air.
Die Sterne leuchteten hell, in der klaren Luft.

% Harry had said that being under the stars would help him.
Harry hatte gesagt, unter den Sternen zu sein, würde ihm helfen.

% Draco touched his chest with his wand, slid his fingers in a practised motion, and said, “\emph{Thermos.}” A warmth spread through him, starting from his heart; the wind went on blowing on his face, but he was no longer cold.
Draco berührte seine Brust mit seinem Zauberstab, ließ die Fingern in einer geübten Bewegung gleiten und sagte: \spell{Thermos}.“ Eine Wärme breitete sich in ihm aus, die von seinem Herzen ausging; der Wind wehte weiter auf sein Gesicht, aber ihm war nicht mehr kalt.

% “\emph{Thermos,}” Harry’s voice said behind him.
\spell{Thermos}, sagte Harrys Stimme hinter ihm.

% They went together to the railing, to look down at the ground a long way below. Draco tried to figure if they were in one of the towers that could be seen from outside, and found that right now he couldn’t quite seem to picture how Hogwarts looked from outside. But the ground below was always the same; he could see the Forbidden Forest as a vague outline, and moonlight glittering from the Hogwarts Lake.
Sie gingen zusammen zum Geländer, um weit nach unten auf den Boden zu schauen. Draco versuchte herauszufinden, ob sie sich in einem der Türme befanden, die man von außen sehen konnte, und stellte fest, dass er sich im Moment nicht ganz vorstellen konnte, wie Hogwarts von außen aussah. Aber der Boden unten war immer derselbe; er konnte den Verbotenen Wald als vagen Umriss sehen und das Mondlicht vom Hogwarts-See aus glitzern sehen.

% “You know,” Harry’s voice said quietly from beside him where his arms leaned on the railing next to Draco’s, “one of the things that Muggles get really wrong, is that they don’t turn all their lights out at night. Not even for one hour every month, not even for fifteen minutes once a year. The photons scatter in the atmosphere and wash out all but the brightest stars, and the night sky doesn’t look the same at all, not unless you go far away from any cities. Once you’ve looked up at the sky over Hogwarts, it’s hard to imagine living in a Muggle city, where you wouldn’t be able to see the stars. You certainly wouldn’t want to spend your whole life in Muggle cities, once you’d seen the night sky over Hogwarts.”
„Weißt du“, sagte Harrys Stimme leise neben ihm, wo seine Arme auf dem Geländer neben Dracos lehnten, „eines der Dinge, die Muggel wirklich falsch machen, ist, dass sie nachts nicht alle Lichter ausschalten. Nicht einmal für eine Stunde im Monat, nicht einmal für fünfzehn Minuten einmal im Jahr. Die Photonen streuen sich in der Atmosphäre und waschen alle bis auf die hellsten Sterne aus, und der Nachthimmel sieht überhaupt nicht mehr gleich aus, es sei denn, man geht weit weg von irgendwelchen Städten. Wenn man einmal in den Himmel über Hogwarts geblickt hat, kann man sich kaum vorstellen, in einer Muggelstadt zu leben, wo man die Sterne nicht sehen könnte. Du würdest sicher nicht dein ganzes Leben in Muggelstädten verbringen wollen, wenn du einmal den Nachthimmel über Hogwarts gesehen hast.“

% Draco glanced at Harry, and found that Harry was craning his neck to stare up at where the Milky Way arched across the darkness.
Draco warf einen Blick auf Harry und fand heraus, dass Harry seinen Hals streckte, um dorthin zu starren, wo die Milchstraße sich durch die Dunkelheit wölbte.

% “Of course,” Harry went on, his voice still quiet, “you can’t ever see the stars properly from \emph{Earth}, either, the air always gets in the way. You have to look from somewhere else, if you want to see the real thing, the stars burning hard and bright, like their true selves. Have you ever wished that you could just whisk yourself up into the night sky, Draco, and go and look at what there is to see around other Suns than ours? If there were no limit to the power of your magic, is that one of the things you would do, if you could do anything?”
„Natürlich“, fuhr Harry fort, „kann man von der \emph{Erde} aus die Sterne auch nie richtig sehen, die Luft ist immer im Weg. Man muss von woanders hinsehen, wenn man die Wirklichkeit sehen will, die Sterne, die hart und hell brennen, wie ihr wahres Selbst. Hast du dir jemals gewünscht, dass du dich einfach im Nu in den Nachthimmel hinaufbewegen könntest, Draco, und dir anschauen, was es um andere Sonnen herum zu sehen gibt als unsere? Wenn es keine Grenzen für deine Magie gäbe, wäre das eine Sache die du tun würdest, wenn du alles tun könntest?“

% There was a silence, and then Draco realized that he was expected to answer. “I didn’t think of it before,” Draco said. Without any conscious decision, his voice came out as soft and hushed as Harry’s. “Do you really think anyone would ever be able to do that?”
Es herrschte Stille, und dann wurde Draco klar, dass man von ihm eine Antwort erwartete. „Daran habe ich vorher nicht gedacht“, sagte Draco. Ohne eine bewusste Entscheidung kam seine Stimme so sanft und leise heraus wie die von Harry. „Glaubst du wirklich, dass irgendjemand dazu in der Lage wäre?“

% “I don’t think it’ll be that easy,” said Harry. “But I know I don’t mean to spend my whole life on Earth.”
„Ich glaube nicht, dass es so einfach sein wird“, sagte Harry. „Aber ich weiß, dass ich nicht mein ganzes Leben auf der Erde verbringen will.“

% It would have been something to laugh at, if Draco hadn’t known that some Muggles had already left, without even using magic.
Es wäre lustig gewesen, wenn Draco nicht gewusst hätte, dass einige Muggel die Erde schon verlassen hatten, ohne Magie einzusetzen.

% “To pass your test,” Harry said, “I’m going to have to say what it means to \emph{me}, that thought, the whole thing, not the shorter version I tried to explain to you before. But you should be able to see it’s the same idea, only more general. So \emph{my} version of the thought, Draco, is that when we go out into the stars, we might find other people there. And if so, they certainly won’t look like we do. There might be things out there that are grown from crystal, or big pulsating blobs…or they might be made of magic, now that I think about it. So with all that strangeness, how do you recognize a \emph{person?} Not by the shape, not by how many arms or legs it has. Not by the sort of substance it’s made out of, whether that’s flesh or crystal or stuff I can’t imagine. You would have to recognize them as people from their \emph{minds}. And even their minds wouldn’t work just like ours do. But anything that lives and thinks and knows itself and doesn’t want to die, it’s sad, Draco, it’s sad if that person has to die, because it doesn’t want to. Compared to what might be out there, every human being who ever lived, we’re all like brothers and sisters, you could hardly even tell us apart. The ones out there who met \emph{us}, they wouldn’t see British or French, they wouldn’t be able to tell the difference, they’d just see a human being. Humans who can love, and hate, and laugh, and cry; and to \emph{them}, the ones out there, that would make us all as alike as peas in the same pod. \emph{They} would be different, though. \emph{Really} different. But that wouldn’t stop us, and it wouldn’t stop them, if we both wanted to be friends together.”
„Um deinen Test zu bestehen“, sagte Harry, „muss ich sagen, was \emph{mir} dieser Gedanke bedeutet, das Ganze, nicht die kürzere Version, die ich dir vorher zu erklären versuchte. Aber du solltest sehen, dass es die gleiche Idee ist, nur allgemeiner. \emph{Meine} Version des Gedankens, Draco, ist, dass wir, wenn wir zu den Sternen fliegen, dort andere Leute finden könnten. Und wenn das so ist, werden sie sicher nicht so aussehen wie wir. Vielleicht gibt es da draußen Dinge, die aus Kristall gewachsen sind, oder große, pulsierende Klumpen… oder sie könnten aus Magie bestehen, wenn ich so darüber nachdenke. Also, bei all der Seltsamkeit, wie erkennt man eine \emph{Person}? Nicht an der Form, nicht daran, wie viele Arme oder Beine sie hat. Nicht an der Substanz, aus der sie besteht, ob es Fleisch oder Kristall ist oder etwas, das ich mir nicht vorstellen kann. Man müsste sie wegen ihres \emph{Verstandes} als Personen erkennen. Und selbst ihr Verstand würde nicht so funktionieren wie unserer. Aber alles, was lebt und denkt und sich selbst kennt und nicht sterben will, es ist traurig, Draco, es ist traurig, wenn diese Person sterben muss, weil sie es nicht will. Verglichen mit dem, was da draußen sein könnte, jeder Mensch, der jemals gelebt hat, wir sind alle wie Brüder und Schwestern, man könnte uns kaum unterscheiden. Diejenigen da draußen, die \emph{uns} kennenlernen, würden keine Briten oder Franzosen sehen, sie würden nicht in der Lage sein, den Unterschied zu erkennen, sie würden nur einen Menschen sehen. Menschen, die lieben und hassen und lachen und weinen können; und für \emph{sie}, die da draußen, wären wir dann alle so gleich wie Erbsen in einer Schote. Aber \emph{sie} wären anders. \emph{Wirklich} anders. Aber das würde uns nicht aufhalten, und es würde sie nicht aufhalten, wenn wir beide Freunde sein wollten.“

% Harry raised his wand then, and Draco turned, and looked away, as he had promised; looked toward the stone floor and stone wall in which the door was set. For Draco had promised not to look, and not to tell anyone of what Harry had said, or anything at all of what happened here this night, though he didn’t know why it was to be so secret.
Harry erhob seinen Zauberstab und Draco drehte sich um und schaute weg, wie er es versprochen hatte; er schaute zu dem Steinboden und der Steinmauer, in die die Tür eingesetzt war. Denn Draco hatte versprochen, nicht hinzuschauen und niemandem zu erzählen, was Harry gesagt hatte, oder überhaupt irgendetwas von dem, was hier in dieser Nacht geschah, obwohl er nicht wusste, warum es so geheim sein sollte.

% “I have a dream,” said Harry’s voice, “that one day sentient beings will be judged by the patterns of their minds, and not their colour or their shape or the stuff they’re made of, or who their parents were. Because if we can get along with crystal things some day, how silly would it be not to get along with Muggle-borns, who are shaped like us, and think like us, as alike to us as peas in a pod? The crystal things wouldn’t even be able to tell the difference. How impossible is it to imagine that the hatred poisoning Slytherin House would be worth taking with us to the stars? Every life is precious, everything that thinks and knows itself and doesn’t want to die. Lily Potter’s life was precious, and Narcissa Malfoy’s life was precious, even though it’s too late for them now, it was sad when they died. But there are other lives that are still alive to be fought for. Your life, and my life, and Hermione Granger’s life, all the lives of Earth, and all the lives beyond, to be defended and protected, \emph{EXPECTO PATRONUM!}”
„Ich habe einen Traum“, sagte Harrys Stimme, „dass eines Tages empfindungsfähige Wesen nach den Mustern ihres Geistes beurteilt werden, und nicht nach ihrer Farbe oder ihrer Form oder dem Stoff, aus dem sie sind, oder wer ihre Eltern waren. Denn wenn wir eines Tages mit Kristalldingern zurechtkommen, wie dumm wäre es dann, nicht mit den Muggelgeborenen zurechtkommen, die wie wir geformt sind und wie wir denken, so ähnlich wie Erbsen in einer Schote? Die Kristalldinger würden nicht einmal in der Lage sein, den Unterschied zu erkennen. Wie unmöglich ist es sich vorzustellen, dass der Hass, der das Haus Slytherin vergiftet, es wert wäre, mit uns zu den Sternen gebracht zu werden? Jedes Leben ist kostbar, alles, was denkt und sich selbst kennt und nicht sterben will. Lily Potters Leben war kostbar, und Narzissa Malfoys Leben war kostbar, auch wenn es für sie jetzt zu spät ist, es war traurig, als sie starben. Aber es gibt andere Leben, die noch leben, um die man kämpfen muss. Dein Leben und mein Leben und das Leben von Hermine Granger, alle Leben der Erde und alle Leben jenseits davon, die verteidigt und beschützt werden müssen, \emph{EXPECTO PATRONUM!}“

% And there was light.
Und es ward Licht.

% Everything turned to silver in that light, the stone floor, the stone wall, the door, the railings, so dazzling just in the reflection that you could hardly even see them, even the air seemed to shine, and the light grew brighter, and brighter, and brighter—
Alles verwandelte sich in diesem Licht in Silber, der Steinboden, die Steinmauer, die Tür, das Geländer, so blendend allein in der Spiegelung, dass man sie kaum noch sehen konnte, sogar die Luft schien zu leuchten, und das Licht wurde heller und heller und heller—

% When the light ended it was like a shock, Draco’s hand went automatically to his robe to bring out a handkerchief, and it was only then that he realized he was crying.
Als das Licht ausging, war es wie ein Schock, Dracos Hand ging automatisch in seine Robe, um ein Taschentuch herauszuholen und erst dann merkte er, dass er weinte.

% “There is your experimental result,” Harry’s voice said quietly. “I really did mean it, that thought.”
„Da ist dein Versuchsergebnis“, sagte Harrys Stimme leise. „Ich habe es wirklich so gemeint, diesen Gedanken.“

% Draco slowly turned toward Harry, who had lowered his wand now.
Draco drehte sich langsam zu Harry um, der nun seinen Zauberstab gesenkt hatte.

% “That, that’s got to be a trick, right?” Draco said. He couldn’t take many more of these shocks. “Your Patronus—can’t \emph{really} be that bright—” And yet it \emph{had} been Patronus light, once you knew what you were looking at, you couldn’t mistake it for anything else.
„Das, das muss doch ein Trick sein, oder?“ fragte Draco. Er konnte nicht mehr viele dieser Schocks ertragen. „Dein Patronus—so hell \emph{kann} er doch nicht sein—“ Und doch \emph{war} es Patronuslicht gewesen, sobald man wusste, was man sah, konnte man es nicht mehr mit etwas anderem verwechseln.

% “That was the \emph{true} form of the Patronus Charm,” Harry said. “Something that lets you put all your strength into the Patronus, without hindrance from within yourself. And before you ask, I did not learn it from Dumbledore. He does not know the secret, and could not cast the true form if he did. I solved the puzzle for myself. And I knew, once I understood, that this spell must not be spoken of. For your sake, I undertook your test; but you must not speak of it, Draco.”
„Das war die \emph{wahre} Form des Patronuszaubers“, sagte Harry. „Etwas, das dich all deine Kraft in den Patronus stecken lässt, ohne dass du dich selbst daran hinderst. Und bevor du fragst, ich hab’s nicht von Dumbledore gelernt. Er kennt das Geheimnis nicht und könnte auch nicht die wahre Gestalt zaubern, wenn er es wüsste. Ich habe das Rätsel für mich selbst gelöst. Und ich wusste, sobald ich es verstanden hatte, dass man über diesen Zauber nicht sprechen darf. Um deinetwillen habe ich deine Prüfung abgelegt. Aber du darfst nicht darüber sprechen, Draco.“

% Draco didn’t know any more, he didn’t know where the true strength lay, or the right of things. Double vision, double vision. Draco wanted to call Harry’s ideals weakness, Hufflepuff foolishness, the sort of lie that rulers told to placate the populace and that Harry had been silly enough to believe for himself, foolishness taken seriously and raised up to insane heights, projected out onto the stars themselves—
Draco wusste nichts mehr, er wusste nicht, wo die wahre Stärke lag, oder welche Dinge richtig waren. Doppeltsehen, Doppeltsehen. Draco wollte Harrys Ideale als Schwäche bezeichnen, als Hufflepuff-Torheit, als die Art von Lügen, die die Herrscher erzählten, um die Bevölkerung zu besänftigen, und die Harry dumm genug war selbst zu glauben, ernst genommene Torheiten, die in wahnsinnige Höhen erhoben und auf die Sterne selbst projiziert wurden—

% Something beautiful and hidden, mysterious and bright—
Etwas Schönes und Verborgenes, Mysteriöses und Helles—

% “Will I,” whispered Draco, “be able to cast a Patronus like that, some day?”
„Werde ich“, flüsterte Draco, „eines Tages in der Lage sein, so einen Patronus zu zaubern?“

% “If you always keep seeking the truth,” Harry said, “and if you don’t refuse the warm thoughts when you find them, then I’m sure you will. I think a person could get anywhere if they just kept going long enough, even to the stars.”
„Wenn du immer die Wahrheit suchst“, sagte Harry, „und wenn du die warmen Gedanken nicht ablehnst, wenn du sie findest, dann wirst du es sicher können. Ich glaube, ein Mensch könnte überall hinkommen, wenn er nur lange genug weiter macht, sogar zu den Sternen.“

% Draco wiped his eyes with his handkerchief again.
Draco wischte sich wieder mit seinem Taschentuch die Augen ab.

% “We should go back inside,” Draco said in an unsteady voice, “someone could’ve seen it, all that light—”
„Wir sollten wieder reingehen“, sagte Draco mit unruhiger Stimme, „jemand hätte es sehen können, das ganze Licht—“

% Harry nodded, and moved to and through the door; and Draco looked up at the night sky one last time before he followed.
Harry nickte und ging zur und durch die Tür; und Draco schaute ein letztes Mal in den Nachthimmel, bevor er ihm folgte.

% Who \emph{was} the Boy-Who-Lived, that he was already an Occlumens, and could cast the true form of the Patronus Charm, and do other strange things? What was Harry’s Patronus, why must it stay unseen?
Wer \emph{war} der Junge-der-überlebte, dass er bereits ein Okklumentiker war und die wahre Form des Patronuszaubers wirken und noch andere seltsame Dinge tun konnte? Was war Harrys Patronus, warum musste er ungesehen bleiben?

% Draco didn’t ask any of those questions, because Harry might have \emph{answered}, and Draco just couldn’t take any more shocks today. He just \emph{couldn’t}. One more shock and his head was going to just fall right off his shoulders and go bounce, bounce, bounce down the corridors of Hogwarts.
Draco hatte keine dieser Fragen gestellt, denn Harry hätte \emph{antworten} können, und Draco konnte heute einfach keine weiteren Schocks verkraften. Er konnte es einfach \emph{nicht}. Noch ein weiterer Schock und sein Kopf würde einfach von seinen Schultern fallen und die Korridore von Hogwarts hinunter hüpfen—hüpf, hüpf.

\later

% They’d ducked into a small alcove, instead of going all the way back to the classroom, at Draco’s request; he was feeling too nervous to put it off any longer.
Sie hatten sich auf Dracos Bitte hin in eine kleine Nische geduckt, anstatt den ganzen Weg zurück ins Klassenzimmer zu gehen; er war zu nervös, um es noch länger hinauszuzögern.

% Draco put up a Quieting barrier, and then looked at Harry in silent question.
Draco stellte eine Schallbarriere auf und schaute Harry dann in stummer Frage an.

% “I’ve been thinking about it,” Harry said. “I’ll do it, but there are five conditions—”
„Ich habe darüber nachgedacht“, sagte Harry. „Ich werde es tun, aber es gibt fünf Bedingungen—“

% “\emph{Five?}”
„\emph{Fünf?}“

% “Yes, five. Look, Draco, a pledge like this is just \emph{begging} to go terribly wrong somehow, you \emph{know} it would go wrong if this were a play—”
„Ja, fünf. Hör mal Draco, so ein Schwur \emph{bettelt} nur darum schief zu gehen. Du weißt es würde schief gehen, wenn das ein Theaterstück wäre…“

% “Well, it’s not!” Draco said. “Dumbledore killed Mother. He’s evil. It’s one of those things you talk about that \emph{doesn’t} have to be complicated.”
„Nun, das ist es nicht!“ antwortete Draco. „Dumbledore hat Mutter getötet. Er ist böse. Das ist eine der Sachen, über die man spricht, die \emph{nicht} kompliziert sein müssen.“

% “Draco,” Harry said, his voice careful, “all I \emph{know} is that \emph{you} say that \emph{Lucius} says that \emph{Dumbledore} says he killed Narcissa. To believe that unquestioningly, I have to trust you \emph{and} Lucius \emph{and} Dumbledore. So like I said, there are conditions. The first one is that at any point \emph{you} can release me from the pledge, if it no longer seems like a good idea. It has to be a deliberate and intended decision on your part, of course, not a trick of wording or something.”
„Draco“, sagte Harry, „ich \emph{weiß} nur, dass \emph{du} sagst, \emph{Lucius} sagt, \emph{Dumbledore} sagt, er hätte Narzissa getötet. Um das zu glauben, muss ich dir \emph{und} Lucius \emph{und} Dumbledore vertrauen. Darum gibt es, wie gesagt, Bedingungen. Die erste ist, dass \emph{du} mich jederzeit von dem Versprechen entbinden kannst, wenn es nicht mehr sinnvoll erscheint. Es muss eine bewusste und beabsichtigte Entscheidung deinerseits sein, natürlich keine Wortklauberei oder so was.“

% “Okay,” said Draco. That sounded safe enough.
„Ok“, sagte Draco. Das hörte sich sicher genug an.

% “Condition two is that I’m pledging to take as an enemy whoever actually did kill Narcissa, as determined to the honest best of my ability as a rationalist. Whether that’s Dumbledore, or someone else. And you have my word that I’ll exercise my best ability as a rationalist to keep that judgement honest, as a question of simple fact. Agreed?”
„Bedingung zwei: Ich verspreche, denjenigen zum Feind zu nehmen wer auch immer Narzissa umgebracht hat und den ich mit bestem Wissen und Gewissen mit meinen Fähigkeiten als Rationalist ermittelt habe. Ob das nun Dumbledore ist oder jemand anders. Und du hast mein Wort, dass ich mein Bestes als Rationalist geben werde, um dieses Beurteilung ehrlich als eine Frage nach dieser simplen Tatsache zu halten. Einverstanden?“

% “I don’t like it,” said Draco. He didn’t, the whole point was to make sure Harry never went with Dumbledore. Still, if Harry \emph{was} honest, he’d catch on to Dumbledore soon enough; and if dishonest, he’d already broken his word… “But I’ll agree.”
„Das gefällt mir nicht“, sagte Draco. Das tat es nicht. Es ging ihm darum, dass Harry nie auf der Seite von Dumbledore stehen würde. Aber wenn Harry ehrlich \emph{war}, würde er Dumbledore schon früh genug erwischen; und wenn er unehrlich war, hatte er sein Wort bereits gebrochen… „Aber ich stimme dir zu.“

% “Condition three is that Narcissa has to have been \emph{burned alive}. If that part of the story turns out to be something exaggerated just to make it sound a little worse, then I get to decide for myself whether or not to still go through with the pledge. Good people sometimes have to kill. But they don’t ever torture people to death. It’s because Narcissa was \emph{burned alive} that I know whoever did that was evil.”
„Bedingung drei: Narcissa muss \emph{lebendig verbrannt} worden sein. Wenn sich dieser Teil der Geschichte als etwas übertrieben herausstellt, nur um es ein wenig schlimmer klingen zu lassen, dann kann ich selbst entscheiden, ob ich das Versprechen noch einhalten will oder nicht. Gute Menschen müssen manchmal töten. Aber sie foltern niemanden zu Tode. Weil Narcissa \emph{lebendig verbrannt} wurde, weiß ich, dass derjenige, der das getan hat, böse war.“

% Draco kept his temper, barely.
Draco beherrschte sich, grade so.

% “Condition four is that if Narcissa got her own hands dirty, and, say, \emph{Crucioed} someone’s child into insanity, and that person burned Narcissa for revenge, the deal might be off again. Because then it was still wrong for them to burn her, they still should’ve just killed her without pain; but it wasn’t \emph{evil} the same way as if she was just Lucius’s love who never did anything herself, like you said. Condition five is that if whoever killed Narcissa was tricked somehow into doing it, then my enemy is whoever tricked them, not the person who was tricked.”
„Bedingung vier: Wenn Narcissa sich die Hände schmutzig machte und z.B. das Kind von jemandem mit einem \emph{Cuciatus-Fluch} in den Wahnsinn trieb und diese Person Narcissa aus Rache verbrannte, ist der Deal vielleicht wieder gestrichen. Denn dann war es immer noch falsch, sie zu verbrennen, sie hätten sie immer noch ohne Schmerzen einfach töten sollen; aber es war nicht so \emph{böse}, als wäre sie nur Lucius' Liebe, die selbst nie etwas getan hat, wie du gesagt hast. Bedingung fünf ist: Wenn derjenige, der Narcissa getötet hat, irgendwie ausgetrickst wurde, es zu tun, dann ist mein Feind derjenige, der sie ausgetrickst hat, nicht die Person, die ausgetrickst wurde.“

% “All this \emph{really} sounds like you’re planning to weasel out of it—”
„Das klingt alles so, als ob du dich \emph{wirklich} davor drücken willst,—“

% “Draco, I won’t take a good person as an enemy, not for you or anyone. I have to really believe they’re in the wrong. But I’ve thought about it, and it seems to me that if Narcissa didn’t do any evil with her own hands, just fell in love with Lucius and chose to stay his wife, then whoever burned her alive in her own bedroom isn’t likely to be good. And I’ll pledge to take as my enemy whoever made that happen, whether it’s Dumbledore or anyone else, unless you deliberately release me from that pledge. Hopefully \emph{that} won’t go wrong the way it would if this were a play.”
„Draco, ich werde mir keinen guten Menschen zum Feind machen, weder für dich noch für sonst jemanden. Ich muss wirklich glauben, dass sie im Unrecht sind. Aber ich habe darüber nachgedacht, und es scheint mir, dass, wenn Narcissa nichts Böses mit ihren eigenen Händen getan hat, sich einfach in Lucius verliebt hat und sich dafür entschieden hat, seine Frau zu bleiben, dann wird derjenige, der sie lebendig in ihrem eigenen Schlafzimmer verbrannt hat, wahrscheinlich kein guter Kerl sein. Und ich verspreche, denjenigen, der das getan hat, zum Feind zu nehmen, egal ob es Dumbledore oder sonst wer war, es sei denn, du entbindest mich absichtlich von diesem Versprechen. Hoffentlich geht \emph{das} nicht so schief, als wenn das ein Theaterstück wäre.“

% “I’m not happy,” said Draco. “But okay. You pledge to take my mother’s murderer as your enemy, and I’ll—”
„Ich bin nicht glücklich“, sagte Draco. „Aber ok. Du schwörst, den Mörder meiner Mutter zum Feind zu nehmen, und ich werde—“

% Harry waited, with a patient look on his face, while Draco tried to make his voice work again.
Harry wartete, mit einem geduldigen Gesichtsausdruck, während Draco versuchte, seine Stimme wieder zum Funktionieren zu bringen.

% “I’ll help you fix the problem with Slytherin House hating Muggle-borns,” Draco finished in a whisper. “And I’ll say it was sad that Lily Potter died.”
„Ich helfe dir, das Problem zu lösen, das Haus Slytherin Muggelgeborene hasst“, beendete Draco im Flüsterton. „Und ich werde sagen, dass es traurig war, dass Lily Potter gestorben ist.“

% “So be it,” said Harry.
„So soll es sein“, sagte Harry.

% And it was done.
Und es war getan.

% The break, Draco knew, had just widened a little more. No, not a little, a \emph{lot}. There was a sensation of drifting away, of being lost, further and further from shore, further and further from home…
Der Bruch, so wusste Draco, hatte sich gerade noch ein wenig erweitert. Nein, nicht ein bisschen, \emph{sehr viel}. Es war ein Gefühl des Wegdriftens, des Verlorenseins, immer weiter weg vom Ufer, immer weiter weg von zu Hause…

% “Excuse me,” Draco said. He turned away from Harry, and then tried to calm himself, he had to do this test, and he didn’t want to fail it from being nervous or ashamed.
„Entschuldige mich“, sagte Draco. Er wandte sich von Harry ab und versuchte dann, sich zu beruhigen, er musste diesen Test machen, und er wollte ihn nicht aus Nervosität oder Scham vermasseln.

% Draco raised his wand into the starting position for the Patronus Charm.
Draco hob seinen Zauberstab in die Startposition für den Patronuszauber.

% Remembered falling from his broomstick, the pain, the fear, imagined it coming from a tall figure in a cloak, looking like a dead thing left in water.
Er erinnerte sich daran, wie er von seinem Besenstiel fiel, der Schmerz, die Angst, er stellte sich vor, dass es von einer großen Gestalt in einem Umhang kam, die wie ein totes Ding aussah, das im Wasser zurückgelassen wurde.

% And then Draco closed his eyes, the better to remember Father holding his small, cold hands in his own warm strength.
Und dann schloss Draco die Augen, um sich besser daran zu erinnern, dass Vater seine kleinen, kalten Hände in seiner eigenen warmen Kraft hielt.

% \emph{Don’t be frightened, my son, I’m here…}
\emph{Hab keine Angst, mein Sohn, ich bin ja da…}

% The wand swung up in a broad brandish, to drive the fear away, and Draco was surprised at the strength of it; and he remembered in that moment that \emph{Father} wasn’t lost, would never be lost, would always be there and strong in his own person, no matter what happened to Draco, and his voice cried, “\emph{Expecto Patronum!}”
Der Zauberstab schwang sich in einem weiten Schwenk nach oben, um die Angst zu vertreiben, und Draco war überrascht über dessen Stärke; und er erinnerte sich in diesem Moment daran, dass \emph{Vater} nicht verloren war, nie verloren sein würde, immer da und stark in seiner eigenen Person sein würde, egal was mit Draco geschah, und seine Stimme rief \spell{Expecto Patronum}

% Draco opened his eyes.
Draco öffnete seine Augen.

% A shining snake looked back at him, no less bright than before.
Eine leuchtende Schlange schaute zu ihm zurück, nicht weniger hell als zuvor.

% Behind him, he heard \emph{Harry} exhale a breath, as though in relief.
Hinter sich hörte er \emph{Harry} ausatmen, als wäre er erleichtert.

% Draco gazed into the white light. It seemed he wasn’t lost completely, after all.
Draco blickte in das weiße Licht. Es schien, als wäre er nach alledem doch nicht völlig verloren.

% “That reminds me,” said Harry after a while. “Can we test my hypothesis about how to use a Patronus to send messages?”
„Das erinnert mich an etwas“, sagte Harry nach einer Weile. „Können wir meine Hypothese testen, wie man mit einem Patronus Botschaften senden kann?“

% “Is it going to surprise me?” said Draco. “I don’t want any more surprises today.”
„Wird es mich überraschen?“, sagte Draco. „Ich will heute keine Überraschungen mehr erleben.“

\later

% Harry had claimed that the idea wasn’t all that strange and he didn’t see how it could possibly shock Draco in any way, which made Draco feel even more nervous, somehow; but Draco could see how important it was to have a way of sending messages in emergencies.
Harry hatte behauptet, dass die Idee gar nicht so seltsam sei und er wüsste nicht, wie es Draco in irgendeiner Weise schockieren könnte, was Draco irgendwie noch nervöser machte; aber Draco konnte sehen, wie wichtig es war, eine Möglichkeit zu haben, in Notfällen Nachrichten zu versenden.

% The trick—or so Harry hypothesized—was wanting to spread the good news, wanting the recipient to know the truth of whatever happy thought you’d used to cast the Patronus Charm. Only instead of telling the recipient in words, the Patronus itself was the message. By wanting them to see that, the Patronus would go to them.
Der Trick—so Harrys Hypothese—bestand darin, die gute Nachricht verbreiten zu wollen, damit der Empfänger die Wahrheit über den glücklichen Gedanken erführe, mit dem man den Patronus-Zauber gewirkt hat. Doch statt es dem Empfänger in Worten zu sagen, war der Patronus selbst die Botschaft. Indem man wollte, dass sie das sehen, ginge der Patronus zu ihnen.

% “Tell Harry,” said Draco to the luminous snake, even though Harry was standing only a few paces away on the other side of the room, “to, um, beware the green monkey,” this being a sign from a play Draco had once seen.
„Sag Harry“, sagte Draco zu der leuchtenden Schlange, obwohl Harry nur wenige Schritte entfernt auf der anderen Seite des Raumes stand, „sich, ähm, vor dem grünen Affen zu hüten“, dies war ein Zeichen aus einem Stück, das Draco einmal gesehen hatte.

% And then, just like at King’s Cross station, Draco wanted Harry to know that Father had always cared for him; only this time he didn’t try to say it in words, but wanted to say it with the happy thought itself.
Und dann, genau wie am Bahnhof von King’s Cross, wollte Draco Harry wissen lassen, dass Vater sich immer um ihn gekümmert hatte; nur versuchte er es diesmal nicht in Worten zu sagen, sondern wollte es mit dem glücklichen Gedanken selbst sagen.

% The bright snake slithered across the room, looking more like it was slithering through the air rather than the stone itself; it got to Harry after travelling that short distance—
Die helle Schlange glitt durch den Raum und sah eher so aus, als würde sie durch die Luft gleiten als auf dem Stein; sie erreichte Harry, nachdem sie die kurze Strecke zurückgelegt hatte—

% —and said to Harry, in a strange voice that Draco recognized as how he himself probably sounded to other people, “Beware the green monkey.”
—und sagte zu Harry, mit einer seltsamen Stimme, die Draco als das erkannte, wie er selbst wahrscheinlich für andere Menschen klang: „Hüte dich vor dem grünen Affen“.

% “\emph{Hsssss ssss sshsshssss,}” said Harry.
„\parsel{Hss ss shshss}“, sagte Harry.

% The snake slithered back across the floor to Draco.
Die Schlange glitt zurück über den Boden zu Draco.

% “Harry says the message is received and acknowledged,” said the shining Blue Krait in Draco’s voice.
„Harry sagt, die Nachricht wurde empfangen und bestätigt“, sagte der strahlende blaue Krait in Dracos Stimme.

% “Huh,” Harry said. “Talking to Patronuses feels odd.”
„Hm“, sagte Harry. „Es fühlt sich komisch an, mit Patronussen zu reden.“

…

…

…

…

% “Why are you looking at me like that?” said the Heir of Slytherin.

\latersection{Nachspiel}

% Harry stared at Draco.
Harry starrte Draco an.

% “You mean just \emph{magical} snakes, right?”
„Du meinst, nur \emph{magische} Schlangen, oder?“

% “N-no,” said Draco. He was looking rather pale, and was still stammering, but had at least stopped the incoherent noises he’d been making earlier. “You’re a Parselmouth, you can speak Parseltongue, it’s the language of all snakes everywhere. You can understand any snake when it talks, and they can understand when you talk to them…Harry, you can’t \emph{possibly} believe you were Sorted into Ravenclaw! \emph{You’re the Heir of Slytherin!}”
„N-nein“, sagte Draco. Er sah ziemlich blass aus und stotterte immer noch, aber er hatte zumindest damit aufgehört unzusammenhängenden Geräusche von sich zu geben. „Du bist ein Parselmund, du kannst Parsel sprechen, es ist die Sprache aller Schlangen überall. Du kannst jede Schlange verstehen, wenn sie spricht, und sie verstehen, wenn du mit ihnen sprichst… Harry, du kannst doch \emph{unmöglich} glauben, dass du nach Ravenclaw sortiert wurdest! \emph{Du bist der Erbe Slytherins!}“

…

…

…

…

…

% “\shout{Snakes are sentient?}”
„\shout{Schlangen sind vernunftbegabt?}“

%  LocalWords:  Foul’s Dulak Abraxas WHYYYYY Dumble ssss
%  LocalWords:  Hsssss sshsshssss
