% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/103/
% \namedpartchapter{The Truth}{The Truth}{I}{Riddles and Answers}
\namedpartchapter{Die Wahrheit}{Die Wahrheit}{I}{Rätsel und Antworten}

\section{13. Juni 1992}

% \lettrine{I}{t} was the last week of school in Hogwarts, and Professor Quirrell was still alive, barely. The Defence Professor himself would be in a healer’s bed, this day, as he’d been for almost the last week.
\lettrine{E}{s} war die letzte Schulwoche in Hogwarts, und Professor Quirrell lebte noch. Gerade so. Der Verteidigungsprofessor selbst würde an diesem Tag im Bett eines Heilers liegen, so wie er es schon fast die ganze letzte Woche getan hatte.

% Hogwarts tradition said that exams were given in the first week of June, that results were released in the second week, and that in the third week, there would be the Leave-Taking Feast on Sunday and the Hogwarts Express transporting you to London on Monday.
Die Hogwarts-Tradition besagte, dass die Prüfungen in der ersten Juniwoche stattfanden, dass in der zweiten Woche die Prüfungsergebnisse veröffentlicht wurden und dass in der dritten Woche am Sonntag das Abschiedsfest stattfand und am Montag der Hogwarts-Express nach London fuhr.

% Harry had wondered, a long time ago when he’d first read about that schedule, just what exactly the students did during the \emph{rest} of the second week of June, since ‘waiting for exam results’ didn’t sound like much; and the answer had surprised him when he’d found out.
Harry hatte sich vor langer Zeit, als er zum ersten Mal von diesem Zeitplan gelesen hatte, gefragt, was genau die Schüler während des \emph{Rests} der zweiten Juniwoche machten, da „Auf die Prüfungsergebnisse warten“ nicht nach viel klang; und die Antwort hatte ihn überrascht, als er es herausgefunden hatte.

% But now the second week of June was over as well, and it was Saturday; there was nothing left of the year but the Leave-Taking Feast on the 14th and the Hogwarts Express ride on the 15th.
% And nothing had been answered.
% Nothing had been resolved.

% Hermione’s killer hadn’t been found.
Aber nun war auch die zweite Juniwoche vorbei, und es war Samstag; es gab nichts mehr vom Jahr außer dem Abschiedsfest am 14. und der Fahrt mit dem Hogwarts-Express am 15. Und nichts war beantwortet worden. Nichts war geklärt worden. Hermines Mörder war nicht gefunden worden.

% Somehow Harry had been thinking that, surely, all the truth would come out by the end of the school year; like that was the end of a mystery novel and the mystery’s answer had been promised him. Certainly it had to be known by the time the Defence Professor…died, it couldn’t be allowed for Professor Quirrell to \emph{die} without knowing the answer, without everything being neatly resolved. Not exam grades, certainly not death, it was only truth that finished a story…
Irgendwie hatte Harry gedacht, dass am Ende des Schuljahres sicher die ganze Wahrheit ans Licht kommen würde; als wäre das das Ende eines Kriminalromans und die Lösung des Rätsels war ihm versprochen worden. Sicherlich musste sie bekannt sein, wenn der Verteidigungsprofessor… \emph{starb}, es konnte nicht sein, dass Professor Quirrell starb, ohne die Antwort zu kennen, ohne dass alles sauber aufgelöst war. Nicht die Examensnoten, schon gar nicht der Tod, nur die Wahrheit beendete eine Geschichte…

% But unless you bought Draco Malfoy’s latest theory that Professor Sprout had been assigning and grading less homework around the time of Hermione being framed for attempted murder, thereby proving that Professor Sprout had been spending her time setting it up, the truth remained unfound.
Aber solange man Draco Malfoys neuester Theorie nicht abkaufte, dass Professor Sprout zu der Zeit, als Hermine der Mordversuch angehängt wurde, weniger Hausaufgaben aufgegeben und benotet hatte, und damit bewies, dass Professor Sprout ihre Zeit damit verbracht hatte, den Mord zu planen, blieb die Wahrheit unentdeckt.

% And instead, as if the world had priorities that were more like other people’s way of thinking, the year was going to end with a climactic Quidditch match.
Und stattdessen, als hätte die Welt Prioritäten, die eher der Denkweise anderer Menschen entsprachen, sollte das Jahr mit einem kulminierenden Quidditch-Match enden.

\later

% In the air above the stadium, distant figures on broomsticks swooped and pirouetted and spun around each other. The red-purplish truncated tetrahedron that was the Quaffle was caught, tossed, blocked, and occasionally thrown through floating hoops, accompanied by stadium-rocking cries of triumph or dismay. Blue and green and yellow and red-trimmed robes shouted with the enthusiasm that people felt so easily when no action would be required from them personally.
% It was the first Quidditch match Harry had attended at Hogwarts, and he’d already decided that it would be the last.
In der Luft über dem Stadion schwirrten und pirouettierten ferne Gestalten auf Besen und drehten sich umeinander. Der rot-purpurne Tetraederstumpf, der der Quaffel war, wurde gefangen, geworfen, geblockt und gelegentlich durch schwebende Reifen geworfen, begleitet von stadionerschütternden Schreien des Triumphs oder der Bestürzung. Blaue und grüne und gelbe und rotgesäumte Roben schrien mit dem Enthusiasmus, den Menschen so leicht empfinden, wenn von ihnen persönlich keine Handlung verlangt wird. Es war das erste Quidditchspiel, dem Harry in Hogwarts beiwohnte, und er hatte bereits beschlossen, dass es das letzte sein würde.

% “Davies has the Quaffle!” shouted the amplified voice of Lee Jordan. “That’s another ten points for Ravenclaw in seven…six…five…holy smokes, he’s done it already! Smack through the centre of the central hoop! I’ve never seen such a winning streak—I’m calling it right now for Davies becoming Captain next year after Bortan steps down—”
„Davies hat den Quaffel!“, rief die verstärkte Stimme von Lee Jordan.
„Das sind weitere zehn Punkte für Ravenclaw in sieben…sechs…fünf…heiliger Strohsack, er hat es schon geschafft! Ein Schlag durch die Mitte des mittleren Reifens! Ich habe noch nie so eine Siegesserie gesehen—ich sage jetzt schon, dass Davies nächstes Jahr Kapitän wird, wenn Bortan zurücktritt—“

% Lee’s voice cut out abruptly and Professor McGonagall’s own amplified voice said, “That’s the Ravenclaw team’s own business, Mr~Jordan. Confine yourself to the match, please.”
Lees Stimme brach abrupt ab und Professor McGonagalls eigene, verstärkte Stimme sagte: „Das ist die Angelegenheit des Ravenclaw-Teams, Mr~Jordan. Beschränken Sie sich bitte auf das Spiel.“

% “And the Slytherins take possession—Flint hands off the Quaffle to the lovely—”
„Und die Slytherins haben Quaffelbesitz—Flint übergibt den Quaffel an die bezaubernde—“

% “Mr~Jordan!”
„Mr~Jordan!“

% “To the merely acceptable Sharon Vizcaino, whose hair trails behind her like a comet as she blazes toward the Ravenclaw defence—now with two Bludgers in close pursuit! Pucey’s on Sharon’s tail—what are you doing, Inglebee?—and she swerves in mid-air to avoid—\shout{is that the Snitch? Go, Cho Chang, go, Higgs is already—what are you two doing?}”
„An die annehmbare Sharon Vizcaino, deren Haar wie ein Komet auf die Ravenclaw-Verteidigung zurast. Pucey ist Sharon auf den Fersen—was machst du da, Inglebee? —und sie weicht in der Luft aus—\shout{ist das der Schnatz? Los, Cho Chang, los, Higgs ist schon da—was macht ihr beiden denn da?}“

% “Calm down, Mr~Jordan!”
„Beruhigen Sie sich, Mr~Jordan!“

% “\shout{How am I supposed to calm down? That was the worst missed play I’ve ever seen!} And the Snitch is gone—maybe gone for good, after being missed that badly—Pucey’s heading off towards the goal posts, Inglebee’s nowhere near him—”
„\shout{Wie soll ich mich denn beruhigen? Das war der schlimmste Fehlschuss, den ich je gesehen habe!} Und der Schnatz ist weg—vielleicht für immer weg, nachdem er so knapp verfehlt wurde—Pucey läuft auf die Torpfosten zu, Inglebee ist nicht in seiner Nähe—“

% In a distant era of history, maybe in another world entirely, Professor Quirrell had undertaken that the House Cup would be awarded to either Slytherin or Ravenclaw. Or possibly, somehow, both; for he had promised that three wishes would be granted. So far it was looking good on two out of three.
In einer fernen Ära der Geschichte, vielleicht in einer ganz anderen Welt, hatte Professor Quirrell dafür gesorgt, dass der Hauspokal entweder an Slytherin oder Ravenclaw gehen würde. Oder vielleicht auch beides, denn er hatte versprochen, dass drei Wünsche in Erfüllung gehen würden. Bis jetzt sah es bei zwei von drei Wünschen gut aus.

% If you just went by the current score, Hufflepuff was leading the race for the House Cup by something like five hundred points, thanks to Hufflepuff’s students doing their homework and \emph{staying out of trouble.} It appeared that Professor Snape had been strategically taking quite a lot of points from Hufflepuffs for, er, the last seven years or so. Slytherin House, reigning champion for the last seven years, still had to its advantage a certain \emph{generosity} of its Head of House in handing out points; and this was sufficient to put it neck-and-neck with Ravenclaw House, home of the academic achievers. Gryffindor was far behind in last place, as befit the House of nonconformists; Gryffindor had Slytherin’s profile when it came to academics and mischief, only without the advantage of Professor Snape. Even Fred and George had barely broken even on the year.
Wenn man nur nach dem aktuellen Punktestand ging, führte Hufflepuff das Rennen um den Hauspokal mit etwa fünfhundert Punkten Vorsprung an, dank der Schüler von Hufflepuff, die ihre Hausaufgaben machten und sich von Ärger fernhielten. Es schien, als hätte Professor Snape den Hufflepuffs in den letzten sieben Jahren strategisch eine ganze Menge Punkte weggenommen. Haus Slytherin, der amtierende Champion der letzten sieben Jahre, hatte immer noch den Vorteil einer gewissen Großzügigkeit seines Hausoberhauptes bei der Punktevergabe; und das reichte aus, um mit Haus Ravenclaw, dem Haus der akademischen Leistungsträger, Kopf an Kopf zu liegen. Gryffindor lag weit abgeschlagen auf dem letzten Platz, wie es sich für das Haus der Nonkonformisten gehört; Gryffindor hatte das Profil von Slytherin, wenn es um Akademiker und Unfug ging, nur ohne den Vorteil von Professor Snape. Sogar Fred und George hatten das Jahr nur knapp im Plus überstanden.

% Ravenclaw House and Slytherin House both needed a lot of points from \emph{somewhere} if either wanted to catch up with Hufflepuff in the next two days.
Sowohl das Haus Ravenclaw als auch das Haus Slytherin brauchten von \emph{irgendwoher} eine Menge Punkte, wenn sie in den nächsten zwei Tagen mit Hufflepuff gleichziehen wollten.

% And so far as anyone knew, Professor Quirrell hadn’t done a single thing leading to the obvious result. It was happening all by itself, now that one lone Professor in Hogwarts had taught a class with creative problem-solving.
Und soweit man wusste, hatte Professor Quirrell nichts getan, was zu dem offensichtlichen Ergebnis geführt hätte. Es geschah ganz von selbst, jetzt, wo ein einsamer Professor in Hogwarts einen Jahrgang in kreativen Problemlösungen unterrichtet hatte.

% The final Quidditch match of the year was between Ravenclaw and Slytherin. Earlier in the year, Gryffindor’s initial Quidditch lead had vanished after their new Seeker, Emmett Shear, fell off a possibly malfunctioning broomstick during his second game. This had also required some hasty rescheduling of the remaining games.
Das letzte Quidditchspiel des Jahres fand zwischen Ravenclaw und Slytherin statt. Zu Beginn des Jahres war Gryffindors anfänglicher Vorsprung im Quidditch verschwunden, nachdem ihr neuer Sucher, Emmett Shear, während seines zweiten Spiels von einem möglicherweise defekten Besen gefallen war. Dies hatte auch eine eilige Neuansetzung der verbleibenden Spiele erforderlich gemacht.

% This, the final game of the year, wouldn’t end until the Snitch was caught.
Dieses, das letzte Spiel des Jahres, würde erst enden, wenn der Schnatz gefangen wurde.

% Quidditch scores added directly onto the House points total.
Quidditch-Ergebnisse gingen direkt in die Hauspunktzahl ein.

% And what did you know, today it seemed that both the Slytherin and Ravenclaw Seekers just could…not…catch…the…Snitch.
Und heute schien es, als könnten sowohl die Slytherin- als auch die Ravenclaw-Sucher den… Schnatz… nicht… fangen.

% “\shout{The Snitch was practically on top of you, you dim-eyed dimwit!}”
„\shout{Der Schnatz war praktisch auf Dir drauf, du schwachsinniger Schwachkopf!}“

% “Language, Mr~Jordan, or I’ll remove you from this game! Though it \emph{was} terrible play, I admit.”
„Beherrschen Sie Ihre Sprache, Mr~Jordan, oder ich nehme Sie aus dem Spiel! Obwohl es ein schreckliches Spiel \emph{war}, das gebe ich zu.“

% Harry had to admit that Lee Jordan and Professor McGonagall had a wonderful comedic routine, with Jordan as the banana-man and Professor McGonagall as the straight-woman; Harry now felt a little sorry to have missed it at the earlier Quidditch matches. It was a side of Professor McGonagall he hadn’t seen before.
Harry musste zugeben, dass Lee Jordan und Professor McGonagall eine wunderbare komödiantische Routine hatten, mit Jordan als Bananenmann und Professor McGonagall als Chef-Frau; Harry bedauerte jetzt ein wenig, dass er das bei den früheren Quidditchspielen verpasst hatte. Es war eine Seite von Professor McGonagall, die er bisher noch nicht gesehen hatte.

% A few seats down from where Harry sat in the Hufflepuff section of the stands, there lurked the hulking form of Cedric Diggory. The Super Hufflepuff had observed the most recent near-air-collision between Cho Chang and Terence Higgs with the keen eye of a wizard who was a Seeker and a Quidditch Captain in his own right.
Ein paar Sitze weiter unten, wo Harry in der Hufflepuff-Sektion der Quidditch-Tribüne saß, lauerte die massige Gestalt von Cedric Diggory. Der Super-Hufflepuff hatte den jüngsten Beinahe-Zusammenstoß zwischen Cho Chang und Terence Higgs mit dem scharfen Auge eines Zauberers beobachtet, der selbst ein Sucher und ein Quidditch-Kapitän war.

% “The Ravenclaw Seeker is new,” Cedric said. “But Higgs is in his seventh year; I’ve played against him. He’s better than that.”
„Der Ravenclaw-Sucher ist neu“, sagte Cedric. „Aber Higgs ist in seinem siebten Jahr. Ich habe schon gegen ihn gespielt. Er ist besser als das.“

% “You think it’s a strategy?” asked one of the Hufflepuffs sitting next to Cedric.
„Meinst du, das ist eine Strategie?“, fragte einer der Hufflepuffs, die neben Cedric saßen.

% “It would make sense if Slytherin needed some extra points to win the Quidditch Cup,” Cedric said. “But Slytherin already has the title in the bag. What are they thinking? They could’ve won right there!”
„Es würde Sinn machen, wenn Slytherin ein paar Extrapunkte bräuchte, um beim Quidditch-Cup in Führung zu gehen“, sagte Cedric. „Aber Slytherin hat uns im Kampf um den Titel schon geschlagen. Was denken die sich nur? Da hätten sie doch gleich gewinnen können!“

% The game had started at six o’clock in the evening. A typical game would have gone until seven or so, at which point it would have been time for dinner. June in Scotland meant plenty of daylight; sunset wasn’t until ten.
Das Spiel hatte um sechs Uhr nachmittags begonnen. Ein typisches Spiel hätte bis sieben oder so gedauert, dann wäre es Zeit für das Abendessen gewesen.
Juni in Schottland bedeutete viel Tageslicht; die Sonne ging erst um zehn Uhr unter.

% It was at eight pm and six minutes, according to Harry’s watch, when Slytherin had just scored another 10 points bringing the score to 170–{140}, when Cedric Diggory leapt out of his seat and shouted “\emph{Those bastards!}”
Es war nach Harrys Uhr acht Uhr und sechs Minuten, als Slytherin gerade weitere zehn Punkte erzielt hatte, was den Spielstand auf 170:140 brachte, als Cedric Diggory von seinem Platz aufsprang und rief:

% “Yeah!” cried a young boy beside him, leaping to his own feet. “Who do they think they are, scoring points?”
„Diese Bastarde!“
„Ja!“, rief ein Junge neben ihm und sprang selbst auf die Beine. „Was denken die, wer sie sind, dass sie Punkte machen?“

% “Not that!” cried Cedric Diggory. “They’re—they’re trying to \emph{steal the Cup from us!}”
„Das nicht!“, rief Cedric Diggory. „Sie—sie versuchen, uns den Pokal zu stehlen!“

% “But we’re not in the running any more for—”
„Aber wir sind doch gar nicht mehr im Rennen um—“

% “\emph{Not the Quidditch Cup! The House Cup!}”
„\emph{Nicht den Quidditch-Pokal! Den Hauspokal!}“

% The word spread, with cries of outrage.
Die Nachricht verbreitete sich, mit Schreien der Empörung.

% That was Harry’s cue.
Das war Harrys Stichwort.

% Harry politely asked a Hufflepuff witch sitting next to him, and another Hufflepuff sitting one row above him, if they could move aside. Then Harry drew forth from his pouch a huge scroll, and unfurled it into a 2-metre-tall banner which stuck in place in mid-air. The enchantment had been done courtesy of a sixth-year Ravenclaw who had a reputation for knowing less about Quidditch than Harry did.
Harry fragte höflich eine Hufflepuff-Hexe, die neben ihm saß, und einen anderen Hufflepuff, der eine Reihe über ihm saß, ob sie zur Seite gehen könnten. Dann zog Harry aus seinem Beutel eine riesige Schriftrolle hervor und entrollte sie zu einem zwei Meter hohen Banner, das in der Luft hängen blieb.
Die Verzauberung war mit freundlicher Genehmigung eines Ravenclaw aus dem sechsten Jahr durchgeführt worden, der den Ruf hatte, weniger über Quidditch zu wissen als Harry.

% In huge, glowing purple letters, the sign read:
In großen, leuchtenden lila Buchstaben stand auf dem Schild:

\begin{center}
% JUST BUY A CLOCK
KAUFT EINFACH EINE UHR

2 : 06 : 47
\end{center}

% Beneath it was a Snitch, with a blinking red X over it.
Darunter war ein Schnatz zu sehen, mit einem blinkenden roten X darüber.

\later

% Second, after second, after second, the time counter incremented.
Sekunde für Sekunde erhöhte sich der Zeitzähler.

% As that counter rose higher, there seemed to be an awful lot of Hufflepuffs who’d decided that they wanted to sit next to Harry’s banner.

% As the game dragged on past nine, there also seemed to be a lot of Gryffindors.

% As the sun set and Harry started using Lumos to read his books—he’d given up on the actual game a long time ago—there were a noticeable number of Ravenclaws who’d betrayed patriotism for sanity.

% And Professor Sinistra.

% And Professor Vector.

% And as the stars began to come out, Professor Flitwick.
Je höher der Zähler stieg, desto mehr Hufflepuffs schienen beschlossen zu haben, dass sie neben Harrys Banner sitzen wollten. Als sich das Spiel über neun hinauszog, schienen auch viele Gryffindors da zu sein. Als die Sonne unterging und Harry anfing, Lumos zu benutzen, um seine Bücher zu lesen—das eigentliche Spiel hatte er schon vor langer Zeit aufgegeben—gab es eine auffällige Anzahl von Ravenclaws, die ihren Patriotismus für Vernunft verraten hatten. Und Professor Sinistra. Und Professor Vector. Und, als die Sterne zu leuchten begannen, Professor Flitwick.

% The climactic final Quidditch game of the year…dragged on.
Der Höhepunkt des letzten Quidditchspiels des Jahres zog sich in die Länge.

\later

% One of the things Harry hadn’t planned on, when he’d decided to do this, was that he would still be out here at—Harry glanced at his watch—eleven-oh-four at night. Harry was now reading a sixth-year Transfiguration textbook; or rather he’d weighted the book open, illuminated by a Muggle glow stick, while he did one of the exercises. Last week, when the graduating Ravenclaws were discussing their N.E.W.T. scores, Harry had overheard that upper-year Transfiguration practice involved several ‘shaping exercises’ that relied more on control and precise thinking than raw power; and Harry had promptly set out to learn those, whacking himself hard on the forehead for not trying to read \emph{all} the later-year textbooks earlier. Professor McGonagall had approved Harry doing a shaping exercise that involved controlling the way in which a Transfiguring object approached its final form—for example, Transfiguring a quill so that the shaft grew out first, then the barbs. Harry was doing an analogous exercise with pencils, growing out the lead first, then surrounding it with wood and finally having the eraser form on top. As Harry had suspected, focusing his attention and magic into a particular part of the pencil’s ongoing transformation had proven similar to the mental discipline used in partial Transfiguration—which could indeed have been used to fake the same effect, by partially Transfiguring only the outer layers of the object. This way was proving relatively easier, though.
Eines der Dinge, mit denen Harry nicht gerechnet hatte, als er beschlossen hatte, dies zu tun, war, dass er um—Harry blickte auf seine Uhr—elf Uhr nachts immer noch hier draußen sein würde. Harry las gerade ein Verwandlungslehrbuch aus dem sechsten Jahr; oder besser gesagt, er hatte das Buch aufgeschlagen, beleuchtet von einem Muggel-Leuchtstab, während er eine der Übungen machte. Letzte Woche, als die Ravenclaws der Abschlussklasse ihre U.T.Z.-Ergebnisse besprachen, hatte Harry zufällig mitbekommen, dass es bei den Verwandlungsübungen der Oberstufe einige „Formungsübungen“ gab, bei denen es mehr auf Kontrolle und präzises Denken als auf rohe Kraft ankam; und Harry hatte sich sofort daran gemacht, diese zu lernen, wobei er sich selbst hart auf die Stirn schlug, weil er nicht versucht hatte, alle Lehrbücher der Oberstufe früher zu lesen. Professor McGonagall hatte Harry eine Formgebungsübung genehmigt, bei der es darum ging, die Art und Weise zu kontrollieren, in der sich ein verwandelter Gegenstand seiner endgültigen Form näherte—zum Beispiel einen Federkiel so zu verändern, dass zuerst der Schaft herauswuchs, dann die Widerhaken. Harry machte eine analoge Übung mit Bleistiften, indem er zuerst die Mine herauswachsen ließ, sie dann mit Holz umgab und schließlich den Radiergummi obenauf setzen ließ. Wie Harry vermutet hatte, hatte sich die Konzentration seiner Aufmerksamkeit und Magie auf einen bestimmten Teil der fortschreitenden Verwandlung des Bleistifts als ähnlich erwiesen wie die mentale Disziplin, die bei der partiellen Verwandlung verwendet wurde—mit der man in der Tat denselben Effekt vortäuschen konnte, indem man nur die äußeren Schichten des Objekts partiell verwandelte. Dieser Weg erwies sich jedoch als viel einfacher.

% Harry finished his current pencil and looked up at the Quidditch game, which was, check, still fantastically boring. Lee Jordan was commentating in a tone of dull disgust, “Another ten points—yay—whoopee—and now someone takes possession of the Quaffle again—ask if I care who.”
Harry beendete seinen aktuellen Bleistift und schaute auf das Quidditchspiel, das, siehe da, immer noch fantastisch langweilig war.
Lee Jordan kommentierte in einem Ton dumpfer Abscheu: „Wieder zehn Punkte—juhu—und jetzt nimmt wieder jemand den Quaffel in Besitz—fragt mich, ob es mich interessiert.“

% Almost nobody remaining in the stands was paying attention either, since everyone who’d remained in the stadium seemed to have discovered a new and more interesting sport, the debate about how to amend the House Cup rules and/or Quidditch. The argument had become heated to the point where all of the nearby Professors were barely keeping order at a level short of open combat. This argument, unfortunately, had considerably more than two factions. Some annoying busybodies were proposing sensible-sounding alternatives to eliminating the Snitch entirely, and this was threatening to split the vote and sap the momentum for reform.
Fast niemand auf der Tribüne achtete mehr darauf, denn alle, die im Stadion geblieben waren, schienen eine neue und interessantere Sportart entdeckt zu haben, nämlich die Debatte über die Änderung der Hauspokalregeln und/oder Quidditch.
Der Streit war so hitzig geworden, dass alle in der Nähe befindlichen Professoren kaum noch die Ordnung aufrechterhalten konnten, die über einen offenen Kampf hinausging. Dieser Streit hatte leider deutlich mehr als zwei Fraktionen. Einige verflixte Wichtigtuer schlugen vernünftig klingende Alternativen zur völligen Abschaffung des Schnatzes vor, und das drohte die Abstimmung zu spalten und den Schwung für die Reform zu ersticken.

% In retrospect, Harry thought, it would have been nice to have Draco unfurl his own banner from the Slytherin side saying ‘SNITCHES ARE AWESOME’, to set the polarity of the debate. Harry had squinted over at the Slytherin section earlier, but he hadn’t been able to spot Draco anywhere in the stands. Severus Snape, who could also have been sympathetic enough to play the villainous opposition, was likewise nowhere to be seen.
Im Nachhinein dachte Harry, wäre es schön gewesen, wenn Draco sein eigenes Banner auf der Slytherin-Seite entrollt hätte, auf dem stand:
‚SCHNATZE SIND SUPER‘, um die Polarität der Debatte zu erhöhen.
Harry hatte vorhin zur Slytherin-Sektion hinübergeblinzelt, aber er hatte Draco nirgends auf der Tribüne entdecken können. Severus Snape, der ebenfalls sympathisch genug gewesen wäre, um den schurkischen Gegner zu spielen, war ebenfalls nirgends zu sehen.

% “Mr~Potter?” said a voice next to him.
„Mr~Potter?“, sagte eine Stimme neben ihm.

% Beside Harry’s seat was standing a short but older Hufflepuff boy, someone who’d never before come to Harry’s attention, holding out a blank parchment envelope with wax dripped on the front. The wax was also blank, without impression.
Neben Harrys Platz stand ein kleiner, aber älterer Hufflepuff-Junge, jemand, der Harry noch nie aufgefallen war, und hielt ihm einen leeren Pergamentumschlag hin, auf dessen Vorderseite Wachs getropft war. Das Wachs war ebenfalls leer, ohne Abdruck.

% “What is it?” said Harry.
„Was gibt’s?“, fragte Harry.

% “It’s \emph{me},” said the boy. “With the envelope you gave me. I know you said not to talk to you, but—”
„Ich bin es“, sagte der Junge. „Mit dem Umschlag, den du mir gegeben hast. Ich weiß, du hast gesagt, ich soll nicht mit dir reden, aber—“

% “Then don’t talk to me,” Harry said.
„Dann rede nicht mit mir“, sagte Harry.

% The boy tossed the envelope at Harry and walked away, looking offended. It made Harry wince a little, but it probably hadn’t been the \emph{wrong} decision considering the temporal issues…
Der Junge warf Harry den Umschlag zu und ging mit beleidigtem Blick davon. Es ließ Harry ein wenig zusammenzucken, aber in Anbetracht der zeitlichen Probleme war es wahrscheinlich nicht die falsche Entscheidung gewesen…

% Then Harry broke the unsigned wax seal and drew out the envelope’s contents. It was parchment instead of the Muggle paper that Harry would have expected, but the writing on it was his own handwriting, if done with a quill instead of a pen. The parchment said:
Dann brach Harry das unsignierte Wachssiegel und holte den Inhalt des Umschlags heraus. Es war Pergament statt des Muggelpapiers, das Harry erwartet hätte, aber die Schrift darauf war seine eigene Handschrift, wenn auch mit einem Federkiel statt einer Feder geschrieben. Auf dem Pergament stand:

\begin{writtenNote}
% Beware the constellation,\\
Hüte dich vor der Konstellation,\\
% and help the watcher of stars.\\
hilf dem Wächter der Sterne.\\
\\
% Pass unseen by the life-eaters’ confederates,\\
% and by the wise and the well-meaning.\\
Geh ungesehen an den Verbündeten der Lebensfresser vorbei,\\
und an den Weisen und Wohlmeinenden.\\
\\
Sechs, und sieben im Quadrat,\\
an dem Ort, der verboten und verdammt dumm ist.
% Six, and seven in a square,\\
% in the place that is prohibited and bloody stupid.
\end{writtenNote}

% Harry took it in at a glance, then folded the paper again and put it back into his cloak with another exhaled sigh. ‘Beware the constellation’, really? Harry would have expected a riddle left by himself, to himself, to have been easier to interpret…though some parts were obvious enough. Clearly future-Harry had been worried about this paper being intercepted, and while present-Harry wouldn’t ordinarily have thought of the local Aurors as ‘the ones in league with the Dementors of Azkaban’, maybe that had been the best way to say ‘Auror’ without potentially tipping off anyone else who read the parchment and did their own best to decrypt it. Translating the idiom back out of the Parseltongue he’d used during the Incident with Azkaban…that worked, Harry supposed.
Harry nahm es mit einem Blick auf, dann faltete er das Papier wieder zusammen und steckte es mit einem weiteren ausgeatmeten Seufzer zurück in seinen Mantel.
‚Hüte dich vor der Konstellation‘, wirklich? Harry hätte erwartet, dass ein Rätsel, das er sich selbst überlassen hatte, leichter zu interpretieren gewesen wäre… obwohl einige Teile offensichtlich genug waren. Offensichtlich hatte sich der Zukunfts-Harry Sorgen darüber gemacht, dass dieses Papier abgefangen werden könnte, und obwohl der Gegenwart-Harry normalerweise nicht an die hiesigen Auroren als diejenigen gedacht hätte, die mit den Dementoren von Askaban im Bunde standen, war das vielleicht die beste Art, ‚Auror‘ zu sagen, ohne möglicherweise irgendjemanden zu verraten, der das Pergament las und sein eigenes Bestes tat, es zu entschlüsseln.
Die Redewendung aus der Parselsprache, die er während des Vorfalls mit Askaban benutzt hatte, zurück zu übersetzen… das funktionierte, nahm Harry an.

% The note had said that Professor Quirrell needed help, and that whatever was going on needed to pass unnoticed from the Aurors, and from Dumbledore and McGonagall and Flitwick. Since Time-Turning was involved already, the obvious solution was to leave for the loo, travel back in time, and return to the game right after he’d left.
Die Notiz hatte besagt, dass Professor Quirrell Hilfe brauchte und dass, was auch immer vor sich ging, unbemerkt von den Auroren und von Dumbledore und McGonagall und Flitwick passieren musste. Da die Zeitumdrehung bereits involviert war, bestand die offensichtliche Lösung darin, auf die Toilette zu gehen, in der Zeit zurückzureisen und gleich nach dem Verlassen des Raumes zum Spiel zurückzukehren.

% Harry started to rise from his seat, then hesitated. His Hufflepuff side was remarking something about leaving the Auror escorts behind and not telling Professor McGonagall anything, and wondering if his future self was being \emph{stupid}.
Harry begann, sich von seinem Platz zu erheben, dann zögerte er.
Seine Hufflepuff-Seite bemerkte etwas darüber, dass er die Auroren-Eskorte zurückgelassen und Professor McGonagall nichts gesagt hatte, und er fragte sich, warum sein zukünftiges Ich \emph{dumm} war.

% Harry unfolded the parchment again, and took another glance at the contents.
Harry faltete das Pergament wieder auf und warf einen weiteren Blick auf den Inhalt.

% On closer examination, the riddle-verse didn’t say that Harry couldn’t bring \emph{anyone} along. Draco Malfoy…was he missing from the Quidditch game because future-Harry, hours in the past, had brought Draco with him as backup? But that didn’t make sense, there wasn’t much marginal improvement in safety from bringing along another first-year…
Bei näherer Betrachtung sagte das Rätselversum nicht, dass Harry niemanden mitbringen durfte. Draco Malfoy…fehlte er beim Quidditchspiel, weil Zukunfts-Harry, Stunden in der Vergangenheit, Draco als Verstärkung mitgebracht hatte? Aber das machte keinen Sinn, die Sicherheit wurde nicht wesentlich erhöht, wenn man einen anderen Erstklässler mitbrachte…

% …Draco Malfoy would certainly have been present, regardless of his personal feelings about Quidditch, to watch Slytherin clinch the House Cup. Had something happened to him?
…Draco Malfoy wäre sicher dabei gewesen, unabhängig von seinen persönlichen Gefühlen gegenüber Quidditch, um zu sehen, wie Slytherin den Hauspokal gewinnt. War etwas mit ihm passiert?

% Suddenly Harry didn’t feel as tired any more.
Plötzlich fühlte sich Harry nicht mehr so müde.

% A trickle of adrenaline was starting to rise in Harry, but no, this wouldn’t be like the troll. The message had \emph{told} Harry when to arrive. Harry wouldn’t be too late, not this time.

% Harry glanced over at where Cedric Diggory was looking back and forth, visibly torn between a clutch of Ravenclaws arguing that the Snitch had to be kept because it was traditional and rules were rules, and a pack of Hufflepuffs saying that it wasn’t fair for the Seeker to be more important than the other players.

% Cedric Diggory had been an excellent duelling tutor to Harry and Neville, and Harry had thought they’d established a good relationship. More importantly, a student taking literally all of the electives would have his own Time-Turner. Maybe Harry could try to get Cedric to go back in time with him? The Super Hufflepuff seemed like a good spare wand to have by your side in any sort of sticky situation…
Ein Rinnsal von Adrenalin begann in Harry aufzusteigen, aber nein, dies würde nicht wie der Troll sein. Die Nachricht hatte Harry \emph{gesagt}, wann er ankommen sollte.
Harry würde nicht zu spät kommen, nicht dieses Mal. Harry schaute zu Cedric Diggory hinüber, der sichtlich hin- und hergerissen war zwischen einer Gruppe von Ravenclaws, die argumentierten, dass der Schnatz behalten werden müsse, weil es Tradition sei und Regeln Regeln seien, und einem Rudel Hufflepuffs, die sagten, es sei nicht fair, dass der Sucher wichtiger sei als die anderen Spieler.
Cedric Diggory war ein hervorragender Duelllehrer für Harry und Neville gewesen, und Harry hatte gedacht, dass sie eine gute Beziehung aufgebaut hätten. Noch wichtiger war, dass ein Schüler, der buchstäblich alle Wahlfächer belegte vermutlich seinen eigenen Zeitumkehrer hatte. Vielleicht könnte Harry versuchen, Cedric dazu zu bringen, mit ihm in der Zeit zurückzureisen? Der Super-Hufflepuff schien ein guter Ersatz-Minion zu sein, den man in jeder Art von brenzliger Situation an seiner Seite haben wollte…

\latersection{Später, und früher}

% Harry’s watch now said 11:45, which translated into 6:45\pm after looping back five hours.
Harrys Uhr zeigte jetzt 11:45~Uhr, was nach einer Rückwärtsschleife von fünf Stunden 18:45~Uhr bedeutete.

% “It’s time,” Harry murmured to the empty air, and began walking down the third-floor corridor above the grand staircase, on the right-hand side.
„Es ist Zeit“, murmelte Harry in die leere Luft und begann, den Korridor im dritten Stock über der großen Treppe auf der rechten Seite hinunterzugehen.

% ‘The place that is prohibited’ would ordinarily mean the Forbidden Forest; that was probably what someone intercepting the message was meant to think. But the Forbidden Forest was huge, and there was more than one distinguished location inside it. No obvious Schelling Point at which to rendezvous, or find some event that needed intervention.
‚Der Ort, der verboten ist‘ würde normalerweise den Verbotenen Wald bedeuten; das war wahrscheinlich das, was jemand, der die Nachricht abfing, denken sollte.
Aber der Verbotene Wald war riesig, und es gab mehr als einen markanten Ort in ihm. Es gab keinen offensichtlichen Treffpunkt, an den man gehen sollte oder ein Ereignis finden konnte, das ein Eingreifen erforderte.

% But when you added the ‘bloody stupid’ modifier, there was only one prohibited place in Hogwarts that fit.
Aber wenn man den Modifikator „verdammt dumm“ hinzufügte, gab es nur einen einzigen verbotenen Ort in Hogwarts, der passte.

% And so Harry set forth on that outlawed path where, if rumour spoke true, all the first-year Gryffindors had gone before. The third-floor corridor, on the right-hand side. A mysterious door leading to a series of rooms filled with dangerous and potentially lethal traps that nobody could possibly get through, especially if they were only in their first year.
Und so machte sich Harry auf zum verbotenen Korridor im dritten Stock, den, wenn die Gerüchte stimmten, alle Gryffindors des ersten Jahres zuvor gegangen waren.
Der Korridor im 3. Stock, auf der rechten Seite. Eine geheimnisvolle Tür, die zu einer Reihe von Räumen führte, die mit gefährlichen und potenziell tödlichen Fallen gefüllt waren, durch die man unmöglich hindurchkommen konnte, vor allem, wenn man erst im ersten Jahr war.

% Harry didn’t know himself what sort of traps awaited. Which, on reflection, meant that the students who’d gone through had been surprisingly scrupulous about not ruining the puzzle for others. Maybe there was a sign down there saying \emph{Don’t give it away, just as a favour to me, sincerely Headmaster Dumbledore}. All Harry knew so far was that the outer door would open to \emph{Alohomora}, and that the final room contained a magic mirror that would show your reflection in some situation you found highly appealing, which was apparently the big pay-off.
Harry wusste selbst nicht, was für Fallen ihn erwarteten. Was, wenn er darüber nachdachte, bedeutete, dass die Schüler, die hindurchgegangen waren, erstaunlich gewissenhaft gewesen waren, um das Rätsel für andere nicht zu ruinieren. Vielleicht gab es dort unten ein Schild, auf dem stand: „\emph{Nicht verraten, nur als Gefallen für mich, aufrichtig Schulleiter Dumbledore}“. Alles, was Harry bisher wusste, war, dass sich die äußere Tür nach Alohomora öffnete und dass sich im letzten Raum ein magischer Spiegel befand, der dein Spiegelbild in einer Situation zeigte, die du sehr ansprechend fandest, was anscheinend die große Belohnung war.

% The third-floor corridor was illuminated by dim blue light that seemed to come from nowhere, and the arches were covered with cobwebs, as though the corridor hadn’t been used in centuries rather than just the last year.
Der Korridor im dritten Stock wurde von einem schwachen blauen Licht erhellt, das aus dem Nichts zu kommen schien, und die Bögen waren mit Spinnweben bedeckt, als wäre der Korridor seit Jahrhunderten nicht mehr benutzt worden und nicht erst seit einem Jahr.

% Harry’s pouch was loaded with useful Muggle things, and useful wizarding things, and everything he’d found that could possibly be a quest item. (Harry had asked Professor McGonagall to recommend someone who could expand the pouch’s capacity, and she’d just done it herself.) Harry had applied the Charm he’d learned for battles that made his eyeglasses stick to his face, regardless of how his head moved. Harry had refreshed the Transfigurations he was maintaining, both the tiny jewel in the ring on his hand and the other one, in case he was knocked unconscious. He wasn’t literally ready for anything, but Harry was as ready as he thought he could be.
Harrys Beutel war voll mit nützlichen Muggelsachen und nützlichen Zauberersachen und allem, was er gefunden hatte und was ein Questgegenstand sein könnte.
(Harry hatte Professor McGonagall gebeten, jemanden zu empfehlen, der das Fassungsvermögen des Beutels erweitern konnte, und sie hatte es einfach selbst getan.)
Harry hatte den Zauber angewandt, den er für Kämpfe gelernt hatte und der dafür sorgte, dass seine Brille an seinem Gesicht klebte, unabhängig davon, wie er seinen Kopf bewegte. Harry hatte die Verwandlungen, die er aufrechterhielt, aufgefrischt, sowohl das winzige Juwel in dem Ring an seiner Hand als auch das andere, für den Fall, dass er bewusstlos geschlagen wurde. Er war nicht buchstäblich auf alles vorbereitet, aber Harry war so bereit, wie er glaubte, sein zu können.

% The five-sided floor tiles creaked beneath Harry’s shoes and vanished behind him like the future becoming the past. It was almost 6:49—\emph{six, and seven in a square.} Obvious if you thought in Muggle maths, otherwise not so much.
Die fünfseitigen Bodenfliesen knarrten unter Harrys Schuhen und verschwanden hinter ihm, als würde die Zukunft zur Vergangenheit.
Es war fast 19:49~Uhr, sieben und sieben im Quadrat. Offensichtlich, wenn man in Muggelmathematik dachte, ansonsten nicht so sehr.

% Just as Harry was about to round another corner, something tickled at the back of his mind, and he heard a soft voice talking.
Gerade als Harry um eine weitere Ecke biegen wollte, kitzelte etwas in seinem Hinterkopf, und er hörte eine leise Stimme sprechen.

% “…sensible person…wait until later…after certain faculty
% had departed…”
„… vernünftige Person… warte bis später… nachdem bestimmte Lehrkräfte gegangen sind…“

% Harry stopped, then crept forward as lightly as he could, not going around the corner, trying to hear Professor Quirrell’s voice better.
Harry blieb stehen, dann schlich er so leicht wie möglich vorwärts, ohne um die Ecke zu gehen, und versuchte, Professor Quirrells Stimme besser zu hören.

% There came a louder cough, and then the soft voice spoke again from around the corner. “But if they were also…to depart themselves…at that time…” murmured the voice, “they might think…this final game…makes for the best distraction…left in this year…a predictable distraction. So I looked…to see what people of significance…were not at the game…and I saw the Headmaster missing…but for all my magic can tell me…he could be in another…realm of existence…I also saw your own absence…so I decided to go…where you were. That is what I am doing here…now…what are \emph{you} doing here?”
Es kam ein lauteres Husten, und dann sprach die leise Stimme wieder um die Ecke.
„Aber wenn sie auch… selbst abreisen würden… zu dieser Zeit…“, murmelte die Stimme, „könnten sie denken… dieses letzte Spiel… ist die beste Ablenkung… die in diesem Jahr noch übrig ist… eine vorhersehbare Ablenkung. Also habe ich nachgesehen… um zu sehen, welche wichtigen Leute… nicht bei dem Spiel waren… und ich sah, dass der Schulleiter fehlte… aber nach allem, was meine Magie mir sagen kann… könnte er in einem anderen… Reich der Existenz sein… Ich sah auch Ihre eigene Abwesenheit, also beschloss ich, dorthin zu gehen, wo Sie waren. Das ist es, was ich hier tue… und jetzt… was tust \emph{du} hier?“

% Harry breathed shallowly, and listened.
Harry atmete flach und lauschte.

% “And just how did you know where I was?” drawled the voice of Severus Snape, so much louder that Harry nearly jumped.
„Und woher wussten Sie, wo ich bin?“, erklang die Stimme von Severus Snape, so laut, dass Harry fast zusammenzuckte.

% A small, coughing laugh. “Check your wand…for Trace.”
Ein kleines, hustendes Lachen.
„Überprüfen Sie Ihren Zauberstab…auf Spuren.“

% Severus said something in magical pseudo-Latin, and then, “You dared tamper with my wand? You \emph{dared?}”
Severus sagte etwas in magischem Pseudolatein und dann:
„Du hast es gewagt, dich an meinem Zauberstab zu schaffen zu machen? Du hast es \emph{gewagt}?!“

% “You are a suspect…just like myself…so your false indignation is wasted…however finely crafted it may be…now tell me…what are you doing?”
„Du bist ein Verdächtiger… genau wie ich… also ist deine falsche Empörung verschwendet… wie gut gespielt sie auch sein mag… jetzt sag mir… was tust du?“

% “I am watching this door,” said the voice of Professor Snape. “And I will ask you to be off from it!”
„Ich beobachte diese Tür“, sagte die Stimme von Professor Snape.
„Und ich werde Sie auffordern, sich davon zu entfernen!“

% “On whose authority…are you ordering me…my fellow Professor?”
„Mit wessen Befugnis…befehlen Sie mir…mein Kollege Professor?“

% There was a pause, then, “Why, the Headmaster’s,” came the smooth voice of Severus Snape. “I was ordered by him to watch this door during the Quidditch match, and as a Professor I must obey his whims. I shall have words about it with the Board of Governors later, but for now I am doing as I must. Now be off with you, as the Headmaster desires.”
Es gab eine Pause, dann: „Na, die des Schulleiters“, kam die sanfte Stimme von Severus Snape. „Er hat mir befohlen, diese Tür während des Quidditchspiels zu bewachen, und als Professor muss ich seinen Launen gehorchen. Ich werde mich später mit dem Obersten Rat darüber unterhalten, aber im Moment tue ich, was ich tun muss. Und jetzt ab mit dir, wie der Schulleiter es wünscht.“

% “What? You mean I am to believe…that you abandoned your
% Slytherins…during their most important…game of the year…and leapt up like a dog…at Dumbledore’s word? Well that…I must say…is entirely plausible. Even so…I think it would be wise…if I kept my own watch over you.. while you watch this fine door.” There was a sound of rustling cloth and a soft thud, as if someone had sat down hard upon the ground, or maybe just fallen.
„Was? Soll ich etwa glauben, dass du deine Slytherins im Stich gelassen hast, während ihres wichtigsten Spiels des Jahres, und auf Dumbledores Geheiß wie ein Hund aufgesprungen bist? Nun, das… ist durchaus plausibel, muss ich sagen. Und trotzdem… halte ich es für klug, wenn ich selbst über Sie wache, während Sie diese schöne Tür bewachen.“
Es gab ein Geräusch von raschelndem Stoff und einen leisen Aufprall, als ob sich jemand hart auf den Boden gesetzt hätte oder vielleicht einfach gefallen wäre.

% “Oh, for the love of Merlin—” Severus Snape’s voice now sounded angry. “Get up, you!”
„Oh, bei der Liebe von Merlin—“ Severus Snapes Stimme klang jetzt wütend. „Steh auf, du!“

% “Ba-blu-a-bu-bluh—” said the Defence Professor’s zombie-mode.
„Ba-blu-a-bu-bluh—“, sagte der Verteidigungsprofessor im Zombie-Modus und Sabber tropfte ihm aus dem offenen Mund.

% “Get up!” said Severus Snape, and there was a soft thud.
„Steh auf!“, sagte Severus Snape, und es gab einen leisen Aufprall.

% \emph{Help the watcher of stars—}
\emph{Hilf dem Wächter der Sterne—}—

% Harry stepped around the corner, though it was possible that he’d have done so even without an inter-temporal message. Had Professor Snape just \emph{kicked} Professor Quirrell? That would have been foolhardy if Professor Quirrell had been dead and \emph{buried}.
Harry trat um die Ecke, obwohl es möglich war, dass er dies auch ohne eine intertemporale Nachricht getan hätte.
Hatte Professor Snape gerade Professor Quirrell \emph{getreten}? Das wäre sogar leichtsinnig gewesen, wenn Professor Quirrell tot und \emph{begraben} gewesen wäre.

% A round-topped door of dark wood was framed within a stone arch, set within the dusty marble bricks of Hogwarts. Where a Muggle would have set a doorknob there was only a handle of polished metal; there were no visible locks, or visible keyholes. Set upon the wall to either side, a pair of torches burned, sending forth an ominous orange glow. Before the door stood the Potions Master in his customary stained robes. Beside the door, to the left side beneath the orange torch, slumped the form of the Defence Professor, back against the wall, head staring out at the surroundings. The eyes seemed to flicker, as if halfway between awareness, and emptiness.
Eine runde Tür aus dunklem Holz war von einem steinernen Bogen eingerahmt, eingefasst in die staubigen Marmorziegel von Hogwarts. Wo ein Muggel einen Türknauf angebracht hätte, befand sich nur eine Klinke aus poliertem Metall; es gab keine sichtbaren Schlösser oder sichtbare Schlüssellöcher. An den Wänden auf beiden Seiten brannten zwei Fackeln, die ein unheilvolles orangefarbenes Licht verbreiteten.
Vor der Tür stand der Meister der Zaubertränke in seiner üblichen fleckigen Robe. Neben der Tür, links unter der orangefarbenen Fackel, sackte die Gestalt des Verteidigungsprofessors zusammen, mit dem Rücken an die Wand gelehnt, den Kopf auf die Umgebung starrend. Die Augen schienen zu flackern, als wären sie auf halbem Weg zwischen Bewusstsein und Leere.

% “\emph{What},” said the towering form of the Potions Master, “are you doing here, \emph{Potter?}”
\emph{„Was}“, sagte die hoch aufragende Gestalt des Tränkemeisters, „machst du hier, \emph{Potter}?!“.

% Going by facial expressions and tone of voice, the Potions Master was quite angry with Harry; and certainly was not Harry’s co-conspirator in councils to which the Defence Professor had never been invited.
Dem Gesichtsausdruck und dem Tonfall nach zu urteilen, war der Meister der Zaubertränke ziemlich wütend auf Harry; und ganz sicher war er nicht Harrys Mitverschwörer bei Beratungen, zu denen der Verteidigungsprofessor nie eingeladen worden war.

% “I’m not sure,” Harry said. He wasn’t sure what role he should be playing, and was, in desperation, falling back on simple honesty. “I think perhaps I’m supposed to be keeping an eye on the Defence Professor.”
„Ich bin mir nicht sicher“, sagte Harry.
Er war sich nicht sicher, welche Rolle er spielen sollte, und griff in seiner Verzweiflung auf einfache Ehrlichkeit zurück.
„Ich glaube, ich soll vielleicht ein Auge auf den Verteidigungsprofessor haben.“

% The Potions Master stared at him coldly. “Where’s your \emph{escort}, Potter? Students are not to wander these halls alone!”
Der Meister der Zaubertränke starrte ihn kalt an.
„Wo ist deine \emph{Eskorte}, Potter? Schüler dürfen nicht allein durch diese Hallen gehen!“

% Harry’s mind was genuinely blank. The game was afoot, and nobody had told him the rules. “I’m not sure how to answer that…”
Harrys Verstand war wirklich leer. Das Spiel war im Gange, und niemand hatte ihm die Regeln erklärt. „Ich bin mir nicht sicher, wie ich das beantworten soll…“

% The cold expression on Professor Snape’s face flickered. “Perhaps I should call the Aurors,” he said.
Der kalte Ausdruck auf Professor Snapes Gesicht flackerte auf. „Vielleicht sollte ich die Auroren rufen“, sagte er.

% “Wait!” Harry blurted.
„Warten Sie!“ platzte Harry heraus.

% The Potions Master’s hand hovered about his robes. “Why?” said the Potions Master.
Die Hand des Meisters der Zaubertränke schwebte über seinen Roben.
„Warum?“, fragte der Zaubertrankmeister.

% “I…I just think you probably shouldn’t call them…”
„Ich… ich denke nur, dass Sie sie wahrscheinlich nicht anrufen sollten…“

% In a blur, the Potions Master’s wand was in his hand. “\emph{Nullus confundio!}” A black jet darted out and hit Harry, striking in the direction Harry had already started to dodge. There followed four other spells, containing words like \emph{Polyfluis} and \emph{Metamorphus;} and for those Harry politely stood still.
Blitzschnell war der Zauberstab des Meisters der Zaubertränke in seiner Hand.
„\emph{Nullus confundio!}“
Ein schwarzer Strahl schoss hervor und traf Harry in die Richtung, in die Harry bereits auszuweichen begonnen hatte. Es folgten vier weitere Zaubersprüche, die Worte wie \emph{Polyfluis} und \emph{Metamorphus} enthielten; und für diese blieb Harry höflich stehen.

% After all of those spells had failed to produce any effect, Severus Snape was staring at Harry with a dark glitter that now seemed genuine. “I suggest,” the Potions Master said softly, “that you explain yourself, Potter.”
Nachdem all diese Zauber keine Wirkung gezeigt hatten, starrte Severus Snape Harry mit einem dunklen Glitzern an, das nun echt zu sein schien.
„Ich schlage vor“, sagte der Meister der Zaubertränke leise, „dass du dich erklärst, Potter.“

% “I can’t explain myself,” Harry said. “I don’t have the Time, not yet.”
„Ich kann mich nicht erklären“, sagte Harry. „Ich habe nicht die Zeit dazu, noch nicht.“

% Harry looked directly into the Potions Master’s gaze as he said the words \emph{myself} and \emph{time}, widening his own eyes to try to convey the key information, and the Potions Master hesitated.
Harry schaute dem Meister der Zaubertränke direkt in die Augen, als er die Worte „\emph{ich}“ und „\emph{Zeit}“ sagte, weitete seine eigenen Augen, um zu versuchen, die Schlüsselinformation zu vermitteln, und der Meister der Zaubertränke zögerte.

% Harry was frantically trying to work out who was pretending to be what. Since Professor Quirrell wasn’t in on Dumbledore’s conspiracy, Severus was pretending to be the evil Potions Master of Hogwarts, who’d been sent here by the Headmaster…and might or might not have actually been sent here by Dumbledore…but Professor Quirrell either thought, or was pretending to think, that someone needed to keep an eye on Professor Snape…and Harry himself had been sent here by future-Harry and had no idea why…and why were they all standing outside the Headmaster’s forbidden door in the first place?
Harry versuchte krampfhaft herauszufinden, wer was vorgab zu sein. Da Professor Quirrell nicht in Dumbledores Verschwörung eingeweiht war, gab Severus vor, der böse Meister der Zaubertränke von Hogwarts zu sein, der vom Schulleiter hierher geschickt worden war… oder vielleicht, vielleicht auch nicht, von Dumbledore hierher geschickt worden war… aber Professor Quirrell dachte entweder, oder gab vor zu denken, dass jemand ein Auge auf Professor Snape werfen müsse… und Harry selbst war von Zukunfts-Harry hierher geschickt worden und hatte keine Ahnung, warum… und warum standen sie alle überhaupt vor der verbotenen Tür des Schulleiters?

% And then…

% From behind where Harry stood…

% Came the growing sound of another set of footsteps, rapid and manyfold.
Und dann… Von dort, wo Harry stand… kam das wachsende Geräusch einer weiteren Reihe von Schritten, schnell und vielschichtig.

% Professor Snape stabbed his wand once, creating a burst of darkness that shrouded where the Defence Professor was lying. “\emph{Muffliato,}” the Potions Master hissed. “Mr~Potter, if you must be here, then hide! Put on your invisibility cloak! My duty is to guard this door in case \emph{he} comes here. And there has been—a \emph{disturbance}, meant to draw the Headmaster, he thinks—”
Professor Snape stach einmal mit seinem Zauberstab zu und erzeugte einen Schwall von Dunkelheit, der die Stelle, an der der Verteidigungsprofessor lag, einhüllte.
„\emph{Muffliato}“, zischte der Meister der Zaubertränke. „Mr~Potter, wenn Sie hier sein müssen, dann verstecken Sie sich! Ziehen Sie Ihren Tarnumhang an! Meine Pflicht ist es, diese Tür zu bewachen, falls \emph{er} herkommt. Und es hat—eine \emph{Störung} gegeben, die den Schulleiter anlocken sollte, er denkt—“

% “Who—”
„Wer—“

% Severus took a long stride forward and snapped his wand against the side of Harry’s head. There was a trickling sensation like an egg had been cracked over him, the feeling of a Disillusionment Charm; and Harry’s hands faded out, followed by the rest of him.
Severus machte einen langen Schritt nach vorne und schnippte seinen Zauberstab gegen die Seite von Harrys Kopf. Es gab ein tröpfelndes Gefühl, als hätte man ein Ei über ihm aufgeschlagen, das Gefühl eines Desillusionierungszaubers; und Harrys Hände verschwanden, gefolgt vom Rest von ihm.

% The darkness shrouding one side of the wall dissipated like slow mist, and there was again visible the huddled form of the Defence Professor, who said nothing.
Die Dunkelheit, die eine Seite der Wand umhüllte, löste sich wie langsamer Nebel auf, und es war wieder die zusammengekauerte Gestalt des Verteidigungsprofessors zu sehen, der nichts sagte.

% Harry tiptoed away quietly as he could, then turned to watch.
% The approaching footsteps rounded the corner—
Harry schlich sich so leise wie möglich davon, dann drehte er sich um und sah zu.
Die sich nähernden Schritte bogen um die Ecke—

% “What are you doing here?” came many simultaneous cries.
„Was machen Sie hier?“, kamen viele gleichzeitige Rufe.

% Trimmed in three sets of Slytherin green and one Hufflepuff yellow stood Theodore Nott, Daphne Greengrass, Susan Bones, and Tracey Davis.
In drei Slytherin-Grün und einem Hufflepuff-Gelb gekleidet standen Theodore Nott, Daphne Greengrass, Susan Bones und Tracey Davis.

% “\emph{Where,}” said Professor Snape with mounting wrath, “are your \emph{escorts}, children? First-years must be accompanied by a sixth or seventh-year student at all times! Especially you!”
„\emph{Wo}“, sagte Professor Snape mit wachsendem Zorn, „sind eure \emph{Begleitpersonen}, Kinder? Erstklässler müssen immer von einem Schüler des sechsten oder siebten Jahres begleitet werden! Besonders ihr!“

% Theodore Nott raised his hand. “We’re, um,” said Theodore Nott. “We’re doing what the Chaos Legion calls a team-building exercise…see, we realized just now that none of us had tried the Headmaster’s forbidden chamber yet, and there wasn’t much time left…and Harry Potter has authorized it, Professor, he said specifically that \emph{you} mustn’t interfere.”
Theodore Nott hob die Hand. „Wir sind, ähm“, sagte Theodore Nott.
„Wir machen das, was die Chaos-Legion eine teambildende Übung nennt…sehen Sie, uns ist gerade aufgefallen, dass noch keiner von uns die verbotene Kammer des Schulleiters ausprobiert hat, und es war nicht mehr viel Zeit übrig…und Harry Potter hat es genehmigt, Professor, er hat ausdrücklich gesagt, dass \emph{Sie} sich nicht einmischen dürfen.“

% Severus Snape turned to glance over at where Harry Potter had tiptoed; a storm seemed to be gathering on his brow, and a dark fury in his eyes.
Severus Snape drehte sich um und blickte hinüber zu der Stelle, wo Harry Potter auf Zehenspitzen gegangen war; auf seiner Stirn schien sich ein Sturm zu sammeln, und in seinen Augen lag eine dunkle Wut.

% \emph{I…maybe?} There was still one hour left on Harry’s Time-Turner, so it was possible.
\emph{Ich…vielleicht?}
Es war noch eine Stunde auf Harrys Zeitumkehrer übrig, also war es möglich.

% “Harry Potter does not have that authority,” the Potions Master said in a deceptively mild tone. “Explain yourselves, now.”
„Harry Potter hat diese Befugnis nicht“, sagte der Meister der Zaubertränke in einem trügerisch milden Ton. „Erklären Sie sich jetzt.“

% “Really?” said the form of Susan Bones. “Really? You’re telling Professor Snape that Harry Potter authorized the mission, that’s your idea of a bluff?” The young Hufflepuff turned to Professor Snape and spoke, her voice strangely firm. “Professor, this is the truth and it’s urgent. Draco Malfoy is missing and we think he went down there—”
„Wirklich?“, sagte die Gestalt von Susan Bones. „Wirklich? Du willst Professor Snape erzählen, dass Harry Potter die Mission autorisiert hat, das ist deine Vorstellung von einem Bluff?“ Die junge Hufflepuff wandte sich an Professor Snape und sprach, ihre Stimme war seltsam fest.
„Professor, das ist die Wahrheit und es ist dringend. Draco Malfoy wird vermisst und wir glauben, dass er dort hinuntergegangen ist—“

% “If Mr~Malfoy is missing,” said Professor Snape, “\emph{why have the Aurors not been notified?}”
„Wenn Mr~Malfoy vermisst wird“, sagte Professor Snape, „\emph{warum sind die Auroren nicht benachrichtigt worden?}“

% “Because of, because of \emph{reasons!}” cried Daphne Greengrass. “There’s no time, you’ve got to let us through!”
„Wegen, wegen der \emph{Gründe}!?“, rief Daphne Greengrass. „Wir haben keine Zeit, du musst uns durchlassen!“

% Professor Snape’s voice was now as sardonic as Harry had ever heard it. “Are you four morons under the impression that you are on some sort of adventure? Well, you are mistaken. I assure you that Mr~Malfoy has not passed through this door.”
Professor Snapes Stimme war jetzt so sardonisch, wie Harry sie noch nie gehört hatte.
„Habt ihr vier Schwachköpfe den Eindruck, dass ihr euch auf irgendeinem Abenteuer befindet? Nun, da irrt ihr euch. Ich versichere euch, dass Mr~Malfoy nicht durch diese Tür gegangen ist.“

% “We think Mr~Malfoy has an invisibility cloak,” Susan Bones said rapidly. “Do you remember the door seeming to open for no reason?”
„Wir glauben, Mr~Malfoy hat einen Tarnumhang“, sagte Susan Bones schnell. „Erinnern Sie sich, dass sich die Tür scheinbar ohne Grund geöffnet hat?“

% “No,” the Potions Master said. “Now be gone from here. This place is off-limits for today.”
„Nein“, sagte der Meister der Zaubertränke. „Und jetzt verschwindet von hier. Dieser Ort ist für heute tabu.“

% “This is \emph{Dumbledore’s} forbidden corridor,” Tracey said. “The Headmaster himself said nobody was to come here. Who do you think you are, forbidding it too?”
„Das ist der von \emph{Dumbledore} verbotene Korridor“, sagte Tracey. „Der Schulleiter selbst hat gesagt, dass niemand hierher kommen darf. Was glauben Sie, wer Sie sind, dass Sie das auch verbieten?“

% “Miss~Davis,” said the Potions Master, “you need to stop associating with Gryffindors, especially those named Lavender Brown. And if you are still here in one minute, I will file papers requesting your transfer into that House.”
„Miss~Davis“, sagte der Meister der Zaubertränke, „Sie müssen aufhören, sich mit Gryffindors zu umgeben, besonders mit denen, die Lavender Brown heißen. Und wenn Sie in einer Minute immer noch hier sind, werde ich Papiere einreichen, um Ihre Versetzung in dieses Haus zu beantragen.“

% “\emph{You wouldn’t dare!}” shrieked Tracey.
„\emph{Das würdest du nicht wagen!}“, kreischte Tracey.

% “Hm,” Susan Bones said, her face screwed up in concentration. “Professor Snape, do you occasionally open the door yourself, to check on whatever’s inside?”
„Hm“, sagte Susan Bones, ihr Gesicht vor Konzentration verzogen. „Professor Snape, öffnen Sie gelegentlich selbst die Tür, um nachzusehen, was sich darin befindet?“

% Professor Snape froze in place. Then he spun and put his right hand on the metal knocker—
Professor Snape erstarrte auf der Stelle. Dann drehte er sich und legte seine rechte Hand auf den metallenen Türklopfer—

% Harry was watching the hand on the knocker, so he didn’t notice what Professor Snape was doing with his left hand until he heard the sudden cry.
Harry beobachtete die Hand auf dem Türklopfer, so dass er nicht bemerkte, was Professor Snape mit seiner linken Hand tat, bis er den plötzlichen Aufschrei hörte.

% “No, in fact,” said Professor Snape, now holding the choking head of Draco Malfoy by his collar, though the rest of Draco was still underneath his invisibility cloak. “A fine try, though.”
„Nein, in der Tat“, sagte Professor Snape, der nun den erstickten Kopf von Draco Malfoy am Kragen festhielt, obwohl der Rest von Draco immer noch unter seinem Tarnumhang steckte. „Trotzdem ein guter Versuch.“

% “\emph{What?}” cried Tracey and Daphne.
„\emph{Was?!}“, riefen Tracey und Daphne.

% Susan Bones hit herself in the forehead. “I can’t \emph{believe} I fell for that.”
Susan Bones schlug sich an die Stirn. „Ich kann nicht \emph{glauben}, dass ich darauf reingefallen bin.“

% “So, Mr~Malfoy,” Professor Snape said. His voice had lowered. “You sent your friends here on a ruse…just in the hopes that you could pass through this door? Now why would you do that?”
„Also, Mr~Malfoy“, sagte Professor Snape. Seine Stimme hatte sich gesenkt.
„Sie haben Ihre Freunde mit einer List hierher geschickt… nur in der Hoffnung, dass Sie durch diese Tür gehen können? Warum sollten Sie das tun?“

% “I think we should trust him—” said Theodore Nott. “Mr~Malfoy, we’ve \emph{got} to trust him, he’s the one Professor who would take our side!”
„Ich denke, wir sollten ihm vertrauen“, sagte Theodore Nott. „Mr~Malfoy, wir müssen ihm vertrauen, er ist der einzige Professor, der auf unserer Seite stehen würde!“

% “No!” cried Draco’s floating head, from where Professor Snape was still grasping his collar. “You mustn’t say anything! Stop!”
„Nein!“, rief Dracos schwebender Kopf, von wo aus Professor Snape ihn immer noch am Kragen festhielt. „Du darfst nichts sagen! Halt!“

% “We’ve got to take the chance!” yelled Theodore. “Professor Snape, Mr~Malfoy finally worked out what’s been going on this whole year, and why—Dumbledore is trying to get the Philosopher’s Stone away from Nicholas Flamel! Because Dumbledore doesn’t think anyone ought to have immortality! So Dumbledore tried to convince Flamel that the Dark Lord was coming back and needed the Stone to revive, and asked Flamel to give it to him, but Flamel wouldn’t, and instead Flamel put the Stone in the magic mirror that’s down there, and Dumbledore is finding out right now how to get it, and then he’ll come for it and we’ve got to get to it first! Dumbledore really will be all-powerful if he gets the Philosopher’s Stone!”
„Wir müssen das Risiko eingehen!“, rief Theodore. „Professor Snape, Mr~Malfoy hat endlich herausgefunden, was das ganze Jahr über los war und warum—Dumbledore versucht, den Stein der Weisen von Nicholas Flamel zu stehlen! Denn Dumbledore ist der Meinung, dass niemand Unsterblichkeit haben sollte! Also hat Dumbledore versucht, Flamel davon zu überzeugen, dass der Dunkle Lord zurückkommt und den Stein braucht, um wiederzubeleben, und hat Flamel gebeten, ihn ihm zu geben, aber Flamel wollte nicht, und stattdessen hat Flamel den Stein in den Zauberspiegel gelegt, der da unten ist, und Dumbledore findet gerade heraus, wie er ihn bekommen kann, und dann wird er ihn holen, und wir müssen ihn zuerst kriegen! Dumbledore wird wirklich allmächtig sein, wenn er den Stein der Weisen bekommt!“

% “\emph{What?}” said Tracey. “That’s not what you said before!”
„\emph{Was?}“, sagte Tracey. „Das ist nicht das, was du vorhin gesagt hast!“

% “It—” Daphne said. She looked frightened, but determined. “It doesn’t matter—Professor Snape, please, you \emph{have} to believe me. I looked at the books Hermione checked out of the library, and she was researching the Philosopher’s Stone just before someone killed her. Her notes said that something dangerous might happen if the Stone stays inside the mirror too long. We have to get it out of the castle right away.”
„Es—“ sagte Daphne. Sie sah erschrocken, aber entschlossen aus. „Es spielt keine Rolle—Professor Snape, bitte, Sie müssen mir glauben. Ich habe mir die Bücher angesehen, die Hermine in der Bibliothek ausgeliehen hat, und sie hat über den Stein der Weisen geforscht, kurz bevor jemand sie umgebracht hat. In ihren Notizen stand, dass etwas Gefährliches passieren kann, wenn der Stein zu lange im Spiegel bleibt. Wir müssen ihn sofort aus dem Schloss holen.“

% Susan Bones now had both hands over her face. “I’m not with them, I just came along to prevent anything even stupider from happening.”
Susan Bones hatte nun beide Hände über ihrem Gesicht. „Ich gehöre nicht zu ihnen, ich bin nur mitgekommen, um zu verhindern, dass etwas noch Dümmeres passiert.“

% Severus Snape was staring at Theodore Nott and the others. Then he turned his head to look at Draco Malfoy. “Mr~Malfoy,” the Potions Master drawled. “How did you come to discover Dumbledore’s plot?”
Severus Snape starrte auf Theodore Nott und die anderen. Dann drehte er den Kopf und sah Draco Malfoy an. „Mr~Malfoy“, murmelte der Meister der Zaubertränke.
„Wie sind Sie auf Dumbledores Komplott gekommen?“

% “I deduced it from evidence!” said Draco Malfoy’s floating head.
„Ich habe es aus Beweisen abgeleitet!“, sagte Draco Malfoys schwebender Kopf.

% Professor Snape’s head swivelled back to Theodore Nott. “How did you intend to obtain this Stone from inside a magic mirror that could supposedly baffle Dumbledore himself? Answer me at once!”
Professor Snapes Kopf schwenkte zurück zu Theodore Nott.
„Wie wollten Sie den Stein aus dem Inneren eines magischen Spiegels beschaffen, der angeblich selbst Dumbledore verblüffen konnte? Antworten Sie mir sofort!“

% “We’re going to take the whole mirror and send it back to Flamel,” said Theodore Nott. “It’s not like we want the Stone for ourselves, we just need to stop Dumbledore from stealing it.”
„Wir werden den ganzen Spiegel nehmen und ihn zu Flamel zurückschicken“, sagte Theodore Nott. „Es ist ja nicht so, dass wir den Stein für uns selbst wollen, wir müssen nur Dumbledore davon abhalten, ihn zu stehlen.“

% Professor Snape nodded, as though confirming something, and turned his head to look at the other students. “Tell me, have any of you noticed one of the others behaving in an unusual fashion? Especially if there is a peculiar object that they have in their possession, or they can use spells a first-year should not know?” Professor Snape’s right hand now pointed his wand at Susan Bones. “I see that Miss~Greengrass and Miss~Davis are trying not to look at you, Miss~Bones. If there is a mundane explanation, you would be wise to offer it \emph{immediately.}”
Professor Snape nickte, als ob er etwas bestätigen wollte, und drehte seinen Kopf, um die anderen Schüler anzusehen.
„Sagt mir, hat einer von euch bemerkt, dass sich einer der anderen ungewöhnlich verhält? Besonders, wenn sie einen merkwürdigen Gegenstand in ihrem Besitz haben oder Zaubersprüche benutzen können, die ein Erstklässler nicht kennen sollte?“
Professor Snapes rechte Hand richtete nun seinen Zauberstab auf Susan Bones.
„Ich sehe, dass Miss~Greengrass und Miss~Davis versuchen, Sie nicht anzuschauen, Miss~Bones. Wenn es eine weltliche Erklärung gibt, wäre es klug von Ihnen, diese \emph{sofort} anzubieten.“

% Susan Bones’s hair turned bright red, though her face didn’t change. “I suppose there’s not much point keeping it mum any longer,” she said, “since I’m graduating in two days anyway.”
Susan Bones' Haare färbten sich knallrot, aber ihr Gesicht veränderte sich nicht.
„Ich nehme an, es hat keinen Sinn, es noch länger zu verschweigen“, sagte sie, „da ich sowieso in zwei Tagen meinen Abschluss mache.“

% “Double witches get to graduate \emph{six years} early?” said Tracey Davis. “That’s not fair!”
„Doppelhexen dürfen \emph{sechs Jahre} früher ihren Abschluss machen?“, sagte Tracey Davis. „Das ist nicht fair!“

% “\emph{Bones is a double witch?}” cried Theodore.
„\emph{Bones ist eine Doppelhexe?}“, rief Theodore.

% “No, she is Nymphadora Tonks, a Metamorphmagus,” Professor Snape said. “Masquerading as another student is extremely against regulation, as you are well aware, Miss~Tonks. It is not too late to expel you from Hogwarts two days before your graduation, which would be a dreadful tragedy—from your perspective, that is. From my perspective it would be hilarious. Now tell me what exactly you are doing here.”
„Nein, sie ist Nymphadora Tonks, ein Metamorphmagus“, sagte Professor Snape.
„Sich als eine andere Schülerin auszugeben, ist äußerst vorschriftswidrig, wie Sie sicher wissen, Miss~Tonks. Es ist noch nicht zu spät, Sie zwei Tage vor Ihrem Abschluss von Hogwarts zu verweisen, was eine furchtbare Tragödie wäre—aus Ihrer Perspektive, meine ich. Aus meiner Perspektive wäre es urkomisch. Und jetzt sag mir, was genau du hier tust.“

% “That explains it,” said Daphne Greengrass. “Um, is there \emph{actually} a Susan Bones, or is the House dying out so they had you secretly—”
„Das erklärt es“, sagte Daphne Greengrass.
„Ähm, gibt es eigentlich eine Susan Bones, oder ist das Haus am Aussterben, sodass man Sie heimlich—“

% The red-haired form of Susan Bones had a palm to her face. “Yes, Miss~Greengrass, there’s a real Susan Bones. She only sends me in when \emph{you} lot are about to get into ridiculous amounts of trouble. Professor Snape, the reason I’m here is because Draco Malfoy was missing, and this lot \emph{insisted} on trying to find him instead of calling the Aurors. For reasons the real Miss~Bones said there was no time to explain to me, which I now realize were stupid. But young students must never go alone, and must be accompanied by a sixth- or seventh-year at all times. And now we found Draco Malfoy and we can all go back. Please? Before this gets any more ridiculous?”
Die rothaarige Gestalt von Susan Bones schlug eine Handfläche vor ihr Gesicht.
„Ja, Miss~Greengrass, es gibt eine echte Susan Bones. Sie schickt mich nur rein, wenn ihr in lächerliche Schwierigkeiten geratet. Professor Snape, ich bin hier, weil Draco Malfoy vermisst wird und diese Leute darauf bestanden haben, ihn zu suchen, anstatt die Auroren zu rufen. Aus Gründen, von denen die echte Miss~Bones sagte, sie hätten keine Zeit, sie mir zu erklären. Aber junge Schüler dürfen nie allein gehen, sie müssen immer von einem Sechst- oder Siebtklässler begleitet werden. Und jetzt haben wir Draco Malfoy gefunden. Wir können alle zurückgehen. Bitte? Bevor das hier noch lächerlicher wird?“

% “\emph{What in Merlin’s name is going on here?}”
„\emph{Was in Merlins Namen ist hier los?}“

% “Ah,” said Professor Snape, who was still pointing the wand at the red-haired form of Susan Bones, his other hand still grasping the collar below the disembodied head of Draco Malfoy, standing next to the crumpled form of the Defence Professor. “Professor Sprout, I perceive.”
„Ah“, sagte Professor Snape, der immer noch den Zauberstab auf die rothaarige Gestalt von Susan Bones richtete, während seine andere Hand immer noch den Kragen unterhalb des körperlosen Kopfes von Draco Malfoy umklammerte, der neben der zerknitterten Gestalt des Verteidigungsprofessors stand.
„Professor Sprout. Was machen Sie hier?“

% “It’s not what it looks like,” volunteered Tracey Davis.
„Es ist nicht das, wonach es aussieht“, meldete sich Tracey Davis.

% The short, dumpy form of the Herbology Professor stormed forwards. She had, by this point, drawn her wand, though she wasn’t pointing it at anyone. “\emph{I don’t even know what this looks like! \emph{Down wands, all of you,} right now!} Including you, Professor!”
Die kleine, plumpe Gestalt der Kräuterkundeprofessorin stürmte nach vorne. Sie hatte inzwischen ihren Zauberstab gezogen, obwohl sie ihn nicht auf jemanden richtete.
„\emph{Ich weiß nicht einmal, wonach das aussieht! \emph{Runter mit den Zauberstäben}, ihr alle, sofort!} Auch Sie, Professor!“

% \emph{Distraction.} The thought came to Harry with sudden clarity. Whatever he was watching now, from where he stood invisibly and well back of the action, it wasn’t \emph{what was really going on}, it wasn’t the true thread of the story, it had been \emph{arranged}. Professor Sprout’s arrival had broken Harry’s suspension of disbelief; things like that didn’t happen just for the sake of comedic coincidence. Someone was deliberately causing all this chaos, but what was the point?
\emph{Ablenkung.}
Der Gedanke kam Harry mit plötzlicher Klarheit. Was immer er jetzt beobachtete, von dort, wo er unsichtbar und weit hinten im Geschehen stand, es war nicht das, was wirklich vor sich ging, es war nicht der wahre Faden der Geschichte, es war arrangiert worden. Die Ankunft von Professor Sprout hatte Harrys Unglaubwürdigkeit gebrochen; solche Dinge passierten nicht einfach aus komödiantischen Zufällen heraus.
Jemand verursacht absichtlich dieses ganze Chaos, aber was sollte das bringen?

% Harry really hoped he hadn’t gone back in time and done this, because it did seem like the sort of thing he would do.
Harry hoffte wirklich, dass er nicht in der Zeit zurückgereist war und das getan hatte, denn es schien so, als ob \emph{er} so etwas tun würde.

% Severus Snape lowered his wand. His other hand released Draco Malfoy. “Professor Sprout,” the Potions Master said, “I am here on the Headmaster’s orders to watch this door. Everyone else present is \emph{not} supposed to be here, and I ask you to see them cleared away.”
Severus Snape ließ seinen Zauberstab sinken. Seine andere Hand löste Draco Malfoys Faust. „Professor Sprout“, sagte der Zaubertrankmeister, „ich bin auf Anweisung des Schulleiters hier, um diese Tür zu bewachen. Alle anderen Anwesenden haben hier \emph{nichts} zu suchen, und ich bitte Sie, dafür zu sorgen, dass sie sich entfernen.“

% “A likely story,” snapped Professor Sprout. “Why would Dumbledore set you of all people to guard the door to his playground? It’s not as if he wants to keep the students out, oh no, they need to go in and get stuck in \emph{my} Devil’s Snare! Susan, dear, you’ve got a communications mirror, don’t you? Use it to call the Aurors.”
„Eine unwahrscheinliche Geschichte“, schnauzte Professor Sprout. „Warum sollte Dumbledore ausgerechnet Sie damit beauftragen, die Tür zu seinem Spielplatz zu bewachen? Es ist ja nicht so, dass er die Schüler draußen halten will, oh nein, sie sollen reingehen und sich in meiner Teufelsschlinge verfangen! Susan, Liebes, du hast doch einen Kommunikationsspiegel, oder? Benutze ihn, um die Auroren zu rufen.“

% The watching Harry nodded to himself. \emph{That} was the point. The Aurors would take away everyone present at this terribly confusing situation, no excuses accepted, and then the door would be unguarded.
Der beobachtende Harry nickte vor sich hin. \emph{Das} war der Punkt. Die Auroren würden alle Anwesenden in dieser furchtbar verwirrenden Situation mitnehmen, keine Ausreden akzeptieren, und dann würde die Tür unbewacht sein.

% But was Harry meant to go into the forbidden corridor himself? Or watch, to see who finally came once all the others were gone?
Aber sollte Harry selbst in den verbotenen Korridor gehen? Oder beobachten, um zu sehen, wer schließlich kam, wenn alle anderen weg waren?

% A loud fit of hacking and coughing caused everyone to look at where the Defence Professor lay.
Ein lauter Hustenanfall ließ alle auf die Stelle blicken, wo der Verteidigungsprofessor lag.

% “Snape…listen…” said the Defence Professor between coughs. “Why…Sprout…here…”
„Snape—hören Sie—“, sagte der Verteidigungsprofessor zwischen Hüsteln. „Warum—Sprout—hier—“

% The Potions Master looked down.
Der Meister der Zaubertränke sah zu Boden.

% “Memory Charm—implies—Professor—” The Defence Professor began coughing again.
„Gedächtniszauber—impliziert—Professor—“
Der Verteidigungsprofessor begann wieder zu husten.

% “\emph{What?}”
„\emph{Was?!}“

% And the logic unfolded in Harry’s mind in crystalline dismay, all the steps already suspected, the dreadful realization coming as a repetition with greater confidence.
Und die Logik entfaltete sich in Harrys Verstand in kristalliner Bestürzung, alle Schritte bereits vermutet, die schreckliche Erkenntnis kam als Wiederholung mit größerer Sicherheit.

% Someone had Memory-Charmed Hermione to believe she’d tried to kill Draco.
Jemand hatte Hermine einen Gedächtniszauber verpasst, damit sie glaubte, sie hätte versucht, Draco zu töten.

% Only a Hogwarts Professor could have done it without alarm.
Nur ein Hogwarts-Professor hätte das unbemerkt tun können.

% So all the true mastermind needed to do was Legilimize or Imperius a Hogwarts Professor.
Der wahre Drahtzieher brauchte also nur einen Hogwarts-Professor mit Legilimation oder Imperius zu versehen.

% And the last person anyone would suspect would be the Head of House Hufflepuff.
Und der Letzte, den man verdächtigen würde, wäre der Leiter des Hauses Hufflepuff.

% Snape’s head snapped around, as Professor Sprout raised her wand, and the Potions Master managed to raise a wordless translucent ward between them. But the bolt that shot from Professor Sprout’s wand was a dark brown that produced a surge of awful apprehension in Harry’s mind; and the brown bolt made Severus’s shield wink out before they touched, clipping the Potions Master’s right arm even as he dodged. Professor Snape gave a muffled shriek and his hand spasmed, dropping his wand.
Snapes Kopf ruckte herum, als Professor Sprout ihren Zauberstab hob, und der Meister der Zaubertränke schaffte es, einen wortlosen durchsichtigen Schutzwall zwischen ihnen zu errichten. Doch der Blitz, der aus Professor Sprouts Zauberstab schoss, war dunkelbraun und löste in Harrys Geist eine Welle schrecklicher Angst aus; und der braune Blitz ließ Severus' Schild ausfahren, bevor sie sich berührten, und traf den rechten Arm des Zaubertrankmeisters, noch während er ausweichen konnte.
Professor Snape stieß einen dumpfen Schrei aus, seine Hand verkrampfte sich und ließ seinen Zauberstab fallen.

% The next bolt that came from Sprout’s wand was a bright red the colour of a Stunning Hex, seeming to grow brighter and move faster even as it left her wand, accompanied by another surge of anxiety; and that blew the Potions Master into the door, dropping him motionless to the ground.
Der nächste Blitz, der aus Sprouts Zauberstab kam, war ein leuchtendes Rot von der Farbe eines Betäubungszaubers und schien noch heller zu werden und sich schneller zu bewegen, während er ihren Zauberstab verließ, begleitet von einer weiteren Welle der Angst; und das schleuderte den Meister der Zaubertränke gegen die Tür und ließ ihn regungslos zu Boden fallen.

% By that time pink-haired-Susan-Bones was surrounded by a multifaceted blue haze and she was firing hex after hex at Professor Sprout. Professor Sprout was ignoring the hexes to summon plant tendrils that entangled the younger students as they tried to run, except Draco Malfoy, who had again vanished beneath his invisibility cloak.
Zu diesem Zeitpunkt war die pinkhaarige Susan-Bones von einem facettenreichen blauen Dunst umgeben, und sie feuerte einen Fluch nach der anderen auf Professor Sprout ab. Professor Sprout ignorierte die Flüche, um Pflanzenranken zu beschwören, die die jüngeren Schüler verstrickten, als sie versuchten zu rennen, außer Draco Malfoy, der wieder unter seinem Tarnumhang verschwunden war.

% Not-Susan-Bones stopped casting hexes. She levelled her wand, took a deep breath, and cried aloud an incantation that sent golden worms of light chewing into the shield around Professor Sprout. At that the Herbology Professor turned to face not-Susan, her expression vacant, a new set of plant tentacles rising in the air behind her. Those stalks were a darker green, and seemed to have shields of their own.
Nicht-Susan-Bones hörte auf zu zaubern. Sie richtete ihren Zauberstab auf, holte tief Luft und rief laut eine Beschwörungsformel, die goldene Lichtwürmer aussandte, die sich in den Schild um Professor Sprout fraßen. Daraufhin drehte sich die Kräuterkunde-Professorin zu Nicht-Susan um, ihr Gesichtsausdruck war leer, und hinter ihr erhoben sich neue Pflanzententakel in die Luft. Diese Stängel waren von einem dunkleren Grün und schienen ihre eigenen Schilde zu haben.

% Harry Potter murmured to the seemingly empty air, “Attack Sprout. Help Bones. Non-lethal only.”
Harry Potter murmelte in die scheinbar leere Luft: „Greif Sprout an. Hilf Bones. Nur nicht tödlicher Eisnatz.“

% “Yes, my lord,” whispered Lesath Lestrange beneath Harry’s Cloak of Invisibility, and the fifth-year Slytherin’s presence moved off toward the fight.
„Ja, mein Herr“, flüsterte Lesath Lestrange unter Harrys Tarnumhang, und die Präsenz des Slytherins im fünften Jahr bewegte sich auf den Kampf zu.

% Harry looked down at at his own hands, and saw with a jolt of unpleasant shock that his Disillusionment Charm wasn’t as complete as it had been before. There were hints of distortion in the air, each time Harry moved…
Harry blickte auf seine eigenen Hände hinunter und sah mit einem unangenehmen Schreck, dass sein Desillusionierungszauber nicht mehr so vollständig war wie zuvor.
Bei jeder Bewegung, die Harry machte, lag ein Hauch von Verzerrung in der Luft…

% Slowly, Harry stepped backward, until he came to a corner, and ducked behind a wall. Then he took out his communications mirror…which was blank and jammed. Of course. Harry levitated the mirror to where he could use it to see around the corner, and watch the end of the…distraction? \emph{What was happening, why?}
Langsam ging Harry rückwärts, bis er zu einer Ecke kam und sich hinter einer Wand duckte. Dann holte er seinen Kommunikationsspiegel heraus… der leer und gestört war. Ja, natürlich. Harry ließ den Spiegel schweben, damit er um die Ecke sehen konnte und das Ende der… \emph{Ablenkung} sehen konnte.
\emph{Was war los, warum?}

% Professor Sprout and the form of Susan Bones were duelling in flashes of light and leaves; and the blazing green of a Greater Drill Hex erupted from mid-air and chewed halfway through the outer layer of Professor Sprout’s shields. The Herbology Professor turned and fired a broad wash of yellow at where the Drill Hex had come from, but the spell didn’t seem to hit anything.
Professor Sprout und die Gestalt von Susan Bones duellierten sich mit Lichtblitzen und lebenden Blättern; und das lodernde Grün eines Großen Schildbrechers brach aus der Luft hervor und fraß sich halb durch die äußere Schicht von Professor Sprouts Schilden. Die Kräuterkundeprofessorin drehte sich um und feuerte einen breiten gelben Strahl auf die Stelle, von der der Brecher gekommen war, aber der Zauber schien nichts zu treffen.

% Yellow blazes, blue facets, dark green plant tendrils and swirling purple flower petals…
Gelbe Flammen, blaue Facetten, dunkelgrüne Pflanzenranken und wirbelnde lila Blütenblätter…

% It was when Professor Sprout started firing arcs of crimson in all directions that one of the crimson blades caught something in mid-air, the Invisibility Cloak not concealing how the crimson arc was absorbed and winked out; and Lesath’s presence beneath the Invisibility Cloak fell to the ground.
Erst als Professor Sprout anfing, Bögen aus Karmesin in alle Richtungen zu feuern, fing eine der karmesinroten Klingen etwas in der Luft auf, wobei der Tarnumhang nicht verbarg, wie der karmesinrote Bogen absorbiert wurde und ausblinzelte; und Lesaths Präsenz unter dem Tarnumhang fiel zu Boden.

% And that gave not-Susan-Bones time enough to stand still, catch her breath, and scream something that inspired in Harry another surge of dread; and the white spark that blazed forth went through Professor Sprout’s chewed shields and her plant-armour and dropped her.
Und das gab Nicht-Susan-Bones Zeit genug, um stehen zu bleiben, Luft zu holen und etwas zu schreien, das in Harry eine weitere Woge des Schreckens auslöste; und der weiße Funke, der aufloderte, ging durch Professor Sprouts angeknackste Schilde und ihre Pflanzenrüstung und ließ sie fallen.

% Not-Susan-Bones went to her knees, panting, her robes soaked in sweat.
Nicht-Susan-Bones ging auf die Knie, keuchte, ihre Roben waren schweißgetränkt.

% Her head turned to look around her, at the bodies lying stunned on the floor or wrapped in vines.
Sie drehte den Kopf, um sich umzusehen, auf die Körper, die betäubt auf dem Boden lagen oder in Ranken eingewickelt waren.

% “What,” said not-Susan. “What. What. \emph{What.}”
„Was“, sagte Nicht-Susan. „Was? Was? Was?“

% There was no reply. The victims entangled in Professor Sprout’s vines weren’t moving, though they did seem to be breathing.
Es gab keine Antwort. Die Opfer, die sich in Professor Sprouts Lianen verfangen hatten, bewegten sich nicht, obwohl sie zu atmen schienen.

% “Malfoy…” said the pink-haired form of Susan, still gasping for breath. “Draco Malfoy, where are you? Are you there? Call the Aurors already! Merlin damn it—\emph{Hominem Revelio!}”
„Malfoy…“, sagte die rosahaarige Gestalt von Susan, die immer noch nach Atem rang.
„Draco Malfoy, wo bist du? Bist du noch da? Ruf schon die Auroren! Merlin verdammt—\emph{Homenum Revelio}!?“

% And Harry found himself visible again, staring in his mirror at the form of Draco Malfoy half-visible beneath a shimmering cloak, standing behind not-Susan, pointing his wand at a gap in not-Susan’s blue haze.
Und Harry fand sich wieder sichtbar und starrte in seinem Spiegel auf die Gestalt von Draco Malfoy, der halb sichtbar unter einem schimmernden Umhang hinter Nicht-Susan stand und seinen Zauberstab auf eine Lücke in Nicht-Susans blauem Dunst richtete.

% Harry’s mind moved in flashes of rapid insight, and yet too slow; even as Harry’s mouth opened and he inhaled in preparation to shout…
Harrys Gedanken bewegten sich in Blitzen der Erkenntnis, zu langsam und doch zu schnell; selbst als Harrys Mund sich öffnete und er einatmete, um sich auf den Schrei vorzubereiten…

% \noindent{}\emph{beware the constellation}\\
\noindent{}\emph{Hüte dich vor der Konstellation.}\\
% there was a constellation named Draco\\
% if you could control a Professor you could control a student
Es gab eine Konstellation namens Draco\\
und wer einen Professor kontrollieren konnte, konnte auch einen Schüler kontrollieren

% “\emph{Duck!}” Harry shouted, but it was too late, a bolt of red light caught the back of not-Susan’s head point-blank, smashing her to the floor.
„Duck dich!“ rief Harry, aber es war zu spät, ein Blitz aus rotem Licht traf aus nächster Nähe den Hinterkopf von Nicht-Susan und ließ sie zu Boden fallen.

% Harry stepped around the corner and said, “\emph{Somnium Somnium Somnium Somnium Somnium Somnium.}”
Harry trat um die Ecke und sagte: \spell{Somnium Somnium Somnium Somnium Somnium Somnium}

% Draco Malfoy’s shimmering form collapsed in a heap.
Draco Malfoys schimmernde Gestalt brach in einem Haufen zusammen.

% Harry took a moment to catch his breath. Then Harry said “\emph{Stupefy!}” and verified that, yes, the Stunning Hex did hit Draco Malfoy’s form.
Harry nahm sich einen Moment Zeit, um wieder zu Atem zu kommen. Dann sagte Harry: \spell{Stupor} und vergewisserte sich, dass, ja, der Betäubungszauber tatsächlich Draco Malfoys Gestalt getroffen hatte.

% (You could be mistaken about whether a Somnium had really hit. Harry had seen enough horror films, not to mention the business with the Sunshine Regiment, that he wasn’t about to make \emph{that} error again.)
(Man konnte sich irren, ob ein Somnium wirklich getroffen hatte. Harry hatte genug Horrorfilme gesehen, ganz zu schweigen von der Sache mit dem Sonnenschein-Regiment, dass er diesen Fehler nicht noch einmal machen wollte.)

% After a further reflection on this, Harry cast another Stunning Hex into the prostrate form of Professor Sprout.
Nach einer weiteren Überlegung zauberte Harry einen weiteren Betäubungszauber auf die am Boden liegende Gestalt von Professor Sprout.

% Harry gripped his wand, staring at the scene, breathing heavily from the exhaustion. He didn’t have enough magic left to cast a messenger Patronus to Dumbledore and he \emph{really really} should have thought of that possibility immediately this time around. Harry started to reach back to where his mirror had fallen, to see if it was now unjammed.
Harry umklammerte seinen Zauberstab, starrte auf die Szene und atmete schwer vor Erschöpfung. Er hatte nicht mehr genug Magie übrig, um einen Boten-Patronus zu Dumbledore zu zaubern, und er hätte dieses Mal wirklich sofort an diese Möglichkeit denken sollen. Harry begann, dorthin zu greifen, wo sein Spiegel hingefallen war, um zu sehen, ob er nun nicht mehr gestört war.

% And then Harry hesitated.
Und dann zögerte Harry.

% His note to himself had said to avoid notice from Aurors, and Harry still \emph{did not know what was going on.}

% The crumpled form of Professor Quirrell gave another series of racking coughs, reached out a hand to the wall beside him, and slowly pulled himself to his feet.
Seine Notiz an sich selbst hatte besagt, dass er sich vor den Auroren in Acht nehmen sollte, und Harry \emph{wusste immer noch nicht, was vor sich ging.}
Die zerknitterte Gestalt von Professor Quirrell gab eine weitere Serie von quälenden Hustenstößen von sich, streckte eine Hand nach der Wand neben sich aus und zog sich langsam auf die Beine.

% “Harry,” croaked Professor Quirrell. “Harry. Are you there?”
„Harry“, krächzte Professor Quirrell. „Harry. Bist du da?“

% It was the first time Professor Quirrell had ever called him by his first name.
Es war das erste Mal, dass Professor Quirrell ihn bei seinem Vornamen nannte.

% “I’m here,” Harry said. Without any conscious thought, his feet were moving forward.
„Ich bin hier“, sagte Harry. Ohne einen bewussten Gedanken bewegten sich seine Füße vorwärts.

% “Please,” said Professor Quirrell. “Please, I haven’t…much time. Please take me…to the mirror…help me…get the Stone.”
„Bitte“, sagte Professor Quirrell. „Bitte, ich habe…nicht viel Zeit. Bitte bring mich…zum Spiegel…helf mir…den Stein zu holen.“

% “The \emph{Philosopher’s} Stone?” Harry said. He glanced around at the scattered bodies, but he couldn’t see Draco any more, the revealment had worn off. “You think Mr~Nott was \emph{right?} I don’t think Dumbledore would—”
„Den Stein der Weisen?“ sagte Harry.
Er blickte sich bei den verstreuten Leichen um, aber er konnte Draco nicht mehr sehen, die Enthüllung war abgeklungen. „Glaubst du, Mr~Nott hatte recht? Ich glaube nicht, dass Dumbledore—“

% “Not—Dumbledore,” gasped Professor Quirrell. “Because—Sprout—”
„Nicht—Dumbledore“, keuchte Professor Quirrell. „Weil—Sprout—“

% “I understand,” Harry said. If Dumbledore had been the one behind it all, he wouldn’t have needed to mind-control a Professor in order to use Memory Charms.
„Ich verstehe“, sagte Harry.
Wenn Dumbledore derjenige gewesen wäre, der hinter all dem steckte, hätte er es nicht nötig gehabt, einen Professor gedanklich zu kontrollieren, um Gedächtniszauber einzusetzen.

% “Mirror…ancient relic…could hide anything…Stone could be there…many others want Stone…one sent Sprout…”
„Spiegel… uraltes Relikt… könnte alles verbergen… Der Stein könnte da sein…. viele andere wollen den Stein… einer hat Sprout geschickt…“

% Harry repeated rapidly, “The mirror down there is an ancient relic that can be used to hide things, and it would be one possible place to hide the Philosopher’s Stone. If the Philosopher’s Stone is inside the mirror then any number of people might want to get it. One of them is controlling Sprout and that would explain what their goal really is…only…that doesn’t explain why Sprout’s controller would go after Hermione?”
Harry wiederholte schnell:
„Der Spiegel da unten ist ein uraltes Relikt, das man benutzen kann, um Dinge zu verstecken, und er wäre ein möglicher Ort, um den Stein der Weisen zu verstecken. Wenn sich der Stein der Weisen in dem Spiegel befindet, dann könnten viele Leute daran interessiert sein, ihn zu bekommen. Einer von ihnen kontrolliert Sprout und das würde erklären, was ihr Ziel ist…nur…das erklärt nicht, warum Sprouts Kontrolleur hinter Hermine her war.“

% “Harry, please,” Professor Quirrell said. His breathing was yet more laboured now, his voice came with excruciating slowness. “It’s the one thing…that can save my life…and I find, now…I don’t want to die…please, help me…”
„Harry, bitte“, sagte Professor Quirrell.
Seine Atmung war jetzt noch schwerer, seine Stimme kam mit quälender Langsamkeit.
„Es ist das Einzige… das mein Leben retten kann… und ich finde, jetzt… Ich will nicht sterben… bitte, hilf mir…“

% And somehow that tore it.
% Somehow that was a little too much.
Und irgendwie war dies der Auslöder. Irgendwie war das ein bisschen zu viel.

% The sense of detachment that had come over Harry when Professor Sprout had arrived, the broken suspension of disbelief, was returning; his Inner Critic weighing up everything as though it were a set-piece.
Das Gefühl der Traumartigkeit, das Harry überkommen hatte, als Professor Sprout gekommen war, die Ungläubigkeit, kehrte zurück; sein innerer Kritiker wog alles ab, als wäre es ein Theaterstück.

% Timing, probability, so many people showing up at the same door, the Defence Professor’s desperation…this whole situation didn’t feel real. But he might be able to \emph{solve it} if he just took time to think things through in advance, instead of running off at adventure’s first call. All the accumulated experience from the last year had finally crystallized into something like a touch of battle hardening. An instinct born of past disaster was telling Harry that if he just rushed on ahead, he would end up afterwards in a sad conversation, realizing that he’d been stupid. \emph{Again}.
Das Timing, die Wahrscheinlichkeit, dass so viele Leute an derselben Tür auftauchen, die Verzweiflung des Verteidigungsprofessors
…die ganze Situation fühlte sich nicht real an. Aber er könnte sie vielleicht lösen, wenn er sich einfach die Zeit nehmen würde, die Dinge im Voraus zu durchdenken, anstatt beim ersten Anruf des Abenteuers loszurennen. All die gesammelten Erfahrungen des letzten Jahres hatten sich schließlich zu so etwas wie einem Hauch von Kampfhärte herauskristallisiert. Ein Instinkt, der aus vergangenen Katastrophen geboren wurde, sagte Harry, dass er, wenn er einfach losstürmte, hinterher in einem traurigen Gespräch enden würde, in dem er feststellte, dass er dumm gewesen war. \emph{Schon wieder.}

% “Let me think,” Harry said. “Let me think for a minute before we go.” He turned away from the Defence Professor, looking at the unconscious bodies draped in various shapes over the floor. There’d been so many puzzle pieces already, this last year, maybe everything would just fall into place with one more piece…
„Lass mich nachdenken“, sagte Harry. „Lass Sie mich noch eine Minute nachdenken, bevor wir gehen.“
Er wandte sich von dem Verteidigungsprofessor ab und betrachtete die bewusstlosen Körper, die in verschiedenen Formen auf dem Boden drapiert waren. Es waren schon so viele Puzzleteile gewesen, dieses letzte Jahr, vielleicht würde sich alles mit einem weiteren Teil zusammenfügen…

% “Harry…” the Defence Professor said in a faltering voice. “Harry, I’m dying…”
„Harry…“, sagte der Verteidigungsprofessor mit stockender Stimme. „Harry, ich sterbe…“

% \emph{One more minute can’t make the difference he’s had the \emph{whole year} to be sick it’s \emph{improbable} that his life versus death would be precisely timed to rest on this last minute no matter what happened to Hermione—}
\emph{Eine Minute mehr kann nicht den Unterschied ausmachen, er hatte das \emph{ganze Jahr} Zeit, um krank zu sein, es ist \emph{unwahrscheinlich}, dass sein Leben gegen den Tod genau auf diese letzte Minute abgestimmt sein würde, egal was mit Hermine passiert—}

% “I \emph{know!}” Harry said. “I’ll think \emph{quickly!}”
„Ich \emph{weiß}!“ sagte Harry. „Ich werde \emph{schnell} nachdenken!“

% Harry stared at the bodies and tried to think. There was no time for doubts, for caveats, no brakes or second-guessing just take the first thoughts and \emph{run with them—}
Harry starrte auf die Leichen und versuchte zu denken. Es gab keine Zeit für Zweifel, für Vorbehalte, keine Bremsen oder Bedenken, einfach die ersten Gedanken nehmen und mit ihnen laufen—

% In the back of Harry’s mind, fragments of abstract thought flitted past, heuristics of problem-solving that there was no time to rehearse in words. In wordless flashes they shot past, to set up the object-level problem.
In Harrys Hinterkopf huschten Fragmente abstrakter Gedanken vorbei, Heuristiken der Problemlösung, für die keine Zeit war, sie in Worten zu proben. In wortlosen Blitzen schossen sie vorbei, um das Problem auf der Objektebene aufzustellen.—

% —\emph{what do I notice I am confused by—}
\emph{Was fällt mir auf, was mich verwirrt—}

% \emph{—the first place to look for a problem is whatever aspect of the situation seems most improbable—}
\emph{—der erste Ort, an dem man nach einem Problem sucht, ist derjenige Aspekt der Situation, der am unwahrscheinlichsten erscheint}

% \emph{—simple explanations are more probable, eliminate separate improbabilities that must be postulated—}
\emph{—einfache Erklärungen sind wahrscheinlicher, eliminiere separate Unwahrscheinlichkeiten, die postuliert werden müssen}

% Professor Snape had already been here then Professor Quirrell had arrived then Harry had arrived (via Time-Turner) then the adventuring party had arrived and Draco had been revealed (part of the party) then Professor Sprout had shown up.
—Professor Snape war schon hier gewesen, dann war Professor Quirrell angekommen, dann war Harry angekommen (via Zeitdreher), dann war die Abenteurergruppe angekommen und Draco war aufgetaucht (Teil der Gruppe), dann war Professor Sprout aufgetaucht.

% Too many people had shown up \emph{synchronously} and that was too much coincidence, it was \emph{improbable} that so many different parties would show up at the same location within a five-minute window, there \emph{had} to be hidden entanglements.
Zu viele Leute waren \emph{synchron} aufgetaucht und das war zu viel Zufall, es war \emph{unwahrscheinlich}, dass so viele verschiedene Parteien innerhalb eines Fünf-Minuten-Fensters am selben Ort auftauchen würden, es \emph{musste} versteckte Verwicklungen geben.

% Label Sprout’s controller as the mastermind who had ordered Hermione Memory-Charmed. The mastermind had sent Sprout.
Halte Sprouts Kontrolleur für das Superhirn, das Hermine mit dem Gedächtniszauber beauftragt hatte. Das Superhirn hatte Sprout geschickt.

% Professor Snape had said that the Headmaster had sent him to guard the door after there’d been some sort of \emph{disturbance}, if the mastermind had caused that as a distraction then that explained Severus’s presence as well.
Professor Snape hatte gesagt, dass der Schulleiter ihn geschickt hatte, um die Tür zu bewachen, nachdem es irgendeine Art von Störung gegeben hatte, wenn das Superhirn das als Ablenkung verursacht hatte, dann erklärte das auch Severus' Anwesenheit.

% Harry wasn’t sure any more that Draco had been controlled by the mastermind, that hypothesis had come to him on the spur of the moment, Draco might have just been trying to drop not-Susan so he could get into the corridor unhindered—
Harry war sich nicht mehr sicher, dass Draco vom Superhirn gesteuert worden war, diese Hypothese war ihm spontan eingefallen, Draco könnte nur versucht haben, Nicht-Susan zu manipulieren damit er ungehindert in den Korridor gelangen konnte-

% No that was the wrong way to think, turn it around, try to \emph{explain} the timed presence of Draco and his adventuring party, no time for self-questioning, \emph{run with the hypothesis,} therefore suppose Sprout’s mastermind had sent Draco or triggered his coming.
Nein, das war der falsche Weg zu denken, es umzudrehen, zu versuchen, die zeitliche Anwesenheit von Draco und seiner Abenteurergruppe zu \emph{erklären}, keine Zeit für Selbstbefragung, \emph{mit der Hypothese loslegen}, also sollte er annehmen, dass Sprouts Superhirn Draco geschickt oder sein Kommen ausgelöst hatte.

% That was three arrivals explained.
Damit waren drei Ankünfte erklärt.

% Harry had shown up because his note to himself had told him to do so. That could be attributed to time travel.
Harry war aufgetaucht, weil seine Notiz an sich selbst ihm dies befohlen hatte.
Das könnte man auf Zeitreisen zurückführen.

% That left the Defence Professor who’d said he was following Snape, only that didn’t \emph{really} seem like an adequate reason for Professor Quirrell to show up it didn’t really make Harry feel less confused and so maybe the mastermind had also controlled the timing of Professor Quirrell’s presence somehow and even arranged for Harry himself to enter the time loop.
Damit blieb nur noch der Verteidigungsprofessor übrig, der gesagt hatte, er würde Snape folgen, aber das schien nicht wirklich ein angemessener Grund für das Auftauchen von Professor Quirrell zu sein, was Harry nicht wirklich weniger verwirrte und so hatte das Superhirn vielleicht auch irgendwie den Zeitpunkt von Professor Quirrells Anwesenheit kontrolliert und sogar dafür gesorgt, dass Harry selbst in die Zeitschleife eintrat.

% Harry’s mind hit a stumbling-block, he couldn’t see how to extend that reasoning further.
Harrys Verstand stieß auf einen Stolperstein, er konnte nicht erkennen, wie er diese Überlegung weiterführen sollte.

% There was no time to stare blankly at stumbling-blocks.
Aber es gab keine Zeit, um stumpfsinnig auf Stolpersteine zu starren.

% Without any pause or braking Harry’s mind attacked the problem from a new angle.
Ohne eine Pause oder ein Abbremsen griff Harrys Verstand das Problem aus einem neuen Blickwinkel an.

% Professor Quirrell had deduced a controlled Hogwarts Professor from the need for some Professor to Memory-Charm Hermione which meant that Professor Sprout’s controller had framed and then murdered Hermione which meant Professor Sprout’s controller had detailed information about Hogwarts life and maybe a personal interest in the Boy-Who-Lived and his friends.
Professor Quirrell hatte einen kontrollierten Hogwarts-Professor aus der Notwendigkeit abgeleitet, Hermine mit einem Gedächtniszauber zu versehen, was bedeutete, dass der Kontrolleur von Professor Sprout Hermine reingelegt und dann ermordet hatte, was wiederum bedeutete, dass der Kontrolleur von Professor Sprout detaillierte Informationen über das Leben in Hogwarts hatte und vielleicht ein persönliches Interesse an dem Jungen-der-überlebte und seinen Freunden hatte.

% Harry’s mind finally threw up the relevant memory, Dumbledore saying that Lord Voldemort’s strongest road to life was hidden here inside Hogwarts \emph{run with the hypothesis} so that resurrection tool was the Philosopher’s Stone hidden inside the mirror \emph{why had Dumbledore put the mirror into a corridor first-years could get through no ignore this question it’s not important right now} and Professor Quirrell had said the Philosopher’s Stone possessed great healing power so that part also fit.
In Harrys Kopf tauchte schließlich die relevante Erinnerung auf, Dumbledore hatte gesagt, dass Lord Voldemorts stärkster Weg zum Leben hier in Hogwarts versteckt war, also war das Auferstehungswerkzeug der Stein der Weisen, der im Spiegel versteckt war, aber warum hatte Dumbledore den Spiegel in einen Korridor gestellt, durch den Erstklässler hindurchgehen konnten, nein, ignoriere diese Frage, sie ist jetzt nicht wichtig, und Professor Quirrell hatte gesagt, dass der Stein der Weisen große Heilkräfte besaß, also passte auch dieser Teil.

% But if it was the Philosopher’s Stone that was hidden in the mirror to keep it away from the Dark Lord, that meant the mirror also contained the one thing in the world that could save the Defence Professor’s life—
Aber wenn es der Stein der Weisen war, der im Spiegel versteckt war, um ihn vom Dunklen Lord fernzuhalten, bedeutete das, dass der Spiegel auch das Einzige auf der Welt enthielt, das das Leben des Verteidigungsprofessors retten konnte—

% Harry’s mind tried to hesitate, to flinch away, feeling a sudden apprehension as to where this was going.
% But there was no time allowed for hesitation.
Harrys Verstand versuchte zu zögern, auszuweichen, er spürte eine plötzliche Befürchtung, wohin das führen würde. Aber für ein Zögern war keine Zeit.—

% —and that was also far too much coincidence just too much improbability if your mind didn’t write it off as an amazing plot twist like you were inside a story.
und das war auch viel zu viel Zufall, einfach zu viel Unwahrscheinlichkeit, wenn der Verstand es nicht als verblüffenden Plot Twist abtat, als wäre man in einer Geschichte.

% Could the putative Dark Lord also be manipulating Professor Quirrell so that Professor Quirrell would discover his supposed salvation at the right time so that Harry and Professor Quirrell would go get the resurrection tool from the mirror that might not even actually be the Philosopher’s Stone and then the Dark Lord’s avatar or some other servant would show up and seize it from them that would explain \emph{all} the synchronies and negate every coincidence.
Könnte der vermeintliche Dunkle Lord auch Professor Quirrell manipulieren, so dass Professor Quirrell seine vermeintliche Rettung zum richtigen Zeitpunkt entdeckt, so dass Harry und Professor Quirrell das Auferstehungswerkzeug aus dem Spiegel holen, das vielleicht gar nicht der Stein der Weisen ist, und dann würde der Avatar des Dunklen Lords oder ein anderer Diener auftauchen und es ihnen wegnehmen, was \emph{all} die Synchronitäten erklären und jeden Zufall negieren würde.

% Or Professor Quirrell had known from the beginning that the one thing that could save his life was hidden inside this mirror and that was why he had agreed to teach Defence at Hogwarts and now he was finally trying to get it but then why wait until he was this sick to even try and why had Sprout shown up at the same time as Professor Quirrell—
Oder Professor Quirrell hatte von Anfang an gewusst, dass das eine Ding, das sein Leben retten konnte, in diesem Spiegel versteckt war und deshalb hatte er zugestimmt, Verteidigung in Hogwarts zu unterrichten und jetzt versuchte er endlich, ihn zu bekommen, aber warum dann warten, bis er so krank war, um es überhaupt zu versuchen und warum war Sprout zur gleichen Zeit wie Professor Quirrell aufgetaucht—

% Harry’s mind faltered harder.
Harrys Gedanken stockten noch mehr.

% His inner eye was looking in a direction it was afraid to look.
Sein inneres Auge schaute in eine Richtung, in die es sich normalerweise nicht zu schauen traute.

% \emph{The note I sent myself said to help the watcher of stars. I wouldn’t send myself a note saying that, if I hadn’t already worked out in the future that it was the right thing to do—maybe the note is just telling me to get on with it—}
\emph{In der Notiz, die ich mir selbst geschickt habe, stand, dass ich dem Wächter der Sterne helfen soll. Ich würde mir selbst keine Notiz schicken, wenn ich nicht schon in der Zukunft herausgefunden hätte, dass es das Richtige war—vielleicht sagt mir die Notiz nur, dass ich weitermachen soll—}

% A small note of confusion was promoted to conscious attention.
Ein kleiner Anflug von Verwirrung wurde zu bewusster Aufmerksamkeit befördert.

% The coded message on the parchment…one or two lines hadn’t quite sounded right, hadn’t sounded like the code Harry would expect himself to use…
\emph{Die verschlüsselte Nachricht auf dem Pergament… ein oder zwei Zeilen hatten nicht ganz richtig geklungen, hatten nicht wie der Code geklungen, den Harry selbst erwartet hätte…}

% “Harry,” whispered the dying voice of Professor Quirrell from behind him. “Harry, please.”
„Harry“, flüsterte die sterbende Stimme von Professor Quirrell hinter ihm. „Harry, bitte.“

% “I’m almost done thinking,” Harry’s voice said aloud, and Harry realized as he spoke the words that they were true.
„Ich bin fast fertig mit dem Denken“, sagte Harrys Stimme laut, und Harry erkannte, als er die Worte sprach, dass sie wahr waren.

% Turn it around.
Dreh es um.

% Look at it from the Enemy’s perspective, from where the Enemy does their own intelligent planning, somewhere out of your sight.
Betrachte es aus der Perspektive des Feindes, von dort aus, wo der Feind seine eigenen intelligenten Planungen anstellt, irgendwo außerhalb deiner Sichtweite.

% There are Aurors in Hogwarts, and your target Harry Potter is now fully on guard. Harry Potter will call in Aurors at the first sign of trouble, or send a Patronus to Albus Dumbledore. Considering that as a puzzle, one creative solution is to—
Es gibt Auroren in Hogwarts, und dein Ziel Harry Potter ist jetzt voll auf der Hut. Harry Potter wird beim ersten Anzeichen von Ärger Auroren herbeirufen oder einen Patronus an Albus Dumbledore schicken. Wenn man das als Rätsel betrachtet, ist eine kreative Lösung, dass man—

% —forge a supposedly Time-Turned message to Harry Potter from himself, telling Harry Potter \emph{not} to call for help, telling him to be at the place and time you want him to be. You get the target himself to bypass all the protections he set up. You even bypass his protection of skepticism with the overriding authority of his own future self’s judgement.
—eine vermeintlich zeitumgekehrte Nachricht an Harry Potter von ihm selbst fälscht, in der er Harry Potter sagt, dass er nicht um Hilfe rufen soll, und ihm sagt, dass er an dem Ort und zu der Zeit sein soll, zu der du ihn haben willst. Du bringst das Ziel selbst dazu, alle von ihm eingerichteten Schutzmechanismen zu umgehen. Man umgeht sogar seinen Schutz der Skepsis mit der übergeordneten Autorität des Urteils seines eigenen zukünftigen Ichs.

% It isn’t even difficult. You can Memory-Charm some random student into remembering Harry Potter handing over an envelope to be given back to himself later.
Es ist nicht einmal schwierig. Man kann einen beliebigen Schüler mit einem Gedächtniszauber dazu bringen, sich daran zu erinnern, dass Harry Potter ihm einen Umschlag überreicht hat, den er später selbst zurückgeben kann.

% You can Memory-Charm that student because you are a Hogwarts Professor.
Du kannst diesen Schüler unter Gedächtniszauber setzen, weil du ein Hogwarts-Professor bist.

% You don’t go to the extra effort to steal a pencil and Muggle paper from Harry Potter’s pouch. Instead you forge Harry Potter’s handwriting on wizard parchment. You can forge Harry Potter’s handwriting because you have seen it on Ministry-mandated exams you have graded.
Du machst dir nicht die Mühe, einen Bleistift und Muggelpapier aus Harry Potters Tasche zu stehlen. Stattdessen fälschst du Harry Potters Handschrift auf Zauberer-Pergament.
Du kannst Harry Potters Handschrift fälschen, weil du sie auf vom Ministerium angeordneten Prüfungen gesehen hast, die du benotet hast.

% You call Draco Malfoy ‘the constellation’ because you know Harry Potter is interested in astronomy and you are a wizard and you have taken Astronomy and memorised the names of all the constellations. But it’s not the natural code that Harry Potter would use to describe Draco Malfoy to himself, that would have been ‘the apprentice’.
Du nennst Draco Malfoy „die Konstellation“, weil du weißt, dass Harry Potter sich für Astronomie interessiert und du bist ein Zauberer und hast Astronomie belegt und die Namen aller Sternbilder auswendig gelernt. Aber es ist nicht der natürliche Code, den Harry Potter verwenden würde, um Draco Malfoy vor sich selbst zu beschreiben, das wäre ‚der Lehrling‘ gewesen.

% You call Professor Quirrell ‘the watcher of stars’, and tell Harry Potter to help him.
Du nennst Professor Quirrell ‚den Wächter der Sterne‘ und sagst Harry Potter, er solle ihm helfen.

% You know that life-eater is how you say ‘Dementor’ in Parseltongue and you expect Harry Potter to think of the Aurors as being in league with them.
Du weißt, dass man ‚Lebensfresser‘ in Parsel für ‚Dementor‘ sagt, und du erwartest, dass Harry Potter die Auroren als mit ihnen im Bunde sieht.

% You encode 6:49 as ‘six, and seven in a square’ because you have been reading a Muggle physics book that Harry Potter gave you.
Du verschlüsselst 6:49 als ‚sechs und sieben im Quadrat‘, weil du ein Muggel-Physikbuch gelesen hast, das Harry Potter dir gegeben hat.

% Who are you, then?
Wer bist du?

% Harry noticed his breathing had sped up, and, heart racing for a moment, slowed his breath down again; Professor Quirrell was \emph{watching him}.
Harry bemerkte, dass sich sein Atem beschleunigt hatte, und mit einem Herzschlag verlangsamte Harry seinen Atem wieder, Professor Quirrell \emph{beobachtete ihn}.

% What if hypothetically speaking Professor Quirrell was the mastermind and had faked Harry’s message then that explained all five parties showing up the whole synchronous coordination of the comedy and then Professor Sprout was just controlled to give Professor Quirrell deniability let him blame someone else for the False Memory Charm after the dust settled but
Was wäre, wenn, hypothetisch gesprochen, Professor Quirrell das Superhirn war und Harrys Nachricht gefälscht hatte, dann erklärte das, dass alle fünf Parteien auftauchten, die ganze synchrone Koordination der Komödie und dann wurde Professor Sprout nur kontrolliert, um Professor Quirrell eine Abstreitbarkeit zu geben, damit er jemand anderem die Schuld für den Falsche-Erinnerung-Zauber geben konnte, nachdem sich der Staub gelegt hatte.

% But why would Professor Quirrell risk the fragile alliance Harry had with Draco via the attempted murder-frame
Aber warum sollte Professor Quirrell die zerbrechliche Allianz riskieren, die Harry mit Draco durch den Mordversuch hatte.

% (that Professor Quirrell had ‘detected’ and ‘stopped’ allegedly via a tracer put on Draco)
(die Professor Quirrell angeblich durch einen an Draco angebrachten Tracer „entdeckt“ und „gestoppt“ hatte)

% Why would Professor Quirrell kill Hermione
Warum sollte Professor Quirrell Hermine töten

% (if his first attempt to remove her hadn’t worked)
(wenn sein erster Versuch, sie zu beseitigen, nicht funktioniert hat)?

% If Professor Quirrell was the bad guy then he might have lied about everything to do with horcruxes and maybe it wasn’t coincidence at all that the only thing that could save his life was the avenue that could resurrect the Dark Lord what if the Dark Lord had arranged that too somehow
Wenn Professor Quirrell der Bösewicht war, könnte er über alles gelogen haben, was mit dem Horkrux zu tun hatte und vielleicht war es überhaupt kein Zufall, dass das Einzige, was sein Leben retten konnte, der Weg war, der den Dunklen Lord wiederauferstehen lassen konnte—was, wenn der Dunkle Lord das auch irgendwie arrangiert hatte?

% (one day David Monroe had mysteriously disappeared, presumed dead at the Dark Lord’s hands)
(Eines Tages war David Monroe auf mysteriöse Weise verschwunden, vermutlich tot durch die Hand des Dunklen Lords.)

% An awful intuition had come over Harry, something separate from all the reasoning he’d done so far, an intuition that Harry couldn’t put into words; except that he and the Defence Professor were very much alike in certain ways, and faking a Time-Turned message was just the sort of creative method that Harry himself might have tried to bypass all of a target’s protections—
Eine schreckliche Eingebung war über Harry gekommen, etwas, das unabhängig von allen Überlegungen war, die er bisher angestellt hatte, eine Eingebung, die Harry nicht in Worte fassen konnte; außer, dass er und der Verteidigungsprofessor sich in gewisser Hinsicht sehr ähnlich waren und dass das Vortäuschen einer Zeitumkehr-Botschaft genau die Art von kreativer Methode war, die Harry selbst versucht hätte, um alle Schutzvorkehrungen eines Ziels zu umgehen—

% And that was when Harry finally realized what should have been obvious from the very, very beginning. 
und das war der Moment, in dem Harry endlich begriff, was von Anfang an hätte offensichtlich sein müssen.

\later

% Professor Quirrell was smart.
Professor Quirrell war klug.
% Professor Quirrell was smart in the same way as Harry.
Professor Quirrell war auf die gleiche Weise klug wie Harry.
% Professor Quirrell was smart in exactly the same way as Harry’s mysterious dark side.
Professor Quirrell war genauso klug wie Harrys mysteriöse dunkle Seite.

% If you had to guess when the Boy-Who-Lived had acquired his mysterious dark side, the obvious guess was the night of October 31st, 1981.
Wenn man raten müsste, wann der Junge-der-überlebte seine mysteriöse dunkle Seite erworben hatte, wäre die naheliegende Vermutung die Nacht des 31. Oktober 1981.

\later

% And\\
% And\\
% And Professor Quirrell had known a password that Bellatrix Black had thought identified the Dark Lord and his presence gave the Boy-Who-Lived a sense of doom and his magic interacted destructively with Harry’s and his favourite spell was Avada Kedavra and and and—
Und und und Professor Quirrell kannte ein Passwort, von dem Bellatrix Black dachte, dass es den Dunklen Lord identifizierte, und seine Anwesenheit gab dem Jungen-der-überlebte ein Gefühl von Untergang und seine Magie interagierte zerstörerisch mit Harrys und sein Lieblingszauber war Avada Kedavra und und und—

% The realization blasted through Harry like a vast dam breaking, releasing out all its water, bursting through his mind in an irresistible flood that swept everything away.
Die Erkenntnis schoss durch Harry wie ein riesiger Damm, der brach, alles Wasser herausließ und in einer unwiderstehlichen Flut durch seinen Geist brach, die alles mit sich riss.

% There is only one reality that generates all of the observations.
Es gibt nur eine Realität, die alle Beobachtungen hervorbringt.

% If different observations seem to point in incompatible directions, it means the true hypothesis is one you haven’t thought of yet.
Wenn verschiedene Beobachtungen in unvereinbare Richtungen zu weisen scheinen, bedeutet das, dass die wahre Hypothese eine ist, an die man noch nicht gedacht hat.

% And in those cases, when you finally think of the correct hypothesis, everything aligns behind it, beyond denial or horror, tearing away every doubt and every emotion that might stand in its path.
Und in solchen Fällen, wenn du endlich an die richtige Hypothese denkst, reiht sich alles hinter ihr auf, jenseits von Leugnung oder Entsetzen, und reißt jeden Zweifel und jede Emotion weg, die ihr im Weg stehen könnten.

% —and then ‘David Monroe’ and ‘Lord Voldemort’ had just been one person playing both sides of the Wizarding War and that was why the Monroe family had been killed before they could meet ‘David Monroe’ just like Moody had suspected—
—und dann waren ‚David Monroe‘ und ‚Lord Voldemort‘ nur eine Person gewesen, die auf beiden Seiten des Zaubererkrieges spielte, und das war der Grund, warum die Familie Monroe getötet worden war, bevor sie ‚David Monroe‘ treffen konnte, genau wie Moody es schon vermutet hatte—

% Reality settled down into a single known state, one coherent state-of-affairs that compactly generated the observation set.
die Realität pendelte sich auf einen einzigen bekannten Zustand ein, einen kohärenten Zustand, der kompakt den Beobachtungssatz erzeugte.

% Harry didn’t jump, didn’t change his breathing, tried not to show a single sign of the horror and agony flooding his mind.
Harry sprang nicht, änderte seine Atmung nicht, versuchte, kein einziges Zeichen des Schreckens und der Agonie zu zeigen, die seinen Verstand überfluteten.

% The Enemy was behind him, watching him.
Der Feind war hinter ihm und beobachtete ihn.

% “All right,” Harry said out loud, as soon as he dared trust his voice to sound normal. He kept on staring at the bodies, looking away from Professor Quirrell, because Harry didn’t trust his own face. Harry lifted a sleeve to wipe away the sweat on his forehead, trying to make the gesture look casual; Harry couldn’t control the sweat, or the rapid hammering in his chest. “Let’s go get the Philosopher’s Stone.”
„In Ordnung“, sagte Harry laut, sobald er es wagte, seiner Stimme zu trauen, normal zu klingen. Er starrte weiter auf die Leichen und wandte den Blick von Professor Quirrell ab, weil Harry seinem eigenen Gesicht nicht traute. Harry hob einen Ärmel, um den Schweiß auf seiner Stirn wegzuwischen, und versuchte, die Geste lässig aussehen zu lassen; Harry konnte weder den Schweiß noch das schnelle Hämmern in seiner Brust kontrollieren.
„Lass uns den Stein der Weisen holen.“

% All Harry needed was a single moment of distraction anywhere along the way to use his Time-Turner.
Alles, was Harry brauchte, war ein einziger Moment der Ablenkung irgendwo auf dem Weg, um seinen Zeitumkehrer zu benutzen.

% There was no reply from behind him.
Hinter ihm ertönte keine Antwort.

% The silence stretched.
Die Stille dehnte sich aus.

% Slowly, Harry turned around.
Langsam drehte sich Harry um.

% Professor Quirrell was standing upright and smiling.
Professor Quirrell stand aufrecht da und lächelte.

% In the Defence Professor’s hand was a shape of black metal pointed at Harry’s wand arm, held with the sure grip of someone who knew exactly how to use a semi-automatic handgun.
In der Hand des Verteidigungsprofessors war eine Form aus schwarzem Metall, die auf Harrys Zauberstabarm gerichtet war, gehalten mit dem sicheren Griff von jemandem, der genau wusste, wie man eine Pistole benutzt.

% Harry’s mouth was dry, even his lips were trembling with adrenaline, but he managed to speak. “Hello, Lord Voldemort.”
Harrys Mund war trocken, sogar seine Lippen zitterten vor Adrenalin, aber er schaffte es zu sprechen.
„Hallo, Lord Voldemort.“

% Professor Quirrell inclined his head in acknowledgement, and said, “Hello, Tom Riddle.”
Professor Quirrell neigte anerkennend den Kopf und sagte:
„Hallo, Tom Riddle.“

%  LocalWords:  Bortan Vizcaino Pucey’s Inglebee Higgs Inglebee’s Ba blu bu
%  LocalWords:  bluh Metamorphus Muffliato revealment
