% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/25/
% \namedpartchapter{The Stanford Prison Experiment}{TSPE}{VII}{Constrained Cognition}
\namedpartchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{SPE}{VII}{Eingeschränkte Wahrnehmung}

% \lettrine{H}{arry} had \emph{hoped} that he’d just achieved fusion with his mysterious dark side and would be enabled to draw on all of its benefits with none of its drawbacks, call up the crystal clarity and indomitable will on demand, without needing to go cold or angry.
\lettrine{H}{arry} hatte \emph{gehofft}, dass er soeben die Verschmelzung mit seiner geheimnisvollen dunklen Seite erreicht hatte und in der Lage sein würde, all ihre Vorteile ohne jeden Nachteil zu nutzen, die kristallene Klarheit und den unbezähmbaren Willen auf Knopfdruck abzurufen, ohne dabei kalt oder wütend werden zu müssen.

% Once again, he’d overestimated how much progress he’d made. \emph{Something} had happened, but Harry still had a mysterious dark side, it was still separate from him, and his ordinary self was still domitable. And despite the repair work he’d done on his dark side’s fear of death, he didn’t dare go dark while unshielded in Azkaban, that was tempting fate way too much.
Wieder einmal hatte er überschätzt, wie viele Fortschritte er gemacht hatte. \emph{Etwas} war geschehen, aber Harry hatte immer noch eine mysteriöse dunkle Seite, sie war immer noch von ihm getrennt, und sein gewöhnliches Selbst war immer noch nicht unbezähmbar. Und trotz der Reparaturarbeiten, die er an der Angst seiner dunklen Seite vor dem Tod vorgenommen hatte, wagte er es nicht, in Askaban ungeschützt die Dunkelheit zu rufen, das war eine viel zu große Versuchung für das Schicksal.

% Which was unfortunate, because a bit of indomitability would have \emph{sure come in handy about now.}
Was bedauerlich war, denn ein bisschen Unbezwingbarkeit wäre \emph{jetzt grade sehr nützlich} gewesen.

% What made it harder was that he couldn’t slump against a wall, couldn’t break into tears, couldn’t even heave a sigh. His dear Bella was watching him and that wasn’t the sort of thing her Dark Lord would do.
Erschwerend kam hinzu, dass er sich nicht gegen eine Wand stützen, nicht in Tränen ausbrechen und nicht einmal aufseufzen konnte. Seine liebe Bella beobachtete ihn, und das war nicht die Art von Dingen, die ihr Dunkler Herr tun würde.

% “My Lord…” Bellatrix said. Her low voice was strained. “The Dementors…they are coming…I can feel them, my Lord…”
„Mein Herr—“ sagte Bellatrix. Ihre leise Stimme war angespannt. „Die Dementoren—sie kommen—ich kann sie fühlen, mein Herr—“

% “Thank you, Bella,” said a dry voice, “I already know that.”
„Danke, Bella“, sagte eine trockene Stimme, „das weiß ich schon“.

% Harry couldn’t sense the holes in the world the same way as when he’d been wearing the Deathly Hallow, but he could feel the empty pull increasing in intensity. At first he’d mistaken it for the result of descending a stairwell, until he and Bellatrix had finished descending and the pull had gone on increasing. Then decreased, as the Dementors moved away along the spiral, then increased as they went up another flight of stairs…There were Dementors within Azkaban itself now, and they were coming for him. Of course they were. Harry might be resistant now, but he was not \emph{hidden}.
Harry spürte die Löcher in der Welt nicht mehr auf dieselbe Weise wie, als er das Heiligtum des Todes getragen hatte, aber er spürte, wie der Sog der Leere an Intensität zunahm. Zuerst hatte er es für das Ergebnis des Treppenabstiegs gehalten, bis er und Bellatrix den Abstieg beendet hatten und der Sog weiterhin stärker wurde. Dann nahm er ab, als sich die Dementoren entlang der Spirale entfernten, dann nahm er zu, als sie eine weitere Treppe hinaufstiegen…Jetzt befanden sich die Dementoren in Askaban selbst, und sie kamen, um ihn zu holen. Natürlich kamen sie ihn holen. Harry mochte jetzt widerstandsfähiger sein, aber er war nicht \emph{verborgen}.

% \emph{New requirement,} Harry told his brain. \emph{Find a way of defeating Dementors that doesn’t invoke my Patronus Charm. Alternatively, find yet another way of hiding someone from Dementors, besides the Cloak of Invisibility—}
\emph{Neue Anforderung}, sagte Harry zu seinem Gehirn. \emph{Finde einen Weg, die Dementoren zu besiegen, der nicht meinen Patronus beschwört. Oder finde einen anderen Weg, jemanden vor den Dementoren zu verstecken, als den Tarnumhang}—

% \emph{I quit,} said his brain. \emph{Find yourself another piece of computing substrate to solve your ridiculously over-constrained problems.}
\emph{Ich kündige}, sagte sein Gehirn. \emph{Such dir ein anderes Stück Computersubstrat, um deine lächerlich überbeschränkten Probleme zu lösen.}

% \emph{I mean it,} thought Harry.
\emph{Ich meine es ernst,} dachte Harry.

% \emph{So do I,} said his brain. \emph{Put up your Patronus Charm and wait for the Aurors to find you. Be sensible. It’s over.}
\emph{Ich auch}, sagte sein Gehirn. \emph{Setz deinen Patronus-Zauber ein und warte, bis die Auroren dich finden. Sei vernünftig. Es ist vorbei.}

% \emph{Give up…}
\emph{Gib auf…}

% The sucking emptiness seemed to pull harder, as he thought it; and Harry realized what was happening, concentrated more intensely on the stars, turned his mind away from the despair—
Der Sog der Leere schien stärker zu werden, als er das dachte; und Harry erkannte, was geschah, konzentrierte sich intensiver auf die Sterne, wandte seinen Geist von der Verzweiflung ab—

% \emph{You know,} observed the logical side of him, \emph{if you’re not allowed to think \emph{any} negative thoughts because that will open your mind to the Dementors, \emph{that’s} a cognitive bias too, how would you know if it actually \emph{was} time to give up?}
\emph{Du weißt schon}, stellte seine logische Seite fest, \emph{wenn du keine negativen Gedanken denken darfst, weil das deinen Geist für die Dementoren öffnet, ist das auch eine kognitive Verzerrung, woher würdest du wissen, ob es wirklich Zeit \emph{ist}, aufzugeben?}

% A desperate sobbing scream rose up from below, words mixed in like “no” and “away”. The prisoners knew, the prisoners could feel it.
Ein verzweifelter, schluchzender Schrei erhob sich von unten, Worte wie „nein“ und „weg“ mischten sich hinein. Die Gefangenen wussten es, die Gefangenen konnten es spüren.

% The Dementors were coming.
Die Dementoren kamen.

% “My Lord, you—you should not risk yourself for me—take back your Cloak—”
„Mein Herr, Ihr—Ihr solltet Euch nicht für mich in Gefahr bringen—nehmt Euren Umhang zurück—“

% “Be silent, fool,” hissed an angry voice. “When I decide to sacrifice you I will tell you so.”
„Sei still, Närrin“, zischte eine wütende Stimme. „Wenn ich beschließe, dich zu opfern, werde ich es dir sagen.“

% \emph{She’s got a valid point,} said Slytherin. \emph{You \emph{shouldn’t} risk yourself for her, there’s no way her life is as valuable as yours.}
\emph{Sie hat einen validen Punkt}, sagte Slytherin. \emph{Du solltest dein Leben nicht für sie riskieren, ihres ist auf keinen Fall so wertvoll wie deines.}

% For an instant Harry considered sacrificing Bellatrix to save himself—
Einen Augenblick lang überlegte Harry, Bellatrix zu opfern, um sich selbst zu retten—

% And in that moment, some of the dim orange gas-light seemed to flee the corridor, a touch of cold crept over Harry’s fingertips. And he knew, then, that to think of leaving Bellatrix to the shadows of Death, would make him vulnerable once more. Even in the moment of making the decision, he might become unable to cast the Patronus Charm, for he would have given up the thought that had saved him before.
Und in diesem Moment schien etwas von dem schwach orangefarbenen Gaslicht aus dem Korridor zu fliehen, ein Hauch von Kälte kroch über Harrys Fingerspitzen. Und er wusste, dass der Gedanke, Bellatrix den Schatten des Todes zu überlassen, ihn wieder verwundbar machen würde. In dem Moment, in dem er die Entscheidung treffen würde, könnte er sogar unfähig werden, den Patronus-Zauber zu wirken, denn er hätte den Gedanken, der ihn zuvor gerettet hatte, aufgegeben.

% It occurred to Harry that he could still take the Cloak from Bellatrix afterwards, even if he couldn’t cast the Patronus Charm; and then he had to wrench his thoughts away from that option, focus firmly on his decision \emph{not} to do it, or he might have just fallen over where he stood. For the whirlpool of emptiness swirling around him was now deadly strong; there were screams coming from \emph{above}, and the screams below had stopped.
Es kam Harry in den Sinn, dass er Bellatrix danach immer noch den Umhang abnehmen könnte, auch wenn er den Patronus-Zauber nicht wirken konnte; und dann musste er seine Gedanken von dieser Option abwenden, sich fest auf seine Entscheidung konzentrieren, es \emph{nicht} zu tun, sonst wäre er vielleicht einfach dort umgefallen, wo er stand. Denn der Strudel der Leere, der um ihn herumwirbelte, war nun tödlich stark; es kamen Schreie von \emph{oben}, und die Schreie unten hatten aufgehört.

% \emph{This is ridiculous,} said his logical side. \emph{Rational agents shouldn’t have to put up with this sort of censored reasoning process, all the theorems assume that how you think doesn’t affect reality apart from your actual actions, which is why you’re free to choose an optimal algorithm without worrying about how your thoughts interact with Dementors—}
\emph{Das ist lächerlich}, sagte seine logische Seite. \emph{Vertreter der Rationalität sollten sich nicht mit dieser Art von zensiertem Denkprozess abfinden müssen. Alle Theoreme gehen davon aus, dass die Art und Weise, wie du denkst, keinen Einfluss auf die Realität hat, abgesehen von} \emph{deinen} \emph{tatsächlichen Handlungen, weshalb es} \emph{dir} \emph{frei steht, einen optimalen Algorithmus zu wählen, ohne} \emph{dir} \emph{Gedanken darüber machen zu müssen, wie} \emph{deine} \emph{Gedanken mit den Dementoren interagieren}—

…

% \emph{That is a really dumb idea,} said Gryffindor. \emph{Even I think it’s a dumb idea and I’m your Gryffindor side. You’re not seriously going to just stand there and—}
\emph{Das ist eine wirklich dumme Idee}, sagte Gryffindor. \emph{Sogar ich halte es für eine dumme Idee und ich bin deine Gryffindor-Seite. Du willst doch nicht ernsthaft nur dastehen und—}

\later

% “We have a fix!” shouted Ora, holding up her magic mirror as though in triumph. “The Dementor outside the inner wall pointed to level seven, C spiral, that’s where they are!”
„Wir haben einen Standort!“, rief Ora und hielt ihren Zauberspiegel wie im Triumph hoch. „Der Dementor außerhalb der Innenwand zeigte auf Ebene sieben, Spirale C, dort sind sie!“

% Her Aurors were looking at her expectantly.
Ihre Auroren blickten sie erwartungsvoll an.

% “No,” Amelia said in a level voice. “That’s where \emph{one} of them is. The Dementors still can’t find Bellatrix Black. We are not running down there and letting her through in the confusion, and we are not dividing our forces to be ambushed. So long as we move with caution, we can’t lose. Tell Scrimgeour and Shacklebolt to keep going down level by level, same as before—”
„Nein“, sagte Amelia mit ruhiger Stimme. „Dort ist einer von ihnen. Die Dementoren können Bellatrix Black immer noch nicht finden. Wir rennen nicht dorthin und lassen sie in dem Durcheinander durch, und wir teilen unsere Kräfte nicht auf, um in einen Hinterhalt zu geraten. Solange wir uns mit Vorsicht bewegen, können wir nicht verlieren. Sagen Sie Scrimgeour und Shacklebolt, sie sollen Level für Level nach unten gehen, so wie bisher—“

% The old wizard was already striding forward. Amelia didn’t even bother cursing him, this time, as once again their carefully constructed shields parted like water and rippled gently in his wake.
Der alte Zauberer war bereits auf dem Vormarsch. Amelia machte sich diesmal nicht einmal die Mühe, ihn zu verfluchen, denn wieder einmal teilten sich ihre sorgfältig konstruierten Schilde wie Wasser und kräuselten sich sanft in seinem Gefolge.

\later

% Harry waited at the beginning of the corridor, just next to the stairs leading upward. Bellatrix and the snake were behind him, concealed by the Deathly Hallow that Harry had mastered; he knew, though he could not see, that the emaciated sorceress was sitting upon the stairs, slumped back, since Harry had withdrawn his Hover Charm to free up his mind and magic.
Harry wartete am Anfang des Korridors, gleich neben der Treppe, die nach oben führte. Bellatrix und die Schlange befanden sich hinter ihm, verborgen vom Heiligtum des Todes, das Harry gemeistert hatte; er wusste, obwohl er sie nicht sehen konnte, dass die abgemagerte Zauberin auf der Treppe saß und zusammengesunken war, da Harry seinen Schwebezauber aufgehoben hatte, um seinen Geist und seine Magie bereit zu halten.

% Harry’s eyes were fixed on the far end of the corridor, next to the stairs that led downward. Not in his mind now, but in true reality, the light in the corridor had dimmed, the temperature had fallen. The fear thundered over him and around him like a sea whipped by hurricane winds, and the sucking emptiness had become a howling draw toward some approaching black hole.
Harrys Augen waren auf das andere Ende des Korridors gerichtet, neben der Treppe, die nach unten führte. Nicht in seinem Verstand, sondern in der wahren Realität war das Licht im Korridor gedämpft, die Temperatur war gesunken. Die Furcht donnerte über ihm und um ihn herum wie ein Meer, das von Orkanwinden gepeitscht wurde, und der Sog der Leere war zu einem heulenden Zug auf ein sich näherndes Schwarzes Loch geworden.

% Up the stairs at the far end, floating smoothly through the dying air, came the voids, the absences, the wounds in the world.
Am anderen Ende der Treppe schwebten die Leeren, die Abwesenheiten, die Wunden in der Welt sanft durch die sterbende Luft.

% And Harry expected them to stop.
Und Harry erwartete, dass sie stoppten.

% With all the will and focus he could muster, Harry \emph{expected them to stop.}
Mit allem Willen und aller Konzentration, die er aufbringen konnte, \emph{erwartete} Harry, \emph{dass sie} \emph{stoppten}.

% Anticipated their stopping.
Er erwartete, dass sie stoppen würden.

% Believed they would stop.
Er glaubte, sie würden stoppen.

% …that was the idea, anyway…
…das war jedenfalls die Idee…

% Harry shut down the dangerous stray thought, and \emph{expected the Dementors to halt.} They had no intelligence of their own, they were just wounds in the world, their form and structure was borrowed from others’ expectations. People had been able to negotiate with them, offer them victims in exchange for cooperation, only because they \emph{believed Dementors would bargain.} So if Harry believed hard enough that the voids would turn and go, they would turn and go.
Harry schaltete den gefährlich abdriftenden Gedanken ab und \emph{erwartete, dass die Dementoren anhalten würden}. Sie hatten keine eigene Intelligenz, sie waren nur Wunden in der Welt, ihre Form und Struktur war den Erwartungen anderer entlehnt. Man hatte mit ihnen verhandeln können, ihnen Opfer im Tausch gegen Zusammenarbeit anbieten können, nur \emph{weil man glaubte, die Dementoren würden verhandeln.} Wenn Harry also fest genug daran glaubte, dass sich die Leerstellen drehen und verschwinden würden, dann würden sie sich drehen und verschwinden.

% But the wounds in the world kept coming, the swirling fear seemed like a solid thing now, the emptiness tearing at matter as well as mind, substance as well as spirit, you could see the metal beginning to tarnish as the holes in the world passed.
Aber die Wunden in der Welt kamen immer weiter, die wirbelnde Angst schien nun eine solide Sache zu sein, die Leere riss sowohl an der Materie als auch am Verstand, an der Substanz wie auch am Geist, man konnte sehen, wie das Metall anfing zu trübe zu werden, als die Löcher in der Welt es passierten.

% A small sound came from behind him, from Bellatrix, but she said no word, for she had been instructed to remain silent.
Ein kleines Geräusch kam von hinten, von Bellatrix, aber sie sagte kein Wort, denn sie war angewiesen worden, zu schweigen.

% \emph{Don’t think of them as creatures, think of them as psycho-sensitive objects, they can be controlled if I can control myself—}
\emph{Betrachte sie nicht als Geschöpfe, betrachte sie als psychosensitive Objekte, sie können kontrolliert werden, wenn ich mich beherrschen kann—}

% The problem was that he \emph{couldn’t} control himself so easily, couldn’t make himself believe blue was green by an act of will. Couldn’t suppress all those thoughts about how irrational it was to \emph{make} yourself believe something. How \emph{impossible} it was to trick yourself into believing something if you \emph{knew} that was what you were doing. All the training Harry had given himself against self-deception was refusing to switch off \emph{no matter how harmful it was in this unique special case—}
Das Problem war, dass er sich \emph{nicht} so leicht beherrschen \emph{konnte}, sich nicht durch einen Willensakt dazu bringen konnte, zu glauben, blau sei grün. Er konnte all diese Gedanken nicht unterdrücken, darüber wie irrational es war, sich selbst etwas glauben zu \emph{machen}. Wie \emph{unmöglich} es war, sich selbst auszutricksen, damit man etwas glaubte, wenn man \emph{wusste}, dass man das tat. All das Training, das Harry gegen Selbsttäuschung gemacht hatte, weigerte sich sich abzuschalten, \emph{egal wie schädlich es in diesem einzigartigen Sonderfall war}—

% The shadows of Death crossed the halfway point of the corridor, and Harry held up his hand, fingers spread, and said in a voice of firm and confident command, “Stop.”
Die Schatten des Todes überquerten die Hälfte des Korridors, und Harry hielt die Hand hoch, spreizte die Finger und sagte mit fester und selbstbewusster Stimme: „Halt“.

% The shadows of Death stopped.
Die Schatten des Todes blieben stehen.

% Behind Harry, Bellatrix gave a strangled gasp, like it was being torn out of her.
Hinter Harry gab Bellatrix einen keuchenden Atemzug von sich, als würde er aus ihr herausgerissen.

% Harry gestured to her, the signal he had set up in advance which meant, \emph{repeat what you heard the Dementors say.}
Harry gab ihr das Signal, das er im Voraus vereinbart hatte, welches bedeutete: \emph{Wiederhole was die Dementoren sagen}.

% “They say,” Bellatrix said, her voice was shaking, “they said, ‘Bellatrix Black was promised us. Tell us where she hides, and you will be spared.’”
„Sie sagen“, sagte Bellatrix, ihre Stimme zitterte, „sie sagen: ‚Bellatrix Black wurde uns versprochen. Sag uns, wo sie sich versteckt, und du wirst verschont.‘“

% “Bellatrix?” Harry said, making his voice sound amused. “She escaped a while ago.”
„Bellatrix?“ sagte Harry und ließ seine Stimme belustigt klingen. „Sie ist vor einer Weile geflohen.“

% A moment later, Harry realized that he should have said that Bellatrix was among the Aurors in the top level, that would have caused more confusion—
Einen Moment später wurde Harry klar, dass er hätte sagen sollen, dass Bellatrix unter den Auroren der obersten Ebene war, das hätte noch mehr Verwirrung gestiftet—

% No, it was wrong to think of the Dementors as trickable, they were merely \emph{things}, they were controlled only by \emph{expectations—}
Nein, es war falsch, die Dementoren als trickreich anzusehen, sie waren nur \emph{Dinge}, sie wurden nur von \emph{Erwartungen} gesteuert—

% “They say,” Bellatrix said in a cracked voice, “they say they know you’re lying.”
„Sie sagen“, sagte Bellatrix mit gebrochener Stimme, „sie sagen, sie wissen, dass Ihr lügt“.

% The voids began to move forward again.
Die Leerstellen begannen sich wieder vorwärts zu bewegen.

% \emph{Her anticipations are more solidly believed than mine; she is controlling them, unwittingly—}
\emph{Ihre Erwartungen werden solider geglaubt als meine; sie kontrolliert sie unwissentlich}—

% “Don’t resist,” Harry said, pointing his wand behind him.
„Leiste keinen Widerstand“, sagte Harry und deutete mit seinem Zauberstab hinter sich.

% “I, I love you, farewell, my Lord—”
„Ich, ich liebe Euch, lebt wohl, mein Herr—“

\spell{Somnium}

% It had helped, strangely enough, hearing those particular awful words, understanding Bellatrix’s mistake; it reminded Harry why he was fighting.
Es hatte seltsamerweise geholfen, diese besonders schrecklichen Worte zu hören, Bellatrix‘ Fehler zu verstehen; es erinnerte Harry daran, warum er kämpfte.

% “Stop,” Harry said again. Bellatrix was asleep; now only his own will, his own expectations rather, should control those spheres of annihilation—
„Stopp“, sagte Harry erneut. Bellatrix schlief; jetzt sollte nur noch sein eigener Wille, eher seine eigenen Erwartungen, diese Sphären der Vernichtung kontrollieren—

% But they kept on gliding forward, and Harry couldn’t stop himself from worrying that the previous experience had damaged his confidence, which meant that he \emph{wouldn’t} be able to stop them, and as he noticed himself thinking that, he doubted even more—he needed more time to prepare, really ought to practise controlling just one Dementor in a cage first—
Aber sie glitten weiter vorwärts, und Harry konnte sich nicht davon abhalten, sich Sorgen zu machen, dass die vorherige Erfahrung sein Selbstvertrauen geschädigt hatte, was bedeutete, dass er \emph{nicht} in der Lage sein würde, sie aufzuhalten, und als er selbst bemerkte, dass er das dachte, zweifelte er noch mehr—er brauchte mehr Zeit, um sich vorzubereiten, sollte wirklich erst einmal üben, nur einen Dementor in einem Käfig zu kontrollieren—

% There was only a quarter of corridor now between Harry and the shadows of death, the empty winds were so strong that Harry could feel the erosion beginning in the cracks of himself.
Zwischen Harry und den Schatten des Todes lag jetzt nur noch ein Viertel des Korridors, die leeren Winde waren so stark, dass Harry die beginnende Erosion in den Ritzen seines Selbst spüren konnte.

% And the thought came to Harry that maybe he was wrong, maybe Dementors \emph{did} have their own desires and planning capability. Or maybe they were controlled by how \emph{everyone} thought they worked, not just whoever was closest to them. And in either case—
Und Harry kam der Gedanke, dass er sich vielleicht irrte, dass die Dementoren vielleicht \emph{doch} ihre eigenen Wünsche und Planungsfähigkeiten hatten. Oder vielleicht wurden sie dadurch kontrolliert, wie \emph{jeder} dachte, dass sie funktionierten, und nicht nur durch den, der ihnen am nächsten stand. Und in beiden Fällen—

% Harry drew up his wand into the starting position for the Patronus Charm, and spoke.
Harry zog seinen Zauberstab in die Ausgangsposition für den Patronus-Zauber und sprach.

% “One of your number went to Hogwarts and did not return. It no longer exists; that Death is dead.”
„Einer von euren Leuten ging nach Hogwarts und kehrte nicht zurück. Es gibt ihn nicht mehr; dieser Tod ist tot.“

% The Dementors halted, a dozen wounds in the world stood motionless, while the emptiness screamed around them like a deadly wind to nowhere.
Die Dementoren hielten an, ein Dutzend Wunden in der Welt standen regungslos, während die Leere um sie herum wie ein tödlicher Wind ins Nichts schrie.

% “Turn and go and do not speak of this to anyone, little shadows, or I will destroy you as well.”
„Kehrt um und geht und sprecht zu niemandem darüber, ihr kleinen Schatten, oder ich werde auch euch vernichten.“

% Harry’s fingers slid into the starting position for the Patronus Charm, and readied himself to cast it; in his mind, the Earth shone among the stars, the day side bright and blue with reflected sunlight, the night side glimmering with the light of human cities. Harry wasn’t bluffing, wasn’t trying to do anything tricky with his thoughts. The shadows of Death would move forward and be annihilated, or they would depart, he was equally ready for either…
Harrys Finger rutschten in die Startposition für den Patronusauber und bereiteten sich darauf vor, ihn zu wirken; in seinem Geist leuchtete die Erde zwischen den Sternen, die Tagseite hell und blau mit reflektiertem Sonnenlicht, die Nachtseite schimmerte mit dem Licht menschlicher Städte. Harry bluffte nicht, er versuchte nicht, mit seinen Gedanken etwas Durchtriebenes anzustellen. Die Schatten des Todes würden voranschreiten und vernichtet werden, oder sie würden sich entfernen, er war gleichermaßen bereit für beides…

% And the voids retreated back as smoothly as they came, the winds of nothingness lessening with each metre they traversed, as they slid back down the stairs, and departed.
Und die Leeren zogen sich so sanft zurück, wie sie gekommen waren, die Winde des Nichts nahmen mit jedem Meter, den sie durchquerten, ab, während sie die Treppe hinunterrutschten und sich entfernten.

% Whether they truly had their own pseudo-intelligence, or whether Harry had finally succeeded in \emph{expecting} them to go…that, Harry didn’t know.
Ob sie wirklich ihre eigene Pseudo-Intelligenz besaßen, oder ob es Harry schließlich gelungen war, zu \emph{erwarten}, dass sie gehen würden…Harry wusste es nicht.

% But they were gone.
Aber sie waren weg.

% Harry took a moment to sit down beside the unconscious Bellatrix on the stairs, and slumped down as she was slumped, closing his eyes for a moment, only a moment, he sure as hell wasn’t planning to sleep in Azkaban, but he needed to take that moment. The Aurors would still be going down the stairs slowly, Harry hoped, so it wouldn’t hurt to take just five minutes to rest. Harry was careful to keep his thoughts positive, cheerful, \emph{my, I’ll just have some nice regenerative rest here, and then I’ll feel better,} rather than, say, \emph{my, I’ll just collapse in emotional and physical exhaustion,} because the Dementors hadn’t yet retreated very far.
Harry nahm sich einen Moment Zeit, um sich neben die bewusstlose Bellatrix auf die Treppe zu setzen, und sackte neben ihr zusammen, schloss für einen Moment die Augen, nur für einen Moment, er hatte ganz sicher nicht vor, in Askaban zu schlafen, aber er brauchte diesen Moment. Die Auroren würden immer noch langsam die Treppe hinuntergehen, hoffte Harry, so dass es nicht schaden würde, sich nur fünf Minuten auszuruhen. Harry war darauf bedacht, seine Gedanken positiv, fröhlich zu halten, \emph{ich werde mich hier einfach ein wenig} \emph{ausruhen und} \emph{regenerieren, und dann werde ich mich besser fühlen} und nicht, sagen wir, \emph{ich werde vor emotionaler und physischer Erschöpfung zusammenbrechen}, denn die Dementoren hatten sich noch nicht sehr weit zurückgezogen.

% \emph{And by the way,} Harry said to his brain, \emph{you’re fired.}
\emph{Und übrigens}, sagte Harry zu seinem Gehirn, \emph{du bist gefeuert}.

\later

% “I found him!” cried the old wizard’s voice.
„Ich habe ihn gefunden!“, rief die Stimme des alten Zauberers.

% \emph{Who?} thought Amelia, as she turned to see Dumbledore’s return, carrying in his arms—
\emph{Wen?} dachte Amelia, als sie sich umdrehte, um Dumbledore zurückkehren zu sehen, in seinen Armen—

% —the one sight, the one person, she would never have expected to behold—
—den einen Anblick, die eine Person, von der sie nie erwartet hätte, sie zu sehen—

% —a man in torn red robes, looking scorched like he’d fought a small war, blood dried on many cuts. His eyes were open, and he was chewing on a bar of chocolate, held in his one living hand.
—ein Mann in zerrissener roter Robe, der versengt aussah, als hätte er einen kleinen Krieg gekämpft, das Blut an vielen Schnitten getrocknet. Seine Augen waren offen, und er kaute auf einer Tafel Schokolade, die er in seiner lebendigen Hand hielt.

% Bahry One-Hand was \emph{alive}.
Bahry Einhand war \emph{am Leben}.

% A glad cry went up, her Aurors lowering their wands, some of them already starting to rush forward.
Ein froher Schrei erhob sich, ihre Auroren senkten ihre Zauberstäbe, einige von ihnen eilten bereits vorwärts.

% “\emph{Stay on guard!}” bellowed Amelia. “Check them both for Polyjuice—scan Bahry for small Animagi or traps—”
„\emph{Bleibt auf der Hut!}“ brüllte Amelia. „Überprüft sie beide auf Vielsaft—durchsucht Bahry nach kleinen Animagi oder Fallen—“

\later

% “\emph{Innervate. Wingardium Leviosa.}”
\spell{Rennervate} \spell{Wingardium Leviosa}

% There was a pause. Harry sensed, though he could not quite see, that the invisible woman was pushing herself to her feet, and turning her head to look around. “I’m…alive…?”
Es gab eine Pause. Harry spürte, obwohl er es nicht richtig sehen konnte, dass die unsichtbare Frau sich auf die Beine stellte und ihren Kopf drehte, um sich umzusehen. „Ich bin…am Leben…?“

% Harry was sorely tempted to say no, just to see what she made of that. Instead he hissed, “Don’t ask stupid questions.”
Harry war versucht, nein zu sagen, nur um zu sehen, was sie dann machen würde. Stattdessen zischte er: „Stell keine dummen Fragen.“

% “What happened?” whispered Bellatrix.
„Was ist passiert?“, flüsterte Bellatrix.

% And the Dark Lord gave a wild, high-pitched laugh, and said, “I scared the Dementors away, my dear Bella.”
Und der Dunkle Lord lachte wild und mit hoher Stimme und sagte: „Ich habe die Dementoren vergrault, meine liebe Bella“.

% There was a pause. Harry wished he could see Bellatrix’s face; had he said the wrong thing?
Es gab eine Pause. Harry wünschte sich, er könnte Bellatrix‘ Gesicht sehen; hatte er das Falsche gesagt?

% After a time, in a quavering voice, “Could it be, my Lord, that in your new form, you have begun to care for me—”
Nach einiger Zeit mit zitternder Stimme: „Könnte es sein, mein Herr, dass Ihr in Eurer neuen Gestalt begonnen habt, euch um mich zu sorgen—“

% “No,” Harry said coldly, and turned from her (though he kept his wand on her), and began walking. “And take care that you do not offend me again, or I will abandon you here, use or no use. Now follow, or be left behind; I have work to do.”
„Nein“, sagte Harry kalt, wandte sich von ihr ab (obwohl er weiterhin seinen Zauberstab auf sie gerichtet hielt) und begann zu gehen. „Und pass auf, dass du mich nicht wieder beleidigst, sonst lasse ich dich hier zurück, egal wie nützlich du bist. Folge mir jetzt, oder du wirst zurückgelassen; ich habe Arbeit zu erledigen.“

% Harry strode forward, not listening to the gasping sounds that came from behind him; he knew Bellatrix was following.
Harry ging vorwärts und hörte nicht auf die keuchenden Geräusche, die von hinten kamen; er wusste, dass Bellatrix ihm folgte.

% …because the last thing that woman needed, the very last thing she needed to start thinking before the psychiatric healer began trying to de-program her, was to believe that her Dark Lord could ever love her back.
…denn das Letzte, was diese Frau brauchte, das allerletzte, worüber sie nachdenken sollte, bevor der psychiatrische Heiler versuchte, sie zu deprogrammieren, war der Glaube, dass ihr Dunkler Herr sie jemals zurücklieben könnte.

\later

% The old wizard smoothed his silver beard contemplatively, looking at where Auror Bahry was being carried out of the room by two strong Aurors.
Der alte Zauberer glättete nachdenklich seinen silbernen Bart und schaute Auror Bahry nach, der von zwei starken Auroren aus dem Raum getragen wurde.

% “Do you understand this, Amelia?”
„Verstehst du das, Amelia?“

% “No,” she said simply. She suspected some trap they hadn’t yet been able to fathom, which was why Auror Bahry was going to be kept outside the main party and guarded.
„Nein“, sagte sie einfach. Sie vermutete eine Falle, die sie noch nicht verstanden, weshalb Auror Bahry von der Haupttruppe ferngehalten und bewacht werden sollte.

% “Perhaps,” the old wizard said at length, “whichever of their number can cast the Patronus Charm, is more than a simple hostage. Someone who was tricked into this, mayhap? For whatever reason, they left your Auror alive; let us not be the first to wield deadly curses, when we find them—”
„Vielleicht“, sagte der alte Zauberer langsam, „ist derjenige unter ihnen, der den Patronus-Zauber wirken kann, mehr als eine einfache Geisel. Jemand, der dazu verleitet wurde, vielleicht? Aus welchem Grund auch immer, sie haben euren Auror am Leben gelassen; lasst uns nicht die ersten sein, die tödliche Flüche aussprechen, wenn wir sie finden—“

% “I see,” said the old witch in sudden realization, “\emph{that} was their plan. It costs them nothing to Obliviate him and leave him alive, and makes \emph{us} hesitate—” Amelia nodded decisively, and said to her people, “We carry on as before.”
„Ich verstehe“, sagte die alte Hexe in plötzlicher Erkenntnis, „\emph{das} war ihr Plan. Es kostet sie nichts, ihn zu vergessen zu lassen und am Leben zu lassen, und lässt \emph{uns} zögern—“ Amelia nickte entschlossen und sagte zu ihren Leuten: „Wir machen weiter wie bisher“.

% The old wizard sighed. “Any news from the Dementors?”
Der alte Zauberer seufzte. „Gibt es Neuigkeiten von den Dementoren?“

% “If I tell you,” Amelia snapped, “will you run off again?”
„Wenn ich es dir sage“, rastete Amelia aus, „läufst du dann wieder weg?“

% “It costs you nothing, Amelia,” the old wizard said quietly, “and may save one of your own people the fight.”
„Es kostet dich nichts, Amelia“, sagte der alte Zauberer leise, „und erspart vielleicht einem deiner eigenen Leute den Kampf.“

% \emph{Costs me nothing except my chance at vengeance—}
\emph{Es kostet mich nichts, außer meiner Chance auf Rache}—

% But that was nothing compared to the other, the annoying old wizard was often right in the end, it was part of what made him so annoying.
Aber das war nichts im Vergleich zu der Frage, der nervige alte Zauberer hatte am Ende oft Recht, es war ein Teil dessen, was ihn so nervig machte.

% “The Dementors have ceased to answer questions about the other person they said they saw,” Amelia told him, “and they will not say why, nor where.”
„Die Dementoren haben aufgehört, Fragen über die andere Person zu beantworten, von der sie sagten, dass sie sie gesehen haben“, sagte Amelia zu ihm, „und sie werden weder sagen, warum, noch wo“.

% Dumbledore turned to the blazing silver phœnix on his shoulder, whose light illuminated the whole corridor, and received a silent head-shake in reply. “I cannot detect them either,” said Dumbledore. Then he shrugged. “I suppose I shall just walk the whole spiral from top to bottom and see if anything turns up, shall I?”
Dumbledore wandte sich dem glühenden silbernen Phönix auf seiner Schulter zu, dessen Licht den ganzen Korridor erhellte, und erhielt als Antwort ein leises Kopfschütteln. „Ich kann sie auch nicht entdecken“, sagte Dumbledore. Dann zuckte er die Achseln. „Ich nehme an, ich gehe einfach die ganze Spirale von oben nach unten und schaue, ob sich etwas ergibt, ja?“

% Amelia would have ordered him not to do it, if she thought that would have made the tiniest difference.
Amelia hätte ihm befohlen, es nicht zu tun, wenn sie der Meinung gewesen wäre, dass das auch nur den kleinsten Unterschied gemacht hätte.

% “Albus,” said Amelia as the old wizard turned to depart, “even you can be ambushed.”
„Albus“, sagte Amelia, als der alte Zauberer sich zum Weggehen umdrehte, „selbst du kannst in einen Hinterhalt geraten“.

% “Nonsense, my dear,” the old wizard said cheerfully as he strode off yet again, waving as though in admonition his fifteen-inch wand of unidentifiable dark-grey wood, “I’m invincible.”
„Unsinn, meine Liebe“, sagte der alte Zauberer fröhlich, als er wieder wegging, und winkte, als würde er sie mit seinen fünfzehn Zoll langen Zauberstab aus unidentifizierbarem dunkelgrauen Holz ermahnen: „Ich bin unbesiegbar.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% (“He didn’t just really say that—” whispered the newest Auror present, a still-prim young lady by the name of Noelle Curry, to the senior member of her trio, Auror Brooks. “Did he?”)
(„Das hat er jetzt nicht wirklich gesagt—“ flüsterte die jüngste anwesende Aurorin, eine jugendliche Dame namens Noelle Curry, dem älteren Mitglied ihres Trios, Auror Brooks, zu. „Oder?“)

% (“He can get away with it,” Isabel whispered back to her, “he’s \emph{Dumbledore}, not even Fate takes him seriously any more.”)
(„Er kann damit durchkommen“, flüsterte Isabel ihr zurück, „er ist \emph{Dumbledore}, nicht einmal das Schicksal nimmt ihn noch ernst“.)

% “And that,” Amelia said heavily, for the benefit of the younger Aurors, “is why we never call him in on anything unless we absolutely must.”
„Und das“, sagte Amelia heftig, zum Wohle der jüngeren Auroren, „ist der Grund, warum wir ihn nie in etwas hineinziehen, wenn wir es nicht unbedingt müssen.“

\later

% Harry lay very still on the hard bench that served as the bed of this cell, a blanket pulled over him, staying as absolutely motionless as he could while he waited for the fear to return. There was a Patronus approaching, and a powerful one. Bellatrix was hidden by a Deathly Hallow, no easy Charm would penetrate that; but Harry did not know what other arts the Aurors might employ to detect his own self, and dared not reveal his ignorance by asking her. So Harry lay on a hard bed, in a cell with a locked door, and the mighty metal door locked behind him, in absolute darkness, with a thin blanket pulled over him, hoping that whoever it was wouldn’t look in, or wouldn’t look too closely if they did—
Harry lag ganz still auf der harten Bank, die als Bett dieser Zelle diente, eine Decke über ihn gezogen, und blieb so absolut bewegungslos wie möglich, während er auf die Rückkehr der Angst wartete. Es näherte sich ein Patronus, und zwar ein mächtiger. Bellatrix war von einem Heiligtum des Todes versteckt, kein einfacher Zauber würde das durchdringen; aber Harry wusste nicht, welche anderen Künste die Auroren anwenden könnten, um sein eigenes Selbst zu entdecken, und er wagte es nicht, seine Unwissenheit zu enthüllen, indem er sie fragte. So lag Harry auf einem harten Bett, in einer Zelle mit verschlossener Tür, die mächtige Metalltür hinter ihm verschlossen, in absoluter Dunkelheit, mit einer dünnen Decke über ihn gezogen, in der Hoffnung, dass derjenige, wer immer es war, nicht hineinschauen würde oder nicht allzu genau hinsehen würde, wenn er es täte—

% That wasn’t a point Harry could affect, really, that part of his fate lay entirely in the hands of the Hidden Variables. Most of his mind was concentrating on the ongoing Transfiguration he was performing.
Das war kein Punkt, den Harry wirklich beeinflussen konnte, dass ein Teil seines Schicksals ganz in den Händen von Verborgenen Variablen lag. Der größte Teil seines Verstandes konzentrierte sich auf die laufende Verwandlung, die er durchführte.

% Listening in the silence, Harry heard the quick footsteps approach; they paused outside his door, and then—
Als Harry in der Stille zuhörte, hörte er, wie sich die schnellen Schritte näherten; sie hielten vor seiner Tür inne, und dann—

% —continued onward.
—gingen sie weiter.

% Soon the fear returned.
Bald kehrte die Angst zurück.

% Harry didn’t allow himself to notice his own relief, any more than he allowed himself to notice the fear. He was holding in his mind the form of a Muggle device rather larger than a car battery, and slowly applying that Form to the substance of an ice cube (which Harry had frozen using \emph{Frigideiro} on water from a bottle in his pouch). You weren’t supposed to Transfigure things to be burned, but between the original substance being water, and the Bubble-Head Charm to protect their air supply, Harry hoped that this wouldn’t make him or anyone else sick.
Harry gestattete es sich nicht, seine eigene Erleichterung zu bemerken, ebenso wenig wie er es sich erlaubte, die Angst wahrzunehmen. Er hatte die Form eines Muggelgeräts im Kopf, das größer als eine Autobatterie war, und trug diese Form langsam auf die Substanz eines Eiswürfels auf (den Harry mit \spell{Frigideiro} aus Wasser aus einer Flasche in seinem Beutel eingefroren hatte). Man sollte Dinge nicht verwandeln, die verbrannt wurden, aber da die ursprüngliche Substanz Wasser war, und wegen dem Kopfblasenzauber zum Schutz ihrer Luftzufuhr hoffte Harry, dass dies weder ihn noch sonst jemanden krank machen würde.

% Now it was just a question of whether there would be enough time before the Aurors did a detailed check on this cell block, for Harry to finish this Transfiguration, and the partial Transfiguration he would do after that—
Jetzt ging es nur noch um die Frage, ob genügend Zeit bleiben würde, bis die Auroren diesen Zellblock einer eingehenden Prüfung unterziehen würden, damit Harry diese Verwandlung und die partielle Verwandlung, die er danach durchführen würde, abschließen konnte—

\later

% When the old wizard strode back empty-handed, even Amelia began to feel a twinge of worry. She and the other two Auror teams had worked a third of the way down the three spirals, in synchrony so as not to allow any gap in their coverage that could be jumped by cutting through a ceiling, and they’d yet to find any sign.
Als der alte Zauberer mit leeren Händen zurückkam, begann selbst Amelia einen Anflug von Sorge zu verspüren. Sie und die beiden anderen Auroren-Teams hatten sich ein Drittel des Weges die drei Spiralen hinunter gearbeitet, und zwar synchron, um keine Lücke in ihrer Deckung zuzulassen, die durch das Durchschneiden einer Decke übersprungen werden könnte, und sie hatten noch kein Zeichen gefunden.

% “Might I ask you to report?” Amelia said, keeping the edge out of her voice.
„Darf ich dich bitten, Bericht zu erstatten?“ sagte Amelia, wobei sie die Schärfe aus ihrer Stimme heraushielt.

% “First a simple walk from top to bottom,” said the old wizard. He was frowning, wrinkling his face even more than usual. “I examined Bellatrix’s cell, and found a death doll left in her place. This escape was meant to go unremarked, I think. There is something hidden in the corner beneath a scrap of cloth; I left that undisturbed for your Aurors to examine. On the return trip, I opened each door and looked within the cells. I saw nothing Disillusioned, only the prisoners—”
„Zuerst ein einfacher Spaziergang von oben nach unten“, sagte der alte Zauberer. Er runzelte die Stirn und zerfurchte sein Gesicht noch mehr als sonst. „Ich untersuchte Bellatrix‘ Zelle und fand eine Todespuppe, die an ihrer Stelle zurückgelassen wurde. Diese Flucht sollte, glaube ich, unbemerkt bleiben. In der Ecke unter einem Stofffetzen ist etwas versteckt; ich habe das ungestört gelassen, damit Ihre Auroren es untersuchen können. Auf dem Rückweg öffnete ich jede Tür und schaute in die Zellen. Ich sah nichts Desillusioniertes, nur die Gefangenen—“

% They were interrupted by a scream from the red-golden phœnix, and all her Aurors flinched from it. Condemnation was in it, and an urgent demand that almost started Amelia running from the corridor on the spot.
Sie wurden durch einen Schrei des rot-goldenen Phönix unterbrochen, und alle ihre Auroren zuckten davor zurück. Darin lag Verurteilung, und eine dringende Forderung, die Amelia fast auf der Stelle dazu brachte, aus dem Korridor zu laufen.

% “—in rather distressing condition,” Dumbledore said quietly. For a moment the blue eyes were very cold beneath the half-moon glasses. “Will any of you speak to me of the consequences of their actions?”
„—in ziemlich beunruhigendem Zustand“, sagte Dumbledore leise. Einen Moment lang waren die blauen Augen unter der halbmondförmigen Brille sehr kalt. „Würde einer von euch mit mir über die Folgen eures Handelns sprechen?“

% “\emph{I} did not—” Amelia began.
„\emph{Ich} habe nicht—“ Amelia begann.

% “I know,” said the old wizard. “My apologies, Amelia.” He sighed. “Some of the more recent prisoners had scraps of their magic left, when I looked upon them, but I sensed no uneaten power; the strongest had only as much magic left as a first-year child. I heard Fawkes scream in distress many times, but never challenge. It seems you shall have to continue your search; they can hide well enough to escape my mere glance.”
„Ich weiß“, sagte der alte Zauberer. „Ich entschuldige mich, Amelia.“ Er seufzte. „Einige der neueren Gefangenen hatten noch Fetzen ihrer Magie übrig, als ich sie ansah, aber ich spürte keine ungeahnte Macht; der Stärkste hatte nur noch so viel Magie übrig wie ein Kind im ersten Schuljahr. Ich hörte Fawkes viele Male vor Kummer schreien, aber nie eine Herausforderung. Es scheint, als müsstet ihr eure Suche fortsetzen; sie können sich gut genug verstecken, um meinem bloßen Blick zu entgehen“.

\later

% When Harry finished his first Transfiguration, he sat up, pulled back the blanket that had covered him, cast a quick \emph{Lumos}, glanced at his watch, and was shocked to see that nearly an hour and thirty minutes had passed. How much of that time had gone by since someone had opened the door and then closed it again—Harry hadn’t been looking in that direction, of course—that, Harry couldn’t guess.
Als Harry seine erste Verwandlung beendet hatte, setzte er sich auf, zog die Decke, die ihn bedeckt hatte, zurück, zauberte einen schnellen \spell{Lumos}, blickte auf seine Uhr und war schockiert, als er sah, dass fast eine Stunde und dreißig Minuten vergangen waren. Wie viel von dieser Zeit vergangen war, seit jemand die Tür geöffnet und dann wieder geschlossen hatte—Harry hatte natürlich nicht in diese Richtung geschaut—das konnte Harry nicht erraten.

% “My Lord…?” whispered Bellatrix’s voice, soft and very tentative.
„Mein Herr…?“, flüsterte Bellatrix‘ Stimme, leise und sehr zaghaft.

% “You may speak now,” Harry said. He’d told her to remain silent while he worked.
„Du darfst jetzt sprechen“, sagte Harry. Er hatte ihr gesagt, sie solle schweigen, während er arbeitete.

% “That was Dumbledore who looked upon us.”
„Das war Dumbledore, der uns angesehen hat.“

Pause.

% “Interesting,” Harry said neutrally. He was glad he had not noticed this at the time. That sounded like a \emph{rather close shave}.
„Interessant“, sagte Harry neutral. Er war froh, dass er das zu dem Zeitpunkt nicht wusste. Das klang nach einer \emph{ziemlich knappen Kiste}.

% Harry said a word to his pouch, and began drawing forth the magical device that he would mate to the product of his hour’s labour. Then, when that was drawn forth, another word brought forth a tube of industrial-strength glue; before using it, Harry cast the Bubble-Head Charm on himself and Bellatrix, and had Bellatrix cast the same Charm on the snake, so that the glue fumes in the enclosed cell would not harm them.
Harry sagte ein Wort zu seinem Beutel und begann, das magische Gerät herauszuziehen, das er mit dem Produkt seiner Stundenarbeit vereinen würde. Nachdem er es herausgezogen hatte, brachte ein anderes Wort eine Tube Industriekleber hervor; bevor er den benutzte, warf Harry den Kopfblasenzauber auf sich selbst und Bellatrix und ließ Bellatrix denselben Zauber auf die Schlange wirken, damit die Leimdämpfe in der geschlossenen Zelle ihnen nicht schaden würden.

% When the glue had begun to set, binding technology to magic, Harry laid it down upon the bed, and sat down on the floor, resting his magic and will for a moment before essaying the next Transfiguration.
Als der Leim zu erstarren begonnen hatte und die Technologie mit der Magie verbunden war, legte Harry ihn auf das Bett und setzte sich auf den Boden, wobei er seine Magie und seinen Willen für einen Moment ruhen ließ, bevor er die nächste Verwandlung begann.

% “My Lord…” Bellatrix said hesitantly.
„Mein Herr…“ sagte Bellatrix zögernd.

% “Yes?” said the dry voice.
„Ja?“, sagte die trockene Stimme.

% “What is that device you made?”
„Was ist das für ein Gerät, das Ihr gebaut habt?“

% Harry thought rapidly. It seemed like a good chance to check his plans with her, under the guise of leading questions.
Harry dachte schnell nach. Es schien eine gute Gelegenheit, seine Pläne mit ihr zu besprechen, unter dem Deckmantel von Suggestivfragen.

% “Consider, my dear Bella,” said Harry smoothly. “How difficult is it for a powerful wizard to cut the walls of Azkaban?”
„Sage mir, meine liebe Bella“, sagte Harry ruhig. „Wie schwierig ist es für einen mächtigen Zauberer, die Mauern von Askaban zu durchschneiden?“

% There was a pause, and then Bellatrix’s voice came, slow and puzzled, “Not difficult at all, my Lord…?”
Es gab eine Pause, und dann kam Bellatrix‘ Stimme, langsam und verwirrt: „Überhaupt nicht schwierig, mein Herr…?“

% “Indeed,” said the dry, high voice of Bella’s master. “Suppose one were to do this, and fly through the hole on a broomstick, and soar up and away. Rescuing a prisoner from Azkaban would seem easy then, would it not?”
„In der Tat“, sagte die trockene, hohe Stimme von Bellas Meister. „Angenommen, man täte dies und flöge auf einem Besenstiel durch das Loch und schwebe auf und davon. Die Rettung eines Gefangenen aus Askaban würde dann leicht erscheinen, nicht wahr?“

% “But my Lord…” said Bella. “The Aurors would—they have their own broomsticks, my Lord, fast ones—”
„Aber mein Herr…“, sagte Bella. „Die Auroren würden—sie haben ihre eigenen Besenstiele, mein Herr, sehr schnelle—“

% Harry listened, it was as he had thought. The Dark Lord replied, again in tones of smoothly Socratic inquiry, and Bellatrix asked a further question, which Harry had not expected, but Harry’s own counter-question showed that it should not matter in the end. And in response to Bellatrix’s last question, the Dark Lord only smiled, and said that it was time for him to resume his work.
Harry hörte zu, es war, wie er gedacht hatte. Der Dunkle Lord antwortete, wieder in den Tönen einer sanften sokratischen Untersuchung, und Bellatrix stellte eine weitere Frage, die Harry nicht erwartet hatte, aber Harrys eigene Gegenfrage zeigte, dass es am Ende keine Rolle spielen sollte. Und auf Bellatrix‘ letzte Frage antwortete der Dunkle Lord nur lächelnd und sagte, dass es für ihn an der Zeit sei, seine Arbeit wieder aufzunehmen.

% And then Harry got up from the floor of the cell, went to the far end of the cells, and touched his wand to the hard surface of the wall—the wall of Azkaban, the solid metal that separated them from direct exposure to the Dementors’ pit.
Und dann stand Harry vom Boden der Zelle auf, ging zum hinteren Ende der Zellen und berührte mit seinem Zauberstab die harte Oberfläche der Wand—die Wand von Askaban, das feste Metall, das sie vom direkten Kontakt mit der Grube der Dementoren trennte.

% And Harry began a partial Transfiguration.
Und Harry begann eine partielle Verwandlung.

% This spell would go faster, Harry hoped. He’d spent hours and hours practising the unique magic, which had made it routine, not much more difficult for him than ordinary Transfiguration. The shape he was changing had not all that much total volume, the Transfigured shape might be tall and wide and long, but it was very thin. Half a millimetre, Harry had thought, would be enough, considering the perfect smoothness…
Dieser Zauber würde schneller gehen, hoffte Harry. Er hatte Stunden um Stunden damit verbracht, den einzigartigen Zauber zu üben, der ihn zur Routine werden ließ, nicht viel schwieriger für ihn als eine gewöhnliche Verwandlung. Die Form, die er veränderte, hatte nicht allzu viel Gesamtvolumen, die verwandelte Form mag hoch und breit und lang sein, aber sie war sehr dünn. Ein halber Millimeter, hatte Harry gedacht, würde angesichts der perfekten Glätte ausreichen…

% On the long bench that served as a prison bed, where Harry had set down the Transfigured technological device and the mated magic item for the glue to dry, tiny letters in golden script gleamed on the Muggle artefact. Harry hadn’t really \emph{planned} for them to be there, but they’d kept running through the back of his mind, and so seemed to have become part of the Transfigured form.
Auf der langen Bank, die als Gefängnisbett diente und auf der Harry das verwandelte technische Gerät und den passenden magischen Gegenstand zum Trocknen des Klebers abgestellt hatte, schimmerten winzige Buchstaben in goldener Schrift auf dem Muggel-Artefakt. Harry hatte nicht wirklich geplant, dass sie dort sein würden, aber sie waren ihm immer wieder durch den Hinterkopf gegangen und schienen so Teil der verwandelten Form geworden zu sein.

% There were many different things Harry could have said before using this particular triumph of technological ingenuity. Any number of things that would be, in one sense or another, appropriate. Or at least things that Harry \emph{could} have said, \emph{would} have said, if Bellatrix had not been there.
Es gab viele verschiedene Dinge, die Harry hätte sagen können, bevor er diesen besonderen Triumph des technologischen Einfallsreichtums nutzte. Eine beliebige Anzahl von Dingen, die in dem einen oder anderen Sinne angemessen gewesen wären. Oder zumindest Dinge, die Harry hätte sagen \emph{können}, sagen \emph{würde}, wenn Bellatrix nicht da gewesen wäre.

% But there was only one thing to say, that Harry would only get the chance to say just this once, and probably never get a better chance to say ever again. (Or \emph{think}, anyway, if he couldn’t say it.) He hadn’t seen the actual film, but he’d seen a preview, and for some reason the phrase had stuck in his mind.
Aber es gab nur eines zu sagen, etwas dass Harry nur einmal die Chance bekommen würde zu sagen, nur dieses eine Mal, und wahrscheinlich würde er nie wieder eine bessere Chance bekommen, es zu sagen. (Oder zu \emph{denken}, wenn er es nicht aussprechen konnte.) Er hatte den eigentlichen Film nicht gesehen, aber er hatte eine Vorschau gesehen, und aus irgendeinem Grund war ihm dieser Satz im Gedächtnis geblieben.

% The tiny golden letters upon the Muggle device said,
Die winzigen goldenen Buchstaben auf dem Muggelgerät sagten,

% \emph{All right, you primitive screwheads! Listen up!}
\emph{Okay ihr stumpfsinnigen Blechköpfe, jetzt hört mal zu!}

%  LocalWords:  TSPE arry Ora Bahry screwheads
