% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/11/
% \partchapter{Humanism}{I}
\partchapter{Humanismus}{I}

% \lettrine{T}{he} gentle sun of January shone on the cold fields outside Hogwarts.
\lettrine{D}{ie} sanfte Januarsonne strahlte auf die kalten Felder vor Hogwarts.

% For some of the students it was a study hour, and others had been let out of class. The first-years who’d signed up for it were practising a certain spell, a spell that was most advantageously learned outdoors, beneath the bright sun and a clear blue sky, rather than within the confines of any classroom. Cookies and lemonade were also considered helpful.
Für einige der Schüler war es eine Studienstunde, andere waren aus dem Unterricht entlassen worden. Die Erstklässler, die sich dafür entschieden hatten, übten einen bestimmten Zauber, einen Zauber, der am vorteilhaftesten im Freien, unter der strahlenden Sonne und einem klaren blauen Himmel gelernt wurde, und nicht innerhalb der Grenzen eines Klassenzimmers. Kekse und Limonade wurden ebenfalls als hilfreich angesehen.

% The early gestures of the spell were complex and precise; you twitched your wand once, twice, thrice, and four times with small tilts at exactly the right relative angles, you shifted your forefinger and thumb exactly the right distances…
Die ersten Gesten des Zaubers waren komplex und präzise; du schwingst deinen Zauberstab ein-, zwei-, drei- und viermal mit kleinen Neigungen in genau den richtigen relativen Winkeln, du hast deinen Zeigefinger und Daumen genau in den richtigen Abständen verschoben…

% The Ministry thought this meant it was futile to try and teach anyone the spell before their fifth year. There had been a few known cases of younger children learning it, and this had been dismissed as “genius”.
Das Ministerium dachte, das bedeutete, dass es sinnlos war, zu versuchen, irgendwem den Zauber vor seinem fünften Jahr beizubringen. Es hatte einige wenige bekannte Fälle von jüngeren Kindern gegeben, die es gelernt hatten, und dies war als „Genie“ abgetan worden.

% It might not have been a very polite way of putting it, but Harry was beginning to see why Professor Quirrell had claimed that the Ministry Committee of Curriculum would have been of greater benefit to wizardkind if they had been used as landfill.
Es mag keine sehr höfliche Art gewesen sein, es auszudrücken, aber Harry fing an zu verstehen, warum Professor Quirrell behauptet hatte, dass der Lehrplanausschuss des Ministeriums von größerem Nutzen für die Zaubererschaft gewesen wäre, wenn sie als Deponie genutzt worden wären.

% So the gestures were complicated and delicate. That didn’t stop you from learning it when you were eleven. It meant you had to be extra careful and practise each part for a lot longer than usual, that was all.
Die Gesten waren also kompliziert und grazil. Das hält dich aber nicht davon ab, es zu lernen, wenn du elf Jahre alt bist. Das bedeutete, dass man besonders vorsichtig sein und jedes Teil viel länger als sonst üben musste, das war alles.

% Most Charms that could only be learned by older students were like that because they required more strength of magic than any young student could muster. But the Patronus Charm \emph{wasn’t} like that, it wasn’t difficult because it needed too much magic, it was difficult because it took \emph{more} than mere magic.
Die meisten Zauber, die nur von älteren Schülern gelernt werden konnten, waren so, weil sie mehr magische Kraft benötigten, als jeder junge Schüler aufbringen konnte. Aber der Patronuszauber war nicht so, es war nicht so schwierig, weil es zu viel Magie brauchte, es war schwierig, weil es mehr als nur Magie brauchte.

% It took the warm, happy feelings that you kept close in your heart, the loving memories, a different kind of strength that you didn’t need for ordinary spells.
Es bedurfte der warmen, glücklichen Gefühle, die du in deinem Herzen festgehalten hast, die liebevollen Erinnerungen, einer anderen Art von Kraft, die du nicht für gewöhnliche Zauber brauchtest.

% Harry twitched his wand once, twice, thrice and four times, shifted his fingers exactly the right distances…
Harry schwenkte ein-, zwei-, drei- und viermal mit dem Zauberstab, verschob seine Finger genau um die richtigen Abstände…

% “\emph{Good luck at school, Harry. Do you think I bought you enough books?}”
„\emph{Viel Glück in der Schule, Harry. Glaubst du, ich habe dir genug Bücher gekauft?}“

% “\emph{You can never have enough books…but you certainly tried, it was a really, really, really good try…}”
„\emph{Man kann nie genug Bücher haben… aber du hat es \emph{definitiv} versucht, es war ein wirklich, wirklich, wirklich guter Versuch…}“

% It had brought tears to his eyes, the first time Harry had remembered and tried to put it into the spell.
Es hatte ihm Tränen in die Augen getrieben, als Harry sich das erste Mal daran erinnert hatte und versuchte, es in den Zauber zu packen.

% Harry brought the wand up and around and brandished it, a gesture that didn’t have to be precise, only bold and defiant.
Harry brachte den Stab hoch und herum und schwang ihn, eine Geste, die nicht präzise sein musste, sondern nur mutig und trotzig.

% “\emph{Expecto Patronum!}” cried Harry.
„\emph{Expecto Patronum!}“ rief Harry.

% Nothing happened.
Nichts ist passiert.

% Not a single flicker of light.
Nicht ein einziges Lichtflackern.

% When Harry looked up, Remus Lupin was still studying the wand, a rather troubled look on his faintly scarred face.
Als Harry aufblickte, studierte Remus Lupin noch immer den Zauberstab, ein ziemlich beunruhigter Blick auf seinem schwach vernarbten Gesicht.

% Finally Remus shook his head. “I’m sorry, Harry,” the man said quietly. “Your wandwork was exactly right.”
Schließlich schüttelte Remus den Kopf. „Es tut mir leid, Harry“, sagte der Mann leise. „Deine Stabführung war genau richtig.“

% And there wasn’t a flicker of light anywhere else, either, because all the other first-years who were supposed to be practising their Patronus Charms had been glancing out of the corners of their eyes at Harry instead.
Und es gab auch nirgendwo sonst ein Lichtflackern, denn alle anderen Erstklässler, die ihre Patronuszauber praktizieren sollten, hatten stattdessen aus den Augenwinkeln auf Harry geschaut.

% The tears were threatening to come back into Harry’s eyes, and they weren’t happy tears. Of all the things, of all the things, Harry had never expected this.
Die Tränen drohten, in Harrys Augen zurückzukehren, und es waren keine Freudentränen. Ausgerechnet das hatte Harry nie erwartet.

% There was something horribly humiliating about being informed that you weren’t happy enough.
Es gab etwas schrecklich Erniedrigendes daran, informiert zu werden, dass man nicht glücklich genug war.

% What did Anthony Goldstein have inside him that Harry didn’t, that made Anthony’s wand shine with that bright light?
Was hatte Anthony Goldstein in sich, was Harry nicht hatte, dass Antonys Zauberstab mit diesem hellen Licht zum Leuchten brachte?

% Did Anthony love his own father more?
Liebte Anthony seinen eigenen Vater mehr?

% “What thought were you using to cast it?” said Remus.
„Mit welchem Gedanken hast du den Zauber versucht?“, sagte Remus.

% “My father,” Harry said, his voice trembling. “I asked him to buy me some books before I came to Hogwarts, and he did, and they were expensive, and then he asked me if they were enough—”
„Mein Vater“, sagte Harry, seine Stimme zitterte. „Ich bat ihn, mir ein paar Bücher zu kaufen, bevor ich nach Hogwarts kam, und das tat er, und sie waren teuer, und dann fragte er mich, ob es genug seien—“

% Harry didn’t try to explain about the Verres family motto.
Harry versuchte nicht, das Motto der Familie Verres zu erklären.

% “Take a rest before you try a different thought, Harry,” said Remus. He gestured toward where some other students were sitting on the ground, looking disappointed or embarrassed or regretful. “You won’t be able to cast a Patronus Charm while you’re feeling ashamed of not being grateful enough.” There was a gentle compassion in Mr~Lupin’s voice, and for a moment, Harry felt like hitting something.
„Ruh dich aus, bevor du einen anderen Gedanken probierst, Harry“, sagte Remus. Er deutete dort hin, wo einige andere Schüler auf dem Boden saßen und enttäuscht oder verlegen oder bedauernd aussahen. „Du wirst nicht in der Lage sein, einen Patronuszauber auszuüben, während du dich schämst, nicht dankbar genug zu sein.“ In Mr~Lupins Stimme lag ein sanftes Mitgefühl, und für einen Moment hatte Harry Lust, etwas zu schlagen.

% Instead Harry turned around, and stalked to where the other failures were sitting. The other students whose wandwork had also been proclaimed perfect, and who were now supposed to be searching for happier thoughts; by the looks of them they weren’t making much progress. There were many robes there trimmed in dark blue, and a handful of red, and one lone Hufflepuff girl who was still crying. The Slytherins hadn’t even bothered showing up, except for Daphne Greengrass and Tracey Davis, who were still trying to get the gestures.
Stattdessen drehte sich Harry um und stolzierte dorthin, wo die anderen Misserfolge lagen. Die anderen Studenten, deren Stabarbeit ebenfalls als perfekt erklärt worden war und die nun nach glücklicheren Gedanken suchen sollten; nach ihrem Aussehen kamen sie nicht gut voran. Dort gab es viele Gewänder, die in dunkelblau gekleidet waren, und eine Handvoll Rot, und ein einsames Hufflepuff-Mädchen, das immer noch weinte. Die Slytherins hatten sich nicht einmal die Mühe gemacht, aufzutauchen, außer Daphne Greengrass und Tracey Davis, die immer noch versuchten, die Gesten zu verstehen.

% Harry plopped down on the cold dead grass of winter, next to the student whose failure had surprised him the most.
Harry stürzte sich auf das kalte, tote Wintergras, neben dem Studenten, dessen Misserfolg ihn am meisten überrascht hatte.

% “So you couldn’t do it either,” Hermione said. She’d fled the field at first, but she’d come back after that, and you had to look closely at her reddened eyes to see that she’d been crying.
„Also konntest du es auch nicht tun“, sagte Hermine. Sie war zuerst vom Feld geflohen, aber sie war danach zurückgekommen, und man musste genau auf ihre geröteten Augen schauen um zu sehen, dass sie geweint hatte.

% “I,” Harry said, “I, I’d probably feel a lot worse about that if you hadn’t failed, you’re the nicest, person I know, that I’ve ever met, Hermione, and if \emph{you} also can’t do it, it means I might still be, be good…”
„Ich“, sagte Harry, „Ich, ich würde mich wahrscheinlich viel schlechter fühlen, wenn du nicht versagt hättest, du bist die netteste Person, die ich kenne, die ich je getroffen habe, Hermine, und wenn \emph{du} es auch nicht kannst, bedeutet das, dass ich es vielleicht noch bin, gut bin….“.

% “I should have gone to Gryffindor,” Hermione whispered. She blinked hard a few times, but she didn’t wipe her eyes.
„Ich hätte zu Gryffindor gehen sollen“, flüsterte Hermine. Sie blinzelte ein paar Mal kräftig, aber sie wischte sich nicht die Augen ab.

\later

% The boy and the girl walked forward together, definitely not holding hands, but each drawing a kind of strength from the other’s presence, something that let them ignore the whispers of their year-mates, as they walked through the hallway approaching the great doors of Hogwarts.
Der Junge und das Mädchen gingen zusammen vorwärts, definitiv nicht Händchen haltend, sondern jeder zog eine Art Kraft aus der Anwesenheit des anderen, etwas, das sie das Flüstern ihrer Jahrgangskameraden ignorieren ließ, als sie durch den Flur gingen und sich den großen Türen von Hogwarts näherten.

% Harry hadn’t been able to cast the Patronus Charm no matter what happy thought he tried. People hadn’t seemed surprised by that, which made it even worse. Hermione hadn’t been able to do it either. People had been \emph{very} surprised by that, and Harry had seen her starting to get the same sidelong looks as him. The other Ravenclaws who’d failed weren’t getting those looks. But Hermione was the Sunshine General, and her fans were treating it like she’d failed them, somehow, like she’d betrayed a promise she’d never made.
Harry war es nicht gelungen, den Patronuszauber zu wirken, egal was für einen glücklichen Gedanken er versuchte. Die Menschen schienen davon nicht überrascht zu sein, was es noch schlimmer machte. Hermine war auch nicht in der Lage gewesen, es zu tun. Die Leute waren \emph{sehr} überrascht davon gewesen, und Harry hatte gesehen, wie sie die gleichen verstohlenen Blicke bekam wie er. Die anderen Ravenclaws, die versagt hatten, bekamen diese Blicke nicht. Aber Hermine war der Sonnenschein-General, und ihre Fans behandelten es, als hätte sie ihnen gegenüber versagt, irgendwie, als hätte sie ein Versprechen verraten, das sie nie gegeben hatte.

% The two of them had gone to the library to research the Patronus Charm, which was Hermione’s way of dealing with distress, as it was sometimes also Harry’s. Study, learn, try to understand \emph{why…}
Die beiden waren in die Bibliothek gegangen, um den Patronuszauber zu recherchieren, was Hermines Weg war, mit Kummer umzugehen, ebenso wie es manchmal auch Harrys war. Studieren, lernen, versuchen zu verstehen, \emph{warum}…

% The books had confirmed what the Headmaster had told Harry; often, wizards who couldn’t cast the Patronus Charm in practice would be able to do so in the presence of a real Dementor, going from flat failure all the way to a full corporeal Patronus. It defied all logic, the Dementor’s aura of fear ought to make it \emph{harder} to wield a happy thought; but that was the way it was.
Die Bücher hatten bestätigt, was der Schulleiter Harry gesagt hatte; oft konnten Zauberer, die den Patrinuszauber in der Praxis nicht aussprechen konnten, dies in Anwesenheit eines echten Dementors tun, was vom totalen Versagen bis hin zu einem vollständigen körperlichen Patronus ging. Es widersetzte sich jeder Logik, die Aura der Angst des Dementors sollte es \emph{erschweren}, einen glücklichen Gedanken zu fassen; aber so war es.

% So the two of them were both going to give it one last try, there was no way either of them wouldn’t give it one last try.
Also wollten die beiden einen letzten Versuch wagen, davon würde sie niemand abhalten.

% It was the day the Dementor came to Hogwarts.
Es war der Tag, an dem der Dementor nach Hogwarts kam.

% Earlier, Harry had un-Transfigured his father’s rock from where it usually rested on his pinky ring in the form of a tiny diamond, and placed the huge grey stone back into his pouch. Just in case Harry’s magic failed entirely, when he confronted the darkest of all creatures.
Zuvor hatte Harry den Stein seines Vaters zurückverwandelt, von dort aus wo er normalerweise in Form eines winzigen Diamanten in einem Ring auf seinem kleinen Finger ruhte, und den riesigen grauen Stein wieder in seinen Beutel gelegt. Nur für den Fall, dass Harrys Magie völlig fehlschlug, wenn er der dunkelsten aller Kreaturen gegenüberstand.

% Harry had already started to feel pessimistic, and he wasn’t even in front of a Dementor yet.
Harry hatte bereits begonnen sich pessimistisch zu fühlen und er stand noch nicht einmal vor einem Dementor.

% “I bet you can do it and I can’t,” Harry said in a whisper. “I bet that’s what happens.”
„Ich wette, du kannst es tun und ich kann es nicht“, sagte Harry flüsternd. „Ich wette das ist was passiert.“

% “It felt wrong to me,” Hermione said, her voice even quieter than his. “I tried it this morning and I realized. When I was doing the brandish at the end, even before I said the words, it felt wrong.”
„Es fühlte sich für mich falsch an“, sagte Hermine, ihre Stimme noch leiser als seine. „Ich habe es heute Morgen versucht und es wurde mir klar. Als ich das Schwingen am Ende machte, noch bevor ich die Worte sagte, fühlte es sich falsch an.“

% Harry didn’t say anything. He’d felt the same thing, right from the start, though it had taken another five attempts using five other happy thoughts before he’d been able to acknowledge it to himself. Every time he tried to brandish his wand, it had felt hollow; the spell he was trying to learn didn’t fit him.
Harry hat nichts gesagt. Er hatte von Anfang an dasselbe gespürt, obwohl es weitere fünf Versuche mit fünf weiteren glücklichen Gedanken gebraucht hatte, bis er es sich selbst eingestehen konnte. Jedes Mal, wenn er versuchte, seinen Stab zu schwingen, hatte er sich hohl angefühlt; der Zauber, den er zu lernen versuchte, passte nicht zu ihm.

% “It doesn’t mean we’re going to be Dark Wizards,” said Harry. “Lots of people who can’t cast the Patronus Charm aren’t Dark Wizards. Godric Gryffindor wasn’t a Dark Wizard…”
„Das bedeutet nicht, dass wir Dunkle Magier werden“, sagte Harry. „Viele Menschen, die den Patronuszauber nicht ausüben können, sind keine Dunklen Zauberer. Godric Gryffindor war kein Dunkler Zauberer…“

% Godric had defeated Dark Lords, fought to protect commoners from Noble Houses and Muggles from wizards. He’d had many fine friends and true, and lost no fewer than half of them in one good cause or another. He’d listened to the screams of the wounded, in the armies he’d raised to defend the innocent; young wizards of courage had rallied to his calls, and he’d buried them afterwards. Until finally, when his wizardry had only just begun to fail him in his old age, he’d brought together the three other most powerful wizards of his era to raise Hogwarts from the bare ground; the one great accomplishment to Godric’s name that wasn’t about war, any kind of war, no matter how just. It was Salazar, and not Godric, who’d taught the first Hogwarts class in Battle Magic. Godric had taught the first Hogwarts class in Herbology, the magics of green growing life.
Godric hatte Dunkle Lords besiegt, kämpfte um Bürger vor noblen Häusern und Muggel vor Zauberern zu schützen. Er hatte viele gute und wahre Freunde gehabt und nicht mehr als die Hälfte von ihnen für die eine oder andere gute Sache verloren. Er hatte den Schreien der Verwundeten zugehört, in den Armeen, die er zur Verteidigung der Unschuldigen aufgestellt hatte; junge Zauberer mit Mut hatten sich seinem Aufruf angeschlossen, und er hatte sie danach begraben. Bis schließlich, als seine Zauberei gerade erst begonnen hatte, ihn im Alter zu verlassen, er die drei anderen mächtigsten Zauberer seiner Zeit zusammengeführt hatte, um Hogwarts aus der nackten Erde zu erschaffen; die eine große Errungenschaft zu Godrics Namen, die nichts mit Krieg zu tun hatte, irgendeine Art von Krieg, egal wie gerecht. Es war Salazar und nicht Godric, der die erste Klasse von Hogwarts in Kampfmagie unterrichtet hatte. Godric hatte die erste Klasse von Hogwarts in Kräuterkunde unterrichtet, die Magie des grün wachsenden Lebens.

% To his last day he’d never been able to cast the Patronus Charm.
Bis zu seinem letzten Tag war es ihm nie gelungen, den Patronuszauber zu wirken.

% Godric Gryffindor had been a good man, not a happy one.
Godric Gryffindor war ein guter Mann gewesen, kein glücklicher.

% Harry didn’t believe in angst, he couldn’t stand reading about whiny heroes, he knew a billion other people in the world would have given anything to trade places with him, and…
Harry glaubte nicht an Existenzangst, er konnte es nicht ertragen, über weinerliche Helden zu lesen, er wusste, dass eine Milliarde anderer Menschen auf der Welt alles gegeben hätte, um mit ihm zu tauschen, und…

% And on his deathbed, Godric had told Helga (for Salazar had abandoned him, and Rowena passed before) that he didn’t regret any of it, and he was \emph{not} warning his students not to follow in his footsteps, no-one was \emph{ever} to say he’d told anyone not to follow in his footsteps. If it had been the right thing for \emph{him} to do, then he wouldn’t tell anyone else to choose wrongly, not even the youngest student in Hogwarts. And yet for those who \emph{did} follow in his footsteps, he hoped they would remember that Gryffindor had told his House that it was all right for them to be happier than him. That red and gold would be bright warm colours, from now on.
Und auf seinem Sterbebett hatte Godric Helga erzählt (denn Salazar hatte ihn verlassen, und Rowena war vorher gestorben), dass er nichts davon bereute, und er warnte seine Schüler \emph{nicht} davor, in seine Fußstapfen zu treten, niemand sollte \emph{jemals} sagen, dass er jemandem gesagt hatte, er solle nicht in seine Fußstapfen treten. Wenn es das Richtige für \emph{ihn} gewesen war, dann würde er niemandem sonst sagen, dass er sich falsch entscheiden solle, nicht einmal dem jüngsten Schüler in Hogwarts. Und doch hoffte er, dass diejenigen, \emph{die} in seine Fußstapfen traten, sich daran erinnern würden, dass Gryffindor seinem Haus gesagt hatte, dass es in Ordnung sei, wenn sie glücklicher wären als er. Dass Rot und Gold von nun an leuchtend warme Farben wären.

% And Helga had promised him, weeping, that when she was Headmistress she would make sure of it.
Und Helga hatte ihm weinend versprochen, dass sie, wenn sie Direktorin war, dafür sorgen würde.

% Whereupon Godric had died, and left no ghost behind him; and Harry had shoved the book back to Hermione and walked away a little, so she wouldn’t see him crying.
Daraufhin war Godric gestorben und ließ keinen Geist hinterlassen; und Harry hatte das Buch zurück zu Hermine geschoben und ging ein wenig weg, damit sie ihn nicht weinen sah.

% You wouldn’t think that a book with an innocent title like “The Patronus Charm: Wizards Who Could and Couldn’t” would be the saddest book Harry had ever read.
Man würde nicht vermuten, dass ein Buch mit einem unschuldigen Titel wie „Der Patronuszauber: Zauberer die ihn konnten und die ihn nicht konnten“ das traurigste Buch war, das Harry je gelesen hatte.

% Harry…
Harry…

% Harry didn’t want that.
Harry wollte das nicht.

% To be in that book.
In diesem Buch sein.

% Harry didn’t want that.
Harry wollte das nicht.

% The rest of the school just seemed to think that \emph{No Patronus} meant \emph{Bad Person,} plain and simple. Somehow the fact that Godric Gryffindor also hadn’t been able to cast the Patronus Charm seemed not to get repeated. Maybe people didn’t talk about it to respect his last wish, Fred and George probably didn’t know and Harry certainly wasn’t about to tell them. Or maybe the other failures didn’t mention it because it was less shameful, the smaller loss of pride and status, to be thought Dark rather than unhappy.
Der Rest der Schule schien nur zu denken, dass \emph{kein Patronus} schlicht und einfach \emph{schlechte Person} bedeutete. Irgendwie schien sich die Tatsache, dass Godric Gryffindor auch nicht in der Lage gewesen war, den Patronuszauber zu wirken, nicht weitergegeben zu werden. Vielleicht haben die Leute nicht darüber gesprochen, um seinen letzten Wunsch zu respektieren, Fred und George wussten es wahrscheinlich nicht und Harry würde es ihnen sicherlich nicht sagen. Oder vielleicht haben die anderen Misserfolge es nicht erwähnt, weil es weniger beschämend war, der kleinere Verlust von Stolz und Status, eher dunkel als als unglücklich zu gelten.

% Harry saw that Hermione, beside him, was blinking hard; and he wondered if she was thinking of Rowena Ravenclaw, who’d also loved books.
Harry sah, dass Hermine neben ihm stark blinzelte; und er fragte sich, ob sie an Rowena Ravenclaw dachte, die auch Bücher geliebt hatte.

% “Okay,” Harry whispered. “Happier thoughts. If you do go to a full corporeal Patronus, what do you think your animal will be?”
„Okay“, flüsterte Harry. „Glücklichere Gedanken. Wenn du eine vollen, körperlichen Patronus wirkst, was denkst du, was dein Tier sein wird?“

% “An otter,” Hermione said at once.
„Ein Otter“, sagte Hermine sofort.

% “An \emph{otter?}” Harry whispered incredulously.
„Ein \emph{Otter}?“ flüsterte Harry ungläubig.

% “Yes, an otter,” said Hermione. “What about yours?”
„Ja, ein Otter“, sagte Hermine. „Was ist mit deinem?“

% “Peregrine falcon,” Harry said without hesitation. “It can dive faster than three hundred kilometres per hour, it’s the fastest living creature there is.” The peregrine falcon had been Harry’s favourite animal since forever. Harry was determined to become an Animagus some day, just to get that as his form, and fly by the strength of his own wings, and see the land below with sharper eyes… “But why an \emph{otter?}”
„Wanderfalke“, sagte Harry ohne zu zögern. „Er kann schneller als dreihundert Kilometer pro Stunde tauchen, er ist das schnellste Lebewesen, das es gibt.“ Der Wanderfalke war seit jeher Harrys Lieblingstier. Harry war entschlossen, eines Tages ein Animagus zu werden, nur um das als seine Form zu bekommen, und mit der Kraft seiner eigenen Flügel zu fliegen, und das Land unten mit schärferen Augen zu sehen… „Aber warum ein Otter?“

% Hermione smiled, but didn’t say anything.
Hermine lächelte, sagte aber nichts.

% And the vast doors of Hogwarts swung open.
Und die riesigen Türen von Hogwarts schwangen auf.

% They walked for a time, the children, over a pathway that led toward the un-forbidden forest, and continued through the forest itself. The Sun was lowering to near the horizon, the shadows long, the sunlight filtered through the bare branches of the winter trees; for it was January, and the first-years the last to learn, that day.
Sie gingen eine Zeit lang, die Kinder, über einen Weg, der in Richtung des unverbotenen Waldes führte, und fuhren weiter durch den Wald selbst. Die Sonne senkte sich bis in die Nähe des Horizontes, die Schatten waren lang, das Sonnenlicht durchdrang die nackten Äste der Winterbäume; denn es war Januar, und die Erstklässler die letzten, die an diesem Tag lernen sollten.

% Then the path swerved and took a new direction, and they all saw it in the distance, the clearing in the forest, and the sere winter grounds, yellowing dried grass whitened by a few small remnants of snow.
Dann wandte sich der Weg und nahm eine neue Richtung, und sie alle sahen es in der Ferne, die Lichtung im Wald und die märchenhaften Wintergründe, vergilbtes getrocknetes Gras, das von ein paar kleinen Schneeresten weiß gemacht wurde.

% The human figures still small at that range. The two spots of dim white light from the Aurors’ Patronuses, and the brighter spot of silver light from the Headmaster’s, next to something…
Die menschlichen Figuren waren in dieser Entfernung noch klein. Die beiden Flecken dämmrigen weißen Lichts von den Patronussen der Auroren und der hellere Fleck silbernen Lichts vom Schulleiter, neben etwas…

% Harry squinted.
Harry blinzelte.

% Something…
Etwas…

% It must have been purely Harry’s imagination, because there shouldn’t have been any way for a Dementor to reach past three corporeal Patronuses, but he thought he could feel a touch of emptiness brushing at his mind, brushing straight at the soft inner centre of himself without any respect for Occlumency barriers.
Es muss Harrys Phantasie gewesen sein, denn es hätte für einen Dementor keine Möglichkeit geben dürfen, an drei körperlichen Patronussen vorbeizukommen, aber er dachte, er könnte einen Hauch von Leere spüren, der seinen Verstand streifte ihn direkt in der weichen Mitte seines Selbst streifte, ohne Rücksicht auf die Okklumentik-Barrieren.

\later

% Seamus Finnigan was ashen and trembling as he rejoined the students milling about on the withered and snow-spotted grass. Seamus’s Patronus Charm had been successful, but there was still that interval between when the Headmaster dispelled his own Patronus and when you were supposed to cast your own, when you faced the Dementor’s fear unshielded.
Seamus Finnigan war aschfahl und zitternd, als er sich den Schülern anschloss, die auf dem verwelkten und schneebedeckten Gras herumliefen. Seamus' Patronuszauber war erfolgreich gewesen, aber es gab immer noch dieses Intervall zwischen dem Zeitpunkt, an dem der Schulleiter seinen eigenen Patronus entließ und dem Zeitpunkt, an dem man seinen eigenen zauber sollte, in dem man sich der Angst des Dementors ungeschützt stellte.

% Up to twenty seconds of exposure at five paces was certainly safe, even for an eleven-year-old wizard with weak resistance and a still-maturing brain. There was a lot of variance in how hard the Dementor’s power hit people, which was another thing not quite understood; but twenty seconds was definitely safe.
Bis zu zwanzig Sekunden Exposition in fünf Schritten Entfernung waren natürlich sicher, selbst für einen elfjährigen Zauberer mit schwachem Widerstand und einem noch reifenden Gehirn. Es gab viele Unterschiede in der Art und Weise, wie hart die Macht des Dementors die Menschen traf, was eine andere Sache war, die nicht ganz verstanden wurde; aber zwanzig Sekunden waren definitiv sicher.

% Forty seconds of Dementor exposure at five paces might \emph{possibly} have been enough to cause permanent damage, though only to the most sensitive subjects.
Vierzig Sekunden Dementor-Exposition in fünf Schritten könnten \emph{möglicherweise} ausreichen, um dauerhafte Schäden zu verursachen, wenn auch nur bei den empfindlichsten Personen.

% It was harsh training even by the standards of Hogwarts, where the way you learned to fly on a hippogriff was by being tossed on one and told to get going. Harry was no fan of over-protectiveness, and if you looked at the difference in maturity between a fourth-year in Hogwarts and a fourteen-year-old Muggle, it was clear that Muggles were smothering their children…but even Harry had started to wonder if this was pushing it. Not every hurt could be healed afterwards.
Es war hartes Training sogar nach den Maßstäben von Hogwarts, wo die Art und Weise, wie man lernte auf einem Hippogreif zu fliegen, darin bestand, dass man auf einen geworfen wurde und gesagt wurde, man solle loslegen. Harry war kein Fan von Überfürsorge, und wenn man sich den Reifegradunterschied zwischen einem Viertklässler in Hogwarts und einem vierzehnjährigen Muggel ansieht, war klar, dass Muggel ihre Kinder verhätschelten… aber selbst Harry hatte angefangen, sich zu fragen, ob das zu viel war. Nicht jeder Schmerz konnte im Nachhinein geheilt werden.

% But if you couldn’t cast the spell under those conditions, it meant you couldn’t rely on using the Patronus Charm to defend yourself; overconfidence was even more dangerous to wizards than to Muggles. Dementors could drain your magic and your physical vitality, not just your happy thoughts, which meant you might \emph{not} be able to Apparate away if you waited too long, or if you didn’t recognize the approaching fear until the Dementor was within range for its attack. (During his reading, Harry had discovered with considerable horror that some books claimed the Dementor’s Kiss would \emph{eat your soul} and that this was the reason for the permanent mindless coma into which it put the victims. And that wizards who \emph{believed this} had deliberately used the Dementor’s Kiss to \emph{execute criminals.} It was a certainty that some called criminals were innocent, and even if they weren’t, \emph{destroying their souls?} If Harry had believed in souls, he would have…drawn a blank, he just couldn’t think of an appropriate response to that.)
Aber wenn du den Zauber unter diesen Bedingungen nicht wirken konntest, bedeutete das, dass du dich nicht darauf verlassen konntest, den Patronuszauber zur Verteidigung zu benutzen; Selbstüberschätzung war für Zauberer noch gefährlicher als für Muggel. Dementoren konnten deine Magie und deine körperliche Vitalität, nicht nur deine glücklichen Gedanken absaugen, was bedeutete, dass du vielleicht \emph{nicht} in der Lage warst zu apparieren wenn du zu lange gewartet, oder wenn du die nahende Angst nicht erkannt hast, bis der Dementor in Reichweite für seinen Angriff war. (Während seiner Recherchen hatte Harry mit großem Entsetzen entdeckt, dass einige Bücher behaupteten, der Kuss des Dementors würde \emph{deine Seele fressen} und dass dies der Grund für das permanente geistlose Koma war, in das er die Opfer versetzte. Und diese Zauberer, \emph{die das glaubten}, hatten den Kuss des Dementors bewusst benutzt, um \emph{Kriminelle hinzurichten}. Es war eine Gewissheit, dass einige der sogenannten Kriminellen unschuldig waren, und selbst wenn sie es nicht waren, \emph{ihre Seelen zerstörten}? Wenn Harry an Seelen geglaubt hätte, hätte er… nichts zu sagen gewusst, er konnte sich einfach keine angemessene Antwort darauf vorstellen.)

% The Headmaster was taking security seriously, and so were the three Aurors standing guard. Their leader was an Asian-looking man, solemn without being grim, Auror Komodo, whose wand never left his hand. His Patronus, an orang-utan of solid moonlight, paced back and forth between the Dementor and the first-years awaiting their turn; beside the orang-utan moved the bright white panther of Auror Butnaru, a man with a piercing gaze, long black hair in a ponytail, and a long braided goatee. Those two Aurors, and their two Patronuses, were all watching the Dementor. On the opposite side of the students was the resting Auror Goryanof, tall and thin and pale and unshaven, sitting back on a chair he’d conjured without word or wand, and maintaining an absent-minded poker face as he scanned the entire scene. Professor Quirrell had shown up not long after the first-years began their attempts, and his eyes never strayed far from Harry. The tiny Professor Flitwick, who had been a champion duellist, was fiddling absently with his wand; and \emph{his} eyes, peering out from within the huge puffy beard that served as his face, stayed focused on Professor Quirrell.
Der Direktor nahm die Sicherheit ernst, ebenso wie die drei Wache stehenden Auroren. Ihr Anführer war ein asiatisch aussehender Mann, feierlich, ohne grimmig zu sein, Auror Komodo, dessen Stab nie seine Hand verließ. Sein Patronus, ein Orang-Utan aus festem Mondlicht, schritt auf und ab zwischen dem Dementor und den Erstklässlern, die darauf warteten, dass sie dran waren; neben dem Orang-Utan bewegte sich der leuchtend weiße Panther von Auror Butnaru, einem Mann mit einem durchdringenden Blick, langen schwarzen Haaren in einem Pferdeschwanz und einem lang geflochtenen Spitzbart. Diese beiden Auroren und ihre beiden Patronusse beobachteten alle den Dementor. Auf der anderen Seite der Schüler ruhte sich Auror Goryanof aus, groß und dünn und blass und unrasiert, der sich auf einem Stuhl zurücklehnte, den er ohne Wort und Stab beschworen hatte, und der ein geistesabwesendes Pokerface beibehielt, als er die gesamte Szene beobachtete. Professor Quirrell war aufgetaucht kurz nachdem die Erstklässler ihre Versuche begonnen hatten, und seine Augen waren nie weit von Harry entfernt. Der winzige Professor Flitwick, der ein Meister Duellant war, fummelte abwesend an seinem Stab herum; und \emph{seine} Augen, die aus dem Inneren des riesigen, bauschigen Bartes, der ihm als Gesicht diente, blickten, blieben auf Professor Quirrell konzentriert.

% And it must have been Harry’s imagination, but Professor Quirrell seemed to wince slightly each time the Headmaster’s Patronus winked out to test the next student. Maybe Professor Quirrell was imagining the same placebo effect as Harry, that backwash of emptiness caressing at his mind.
Und es muss Harrys Fantasie gewesen sein, aber Professor Quirrell schien jedes Mal, wenn der Patronus des Schulleiters zwinkerte, um den nächsten Schüler zu testen, leicht zusammen zu zucken. Vielleicht stellte sich Professor Quirrell den gleichen Placebo-Effekt wie Harry vor, diesen Rückstrom der Leere, der seinen Geist berührte.

% “Anthony Goldstein,” called the voice of the Headmaster.
„Anthony Goldstein“, rief die Stimme des Schulleiters.

% Harry quietly walked toward Seamus, even as Anthony began to approach the shining silver phœnix, and…whatever it was beneath the tattered cloak.
Harry ging leise auf Seamus zu, während Anthony anfing, sich dem glänzenden silbernen Phönix zu nähern, und…. was auch immer das unter dem zerfetzten Umhang war.

% “What did you see?” Harry asked Seamus in a low voice.
„Was hast du gesehen?“ fragte Harry Seamus mit leiser Stimme.

% A lot of students hadn’t answered Harry, when he’d tried to gather the data; but Seamus was Finnigan of Chaos, one of Harry’s lieutenants. Maybe that wasn’t fair, but…
Viele Studenten hatten Harry nicht geantwortet, als er versucht hatte, die Daten zu sammeln; aber Seamus war Finnigan von Chaos, einer von Harrys Leutnants. Vielleicht war das nicht fair, aber…

% “Dead,” said Seamus in a whisper, “greyish and slimy…dead and left in water for a while…”
„Tot“, sagte Seamus flüsternd, „gräulich und schleimig… tot und eine Weile im Wasser liegen gelassen…“

% Harry nodded. “That’s what a lot of people see,” Harry said. He projected confidence, even though it was fake, because Seamus needed it. “Go eat some chocolate, you’ll feel better.”
Harry nickte. „Das ist es, was viele Leute sehen“, sagte Harry. Er strahlte Vertrauen aus, obwohl es falsch war, weil Seamus es brauchte. „Geh und iss etwas Schokolade, dann wirst du dich besser fühlen.“

% Seamus nodded and stumbled off toward the table of healing sweets.
Seamus nickte und stolperte auf den Tisch der heilenden Süßigkeiten zu.

% “\emph{Expecto Patronum!}” cried a young boy’s voice.
„\emph{Expecto Patronum!}“ rief die Stimme eines kleinen Jungen.

% Then there were gasps of shock, even from the Aurors.
Es gab ein Aufkeuchen, sogar von den Auroren.

% Harry spun around to look—
Harry drehte sich um, um nachzusehen—

% There was a brilliant silver bird standing between Anthony Goldstein and the cage. The bird reared its head and let out a cry, and the cry was also silver, as bright and hard and beautiful as metal.
Zwischen Anthony Goldstein und dem Käfig stand ein strahlender, silberner Vogel. Der Vogel erhob seinen Kopf und ließ einen Schrei los, und der Schrei war auch silbern, so hell und hart und schön wie Metall.

% And something in the back of Harry’s mind said, \emph{if that’s a peregrine falcon, I’m going to strangle him in his sleep.}
Und etwas in Harrys Hintergedanken sagte: \emph{Wenn das ein Wanderfalke ist, werde ich ihn im Schlaf erwürgen.}

% \emph{Shut up,} Harry said to the thought, \emph{do you want us to be a Dark Wizard?}
\emph{Halt die Klappe}, sagte Harry zu dem Gedanken: \emph{Willst du, dass wir ein Dunkler Zauberer werden}?

% \emph{What’s the point? You’re going to end up as one eventually.}
\emph{Wozu das Ganze? Du wirst letztendlich sowieso als einer enden.}

% That…wasn’t something Harry would usually have thought…
Das… war nichts, was Harry normalerweise gedacht hätte…

% \emph{It’s a placebo effect,} Harry told himself again. \emph{The Dementor can’t actually get to me through three corporeal Patronuses, I’m just imagining what I think it’s like. When I actually face the Dementor, it’ll feel completely different, and then I’ll know I was just being silly before.}
\emph{Es ist ein Placebo-Effekt}, sagte Harry sich wieder. \emph{Der Dementor kann mich nicht wirklich durch drei physische} \emph{Patronusse} \emph{erreichen, ich stelle mir nur vor, wie es meiner Meinung nach} \emph{sein wird. Wenn ich dem Dementor} \emph{wirklich} \emph{gegenüber stehe, wird es sich völlig anders anfühlen, und dann werde ich wissen, dass ich vorher nur dumm} \emph{gewesen bin.}

% A slight chill went down Harry’s spine then, because he had a feeling that yes, it \emph{would} be completely different, and not in a positive direction.
Ein leichter Schauder lief über Harrys Rücken, weil er das Gefühl hatte, dass es ganz anders sein \emph{würde}, und nicht auf eine positive Art.

% The blazing silver phœnix sprang back into existence from the Headmaster’s wand, the lesser bird vanished; and Anthony Goldstein began to walk back.
Der lodernde silberne Phönix sprang aus dem Zauberstab des Schulleiters zurück, der kleinere Vogel verschwand; und Anthony Goldstein begann zurückzugehen.

% The Headmaster was coming with Anthony instead of calling out the next name, the Patronus waiting behind to guard the Dementor.
Der Schulleiter kam mit Anthony, anstatt den nächsten Namen zu rufen, der Patronus wartete hinter ihm, um den Dementor zu bewachen.

% Harry glanced over to where Hermione was standing, just behind the glowing panther. Hermione’s turn would have come next, but had apparently just been delayed.
Harry blickte hinüber zu Hermine, direkt hinter dem glühenden Panther. Hermine wäre als nächstes an der Reihe gewesen, musste nun aber anscheinend warten.

% She looked stressed.
Sie sah gestresst aus.

% Earlier, she’d politely asked Harry to please stop trying to de-stress her.
Vorhin hatte sie Harry höflich gebeten, bitte nicht mehr zu versuchen, sie zu entspannen.

% Dumbledore was smiling slightly as he escorted Anthony back toward the others; smiling only slightly, because the Headmaster looked very, very tired.
Dumbledore lächelte leicht, als er Anthony zurück zu den anderen eskortierte; lächelte nur leicht, weil der Schulleiter sehr, sehr müde aussah.

% “Unbelievable,” said Dumbledore in a voice that sounded much weaker than his accustomed boom. “A corporeal Patronus, in his first year. And an astounding number of successes among the other young students. Quirinus, I must acknowledge that you have proved your point.”
„Unglaublich“, sagte Dumbledore mit einer Stimme, die viel schwächer klang als sein gewohntes Dröhnen. „Ein körperlicher Patronus, in seinem ersten Jahr. Und eine erstaunliche Anzahl von Erfolgen unter den anderen jungen Studenten. Quirinus, ich muss zugeben, dass Sie Ihren Standpunkt bewiesen haben.“

% Professor Quirrell inclined his head. “A simple enough guess, I should think. A Dementor attacks through fear, and children are less afraid.”
Professor Quirrell neigte seinen Kopf. „Eine einfache Vermutung, sollte ich mir denken. Ein Dementor greift durch Angst an, und Kinder haben weniger Angst.“

% “\emph{Less} afraid?” said Auror Goryanof from where he was sitting.
„\emph{Weniger} Angst?“ sagte Auror Goryanof, von wo aus er saß.

% “So I said as well,” said Dumbledore. “And Professor Quirrell pointed out that adults had more courage, not less to fear; which thought, I confess, had never occurred to me before.”
„Das sagte ich auch“, sagte Dumbledore. „Und Professor Quirrell wies darauf hin, dass Erwachsene mehr Mut hatten, nicht weniger Angst, was mir, wie ich gestehe, noch nie in den Sinn gekommen war.“

% “That was not my \emph{precise} phrasing,” Professor Quirrell said dryly, “but it will do. And the rest of our agreement, Headmaster?”
„Das war nicht meine \emph{genaue} Formulierung“, sagte Professor Quirrell trocken, „aber es wird genügen. Und der Rest unserer Vereinbarung, Direktor?“

% “As you say,” Dumbledore said reluctantly. “I admit I was not expecting to lose that wager, Quirinus, but you have proven your wisdom.”
„Wie Sie meinen“, sagte Dumbledore widerstrebend. „Ich gebe zu, ich hatte nicht erwartet, diese Wette zu verlieren, Quirinus, aber Sie haben Ihre Weisheit bewiesen.“

% All the students were looking at them, puzzled; except Hermione, who was staring in the direction of the cage and the tall decaying robes; and Harry, who was watching everyone, since he was imagining himself feeling paranoid.
Alle Studenten sahen sie verwirrt an; außer Hermine, die in Richtung des Käfigs und der hohen, zerfallenden Roben starrte; und Harry, der alle beobachtete, da er sich vorstellte, sich paranoid zu fühlen.

% Professor Quirrell said, in tones that did not invite further comments, “I am allowed to teach the Killing Curse to students who wish to learn it. Which will render them considerably safer from Dark Wizards and other pests, and it is foolish to think they will otherwise know no deadly magics.” Professor Quirrell paused, his eyes narrowing. “Headmaster, I respectfully observe that you are not looking well. I suggest leaving the remainder of the day’s task to Professor Flitwick.”
Professor Quirrell sagte in Tönen, die nicht zu weiteren Kommentaren einluden: „Ich darf den Tötungsfluch an Schüler weitergeben, die ihn lernen wollen. Das macht sie wesentlich sicherer vor Dunklen Zauberern und anderen Schädlingen, und es ist töricht zu glauben, dass sie sonst keine tödlichen Magien kennen werden.“ Professor Quirrell hielt inne, seine Augen verengten sich. „Direktor, ich stelle respektvoll fest, dass Sie nicht gut aussehen. Ich schlage vor, den Rest des Tages Professor Flitwick zu überlassen.“

% Dumbledore shook his head. “We are almost done for the day, Quirinus. I will last.”
Dumbledore schüttelte den Kopf. „Wir sind für heute fast fertig, Quirinus. Ich werde durchhalten.“

% Hermione had approached Anthony. “Captain Goldstein,” she said, and her voice trembled only a little, “can you give me any advice?”
Hermine hatte sich Anthony genähert. „Captain Goldstein“, sagte sie, und ihre Stimme zitterte nur ein wenig, „Können Sie mir einen Rat geben?“

% “Don’t be afraid,” Anthony said firmly. “Don’t think about anything it tries to make you think about. You’re not just holding up the wand in front of you as a shield against the fear, you’re \emph{brandishing} your wand to drive the fear away, that’s how you make a happy thought into something solid…” Anthony shrugged helplessly. “I mean, I \emph{heard} all that before, but…”
„Hab keine Angst“, sagte Anthony fest. „Denke an nichts, worüber es dich nachdenken lassen will. Du hältst nicht nur den Stab vor dir als Schild gegen die Angst hoch, du \emph{schwingst} deinen Stab, um die Angst wegzutreiben, so machst du aus einem glücklichen Gedanken etwas Solides…“ Anthony zuckte hilflos mit den Achseln. „Ich meine, ich habe das alles schon mal \emph{gehört}, aber…“

% Other students were starting to congregate around Anthony, with their own questions.
Andere Studenten begannen, sich um Anthony zu versammeln, mit ihren eigenen Fragen.

% “Miss~Granger?” the Headmaster said. His voice might have been gentle, or just weakened.
„Miss~Granger?“, sagte der Schulleiter. Seine Stimme könnte sanft oder nur geschwächt gewesen sein.

% Hermione straightened her shoulders, and followed him.
Hermine streckte ihre Schultern und folgte ihm.

% “What did you see under the cloak?” Harry said to Anthony.
„Was hast du unter dem Umhang gesehen?“ fragte Harry Anthony.

% Anthony looked at Harry, surprised, and then answered, “A very tall man who was dead, I mean, sort of dead-shaped and dead-coloured…it hurt to see him and I knew that was the Dementor trying to get at me.”
Anthony sah Harry überrascht an und antwortete dann: „Ein sehr großer Mann, der tot war, ich meine, irgendwie tot geformt und todfarben… es tat weh, ihn zu sehen, und ich wusste, dass das der Dementor war, der versuchte mich dranzukriegen.“

% Harry looked back out at where Hermione was confronting the cage and the cloak.
Harry blickte wieder dahin, wo Hermine mit dem Käfig und dem Umhang konfrontiert war.

% Hermione raised her wand into position for the first gestures.
Hermine hob ihren Zauberstab in Position für die ersten Gesten.

% The Headmaster’s phœnix winked out of existence.
Der Phönix des Schulleiters verschwand in einem Blinzeln aus der Realität.

% And Hermione gave a tiny, pathetic shriek, flinched—
Und Hermine gab einen winzigen, erbärmlichen Schrei von sich, zuckte—

% —took a step back, Harry could see her wand moving, and then she brandished it and said “Expecto Patronum!”
—trat einen Schritt zurück, Harry konnte sehen, wie sich ihr Stab bewegte, und dann schwang sie ihn und sagte „Expecto Patronum“!

% Nothing happened.
Nichts passierte.

% Hermione turned and ran.
Hermine drehte sich um und rannte.

% “\emph{Expecto Patronum!}” said the Headmaster’s deeper voice, and the silver phœnix blazed back to life.
„\emph{Expecto Patronum!}“ sagte die tiefere Stimme des Schulleiters, und der silberne Phönix erwachte lodernd wieder zum Leben.

% The young girl stumbled, and kept running, strange sounds beginning to come from her throat.
Das junge Mädchen stolperte und lief weiter, seltsame Geräusche begannen aus ihrem Hals zu kommen.

% “\emph{Hermione!}” Susan yelled it, and Hannah, and Daphne, and Ernie, and they all started to run toward her; even as Harry, who was always thinking one step ahead, spun on his own heel and ran for the table with the chocolate.
„\emph{Hermine!}“ Susan schrie es, und Hannah, und Daphne, und Ernie, und sie alle begannen, auf sie zuzulaufen; grade als Harry, der immer einen Schritt voraus dachte, sich umdrehte und zum Tisch mit der Schokolade rannte.

% Even after Harry had shoved the chocolate into Hermione’s mouth and she’d chewed and swallowed, she was still breathing in great gasps and crying, her eyes still seemed unfocused.
Sogar nachdem Harry die Schokolade in Hermines Mund geschoben hatte und sie gekaut und geschluckt hatte, atmete sie immer noch keuchend und weinte, ihre Augen schienen noch unfokussiert zu sein.

% \emph{She can’t have been permanently Demented,} Harry thought desperately at the confusion inside him, the horrible fear and deathly fury beginning to twist around each other, \emph{she can’t have been, she wasn’t exposed for even ten seconds let alone forty—}
\emph{Sie kann nicht dauerhaft dement sein}, dachte Harry verzweifelt wegen der Verwirrung in ihm, die schreckliche Angst und die tödliche Wut, die begannen, sich umeinander zu drehen, \emph{sie kann nicht, sie war nicht einmal zehn Sekunden lang ausgesetzt, geschweige denn vierzig}—

% But she could be \emph{temporarily} Demented, as Harry realized in that moment, there wasn’t any rule that you couldn’t be \emph{temporarily} injured by a Dementor in just ten seconds if you were sensitive enough.
Aber sie konnte \emph{vorübergehend} dement sein, wie Harry in diesem Moment erkannte, es gab keine Regel, dass man nicht \emph{vorübergehend} von einem Dementor in nur zehn Sekunden verletzt werden konnte, wenn man empfindlich genug war.

% Then Hermione’s eyes seemed to focus, and dart around, and settle on him.
Dann schienen sich Hermines Augen zu fokussieren, und sie huschten herum und richteten sich auf ihn.

% “Harry,” she gasped, and the other students went silent. “Harry, don’t. \emph{Don’t!}”
„Harry“, keuchte sie, und die anderen Schüler schwiegen. „Harry, nicht. \emph{Nicht}!“

% Harry was suddenly afraid to ask what he shouldn’t do, was \emph{he} in her worst memories, or some sleep’s nightmare that she was now reliving in waking life?
Harry hatte plötzlich Angst zu fragen, was er nicht tun sollte, war \emph{er} in ihren schlimmsten Erinnerungen oder der Alptraum eines Schlafens, den sie jetzt im realen Leben durchlebte?

% “\emph{Don’t go near it!}” said Hermione. Her hand reached out, grabbed him by the lapel of his robes. “You mustn’t go near it, Harry! \emph{It spoke to me, Harry, it knows you, it knows you’re here!}”
„\emph{Geh nicht in die Nähe davon!}“ sagte Hermine. Ihre Hand streckte sich aus, packte ihn am Revers seiner Robe. „Du darfst dich ihm nicht nähern, Harry! \emph{Es sprach zu mir, Harry, es kennt dich, es weiß, dass du hier bist!}“

% “What—” Harry said, and then cursed himself for asking.
„ Was—“ sagte Harry und verfluchte sich dann selbst, weil er fragte.

% “\emph{The Dementor!}” said Hermione. Her voice rose to a shriek. “\emph{Professor Quirrell wants it to eat you!}”
„\emph{Der Dementor!}“ sagte Hermine. Ihre Stimme erhob sich zu einem Schrei. „\emph{Professor Quirrell will, dass es dich frisst!}“

% In the sudden hush, Professor Quirrell came forward a few steps; but he didn’t approach any closer (Harry was there, after all). “Miss~Granger,” he said, and his voice was grave, “I think you should have some more chocolate.”
In der plötzlichen Stille trat Professor Quirrell ein paar Schritte vor; aber er kam nicht näher (Harry war schließlich da). „Miss~Granger“, sagte er, und seine Stimme war ernst, „Ich denke, Sie sollten noch etwas Schokolade nehmen.“

% “\emph{Professor Flitwick, don’t let Harry try, send him back!}”
„\emph{Professor Flitwick, lassen Sie Harry es nicht versuchen, schicken Sie ihn zurück!}“

% The Headmaster had arrived by then, and he and Professor Flitwick were exchanging worried looks.
Der Direktor war bis dahin angekommen, und er und Professor Flitwick tauschten besorgte Blicke aus.

% “I did not hear the Dementor speak,” the Headmaster said. “Still…”
„Ich habe den Dementor nicht sprechen hören“, sagte der Schulleiter. „ Trotzdem…“

% “Just ask,” said Professor Quirrell, sounding a little weary.
„Fragen Sie einfach“, sagte Professor Quirrell und klang ein wenig müde.

% “Did the Dementor say \emph{how} it would get to Harry?” said the Headmaster.
„Hat der Dementor gesagt, \emph{wie} er zu Harry kommen würde?“, sagte der Direktor.

% “All his tastiest parts first,” said Hermione, “it would—it would eat—”
„Zuerst alle seine leckersten Teile“, sagte Hermine, „es würde—es würde essen—“ .

% Hermione blinked. Some sanity seemed to come back into her eyes.
Hermine blinzelte. Etwas Verstand schien in ihre Augen zurückzukehren.

% Then she started crying.
Dann fing sie an zu weinen.

% “You were too brave, Hermione Granger,” the Headmaster said. His voice was gentle, and clearly audible. “Too much braver than I comprehended. You should have turned and run, not endured and tried to complete your Charm. When you are older and stronger, Miss~Granger, I know that you will try again, and I know that you will succeed.”
„Du warst zu tapfer, Hermine Granger“, sagte der Schulleiter. Seine Stimme war sanft und deutlich hörbar. „Sehr viel mutiger, als ich vermutet habe. Du hättest dich umdrehen und weglaufen sollen, statt es zu ertragen und zu versuchen deinen Zauber zu vervollständigen. Wenn Sie älter und stärker sind, Miss~Granger, weiß ich, dass Sie es erneut versuchen werden, und ich weiß, dass Sie Erfolg haben werden.“

% “I’m sorry,” Hermione said in gasps, “I’m sorry, I’m sorry, I’m sorry…I’m sorry, Harry, I can’t tell you what I saw, I didn’t look at it, I didn’t dare look at it, I knew it was too horrible to ever be seen…”
„Es tut mir leid“, sagte Hermine keuchend, „Es tut mir leid, es tut mir leid, es tut mir leid…. Es tut mir leid, Harry, ich kann dir nicht sagen, was ich gesehen habe, ich habe es nicht angeguckt, ich habe es nicht gewagt, es anzusehen, ich wusste, dass es zu schrecklich war, um jemals gesehen zu werden…“

% It should have been Harry, but he’d hesitated, because his hands were all chocolatey; and then Ernie and Susan were there, helping Hermione from where she’d fallen on the grass, leading her toward the snacks table.
Es hätte Harry sein sollen, aber er hatte gezögert, weil seine Hände alle schokoladig waren; und dann waren Ernie und Susan da und halfen Hermine, von wo aus sie auf das Gras gefallen war, und führten sie zum Snacktisch.

% Five bars of chocolate later, Hermione seemed to be all right again, and she went over and apologized to Professor Quirrell; but she was always watching Harry, every time that he glanced in her direction. He’d stepped toward her only once, and stopped when she’d stepped away. Her eyes had silently apologized, and silently pleaded for him to leave her be.
Fünf Tafeln Schokolade später schien Hermine wieder in Ordnung zu sein, und sie ging hinüber und entschuldigte sich bei Professor Quirrell; aber sie beobachtete Harry die ganze Zeit, jedes Mal, wenn er in ihre Richtung blickte. Er war nur einmal auf sie zugegangen und hielt an, als sie wegging. Ihre Augen hatten sich stillschweigend entschuldigt und ihn stillschweigend gebeten, sie in Ruhe zu lassen.

\later

% Neville Longbottom had seen something dead and half-dissolved, oozing and running with a face like a squashed sponge.
Neville Longbottom hatte etwas Totes und halb Aufgelöstes gesehen, herausquellend und mit einem Gesicht wie ein zerquetschter Schwamm.

% It was the worst thing anyone had yet described seeing. Neville had been able to produce a small flicker of light from his wand before, but he had, intelligently and with great presence of mind, turned and run away instead of trying to cast his own Patronus Charm.
Es war das Schlimmste, was bisher jemand beschrieben hatte gesehen zu haben. Neville war es zuvor gelungen, aus seinem Stab ein kleines Lichtflackern zu erzeugen, aber er hatte sich intelligent und mit großer Geistesgegenwart umgedreht und war weggelaufen, anstatt zu versuchen, seinen eigenen Patronuszauber zu wirken.

% (The Headmaster had said nothing to the other students, told no-one else to be less brave; but Professor Quirrell had calmly observed that if you made the mistake \emph{after} being warned, that was when ignorance became stupidity.)
(Der Schulleiter hatte den anderen Studenten nichts gesagt, niemand anderem gesagt, er solle weniger mutig sein; aber Professor Quirrell hatte ruhig festgestellt, dass, wenn man den Fehler machte, \emph{nachdem} man gewarnt worden war, dass das der Zeitpunkt war an dem Unwissenheit zu Dummheit wurde).

% “Professor Quirrell?” Harry said in a low voice, having come as close to the Defence Professor as he dared. “What do \emph{you} see when you—”
„Professor Quirrell?“ sagte Harry mit leiser Stimme, nachdem er dem Verteidigungsprofessor so nahegekommen war, wie er es wagte. „Was sehen Sie, wenn Sie—“

% “Don’t ask.” The voice was very flat.
„Frag nicht.“ Die Stimme war sehr matt.

% Harry nodded respectfully. “What was your \emph{original} phrasing to the Headmaster, if I can ask?”
Harry nickte respektvoll. „Was war Ihre \emph{ursprüngliche} Formulierung an den Schulleiter, wenn ich fragen darf?“

% Dryly. “Our worst memories can only grow worse as we grow older.”
Trocken. „Unsere schlimmsten Erinnerungen können mit zunehmendem Alter nur noch schlimmer werden.“

% “Ah,” Harry said. “Logical.”
„Ah“, sagte Harry. „ Logisch.“

% Something strange flickered in Professor Quirrell’s eyes, then, as he looked at Harry. “Let us hope,” Professor Quirrell said, “that you succeed upon this try, Mr~Potter. For if you do, the Headmaster may teach you his trick of using a Patronus to send messages that cannot be forged or intercepted, and the military importance of that is impossible to overstate. It would be a tremendous advantage to the Chaos Legion, and some day, I suspect, this entire country. But if you do \emph{not} succeed, Mr~Potter…well, \emph{I} shall understand.”
Etwas Seltsames flackerte in den Augen von Professor Quirrell, als er Harry ansah. „Hoffen wir,“ sagte Professor Quirrell, „dass Sie mit diesem Versuch Erfolg haben werden, Mr~Potter. Denn wenn Sie es tun, könnte der Schulleiter Ihnen seinen Trick beibringen, einen Patronus zu benutzen, um Nachrichten zu senden, die nicht gefälscht oder abgefangen werden können, und die militärische Bedeutung dessen ist unmöglich zu überschätzen. Es wäre ein enormer Vorteil für die Chaos-Legion, und eines Tages, so vermute ich, für das ganze Land. Aber wenn Sie es \emph{nicht} schaffen, Mr~Potter… nun, \emph{ich} werde es verstehen.“

\later

% Morag MacDougal had said, in a wavering voice, “Ouch”, and Dumbledore had recast his Patronus right away.
Morag MacDougal hatte mit schwankender Stimme „Autsch“ gesagt, und Dumbledore hatte seinen Patronus sofort neu beschworen.

% Parvati Patil had produced a corporeal Patronus in the form of a tiger, larger than Dumbledore’s phœnix, though not nearly as bright. There had been a great burst of applause from all the watchers, though not the same shock as when Anthony had done it.
Parvati Patil hatte einen körperlichen Patronus in Form eines Tigers hervorgebracht, der größer als Dumbledores Phönix war, wenn auch nicht annähernd so hell. Es hatte einen großen Applaus von allen Zuschauern gegeben, wenn auch nicht den gleichen Schock wie als Anthony es getan hatte.

% And then it was Harry’s turn.
Und dann war Harry an der Reihe.

% The Headmaster called the name of Harry Potter, and Harry was afraid.
Der Direktor nannte den Namen Harry Potter, und Harry hatte Angst.

% Harry knew, he knew that he was going to fail, and he knew that it was going to hurt.
Harry wusste, er wusste, dass er scheitern würde, und er wusste, dass es wehtun würde.

% But he still had to try; because sometimes, in the presence of a Dementor, a wizard went from not a flicker of light to a full corporeal Patronus, and no-one understood why.
Aber er musste es trotzdem versuchen, denn manchmal, in Gegenwart eines Dementors, schaffte es ein Zauberer ohne ein Lichtflimmern zu einem vollen, körperlichen Patronus, und niemand verstand warum.

% And because if Harry \emph{couldn’t} defend himself from Dementors, he had to be able to recognize their approach, recognize the feeling of them in his mind, and run before it was too late.
Und weil, wenn Harry sich nicht gegen Dementoren verteidigen \emph{konnte}, er in der Lage sein musste, ihre Annäherung zu erkennen, das Gefühl von ihnen mit seinem Verstand zu erkennen und zu laufen, bevor es zu spät war.

% \emph{What is my worst memory…?}
\emph{Was ist meine schlimmste Erinnerung…?}

% Harry had expected the Headmaster to give him a worried look, or a hopeful look, or deeply wise advice; but instead Albus Dumbledore only watched him with quiet calm.
Harry hatte erwartet, dass der Schulleiter ihm einen besorgten Blick, einen hoffnungsvollen Blick oder einen tiefgründigen Rat geben würde; stattdessen beobachtete Albus Dumbledore ihn nur mit stiller Ruhe.

% \emph{He thinks I’m going to fail, but he won’t sabotage me by telling me so,} thought Harry, \emph{if he had true words of encouragement to speak, he would speak them…}
\emph{Er denkt, dass ich scheitern werde, aber er wird mich nicht sabotieren, indem er es mir sagt}, dachte Harry, \emph{wenn er} \emph{etwas wahrhaft Ermutigendes zu sagen hätte, würde er es sagen…}

% The cage came closer. It was already tarnished, but not rusted away to nothing, not yet.
Der Käfig kam näher. Er war bereits angelaufen, aber nicht zu einem nichts weggerostet, noch nicht.

% The cloak came closer. It was unravelling and shot through with unpatched holes; it had been new that morning, Auror Goryanof had said.
Der Umhang kam näher. Er war ausgefranst und mit ungeflickten Löchern durchsetzt; er war an diesem Morgen neu gewesen, hatte Auror Goryanof gesagt.

% “Headmaster?” Harry said. “What do you see?”
„Schulleiter?“ sagte Harry. „Was sehen Sie da?“

% The Headmaster’s voice was also calm. “The Dementors are creatures of fear, and as your fear of the Dementor diminishes, so does the fearsomeness of its form. I see a tall, thin, naked man. He is not decaying. He is only slightly painful to look upon. That is all. What do you see, Harry?”
Auch die Stimme des Schulleiters war ruhig. „Die Dementoren sind Geschöpfe der Angst, und so wie eure Angst vor dem Dementor abnimmt, so nimmt auch die Furcht vor seiner Form ab. Ich sehe einen großen, dünnen, nackten Mann. Er zerfällt nicht. Er ist nur leicht schmerzhaft anzusehen. Das ist alles. Was siehst du, Harry?“

% …Harry couldn’t see under the cloak.
…Harry konnte unter dem Umhang nichts sehen.

% Or that wasn’t right, it was that his mind was \emph{refusing} to see what was under the cloak…
Oder das war nicht richtig, es war, dass sein Verstand sich \emph{weigerte} zu sehen, was unter dem Umhang war…

% No, his mind was trying to see the \emph{wrong} thing under the cloak, Harry could feel it, his eyes trying to force a mistake. But Harry had done his best to train himself to notice that tiny feeling of confusion, to automatically flinch away from making stuff up; and every time his mind tried to start inventing a lie about what was under the cloak, that reflex was fast enough to shut it down.
Nein, sein Verstand versuchte, das \emph{Falsche} unter dem Umhang zu sehen, Harry konnte es spüren, seine Augen versuchten, einen Fehler zu erzwingen. Aber Harry hatte sein Bestes getan, um sich selbst zu trainieren, um dieses winzige Gefühl der Verwirrung zu bemerken, um automatisch vor dem Erfinden von Sachen zurückzuschrecken; und jedes Mal, wenn sein Verstand versuchte, eine Lüge über das, was unter dem Umhang war, zu erfinden, war dieser Reflex schnell genug, um ihn zu beenden.

% Harry looked under the cloak and saw…
Harry sah unter den Umhang und sah…

% An open question. Harry wouldn’t let his mind see something false, and so he didn’t see anything, like the part of his visual cortex getting that signal was just ceasing to exist. There was a blind spot under the cloak. Harry couldn’t know what was under there.
Eine offene Frage. Harry ließ nicht zu, dass sein Verstand etwas Falsches sah, und so sah er nichts, als wenn der Teil seines visuellen Kortex, der dieses Signal erhielt, gerade aufhörte zu existieren. Es gab einen blinden Fleck unter dem Umhang. Harry konnte nicht wissen, was da drunter war.

% Just that it was far worse than any decaying mummy.
Nur, dass es viel schlimmer war als jede verrottende Mumie.

% The unseeable horror beneath the cloak was very close, now, but the blazing bird of moonlight, the white phœnix, yet lay between them.
Der unsichtbare Schrecken unter dem Umhang war jetzt sehr nah, aber der lodernde Vogel aus Mondlicht, der weiße Phönix, lag noch zwischen ihnen.

% Harry wanted to run away like some of the other students had. Half the ones who’d had no luck with their Patronus Charms just hadn’t shown up today in the first place. Of those remaining, half had fled before the Headmaster had even dispelled his own Patronus, and no-one had said a word. There’d been a little laughter when Terry had turned and walked back before his own try; and Susan and Hannah, who’d gone before, had yelled at everyone to shut up.
Harry wollte weglaufen, wie einige der anderen Schüler. Die Hälfte derjenigen, die kein Glück mit ihren Patronuszaubern gehabt hatten, waren heute einfach gar nicht erst aufgetaucht. Von den übrigen war die Hälfte geflohen, bevor der Schulleiter überhaupt seinen eigenen Patronus entlassen hatte, und niemand hatte ein Wort gesagt. Es hatte ein kleines Lachen gegeben, als Terry sich umgedreht hatte und noch vor seinem eigenen Versuch zurückging; und Susan und Hannah, die vorher gegangen waren, hatten alle angeschrien, die Klappe zu halten.

% But Harry was the Boy-Who-Lived, and he would lose much respect if he was seen to give up without even trying…
Aber Harry war der Junge-der-lebte, und er würde viel Respekt verlieren, wenn man sehen würde, dass er aufgab, ohne es überhaupt zu versuchen…

% Pride and roles seemed to diminish and fall away, in the presence of whatever lay beneath the cloak.
Stolz und Rollen schienen sich zu schwinden und wegzufallen, in Gegenwart von was auch immer unter dem Umhang lag.

% \emph{Why am I still here?}
\emph{Warum bin ich immer noch hier?}

% It wasn’t the shame of others thinking him cowardly, that kept Harry’s feet in place.
Es war nicht die Schande, dass andere ihn für feige hielten, die Harrys Füße an Ort und Stelle hielt.

% It wasn’t the hope of repairing his reputation that brought up his wand.
Es war nicht die Hoffnung, seinen Ruf wiederherzustellen, die seinen Zauberstab hob.

% It wasn’t the desire to master the Patronus Charm as magic, that moved his fingers into the initial position.
Es war nicht der Wunsch, den Patronuszauber als Magie zu beherrschen, der seine Finger in die Ausgangsposition brachte.

% It was something else, something that \emph{had} to oppose whatever lay beneath the cloak, this was the true darkness and Harry had to find out whether it lay within him, the power to drive it back.
Es war etwas anderes, etwas, das dem entgegenwirken \emph{musste}, was unter dem Umhang lag, dies war die wahre Dunkelheit, und Harry musste herausfinden, ob es in ihm lag, die Macht es zurückzutreiben.

% Harry had planned to try one final time to think of his book-shopping spree with his father, but instead, at the last minute, facing the Dementor, a different memory occurred to him, something he hadn’t tried before; a thought that wasn’t warm and happy in the ordinary way, but felt righter, somehow.
Harry hatte geplant, ein letztes Mal zu versuchen, an seine Buchkauftour mit seinem Vater zu denken, aber stattdessen kam ihm in letzter Minute, als er Dementor gegenüberstand, eine andere Erinnerung in den Sinn, etwas, das er noch nie zuvor ausprobiert hatte; ein Gedanke, der nicht warm und glücklich auf die normale Art und Weise war, aber sich irgendwie richtiger anfühlte.

% And Harry remembered the stars, remembered them burning terribly bright and unwavering in the Silent Night; he let that image fill him, fill all of him like an Occlumency barrier across his entire mind, became once again the bodiless awareness of the void.
Und Harry erinnerte sich an die Sterne, erinnerte sich an sie, die in der Stillen Nacht schrecklich hell und unerschütterlich brannten; er ließ sich von diesem Bild erfüllen, ihn erfüllen wie eine Okklumentik Barriere durch seinen gesamten Verstand, wurde wieder einmal zum körperlosen Bewusstsein der Leere.

% The bright silver shining phœnix vanished.
Der helle, silbern glänzende Phönix verschwand.

% And the Dementor smashed into his mind like the fist of God.
Und der Dementor schlug in seinen Verstand wie die Faust Gottes.

% \textbf{FEAR / COLD / DARKNESS}
\textbf{ANGST / KÄLTE / DUNKELHEIT}

% There was an instant when the two forces clashed head-on, when the peaceful starlit memory held its own against the fear, even as Harry’s fingers began the wand motions, practised until they had become automatic. They weren’t warm and happy, those blazing points of light in perfect blackness; but it was an image the Dementor could not easily pierce. For the silent burning stars were vast and unafraid, and to shine in the cold and darkness was their natural state.
Es gab einen Moment, in dem die beiden Kräfte aufeinanderprallten, in dem die friedliche sternenklare Erinnerung gegen die Angst stand, während Harrys Finger mit den Zauberstabbewegungen begannen, die er so lange geübt hatte, bis sie automatisch kamen. Sie waren nicht warm und glücklich, diese lodernden Lichtpunkte in perfekter Schwärze; aber es war ein Bild, das der Dementor nicht leicht durchdringen konnte. Denn die stillen brennenden Sterne waren riesig und furchtlos, und in der Kälte und Dunkelheit zu leuchten, war ihr natürlicher Zustand.

% But there was a flaw, a crack, a fault-line in the immovable object trying to resist that irresistible force. Harry felt a twinge of anger at the Dementor for trying to feed on him, and it was like slipping on wet ice. Harry’s mind began to slide sideways, into bitterness, black fury, deathly hatred—
Aber es gab einen Fehler, einen Riss, eine Verwerfungslinie in dem unbeweglichen Objekt, das versuchte dieser unwiderstehlichen Kraft zu widerstehen. Harry fühlte einen Anflug von Wut auf den Dementor, weil der versucht hatte, sich von ihm zu ernähren und es war, als würde er auf nassem Eis rutschen. Harrys Verstand begann seitwärts zu rutschen, in Bitterkeit, schwarze Wut, tödlichen Hass—

% Harry’s wand came up in the final brandish.
Harrys Zauberstab kam zum endgültigen Schwung nach oben.

% It felt wrong.
Es fühlte sich falsch an.

% “Expecto Patronum,” his voice spoke, the words hollow and pointless.
„Expecto Patronum“, sprach seine Stimme, die Worte hohl und sinnlos.

% And Harry fell into his dark side, fell down into his dark side, further and faster and deeper than ever before, down down down as the slide accelerated, as the Dementor latched onto the exposed and vulnerable parts and fed on them, eating away the light. A fading reflex scrabbled for warmth, but even as an image of Hermione came to him, or an image of Mum and Dad, the Dementor twisted it, showed him Hermione lying dead on the ground, the corpses of his mother and father, and then even that was sucked away.
Und Harry fiel in seine dunkle Seite, fiel in seine dunkle Seite weiter und schneller und tiefer als je zuvor, nach unten, nach unten, nach unten als die Rutsche beschleunigte, als der Dementor sich an den freiliegenden und empfindlichen Teilen festhielt und sich von ihnen ernährte und das Licht verzehrte. Ein verblassender Reflex krabbelte zur Wärme, aber selbst als ein Bild von Hermine zu ihm kam, oder ein Bild von Mama und Papa, verdrehte der Dementor es, zeigte ihm Hermine, die tot auf dem Boden lag, die Leichen seiner Mutter und seines Vaters, und dann wurde sogar das weggesaugt.

% Into the vacuum rose the memory, the worst memory, something forgotten so long ago that the neural patterns shouldn’t have still existed.
In das Vakuum stieg die Erinnerung, die schrecklichste Erinnerung, etwas, das vor so langer Zeit vergessen wurde, dass die neuronalen Muster nicht mehr hätten existieren dürfen.

\begin{em}
% “Lily, take Harry and go! It’s him!” shouted a man’s voice. “Go! Run! I’ll hold him off!”
„Lily, nimm Harry und geh! Er ist es!“ rief die Stimme eines Mannes. „ Los! Lauf! Ich werde ihn aufhalten!“

% And Harry couldn’t help but think, in the empty depths of his dark side, how ridiculously overconfident James Potter had been. Hold off Lord Voldemort? With what?
Und Harry konnte nicht anders, als in den leeren Tiefen seiner dunklen Seite darüber nachzudenken, wie lächerlich übertrieben selbstbewusst James Potter gewesen war. Lord Voldemort aufhalten? Womit?

% Then the other voice spoke, high-pitched like the hiss of a kettle, and it was like dry ice laid on Harry’s every nerve, like a brand of metal cooled to liquid helium temperatures and laid on every part of him. And the voice said:
Dann sprach die andere Stimme, schrill wie das Zischen einer Teekanne, und es war wie Trockeneis, das auf Harrys sämtliche Nerven gelegt wurde, wie ein Brandzeichen aus Metall, das auf die Temperatur von flüssigem Helium gekühlt war und auf jeden Teil von ihm gelegt wurde. Und die Stimme sagte:

„Avada Kedavra.“
\end{em}

% (The wand flew from the boy’s nerveless fingers as his body began to convulse and fall, the Headmaster’s eyes widening in alarm as he began his own Patronus Charm.)
(Der Stab flog aus den nervenlosen Fingern des Jungen, als sein Körper sich zu verkrampfen und zu fallen begann, die Augen des Schulleiters weiteten sich in Alarmbereitschaft, als er seinen eigenen Patronuszauber begann.)

\begin{em}
% “Not Harry, not Harry, please not Harry!” screamed the woman’s voice.
„Nicht Harry, nicht Harry, bitte nicht Harry!“ schrie die Stimme der Frau.

% Whatever was left of Harry listened with all the light drained out of him, in the dead void of his heart, and wondered if she thought that Lord Voldemort would stop because she asked politely.
Was von Harry übrig blieb, hörte mit all dem Licht, das aus ihm herausgeflossen war, in der toten Leere seines Herzens, und fragte sich, ob sie dachte, dass Lord Voldemort aufhören würde, weil sie höflich fragte.

% “Step aside, woman!” said the shrill voice of burning cold. “For you I am not come, only the boy.”
„Geh zur Seite, Frau!“ sagte die schrille Stimme von brennender Kälte. „Wegen dir bin ich nicht gekommen, nur der Junge.“

% “Not Harry! Please…have mercy…have mercy…”
„Nicht Harry! Bitte… haben Sie Mitleid… haben Sie Mitleid…“

% Lily Potter, Harry thought, seemed not to understand what type of people became Dark Lords in the first place; and if this was the best strategy she could conceive to save her child’s life, that was her final failure as a mother.
Lily Potter, dachte Harry, schien nicht zu verstehen, welche Art von Menschen überhaupt zu Dunklen Lords wurden; und wenn dies die beste Strategie war, die sie sich vorstellen konnte, um das Leben ihres Kindes zu retten, war das ihr letztes Versagen als Mutter.

% “I give you this rare chance to flee,” said the shrill voice. “But I will not trouble myself to subdue you, and your death here will not save your child. Step aside, foolish woman, if you have any sense in you at all!”
„Ich gebe dir diese seltene Chance zu fliehen“, sagte die schrille Stimme. „Aber ich werde mich nicht bemühen, dich zu unterwerfen, und dein Tod hier wird dein Kind nicht retten. Tritt beiseite, dumme Frau, wenn du überhaupt Verstand in dir hast!“

% “Not Harry, please no, take me, kill me instead!”
„Nicht Harry, bitte nicht, nimm mich, töte mich stattdessen!“

% The empty thing that was Harry wondered if Lily Potter seriously imagined that Lord Voldemort would say yes, kill her, and then depart leaving her son unharmed.
Die leere Sache, die Harry war, fragte sich, ob Lily Potter sich ernsthaft vorstellte, dass Lord Voldemort ja sagen würde, sie töten und dann abreisen würde, ohne ihren Sohn zu verletzen.

% “Very well,” said the voice of death, now sounding coldly amused, “I accept the bargain. Yourself to die, and the child to live. Now drop your wand so that I can murder you.”
„Nun gut“, sagte die Stimme des Todes, die jetzt kühl amüsiert klang, „ich akzeptiere den Handel. Du selbst wirst sterben, und das Kind wird leben. Jetzt lass deinen Zauberstab fallen, damit ich dich töten kann.“

% There was a hideous silence.
Es herrschte eine abscheuliche Stille.

% Lord Voldemort began to laugh, horrible contemptuous laughter.
Lord Voldemort begann zu lachen, ein schreckliches, verächtliches Lachen.

% And then, at last, Lily Potter’s voice shrieked in desperate hate, “Avada Ke—”
Und dann, endlich, schrie Lily Potters Stimme vor verzweifeltem Hass, „Avada Ke—“.

% The lethal voice finished first, the curse rapid and precise.
Die tödliche Stimme beendete ihn zuerst, der Fluch schnell und präzise.

„Avada Kedavra.“

% A blinding flare of green marked the end of Lily Potter.
Ein blendendes grünes Licht markierte das Ende von Lily Potter.

% And the boy in the crib saw it, the eyes, those two crimson eyes, seeming to glow bright red, to blaze like miniature suns, filling Harry’s whole vision as they locked to his own—
Und der Junge in der Krippe sah sie, die Augen, diese beiden purpurroten Augen, die hellrot zu leuchten schienen, wie Miniatursonnen zu lodern und Harrys ganze Vision zu erfüllen, als sie seine eigenen erfassten—
\end{em}

\later

% The other children saw Harry Potter fall, they heard Harry Potter scream, a thin high-pitched scream that seemed to pierce their ears like knives.
Die anderen Kinder sahen Harry Potter fallen, sie hörten Harry Potter schreien, einen dünnen, hohen Schrei, der ihre Ohren wie Messer zu durchbohren schien.

% There was a brilliant silver flash as the Headmaster bellowed “\emph{Expecto Patronum!}” and the blazing phœnix returned to being.
Es gab einen brillanten Silberblitz, als der Schulleiter „\emph{Expecto Patronum!}“ brüllte und der lodernde Phönix ins Sein zurückkehrte.

% But Harry Potter’s horrible scream went on and on and on, even as the Headmaster scooped up the boy in his arms and bore him away from the Dementor, even as Neville Longbottom and Professor Flitwick both went for the chocolate at the same time and—
Aber Harry Potters schrecklicher Schrei ging immer weiter und weiter, selbst als der Schulleiter den Jungen in die Arme nahm und ihn vom Dementor entfernte, auch als Neville Longbottom und Professor Flitwick beide gleichzeitig Schokolade holen gingen und—

% Hermione knew it, she knew it as she saw it, she knew that her nightmare had been real, it was coming true, somehow it was coming true.
Hermine wusste es, sie wusste es, als sie es sah, sie wusste, dass ihr Albtraum echt war, er wurde wahr, irgendwie wurde er wahr.

% “Get him chocolate!” demanded the voice of Professor Quirrell, pointlessly, because Professor Flitwick’s tiny form was already cannonballing toward where the Headmaster was racing toward the students.
„Holt ihm Schokolade!“ verlangte die Stimme von Professor Quirrell, sinnloserweise, denn Professor Flitwicks winzige Form war bereits wie eine Kanonenkugel auf dem Weg dorthin, wo der Schulleiter auf die Studenten zusteuerte.

% Hermione was moving forward herself, though she didn’t know what else she meant to do—
Hermine ging selbst voran, obwohl sie nicht wusste, was sie sonst noch tun wollte—

% “\emph{Cast Patronuses!}” shouted the Headmaster, as he brought Harry behind the Aurors. “\emph{Everyone who can! Get them between Harry and the Dementor! It’s still feeding on him!}”
„\emph{Ruft eure Patronusse!}“ rief der Schulleiter, als er Harry hinter die Auroren brachte. „\emph{Jeder, der es kann! Bringt sie zwischen Harry und den Dementor! Er nährt sich immer noch von ihm!}“

% There was a moment of frozen horror.
Es gab einen Moment gefrorenen Schreckens.

% “\emph{Expecto Patronum!}” shouted Professor Flitwick and Auror Goryanof, and then Anthony Goldstein, but he failed the first time, and then Parvati Patil, who succeeded, and then Anthony tried again and his silver bird spread its wings and screamed at the Dementor, and Dean Thomas roared the words like they had been written in letters of fire and his wand gave birth to a towering white bear; there were eight blazing Patronuses all in a line between Harry and the Dementor, and Harry went on screaming and screaming as the Headmaster laid him on the dried grass.
„\emph{Expecto Patronum!}“ rief Professor Flitwick und Auror Goryanof, und dann Anthony Goldstein, aber er scheiterte beim ersten Mal, und dann Parvati Patil, die es schaffte, und dann versuchte Anthony es wieder und sein silberner Vogel spreizte seine Flügel und schrie den Dementor an, und Dean Thomas brüllte die Worte, als wären sie in Feuerbuchstaben geschrieben worden, und sein Stab brachte einen hoch aufragenden weißen Bären zur Welt; Es gab acht lodernde Patronusse, alle in einer Reihe zwischen Harry und dem Dementor, und Harry schrie und schrie weiter, als der Schulleiter ihn auf das trockene Gras legte.

% Hermione couldn’t cast a Patronus Charm, so she ran toward where Harry lay. In her mind, something tried to guess how long it had been already. Was it twenty seconds? More?
Hermine konnte keinen Patronuszauber aussprechen, also rannte sie zu Harry. In ihrem Kopf versuchte zu erraten, wie lange es schon gedauert hatte. Waren es zwanzig Sekunden? Mehr?

% There was a dreadful agony and bewilderment on the face of Albus Dumbledore. His long black wand was in his hand, but he spoke no spells, only looked down at Harry’s convulsing body in horror—
Auf dem Gesicht von Albus Dumbledore herrschten schreckliche Qual und Verwirrung. Sein langer schwarzer Stab war in seiner Hand, aber er sprach keine Zaubersprüche, sah nur entsetzt auf Harrys sich verkrampfenden Körper herab—

% Hermione didn’t know what to do, she didn’t know what to do, she didn’t understand what was happening, and the most powerful wizard in the world seemed equally at a loss.
Hermine wusste nicht, was sie tun sollte, sie wusste nicht, was sie tun sollte, sie verstand nicht, was geschah, und der mächtigste Zauberer der Welt schien ebenso ratlos zu sein.

% “\emph{Use your phœnix!}” bellowed Professor Quirrell. “\emph{Take him far away from that Dementor!}”
„\emph{Benutzen Sie Ihren Phönix!}“ brüllte Professor Quirrell. „\emph{Bringen Sie ihn weit weg von diesem Dementor!}“

% Without a single word the Headmaster scooped up Harry in his arms and vanished in a crack of fire along with the suddenly appearing Fawkes; and the Headmaster’s Patronus winked out, where it had guarded the Dementor.
Ohne ein einziges Wort nahm der Schulleiter Harry in die Arme und verschwand in einem Feuerblitz zusammen mit dem plötzlich erscheinenden Fawkes; und der Patronus des Schulleiters verschwand von wo er den Dementor bewacht hatte.

% Horror and confusion and sudden babble.
Entsetzen und Verwirrung und plötzliches Geplapper.

% “Mr~Potter should recover,” Professor Quirrell said, raising his voice, but his tone now calm once again, “I think it was just over twenty seconds.”
„Mr~Potter sollte sich erholen“, sagte Professor Quirrell und erhob seine Stimme, aber sein Tonfall war jetzt wieder ruhig: „Ich glaube, es waren nur etwas mehr als 20 Sekunden.“

% Then the blazing white phœnix appeared again, like it was flying before them from elsewhere, to Hermione Granger came the creature of moonlight, and it cried to her in Albus Dumbledore’s voice:
Dann erschien der leuchtend weiße Phönix wieder, als würde er von anderswo vor ihnen herfliegen, zu Hermine Granger kam das Geschöpf des Mondlichts, und es schrie zu ihr in Albus Dumbledores Stimme:

% “\emph{It still feeds on him, even here! How? If you know, Hermione Granger, you must tell me! Tell me!}”
„\emph{Es ernährt sich immer noch von ihm, sogar hier! Wie? Wenn du es weißt, Hermine Granger, musst du es mir sagen! Sag es mir!}“

% The senior Auror turned to stare at her, and so did many students. Professor Flitwick didn’t turn, he was now levelling his wand on Professor Quirrell, who was holding out clearly empty hands.
Der ältere Auror drehte sich um, um sie anzustarren, und viele Studenten auch. Professor Flitwick drehte sich nicht um, er richtete jetzt seinen Stab auf Professor Quirrell, der die deutlich leeren Hände ausstreckte.

% Seconds ticked past, uncounted.
Die Sekunden vergingen, ungezählt.

% She couldn’t remember it, she couldn’t remember the nightmare clearly, she couldn’t remember why she had thought it was possible, why she had been afraid—
Sie konnte sich nicht daran erinnern, sie konnte sich nicht klar an den Alptraum erinnern, sie konnte sich nicht erinnern, warum sie es für möglich gehalten hatte, warum sie Angst hatte—

% Hermione realized then what she ought to do, and it was the hardest decision of her life.
Hermine erkannte dann, was sie tun sollte, und es war die schwerste Entscheidung ihres Lebens.

% What if whatever had happened to Harry, happened to her too?
Was wäre, wenn das, was mit Harry passiert wäre, auch mit ihr passiert wäre?

% All her limbs cold as death, her vision gone dark, fear overwhelming everything; she’d seen Harry dying, Mum and Dad dying, all her friends dying, everyone dying, so that in the end, when she died, she would be alone. That was her secret nightmare she’d never talked about with anyone, that had given the Dementor its power over her, the loneliest thing was to die alone.
Alle ihre Gliedmaßen waren kalt wie der Tod, ihre Sicht wurde dunkel, die Angst überwältigte alles; sie hatte Harry sterben sehen, Mama und Papa starben, alle ihre Freunde starben, alle starben, so dass sie am Ende, wenn sie starb, allein sein würde. Das war ihr geheimer Alptraum, über den sie nie mit jemandem gesprochen hatte, der dem Dementor seine Macht über sie gegeben hatte, die einsamste Sache war allein zu sterben.

% She didn’t want to go to that place again, she, she didn’t, she didn’t want to stay there forever—
Sie wollte nicht wieder an diesen Ort gehen, sie, sie wollte nicht, sie wollte nicht für immer dort bleiben—

% \emph{You have courage enough for Gryffindor,} said the calm voice of the Sorting Hat in her memory, \emph{but you will do what is right in any House I give you. You will learn, you will stand by your friends, in any House you choose. So don’t be afraid, Hermione Granger, just decide where you belong…}
\emph{Du hast Mut genug für Gryffindor}, sagte die ruhige Stimme des Sprechenden Hutes in ihrem Gedächtnis, \emph{aber du wirst in jedem Haus das ich dir gebe tun, was richtig ist. Du wirst lernen, du wirst zu deinen Freunden stehen in jedem Haus, das du wählst. Also keine Angst, Hermine Granger, entscheide dich einfach, wo du hingehörst…}

% There was no time for deciding, Harry was dying.
Es blieb keine Zeit für eine Entscheidung, Harry lag im Sterben.

% “I can’t remember now,” said Hermione, her voice cracking, “but just hold on, I’ll go in front of the Dementor again…”
„Ich kann mich jetzt nicht mehr erinnern“, sagte Hermine, ihre Stimme brach, „aber warte einfach, ich gehe wieder vor den Dementor…“

% She started to run toward the Dementor.
Sie begann, auf den Dementor zuzurennen.

% “Miss~Granger!” squeaked Professor Flitwick, but he made no move to stop her, only kept holding his wand on Professor Quirrell.
„Miss~Granger“ quietschte Professor Flitwick, aber er tat nichts, um sie aufzuhalten, hielt nur seinen Zauberstab weiter auf Professor Quirrell gerichtet.

% “\emph{Everyone!}” shouted Auror Komodo in a voice of military command. “\emph{Get your Patronuses out of her way!}”
„\emph{Alle zusammen!}“ rief Auror Komodo mit einer Stimme des Militärkommandos. „\emph{Bringt eure Patronusse aus ihrem Weg!}“

% “\shout{Flitwick!}” roared Professor Quirrell. “\shout{Summon Potter’s wand!}”
„\shout{Flitwick!}“ brüllte Professor Quirrell. „\shout{Ruf Potters Zauberstab}“

% Even as Hermione understood, Professor Flitwick was already crying “\emph{Accio!}”, and she saw the stick of wood zooming up from where it had lain almost touching the Dementor’s cage.
Grade als Hermine es verstand, rief Professor Flitwick bereits „\emph{Accio!}“, und sie sah, wie der Holzstab von dort, wo er gelegen hatte, aufstieg und fast den Käfig des Dementors berührte.

\later

% The eyes opened, dead and vacant.
Die Augen öffneten sich, tot und leer.

% “\emph{Harry!}” gasped a voice in the colourless world. “\emph{Harry! Speak to me!}”
„\emph{Harry!}“ keuchte eine Stimme in der farblosen Welt. „\emph{Harry! Sprich mit mir!}“

% The face of Albus Dumbledore leaned over into the field of vision, which had been occupied by a distant marble ceiling.
Das Gesicht von Albus Dumbledore lehnte sich in das Sichtfeld, das von einer entfernten Marmordecke eingenommen worden war.

% “You’re annoying,” said the empty voice. “You should die.”
„Du nervst,“ sagte die leere Stimme. „Du solltest sterben.“

%  LocalWords:  un Ke
