% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/36/
% \partchapter{Self Actualization}{III}
\partchapter{Selbstverwirklichung}{III}

% \lettrine{H}{ermione} wasn’t feeling very nice right now, or Good either, there was a hot ball of anger burning inside her and she wondered if this was something like Harry’s darkness (though it probably wasn’t even close) and she shouldn’t have felt that way over some silly little game but—
\lettrine{H}{ermione} fühlte sich im Moment nicht besonders nett, oder gutherzig, in ihr brannte ein heißer Ball aus Wut und sie fragte sich, ob das so etwas wie Harrys dunkle Seite war (obwohl es wahrscheinlich nicht einmal annähernd so war) und sie hätte sich nicht so fühlen sollen wegen eines dummen kleinen Spiels, aber—

% Her whole army. Two soldiers had beaten her whole army. That was what she’d been told after she woke up.
Ihre ganze Armee. Zwei Soldaten hatten ihre ganze Armee besiegt. Das hatte man ihr gesagt, nachdem sie aufgewacht war.

% It was a little too much.
Das war ein bisschen zu viel.

% “Well,” Professor Quirrell said. From up close the Defence Professor didn’t look quite as healthy as he had the last time she’d been in his office; his skin looked paler, and he moved a little slower. His expression was as stern as ever, and his gaze as penetrating; his fingers tapped sharply on his desk, rap-rap. “I would guess that of the three of you, only Mr~Malfoy has guessed why I’ve asked you here.”
„Nun“, sagte Professor Quirrell. Aus der Nähe sah der Verteidigungsprofessor nicht mehr ganz so gesund aus wie beim letzten Mal, als sie in seinem Büro gewesen war; seine Haut sah blasser aus, und er bewegte sich etwas langsamer. Seine Miene war so streng wie immer und sein Blick so durchdringend wie immer; seine Finger klopften laut auf seinen Schreibtisch. „Ich vermute, dass von Ihnen dreien nur Mr~Malfoy erraten hat, warum ich Sie hierhergebeten habe.“

% “Something to do with Noble and Most Ancient Houses?” said Harry from beside her, sounding puzzled. “I didn’t violate some kind of crazy law by firing on Daphne, did I?”
„Hat es mit Altehrwürdigen Geschlechtern zu tun?“ fragte Harry neben ihr und klang verwirrt. „Ich habe doch nicht gegen irgendein verrücktes Gesetz verstoßen, als ich auf Daphne geschossen habe, oder?“

% “Not quite,” the man said with heavy irony. “Since Miss~Greengrass did not invoke the correct duelling forms, she is not entitled to demand that you be stripped of your House name. Although of course I would not have permitted a formal duel. Wars do not respect such rules.” The Defence Professor leaned forward and rested his chin on steepled hands, as though sitting upright had already tired him. His eyes gazed at them, sharp and dangerous. “General Malfoy. Why did I call you here?”
„Nicht ganz“, sagte der Mann voller Ironie. „Da Miss~Greengrass sich nicht auf die korrekten Duellformulierungen berufen hat, ist sie nicht berechtigt, zu verlangen, dass Ihnen der Name Ihres Hauses aberkannt wird. Obwohl ich natürlich ein formelles Duell nicht erlaubt hätte. Kriege halten sich nicht an solche Regeln.“ Der Verteidigungsprofessor beugte sich vor und stützte sein Kinn auf die gespreizten Hände, als ob ihn das aufrechte Sitzen schon ermüdet hätte. Seine Augen blickten sie an, scharf und gefährlich. „General Malfoy. Warum habe ich Sie herbestellt?“

% “General Potter against the two of us isn’t a fair fight any more,” Draco Malfoy said in a quiet voice.
„General Potter gegen uns beide ist kein fairer Kampf mehr“, sagte Draco Malfoy mit ruhiger Stimme.

% “\emph{What?}” blurted Hermione. “We almost \emph{had} them, if Daphne hadn’t fainted—”
„\emph{Was?}“, platzte Hermine heraus. „Wir hätten sie fast \emph{gehabt}, wenn Daphne nicht ohnmächtig geworden wäre—“

% “Miss~Greengrass did not faint from magical exhaustion,” Professor Quirrell said dryly. “Mr~Potter shot her in the back with a Sleep Hex while your soldiers were distracted by the sight of their general flying into a wall. But congratulations nonetheless, Miss~Granger, on \emph{almost} defeating two Chaotic Legionnaires with a mere twenty-four Sunshine Soldiers.”
„Miss~Greengrass ist nicht wegen magischer Erschöpfung in Ohnmacht gefallen“, sagte Professor Quirrell trocken. „Mr~Potter hat ihr einen Schlafzauber in den Rücken geschossen, während Ihre Soldaten durch den Anblick ihres Generals abgelenkt waren, der gegen eine Wand flog. Aber trotzdem herzlichen Glückwunsch, Miss~Granger, dass Sie mit nur vierundzwanzig Sonnenschein-Soldaten \emph{fast} zwei Chaos-Legionäre besiegt haben.“

% The blood flaming in her cheeks grew a little hotter. “That—that was just—if I’d only figured out he was wearing armour—”
Ihre roten Wangen wurden noch ein wenig heißer. „Das—das war nur—wenn ich nur gewusst hätte, dass er eine Rüstung trägt—“

% Professor Quirrell gazed at her from over touched fingers. “Of course there are ways you \emph{could} have won, Miss~Granger. There always are, in every lost battle. The world around us redounds with opportunities, explodes with opportunities, which nearly all folk ignore because it would require them to violate a habit of thought; in every battle a thousand Hufflepuff bones waiting to be sharpened into spears. If you had thought to try a massed \emph{Finite Incantatem} on general principles, you would have dispelled Mr~Potter’s suit of chain mail and everything else he was wearing except his underwear, which leads me to suspect that Mr~Potter did not quite realize his own vulnerability. Or you could have had your soldiers swarm Mr~Potter and Mr~Longbottom and physically wrest the wands from their hands. Mr~Malfoy’s own response was not what I would term \emph{well-reasoned}, but at least he did not wholly ignore his thousand alternatives.” 
Professor Quirrell starrte sie über seine zusammengelegten Finger an. „Natürlich gibt es Möglichkeiten, wie Sie hätten gewinnen können, Miss~Granger. Die gibt es immer, in jeder verlorenen Schlacht. Die Welt um uns herum strotzt vor Möglichkeiten, explodiert förmlich vor Möglichkeiten, die fast alle Leute ignorieren, weil es von ihnen verlangen würde, eine Denkgewohnheit zu verletzen; in jeder Schlacht warten tausend Hufflepuff-Knochen darauf, zu Speeren geschliffen zu werden. Hätten Sie daran gedacht, einfach ein \emph{Finite} \emph{Incantatem} auf alles zu wirken um ihrem Gegner mögliche Vorteile zu entziehen, hätten Sie Mr~Potters Kettenhemd und alles andere, was er trug, außer seiner Unterwäsche, entzaubert, was mich vermuten lässt, dass Mr~Potter seine eigene Verwundbarkeit nicht ganz erkannt hat. Oder Sie hätten Ihre Soldaten Mr~Potter und Mr~Longbottom alle auf einmal überrennen lassen und ihnen die Zauberstäbe physisch aus den Händen reißen können. Mr~Malfoys eigene Reaktion war nicht das, was ich als durchdacht bezeichnen würde, aber zumindest hat er seine tausend Alternativen nicht völlig ignoriert.“
% A sardonic smile. “But you, Miss~Granger, had the misfortune to remember how to cast the Stunning Hex, and so you did not search your excellent memory for a dozen easier spells that might have proved efficacious. And you pinned all your army’s hopes on your own person, so they lost spirit when you fell. Afterwards they continued to cast their futile Sleep Hexes, governed by the habits of fighting that had been trained into them, unable to break the pattern as Mr~Malfoy did. I cannot quite comprehend what goes through people’s minds when they repeat the same failed strategy over and over, but apparently it is an astonishingly rare realization that you can try something else. And so the Sunshine Regiment was wiped out by two soldiers.” The Defence Professor grinned mirthlessly. “One perceives certain similarities to how fifty Death Eaters dominated all of magical Britain, and how our much-loved Ministry continues in its rule.”
Ein sardonisches Lächeln. „Aber Sie, Miss~Granger, hatten das Pech, sich daran zu erinnern, wie man den Betäubungszauber einsetzt, und deshalb haben Sie Ihr ausgezeichnetes Gedächtnis nicht nach einem Dutzend einfacherer Zauber durchsucht, die sich als wirksam erwiesen hätten. Und Sie haben alle Hoffnungen Ihrer Armee auf Ihre eigene Person gesetzt, so dass sie den Mut verloren, als Sie fielen. Danach setzten sie ihre vergeblichen Schlafzauber fort, beherrscht von den Kampfgewohnheiten, die ihnen antrainiert worden waren, unfähig, das Muster zu durchbrechen, wie es Mr~Malfoy tat. Ich kann nicht ganz nachvollziehen, was den Leuten durch den Kopf geht, wenn sie immer wieder dieselbe gescheiterte Strategie wiederholen, aber anscheinend ist es eine erstaunlich seltene Erkenntnis, dass man etwas anderes versuchen kann. Und so wurde das Sonnenschein-Regiment von zwei Soldaten ausgelöscht.“ Der Verteidigungsprofessor grinste schadenfroh. „Man erkennt gewisse Ähnlichkeiten dazu, wie fünfzig Todesser das ganze magische Britannien beherrschten und wie unser geliebtes Ministerium weiter regiert.“

% The Defence Professor sighed. “\emph{Nonetheless}, Miss~Granger, the fact remains that this is not the first such defeat for you. In the previous battle, you and Mr~Malfoy united your forces, and yet you were fought to a standstill, so that you and Mr~Malfoy had to pursue Mr~Potter onto the roof. The Chaos Legion has now demonstrated, twice in succession, military strength equal to both other armies combined. This leaves me no choice. General Potter, you will select eight soldiers from your army, including at least one Chaotic Lieutenant, to be divided among Dragon Army and the Sunshine Regiment—”
Der Verteidigungsprofessor seufzte. „\emph{Nichtsdestotrotz}, Miss~Granger, bleibt die Tatsache, dass dies nicht die erste derartige Niederlage für Sie ist. In der letzten Schlacht haben Sie und Mr~Malfoy Ihre Kräfte vereint, und dennoch wurden Sie bis zu einem Patt bekämpft, so dass Sie und Mr~Malfoy Mr~Potter auf das Dach verfolgen mussten. Die Chaos-Legion hat nun zweimal hintereinander eine militärische Stärke demonstriert, die beiden anderen Armeen zusammen entspricht. Das lässt mir keine andere Wahl. General Potter, Sie werden acht Soldaten aus Ihrer Armee auswählen, darunter mindestens einen chaotischen Leutnant, die auf die Drachen-Armee und das Sonnenschein-Regiment aufgeteilt werden—“

% “\emph{What?}” Hermione burst out again, she glanced over at the other generals and saw that Harry looked as shocked as her, while Draco Malfoy only looked resigned.
„Was?“, platzte Hermine wieder heraus, sie blickte zu den anderen Generälen hinüber und sah, dass Harry genauso schockiert aussah wie sie, während Draco Malfoy nur resigniert schaute.

% “General Potter is stronger than both of you together,” Professor Quirrell said with calm precision. “Your contest is over, he has won, and it is time to rebalance the three armies to present him with a renewed challenge.”
„General Potter ist stärker als ihr beide zusammen“, sagte Professor Quirrell mit ruhiger Präzision. „Euer Wettkampf ist vorbei, er hat gewonnen, und es ist an der Zeit, die drei Armeen neu zu ordnen, um ihn erneut herauszufordern.“

% “\emph{Professor Quirrell!}” said Harry. “I didn’t—”
„Professor Quirrell!“, sagte Harry. „Ich habe nicht—“

% “This is my decision as the Professor of Battle Magic at the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry and it is not subject to negotiation.” The words were still precise, but the look in Professor Quirrell’s eyes chilled Hermione’s blood, even though he was glaring at Harry and not at her. “And I find it \emph{suspicious}, Mr~Potter, that the moment you wished to isolate Miss~Granger and Mr~Malfoy and force them to chase you onto the roof, you were able to annihilate just exactly as much of their united force as you pleased. Indeed, that is the level of performance I \emph{expected} of you since the start of this year, and I am \emph{annoyed} to discover that you have been holding back in my classes this entire time! I have seen what you can truly do, Mr~Potter. You are far beyond the point where Mr~Malfoy or Miss~Granger can fight you on an equal level, and you will not be permitted to pretend otherwise. This, Mr~Potter, I tell you in my capacity as your professor: for you to learn to your full potential, you must exercise your full abilities and not hold back for \emph{any} reason—particularly not childish frets over what your friends might think!”
„Das ist meine Entscheidung als Professor für Kampfmagie an der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei, und sie ist nicht verhandelbar.“ Die Worte waren immer noch präzise, aber der Blick in Professor Quirrells Augen ließ Hermine das Blut in den Adern gefrieren, auch wenn er Harry und nicht sie anschaute. „Und ich finde es verdächtig, Mr~Potter, dass Sie in dem Moment, in dem Sie Miss~Granger und Mr~Malfoy isolieren und dazu zwingen wollten, Sie auf das Dach zu jagen, genauso viel von ihrer vereinten Kraft vernichten konnten, wie Sie wollten. Das ist in der Tat das Leistungsniveau, das ich seit Beginn dieses Jahres von Ihnen erwartet habe, und ich stelle verärgert fest, dass Sie sich die ganze Zeit über in meinen Klassen zurückgehalten haben! Ich habe gesehen, was Sie wirklich leisten können, Mr~Potter. Sie sind weit über den Punkt hinaus, an dem Mr~Malfoy oder Miss~Granger Sie auf gleicher Augenhöhe bekämpfen können, und es wird Ihnen nicht erlaubt sein, etwas anderes zu behaupten. Dies, Mr~Potter, sage ich Ihnen in meiner Eigenschaft als Ihr Professor: Damit Sie Ihr volles Potenzial ausschöpfen können, müssen Sie Ihre Fähigkeiten voll ausschöpfen und dürfen sich aus keinem Grund zurückhalten—schon gar nicht aus kindischen Ängsten, was Ihre Freunde denken könnten!“

\later

% She left the Defence Professor’s office with a larger army, and less dignity, and feeling a lot like a sad little bug that had just been squished, and trying very very hard not to cry.
Sie verließ das Büro des Verteidigungsprofessors mit einer größeren Armee und weniger Würde und fühlte sich wie ein trauriger kleiner Käfer, der gerade zerquetscht worden war, und konzentrierte sich sehr darauf, nicht zu weinen.

% “I \emph{wasn’t} holding back!” Harry said as soon as they turned the first corner away from Professor Quirrell’s office, the moment the wooden door faded out of sight behind the stone walls. “I wasn’t pretending, I never \emph{let} either of you win!”
„Ich habe mich nicht zurückgehalten!“ sagte Harry, sobald sie um die erste Ecke von Professor Quirrells Büro bogen, in dem Moment, in dem die Holztür hinter den Steinmauern außer Sichtweite verschwand. „Ich habe mich nicht verstellt, ich habe nie einen von euch gewinnen lassen!“

% She didn’t answer, couldn’t answer, it would all break loose if she tried to say a word.
Sie antwortete nicht, konnte nicht antworten, es würde alles losbrechen, wenn sie versuchte, ein Wort zu sagen.

% “Really?” said Draco Malfoy. The Dragon General still had that air of resignation. “Because Quirrell’s right, you know, it’s \emph{suspicious} that you could beat nearly everyone in both our armies as soon as you wanted to make us chase you onto the roof. And didn’t you say something then, Potter, about us needing to beat you when you were fighting for real?”
„Wirklich?“, sagte Draco Malfoy. Der Drachen-General hatte immer noch diesen Hauch von Resignation. „Weil Quirrell recht hat, weißt du, es ist \emph{verdächtig}, dass du fast jeden in unseren beiden Armeen schlagen konntest, sobald du uns auf das Dach jagen wolltest. Und hast du damals nicht etwas gesagt, Potter, dass wir dich besiegen müssten, wenn du ernsthaft kämpfst?“

% The burning sensation was creeping up her throat, and when it reached her eyes she would burst into tears, and from then on she would be just a crying little girl to both of them.
Das brennende Gefühl kroch ihre Kehle hinauf, und wenn es ihre Augen erreichte, würde sie in Tränen ausbrechen, und von da an würde sie für beide nur noch ein weinendes kleines Mädchen sein.

% “That—” Harry’s voice said urgently, she wasn’t looking at him but his voice sounded like he had his head turned toward her. “That was—I tried a lot harder that time, there was an important reason, I \emph{had} to, so I used a whole bunch of tricks I’d been saving up—and—”
„Das—“ sagte Harrys Stimme eindringlich, sie sah ihn nicht an, aber seine Stimme klang so, als hätte er den Kopf zu ihr gedreht. „Das war—ich habe mich dieses Mal viel mehr angestrengt, es gab einen wichtigen Grund, ich musste es tun, also habe ich einen ganzen Haufen Tricks angewandt, die ich mir aufgespart hatte—und—“

% She’d always been trying her hardest, every time.
Sie hatte immer ihr Bestes gegeben, jedes Mal.

% “—and I, I let out a side of myself I wouldn’t usually use for something like Defence class—”
„- und ich, ich ließ eine Seite von mir heraus, die ich normalerweise nicht für so etwas wie den Verteidigungsunterricht benutzen würde—“

% So if she ever got close to winning against Harry when it \emph{really} mattered, he could just go into his dark side and crush her, was that it?
Wenn sie also jemals in die Nähe eines Sieges gegen Harry käme, wenn es wirklich darauf ankäme, könnte er einfach zu seiner dunklen Seite wechseln und sie vernichten, war es das?

% …of course it was. She couldn’t even \emph{look} Harry in the eyes when he was being scary, how had she ever thought she could beat him for real?
…natürlich war es das. Sie konnte Harry nicht einmal in die Augen sehen, wenn er so gruselig drauf war, wie hatte sie jemals gedacht, dass sie ihn wirklich besiegen könnte?

% The corridor forked, and Harry Potter and Draco Malfoy went left toward a staircase that climbed to the second floor, and she went right instead, she didn’t even know where that passage went but right now she’d rather be lost in the castle.
Der Korridor gabelte sich, und Harry Potter und Draco Malfoy gingen nach links in Richtung einer Treppe, die in den zweiten Stock führte, und sie ging stattdessen nach rechts, sie wusste nicht einmal, wohin dieser Gang führte, aber im Moment würde sie sich lieber im Schloss verirren.

% “Excuse me, Draco,” said Harry’s voice, and then there was a pattering of footsteps behind her.
„Entschuldige, Draco“, sagte Harrys Stimme, und dann hörte sie hinter sich das Getrappel von Schritten.

% “Leave me alone,” she said, it came out sounding stern but then she had to shut her mouth and press her lips together tightly and hold her breath to stop it all from coming out.
„Lass mich in Ruhe“, sagte sie und es klang streng, aber dann musste sie den Mund schließen, die Lippen fest aufeinanderpressen und den Atem anhalten, damit nicht alles herauskam.

% That boy just kept on coming, and ran around her and put himself in front of her, because he was stupid that was why, and Harry said, his voice now a high and desperate whisper, “I didn’t run away when \emph{you} were beating \emph{me} in all my classes except broomstick riding!”
Der Junge ging einfach immer weiter und rannte um sie herum und stellte sich vor sie, weil… weil er ein Idiot war, deshalb, und Harry sagte, seine Stimme jetzt ein hohes und verzweifeltes Flüstern: „Ich bin nicht weggelaufen, als \emph{du} \emph{mich} in all meinen Klassen geschlagen hast, außer beim Flugunterricht!“

% He didn’t understand, and he would never understand, Harry Potter would never understand, because no matter what contest he lost he would still be the Boy-Who-Lived, if you were Harry Potter and Hermione Granger was beating you then it meant everyone was expecting you to rise to the challenge, if you were Hermione Granger and Harry Potter was beating you that meant you were just no-one.
Er verstand es nicht, und er würde es nie verstehen, Harry Potter würde es nie verstehen, denn egal welchen Wettbewerb er verlor, er würde immer noch der Junge-der-überlebte sein, wenn du Harry Potter warst und Hermine Granger dich schlug, dann bedeutete das, dass jeder von dir erwartete, dass du dich der Herausforderung stellen würdest, wenn du Hermine Granger warst und Harry Potter dich schlug, dann bedeutete das, dass du einfach niemand warst.

% “It’s not fair,” she said, her voice was shaking but she wasn’t crying yet, not yet, “\emph{I} shouldn’t have to fight your dark side, I’m just—I’m only—” \emph{I’m only twelve,} that was what she thought then.
„Das ist nicht fair“, sagte sie, ihre Stimme zitterte, aber sie weinte nicht, noch nicht, „ich sollte nicht gegen deine dunkle Seite kämpfen müssen, ich bin nur—ich bin erst—“ \emph{Ich bin erst zwölf}, das war es, was sie damals dachte.%
\translatorsnote{siehe Kapitel 63—Begegnung mit dem Phönix}

% “I only used my dark side \emph{once} and that was—when I \emph{had} to!”
„Ich habe meine dunkle Seite nur einmal benutzt und das war—als ich musste!“

% “So today you beat my \emph{whole army} being just Harry?” She still wasn’t crying yet, and she wondered what her face looked like right now, if she looked like an angry Hermione or a sad one.
„Also hast du heute meine \emph{gesamte} \emph{Armee} besiegt, während du einfach nur Harry warst?“ Sie weinte immer noch nicht, und sie fragte sich, wie ihr Gesicht jetzt aussah, ob sie wie eine wütende Hermine oder eine traurige aussah.

% “I—” Harry said. His voice got a little lower, “I wasn’t…really \emph{expecting} to win, that time, I know I said I was invincible but that was just to try to scare you, I really just thought we’d slow you down for a bit—”
„Ich—“ sagte Harry. Seine Stimme wurde etwas leiser, „Ich habe nicht… wirklich \emph{erwartet} zu gewinnen, dieses Mal, ich weiß, ich habe gesagt, ich sei unbesiegbar, aber das war nur, um euch Angst zu machen, ich dachte wirklich nur, wir würden euch ein bisschen aufhalten—“

% She started walking again, walked right past him, and as she passed Harry’s face tightened up like \emph{he} was going to cry.
Sie begann wieder zu gehen, ging direkt an ihm vorbei, und als sie vorbeiging, verengte sich Harrys Gesicht, als würde \emph{er} gleich weinen.

% “Is Professor Quirrell right?” came a high desperate whisper from behind her. “If I have you for a friend, will I always be afraid to do better because I know it will hurt your feelings? That’s not fair, Hermione!”
„Hat Professor Quirrell recht?“, kam ein hohes, verzweifeltes Flüstern von hinter ihr. „Wenn ich dich zum Freund habe, werde ich dann immer Angst haben, mich zu verbessern, weil ich weiß, dass es deine Gefühle verletzen wird? Das ist nicht fair, Hermine!“

% She took a breath and held it and ran, her feet pattering across the stone as fast as they could, running as fast as she dared with her vision all blurry, ran so that no-one would hear her, and this time Harry didn’t follow.
Sie holte Luft, hielt sie an und rannte, ihre Füße trappelten so schnell sie konnten über die Steine, sie rannte so schnell sie sich traute, mit verschwommener Sicht, sie rannte, damit niemand sie hörte, und dieses Mal folgte Harry ihr nicht.

\later

% Minerva was going over the Transfiguration parchment due Monday, and had just marked down to negative two hundred points a fifth-year parchment with an error that could have potentially killed someone. During her first year as a professor she’d been indignant at the folly of older students, now she was just resigned. Some people not only never learned, they never noticed that they were hopeless, they stayed bright and eager and kept on trying. Sometimes they believed you when you told them, before they left Hogwarts, that they must \emph{never} try anything unusual, give up free Transfiguration and use the art only through established Charms; and sometimes…they didn’t.
Minerva ging gerade die Verwandlungshausaufgaben durch, die am Montag fällig waren, und hatte gerade ein Pergament aus dem fünften Jahr, mit einem Fehler, der jemanden hätte töten können, mit minus zweihundert Punkte bewertet. In ihrem ersten Jahr als Professorin hatte sie sich über die Torheit älterer Schüler entrüstet, jetzt war sie einfach resigniert. Manche Leute lernten nicht nur nie, sie merkten auch nie, dass sie hoffnungslos waren, sie blieben fröhlich und eifrig und versuchten es immer weiter. Manchmal glaubten sie einem, wenn man ihnen vor dem Verlassen von Hogwarts sagte, dass sie \emph{nie} etwas Ungewöhnliches ausprobieren, die freie Verwandlung aufgeben und die Kunst nur über die bekannten Zaubersprüche anwenden sollten; und manchmal… taten sie es nicht.

% She was in the middle of trying to unravel a particularly convoluted answer when a knock at the door disrupted her thoughts; and it wasn’t her office hours, but it had only taken a very short time as Head of Gryffindor House for her to learn to suspend judgement. You could always deduct House points \emph{afterwards}.
Sie war gerade dabei, eine besonders verworrene Antwort zu enträtseln, als ein Klopfen an der Tür ihre Gedanken unterbrach. Es war nicht ihre Sprechstunde, aber es hatte nur eine sehr kurze Zeit als Leiterin des Gryffindor-Hauses gedauert, bis sie gelernt hatte zu früh zu urteilen. Man konnte \emph{hinterher} immer noch Hauspunkte abziehen.

% “Come in,” she said in a crisp voice.
„Kommen Sie herein“, sagte sie mit klarer Stimme.

% The young girl who entered her office had clearly been crying, and then afterwards had washed her face in hopes it wouldn’t show—
Das junge Mädchen, das ihr Büro betrat, hatte eindeutig geweint und sich danach das Gesicht gewaschen, in der Hoffnung, dass man es nicht sehen würde—

% “Miss~Granger!” said Professor McGonagall. It had taken her a moment to recognize that face with its eyes reddened and cheeks puffed. “What happened?”
„Miss~Granger!“, sagte Professor McGonagall. Sie hatte einen Moment gebraucht, um das Gesicht mit den geröteten Augen und den aufgeplusterten Wangen zu erkennen. „Was ist passiert?“

% “Professor,” said the young girl in a wavering voice, “you said that if I was ever worried or uncomfortable about anything, I should come to you at once—”
„Professor“, sagte das junge Mädchen mit schwankender Stimme, „Sie sagten, wenn ich mir jemals wegen irgendwas Sorgen mache oder mich unwohl fühle, sollte ich sofort zu Ihnen kommen—“

% “Yes,” said Professor McGonagall, “now what \emph{happened?}”
„Ja“, sagte Professor McGonagall, „was ist denn \emph{passiert}?“

% The girl started to explain—
Das Mädchen begann zu erzählen.

\later

% Hermione stood still and the stairs turned around her, a revolving helix that shouldn’t have taken her anywhere at all, and instead bore her continuously \emph{upward}. Hermione thought it seemed like the Enchantment of the Endless Stair, which had been invented in 1733 by the wizard Arram Sabeti who’d lived on top of Mount Everest in the days when no Muggles could climb it. Only that couldn’t be right because Hogwarts was much older—maybe the enchantment had been \emph{re}invented?
Hermine blieb stehen, und die Treppe drehte sich um sie herum, eine endlose Spirale, die sie eigentlich nirgendwohin hätte bringen sollen, und sie stattdessen immer weiter nach \emph{oben} trug. Hermine dachte, dass es wie der Zauber der Endlosen Treppe aussah, der 1733 von dem Zauberer Arram Sabeti erfunden worden war, der auf dem Gipfel des Mount Everest gelebt hatte, als noch keine Muggel ihn besteigen konnte. Nur konnte das nicht stimmen, denn Hogwarts war viel älter—vielleicht war der Zauber \emph{erneut} erfunden worden?

% She should’ve been frightened, should’ve been nervous about her second meeting with the Headmaster.
Sie hätte Angst haben müssen, hätte nervös sein müssen vor ihrem zweiten Treffen mit dem Schulleiter.

% She \emph{was}, in fact, frightened and nervous about her second meeting with the Headmaster.
In der Tat \emph{war} sie ängstlich und nervös vor ihrem zweiten Treffen mit dem Schulleiter.

% Only Hermione Granger had been thinking; she’d been thinking a lot, after she hadn’t been able to run any further and had slid down against the wall with her lungs on fire, thinking while she curled up in a ball with her back against the chilly stone wall and her legs drawn up and crying.
Aber Hermine Granger hatte nachgedacht; sie hatte viel nachgedacht, nachdem sie nicht mehr hatte weiterlaufen können und mit brennenden Lungen an der Wand herabgerutscht war, nachgedacht, während sie sich zu einem Ball zusammengerollt hatte, mit dem Rücken an der kalten Steinwand, die Beine angezogen hatte und weinte.

% Even if she lost to Harry Potter she was never, ever going to lose to Draco Malfoy, that was just totally \emph{absolutely} unacceptable, and Professor Quirrell had praised General Malfoy for not ignoring his thousand alternatives; and so after Hermione had cried herself out she’d thought of fourteen other spells she \emph{should’ve} tried against Harry and Neville, and then she’d started wondering if she might be making the same sort of mistake about other things; and that was how she’d ended up knocking on Professor McGonagall’s door. Not asking for help, right now Hermione didn’t have any plans she could ask for help \emph{with}, just telling Professor McGonagall everything, because when she’d thought of it that had seemed like one of the thousand alternatives that Professor Quirrell had been talking about.
Selbst wenn sie gegen Harry Potter verlor, würde sie niemals, niemals gegen Draco Malfoy verlieren, das war einfach \emph{absolut} inakzeptabel, und Professor Quirrell hatte General Malfoy dafür gelobt, dass er seine tausend Alternativen nicht ignoriert hatte; und so hatte Hermine, nachdem sie sich ausgeweint hatte, an vierzehn andere Zauber gedacht, die sie gegen Harry und Neville hätte ausprobieren \emph{sollen}, und dann hatte sie angefangen, sich zu fragen, ob sie vielleicht den gleichen Fehler bei anderen Dingen machte; und so war sie bei Professor McGonagall gelandet. Nicht um um Hilfe zu bitten, denn im Moment hatte Hermine keine Pläne, bei denen sie um Hilfe bitten konnte, sondern nur, um Professor McGonagall alles zu erzählen, denn als sie darüber nachgedacht hatte, war ihr das wie eine der tausend Alternativen erschienen, von denen Professor Quirrell gesprochen hatte.

% And she’d told Professor McGonagall about how Harry Potter had changed since the day the phœnix had been on his shoulder, and about how people more and more seemed to see her as just something of Harry’s, and how it seemed like Harry was pulling farther and farther away from everyone else in their school year and went around with a sad air sometimes like he was losing something, and \emph{she didn’t know what to do any more.}
\emph{Und sie hatte Professor McGonagall davon erzählt, wie Harry Potter sich verändert hatte, seit dem Tag, an dem der Phönix auf seiner Schulter gewesen war, und davon, wie die Leute sie immer mehr nur noch als etwas von Harry zu sehen schienen, und wie es schien, dass Harry sich immer weiter von allen anderen in ihrem Schuljahr entfernte und manchmal mit einer traurigen Miene herumlief, als würde er etwas verlieren, und \emph{sie wusste nicht mehr, was sie tun sollte.}}

% And Professor McGonagall had told her that they needed to talk to the Headmaster.
Und Professor McGonagall hatte ihr gesagt, dass sie mit dem Schulleiter sprechen müssten.

% And Hermione had felt worried, but then the thought had come to her that \emph{Harry Potter} wouldn’t have been scared of the Headmaster. Harry Potter would have just barged ahead doing whatever he was trying to do. Maybe (the thought had come to her) it was worth \emph{trying} to be like that, \emph{not} being scared, just doing whatever, and seeing what happened to her, it couldn’t really be worse.
Und Hermine hatte sich besorgt gefühlt, aber dann war ihr der Gedanke gekommen, dass \emph{Harry Potter} keine Angst vor dem Schulleiter gehabt hätte. Harry Potter wäre einfach nach vorne gestürmt und hätte getan, was auch immer er vorhatte. Vielleicht (der Gedanke war ihr gekommen) war es den \emph{Versuch} wert, so zu sein, \emph{keine} Angst zu haben, einfach irgendwas zu tun, und zu sehen was mit ihr geschah, es konnte nicht wirklich schlimmer sein als die Alternative.

% The Endless Stair stopped turning.
Die Endlose Treppe hörte auf, sich zu drehen.

% The great oaken door in front of them with the brass griffin knocker opened without being touched.
Die große Eichentür vor ihnen mit dem messingfarbenen Greifenklopfer öffnete sich, ohne dass sie sie berührten.

% Behind a black oaken desk with dozens of drawers facing in every direction, looking like it had drawers set \emph{inside} other drawers, was the silver-bearded Headmaster of Hogwarts upon his throne, Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, into whose gently twinkling eyes Hermione looked for around three seconds before she was distracted by all the other things in the room.
Hinter einem schwarzen Eichenschreibtisch mit Dutzenden von Schubladen, die in alle Richtungen zeigten und so aussahen, als wären Schubladen in andere Schubladen \emph{eingesetzt}, saß der silberbärtige Schulleiter von Hogwarts auf seinem Thron, Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, in dessen sanft funkelnde Augen Hermine etwa drei Sekunden lang blickte, bevor sie von all den anderen Dingen im Raum abgelenkt wurde.

% Some time later—she wasn’t sure how long but it was while she was trying to count the number of things in the room for the third time and \emph{still} not getting the same answer, even though her memory insisted that nothing had been added or removed—the Headmaster cleared his throat and said, “Miss~Granger?”
Einige Zeit später—sie war sich nicht sicher, wie lange, aber es war, während sie zum dritten Mal versuchte, die Anzahl der Dinge im Raum zu zählen und immer noch nicht die gleiche Antwort bekam, obwohl ihre Erinnerung darauf bestand, dass nichts hinzugefügt oder entfernt worden war—räusperte sich der Schulleiter und sagte: „Miss~Granger?“

% Hermione’s head snapped around, and she felt a little heat in her cheeks; but Dumbledore didn’t appear annoyed with her at all, only serene, and with an inquiring look in those mild, half-glassed eyes.
Hermines Kopf ruckte herum, und sie spürte wie ihre Wangen erröteten; aber Dumbledore schien überhaupt nicht verärgert zu sein, nur gelassen und mit einem fragenden Blick in diesen milden Augen hinter der halbmondförmigen Brille.

% “Hermione,” said Professor McGonagall, the older witch’s voice was gentle and her hand rested reassuringly on Hermione’s shoulder, “please tell the Headmaster what you said to me about Harry.”
„Hermine“, sagte Professor McGonagall. Die Stimme der älteren Hexe war sanft und ihre Hand ruhte beruhigend auf Hermines Schulter, „bitte sagen Sie dem Schulleiter, was Sie mir über Harry erzählt haben.“

% Hermione began speaking, despite her newfound resolution her voice still stumbled a little with nervousness, as she described how Harry had changed in the last few weeks since Fawkes had been on his shoulder.
Hermine begann zu sprechen, trotz ihrer neu gewonnenen Entschlossenheit stolperte ihre Stimme immer noch ein wenig vor Nervosität, als sie beschrieb, wie Harry sich in den letzten Wochen verändert hatte, seit Fawkes auf seiner Schulter gewesen war.

% When she was done there was a pause, and then the Headmaster sighed. “I am sorry, Hermione Granger,” said Dumbledore. Those blue eyes had grown sadder as she spoke. “That is…unfortunate, but I cannot say it is unexpected. That is a hero’s burden, which you see.”
Als sie fertig war, gab es eine Pause, und dann seufzte der Schulleiter. „Es tut mir leid, Hermine Granger“, sagte Dumbledore. Die blauen Augen waren noch trauriger geworden, als sie sprach. „Das ist…bedauerlich, aber ich kann nicht sagen, dass es unerwartet ist. Das ist die Bürde eines Helden, wie Sie sehen.“

% “A \emph{hero?}” said Hermione. She looked up nervously at Professor McGonagall and saw that the Transfiguration Professor’s face had grown tight, though her hand still squeezed Hermione’s shoulder reassuringly.
„Ein \emph{Held}?“, sagte Hermine. Sie blickte nervös zu Professor McGonagall auf und sah, dass das Gesicht der Verwandlungsprofessorin angespannt war, obwohl ihre Hand immer noch beruhigend auf Hermines Schulter drückte.

% “Yes,” said Dumbledore. “I was a hero myself once, before I was a mysterious old wizard, in the days when I opposed Grindelwald. You have read history books, Miss~Granger?”
„Ja“, sagte Dumbledore. „Ich war selbst einmal ein Held, bevor ich ein geheimnisvoller alter Zauberer wurde, in den Tagen, als ich mich Grindelwald entgegenstellte. Sie haben die Geschichtsbücher gelesen, Miss~Granger?“

% Hermione nodded.
Hermine nickte.

% “Well,” said Dumbledore, “that is what heroes have to do, Miss~Granger, they have their tasks and they must grow strong to accomplish them, and that is what you see happening to Harry. If there is anything that can be done to gentle his pathway, then \emph{you} will be the one to do it, and not I\@. For I am not Harry’s friend, alas, but only his mysterious old wizard.”
„Nun“, sagte Dumbledore, „das ist es, was Helden tun müssen, Miss~Granger, sie haben ihre Aufgaben und sie müssen stark werden, um sie zu erfüllen, und das ist es, was mit Harry passiert. Wenn es irgendetwas gibt, das getan werden kann, um seinen Weg zu erleichtern, dann werden \emph{Sie} diejenige sein, die es tut, und nicht ich. Denn ich bin nicht Harrys Freund, leider, sondern nur sein geheimnisvoller alter Zauberer.“

% “I—” said Hermione. “I’m not sure—I still want to be—” Her voice stopped, it seemed too awful to say aloud.
„Ich—“, sagte Hermine. „Ich bin mir nicht sicher—ob ich immer noch…“ Ihre Stimme brach ab, es schien zu schrecklich, um es laut auszusprechen.

% Dumbledore closed his eyes, and when he opened them, he looked a little older than before. “No-one can stop you, Miss~Granger, if you choose to stop being Harry’s friend. As for what it would do to him, you may know that better than I.”
Dumbledore schloss die Augen, und als er sie wieder öffnete, sah er ein wenig älter aus als zuvor. „Niemand kann Sie aufhalten, Miss~Granger, wenn Sie aufhören wollen, Harrys Freundin zu sein. Und was das für ihn bedeuten würde, das wissen Sie vielleicht besser als ich.“

% “That—doesn’t seem \emph{fair,}” Hermione said, her voice trembling. “That I’ve \emph{got} to be Harry’s friend because he’s got no-one else? That doesn’t seem fair.”
„Das—scheint nicht \emph{fair} zu sein“, sagte Hermine, ihre Stimme zitterte. „Dass ich Harrys Freundin sein \emph{muss}, weil er sonst niemanden hat? Das scheint mir nicht fair.“

% “\emph{Being} a friend is not something you can be forced to, Miss~Granger.” The blue eyes seemed to look right through her. “The feelings are there, or they are not. If they are there, you can accept them or deny them. You \emph{are} Harry’s friend—and choosing to deny it would wound him terribly, perhaps beyond healing. But Miss~Granger, what would drive you to such extremes?”
„Eine Freundin zu \emph{sein} ist nichts, wozu man gezwungen werden kann, Miss~Granger.“ Die blauen Augen schienen direkt durch sie hindurchzuschauen. „Die Gefühle sind da, oder sie sind nicht da. Wenn sie da sind, können Sie sie akzeptieren oder verleugnen. Sie \emph{sind} Harrys Freundin—und die Entscheidung, das zu verleugnen, würde ihn furchtbar verletzen, vielleicht unheilbar. Aber Miss~Granger, was treibt Sie zu solchen Extremen?“

% She couldn’t find words. She’d never been able to find words. “If you get too near Harry—you get \emph{swallowed up,} and no-one sees \emph{you} any more, you’re just something of \emph{his}, everyone thinks the whole world revolves around him and…” She didn’t have the words.
Sie konnte die Worte nicht finden. Sie hatte die ganze Zeit über nie die richtigen Worte finden können. „Wenn man Harry zu nahekommt—man wird \emph{verschluckt}, und niemand sieht einen mehr, man ist nur noch etwas von \emph{ihm}, jeder denkt, die ganze Welt dreht sich um ihn und…“ Ihr fehlten die Worte.

% The old wizard nodded slowly. “It is indeed an unjust world we live in, Miss~Granger. All the world now knows that it is I who defeated Grindelwald, and fewer remember Elizabeth Beckett who died opening the way so I could pass through. And yet she is remembered. Harry Potter \emph{is} the hero of this play, Miss~Granger; the world \emph{does} revolve around him. He is destined for great things; and I ween that in time the name of Albus Dumbledore will be remembered as Harry Potter’s mysterious old wizard, more than for anything else I have done. And perhaps the name of Hermione Granger will be remembered as his companion, if you prove worthy of it in your day. For this I tell you true: never will you find more glory on your own, than in Harry Potter’s company.”
Der alte Zauberer nickte langsam. „Es ist in der Tat eine ungerechte Welt, in der wir leben, Miss~Granger. Alle Welt weiß jetzt, dass ich es war, der Grindelwald besiegt hat, und nur wenige erinnern sich an Newt Scamanders Niffler oder Elizabeth Beckett, die gestorben ist, um den Weg zu öffnen, damit ich hindurchgehen konnte. Und doch erinnert man sich an sie. Harry Potter \emph{ist} der Held dieses Stücks, Miss~Granger; die Welt \emph{dreht} sich um ihn. Ihm ist Großes bestimmt; und ich glaube, dass man mit der Zeit beim Namen Albus Dumbledore auch nur noch an Harry Potters mysteriösen alten Zauberer denken wird, mehr als an alles andere, was ich getan habe. Und vielleicht wird man sich an den Namen Hermine Granger als seine Gefährtin erinnern, wenn Sie sich mit der Zeit dessen würdig erweisen. Denn das sage ich Ihnen wahrlich: Niemals werden Sie allein mehr Ruhm finden, als in Harry Potters Gesellschaft.“

% Hermione shook her head rapidly. “But that’s \emph{not}—” She’d known she wouldn’t be able to explain. “It’s not about \emph{glory}, it’s about being—something that belongs to someone else!”
Hermine schüttelte rasch den Kopf. „Aber das ist doch \emph{nicht}—“ Sie hatte gewusst, dass sie es nicht erklären konnte. „Es geht nicht um \emph{Ruhm}, es geht darum—etwas zu sein, das jemand anderem gehört!“

% “So you think you would rather be the hero?” The old wizard sighed. “Miss~Granger, I have \emph{been} a hero, and a leader; and I would have been a thousand times happier if I could have belonged to someone like Harry Potter. Someone made of sterner stuff than I, to make the hard decisions, and yet worthy to lead me. I thought, once, that I knew such a man, but I was mistaken…Miss~Granger, you have no idea at \emph{all} how fortunate are those like you, compared to heroes.”
„Also würdest du lieber der Held sein?“ Der alte Zauberer seufzte. „Miss~Granger, ich bin ein Held \emph{gewesen} und ein Anführer; und ich wäre tausendmal glücklicher gewesen, wenn ich zu jemandem wie Harry Potter hätte gehören können. Jemand, der aus härterem Stoff als ich gemacht ist, um die harten Entscheidungen zu treffen, und dennoch würdig ist, mich zu führen. Ich dachte einmal, ich würde so einen Mann kennen, aber ich habe mich geirrt… Miss~Granger, Sie haben überhaupt \emph{keine} Ahnung, wie glücklich diejenigen sind, die wie Sie sind, im Vergleich zu den Helden.“

% The hot burning feeling was creeping up her throat again, along with helplessness, she didn’t understand why Professor McGonagall had brought her here if the Headmaster wasn’t going to help, and from a glance at Professor McGonagall’s face, it looked like Professor McGonagall also wasn’t sure now that it had been a good idea.
Das heiße, brennende Gefühl kroch wieder in ihrer Kehle hoch, zusammen mit der Hilflosigkeit, sie verstand nicht, warum Professor McGonagall sie hierher gebracht hatte, wenn der Schulleiter ihr nicht helfen wollte, und Professor McGonagalls Gesichtsausdruck nach zu urteilen, sah es so aus, als wäre sich auch Professor McGonagall nicht sicher, ob es eine gute Idee gewesen war.

% “I don’t want to be a hero,” said Hermione Granger, “I don’t want to be a hero’s companion, I just want to be \emph{me.}”
„Ich will keine Heldin sein“, sagte Hermine Granger, „ich will nicht die Gefährtin eines Helden sein, ich will einfach nur \emph{ich} sein.“

% (The thought came to her a few seconds later that maybe she \emph{did} in fact want to be a hero, but she decided not to change what she’d said.)
(Ein paar Sekunden später kam ihr der Gedanke, dass sie vielleicht tatsächlich eine Heldin sein \emph{wollte}, aber sie beschloss, ihre Aussage nicht zu ändern.)

% “Ah,” said the old wizard. “That is a tall order, Miss~Granger.” Dumbledore rose from his throne, stepped out behind his desk, and pointed to a symbol on the wall, so ubiquitous that Hermione’s eyes had glossed right over it; a faded shield on which was inscribed the heraldry of Hogwarts, the lion and snake, and badger and raven, and in Latin engraved words whose point she’d never understood. Then, as she realized where that shield was, and how old it looked, it suddenly occurred to Hermione that this might be the \emph{original}—
„Ah“, sagte der alte Zauberer. „Das ist eine große Aufgabe, Miss~Granger.“ Dumbledore erhob sich von seinem Thron, trat hinter seinem Schreibtisch hervor und zeigte auf ein Symbol an der Wand, das so allgegenwärtig war, dass Hermines Augen es glatt übersehen hatten; ein verblasstes Schild, auf dem das Wappen von Hogwarts eingraviert war, der Löwe und die Schlange und der Dachs und der Rabe, und in Latein eingravierte Worte, deren Sinn sie nie verstanden hatte. Dann, als ihr klar wurde, wo dieses Schild war und wie alt es aussah, fiel Hermine plötzlich ein, dass dies das \emph{Original} sein könnte—

% “A Hufflepuff would say,” said Dumbledore, tapping his finger on the faded badger and making Hermione wince for the sacrilege (if it \emph{was} the original), “that people fail to become who they are meant to be, because they are too lazy to put in all the work involved. A Ravenclaw,” tapping the raven, “would repeat those words that the wise know to be far older than Socrates, \emph{know thyself,} and say that people fail to become who they are meant to be, through ignorance and lack of thought. And Salazar Slytherin,” Dumbledore frowned as his finger tapped the faded snake, “why, he said that we become who we are meant to be by following our desires wherever they lead. Perhaps he would say that people fail to become themselves because they refuse to do what is necessary to achieve their ambitions. But then one notes that nearly all of the Dark Wizards to come out of Hogwarts have been Slytherins. Did they become what they were meant to be? I think not.” Dumbledore’s finger tapped the lion, and then he turned toward her. “Tell me, Miss~Granger, what would a Gryffindor say? I do not need to ask whether the Sorting Hat offered you that House.”
„Ein Hufflepuff würde sagen“, sagte Dumbledore, tippte mit dem Finger auf den verblichenen Dachs und ließ Hermine wegen des Sakrilegs zusammenzucken (\emph{falls} es das Original war), „dass die Menschen es nicht schaffen, das zu werden, was sie sein sollen, weil sie zu faul sind, sich die ganze Arbeit zu machen. Ein Ravenclaw“, er klopfte auf den Raben, „würde die Worte wiederholen, von denen die Weisen wissen, dass sie viel älter sind als Sokrates: \emph{Erkenne dich selbst}, und dann behaupten, dass die Menschen durch Unwissenheit und Gedankenlosigkeit nicht das werden, was sie werden sollen. Und Salazar Slytherin“, Dumbledore runzelte die Stirn, während er mit dem Finger auf die verblasste Schlange tippte, „er sagte, dass wir zu dem werden, der wir sein sollen, indem wir unseren Wünschen folgen, wohin sie uns auch führen. Vielleicht würde er sagen, dass die Menschen daran scheitern, sie selbst zu werden, weil sie sich weigern, das zu tun, was notwendig ist, um ihre Ambitionen zu erreichen. Aber dann stellt man fest, dass ein Großteil aller dunklen Zauberer, die aus Hogwarts hervorgingen, Slytherins waren. Sind sie zu dem geworden, was sie werden sollten? Ich glaube nicht.“ Dumbledores Finger tippte auf den Löwen, dann wandte er sich ihr zu. „Sagen Sie mir, Miss~Granger, was würde ein Gryffindor sagen? Ich brauche nicht zu fragen, ob der Sprechende Hut Ihnen dieses Haus angeboten hat.“

% It didn’t seem like a hard question. “A Gryffindor would say that people don’t become who they should be, because they’re afraid.”
Es schien keine schwere Frage zu sein. „Ein Gryffindor würde sagen, dass die Leute nicht zu dem werden, was sie sein sollten, weil sie Angst haben.“

% “Most people \emph{are} afraid, Miss~Granger,” said the old wizard. “They live their whole lives circumscribed by crippling fear that cuts off everything they might accomplish, everything they might become. Fear of saying or doing the wrong thing, fear of losing their mere possessions, fear of death, and above all the fear of what other people will think of them. Such fear is a most terrible thing, Miss~Granger, and it is terribly important to know that. But it is not what Godric Gryffindor would have said. People become who they are meant to be, Miss~Granger, by doing what is right.” The old wizard’s voice was gentle. “So tell me, Miss~Granger, what seems to you like the \emph{right} choice? For \emph{that} is who you truly are, and wherever that path leads, that is who you are meant to become.”
„Die meisten Menschen haben Angst, Miss~Granger“, sagte der alte Zauberer. „Sie leben ihr ganzes Leben eingekreist von lähmender Angst, die alles abschneidet, was sie erreichen könnten, was sie werden könnten. Angst, etwas Falsches zu sagen oder zu tun, Angst ihren Besitz zu verlieren, Angst vor dem Tod und vor allem die Angst davor, was andere Menschen von ihnen denken werden. Solche Angst ist etwas sehr Schreckliches, Miss~Granger, und es ist furchtbar wichtig, das zu wissen. Aber es ist nicht das, was Godric Gryffindor gesagt hätte. Menschen werden zu dem, was sie sein sollen, Miss~Granger, indem sie tun, was \emph{richtig} ist.“ Die Stimme des alten Zauberers war sanft. „Also sagen Sie mir, Miss~Granger, was ist die \emph{richtige} Wahl für Sie? Denn \emph{das} ist es, was Sie wirklich sind, und wohin dieser Weg auch führt, das ist es, was Sie werden sollen.“

% There was a long space filled with the sounds of things that could not be counted.
Es entstand eine lange Pause, nur gefüllt mit den Geräuschen von Dingen, die nicht gezählt werden konnten.

% She thought about it, because she was a Ravenclaw.
Sie dachte darüber nach, denn sie war eine Ravenclaw.

% “I don’t \emph{think} it’s right,” Hermione said slowly, “for someone to have to live inside someone else’s shadow like that…”
„Ich \emph{finde} es nicht richtig“, sagte Hermine langsam, „dass jemand so in dem Schatten eines anderen leben muss…“

% “Many things in the world are not right,” said the old wizard, “the question is what is right for \emph{you} to do about them. Hermione Granger, I shall be less subtle than is usual for a mysterious old wizard, and tell you outright that you cannot \emph{imagine} how badly things could go if the events surrounding Harry Potter turn to ill. His quest is a matter you would not even \emph{dream} of walking away from, if you knew.”
„Viele Dinge auf der Welt sind nicht richtig“, sagte der alte Zauberer, „die Frage ist, was \emph{Sie} dagegen tun sollten. Hermine Granger, ich werde weniger subtil sein, als es sich für einen geheimnisvollen alten Zauberer geziemt, und Ihnen ganz offen sagen, dass Sie sich nicht einmal \emph{vorstellen} können, wie schlimm es werden könnte, wenn sich die Ereignisse um Harry Potter zum Schlechten wenden. Seine Aufgabe ist eine Angelegenheit, vor der Sie nicht einmal \emph{im Traum} davonlaufen würden, wenn Sie sie kennen würden.“

% “\emph{What} quest?” said Hermione. Her voice was trembling, because it was very clear what answer the Headmaster was looking for and she didn’t want to give it. “What \emph{happened} to Harry back then, \emph{why} was Fawkes on his shoulder?”
„\emph{Welche} Aufgabe?“, fragte Hermine. Ihre Stimme zitterte, denn es war ganz klar, nach welcher Antwort der Schulleiter suchte, und sie wollte sie nicht geben. „Was ist damals mit Harry \emph{passiert}, \emph{warum} hatte er Fawkes auf der Schulter?“

% “He grew up,” said the old wizard. His eyes blinked several times, beneath the half-moon glasses, and his face suddenly looked very lined. “You see, Miss~Granger, people do not grow up because of time, people grow up when they are placed in grown-up situations. That is what happened to Harry Potter that Saturday. He was told—you are not to share this information with anyone, you understand—he was told that he would have to fight someone. I cannot tell you who. I cannot tell you why. But that is what happened to him, and why he needs his friends.”
„Er ist erwachsen geworden“, sagte der alte Zauberer. Seine Augen blinzelten mehrmals unter der Halbmondbrille, und sein Gesicht sah plötzlich sehr faltig aus. „Sehen Sie, Miss~Granger, Menschen werden nicht mit der Zeit erwachsen, Menschen werden erwachsen, wenn sie in erwachsene Situationen gebracht werden. Genau das ist an jenem Samstag mit Harry Potter passiert. Ihm wurde gesagt—Sie dürfen diese Information mit niemandem teilen, verstehen Sie—ihm wurde gesagt, dass er gegen jemanden kämpfen müsse. Ich kann Ihnen nicht sagen, gegen wen. Ich kann Ihnen nicht sagen, warum. Aber das ist es, was ihm passiert ist, und deshalb braucht er seine Freunde.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “\emph{Bellatrix Black?}” Hermione said. She couldn’t have been more shocked if someone had plugged an electrical cord into her ear. “You’re going to make Harry fight \emph{Bellatrix Black?}”
„\emph{Bellatrix Black? }“, sagte Hermine. Sie hätte nicht schockierter sein können, wenn jemand ihr ein Stromkabel ins Ohr gesteckt hätte. „Sie wollen Harry gegen \emph{Bellatrix Black} kämpfen lassen?“

% “No,” said the old wizard. “Not her. I cannot tell you who, or why.”
„Nein“, sagte der alte Zauberer. „Nicht gegen sie. Ich kann dir nicht sagen, wer oder warum.“

% She thought about it some more.
Sie dachte noch einmal darüber nach.

% “Is there any way I can \emph{keep up} with Harry?” said Hermione. “I mean, I’m not saying it’s what I’ll \emph{do}, but—if he needs friends then can we be \emph{equal} friends? Can I be a hero too?”
„Gibt es eine Möglichkeit, dass ich mit Harry \emph{mithalten} kann?“, fragte Hermine. „Ich meine, ich sage nicht, dass ich das \emph{tun} werde, aber—wenn er Freunde braucht, können wir dann \emph{gleichwertige} Freunde sein? Kann ich auch ein Held sein?“

% “Ah,” said the old wizard, and smiled. “Only you can decide that, Miss~Granger.”
„Ah“, sagte der alte Zauberer und lächelte. „Das können nur Sie entscheiden, Miss~Granger.“

% “But you’re not going to help me like you’re helping Harry.”
„Aber Sie werden mir nicht so helfen, so wie Sie Harry helfen.“

% The old wizard shook his head. “I have helped him little enough, Miss~Granger. And if you are asking me for a quest—” The old wizard smiled again, rather wryly. “Miss~Granger, you are in your first year of Hogwarts. Do not be too eager to grow up; there will be time enough for that later.”
Der alte Zauberer schüttelte den Kopf. „Ich habe ihm schon wenig genug geholfen, Miss~Granger. Und wenn Sie mich um eine Aufgabe bitten—“ Der alte Zauberer lächelte wieder, eher schief. „Miss~Granger, Sie sind in Ihrem ersten Jahr in Hogwarts. Seien Sie nicht zu eifrig, erwachsen zu werden; dafür wird später noch genug Zeit sein.“

% “I’m twelve. Harry’s \emph{eleven.}”
„Ich bin zwölf. Harry ist \emph{elf}.“

% “Harry Potter is special,” said the old wizard. “As you know, Miss~Granger.” The blue eyes were suddenly piercing beneath the half-moon glasses, and she was reminded of the day of the Dementor when Dumbledore’s voice had said, inside her mind, that he knew about Harry’s dark side.
„Harry Potter ist etwas Besonderes“, sagte der alte Zauberer. „Das wissen Sie doch, Miss~Granger.“ Die blauen Augen waren plötzlich durchdringend unter der Halbmondbrille, und sie fühlte sich an den Tag des Dementors erinnert, als Dumbledores Stimme in ihrem Kopf gesagt hatte, dass er von Harrys dunkler Seite wusste.

% Hermione put up her hand and touched Professor McGonagall’s hand, which had stayed strong on her shoulder this whole time, and Hermione said, she was surprised that her voice didn’t break, “I’d like to go, now, please.”
Hermine hob ihre Hand und berührte Professor McGonagalls Hand, die die ganze Zeit fest auf ihrer Schulter gelegen hatte, und Hermine sagte, sie war überrascht, dass ihre Stimme nicht brach: „Ich würde jetzt gerne gehen, bitte.“

% “Of course,” said Professor McGonagall, and Hermione felt the hand on her shoulder gently turning her around to face the oaken door.
„Natürlich“, sagte Professor McGonagall, und Hermine spürte die Hand auf ihrer Schulter, die sie sanft umdrehte, um sich der Eichentür zuzuwenden.

% “Have you chosen your path yet, Hermione Granger?” said Albus Dumbledore’s voice from behind her, even as the door slowly creaked open to reveal the Enchantment of the Endless Stair.
„Haben Sie sich schon für einen Weg entschieden, Hermine Granger?“, sagte Albus Dumbledores Stimme hinter ihr, selbst als sich die Tür langsam knarrend öffnete und den Blick auf die Verzauberung der Endlosen Treppe freigab.

% She nodded.
Sie nickte.

% “And?”
„Und?“

% “I’ll,” she said, her voice stuck, “I’ll, I’ll—”
„Ich werde“, sagte sie, ihre Stimme stockte, „ich werde—“

% She swallowed.
Sie schluckte.

% “I’ll do—what’s right—”
„Ich werde tun—was richtig ist—“

% She didn’t say anything else, she couldn’t, and then the Endless Stair began revolving around her once again.
Sie sagte nichts mehr, sie konnte es nicht, und dann begann sich die Endlose Treppe wieder um sie herum zu drehen.

% Neither she nor Professor McGonagall spoke on the way down.
Weder sie noch Professor McGonagall sprachen auf dem Weg nach unten.

% When the Flowing Stone gargoyles stepped out of their way, and the two of them stepped out into the corridors of Hogwarts, Professor McGonagall finally spoke, and she said in a whisper, “I’m so terribly sorry, Miss~Granger. I did not think the Headmaster would say such things to you. I think he truly has forgotten what it is like to be a child.”
Als die Wasserspeier in einer fließenden Bewegung aus dem Weg traten und die beiden auf die Gänge von Hogwarts hinaustraten, ergriff Professor McGonagall endlich das Wort, und sagte flüsternd: „Es tut mir so schrecklich leid, Miss~Granger. Ich hätte nicht gedacht, dass der Schulleiter solche Dinge zu Ihnen sagen würde. Ich glaube, er hat wirklich vergessen, wie es ist, ein Kind zu sein.“

% Hermione glanced back up to her and saw that Professor McGonagall looked like \emph{she} was about to burst into tears…only not really, but there was a tightness in her face that was like that.
Hermine blickte wieder zu ihr auf und sah, dass Professor McGonagall aussah, als würde sie gleich in Tränen ausbrechen…nur nicht wirklich, aber es war eine Anspannung in ihrem Gesicht, die so aussah.

% “If I want to be a hero too,” said Hermione, “if I’ve decided to be a hero too, is there anything \emph{you} can do to help?”
„Wenn ich auch ein Held sein will“, sagte Hermine, „gibt es irgendetwas, was \emph{Sie} tun können, um mir zu helfen?“

% Professor McGonagall rapidly shook her head, and said, “Miss~Granger, I’m not sure the Headmaster is wrong about \emph{that}. You \emph{are} twelve.”
Professor McGonagall schüttelte schnell den Kopf und sagte: „Miss~Granger, ich glaube nicht, dass der Schulleiter \emph{damit} falsch liegt. Sie \emph{sind} zwölf.“

% “Okay,” said Hermione.
„Okay“, sagte Hermine.

% They walked forward a bit.
Sie gingen ein Stück vorwärts.

% “Excuse me,” said Hermione, “is it okay if I walk back to the Ravenclaw tower by myself? I’m sorry, it’s not your fault or anything, I just want to be by myself right now.”
„Entschuldigung“, sagte Hermine, „ist es okay, wenn ich alleine zum Ravenclaw-Turm zurücklaufe? Es tut mir leid, es ist nicht Ihre Schuld oder so, ich möchte im Moment einfach nur allein sein.“

% “Of course, Miss~Granger,” said Professor McGonagall, her voice sounding a little hoarse, and Hermione heard her footsteps stop, and then turn around behind her.
„Natürlich, Miss~Granger“, sagte Professor McGonagall, ihre Stimme klang ein wenig heiser, und Hermine hörte, wie ihre Schritte aufhörten und sie sich dann umdrehte.

% Hermione Granger walked away.
Hermine Granger ging davon.

% She climbed a flight of stairs, and then another, wondering if there was anyone else in Hogwarts who would give her a chance to be a hero. Professor Flitwick would say the same thing as Professor McGonagall, and even if he didn’t, he probably couldn’t help, Hermione didn’t know who \emph{could} help. Well, Professor Quirrell would come up with something clever if she used up enough Quirrell points, but she had a feeling that asking him would be a bad idea—that the Defence Professor couldn’t help anyone become the sort of hero that was worth becoming, and that he wouldn’t even understand the difference.
Sie stieg eine Treppe hinauf und dann noch eine, wobei sie sich fragte, ob es sonst noch jemanden in Hogwarts gab, der ihr eine Chance geben würde, eine Heldin zu sein. Professor Flitwick würde vermutlich dasselbe sagen wie Professor McGonagall, und selbst wenn er es nicht tat, konnte er wahrscheinlich nicht helfen. Hermine wusste nicht, \emph{wer} helfen könnte. Nun, Professor Quirrell würde etwas Cleveres einfallen, wenn sie genug Quirrell-Punkte verbrauchte, aber sie hatte das Gefühl, dass es eine schlechte Idee wäre, ihn zu fragen—dass der Verteidigungsprofessor niemandem helfen konnte, die Art von Held zu werden, die es wert war, zu werden, und dass er nicht einmal den Unterschied verstehen würde.

% She had almost reached the Ravenclaw tower when she saw the flash of gold.
Sie hatte den Ravenclaw-Turm schon fast erreicht, als sie das Aufblitzen von Gold sah.

%  LocalWords:  ermione Arram Sabeti
