% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/6/
% \chapter{The Fundamental Attribution Error}
\chapter{Der fundamentale Zuschreibungsfehler}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% J. K. Rowling is staring at you. Can you feel her eyes on you? She's reading your mind using her Rowling Rays.
% J.~K.~Rowling starrt euch an. Könnt ihr ihren Blick auf euch spüren? Sie liest eure Gedanken mit ihren Rowling-Strahlen.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% It would've required a supernatural intervention for him to have your morality given his environment.
Es hätte eines übernatürlichen Eingriffs bedurft, damit er bei trotz seines Umfelds deine Moral besitzen würde.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{T}{he} Moke Shop was a quaint little shop (some might even say cute) ensconced behind a vegetable stall that was behind a magical glove shop that was on an alleyway off a side street of Diagon Alley. Disappointingly, the shopkeeper was not a wizened ancient crone; just a nervous-looking young woman wearing faded yellow robes. Right now she was holding out a Moke Super Pouch \abbrev{QX31}, whose selling point was that it had a Widening Lip as well as an Undetectable Extension Charm: you could actually fit big things in it, though the total volume was still limited.
\lettrine{D}{er} Laden für nützliche Gegenstände war ein uriger kleiner Laden (manche würden sogar sagen: niedlich), der sich hinter einem Gemüsestand befand, der hinter einem Laden für magische Handschuhe lag, der sich in einer Gasse in einer Seitenstraße der Winkelgasse befand. Enttäuschender Weise war die Ladenbesitzerin keine verhutzelte alte Kuh, sondern eine nervös wirkende junge Frau in verblichenen gelben Gewändern. Im Moment hielt sie einen Super Maulwurfsfellbeutel \abbrev{QX31} in der Hand, dessen Verkaufsargument darin bestand, dass er sowohl über eine größere Öffnung als auch über einen unauffindbaren Erweiterungszauber verfügte: Man konnte tatsächlich große Dinge darin verstauen, obwohl das Gesamtvolumen immer noch begrenzt war.

% Harry had \emph{insisted} on coming here straight away, first thing—insisted as hard as he thought he could without making Professor McGonagall suspicious. Harry had something he needed to put into the pouch as soon as possible. It wasn’t the bag of Galleons that Professor McGonagall had allowed him to withdraw from Gringotts. It was all the other Galleons that Harry had surreptitiously shoved into his pocket after falling into a heap of gold coins. That \emph{had} been a real accident, but Harry was never one to discard an opportunity…though it’d really been more of a spur-of-the-moment thing. Ever since Harry had been awkwardly carrying the allowed bag of Galleons next to his trouser pocket, so that any jingling would seem to come from the right place.
Harry hatte darauf \emph{bestanden}, gleich als Erstes hierher zu kommen—so sehr, wie er glaubte, darauf bestehen zu können, ohne Professor McGonagall misstrauisch zu machen. Harry hatte etwas, das er so schnell wie möglich in den Beutel stecken musste. Es war nicht der Beutel mit den Galleonen, die Professor McGonagall ihm erlaubt hatte, aus Gringotts zu entnehmen. Es waren all die anderen Galleonen, die Harry heimlich in seine Tasche gesteckt hatte, nachdem er in einen Haufen Goldmünzen gefallen war. Das \emph{war} ein echter Unfall gewesen, aber Harry war nie jemand, der eine Gelegenheit ausschlug…obwohl es eigentlich mehr eine spontane Idee gewesen war. Seitdem trug Harry den erlaubten Beutel mit Galleonen unbeholfen neben seiner Hosentasche, so dass jedes Klimpern von der richtigen Stelle zu kommen schien.

% This still left the question of how he was actually going to get the \emph{other} coins into the pouch without getting caught. The golden coins might have been his, but they were still stolen—self-stolen? Auto-thieved?
Damit blieb immer noch die Frage offen, wie er die \emph{anderen} Münzen eigentlich in den Beutel bekommen wollte, ohne erwischt zu werden. Die goldenen Münzen mochten ihm gehören, aber sie waren trotzdem gestohlen—selbst gestohlen?

% Harry looked up from the Moke Super Pouch \abbrev{QX31} on the counter in front of him. “Can I try this for a bit? To make sure it works, um, reliably?” He widened his eyes in an expression of boyish, playful innocence.
Harry schaute von dem Super Maulwurfsfellbeutel \abbrev{QX31} auf, der vor ihm auf dem Tresen lag. „Kann ich das mal kurz ausprobieren? Um sicherzugehen, dass es, ähm, zuverlässig funktioniert?“ Er weitete seine Augen mit einem Ausdruck von jungenhafter, spielerischer Unschuld.

% Sure enough, after ten repetitions of putting the coin-bag into the pouch, reaching in, whispering “bag of gold”, and taking it out, Professor McGonagall took a step away and began examining some of the other items in the shop, and the shopkeeper turned her head to watch.
Und tatsächlich, nach zehn Wiederholungen, in denen er den Beutel mit den Münzen in den Beutel steckte, hinein griff, „Beutel mit Gold“ flüsterte und ihn wieder herausholte, trat Professor McGonagall einen Schritt zur Seite und begann, einige der anderen Gegenstände im Laden zu untersuchen, und die Ladenbesitzerin drehte ihren Kopf, um zuzusehen.

% Harry dropped the bag of gold into the mokeskin pouch with his \emph{left} hand; his \emph{right} hand came out of his pocket tightly holding some of the gold coins, reached into the mokeskin pouch, dropped the loose Galleons, and (with a whisper of “bag of gold”) retrieved the original bag. Then the bag went back into his \emph{left} hand, to be dropped in again, and Harry’s \emph{right} hand went back into his pocket…
Harry ließ den Beutel mit dem Gold mit der \emph{linken} Hand in den Beutel fallen; seine \emph{rechte} Hand kam aus der Tasche, in der er einige der Goldmünzen festhielt, griff in den Beutel, ließ die losen Galleonen fallen und holte (mit einem geflüsterten „Beutel mit Gold“) den ursprünglichen Beutel zurück. Dann ging der Beutel zurück in seine \emph{linke} Hand, um wieder hineingeworfen zu werden, und Harrys \emph{rechte} Hand ging zurück in seine Tasche…

% Professor McGonagall looked back at him once, but Harry managed to avoid freezing or flinching, and she didn’t seem to notice anything. Though you never \emph{did} quite know, with the adults that had a sense of humour. It took three iterations to get the job done, and Harry guessed he’d managed to steal maybe thirty Galleons from himself.
Professor McGonagall schaute einmal zu ihm zurück, aber Harry schaffte es, nicht zu erstarren oder zu zucken, und sie schien nichts zu bemerken. Obwohl man bei den Erwachsenen, die einen Sinn für Humor hatten, nie ganz sicher sein \emph{konnte}. Es brauchte drei Wiederholungen, um den Job zu erledigen, und Harry schätzte, dass er es geschafft hatte, sich selbst vielleicht dreißig Galleonen zu stehlen.

% Harry reached up, wiped a bit of sweat from his forehead, and exhaled. “I’d like this one, please.”
Harry griff nach oben, wischte sich ein wenig Schweiß von der Stirn und atmete aus. „Ich hätte gern den hier, bitte.“

% Fifteen Galleons lighter (twice the price of a wizard’s wand, apparently) and one Moke Super Pouch \abbrev{QX31} heavier, Harry and Professor McGonagall pushed their way out of the door. The door formed a hand and waved goodbye to them as they left, extruding its arm in a way that made Harry feel a bit queasy.
Fünfzehn Galleonen leichter (anscheinend doppelt so teuer wie ein Zauberstab) und einen Super Maulwurfsfellbeutel \abbrev{QX31} schwerer, schoben sich Harry und Professor McGonagall aus der Tür. Die Tür formte eine Hand und winkte ihnen zum Abschied zu, wobei sie ihren Arm auf eine Weise ausstreckte, die Harry ein wenig mulmig werden ließ.

% And then, unfortunately…
Und dann, leider…

% “Are you \emph{really} Harry Potter?” whispered the old man, one huge tear sliding down his cheek. “You wouldn’t lie about that, would you? Only I’d heard rumours that you didn’t \emph{really} survive the Killing Curse and that’s why no-one ever heard from you again.”
„Bist du \emph{wirklich} Harry Potter?“, flüsterte der alte Mann, wobei ihm eine riesige Träne über die Wange glitt. „Du würdest doch nicht lügen, oder? Ich habe nur Gerüchte gehört, dass du den Tötungsfluch nicht \emph{wirklich} überlebt hast und man deshalb nie wieder etwas von dir gehört hat.“

% …it seemed that Professor McGonagall’s disguise spell was less than perfectly effective against more experienced magical practitioners.
…es schien, dass Professor McGonagalls Verkleidungszauber gegen erfahrenere Magieanwender nicht ganz so effektiv war.

% Professor McGonagall had laid a hand on Harry’s shoulder and yanked him into the nearest alleyway the moment she’d heard “Harry Potter?” The old man had followed, but at least it looked like no-one else had heard.
Professor McGonagall hatte Harry eine Hand auf die Schulter gelegt und ihn in die nächstgelegene Gasse gezerrt, als sie „Harry Potter?“ hörte. Der alte Mann war ihr gefolgt, aber zumindest sah es so aus, als hätte es sonst niemand gehört.

% Harry considered the question. \emph{Was} he really Harry Potter? “I only know what other people have told me,” Harry said. “It’s not like I remember being born.” His hand brushed his forehead. “I’ve had this scar as long as I remember, and I’ve been told my name was Harry Potter as long as I remember. But,” Harry said thoughtfully, “if there’s already sufficient cause to postulate a conspiracy, there’s no reason why they wouldn’t just find another orphan and raise him to believe that \emph{he} was Harry Potter—”
Harry dachte über die Frage nach. \emph{War} er wirklich Harry Potter? „Ich weiß nur, was andere Leute mir erzählt haben“, sagte Harry. „Es ist nicht so, dass ich mich an meine Geburt erinnere.“ Seine Hand strich über seine Stirn. „Ich habe diese Narbe, solange ich mich erinnern kann, und mir wurde gesagt, mein Name sei Harry Potter, solange ich mich erinnern kann. Aber“, sagte Harry nachdenklich, „wenn es schon genügend Gründe gibt, eine Verschwörung zu postulieren, gibt es keinen Grund, warum sie nicht einfach ein anderes Waisenkind finden und es in dem Glauben aufziehen sollten, dass \emph{es} Harry Potter sei—“

% Professor McGonagall drew her hand over her face in exasperation. “You look just about exactly like your father, James, the year he first attended Hogwarts. And I can attest on the basis of \emph{personality alone} that you are related to the Scourge of Gryffindor.”
Professor McGonagall fuhr sich verärgert mit der Hand über das Gesicht. „Du siehst fast genauso aus wie dein Vater, James, in dem Jahr, als er zum ersten Mal Hogwarts besuchte. Und ich kann Ihnen \emph{allein} aufgrund Ihrer Persönlichkeit bescheinigen, dass Sie mit der Geißel von Gryffindor verwandt sind.“

% “\emph{She} could be in on it too,” Harry observed.
„\emph{Sie} könnte auch Teil der Verschwörung sein“, bemerkte Harry.

% “No,” quavered the old man. “She’s right. You have your mother’s eyes.”
„Nein“, zitterte der alte Mann. „Sie hat recht. Du hast die Augen deiner Mutter.“

% “Hmm,” Harry frowned. “I suppose \emph{you} could be in on it too—”
„Hmm“, Harry runzelte die Stirn. „Ich nehme an, \emph{du} könntest auch dabei sein—“

% “Enough, Mr~Potter.”
„Genug, Mr~Potter.“

% The old man raised up a hand as if to touch Harry, but then let it fall. “I’m just glad that you’re alive,” he murmured. “Thank you, Harry Potter. Thank you for what you did…I’ll leave you alone now.”
Der alte Mann hob eine Hand, als wolle er Harry berühren, ließ sie dann aber fallen. „Ich bin nur froh, dass du noch lebst“, murmelte er. „Ich danke dir, Harry Potter. Ich danke dir für das, was du getan hast…Ich werde dich jetzt in Ruhe lassen.“

% And his cane slowly tapped away, out the alley and down the main street of Diagon Alley.
Und sein Stock klopfte langsam weg, aus der Gasse heraus und die Hauptstraße der Winkelgasse hinunter.

% The Professor looked around, her expression tense and grim. Harry automatically looked around himself. But the alley seemed empty of all but old leaves, and from the mouth leading out into Diagon Alley, only swiftly striding passers-by could be seen.
Die Professorin sah sich um, ihre Miene war angespannt und grimmig. Harry sah sich automatisch selbst um. Doch die Gasse schien bis auf altes Laub leer zu sein, und von der Mündung, die in die Winkelgasse hinausführte, waren nur schnell schreitende Passanten zu sehen.

% Finally Professor McGonagall seemed to relax. “That was not well done,” she said in a low voice. “I know you’re not used to this, Mr~Potter, but people do care about you. Please be kind to them.”
Endlich schien sich Professor McGonagall zu entspannen. „Das war nicht gut gemacht“, sagte sie mit leiser Stimme. „Ich weiß, dass Sie das nicht gewöhnt sind, Mr~Potter, aber die Leute sorgen sich um Sie. Bitte seien Sie nett zu ihnen.“

% Harry looked down at his shoes. “They shouldn’t,” he said with a tinge of bitterness. “Care about me, I mean.”
Harry blickte auf seine Schuhe hinunter. „Das sollten sie nicht“, sagte er mit einem Anflug von Bitterkeit. „Sich Sorgen um mich machen, mein ich.“

% “You saved them from You-Know-Who,” said Professor McGonagall. “How should they not care?”
„Du hast sie vor Du-weißt-schon-wem gerettet“, sagte Professor McGonagall. „Wie sollten sie sich nicht kümmern?“

% Harry looked up at the witch-lady’s strict expression beneath her pointed hat, and sighed. “I suppose there’s no chance that if I said \emph{fundamental attribution error} you’d have any idea what that meant.”
Harry sah zu dem strengen Blick der Hexenmeisterin unter ihrem spitzen Hut auf und seufzte. „Ich nehme an, Sie haben keine Ahnung, was das bedeutet, wenn ich von einem \emph{fundamentalen Zuordnungsfehler} spreche.“

% “No,” said the Professor in her precise Scottish accent, “but please explain, Mr~Potter, if you would be so kind.”
„Nein“, sagte die Professorin in ihrem präzisen schottischen Akzent, „aber bitte erklären Sie es, Mr~Potter, wenn Sie so freundlich wären.“

% “Well…” Harry said, trying to figure out how to describe that particular bit of Muggle science. “Suppose you come into work and see your colleague kicking his desk. You think, ‘what an angry person he must be’. Your colleague is thinking about how someone bumped him into a wall on the way to work and then shouted at him. \emph{Anyone} would be angry at that, he thinks. When we look at others we see personality traits that explain their behaviour, but when we look at ourselves we see circumstances that explain our behaviour. People’s stories make internal sense to them, from the inside, but we don’t see people’s histories trailing behind them in the air. We only see them in one situation, and we don’t see what they would be like in a different situation. So the fundamental attribution error is that we explain by permanent, enduring traits what would be better explained by circumstance and context.” There were some elegant experiments which confirmed this, but Harry wasn’t about to go into them.
„Nun…“ sagte Harry und versuchte herauszufinden, wie er diesen besonderen Teil der Muggelwissenschaft beschreiben sollte. „Angenommen, Sie kommen zur Arbeit und sehen, wie Ihr Kollege gegen seinen Schreibtisch tritt. Sie denken: 'Was für ein wütender Mensch er sein muss'. Ihr Kollege denkt darüber nach, dass ihn jemand auf dem Weg zur Arbeit gegen eine Wand gestoßen hat und ihn dann angeschrien hat. \emph{Jeder} würde darüber wütend sein, denkt er. Wenn wir andere betrachten, sehen wir Persönlichkeitsmerkmale, die ihr Verhalten erklären, aber wenn wir uns selbst betrachten, sehen wir Umstände, die unser Verhalten erklären. Die Geschichten der Menschen machen für sie einen inneren Sinn, von innen heraus, aber wir sehen die Geschichten der Menschen nicht in der Luft hinter ihnen herziehen. Wir sehen sie nur in einer Situation, und wir sehen nicht, wie sie in einer anderen Situation sein würden. Der fundamentale Zuschreibungsfehler besteht also darin, dass wir mit dauerhaften, beständigen Merkmalen erklären, was besser durch Umstände und Kontext zu erklären wäre.“ Es gab einige elegante Experimente, die das bestätigten, aber Harry hatte nicht vor, auf sie einzugehen.

% The witch’s eyebrows drew up beneath her hat’s brim. “I think I understand…” Professor McGonagall said slowly. “But what does that have to do with you?”
Die Augenbrauen der Hexe zogen sich unter der Krempe ihres Hutes hoch. „Ich glaube, ich verstehe…“ sagte Professor McGonagall langsam. „Aber was hat das mit Ihnen zu tun?“

% Harry kicked the brick wall of the alley hard enough to make his foot hurt. “People think that I saved them from You-Know-Who because I’m some kind of great warrior of the Light.”
Harry trat so fest gegen die Ziegelwand der Gasse, dass sein Fuß schmerzte. „Die Leute denken, dass ich sie vor Du-weißt-schon-wem gerettet habe, weil ich eine Art großer Krieger des Lichts bin.“

% “The one with power to vanquish the Dark Lord…” murmured the witch, a strange irony leavening her voice.
„Der mit der Macht, den Dunklen Lord zu besiegen…“, murmelte die Hexe, wobei eine seltsame Ironie in ihrer Stimme mitschwang.

% “Yes,” Harry said, annoyance and frustration warring in him, “like I destroyed the Dark Lord because I have some kind of permanent, enduring destroy-the-Dark-Lord trait. I was fifteen months old at the time! I don’t \emph{know} what happened, but I would \emph{suppose} it had something to do with, as the saying goes, contingent environmental circumstances. And certainly nothing to do with my personality. People don’t care about \emph{me,} they aren’t even paying attention to \emph{me,} they want to shake hands with a \emph{bad explanation}.” Harry paused, and looked at McGonagall. “Do \emph{you} know what really happened?”
„Ja“, sagte Harry, Ärger und Frustration kämpften in ihm, „als hätte ich den Dunklen Lord vernichtet, weil ich eine Art permanente, dauerhafte Zerstör-den-Dunklen-Lord-Eigenschaft habe. Ich war zu der Zeit fünfzehn Monate alt! Ich \emph{weiß} nicht, was passiert ist, aber ich würde annehmen, dass es etwas mit, wie man so schön sagt, bedingten Umweltumständen zu tun hatte. Und es hatte ganz sicher nichts mit meiner Persönlichkeit zu tun. Die Leute interessieren sich nicht für \emph{mich}, sie schenken \emph{mir} nicht einmal Aufmerksamkeit, sie wollen sich nur mit einer \emph{schlechten Erklärung} abgeben.“ Harry hielt inne und sah McGonagall an. „Wissen \emph{Sie}, was wirklich passiert ist?“

% “I \emph{have} formed an idea…” said Professor McGonagall. “After meeting you, that is.”
„Ich \emph{habe} mir eine Vorstellung gemacht…“, sagte Professor McGonagall. „Nachdem ich Sie getroffen habe, meine ich.“

% “Yes?”
„Ja?“

% “You triumphed over the Dark Lord by being more awful than \emph{he} was, and survived the Killing Curse by being more terrible than Death.”
„Du hast über den Dunklen Lord triumphiert, indem du schrecklicher warst als \emph{er}, und hast den Tötungsfluch überlebt, indem du schrecklicher warst als der Tod.“

% “Ha. Ha. Ha.” Harry kicked the wall again.
„Ha. Ha. Ha.“ Harry trat wieder gegen die Wand.

% Professor McGonagall chuckled. “Let’s get you to Madam Malkin’s next. I fear your Muggle clothing may be attracting attention.”
Professor McGonagall gluckste. „Als Nächstes bringen wir Sie zu Madam Malkin. Ich fürchte, Ihre Muggelkleidung könnte Aufmerksamkeit erregen.“

% They ran into two more well-wishers along the way.
Unterwegs trafen sie auf zwei weitere Gratulanten.

% Madam Malkin’s Robes had a genuinely boring shop front, red ordinary brick, and glass windows showing plain black robes within. Not robes that shone or changed or spun, or radiated strange rays that seemed to go right through your shirt and tickle you. Just plain black robes, that was all you could see through the window. The door was propped wide open, as if to advertise that there were no secrets here and nothing to hide.
Madam Malkins Roben hatte eine wirklich langweilige Ladenfront, rote gewöhnliche Ziegelsteine und Glasfenster, die schlichte schwarze Roben im Inneren zeigten. Keine Roben, die leuchteten oder sich veränderten oder drehten oder seltsame Strahlen aussandten, die durch das Hemd zu gehen und einen zu kitzeln schienen. Nur einfache schwarze Roben, das war alles, was man durch das Fenster sehen konnte. Die Tür war weit aufgestoßen, als wollte sie verkünden, dass es hier keine Geheimnisse gab und nichts zu verbergen.

% “I’m going to go off for a few minutes while you get fitted for your robes,” said Professor McGonagall. “Will you be all right with that, Mr~Potter?”
„Ich werde für ein paar Minuten weggehen, während Sie sich Ihre Roben anprobieren“, sagte Professor McGonagall. „Ist das in Ordnung für Sie, Mr~Potter?“

% Harry nodded. He hated clothes shopping with a fiery passion and couldn’t blame the older witch for feeling the same way.
Harry nickte. Er hasste Kleiderkauf mit feuriger Leidenschaft und konnte es der älteren Hexe nicht verübeln, dass es ihr genauso ging.

% Professor McGonagall’s wand came out of her sleeve, tapped Harry’s head lightly. “And as you’ll need to be clear to Madam Malkin’s senses, I am removing the Obfuscation.”
Professor McGonagalls Zauberstab kam aus ihrem Ärmel und tippte leicht an Harrys Kopf. „Und da Sie für Madam Malkins Sinne klar sein müssen, werde ich die Verschleierung entfernen.“

% “Uh…” Harry said. That did worry him a little; he still wasn’t used to the ‘Harry Potter’ thing.
„Äh…“ sagte Harry. Das beunruhigte ihn ein wenig; er war immer noch nicht an die Sache mit 'Harry Potter' gewöhnt.

% “I went to Hogwarts with Madam Malkin,” McGonagall said. “Even then, she was one of the most \emph{composed} people I knew. She wouldn’t turn a hair if You-Know-Who himself walked into her shop.” McGonagall’s voice was reminiscent, and very approving. “Madam Malkin won’t bother you, and she won’t let anyone else bother you.”
„Ich war in Hogwarts mit Madam Malkin“, sagte McGonagall. „Schon damals war sie eine der gelassensten Menschen, die ich kannte. Sie würde mit keinem Auge zwinkern, wenn Du-weißt-schon-wer persönlich in ihren Laden käme.“ McGonagalls Stimme war erinnerungsfern und sehr anerkennend. „Madam Malkin wird dich nicht belästigen, und sie wird auch nicht zulassen, dass dich jemand anderes belästigt.“

% “Where \emph{are} you going?” Harry inquired. “Just in case, you know, something \emph{does} happen.”
„Wohin gehen Sie?“ erkundigte sich Harry. „Nur für den Fall, dass \emph{doch} etwas passiert.“

% McGonagall gave Harry a hard look. “I am going \emph{there,}” she said, pointing at a building across the street which showed the sign of a wooden keg, “and buying a drink, which I desperately need. \emph{You} are to get fitted for your robes, \emph{nothing else}. I will come back to check up on you \emph{shortly}, and I \emph{expect} to find Madam Malkin’s shop still standing and not in any way on fire.”
McGonagall warf Harry einen strengen Blick zu. „Ich gehe \emph{dorthin}“, sagte sie und deutete auf ein Gebäude auf der anderen Straßenseite, auf dem das Zeichen eines Holzfasses zu sehen war, „und kaufe mir einen Drink, den ich dringend brauche. \emph{Du} sollst dir deine Roben anpassen lassen, sonst nichts. Ich werde \emph{in Kürze} wiederkommen, um nach Ihnen zu sehen, und ich \emph{erwarte}, dass der Laden von Madam Malkin noch steht und in keiner Weise in Flammen steht.“

% Madam Malkin was a bustling old woman who didn’t say a word about Harry when she saw the scar on his forehead, and she shot a sharp look at an assistant when that girl seemed about to say something. Madam Malkin got out a set of animated, writhing bits of cloth that seemed to serve as tape measures and set to work examining the medium of her art.
Madam Malkin war eine geschäftige alte Frau, die kein Wort über Harry verlor, als sie die Narbe auf seiner Stirn sah, und sie schoss einen scharfen Blick auf eine Assistentin, als diese etwas sagen wollte. Madam Malkin holte eine Reihe von animierten, sich windenden Stofffetzen heraus, die als Maßband zu dienen schienen, und machte sich an die Arbeit, das Medium ihrer Kunst zu untersuchen.

% Next to Harry, a pale young boy with a pointed face and \emph{awesomecool} blonde-white hair seemed to be going through the final stages of a similar process. One of Malkin’s two assistants was examining the white-haired boy and the chequerboard-gridded robe he was wearing; occasionally she would tap a corner of the robe with her wand, and the robe would loosen or tighten.
Neben Harry schien ein blasser Junge mit spitzem Gesicht und \emph{erstaunlich coolem} blond-weißem Haar die letzten Stadien eines ähnlichen Prozesses zu durchlaufen. Eine von Malkins zwei Assistentinnen untersuchte den weißhaarigen Jungen und die schachbrettartig gerasterte Robe, die er trug; gelegentlich tippte sie mit ihrem Zauberstab auf eine Ecke der Robe, und die Robe lockerte oder straffte sich.

% “Hello,” said the boy. “Hogwarts, too?”
„Hallo“, sagte der Junge. „Auch in Hogwarts?“

% Harry could predict where this conversation was about to go, and he decided in a split second of frustration that enough was enough.
Harry konnte vorhersehen, wohin dieses Gespräch führen würde, und er beschloss in einem Sekundenbruchteil der Frustration, dass es genug war.

% “Good heavens,” whispered Harry, “it couldn’t be.” He let his eyes widen. “Your…name, sir?”
„Gütiger Himmel“, flüsterte Harry, „das kann doch nicht sein.“ Er ließ seine Augen weit aufreißen. „Ihr…Name, Sir?“

% “Draco Malfoy,” said Draco Malfoy, looking slightly puzzled.
„Draco Malfoy“, sagte Draco Malfoy mit einem leicht verwirrten Blick.

% “It \emph{is} you! Draco Malfoy. I—I never thought I’d be so honoured, sir.” Harry wished he could make tears come out of his eyes. The others usually started crying at around this point.
„Sie \emph{sind} es! Draco Malfoy. Ich—ich hätte nie gedacht, dass ich mich so geehrt fühlen würde, Sir.“ Harry wünschte sich, dass ihm die Tränen aus den Augen kämen. Normalerweise fingen die anderen ungefähr an dieser Stelle an zu weinen.

% “Oh,” said Draco, sounding a little confused. Then his lips stretched in a smug smile. “It’s good to meet someone who knows his place.”
„Oh“, sagte Draco und klang ein wenig verwirrt. Dann spannten sich seine Lippen zu einem süffisanten Lächeln. „Es ist gut, jemanden zu treffen, der seinen Platz kennt.“

% One of the assistants, the one who’d seemed to recognise Harry, made a muffled choking sound.
Einer der Assistenten, derjenige, der Harry zu erkennen schien, gab einen dumpfen, würgenden Laut von sich. Harry plusterte sich auf.

% Harry burbled on. “I’m delighted to meet you, Mr~Malfoy. Just unutterably delighted. And to be attending Hogwarts in your very year! It makes my heart swoon.”
„Ich bin entzückt, Sie kennenzulernen, Mr~Malfoy. Einfach unsagbar erfreut. Und dass ich in Ihrem Jahrgang Hogwarts besuche! Das lässt mein Herz in Ohnmacht fallen.“

% Oops. That last part might have sounded a little odd, like he was flirting with Draco or something.
Huch. Der letzte Teil klang vielleicht ein bisschen seltsam, als würde er mit Draco flirten oder so.

% “And \emph{I} am pleased to learn that I shall be treated with the respect due to the family of Malfoy,” the other boy lobbed back, accompanied by a smile such as the highest of kings might bestow upon the least of his subjects, if that subject were honest, though poor.
„Und \emph{ich} freue mich zu erfahren, dass ich mit dem Respekt behandelt werde, der der Familie Malfoy gebührt“, lobte der andere Junge zurück, begleitet von einem Lächeln, wie es der höchste König dem geringsten seiner Untertanen schenken würde, wenn dieser ehrlich wäre, wenn auch arm.

% Eh…Damn, Harry was having trouble thinking up his next line. Well, everyone \emph{did} want to shake the hand of Harry Potter, so—“When my clothes are fitted, sir, might you deign to shake my hand? I should wish nothing more to put the capper upon this day, nay, this month, indeed, my whole lifetime.”
Eh…Verdammt, Harry hatte Schwierigkeiten, sich seinen nächsten Satz auszudenken. Nun, jeder \emph{wollte} Harry Potter die Hand schütteln, also… „Wenn ich angezogen bin, Sir, würden Sie mir dann die Hand schütteln? Ich würde mir nichts sehnlicher wünschen, als diesen Tag, nein, diesen Monat, ja mein ganzes Leben so zu krönen.“

% The white-blonde-haired boy glared in return. “And what have \emph{you} done for the Malfoys that entitles you to such a favour?”
Der weiß-blondhaarige Junge erwiderte den Blick. „Und was hast \emph{du} für die Malfoys getan, das dich zu so einem Gefallen berechtigt?“

% \emph{Oh, I am so totally trying this routine on the next person who wants to shake my hand.} Harry bowed his head. “No, no, sir, I understand. I’m sorry for asking. I should be honoured to clean your boots, rather.”
\emph{Oh, ich werde diesen Spruch auf jeden Fall bei der nächsten Person ausprobieren, die mir die Hand schütteln will.} Harry senkte den Kopf. „Nein, nein, Sir, ich verstehe. Es tut mir leid, dass ich gefragt habe. Es wäre mir vielmehr eine Ehre, Ihre Stiefel zu putzen.“

% “Indeed,” snapped the other boy. His stern face lightened somewhat. “Tell me, what House do you think you might be sorted into? I’m bound for Slytherin House, of course, like my father Lucius before me. And for you, I’d guess House Hufflepuff, or possibly House Elf.”
„In der Tat“, schnauzte der andere Junge. Sein strenges Gesicht hellte sich etwas auf. „Sag mal, in welches Haus wirst du wohl einsortiert? Ich bin natürlich für das Haus Slytherin bestimmt, wie mein Vater Lucius vor mir. Und bei dir würde ich auf das Haus Hufflepuff tippen, oder vielleicht Haus Elf“

% Harry grinned sheepishly. “Professor McGonagall says that I’m the most Ravenclaw person she’s ever seen or heard tell of in legend, so much so that Rowena herself would tell me to get out more, whatever \emph{that} means, and that I’ll undoubtedly end up in Ravenclaw House if the hat isn’t screaming too loudly for the rest of us to make out any words, end quote.”
Harry grinste verlegen. „Professor McGonagall sagt, dass ich der größte Ravenclaw bin, den sie je gesehen oder von dem sie je gehört hat, und zwar so sehr, dass Rowena selbst mir raten würde, mehr rauszugehen, was auch immer \emph{das} heißen mag, und dass ich zweifellos im Haus Ravenclaw landen werde, wenn der Hut nicht zu laut schreit, als dass der Rest von uns irgendwelche Worte verstehen könnte, Zitat Ende.“

% “Wow,” said Draco Malfoy, sounding slightly impressed. The boy gave a sort of wistful sigh. “Your flattery was great, or I thought so, anyway—you’d do well in Slytherin House, too. Usually it’s only my father who gets that sort of grovelling. I’m \emph{hoping} the other Slytherins will suck up to me now I’m at Hogwarts…I guess this is a good sign, then.”
„Wow“, sagte Draco Malfoy und klang leicht beeindruckt. Der Junge stieß eine Art wehmütigen Seufzer aus. „Deine Schmeicheleien waren großartig, zumindest dachte ich das—du würdest dich auch im Haus Slytherin gut machen. Normalerweise ist es nur mein Vater, der diese Art von Kriecherei bekommt. Ich \emph{hoffe}, die anderen Slytherins schleimen sich bei mir ein, jetzt wo ich in Hogwarts bin…Dann ist das wohl ein gutes Zeichen.“

% Harry coughed. “Actually, sorry, I’ve got no idea who you are really.”
Harry hustete. „Eigentlich, tut mir leid, ich habe keine Ahnung, wer du bist.“

% “\emph{Oh come on!}” the boy said with fierce disappointment. “Why’d you go and do that, then?” Draco’s eyes widened with sudden suspicion. “And how do you \emph{not} know about the Malfoys? And what are those \emph{clothes} you’re wearing? Are your parents \emph{Muggles?}”
„\emph{Ach komm schon!}“, sagte der Junge mit grimmiger Enttäuschung. „Warum hast du das dann gemacht?“ Dracos Augen weiteten sich vor plötzlichem Misstrauen. „Und wieso weißt du \emph{nichts} von den Malfoys? Und was sind das für Klamotten, die du da trägst? Sind deine Eltern \emph{Muggel}?“

% “Two of my parents are dead,” Harry said. His heart twinged. When he put it that way—“My other two parents are Muggles, and they’re the ones that raised me.”
„Zwei meiner Eltern sind tot“, sagte Harry. Sein Herz pochte. „Meine anderen beiden Eltern sind Muggel, und sie sind diejenigen, die mich aufgezogen haben“, sagte er.

% “\emph{What?}” said Draco. “Who \emph{are} you?”
„\emph{Was?}“, sagte Draco. „Wer \emph{bist} du?“

% “Harry Potter, pleased to meet you.”
„Harry Potter, freut mich, dich kennenzulernen.“

% “\emph{Harry Potter?}” gasped Draco. “\emph{The} Harry—” and the boy cut off abruptly.
„\emph{Harry Potter?}“, keuchte Draco. „\emph{Der} Harry—“ und der Junge brach abrupt ab.

% There was a brief silence.
Es herrschte eine kurze Stille.

% Then, with bright enthusiasm, “Harry Potter? \emph{The} Harry Potter? Gosh, I’ve always wanted to meet you!”
Dann, mit heller Begeisterung, „Harry Potter? \emph{Der} Harry Potter? Mensch, dich wollte ich schon immer mal kennenlernen!“

% Draco’s attendant emitted a sound like she was strangling but kept on with her work, lifting Draco’s arms to carefully remove the chequered robe.
Die Ladenangestellte stieß einen Laut aus, als würde sie würgen, fuhr aber mit ihrer Arbeit fort und hob Dracos Arme an, um ihm vorsichtig den karierten Umhang abzunehmen.

% “Shut up,” Harry suggested.
„Halt die Klappe“, schlug Harry vor.

% “Can I have your autograph? No, wait, I want a picture with you first!”
„Kann ich ein Autogramm von dir haben? Nein, warte, ich will erst ein Foto mit dir!“

% “Shut\emph{up}shut\emph{up}shut\emph{up.}”
„Halts\emph{Maul}halts\emph{Maul}halts\emph{Maul}!.“

% “I’m just so \emph{delighted} to meet you!”
„Ich bin so \emph{erfreut}, dich kennenzulernen!“

% “Burst into flames and die.”
„Geh in Flammen auf und stirb!“

% “But you’re Harry Potter, the glorious saviour of the wizarding world! Everyone’s hero, Harry Potter! I’ve always wanted to be just like you when I grow up so I can—”
„Aber du bist Harry Potter, der glorreiche Retter der Zaubererwelt! Jedermanns Held, Harry Potter! Ich wollte immer so werden wie du, wenn ich groß bin, damit ich—“

% Draco cut off the words in mid-sentence, his face freezing in absolute horror.
Draco unterbrach die Worte mitten im Satz, sein Gesicht erstarrte in absolutem Entsetzen.

% Tall, white-haired, coldly elegant in black robes of the finest quality. One hand gripping a silver-handled cane which took on the character of a deadly weapon just by being in that hand. His eyes regarded the room with the dispassionate quality of an executioner, a man to whom killing was not painful, or even deliciously forbidden, but just a routine activity like breathing.
Groß, weißhaarig, kalt und elegant, in schwarzer Robe von feinster Qualität. In der einen Hand hielt er einen silbernen Stock, der allein dadurch, dass er in dieser Hand lag, den Charakter einer tödlichen Waffe annahm. Seine Augen betrachteten den Raum mit der leidenschaftslosen Qualität eines Henkers, eines Mannes, für den das Töten nicht schmerzhaft oder gar köstlich verboten war, sondern einfach eine Routinetätigkeit wie das Atmen.

% That was the man who had, just that moment, strolled in through the open door.
Das war der Mann, der in diesem Moment durch die offene Tür hereinspaziert war.

% “Draco,” said the man, low and very angry, “\emph{what} are you \emph{saying?}”
„Draco“, sagte der Mann, leise und sehr wütend, „\emph{was sagst} du?“.

% In one split second of sympathetic panic, Harry formulated a rescue plan.
In einem Bruchteil einer Sekunde mitfühlender Panik formulierte Harry einen Rettungsplan.

% “Lucius Malfoy!” gasped Harry Potter. “\emph{The} Lucius Malfoy?”
„Lucius Malfoy!“, keuchte Harry Potter. „\emph{Der} Lucius Malfoy?!“

% One of Malkin’s assistants had to turn away and face the wall.
Einer von Malkins Assistenten musste sich abwenden und an die Wand stellen.

% Coolly murderous eyes regarded him. “Harry Potter.”
Kühle, mörderische Augen betrachteten ihn. „Harry Potter.“

% “I am so, so honoured to meet you!”
„Ich fühle mich so sehr geehrt, Sie kennenzulernen!“

% The dark eyes widened, shocked surprise replacing deadly threat.
Die dunklen Augen weiteten sich, schockierte Überraschung ersetzte tödliche Drohung.

% “Your son has been telling me \emph{all} about you,” Harry gushed on, hardly even knowing what was coming out of his mouth but just talking as fast as possible. “But of course I knew about you before then, everyone knows about you, the great Lucius Malfoy! The most honoured laureate of all the House of Slytherin, I’ve been thinking about trying to get into Slytherin House myself just because I heard you were in it as a child—”
„Ihr Sohn hat mir \emph{alles} über Sie erzählt“, sprudelte Harry weiter, kaum wissend, was aus seinem Mund kam, sondern einfach so schnell wie möglich redend. „Aber natürlich wusste ich schon vorher alles über Sie, jeder weiß über Sie Bescheid, der große Lucius Malfoy! Der ehrenvollste Preisträger des ganzen Hauses Slytherin, ich habe schon darüber nachgedacht, selbst ins Haus Slytherin zu kommen, nur weil ich gehört habe, dass Sie als Kind dort waren—“

% “\emph{What are you saying, Mr~Potter?}” came a near-scream from outside the shop, and Professor McGonagall burst in a second later.
\emph{„Was sagen Sie da, Mr~Potter?}“, kam es fast schreiend von draußen, und Professor McGonagall platzte eine Sekunde später herein.

% There was such pure horror on her face that Harry’s mouth opened automatically, and then blocked on nothing-to-say.
Auf ihrem Gesicht stand so pures Entsetzen, dass Harrys Mund sich automatisch öffnete, dann aber bei einem Nichts-zu-sagen stehen blieb.

% “Professor McGonagall!” cried Draco. “Is it really you? I’ve heard so much about you from my father, I’ve been thinking of trying to get Sorted into Gryffindor so I can—”
„Professor McGonagall!“, rief Draco. „Sind Sie es wirklich? Ich habe von meinem Vater so viel über Sie gehört, dass ich schon überlegt habe, mich nach Gryffindor sortieren zu lassen, damit ich—“

% “\emph{What?}” bellowed Lucius Malfoy and Professor McGonagall in perfect unison, standing side-by-side. Their heads swivelled to look at each other in duplicate motions, and then the two recoiled from one another as though performing a synchronised dance.

„\emph{Was?}“ brüllten Lucius Malfoy und Professor McGonagall in perfektem Einklang und standen nebeneinander. Ihre Köpfe drehten sich, um einander in einer doppelten Bewegung anzuschauen, und dann wichen die beiden voreinander zurück, als würden sie einen Synchrontanz aufführen.

% There was a sudden flurry of action as Lucius seized Draco and dragged him out of the shop.
Es gab eine plötzliche Hektik, als Lucius Draco packte und ihn aus dem Laden zerrte.

% And then there was silence.
Und dann herrschte Stille.

% In Professor McGonagall’s left hand lay a small drinking-glass, tilted over to one side in the forgotten rush, now slowly dripping drops of alcohol into the tiny puddle of red wine that had appeared on the floor.
In Professor McGonagalls linker Hand lag ein kleines Trinkglas, das in der vergessenen Eile zur Seite gekippt war und nun langsam Tropfen in die winzige Rotweinpfütze tropfte, die sich auf dem Boden gebildet hatte.

% Professor McGonagall strode forward into the shop until she was opposite Madam Malkin.
Professor McGonagall schritt vorwärts in den Laden, bis sie Madam Malkin gegenüberstand.

% “Madam Malkin,” said Professor McGonagall, her voice calm. “What has been happening here?”
„Madam Malkin“, sagte Professor McGonagall, ihre Stimme war ruhig. „Was hat sich hier abgespielt?“

% Madam Malkin looked back silently for four seconds, and then cracked up. She fell against the wall, wheezing out laughter, and that set off both of her assistants, one of whom fell to her hands and knees on the floor, giggling hysterically.
Madam Malkin blickte vier Sekunden lang schweigend zurück, dann brach sie zusammen. Sie fiel gegen die Wand und stieß ein Lachen aus, was ihre beiden Assistentinnen aufschreckte, von denen eine hysterisch kichernd auf den Boden fiel.

% Professor McGonagall slowly turned to look at Harry, her expression chilly. “I leave you alone for six minutes. Six minutes, Mr~Potter, by the very clock.”
Professor McGonagall drehte sich langsam um und sah Harry an, ihre Miene war kühl. „Ich lasse Sie für sechs Minuten allein. Sechs Minuten, Mr~Potter, genau nach der Uhr.“

% “I was only joking around,” Harry protested, as the sounds of hysterical laughter went on nearby.
„Ich habe nur einen Scherz gemacht“, protestierte Harry, während in der Nähe hysterisches Gelächter zu hören war.

% “\emph{Draco Malfoy said in front of his father that he wanted to be sorted into Gryffindor!} Joking around \emph{isn’t enough} to \emph{do} that!” Professor McGonagall paused, visibly taking breaths. “What part of ‘get fitted for robes’ sounded to you like \emph{please cast a Confundus Charm on the entire universe!}”
„\emph{Draco Malfoy hat vor seinem Vater gesagt, dass er nach Gryffindor einsortiert werden will!} Mit Scherzen alleine ist das \emph{nicht getan}!“ Professor McGonagall hielt inne und holte sichtlich Luft. „Welcher Teil von 'Roben anprobieren' klang für dich wie \emph{Bitte belege das gesamte Universum mit einem einen Verwirrungs-Zauber!}?“

% “He was in a situational context where those actions made internal sense—”
„Er befand sich in einem situativen Kontext, in dem diese Handlungen einen inneren Sinn ergaben—“

% “No. Don’t explain. I don’t want to know what happened in here, ever. Whatever dark power inhabits you, it is \emph{contagious,} and I don’t want to end up like poor Draco Malfoy, poor Madam Malkin and her two poor assistants.”
„Nein. Erklären Sie es nicht. Ich will nicht wissen, was hier drin passiert ist, niemals. Welche dunkle Macht auch immer in Ihnen wohnt, sie ist \emph{ansteckend}, und ich will nicht so enden wie der arme Draco Malfoy, die arme Madam Malkin und ihre beiden armen Assistenten.“

% Harry sighed. It was clear that Professor McGonagall wasn’t in a mood to listen to reasonable explanations. He looked at Madam Malkin, who was still wheezing against the wall, and Malkin’s two assistants, who had now \emph{both} fallen to their knees, and finally down at his own tape-measure-draped body.
Harry seufzte. Es war klar, dass Professor McGonagall nicht in der Stimmung war, sich vernünftige Erklärungen anzuhören. Er blickte auf Madam Malkin, die immer noch keuchend an der Wand lehnte, und auf Malkins zwei Assistenten, die nun \emph{beide} auf die Knie gefallen waren, und schließlich auf seinen eigenen, mit Klebeband umwickelten Körper.

% “I’m not quite done being fitted for clothes,” Harry said kindly. “Why don’t you go back and have another drink?”
„Ich bin noch nicht ganz fertig mit dem Anpassen der Kleidung“, sagte Harry freundlich. „Warum gehen Sie nicht zurück und trinken noch etwas?“

%  LocalWords:  QX31 awesomecool
