% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/19/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-019.tex
% \chapter{Delayed Gratification}
\chapter{Belohnungsaufschub}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Blood for the blood god! Skulls for J. K. Rowling!
% Blut für den Blutgott! Schädel für J. K. Rowling!
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
% \begin{chapterOpeningQuote}
% \end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{D}{raco} had a stern expression on his face, and his green-trimmed robes somehow looked far more formal, serious, and well-turned-out than the same exact robes as worn by the two boys behind him.
\lettrine{D}{raco} hatte einen ernsten Gesichtsausdruck und sein grün gesäumter Umhang wirkte irgendwie sehr viel förmlicher, seriöser und maßgeschneiderter als die exakt gleichen Umhänge, die von den zwei Jungen hinter ihm getragen wurden.

% “Talk,” said Draco.
„Sprich“, sagte Draco.

% “Yeah! Talk!”
„Ja! Sprich!“

% “You heard da boss! Talk!”
„Du hast gehört was der Boss gesagt hat! Sprich!“

% “You two, on the other hand, \emph{shut up.}”
„Ihr beiden hingegen \emph{seid still}.“

% The last session of classes on Friday was about to start, in that vast auditorium where all four Houses learned Defence, er, Battle Magic.
Die letzte Unterichtsstunde am Freitag würde gleich beginnen, hier im riesigen Hörsaal, in dem die Schüler aller Häuser gemeinsam Verteidigung—äh, Kampfmagie—lernten.

% The last session of classes on Friday.
Die letzte Unterichtsstunde am Freitag.

% Harry was hoping that this class would be non-stressful, and that the brilliant Professor Quirrell would realize this was perhaps not the best time to single out Harry for anything. Harry had recovered a little, but…
Harry hoffte, dass diese Stunde nicht zu anstrengend werden würde, und dass der brillante Professor Quirrell merken würde, dass dies nicht die beste Gelegenheit war, um Harry vorzuführen. Harry hatte sich ein wenig erholt, aber …

% …but just in case, it was probably best to get in a bit of stress relief first.
… aber, nur für den Fall, wäre es besser, erstmal etwas Stress abzubauen.

% Harry leaned back in his chair and bestowed a look of great solemnity upon Draco and his minions.
Harry lehnte sich in seinem Stuhl zurück und betrachtete Draco und seine Lakaien mit einem feierlichen Blick.

% “You ask, what is our aim?” Harry declaimed. “I can answer in one word. It is victory. Victory at all costs—Victory in spite of all terrors—Victory, however long and hard the road may be, for without victory there is no—”
„Ihr fragt, was ist unser Ziel?“, deklamierte Harry. „Ich kann es in einem Wort beantworten. Es ist der Sieg. Sieg um jeden Preis—Sieg, trotz aller Schrecken—Sieg, wie lang und beschwerlich der Weg dahin auch sein mag, denn ohne Sieg gibt es kein—“

% “\emph{Talk about Snape,}” Draco hissed. “\emph{What did you do?}”
„\emph{Sprich über Snape}“, zischte Draco. „\emph{Was hast du getan?}“

% Harry wiped away the fake solemnity and gave Draco a more serious look.
Harry wischte die aufgesetzte Feierlichkeit beiseite und setzte einen ernsteren Gesichtsausdruck auf.

% “You saw it,” Harry said. “Everyone saw it. I snapped my fingers.”
„Du hast es gesehen“, sagte Harry. „Jeder hat es gesehen. Ich habe mit den Fingern geschnippt.“

% “\emph{Harry! Stop teasing me!}”
„\emph{Harry! Spann’ mich nicht auf die Folter!}“

% So he’d been promoted to \emph{Harry} now. Interesting. And in fact Harry was fairly sure that he was meant to notice that, and feel bad if he didn’t respond somehow…
Also war er nun \emph{Harry}. Interessant. Und Harry war sich recht sicher, dass ihm das auffallen sollte und dass er sich unwohl fühlen sollte, wenn er es nicht irgendwie erwiderte …

% Harry tapped his ears and gave a significant glance at the minions.
Harry tippte sich an die Ohren und warf den Lakaien dann einen vielsagenden Blick zu.

% “They won’t talk,” said Draco.
„Sie werden nichts ausplaudern“, sagte Draco.

% “Draco,” Harry said, “I’m going to be one hundred percent honest here and say that yesterday I was not particularly impressed with Mr~Goyle’s cunning.”
„Draco“, sagte Harry, „ich will ganz ehrlich mit dir sein und muss zugeben, dass ich von Mr~Goyles Schläue gestern nicht beeindruckt war.“

% Mr~Goyle winced.
Mr~Goyle zuckte zusammen.

% “Me neither,” said Draco. “I explained to him that I ended up owing you a favour because of it.” (Mr~Goyle winced again.) “But there \emph{is} a big difference between that sort of mistake and being indiscreet. That really is something they’ve been trained from childhood to understand.”
„Ich auch nicht“, sagte Draco. „Ich habe ihm erklärt, dass ich dir deswegen nun einen großen Gefallen schuldig bin.“ (Mr~Goyle zuckte erneut zusammen.) „Doch es besteht ein großer Unterschied zwischen einem solchen Fehler und Indiskretion. Das wurde ihnen wirklich von frühster Kindheit an beigebracht.“

% “All right then,” Harry said. He lowered his voice, even though the background noises had gone to blurs in Draco’s presence. “I deduced one of Severus’s secrets and did a bit of blackmail.”
„Na gut“, sagte Harry. Er senkte seine Stimme, wenngleich die Hintergrundgeräusche in Dracos Gegenwart zu einem dumpfen Gemurmel geworden waren. „Ich habe eines von Severus’ Geheimnissen erraten und dann etwas Erpressung betrieben.“

% Draco’s expression hardened. “Good, now tell me something you didn’t tell in strict confidence to the idiots in Gryffindor, meaning that was the story you \emph{wanted} to get all over the school.”
Dracos Gesichtsausdruck wurde härter. „Gut, und jetzt erzähle mir etwas, was du \emph{nicht} den Idioten in Gryffindor unter dem Siegel der Verschwiegenheit mitgeteilt hast; denn das ist natürlich nur die Geschichte, von der du \emph{wolltest}, dass sie sich in der ganzen Schule rumspricht.“

% Harry grinned involuntarily and he knew that Draco had caught it.
Harry grinste unwillkürlich und wusste, dass Draco es bemerkt hatte.

% “What is Severus saying?” Harry said.
„Was hat Severus gesagt?“, sagte Harry.

% “That he hadn’t realized how sensitive the feelings of young children were,” Draco said. “Even in Slytherin! Even to \emph{me!}”
„Dass ihm nicht bewusst war, wie empfindlich die Gefühlswelt junger Kinder ist“, sagte Draco. „Selbst zu den Slytherins! Selbst zu \emph{mir}!“

% “Are you sure,” Harry said, “that you want to know something your Head of House would rather you not know?”
„Bist du dir sicher“, sagte Harry, „dass du etwas wissen möchtest, von dem dein Hauslehrer nicht will, dass du es weißt?“

% “Yes,” Draco said without hesitation.
„Ja“, sagte Draco ohne zu zögern.

% \emph{Interesting.} “Then you really are going to send your minions away first, because I’m not sure I can believe everything you believe about them.”
\emph{Interessant}. „Dann wirst du deine Lakaien vorher wirklich wegschicken, denn ich bin mir nicht sicher, ob ich alles über sie glauben kannst, was du über sie glaubst.“

% Draco nodded. “Okay.”
Draco nickte. „Okay.“

% Mr~Crabbe and Mr~Goyle looked \emph{very} unhappy. “Boss…” said Mr~Crabbe.
Mr~Crabbe und Mr~Goyle sahen \emph{sehr} unglücklich aus. „Boss—“, sagte Mr~Crabbe.

% “You’ve given Mr~Potter no reason to trust you,” Draco said. “Go!”
„Du hast Mr~Potter keinen Anlass gegeben, dir zu vertrauen“, sagte Draco. „Geh!“

% They left.
Sie gingen.

% “In particular,” Harry said, lowering his voice even further, “I’m not \emph{entirely} sure that they wouldn’t just report what I said to Lucius.”
„Insbesondere“, sagte Harry und senkte seine Stimme noch weiter, „bin ich mir nicht \emph{vollkommen} sicher, ob sie das, was ich erzähle, nicht an Lucius weitersagen würden.“

% “Father wouldn’t \emph{do} that!” Draco said, looking genuinely aghast. “They’re \emph{mine!}”
„Vater würde das nicht \emph{tun}!“, sagte Draco, der ernsthaft entsetzt aussah. „Sie gehören \emph{mir}!“

% “I’m sorry, Draco,” Harry said. “I’m just not sure I can believe everything you believe about your father. Imagine it was your secret and me telling you my father wouldn’t do that.”
„Es tut mir leid, Draco“, sagte Harry. „Ich bin mir auch nicht sicher, ob ich alles glauben kann, was du über deinen Vater glaubst. Stell’ dir vor, es wäre dein Geheimnis und ich würde dir sagen, dass mein Vater das nicht tun würde.“

% Draco nodded slowly. “You’re right. \emph{I’m} sorry, Harry. It was wrong of me to ask it of you.”
Draco nickte langsam. „Du hast Recht. Es tut \emph{mir} Leid, Harry. Es war falsch von mir, das von dir zu verlangen.“

% \emph{How did I get} this \emph{promoted? Shouldn’t he hate me now?} Harry had the feeling he was looking at something exploitable…he just wished his brain wasn’t so exhausted. Ordinarily he would have loved to try his hand at some complicated plotting.
\emph{Wie bin ich denn} so \emph{in seiner Achtung gestiegen? Sollte er mich jetzt nicht hassen?} Harry hatte das Gefühl, dass diese Situation sich ausnutzen ließ…er wünschte bloß, sein Gehirn wäre nicht so erschöpft. Normalerweise hätte er nur zu gerne versucht, einen komplizierten Plan auszuhecken.

% “Anyway,” Harry said. “Trade. I tell you a fact that isn’t on the grapevine, and does not \emph{go} on the grapevine, and in \emph{particular} does not go to your father, and in return you tell me what you and Slytherin think about the whole business.”
„Wie dem auch sei“, sagte Harry. „Ein Angebot. Ich erzähle dir einen Fakt, der nicht öffentlich bekannt ist und nicht öffentlich bekannt \emph{wird} und von dem \emph{insbesondere} dein Vater nichts erfährt, und im Gegenzug erzählst du mir, was du und die Slytherins von der ganzen Angelegenheit halten.“

% “Deal!”
„Einverstanden!“

% Now to make this as vague as possible…something that wouldn’t hurt much even if it did get out…“What I said was true. I did discover one of Severus’s secrets, and I did do some blackmail. But Severus wasn’t the only person involved.”
Nun musste er das so vage wie möglich ausdrücken…so, dass kein Schaden entstünde, selbst wenn es herauskäme… „Was ich gesagt habe ist wahr. Ich habe tatsächlich eines von Severus’ Geheimnissen erraten und habe dann tatsächlich etwas Erpressung betrieben. Aber Severus war nicht die einzige Person, um die es ging.“

% “\emph{I knew it!}” Draco said exultantly.
„\emph{Ich wusste es!}“, sagte Draco triumphierend.

% Harry’s stomach sank. He had apparently said something very significant and he did not know why. This was not a good sign.
Harrys Magen drehte sich um. Er hatte offenbar etwas sehr Bedeutendes gesagt und er wusste nicht warum. Das war kein gutes Zeichen.

% “All right,” Draco said. He was grinning widely now. “So here’s what the reaction was like in Slytherin. First, all the idiots were like, ‘We hate Harry Potter! Let’s go beat him up!’”
„Okay“, sagte Draco. Er grinste jetzt breit. „Also, wie war die Reaktion unter den Slytherins? Zuerst meinten alle Idioten ‚Wir hassen Harry Potter! Lasst uns ihn verprügeln!‘“

% Harry choked. “What is \emph{wrong} with the Sorting Hat? That’s not Slytherin, it’s \emph{Gryffindor}—”
Harry schluckte. „Was ist denn mit dem Sprechenden Hut \emph{los}? So denkt kein Slytherin, so denken die \emph{Gryffindors}—“

% “Not all children are prodigies,” Draco said, though he was smiling in a sort of nasty-conspiratorial way, as though to suggest that he privately agreed with Harry’s opinion. “And it took around fifteen seconds for someone to explain to them why this might not be such a favour to Snape, so you’re fine. Anyway, after that was the second wave of idiots, the ones who were saying, ‘Looks like Harry Potter was just another do-gooder after all.’”
„Nicht alle Kinder sind so schlau wie du“, sagte Draco, doch er lächelte ihm verschwörerisch zu, als wolle er andeuten, dass er Harrys Meinung insgeheim teilte. „Und es hat ungefähr fünfzehn Sekunden gedauert, bis jemand ihnen erklärt hat, warum sie Snape damit wohl keinen Gefallen tun würden, also mach’ dir keine Sorgen. Auf jeden Fall kam dann der nächste Haufen von Idioten an, die sagten, ‚Es sieht so aus, als ob Harry Potter doch nur so ein Wohltäter ist.‘“

% “And then?” Harry said, smiling even though he had no idea why \emph{that} was stupid.
„Und dann?“, sagte Harry und lächelte, obwohl er keine Ahnung hatte, warum \emph{das} dumm war.

% “And then the actual smart people started talking. It’s obvious that you found a way to put a \emph{lot} of pressure on Snape. And while that could be more than one thing…the obvious \emph{next} thought is that it has something to do with Snape’s unknown hold over Dumbledore. Am I right?”
„Und dann begannen die wirklich klugen Leute zu reden. Es ist offensichtlich, dass du einen Weg gefunden hast, Snape \emph{mächtig} unter Druck zu setzen. Und auch wenn es um etwas ganz Anderes gehen könnte…der Gedanke liegt nahe, dass es etwas mit der unbekannten Sache zu tun hat, die Snape Macht über Dumbledore verleiht. Liege ich richtig?“

% “No comment,” Harry said. At least his brain was processing this part correctly. House Slytherin \emph{had} wondered why Severus wasn’t getting fired. And they’d concluded that Severus was blackmailing Dumbledore. Could that actually be true…? But Dumbledore hadn’t seemed to act like it…
„Kein Kommentar“, sagte Harry. Zumindest verarbeitete sein Gehirn diesen Teil korrekt. Die Slytherins \emph{hatten} sich gefragt, warum Severus nicht rausgeschmissen wurde. Und sie hatten gefolgert, dass Severus Dumbledore erpresst. Könnte das tatsächlich stimmen …? Aber Dumbledore hatte keine Sekunde lang den Eindruck erweckt …

% Draco went on talking. “And the \emph{next} thing the smart people pointed out was that if you could put enough pressure on Snape to make him leave half of Hogwarts alone, that meant you probably had enough power to get rid of him entirely, if you wanted. What you did to him was a humiliation, just the same way he tried to humiliate you—but you left us our Head of House.”
Draco sprach weiter. „Und als \emph{Nächstes} wiesen die klugen Leute darauf hin, dass du genug Macht über Severus hast, um ihn zu dazu zu zwingen, dass er halb Hogwarts in Ruhe lässt. Das bedeutet, dass du vermutlich auch genug Macht hast, um ihn ganz rauszuschmeißen, wenn du das wolltest. Du hast ihn gedemütigt, genau wie er versucht hat, dich zu demütigen—aber du hast uns unseren Hauslehrer gelassen.“

% Harry made his smile wider.
Harrys Lächeln wurde breiter.

% “And then the \emph{really} smart people,” Draco said, his face now serious, “went off and had a little discussion by themselves, and someone pointed out that it would be a very stupid thing to leave an enemy around like that. If you could break his hold over Dumbledore, the obvious thing would be to just do it. Dumbledore would kick Snape out of Hogwarts and maybe even have him killed, he’d be \emph{very} grateful to you, and you wouldn’t have to worry about Snape sneaking into your dorm at night with interesting potions.”
„Und die \emph{wirklich} klugen Leute“, sagte Draco, nun mit ernstem Gesicht, „haben sich dann zurückgezogen und miteinander weiter diskutiert und irgendjemand wies darauf hin, dass es sehr dumm sei, einen Feind so in der Nähe zu behalten. Wenn du seine Macht über Dumbledore brechen könntest, dann wäre es der offensichtlichste Schritt, das zu tun. Dumbledore würde Snape aus Hogwarts rausschmeißen und womöglich umbringen lassen, er wäre dir \emph{sehr} dankbar und du bräuchtest dir keine Sorgen machen, dass Snape nachts mit interessanten Zaubertränken in deinen Schlafsaal schleicht.“

% Harry’s face was now neutral. He had not thought of that and he really, really should have. “And from this you concluded…?”
Harrys Gesicht war nun neutral. Er hatte das nicht bedacht, aber er hätte es wirklich, wirklich tun sollen. „Und daraus habt ihr gefolgert …?“

% “Snape’s hold was some secret of Dumbledore’s and \emph{you’ve got the secret!}” Draco was looking exultant. “It can’t be powerful enough to destroy Dumbledore entirely, or Snape would have used it by now. Snape refuses to use his hold for anything except staying king of Slytherin House in Hogwarts, and he doesn’t always get what he wants even then, so it must have limits. But it’s \emph{got} to be really good! Father’s been trying to get Snape to tell him for \emph{years!}”
„Snapes Macht war irgendein Geheimnis von Dumbledore und \emph{du kennst das Geheimnis!}“ Draco sah triumphierend aus. „Es kann nicht mächtig genug sein, um Dumbledore ganz zu zerstören, sonst hätte Snape es schon benutzt. Snape weigert sich, diese Macht für irgendetwas anderes zu benutzen, als Herrscher über Slytherin zu bleiben, doch selbst da bekommt er nicht alles was er will, also muss es Grenzen haben. Aber es \emph{muss} wirklich gut sein! Vater hat \emph{seit Jahren} versucht, es von Snape zu erfahren!“

% “And,” Harry said, “now Lucius thinks maybe \emph{I} can tell him. Did you already get an owl—”
„Und“, sagte Harry, „jetzt denkt Lucius, dass \emph{ich} es ihm vielleicht verraten kann. Hast du schon eine Eule—“

% “I will tonight,” Draco said, and laughed. “It will say,” his voice took on a different, more formal cadence, “\emph{My beloved son: I’ve already told you of Harry Potter’s potential importance. As you have already realized, his importance has now become greater and more urgent. If you see any possible avenue of friendship or point of pressure with him, you must pursue it, and the full resources of Malfoy are at your disposal if needed.}”
„Die wird heute Nacht kommen“, sagte Draco und lachte. „Darin wird stehen“, seine Stimme nahm einen anderen, formelleren Tonfall an, „\emph{Mein geliebter Sohn: Ich habe Dir bereits von Harry Potters möglicher Bedeutung erzählt. Wie Du bereits bemerkt hast, ist seine Bedeutung nun größer und deutlicher geworden. Wenn Du irgendeinen möglichen Ansatzpunkt zu einer Freundschaft oder eine Möglichkeit, ihn unter Druck zu setzen siehst, so musst Du dies verfolgen. Sofern nötig stehen Dir hierfür sämtliche Ressourcen der Malfoys zur Verfügung.}“

% Gosh. “Well,” Harry said, “not commenting on whether or not your whole complicated edifice of theory is true, let me just say that we are not quite such good friends as yet.”
Donnerwetter. „Nun“, sagte Harry, „ich will nicht darauf eingehen, ob die komplizierte Theorie, die ihr da konstruiert habt, der Wahrheit entspricht oder nicht; ich möchte nur bemerken, dass wir noch nicht \emph{so} gute Freunde sind.“

% “I know,” Draco said. Then his face turned \emph{very} serious, and his voice grew quiet even within the blur. “Harry, has it occurred to you that if you know something Dumbledore doesn’t want known, Dumbledore might simply have you killed? And it would turn the Boy-Who-Lived from a potential competing leader into a valuable martyr, too.”
„Ich weiß“, sagte Draco. Dann wurde sein Gesichtausdruck \emph{sehr} ernst und trotz des dumpfen Gemurmels, das sie umgab, senkte er seine Stimme. „Harry, hast du daran gedacht, dass Dumbledore dich einfach töten lassen könnte, wenn du etwas weißt, was Dumbledore geheim halten will? Dann wäre der Junge der lebt kein möglicherweise konkurrierender Anführer, sondern ein sehr nützlicher Märtyrer.“

% “No comment,” Harry said yet again. He hadn’t thought of that last part, either. Didn’t \emph{seem} to be Dumbledore’s style…but…
„Kein Kommentar“, sagte Harry wieder. Er hatte auch daran nicht gedacht. \emph{Schien} nicht ganz Dumbledores Stil zu sein…aber …

% “Harry,” Draco said, “you’ve obviously got \emph{incredible} talent, but you’ve got no training and no mentors and you do stupid things sometimes and \emph{you really need an advisor who knows how to do this or you’re going to get hurt!}” Draco’s face was fierce.
„Harry“, sagte Draco, „du hast offenbar \emph{unglaubliche} Talente, aber du bist unerfahren und hast keine Mentoren und du machst manchmal dumme Sachen und \emph{du brauchst dringend einen Berater, der sich damit auskennt, sonst wirst du schrecklich auf die Nase fallen}!“ Dracos Gesichtsausdruck war grimmig.

% “Ah,” Harry said. “An advisor like Lucius?”
„Ach“, sagte Harry. „Einen Berater wie Lucius?“

% “Like \emph{me!}” said Draco. “I’ll promise to keep your secrets from Father, from \emph{everyone,} I’ll just help you figure out whatever you want to do!”
„Wie \emph{mich}!“, sagte Draco. „Ich verspreche, dass ich deine Geheimnisse gegenüber Vater bewahre, gegenüber \emph{jedem} bewahre; ich werde dir einfach helfen herauszufinden, wie du handeln solltest!“

% Wow.
Wow.

% Harry saw that zombie-Quirrell was staggering in through the doors.
Harry sah, dass Quirrell zombiegleich durch die Tür herein wankte.

% “Class is about to start,” said Harry. “I’ll think about what you said, there’s lots of times I \emph{do} wish I had all your training, it’s just I don’t know how I can trust you so quickly—”
„Der Unterricht fängt an“, sagte Harry. „Ich werde über das nachdenken, was du gerade gesagt hast. Ich wünsche mir tatsächlich oft, dass ich deine Erfahrung hätte; ich weiß bloß nicht, wie ich dir so schnell vertrauen könnte—“

% “You shouldn’t,” Draco said, “it’s too soon. See? I’ll give you good advice even if it hurts me. But we should maybe \emph{hurry up} and become closer friends.”
„Das solltest du gar nicht“, sagte Draco, „dafür ist es zu früh. Siehst du? Ich gebe dir guten Rat, auch wenn es mir schadet. Aber vielleicht sollten wir uns \emph{beeilen} und engere Freunde werden.“

% “I’m open to that,” said Harry, who was already trying to figure out how to exploit it.
„Dazu bin ich bereit“, sagte Harry, der bereits darüber nachdachte, wie er das ausnutzen konnte.

% “Another bit of advice,” Draco said hurriedly as Quirrell slouched toward his desk, “right now everyone in Slytherin’s wondering about you, so if you’re courting us, which I think you are, you should do something that signals friendship to Slytherin. \emph{Soon}, like today or tomorrow.”
„Noch ein Ratschlag“, sagte Draco eilig, während Quirrell zu seinem Tisch schlurfte. „Im Moment bist du für alle Slytherins ein Rätsel. Wenn du also die Slytherins für dich einnehmen willst, wie ich annehme, dann solltest du etwas machen, was den Slytherins Freundschaft signalisiert. Und zwar \emph{rasch}, also heute oder morgen.“

% “Letting Severus go on awarding extra House points to Slytherin wasn’t enough?” No reason Harry couldn’t take credit for it.
„Dass Severus weiterhin übertrieben viele Hauspunkte an Slytherin verteilen darf, reicht nicht aus?“ Es sprach ja nichts dagegen, dass Harry das auf seine Kappe nahm.

% Draco’s eyes flickered with realization, then he said rapidly, “It’s not the same, trust me, it’s got to be something obvious. Push your mudblood rival Granger into a wall or something, everyone in Slytherin will know what that means—”
Dracos Augen leuchteten erkennend auf, dann sagte er rasch, „Das ist nicht das Gleiche, glaub mir, es muss etwas Offensichtliches sein. Schubse deine Rivalin, das Schlammblut Granger, eine Treppe runter, oder so; alle Slytherins werden das verstehen—“

% “That is \emph{not} how it works in Ravenclaw, Draco! If you have to push someone into a wall it means your brain is too \emph{weak} to beat them the right way and everyone in Ravenclaw \emph{knows that}—”
„So läuft das in Ravenclaw nicht, Draco! Wenn du jemanden die Treppe runter schubsen musst, dann heißt das, dass dein Gehirn zu \emph{schwach} ist und du nicht wirklich gegen sie ankommst. \emph{Jeder} Ravenclaw weiß das—“

% The screen on Harry’s desk flickered on, provoking a sudden wash of nostalgia for television and computers.
Der Bildschirm auf Harrys Tisch flackerte auf und erweckte in Harry eine nostalgische Sehnsucht nach Fernsehern und Computern.

% “Ahem,” said Professor Quirrell’s voice, seeming to speak personally to Harry out of the screen. “Please take your seats.”
Professor Quirrells Stimme räusperte sich und sprach dann aus dem Bildschirm scheinbar direkt zu Harry. „Bitte nehmt eure Plätze ein.“

\later

% And the children were all seated and staring at the repeater screens on their desks, or looking down directly at the great white marble stage where Professor Quirrell stood, leaning on his desk atop the small dais of darker marble.
Und die Kinder saßen da und blickten auf die Bildschirme auf ihren Tischen oder direkt zur großen Bühne aus weißem Marmor. Professor Quirrell stand dort auf dem Podium aus dunklerem Marmor und stützte sich auf seinen Tisch.

% “Today,” said Professor Quirrell, “I had planned to teach you your first defensive spell, a small shield that was the ancestor of today’s \emph{Protego.} But on second thought I have changed today’s lesson plan in the light of recent events.”
„Heute“, sagte Professor Quirrell, „wollte ich euch eigentlich euren ersten Verteidigungszauber beibringen; ein kleiner Schild, der Vorfahre des heutigen \emph{Protego}. Aber ich habe mich dann doch entschlossen, den heutigen Unterrichtsplan aus aktuellem Anlass anzupassen.“

% Professor Quirrell’s gaze searched the rows of seats. Harry winced from where he was sitting, in the back row. He had a feeling he knew who was about to be called on.
Professor Quirrells Blick streifte über die Reihen von Schülern. Harry zuckte auf seinem Platz in der hintersten Reihe zusammen. Er hatte das Gefühl, dass er schon wusste, wen Quirrell nun aufrufen würde.

% “Draco, of the Noble and Most Ancient House of Malfoy,” said Professor Quirrell.
„Draco, vom führnehmen und gar alten Haus Malfoy“, sagte Professor Quirrell.

% Whew.
Uff.

% “Yes, Professor?” said Draco. His voice was amplified, seeming to come from the repeater screen on Harry’s desk, which showed Draco’s face as he spoke. Then the screen shifted back to Professor Quirrell, who said:
„Ja, Professor?“, sagte Draco. Seine Stimme wurde verstärkt und schien aus dem Bildschirm auf Harrys Tisch zu kommen, auf dem Dracos Gesicht zu sehen war, während er sprach. Dann wechselte der Bildschirm zurück zu Professor Quirrell, der sagte:

% “Is it your ambition to become the next Dark Lord?”
„Ist es deine Absicht, der nächste Dunkle Lord zu werden?“

% “That’s an odd question, Professor,” said Draco. “I mean, who’d be dumb enough to admit it?”
„Das ist eine seltsame Frage, Professor“, sagte Draco. „Ich meine, wer wäre dumm genug, das zuzugeben?“

% A few students laughed, but not many.
Einige Schüler lachten, aber nicht viele.

% “Indeed,” said Professor Quirrell. “So while there’s no point in asking any of you, it would not surprise me in the slightest if there were a student or two in my classes who harboured ambitions of being the next Dark Lord. After all, \emph{I} wanted to be the next Dark Lord when \emph{I} was a young Slytherin.”
„In der Tat“, sagte Professor Quirrell. „Obwohl es also sinnlos wäre, jemanden von euch danach zu fragen, würde es mich kein bisschen überraschen, wenn in meinen Klassen ein oder zwei Schüler wären, die danach strebten, der nächste Dunkle Lord zu werden. Schließlich wollte \emph{ich} der nächste Dunkle Lord werden, als \emph{ich} ein junger Slytherin war.“

% This time the laughter was much more widespread.
Dieses Mal war das Lachen viel weiter verbreitet.

% “Well, it \emph{is} the House of the ambitious, after all,” Professor Quirrell said, smiling. “I didn’t realize until later that what I really enjoyed was Battle Magic, and that my true ambition was to become a great fighting wizard and some day teach at Hogwarts. In any case, when I was thirteen years old, I read through the historical sections of the Hogwarts library, scrutinizing the lives and fates of past Dark Lords, and I made a list of all the mistakes that \emph{I} would never make when \emph{I} was a Dark Lord—”
„Nun, es \emph{ist} nunmal das Haus für Ehrgeizige“, sagte Professor Quirrell lächelnd. „Mir wurde erst später klar, dass ich in Wahrheit Freude an der Kampfmagie empfand und dass es mein wahres Ziel war, ein exzellenter Kampfmagier zu werden und eines Tages in Hogwarts zu lehren. Wie dem auch sei…als ich dreizehn Jahre alt war, habe ich mich durch die Geschichtsabteilung der Hogwarts-Bibliothek gelesen und die Leben und Schicksale früherer Dunkler Lords studiert und ich habe eine Liste all jener Fehler aufgestellt, die \emph{ich} nie begehen würde, wenn \emph{ich} ein Dunkler Lord wäre—“

% Harry giggled before he could stop himself.
Harry konnte sich das Kichern nicht verkneifen.

% “Yes, Mr~Potter, very amusing. So, Mr~Potter, can you guess what was the very first item on that list?”
„Ja, Mr~Potter, höchst amüsant. Also, Mr~Potter, können Sie erraten, was der allererste Eintrag auf der Liste war?“

% \emph{Great.} “Um…never use a complicated way of dealing with an enemy when you can just Abracadabra them?”
\emph{Na toll.} „Ähm…dass Sie niemals eine komplizierte Methode benutzen, um einen Feind auszuschalten, wenn ein einfacher Abrakadabra ausreicht?“

% “The \emph{term,} Mr~Potter, is \emph{Avada Kedavra,}” Professor Quirrell’s voice sounded a bit sharp for some reason, “and no, that was \emph{not} on the list I made at age thirteen. Would you care to guess again?”
„Der \emph{Spruch}, Mr~Potter, heißt \emph{Avada Kedavra}“—Professor Quirrells Stimme klang aus irgendeinem Grund etwas scharf—„und nein, das stand \emph{nicht} auf der Liste, die ich mit dreizehn Jahren angelegt habe. Wollen Sie es nochmal versuchen?“

% “Ah…never brag to anyone about your evil master plan?”
„Äh…dass Sie niemals vor Anderen mit ihrem bösen Masterplan prahlen?“

% Professor Quirrell laughed. “Ah, now \emph{that} was number two. My, Mr~Potter, have we been reading the same books?”
Professor Quirrell lachte. „Oh, \emph{das} wiederum war Nummer zwei. Meine Güte, Mr~Potter, haben wir etwa die gleichen Bücher gelesen?“

% There was more laughter, with an undertone of nervousness. Harry clenched his jaw tightly shut and said nothing. A denial would accomplish nothing.
Es ertönte wieder Gelächter, diesmal mit einem nervösen Unterton. Harry presste seine Kiefer fest aufeinander und sagte nichts. Es abzustreiten wäre zwecklos.

% “But no. The \emph{first} item was, ‘I will not go around provoking strong, vicious enemies.’ The history of the world would be very different if Mornelithe Falconsbane or Adolf Hitler had grasped that elementary point. Now \emph{if,} Mr~Potter—just \emph{if} by some chance you harbour an ambition similar to the one I held as a young Slytherin—even so, I hope it is not your ambition to become a \emph{stupid} Dark Lord.”
„Aber nein. Der \emph{erste} Eintrag war ‚Ich werde keine starken, zornigen Feinde herausfordern.‘ Die Weltgeschichte wäre wesentlich anders verlaufen, wenn Mornelithe Falconsbane oder Hitler diesen elementaren Punkt verstanden hätten. \emph{Falls}, Mr~Potter—nur \emph{falls} Sie rein zufällig ähnliche Pläne hegen, wie ich es als junger Slytherin tat—selbst dann, hoffe ich, beabsichtigen Sie nicht, ein \emph{dummer} Dunkler Lord zu werden.“

% “Professor Quirrell,” Harry said, gritting his teeth, “I am a \emph{Ravenclaw} and it is not my ambition to be stupid, period. I know that what I did today was dumb. But it wasn’t \emph{Dark!} I was \emph{not} the one who threw the first punch in that fight!”
„Professor Quirrell“, sagte Harry mit knirschenden Zähnen, „ich bin ein \emph{Ravenclaw} und ich beabsichtige nicht, dumm zu sein—Punkt. Ich weiß, dass es dumm war, was ich heute getan habe. Aber es war nicht \emph{Dunkel}! Ich habe \emph{nicht} zuerst angegriffen!“

% “You, Mr~Potter, are an idiot. But then so was I at your age. Thus I anticipated your answer and altered today’s lesson plan accordingly. Mr~Gregory Goyle, if you would come forward, please?”
„Sie, Mr~Potter, sind ein Idiot. Allerdings war ich das in Ihrem Alter auch. Daher habe ich Ihre Antwort erwartet und die heutige Stunde entsprechend umgeplant. Mr~Gregory Goyle, wenn Sie bitte nach vorne kommen mögen?“

% There was a surprised pause in the classroom. Harry hadn’t been expecting that.
Im Klassenzimmer herrschte überraschte Stille. Harry hatte das nicht erwartet.

% Neither, from the looks of it, had Mr~Goyle, who looked rather uncertain and worried as he mounted the marble stage and approached the dais.
Ebensowenig hatte das, wie es aussah, Mr~Goyle, der recht unsicher und besorgt aussah, als er auf die marmorne Bühne trat und zum Podium ging.

% Professor Quirrell straightened from where he was leaning on the desk. He looked suddenly stronger, and his hands formed fists and he drew himself up into a clearly recognizable martial arts stance.
Professor Quirrell, der noch am Tisch gelehnt hatte, richtete sich nun auf. Er sah plötzlich stärker aus, seine Hände waren zu Fäusten geballt und er nahm eine unverkennbare Kampfstellung an.

% Harry’s eyes widened at the sight, and he realized why Mr~Goyle had been called up.
Harrys Augen weiteten sich bei dem Anblick und ihm wurde klar, warum Mr~Goyle nach vorne gebeten wurde.

% “Most wizards,” Professor Quirrell said, “do not bother much with what a Muggle would term martial arts. Is not a wand stronger than a fist? This attitude is stupid. Wands are held in fists. If you want to be a great fighting wizard you \emph{must} learn martial arts to a level which would impress even a Muggle. I will now demonstrate a certain vitally important technique, which I learned in a \emph{dojo,} a Muggle school of martial arts, of which I shall speak more shortly. For now…” Professor Quirrell took several steps forward, still in stance, advancing on where Mr~Goyle stood. “Mr~Goyle, I will ask you to attack me.”
„Die meisten Zauberer“, sagte Professor Quirrell, „scheren sich nicht um das, was ein Muggel als Kampfkunst bezeichnen würde. Ist ein Zauberstab nicht stärker als eine Faust? Diese Einstellung ist dumm. Zauberstäbe werden in Fäusten gehalten. Wer ein sehr guter Kampfmagier werden will, der \emph{muss} Kampfkunst so gut beherrschen, dass es selbst einen Muggel beeindrucken würde. Ich werde nun eine gewisse außerordentlich wichtige Technik demonstrieren, die ich in einem Dojo gelernt habe—einer Kampfkunstschule der Muggel, über die ich gleich mehr erzählen werde. Doch zuerst …“ Professor Quirrell machte mehrere Schritte nach vorne, immer noch in Kampfstellung, bis er Mr~Goyle gegenüber stand. „Mr~Goyle, ich bitte Sie, mich anzugreifen.“

% “Professor Quirrell,” said Mr~Goyle, his voice now amplified as the professor’s was, “can I ask what level—”
„Professor Quirrell“, sagte Mr~Goyle, dessen Stimme nun ebenso wie die des Professors verstärkt wurde, „darf ich fragen, welchen Grad—“

% “Sixth \emph{dan}. You will not be hurt and neither will I\@. And if you see an opening, please take it.”
„Sechster \emph{Dan}. Sie werden nicht verletzt und ich ebenso wenig. Und falls Sie eine Lücke in meiner Deckung sehen, nutzen Sie die bitte aus.“

% Mr~Goyle nodded, looking much relieved.
Mr~Goyle nickte und sah sehr erleichtert aus.

% “Note,” Professor Quirrell said, “that Mr~Goyle was afraid to attack someone who did not know martial arts to an acceptable level, for fear that I, or he, would be hurt. Mr~Goyle’s attitude is exactly correct and he has earned three Quirrell points for it. Now, fight!”
„Beachten Sie“, sagte Professor Quirrell, „dass Mr~Goyle Angst davor hatte, jemanden anzugreifen, der Kampfkunst nicht hinreichend gut beherrscht, aus Angst, dass ich—oder er—verletzt würde. Mr~Goyles Herangehensweise ist vollkommen richtig und er hat damit drei Quirrellpunkte verdient. Nun los!“

% The young boy blurred forward, fists flying, and the Professor blocked every blow, dancing backward, Quirrell kicked and Goyle blocked and spun and tried to trip Quirrell with a sweeping leg and Quirrell hopped over it and it was all happening too fast for Harry to make sense of what was going on and then Goyle was on his back with his legs pushing and Quirrell was actually \emph{flying through the air} and then he hit the ground shoulder first and rolled.
Der Junge stürzte sich mit fliegenden Fäusten voran und der Professor wehrte jeden Schlag ab, tänzelte rückwärts, Quirrell trat zu und Goyle blockte ab und drehte sich und versuchte Quirrell mit einem ausgestreckten Bein zum Stolpern zu bringen und Quirrell sprang drüber und es geschah alles zu schnell für Harry, der nicht mehr nachverfolgen konnte, was geschah, und dann lag Goyle auf dem Rücken, mit ausgestreckten Beinen, und Quirrell \emph{flog durch die Luft} und landete mit der Schulter voran auf dem Boden und rollte ab.

% “Stop!” cried Professor Quirrell from the ground, sounding a little panicked. “You win!”
„Stop!“, schrie Professor Quirrell am Boden, mit leicht panischer Note. „Sie haben gewonnen!“

% Mr~Goyle pulled up so sharply he staggered, almost tripping and falling from the aborted momentum of his headlong charge toward Professor Quirrell. His face showed utter shock.
Mr~Goyle, der gerade auf Professor Quirrell zu stürmte, hielt so abrupt an, dass er aus dem Gleichgewicht kam und fast gestolpert und hingefallen wäre. Sein Gesicht war vom Schock verzerrt.

% Professor Quirrell arched his back and bounced to his feet using a peculiar springing motion that made no use of his hands.
Professor Quirrell bog seinen Rücken durch und kam ohne die Hände zur Hilfe zu nehmen mit einer merkwürdigen, federnden Bewegung wieder auf die Beine.

% There was a silence in the classroom, a silence born of total confusion.
Im Klassenzimmer herrschte nun Stille. Stille, die vollkommener Verwirrung entsprang.

% “Mr~Goyle,” said Professor Quirrell, “what vitally important technique did I demonstrate?”
„Mr~Goyle“, sagte Professor Quirrell, „welche äußerst wichtige Fähigkeit habe ich demonstriert?“

% “How to fall correctly when someone throws you,” said Mr~Goyle. “It’s one of the very first lessons you learn—”
„Wie man richtig fällt, wenn man zu Boden geworfen wird“, sagte Mr~Goyle. „Das ist eine der ersten Sachen, die man lernt—“

% “That too,” said Professor Quirrell.
„Das auch“, sagte Professor Quirrell.

% There was a pause.
Einen Moment lang war es still.

% “The vitally important technique which I demonstrated,” said Professor Quirrell, “was how to lose. You may go, Mr~Goyle, thank you.”
„Die äußerst wichtige Fähigkeit, die ich demonstriert habe“, sagte Professor Quirrell, „war das Verlieren. Sie dürfen gehen, Mr~Goyle, vielen Dank.“

% Mr~Goyle walked off the platform, looking rather bewildered. Harry felt the same way.
Mr~Goyle verließ die Bühne und sah recht verwirrt aus. Harry fühlte sich genau so.

% Professor Quirrell walked back to his desk and resumed leaning on it. “Sometimes we forget the most basic things, since it has been too long since we learned them. I realized I had done the same with my own lesson plan. You do not teach students to throw until you have taught them to fall. And I must not teach you to fight if you do not understand how to lose.”
Professor Quirrell ging zurück an seinen Tisch und stützte sich wieder darauf ab. „Manchmal vergessen wir die einfachsten Dinge, weil es zu lange her ist, dass wir sie gelernt haben. Mir wurde klar, dass ich das selbe in meinem Lehrplan getan habe. Man bringt Schülern erst dann das Werfen bei, wenn sie gelernt haben, zu fallen. Und ich kann euch erst dann das Kämpfen beibringen, wenn ihr gelernt habt, zu verlieren.“

% Professor Quirrell’s face hardened, and Harry thought he saw a hint of pain, a touch of sorrow, in those eyes. “I learned how to lose in a \emph{dojo} in Asia, which, as any Muggle knows, is where all the good martial artists live. This \emph{dojo} taught a style which had a reputation among fighting wizards as adapting well to magical duelling. The Master of that \emph{dojo}—an old man by Muggle standards—was that style’s greatest living teacher. He had no idea that magic existed, of course. I applied to study there, and was one of the few students accepted that year, from among many contenders. There might have been a tiny bit of special influence involved.”
Professor Quirrells Gesicht verhärtete sich und Harry glaubte, eine Spur von Schmerz, einen Anflug der Sorge in diesen Augen zu sehen. „Ich habe gelernt zu verlieren, als ich in einem Dojo in Asien trainiert habe, wo, wie jeder Muggel weiß, alle guten Kampfkünstler leben. Dieses Dojo lehrte einen Stil, der unter Kampfmagiern den Ruf genoss, dass er sich gut für magische Duelle abwandeln lässt. Der Meister jenes Dojos—für Muggel-Verhältnisse ein alter Mann—war der beste lebende Lehrer jenes Stils. Er wusste natürlich nicht, dass Magie existiert. Ich bewarb mich, um dort zu lernen, und war einer der wenigen Schüler, die in jenem Jahr aus vielen Bewerbern ausgewählt wurden. Dabei mag ein winziges bisschen \emph{besondere Überzeugungskraft} eine Rolle gespielt haben.“

% There was some laughter in the classroom. Harry didn’t share it. That hadn’t been right at all.
Einiges Gelächter ertönte im Klassenzimmer. Harry lachte nicht mit. Das war nicht richtig gewesen.

% “In any case. During one of my first fights, after I had been beaten in a particularly humiliating fashion, I lost control and attacked my sparring partner—”
„Wie dem auch sei. In einem meiner ersten Kämpfe, nachdem ich auf eine besonders beschämende Weise besiegt worden war, habe ich die Kontrolle verloren und meinen Trainingspartner attackiert—“

% \emph{Yikes.}
\emph{Oje …}

% “—thankfully with my fists, rather than my magic. The Master, surprisingly, did not expel me on the spot. But he told me that there was a flaw in my temperament. He explained it to me, and I knew that he was right. And then he said that I would learn how to lose.”
„— zum Glück mit den Fäusten, nicht mit meiner Magie. Der Meister hat mich überraschenderweise nicht sofort rausgeschmissen. Aber er sagte mir, dass mein Temperament ein Problem sei. Er erklärte es mir und ich wusste, dass er Recht hatte. Und dann sagte er, dass ich lernen würde, zu verlieren.“

% Professor Quirrell’s face was expressionless.
Professor Quirrells Gesicht war ausdruckslos.

% “Upon his strict orders, all of the students of the \emph{dojo} lined up. One by one, they approached me. I was \emph{not} to defend myself. I was only to beg for mercy. One by one, they slapped me, or punched me, and pushed me to the ground. Some of them spat on me. They called me awful names in their language. And to each one, I had to say, ‘I lose!’ and similar such things, such as ‘I beg you to stop!’ and ‘I admit you’re better than me!’”
„Auf seine strenge Anweisung hin stellten sich alle Schüler des Dojos der Reihe nach auf. Einer nach dem anderen kamen sie auf mich zu. Ich sollte mich \emph{nicht} verteidigen. Ich sollte nur um Gnade flehen. Einer nach dem anderen schlugen sie mich, traten mich, schubsten mich zu Boden. Einige spuckten mich an. Sie beleidigten mich in ihrer Sprache. Und zu jedem einzelnen musste ich sagen, ‚Ich verliere!‘, und ähnliche Sachen, wie ‚Ich bitte dich, hör auf!‘ und ‚Ich gebe zu, du bist besser als ich!‘“

% Harry was trying to imagine this and simply failing. There was no way something like that could have happened to the dignified Professor Quirrell.
Harry versuchte, sich das vorzustellen, und scheiterte. Es war undenkbar, dass dem würdevollen Professor Quirrell so etwas zugestoßen war.

% “I was a prodigy of Battle Magic even then. With wandless magic alone I could have killed everyone in that dojo. I did not do so. I learned to lose. To this day I remember it as one of the most unpleasant hours of my life. And when I left that dojo eight months later—which was not nearly enough time, but was all I could afford to spend—the Master told me that he hoped I understood why that had been necessary. And I told him that it was one of the most valuable lessons I had ever learned. Which was, and is, true.”
„Bereits damals war ich ein exzellenter Kampfmagier. Mit stabloser Magie alleine hätte ich jeden einzigen Menschen in diesem Dojo töten können. Ich habe es nicht getan. Ich habe gelernt, zu verlieren. Bis zum heutigen Tag ist es für mich eine der unangenehmsten Stunden meines Lebens. Und als ich das Dojo acht Monate später verließ—was noch viel zu früh war, doch länger konnte ich nicht bleiben—sagte der Meister mir, dass er hoffte, ich würde verstehen, warum das nötig gewesen war. Und ich sagte ihm, dass es eine der wertvollsten Lektionen war, die ich je gelernt habe. Das ist und bleibt die Wahrheit.“

% Professor Quirrell’s face turned bitter. “You are wondering where this marvellous \emph{dojo} is, and whether you can study there. You cannot. For not long afterwards, another would-be student came to that hidden place, to that remote mountain. He-Who-Must-Not-Be-Named.”
Professor Quirrells Gesicht nahm einen verbitterten Ausdruck an. „Ihr fragt euch nun, wo dieses wundervolle Dojo ist und ob ihr dort lernen könnt. Nicht mehr. Denn nicht viel später besuchte ein weiterer Möchtegern-Schüler jenen versteckten Ort, jenen weit entfernten Berg. Er, dessen Name nicht genannt werden darf.“

% There was the sound of many breaths being drawn in simultaneously. Harry felt sick to his stomach. He knew what was coming.
Viele Schüler schnappten gleichzeitig nach Luft. Harrys Eingeweide verknoteten sich. Er ahnte, was nun geschah.

% “The Dark Lord came to that school openly, without disguise, glowing red eyes and all. The students tried to bar his way and he simply Apparated through. There was terror there, but discipline, and the Master came forth. And the Dark Lord demanded—not asked, but demanded—to be taught.”
„Der Dunkle Lord betrat die Schule ohne Verkleidung, mit glühenden roten Augen und allem Drum und Dran. Die Schüler versuchten, ihm den Weg zu versperren, und er apparierte einfach an ihnen vorbei. Es herrschte Furcht, aber Ordnung, und der Meister trat hervor. Und der Dunkle Lord forderte—er bat nicht, sondern forderte —, gelehrt zu werden.“

% Professor Quirrell’s face was very hard. “Perhaps the Master had read too many books telling the lie that a true martial artist could defeat even demons. For whatever reason, the Master refused. The Dark Lord asked why he could not be a student. The Master told him he had no patience, and that was when the Dark Lord ripped his tongue out.”
Professor Quirrells Gesicht war sehr hart. „Vielleicht hatte der Meister zu viele Bücher gelesen, die die Lüge verbreiteten, dass ein wahrer Meister sogar Dämonen besiegen könne. Aus irgendeinem Grund weigerte der Meister sich. Der Dunkle Lord fragte, warum er kein Schüler sein könne. Der Meister sagte ihm, dass er keine Geduld habe, und dann riss der Dunkle Lord ihm die Zunge raus.“

% There was a collective gasp.
Die Schüler keuchten auf.

% “You can guess what happened next. The students tried to rush the Dark Lord and fell over, stunned where they stood. And then…”
„Ihr könnt erraten, was dann geschah. Die Schüler stürzten sich auf den Dunklen Lord und wurden umgeworfen, erstarrten an Ort und Stelle. Und dann …“

% Professor Quirrell’s voice faltered for a moment, then resumed.
Professor Quirrells Stimme setzte einen Moment lang aus, dann sprach er weiter.

% “There is an Unforgiveable Curse, the Cruciatus Curse, which produces unbearable pain. If the Cruciatus is extended for longer than a few minutes it produces permanent insanity. One by one, the Dark Lord Crucioed the Master’s students into insanity, and then finished them off with the Killing Curse, while the Master was forced to watch. When all his students had died in this way, the Master followed. I learned this from the single surviving student, whom the Dark Lord had left alive to tell the tale, and who had been a friend of mine…”
„Es gibt einen unverzeihlichen Fluch, den Cruciatus-Fluch, der unerträgliche Schmerzen zufügt. Wem der Cruciatus länger als ein paar Minuten zugefügt wird, der verliert für immer den Verstand. Der Dunkle Lord hat die Schüler, einen nach dem anderen, in den Wahnsinn gefoltert und sie dann mit dem Todesfluch umgebracht, während der Meister zusehen musste. Nachdem alle seine Schüler auf diese Weise gestorben waren, erging es dem Meister ebenso. Ich erfuhr dies durch den einzigen überlebenden Schüler, den der Dunkle Lord am Leben gelassen hatte, um die Geschichte zu erzählen, und der ein Freund von mir gewesen war …“

% Professor Quirrell turned away, and when he turned back a moment later, he once again seemed calm and composed.
Professor Quirrell drehte sich weg und als er sich einen Moment später wieder zurück drehte, wirkte er wieder ruhig und gefasst.

% “Dark Wizards cannot keep their tempers,” Professor Quirrell said quietly. “It is a nearly universal flaw of the species, and anyone who makes a habit of fighting them soon learns to rely on it. Understand that the Dark Lord did \emph{not} win that day. His goal was to learn martial arts, and yet he left without a single lesson. The Dark Lord was foolish to wish that story retold. It did not show his strength, but rather an exploitable weakness.”
„Dunkle Zauberer haben ihr Temperament nicht unter Kontrolle“, sagte Professor Quirrell leise. „Es ist ein fast allgegenwärtiger Fehler ihrer Art und jeder, der sie häufiger bekämpft, lernt bald, sich darauf zu verlassen. Versteht, dass der Dunkle Lord an jenem Tag \emph{nicht} gewonnen hat. Sein Ziel war, Kampfkunst zu lernen, doch er ging ohne eine einzige Unterrichtsstunde. Es war töricht vom Dunklen Lord, diese Geschichte weitererzählen zu lassen. Sie demonstriert nicht seine Stärke, sondern stattdessen eine Schwäche, die sich ausnutzen lässt.“

% Professor Quirrell’s gaze focused on a single child in the classroom.
Professor Quirrells Blick richtete sich auf ein einziges Kind im Klassenzimmer.

% “Harry Potter,” Professor Quirrell said.
„Harry Potter“, sagte Professor Quirrell.

% “Yes,” Harry said, his voice hoarse.
„Ja“, sagte Harry mit rauer Stimme.

% “What \emph{precisely} did you do wrong today, Mr~Potter?”
„Was \emph{genau} haben Sie heute falsch gemacht, Mr~Potter?“

% Harry felt like he was going to throw up. “I lost my temper.”
Harry war speiübel. „Ich hatte mich nicht unter Kontrolle.“

% “That is \emph{not} precise,” said Professor Quirrell. “I will describe it more exactly. There are many animals which have what are called dominance contests. They rush at each other with horns—trying to knock each other down, not gore each other. They fight with their paws—with claws sheathed. But why with their claws sheathed? Surely, if they used their claws, they would stand a better chance of winning? But then their enemy might unsheathe their claws as well, and instead of resolving the dominance contest with a winner and a loser, both of them might be severely hurt.”
„Das ist \emph{nicht} genau“, sagte Professor Quirrell. „Ich werde es präziser beschreiben. Viele Tierarten führen sogenannte Dominanzkämpfe durch. Sie stürmen mit gesenkten Hörnern aufeinander zu—um einander zu Boden zu werfen, nicht aufzuschlitzen. Sie schlagen einander mit ihren Pfoten—mit verborgenen Krallen. Aber warum fahren sie die Krallen nicht aus? Sicher hätten sie höhere Chancen, wenn sie die Krallen benutzen würden? Doch dann könnte ihr Gegner ebenso die Krallen ausfahren und der Dominanzkampf würde nicht mit einem Gewinner und einem Verlierer, sondern womöglich mit schweren Verletzungen auf beiden Seiten enden.“

% Professor Quirrell gaze seemed to come straight out at Harry from the repeater screen. “What you demonstrated today, Mr~Potter, is that—unlike those animals who keep their claws sheathed and accept the results—you do not know how to lose a dominance contest. When a \emph{Hogwarts professor} challenged you, you did not back down. When it looked like you might lose, you unsheathed your claws, heedless of the danger. You \emph{escalated,} and then you escalated \emph{again.} It started with a slap at you from Professor Snape, who was obviously dominant over you. Instead of losing, you slapped back and lost ten points from Ravenclaw. Soon you were talking about leaving Hogwarts. The fact that you escalated even further in some unknown direction, and somehow won at the end, does not change the fact that you are an idiot.”
Professor Quirrells Blick schien sich aus dem Bildschirm heraus direkt auf Harry zu richten. „Was Sie heute demonstriert haben, Mr~Potter, ist, dass Sie—im Gegensatz zu jenen Tieren, die ihre Krallen nicht ausfahren und das Ergebnis akzeptieren—nicht wissen, wie man einen Dominanzkampf verliert. Als ein \emph{Hogwarts-Lehrer} Sie herausgefordert hat, haben Sie nicht nachgegeben. Als Sie zu verlieren drohten, haben Sie ihre Krallen ausgefahren, ungeachtet der Gefahr. Sie haben die Situation \emph{eskaliert} und \emph{nochmal} eskaliert. Es begann mit einem Angriff auf Sie durch Professor Snape, der offensichtlich dominant war. Statt zu verlieren, haben Sie zurückgeschlagen und Ravenclaw wurden zehn Punkte abgezogen. Kurz darauf haben Sie damit gedroht, Hogwarts zu verlassen. Die Tatsache, dass Sie auf irgendeine unbekannte Weise weiter eskaliert und schließlich irgendwie gewonnen haben, ändert nichts an der Tatsache, dass Sie ein Idiot sind.“

% “I understand,” Harry said. His throat was dry. That \emph{had} been precise. \emph{Frighteningly} precise. Now that Professor Quirrell had said it, Harry could see in hindsight that it was an \emph{exactly} accurate description of what had happened. When someone’s model of you was that good, you had to wonder whether they were right about other things too, like your intent to kill.
„Ich verstehe“, sagte Harry. Seine Kehle war trocken. Das \emph{war} präzise. \emph{Erschreckend} präzise. Jetzt, da Professor Quirrell es gesagt hatte, konnte Harry im Nachhinein erkennen, dass es eine \emph{vollkommen} genaue Beschreibung des Geschehens war. Wenn jemand ein so genaues Bild von dir hatte, dann musste dich das zum Nachdenken darüber bringen, ob diese Person auch in anderen Punkten Recht hatte. Etwa in Bezug auf deine Absicht, zu töten.

% “The \emph{next} time, Mr~Potter, that you choose to escalate a contest rather than lose, you may lose \emph{all} the stakes you place on the table. I cannot guess what they were today. I can guess that they were far, far too high for the loss of ten House points.”
„Wenn Sie, Mr~Potter, das \emph{nächste} Mal einen Kampf eskalieren, statt zu verlieren, dann könnten Sie \emph{alles} verlieren. Ich weiß nicht, was ihr heutiger Einsatz war. Ich vermute, dass er viel, viel zu hoch war für den Verlust von zehn Hauspunkten.“

% Like the fate of magical Britain. That was what he’d done.
Das Schicksal der britischen Zaubererwelt. Das war sein Einsatz gewesen.

% “You will protest that you were trying to help all of Hogwarts, a much more important goal worthy of great risks. That is a \emph{lie.} If you had been—”
„Sie werden einwenden, dass Sie versuchten, ganz Hogwarts zu helfen; dass dieses viel wichtigere Ziel viel größere Risiken rechtfertigt. Das ist eine \emph{Lüge}. Falls Sie das tatsächlich—“

% “I would have taken the slap, waited, and picked the best possible time to make my move,” Harry said, his voice hoarse. “But that would have meant \emph{losing}. Letting him be dominant over me. It was what the Dark Lord couldn’t do with the Master he wanted to learn from.”
„— dann hätte ich den Angriff ertragen, abgewartet und den bestmöglichen Zeitpunkt für meine Reaktion gewählt“, sagte Harry mit heiserer Stimme. „Doch dann hätte ich \emph{verloren}. Hätte seine Dominanz akzeptiert. Genau das, was der Dunkle Lord gegenüber dem Meister, von dem er lernen wollte, nicht konnte.“

% Professor Quirrell nodded. “I see that you have understood perfectly. And so, Mr~Potter, today you are going to learn how to lose.”
Professor Quirrell nickte. „Ich sehe, dass Sie es vollkommen verstanden haben. Daher, Mr~Potter, werden Sie heute lernen, zu verlieren.“

% “I—”
„Ich—“

% “I will not hear any objections, Mr~Potter. It is evident both that you need this and that you are strong enough to take it. I assure you that your experience will not be so harsh as what I went through, though you may well remember it as the worst fifteen minutes of your young life.”
„Ich will keine Widersprüche hören, Mr~Potter. Es ist offensichtlich, dass Sie dies dringend benötigen und dass Sie stark genug sind, es zu ertragen. Ich versichere Ihnen, dass ihre Erfahrungen nicht so unangenehm werden wie meine, obwohl es durchaus sein kann, dass Sie es als die schlimmsten fünfzehn Minuten ihres jungen Lebens im Gedächtnis behalten werden.“

% Harry swallowed. “Professor Quirrell,” he said in a small voice, “can we do this some other time?”
Harry schluckte. „Professor Quirrell“, sagte er in einer leisen Stimme, „können wir das ein andermal tun?“

% “No,” Professor Quirrell said simply. “You are five days into your Hogwarts education and already this has happened. Today is Friday. Our \emph{next} defence class is on Wednesday. Saturday, Sunday, Monday, Tuesday, Wednesday…No, we do \emph{not} have time to wait.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell schlicht. „Sie sind seit fünf Tagen auf Hogwarts und es ist bereits geschehen. Heute ist Freitag. Unsere nächste Unterrichtsstunde ist am Mittwoch. Samstag, Sonntag, Montag, Dienstag, Mittwoch…Nein, wir können \emph{nicht} so lange warten.“

% There were a few laughs at this, but very few.
Einige Schüler lachten darüber, doch nur sehr wenige.

% “Please consider it an order from your professor, Mr~Potter. What I would like to say is that otherwise I will not teach you any offensive spells, because I would then hear that you had severely hurt or even killed someone. Unfortunately I am told that your fingers are already powerful weapons. Do not snap them at any time during this lesson.”
„Bitte betrachten Sie es als Befehl Ihres Lehrers, Mr~Potter. Ich würde gerne sagen, dass ich Ihnen anderenfalls keine Angriffszauber beibringen werde, weil mir sonst zu Ohren käme, dass sie jemanden ernsthaft verletzt oder gar getötet hätten. Unglücklicherweise wurde mir berichtet, dass Ihre Finger bereits mächtige Waffen sind. Bitte schnippen Sie diese nicht während dieser Unterrichtsstunde.“

% More scattered laughter, sounding rather nervous.
Vereinzelt ertönte nervöses Gelächter.

% Harry felt like he might cry. “Professor Quirrell, if you do anything like what you talked about, it’s going to make me angry, and I really would rather not get angry again today—”
Harry hatte das Gefühl, dass er bald weinen müsste. „Professor Quirrell, wenn Sie etwas vorhaben wie das, worüber Sie geredet haben, dann wird es mich wütend machen und ich würde heute wirklich lieber nicht noch einmal wütend werden—“

% “The point is \emph{not} to avoid getting angry,” Professor Quirrell said, his face looking grave. “Anger is natural. You need to learn how to lose even when you are angry. Or at least \emph{pretend} to lose so that you can \emph{plan} your vengeance. As I did with Mr~Goyle today, unless of course any of you think he really \emph{is} better—”
„Es geht \emph{nicht} darum, dass Sie nicht wütend werden“, sagte Professor Quirrell mit ernstem Gesichtsausdruck. „Wut ist natürlich. Sie müssen lernen, zu verlieren, auch wenn Sie wütend sind. Oder zumindest \emph{scheinbar} zu verlieren, damit Sie Ihre Rache \emph{planen} können. Wie ich es heute mit Mr~Goyle getan habe; es sei denn, jemand hier denkt, dass er \emph{tatsächlich} besser ist—“

% “I’m not!” shouted Mr~Goyle from his desk, sounding a little frantic. “I know you didn’t really lose! Please don’t plan any vengeances!”
„Das bin ich nicht!“, rief Mr~Goyle von seinem Platz aus. Er klang leicht panisch. „Ich weiß, dass Sie nicht wirklich verloren haben! Bitte planen Sie keine Rache!“

% Harry felt sick to his stomach. Professor Quirrell didn’t know about his mysterious dark side. “Professor, we really need to talk about this after class—”
Harrys Magen rumorte. Professor Quirrell wusste nichts von seiner mysteriösen dunklen Seite. „Professor, wir müssen dringend nach dem Unterricht darüber reden—“

% “We will,” Professor Quirrell said in the tones of a promise. “After you learn how to lose.” His face was serious. “It should go without saying that I will exclude anything which could injure you or even cause you significant pain. The pain will come from the difficulty of losing, instead of fighting back and escalating the battle until you win.”
„Das werden wir“, sagte Professor Quirrell und es klang wie ein Versprechen. „Nachdem Sie gelernt haben, zu verlieren.“ Sein Gesichtsausdruck war ernst. „Es versteht sich von selbst, dass ich alles untersagen werde, was Ihnen Verletzungen oder auch nur nennenswerte Schmerzen zufügen könnte. Es wird nur deshalb wehtun, weil sie verlieren werden, statt dagegen anzukämpfen und den Kampf solange zu eskalieren, bis Sie gewinnen.“

% Harry’s breath was coming in short, panicky pants. He was more frightened than he’d been after leaving the Potions classroom. “Professor Quirrell,” he managed to say, “I don’t want you to get fired over this—”
Harry atmete in kurzen, panischen Stößen. Er hatte soviel Angst, wie er seit dem Verlassen des Zaubertränke-Klassenzimmers nicht gehabt hatte. „Professor Quirrell“, stieß er aus, „ich will nicht, dass Sie deswegen gefeuert werden—“

% “I will not be,” Professor Quirrell said, “if \emph{you} tell them afterwards that it was necessary. And this I trust you to do.” For a moment Professor Quirrell’s voice turned very dry. “Believe me, they have tolerated worse in their hallways. This case will be exceptional only in that it happens within a classroom.”
„Das werde ich nicht“, sagte Professor Quirrell, „falls \emph{Sie} anschließend aussagen, dass es notwendig war. Und ich vertraue darauf, dass Sie das tun.“ Einen Moment lang wurde Professor Quirrells Tonfall sehr trocken. „Glauben Sie mir, die haben schon schlimmere Dinge in diesem Schloss zugelassen. Das einzig Ungewöhnliche hieran ist, dass es sich in einem Klassenzimmer abspielt.“

% “Professor Quirrell,” Harry whispered, but he thought his voice was still being repeated everywhere, “do you really believe that if I don’t do this, I might hurt someone?”
„Professor Quirrell“, flüsterte Harry, aber er dachte, dass seine Stimme immer noch überall wiedergegeben wurde, „glauben Sie wirklich, dass ich, falls ich das nicht mache, jemanden verletzen könnte?“

% “Yes,” Professor Quirrell said simply.
„Ja“, sagte Professor Quirrell schlicht.

% “Then,” Harry felt nauseous, “I’ll do it.”
„Dann“, Harry fühlte sich übel, „werde ich es tun.“

% Professor Quirrell turned to regard the Slytherins. “So…with the full approval of your teacher, and in such a fashion that Snape cannot be blamed for your actions…do any of you wish to show your dominance over the Boy-Who-Lived? Shove him around, push him to the ground, hear him beg for your mercy?”
Professor Quirrell wandte sich den Slytherins zu. „Also…mit vollem Einverständnis eures Lehrers und in einem Kontext, in dem niemand Snape die Schuld für euer Handeln geben kann…wer von euch will den Jungen, der lebt von seinem hohen Ross runterholen? Ihn umherschubsen, zu Boden werfen? Ihn um Gnade betteln hören?“

% Five hands went up.
Fünf Hände schossen in die Höhe.

% “Everyone with your hand raised, you are an absolute idiot. What part of \emph{pretending} to lose did you not understand? If Harry Potter does become the next Dark Lord he will hunt you down and kill you after he graduates.”
„Wer jetzt seine Hand hebt: Ihr seid vollkommene Idioten. Welchen Teil von \emph{scheinbar} verlieren habt ihr nicht verstanden? Wenn Harry Potter der nächste Dunkle Lord wird, dann wird er euch nach Ende seiner Schulzeit jagen und töten.“

% The five hands dropped abruptly back to their desks.
Die fünf Hände fielen schlagartig wieder auf ihre Tische zurück.

% “I won’t,” Harry said, his voice coming out rather weakly. “I swear never to take vengeance upon those who help me learn to lose. Professor Quirrell…would you \emph{please}…\emph{stop} that?”
„Das werde ich nicht“, sagte Harry, dessen Stimme nun recht schwach klang. „Ich schwöre, dass ich mich niemals an denen rächen werde, die mir dabei helfen, verlieren zu lernen. Professor Quirrell…würden Sie damit \emph{bitte…aufhören}?“

% Professor Quirrell sighed. “I \emph{am} sorry, Mr~Potter. I realize that you must find this equally annoying whether you intend to become a Dark Lord or not. But those children \emph{also} had an important life lesson to learn. Would it be acceptable if I awarded you a Quirrell point in apology?”
Professor Quirrell seufzte. „Es tut mir leid, Mr~Potter. Mir ist bewusst, dass Sie das nervig finden, egal ob Sie planen, ein Dunkler Lord zu werden, oder nicht. Aber diese Kinder hatten \emph{auch} eine wichtige Lektion zu lernen. Wäre es in Ordnung, wenn ich Ihnen zur Entschuldigung einen Quirrell-Punkt anbiete?“

% “Make it two,” Harry said.
„Machen Sie zwei draus“, sagte Harry.

% There was a current of surprised laughter, defusing some of the tension.
Überraschtes Gelächter erklang und zerstreute die Anspannung ein wenig.

% “Done,” Professor Quirrell said.
„Einverstanden“, sagte Professor Quirrell.

% “And after I graduate I’m going to hunt you down and \emph{tickle} you.”
„Und nach Ende meiner Schulzeit werde ich Sie jagen und \emph{kitzeln}.“

% There was more laughter, although Professor Quirrell didn’t smile.
Wieder erklang Gelächter, doch Professor Quirrell lächelte nicht.

% Harry felt like he was wrestling an anaconda, trying to force the conversation through the narrow course that would make people realize he wasn’t a Dark Lord after all…\emph{why} was Professor Quirrell so suspicious of him?
Harry fühlte sich, als würde er mit einer Anakonda ringen. Er versuchte, die Unterhaltung auf den schmalen Pfad zu bringen, der deutlich machte, dass er wirklich kein Dunkler Lord werden wollte…\emph{Warum} war Professor Quirrell bloß so misstrauisch?

% “Professor,” said Draco’s unamplified voice. “It is also not my own ambition to become a stupid Dark Lord.”
„Professor“, sagte Dracos nicht verstärkte Stimme. „Auch ich habe nicht das Ziel, ein dummer Dunkler Lord zu werden.“

% There was a shocked silence in the classroom.
Im Klassenzimmer war es auf einen Schlag still.

% \emph{You don’t have to do this!} Harry almost blurted out loud, but checked himself in time; Draco might not wish it known that he was doing this out of friendship for Harry…or out of the desire to appear friendly…
\emph{Das brauchst du nicht tun!}, hätte Harry fast laut ausgerufen, hielt sich aber gerade noch zurück. Draco wollte womöglich nicht, dass bekannt wurde, dass er das aus Freundschaft zu Harry tat…oder um Freundschaft vorzutäuschen …

% Calling \emph{that} a \emph{desire to appear friendly} made Harry feel small, and mean. If Draco had intended to impress him, it was working perfectly.
Bei der Unterstellung, dass \emph{das} nur \emph{vorgetäuscht} war, fühlte Harry sich kleingeistig und unfair. Wenn Draco beabsichtigt hatte, ihn zu beeindrucken, dann war es ihm vollkommen gelungen.

% Professor Quirrell was regarding Draco gravely. “\emph{You} worry that you cannot pretend to lose, Mr~Malfoy? That this flaw which describes Mr~Potter also describes you? \emph{Surely} your father taught you better.”
Professor Quirrell betrachtete Draco ernst. „\emph{Sie} machen sich Sorgen, dass Sie nicht so tun könnten, als ob Sie verlieren, Mr~Malfoy? Dass jener Fehler, den Mr~Potter hat, auch Sie betrifft? \emph{Sicher} hat Ihr Vater Ihnen das beigebracht?“

% “When it comes to talking, maybe,” said Draco, now on the repeater screen. “Not when it comes to being shoved around and pushed to the ground. I want to be fully as strong as you, Professor Quirrell.”
„Mit Worten, vielleicht“, sagte Draco. Nun kam seine Stimme aus dem Bildschirm auf jedem Tisch. „Aber nicht, wenn ich rumgestoßen und zu Boden geschubst werde. Ich möchte genau so stark sein wie Sie, Professor Quirrell.“

% Professor Quirrell’s eyebrows went up and stayed up. “I am afraid, Mr~Malfoy,” he said after a time, “that the arrangements I made for Mr~Potter, involving some older Slytherins who will be told \emph{afterwards} how stupid they were, would not carry over onto you. But it is my professional opinion that you are already very strong. Should I hear that you have failed, as Mr~Potter failed today, I will make the appropriate arrangements and apologize to you and whomever you have hurt. I do not think this will be necessary, however.”
Professor Quirrells Augenbrauen zuckten empor und blieben dort. „Ich fürchte, Mr~Malfoy“, sagte er nach einer Weile, „dass die Vorbereitungen, die ich für Mr~Potter getroffen habe—einige ältere Slytherins, denen erst \emph{nachher} mitgeteilt wird, wie dumm sie waren—nicht auf Sie übertragbar sind. Doch ich bleibe bei meiner Einschätzung, dass Sie bereits sehr stark sind. Sollte mir zu Ohren kommen, dass Sie gescheitert sind, so wie Mr~Potter heute gescheitert ist, dann werde ich die notwendigen Vorbereitungen treffen und Sie, sowie jene Personen, die Sie verletzt haben, um Entschuldigung bitten.“

% “I understand, professor,” said Draco.
„Ich verstehe, Professor“, sagte Draco.

% Professor Quirrell looked over the class. “Does anyone else wish to become strong?”
Professor Quirrell blickte umher. „Möchte sonst jemand stark werden?“

% Some students glanced around nervously. Some, Harry thought from his back row, looked like they were opening their mouths but not saying anything. In the end, no-one spoke.
Einige Schüler blickten sich nervös um. Manche, so erschien es Harry von der hintersten Sitzreihe aus, sahen aus, als würden sie ihren Mund öffnen, ohne etwas zu sagen. Letzlich meldete sich niemand.

% “Draco Malfoy will be one of the generals of your year’s armies,” said Professor Quirrell, “should he deign to engage in that after-school activity. And now, Mr~Potter, please come forward.”
„Draco Malfoy wird der General einer Armee in eurer Klassenstufe sein“, sagte Professor Quirrell, „sofern er gedenkt, an jener extracurriculären Aktivität teilzunehmen. Und nun, Mr~Potter, kommen Sie bitte vor.“

\later

% \emph{Yes,} Professor Quirrell had said, \emph{it must be in front of everyone, in front of your friends, because that is where Snape confronted you and that is where you must learn to lose.}
\emph{Ja}, hatte Professor Quirrell gesagt, \emph{es muss vor allen Schülern sein, vor deinen Freunden, denn dort hat Snape dich konfrontiert und dort musst du lernen, zu verlieren.}

% So now the first year watched. In magically enforced silence, and with requests from both Harry and the professor not to intervene. Hermione had her face turned away, but she hadn’t spoken out or even given him any sort of significant look, maybe because she’d been there in Potions too.
Also sahen die Erstklässler zu. In magisch durchgesetzter Stille und mit der Bitte von Harry und von Professor Quirrell, nicht einzuschreiten. Hermine hatte ihr Gesicht abgewandt, doch sie hatte nichts gesagt und ihm keinen Blick zugeworfen; vielleicht deswegen, weil auch sie im Zaubertränke-Unterricht dabei gewesen war.

% Harry stood on a soft blue mat, such as might be found in a Muggle dojo, which Professor Quirrell had laid out upon the floor for when Harry was pushed down.
Harry stand auf einer weichen blauen Matte, wie man sie in einem Muggel-Dojo finden könnte. Professor Quirrell hatte sie auf den Boden gelegt, falls Harry umgeschubst würde.

% Harry was frightened of what he might do. If Professor Quirrell was right about his intent to kill…
Harry hatte Angst vor dem, was er tun könnte. Wenn Professor Quirrell mit seiner \emph{Absicht, zu töten,} Recht hatte …

% Harry’s wand lay on Professor Quirrell’s desk, not because Harry knew any spells that could defend him, but because otherwise (Harry thought) he might have tried to jam it through someone’s eye socket. His pouch lay there, now containing his protected but still potentially fragile Time-Turner.
Harrys Zauberstab lag auf Professor Quirrells Tisch. Nicht, weil er irgendwelche Zaubersprüche beherrschte, die ihm helfen könnten, sondern (so dachte Harry) weil er womöglich versucht hätte, ihn jemandem ins Auge zu rammen. Sein Beutel lag ebenfalls dort, mitsamt dem nun geschützten, aber womöglich immer noch zerbrechlichen Zeitumkehrer.

% Harry had pleaded with Professor Quirrell to Transfigure him some boxing gloves and lock them on his hands. Professor Quirrell had given him a look of silent understanding, and refused.
Harry hatte Professor Quirrell gebeten, ein Paar Boxhandschuhe zu verwandeln und sie ihm an den Händen festzuzaubern. Professor Quirrell hatte ihm einen stummen, verständnisvollen Blick zugeworfen und sich geweigert.

% \emph{I will not go for their eyes, I will not go for their eyes, I will not go for their eyes, it would be the end of my life in Hogwarts, I’ll be arrested,} Harry chanted to himself, trying to hammer the thought into his brain, hoping it would stay there if his intent to kill took over.
\emph{Ich habe es nicht auf die Augen abgesehen, ich habe es nicht auf die Augen abgesehen, ich habe es nicht auf die Augen abgesehen, es wäre das Ende meiner Zeit auf Hogwarts, sie würden mich einsperren}, redete Harry sich selbst ein. Er versuchte, sich den Gedanken ins Gehirn zu prägen; hoffte, dass er daran dachte, falls seine Absicht, zu töten, die Oberhand gewann.

% Professor Quirrell returned, escorting thirteen older Slytherins of different years. Harry recognized one of them as the one he’d hit with a pie. Two others from that confrontation were also present. The one who’d said to stop, that they really shouldn’t do this, was missing.
Professor Quirrell kehrte mit dreizehn älteren Slytherins aus verschiedenen Schuljahren zurück. Harry erkannte den einen wieder, den er mit einem Kuchen beworfen hatte. Zwei andere von damals waren auch dabei. Der eine, der gesagt hatte, dass sie aufhören sollten, dass sie das wirklich nicht tun sollten, fehlte.

% “I repeat,” Professor Quirrell said, sounding very stern, “Potter is \emph{not} to be really hurt. Any and all \emph{accidents} will be treated as deliberate. Do you understand?”
„Ich wiederhole“, sagte Professor Quirrell und klang sehr ernst, „Potter wird \emph{nicht} tatsächlich verletzt. Ich behandle jegliche \emph{Unfälle} so, als wäre es Absicht gewesen. Habt ihr das verstanden?“

% The older Slytherins nodded, grinning.
Die älteren Slytherins nickten grinsend.

% “Then please feel free to take the Boy-Who-Lived down a few pegs,” Professor Quirrell said, with a twisted smile that only the first-years understood.
„Dann nutzt die Gelegenheit, dem Jungen, der lebt mal eins auf den Deckel zu geben“, sagte Professor Quirrell mit einem schiefen Lächeln, das nur die Erstklässler verstanden.

% By some form of mutual consent, the pie-target was at the front of the group.
Durch eine Art stille Übereinkunft stand der vom Kuchen Getroffene ganz vorne in der Gruppe.

% “Potter,” said Professor Quirrell, “meet Mr~Peregrine Derrick. He is better than you and he is about to show you that.”
„Potter“, sagte Professor Quirrell, „das ist Mr~Peregrine Derrick. Er ist besser als du und das wird er dir jetzt zeigen.“

% Derrick strode forward and Harry’s brain screamed discordantly, he must not run away, he must not fight back—
Derrick schritt voran und in Harrys Kopf riefen viele Stimmen durcheinander: Er durfte nicht wegrennen, er durfte sich nicht wehren—

% Derrick stopped an arm’s length away from Harry.
Derrick blieb eine Armlänge vor Harry stehen.

% Harry wasn’t angry yet, just frightened. And that meant he beheld a teenage boy fully half a metre taller than himself, with clearly defined muscles, facial hair, and a grin of terrible anticipation.
Harry war noch nicht wütend, nur verängstigt. Und er blickte auf einen Teenager, der einen halben Meter größer war als er selbst, mit deutlich sichtbaren Muskeln, einem Bart und einem schrecklich erwartungsfrohen Grinsen.

% “Ask him not to hurt you,” Professor Quirrell said. “Perhaps if he sees that you’re pathetic enough, he’ll decide that you’re boring, and go away.”
„Bitte ihn, dir nicht wehzutun“, sagte Professor Quirrell. „Wenn du jämmerlich genug wirkst, langweilst du ihn vielleicht und er geht weg.“

% There was laughter from the watching older Slytherins.
Die älteren Slytherins, die zusahen, lachten.

% “Please,” Harry said, his voice faltering, “don’t, hurt, me…”
„Bitte“, sagte Harry mit aussetzender Stimme, „tu, mir, nicht, weh …“

% “That didn’t sound very sincere,” said Professor Quirrell.
„Das klang nicht sehr aufrichtig“, sagte Professor Quirrell.

% Derrick’s smile widened. The clumsy imbecile was looking very superior and…
Derricks Lächeln wurde breiter. Der plumpe Schwachkopf blickte plötzlich sehr überlegen drein und …

% …Harry’s blood temperature was dropping…
… Harrys Blut wurde kälter …

% “Please don’t hurt me,” Harry tried again.
„Bitte tu mir nicht weh“, versuchte Harry es erneut.

% Professor Quirrell shook his head. “How in Merlin’s name did you manage to make that sound like an insult, Potter? There is only one response you can possibly expect from Mr~Derrick.”
Professor Quirrell schüttelte den Kopf. „Bei Merlin, wie hast du es geschafft, dass wie eine Beleidigung klingen zu lassen, Potter? Du weißt genau, wie Mr~Derrick darauf reagieren muss.

% Derrick stepped forward deliberately, and bumped into Harry.
Derrick machte einen Schritt nach vorne und stieß gegen Harry.

% Harry staggered back a few feet and, before he could stop himself, straightened up icily.
Harry taumelte ein paar Schritte zurück und richtete sich kühl wieder auf, ohne darüber nachzudenken.

% “Wrong,” said Professor Quirrell, “wrong, wrong, wrong.”
„Falsch“, sagte Professor Quirrell, „falsch, falsch, falsch.“

% “You bumped into me, Potter,” Derrick said. “Apologize.”
„Du hast mich geschubst, Potter“, sagte Derrick. „Entschuldige dich.“

% “I’m sorry!”
„Es tut mir leid!“

% “You don’t \emph{sound} sorry,” said Derrick.
„Das \emph{klingt} nicht so, als ob es dir Leid tut“, sagte Derrick.

% Harry’s eyes widened in indignation, he \emph{had} managed to make that sound pleading—
Harrys Augen weiteten sich vor Entrüstung, er \emph{hatte} es geschafft, flehend zu klingen—

% Derrick pushed him, hard, and Harry fell to the mat on his hands and knees.
Derrick schubste ihn kräftig und Harry fiel auf allen Vieren auf die Matte.

% The blue fabric seemed to waver in Harry’s vision, not far away.
Der blaue Stoff schien dicht vor Harrys Augen zu verschwimmen.

% He was beginning to doubt Professor Quirrell’s real motives in teaching this so-called \emph{lesson.}
Er begann, an Professor Quirrells Begründung für diese sogenannte \emph{Lektion} zu zweifeln.

% A foot rested on Harry’s buttocks and a moment later Harry was pushed hard to the side, sending him sprawling on his back.
Ein Fuß wurde auf Harrys Hintern gesetzt und einen Moment später wurde Harry heftig zur Seite bugsiert und landete platt auf dem Rücken.

% Derrick laughed. “This is \emph{fun,}” he said.
Derrick lachte. „Das macht \emph{Spaß}“, sagte er.

% All he had to do was say it was over. And report the whole thing to the Headmaster’s office. That would be the end of this \emph{Defence Professor} and his ill-fated stay at Hogwarts and…Professor McGonagall would be angry about that, but…
Er müsste nur sagen, dass es vorbei ist. Und das alles dem Schulleiter melden. Das wäre das Ende dieses \emph{Verteidigungslehrers} und seiner kurzen Zeit als Hogwarts-Lehrer und…Professor McGonagall wäre deswegen verärgert, aber …

% (An image of Professor McGonagall’s face flashed before his eyes, she didn’t look angry, just sad—)
(Professor McGonagalls Gesicht erschien vor seinen Augen, sie sah nicht verärgert aus, nur traurig —)

% “Now tell him that he’s better than you, Potter,” said Professor Quirrell’s voice.
„Jetzt sag ihm, dass er besser ist als du, Potter“, ertönte Professor Quirrells Stimme.

% “You’re, better, than, me.”
„Du, bist, besser, als, ich.“

% Harry started to raise himself and Derrick put a foot on his chest and shoved him back down to the mat.
Harry begann aufzustehen und Derrick setzte einen Fuß auf seine Brust und drückte ihn wieder runter auf die Matte.

% The world was becoming transparent as crystal. Lines of action and their consequences stretched out before him in utter clarity. The fool wouldn’t be expecting him to strike back, a quick hit in the groin would stun him long enough for—
Die Welt wurde kristallklar. Handlungsstränge und ihre Folgen breiteten sich vor ihm aus. Der Dummkopf würde nicht erwarten, dass er zurückschlägt, ein schneller Tritt in die Weichteile würde ihn lange genug außer Gefecht setzen, um—

% “Try again,” said Professor Quirrell and with a sudden sharp motion Harry rolled and sprang to his feet and whirled on where stood his real enemy, the Defence Professor—
„Versuche es nochmal“, sagte Professor Quirrell und mit einer plötzlichen, raschen Bewegung rollte Harry weg, sprang auf die Füße und stürzte auf seinen wahren Feind, den Verteidigungslehrer zu—

% Professor Quirrell said, “You have no patience.”
Professor Quirrell sagte, „Du hast keine Geduld.“

% Harry faltered. His mind, well-honed in pessimism, drew a picture of a wizened old man with blood pouring from his mouth after Harry had ripped his tongue out—
Harry stockte. Sein Pessimismus-erfahrener Geist malte sich aus, wie einem hutzeligen alten Mann Blut aus dem Mund rann, nachdem Harry ihm die Zunge rausgerissen hatte—

% A moment later, Derrick pushed Harry to the mat again and then sat down on him, sending Harry’s breath whooshing out.
Einen Augenblick später schubste Derrick Harry wieder auf die Matte und setzte sich auf ihn, so dass Harry der Atem keuchend entwich.

% “Stop!” Harry screamed. “Please stop!”
„Hör auf!“, schrie Harry. „Hör bitte auf!“

% “Better,” said Professor Quirrell. “That even sounded sincere.”
„Besser“, sagte Professor Quirrell. „Das klang so, als ob du es ernst meinst.“

% It \emph{had} been. That was the horrible thing, the sickening thing, it \emph{had} been sincere. Harry was panting rapidly, fear and cold anger both flushing through him—
Er \emph{hatte} es ernst gemeint. Das war die fürchterliche, die schreckliche Wahrheit, er \emph{hatte} es ernst gemeint. Harry keuchte hektisch, Angst und eiskalter Zorn durchströmten ihn—

% “Lose,” said Professor Quirrell.
„Verliere“, sagte Professor Quirrell.

% “I, lose,” Harry forced out.
„Ich, verliere“, zwang Harry hervor.

% “I like it,” Derrick said from on top of him. “Lose some more.”
„Das gefällt mir“, sagte Derrick von oben. „Verliere weiter.“

\later

% Hands shoved Harry, sending him stumbling across the circle of older Slytherins to another set of hands that shoved him again. Harry had long since passed the point of trying not to cry, and was now just trying not to fall down.
Hände schubsten Harry, schickten ihn im Kreis der älteren Slytherins umher zu einem anderen Paar Hände, die ihn weiter schubsten. Harry hatte den Versuch, seine Tränen zurückzuhalten, längst aufgegeben und versuchte jetzt nur noch, nicht hinzufallen.

% “What are you, Potter?” said Derrick.
„Was bist du, Potter?“, sagte Derrick.

% “A, l-loser, I lose, I give up, you win, you’re b-better, than me, please stop—”
„Ein, V-verlierer, ich verliere, ich gebe auf, du hast gewonnen, du bist b-besser, als ich, bitte hör auf—“

% Harry tripped over a foot and went crashing to the ground, hands not quite able to catch himself. He was dazed for a moment, then began struggling to his feet again—
Harry stolperte über einen Fuß und stürzte zu Boden, es gelang ihm nicht ganz, sich mit den Händen abzufangen. Einen Moment lang war er benommen, dann bemühte er sich, wieder auf die Beine zu kommen—

% “\emph{Enough!}” said Professor Quirrell’s voice, sounding sharp enough to cut iron. “Step away from Mr~Potter!”
„\emph{Genug!}“, ertönte Professor Quirrells Stimme, nun scharf genug, dass sie Eisen schneiden könnte. „Lassen Sie Mr~Potter in Ruhe!“

% Harry saw the surprised looks on their faces. The chill in his blood, which had been flowing and ebbing, smiled in cold satisfaction.
Harry sah die überraschten Blicke auf ihren Gesichtern. Die Kälte in seinem Blut, die sich wieder und wieder aufgebäumt hatte, lächelte zufrieden.

% Then Harry collapsed to the mat.
Dann brach Harry auf der Matte zusammen.

% Professor Quirrell talked. There were gasps from the older Slytherins.
Professor Quirrell sprach. Die älteren Slytherins keuchten auf.

% “And I believe the scion of Malfoy has something he wants to explain to you as well,” finished Professor Quirrell.
„Und ich glaube, dass der Spross der Malfoys euch ebenfalls etwas erklären möchte“, schloss Professor Quirrell.

% Draco’s voice started talking. His voice sounded almost as sharp as professor Quirrell’s, it had acquired the same cadence Draco had used to imitate his father, and it was saying things like \emph{could have put Slytherin House in jeopardy} and \emph{who knows how many allies in this school alone} and \emph{total lack of awareness, never mind cunning} and \emph{dull thugs, useful for nothing but lackeys} and something in Harry’s hindbrain, despite everything he knew, was designating Draco as an ally.
Dracos Stimme begann zu reden. Sie klang fast so scharf wie die von Professor Quirrell, nahm den gleichen Tonfall an, den Draco genutzt hatte, um seinen Vater zu imitieren, und sagte Dinge wie \emph{hättet das Haus Slytherin in die Bredouille bringen können} und \emph{wer weiß wie viele Verbündete alleine an dieser Schule} und \emph{vollkommen miserable Situationsbewertung, von Gerissenheit ganz zu schweigen} und \emph{tumbe Schlägertypen, höchstens als Lakaien zu gebrauchen} und irgendetwas in Harrys Hinterkopf stufte Harry als Verbündeten ein, trotz allem, was er sonst noch wusste.

% Harry ached all over, was probably bruised, his body felt cold, his mind utterly exhausted. He tried to think of Fawkes’s song, but without the phœnix present he couldn’t remember the melody and when he tried to imagine it he couldn’t seem to think of anything except a bird chirping.
Harry tat alles weh, er hatte vermutlich viele blaue Flecken bekommen, sein Körper war kalt, sein Kopf völlig ausgelaugt. Er versuchte, an Fawkes Gesang zu denken, doch solange der Phönix nicht da war, fiel ihm die Melodie nicht ein und als er versuchte, sie sich vorzustellen, kam ihm bloß Vogelgezwitscher in den Sinn.

% Then Draco stopped talking and Professor Quirrell told the older Slytherins they were dismissed, and Harry opened his eyes and struggled to sit up, “Wait,” Harry said, forcing the words out, “there’s something, I want, to say, to them—”
Dann hörte Draco auf zu reden und Professor Quirrell teilte den älteren Slytherins mit, dass sie gehen konnten, und Harry öffnete die Augen und setzte sich mühevoll auf. „Warten Sie“, zwang Harry die Worte heraus, „es gibt noch etwas, dass ich, ihnen, sagen will—“

% “Wait on Mr~Potter,” Professor Quirrell said coldly to the departing Slytherins.
„Hört auf Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell kühl zu den gehenden Slytherins.

% Harry swayed to his feet. He was careful not to look in the direction of his classmates. He didn’t want to see how they were looking at him now. He didn’t want to see their pity.
Harry stand schwankend auf. Er achtete darauf, nicht zu seinen Mitschülern zu sehen. Er wollte nicht sehen, wie sie ihn nun anblickten. Er wollte ihr Mitleid nicht sehen.

% So instead Harry looked at the older Slytherins, who still seemed to be in a state of shock. They stared back at him. Dread was on their faces.
Also sah Harry stattdessen die älteren Slytherins an, die sich immer noch in einem Schockzustand befanden. Sie starrten zurück. Furcht stand ihnen in die Gesichter geschrieben.

% His dark side, when it was in control, had held to the imagination of this moment, and went on pretending to lose.
Seine dunkle Seite hatte sich, solange sie die Kontrolle innegehabt hatte, diesen Moment fest vorgestellt, und hatte weiter vorgetäuscht, zu verlieren.

% Harry said, “No-one will—”
Harry sagte, „Niemand wird—“

% “Stop,” said Professor Quirrell. “If that’s what I think it is, please wait until after they’re gone. They’ll hear about it later. We all have our lessons to learn, Mr~Potter.”
„Stopp“, sagte Professor Quirrell. „Wenn es das ist, was ich vermute, dann warten Sie bitte, bis die gegangen sind. Sie werden später davon hören. Wir haben alle eine Lektion zu lernen, Mr~Potter.“

% “All right,” Harry said.
„In Ordnung“, sagte Harry.

% “You. Go.”
„Ihr. Geht.“

% The older Slytherins fled and the door closed behind them.
Die älteren Slytherins eilten raus und die Tür schloss sich hinter ihnen.

% “No-one’s to take any revenge on them,” Harry said hoarsely. “That’s a request to anyone who considers themselves my friend. I had my lesson to learn, they helped me learn it, they had their lesson to learn too, it’s over. If you tell this story, make sure you tell that part too.”
„Niemand soll sich an ihnen rächen“, sagte Harry heiser. „Das ist eine Bitte an alle, die sich als meine Freunde betrachten. Ich hatte eine Lektion zu lernen, sie haben mir dabei geholfen, sie hatten auch eine Lektion zu lernen, damit ist es abgeschlossen. Wenn ihr diese Geschichte weitererzählt, dann erzählt bitte auch diesen Teil weiter.“

% Harry turned to look at Professor Quirrell.
Harry wandte sich zu Professor Quirrell.

% “You lost,” said Professor Quirrell, his voice gentle for the first time. It sounded strange coming from the professor, like his voice shouldn’t even be able to do that.
„Du hast verloren“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme war zum ersten Mal sanft. Es klangt seltsam, wenn der Professor das tat, als sollte seine Stimme gar nicht dazu fähig sein.

% Harry \emph{had} lost. There had been moments when the cold anger had faded entirely, replaced by fear, and during those moments he’d begged the older Slytherins and he’d meant it…
Harry \emph{hatte} verloren. In manchen Momenten war die kalte Wut vollkommen verschwunden, von Angst verdrängt, und während jener Momente hatte er die älteren Slytherins angefleht und er hatte es ernst gemeint …

% “And are you yet alive?” said Professor Quirrell, still with that strange gentleness.
„Steht die Sonne noch am Himmel?“, sagte Professor Quirrell, immer noch so merkwürdig sanft. „Scheint sie noch? Bist Du noch am Leben?“

% Harry managed to nod.
Harry gelang es zu nicken.

% “Not all losing is like this,” said Professor Quirrell. “There are compromises and negotiated surrenders. There are other ways to placate bullies. There is a whole art form to manipulating others by letting them be dominant over you. But first, losing must be \emph{thinkable}. Will you remember how you lost?”
„Nicht jede Niederlage fühlt sich so an“, sagte Professor Quirrell. „Es gibt Kompromisse und ausgehandelte Kapitulationen. Es gibt andere Mittel, Angreifer zu beschwichtigen. Es ist eine eigene Kunstform, andere zu manipulieren, indem man ihnen die dominante Rolle überlässt. Aber zuerst muss das Verlieren \emph{denkbar} sein. Wirst Du Dich daran erinnern, wie Du verloren hast?“

% “Yes.”
„Ja.“

% “Will you be able to lose?”
„Wirst Du verlieren können?“

% “I…think so…”
„Ich…glaube schon …“

% “I think so too.” Professor Quirrell bowed so low that his thin hair almost touched the floor. “Congratulations, Harry Potter, you win.”
„Ich glaube auch.“ Professor Quirrell verbeugte sich so tief, dass sein dünnes Haar fast den Boden berührte. „Herzlichen Glückwunsch, Harry Potter, Du hast gewonnen.“

% There was no single source, no first mover, the applause started all at once like a massive thunderclap.
Niemand machte den Anfang, niemand zog die anderen mit; der Applaus brach auf einmal aus, wie ein lauter Donnerschlag.

% Harry’s couldn’t keep the shock from his face. He risked a glance at his classmates, and he saw their faces showing not pity but awe. The applause was coming from Ravenclaw and Gryffindor and Hufflepuff and even Slytherin, probably because Draco Malfoy was applauding too. Some students were standing up from their chairs and half of Gryffindor was standing on their desks.
Harry konnte den Schock nicht von seinem Gesicht verdrängen. Er wagte einen Blick zu seinen Mitschülern und sah, dass ihre Blicke nicht von Mitleid sondern von Bewunderung geprägt waren. Der Applaus kam von Ravenclaw und Gryffindor und Hufflepuff und sogar von Slytherin, vermutlich weil Draco Malfoy auch applaudierte. Einige Schüler standen von ihren Stühlen auf und halb Gryffindor stand auf den Tischen.

% So Harry stood there, swaying, letting their respect wash over him, feeling stronger, and maybe even a little healed.
Also stand Harry dort, schwankte, ließ den Applaus über sich waschen, wurde stärker und vielleicht sogar ein klein wenig geheilt.

% Professor Quirrell waited for the applause to die away. It took quite a while.
Professor Quirrell wartete, bis der Applaus nachgelassen hatte. Es dauerte eine ganze Weile.

% “Surprised, Mr~Potter?” Professor Quirrell said. His voice sounded amused. “You have just found out that the real world does not \emph{always} work like your worst nightmares. Yes, if you had been some poor anonymous boy being abused, then they would probably have respected you less afterwards, pitied you even as they comforted you from their loftier perches. That \emph{is} human nature, I’m afraid. But \emph{you} they already know for a figure of power. And they saw you confront your fear and keep confronting it, even though you could have walked away at any time. Did you think less of \emph{me} when I told you that I had deliberately endured being spat upon?”
„Überrascht, Mr~Potter?“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme klang amüsiert. „Sie haben soeben herausgefunden, dass es in der richtigen Welt nicht \emph{immer} so läuft wie in Ihren schlimmsten Albträumen. Ja, wenn Sie irgendein armer, unbekannter Junge wären, der gepeinigt wird, dann hätten Ihre Mitschüler Sie danach vermutlich weniger respektiert, bemitleidet sogar, und Ihnen von einem hohen Ross herab Trost zugesprochen. Das \emph{ist} menschlich, fürchte ich. Aber \emph{Sie} waren längst als mächtige Figur bekannt. Ihre Mitschüler sahen, wie Sie sich Ihrer Furcht entgegengestellt und diese weiter konfrontiert haben, obwohl Sie jederzeit einen Ausweg hatten. Hielten \emph{Sie} weniger von mir, als ich Ihnen erzählt habe, dass ich mich mit voller Absicht bespucken ließ?“

% Harry felt a burning sensation in his throat and frantically clamped down. He didn’t trust this miraculous respect enough to start crying again in front of it.
Harry spürte ein brennendes Gefühl in seiner Kehle und unterdrückte es hastig. Er traute diesem wundersamen Respekt noch nicht genug, um wieder vor allen Mitschülern zu weinen.

% “Your \emph{extraordinary} achievement in my class deserves an extraordinary reward, Harry Potter. Please accept it with my compliments on behalf of my House, and remember from this day forward that not all Slytherins are alike. There are Slytherins, and then there are Slytherins.” Professor Quirrell was smiling quite broadly as he said this. “Fifty-one points to Ravenclaw.”
„Ihre \emph{außergewöhnliche} Leistung in meinem Unterricht verdient eine außergewöhnliche Belohnung, Harry Potter. Bitte nehmen Sie diese im Namen meines Hauses an und bedenken Sie ab heute, dass nicht alle Slytherins gleich sind. Es gibt Slytherins und es gibt Slytherins.“ Professor Quirrell trug ein breites Lächeln, während er das sagte. „Einundfünfzig Punkte für Ravenclaw.“

% There was a shocked pause and then pandemonium broke out among the Ravenclaw students, howling and whistling and cheering.
Vor Überraschung war es kurz still, dann brach ein Tumult unter den Ravenclaws aus; sie schrien und pfiffen und jubelten.

% (And in the same moment Harry felt something \emph{wrong} about that, Professor McGonagall had been right, there \emph{should} have been consequences, there should have been a cost and a price to be paid, you couldn’t just put everything back the way it was like that—)
(Und im gleichen Moment hatte Harry das Gefühl, dass es \emph{falsch} war; Professor McGonagall hatte Recht gehabt, es \emph{sollte} Konsequenzen haben, er hätte einen Preis dafür zahlen müssen, er konnte die Punkte nicht einfach so wieder zurückbekommen —)

% But Harry saw the elated faces in Ravenclaw and knew he couldn’t possibly say no.
Doch Harry sah die frohen Gesichter der Ravenclaws und wusste, dass er unmöglich ablehnen konnte.

% His brain made a suggestion. It was a good suggestion. Harry could not even believe his brain was still keeping him upright, let alone producing good suggestions.
Sein Gehirn machte einen Vorschlag. Es war ein guter Vorschlag. Harry konnte einfach nicht glauben, dass sein Gehirn überhaupt noch irgendwas machte, von guten Vorschlägen ganz zu schweigen.

% “Professor Quirrell,” Harry said, as clearly as he could through his burning throat. “You are everything a member of your House should be, and I think you must be just what Salazar Slytherin had in mind when he helped found Hogwarts. I thank you and your House,” Draco was very slightly nodding and subtly turning his finger, \emph{keep going}, “and I think this calls for three cheers for Slytherin. With me, everyone?” Harry paused. “\emph{Huzzah!}” Only a few people managed to join in on the first try. “\emph{Huzzah!}” This time most of Ravenclaw was in on it. “\emph{Huzzah!}” That was almost all of Ravenclaw, a scattering of Hufflepuffs and around a quarter of Gryffindor.
„Professor Quirrell“, sagte Harry, so deutlich seine brennende Kehle es zuließ. „Sie sind alles das, was ein Mitglied Ihres Hauses ausmacht und ich denke, dass Salazar Slytherin an jemanden wie Sie gedacht haben muss, als er Hogwarts mitgründete. Ich danke Ihnen und Ihrem Haus“, Draco nickt leicht und deutete ihm subtil mit der Hand an, \emph{mach weiter}, „und ich glaube, es ist Zeit für ein dreifaches Hoch auf Slytherin. Alle miteinander?“ Harry wartete kurz. „\emph{Slytherin lebe hoch!}“ Nur ein paar Schüler stimmten beim ersten Mal ein. „\emph{Hoch!}“ Dieses Mal stimmten die meisten Ravenclaws ein. „\emph{Hoch!}“ Jetzt waren es fast alle Ravenclaws, ein paar verstreute Hufflepuffs und etwa ein Viertel der Gryffindors.

% Draco’s hand moved into a small, quick, thumbs-up gesture.
Draco zeigte kurz mit dem Daumen nach oben.

% Most of the Slytherins had expressions of sheer shock. A few were staring at Professor Quirrell in wonder. Blaise Zabini was looking at Harry with a calculating, intrigued expression.
Die meisten Slytherins hatten schockierte Gesichtsausdrücke. Einige starrten Professor Quirrell verwundert an. Blaise Zabini sah Harry mit einem berechnenden, faszinierten Ausdruck an.

% Professor Quirrell bowed. “Thank \emph{you}, Harry Potter,” he said, still with that broad smile. He turned to the class. “Now, believe it or not, we still have half an hour left in this session, and that is enough to introduce the Simple Shield. Mr~Potter, of course, is going off and taking a well-earned rest.”
Professor Quirrell verbeugte sich. „Ich danke \emph{Dir}, Harry Potter“, sagte er, immer noch mit jenem breiten Lächeln auf den Lippen. Er wandte sich zur Klasse. „Nun, ob ihr es glaubt oder nicht, eine halbe Stunde vom Unterricht ist noch übrig. Genug Zeit, um den Einfachen Schildzauber einzuführen. Mr~Potter wird natürlich gehen und sich eine wohlverdiente Pause gönnen.“

% “I can—”
„Ich kann—“

% “Idiot,” Professor Quirrell said fondly. The class was already laughing. “Your classmates can teach you afterwards, or I’ll tutor you privately if that’s what it takes. But \emph{right now}, you’re going through the third door from the left in the back of the stage, where you will find a bed, an assortment of exceptionally tasty snacks, and some extremely light reading from the Hogwarts library. You may not take anything else with you, particularly not your textbooks. Now go.”
„Dummkopf“, sagte Professor Quirrell sanft. Die Schüler lachten bereits. „Ihre Mitschülern können es Ihnen später beibringen, oder ich werde Ihnen Privatunterricht geben, falls das nötig sein sollte. \emph{Jetzt aber} werden Sie am Ende der Bühne durch die dritte Tür von links gehen, wo Sie ein Bett, eine Auswahl ungemein wohlschmeckender Kleinigkeiten sowie ein bisschen extrem leichte Lektüre aus der Hogwarts-Bibliothek finden werden. Sie werden nichts weiter mitnehmen, erst recht nicht ihre Schulbücher. Nun gehen Sie.“

% Harry went.
Harry ging.

%  LocalWords:  raco Mornelithe Falconsbane
