% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/5/
% \chapter[The Efficient Market Hypothesis]{The Efficient Market Hypothesis\protect\footnotemark}
\chapter{Die Hypothese des effizienten Marktes}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Disclaimer: J. K. Rowling is watching you from where she waits, eternally in the void between worlds.
% Haftungsausschluss: J. K. Rowling beobachtet euch, von dort, wo sie auf ewig in der Leere zwischen den Welten wartet.
% 
% \authorsnotetext{As others have noted, the novels seem inconsistent in the apparent purchasing power of a Galleon; I’m picking a consistent value and sticking with it. Five pounds sterling to the Galleon doesn’t square with seven Galleons for a wand and children using hand-me-down wands.}
% As others have noted, the novels seem inconsistent in the apparent purchasing power of a Galleon; I'm picking a consistent value and sticking with it. Five pounds sterling to the Galleon doesn't square with seven Galleons for a wand and children using hand-me-down wands.
% Wie schon andere bemerkt haben, scheinen die Romane in Bezug auf die scheinbare Kaufkraft einer Galeone inkonsistent zu sein; ich habe mich für einen einheitlichen Wert entschieden und bleibe dabei. Fünf Pfund Sterling für eine Galleone passen nicht zu sieben Galleonen für einen Zauberstab und Kindern, die gebrauchte Zauberstäbe benutzen.
Wie einige bemerkten, scheint diese Geschichte inkonsistent zu sein, bezüglich des Werts einer Galleone. Ich greife mir einen einheitlichen Wert heraus und bleibe dabei. Fünf Pfund Sterling die Galleone lässt sich nicht mit sieben Galleonen für einen Zauberstab und Kindern, die gebrauchte Zauberstäbe verwenden, in Einklang bringen.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% World domination is such an ugly phrase. I prefer to call it world optimisation.
Weltherrschaft ist so ein hässlicher Ausdruck. Ich ziehe es vor, es Weltoptimierung zu nennen.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrinepara{H}{eaps} of gold Galleons. Stacks of silver Sickles. Piles of bronze Knuts.
\lettrinepara{H}{aufenweise} goldene Galleonen. Stapel von silbernen Sickeln. Haufen von bronzenen Knuts.

\hplettrineextrapara
% Harry stood there, and stared with his mouth open at the family vault. He had so many questions he didn’t know \emph{where} to start.
Harry stand da und starrte mit offenem Mund auf das Familienverlies. Er hatte so viele Fragen, dass er nicht wusste, \emph{wo} er anfangen sollte.

% From just outside the door of the vault, Professor McGonagall watched him, seeming to lean casually against the wall, but her eyes intent. Well, that made sense. Being plopped in front of a giant heap of gold coins was a test of character so pure it was archetypal.
Von der Tür des Tresors aus beobachtete ihn Professor McGonagall, die scheinbar lässig an der Wand lehnte, aber ihre Augen waren aufmerksam. Nun, das machte Sinn. Vor einen riesigen Haufen Goldmünzen geworfen zu werden, war ein Charaktertest, der so rein war, dass er archetypisch war.

% “Are these coins the pure metal?” Harry said finally.
„Sind diese Münzen aus reinem Metall?“ sagte Harry schließlich.

% “What?” hissed the goblin Griphook, who was waiting near the door. “Are you questioning the integrity of Gringotts, Mr~Potter-Evans-Verres?”
„Was?“, zischte der Kobold Griphook, der in der Nähe der Tür wartete. „Stellen Sie die Integrität von Gringotts in Frage, Mr~Potter-Evans-Verres?“

% “No,” said Harry absently, “not at all, sorry if that came out wrong, sir. I just have no idea at all how your financial system works. I’m asking if Galleons in general are made of pure gold.”
„Nein“, sagte Harry abwesend, „ganz und gar nicht, tut mir leid, wenn das falsch rüberkam, Sir. Ich habe nur überhaupt keine Ahnung, wie Ihr Finanzsystem funktioniert. Ich frage nur, ob Galleonen im Allgemeinen aus reinem Gold bestehen.“

% “Of course,” said Griphook.
„Natürlich“, sagte Griphook.

% “And can anyone coin them, or are they issued by a monopoly that thereby collects seigniorage?”
„Und kann sie jeder prägen, oder werden sie von einem Monopol herausgegeben, das dadurch Münzprägegewinn einnimmt?“

% “What?” said Professor McGonagall.
„Was?“, sagte Professor McGonagall.

% Griphook grinned, showing sharp teeth. “Only a fool would trust any but goblin coin!”
Griphook grinste und zeigte scharfe Zähne. „Nur ein Narr würde irgendetwas anderen als Koboldmünzen trauen!“

% “In other words,” Harry said, “the coins aren’t supposed to be worth any more than the metal making them up?”
„Mit anderen Worten“, sagte Harry, „die Münzen sollen nicht mehr wert sein als das Metall, aus dem sie bestehen?“

% Griphook stared at Harry. Professor McGonagall looked bemused.
Griphook starrte Harry an. Professor McGonagall sah verwirrt aus.

% “I mean, suppose I came in here with a ton of silver. Could I get a ton of Sickles made from it?”
„Ich meine, angenommen, ich käme mit einer Tonne Silber hierher. Könnte ich mir daraus eine Tonne Sickel anfertigen lassen?“

% “For a fee, Mr~Potter-Evans-Verres.” The goblin watched him with glittering eyes. “For a certain fee. Where would you find a ton of silver, I wonder?”
„Gegen eine Gebühr, Mr~Potter-Evans-Verres.“ Der Kobold sah ihn mit funkelnden Augen an. „Für ein gewisses Honorar. Wo würden Sie eine Tonne Silber finden, frage ich mich?“

% “I was speaking hypothetically,” Harry said. \emph{For now, at any rate.} “So…how much would you charge in fees, as a fraction of the whole weight?”
„Ich habe nur hypothetisch gesprochen“, sagte Harry. \emph{Zumindest für den Moment.} „Also…wie viel würden Sie an Gebühren verlangen, von einem Bruchteil des Gesamtgewichts?“

% Griphook’s eyes were intent. “I would have to consult my superiors…”
Griphooks Augen waren aufmerksam. „Ich müsste meine Vorgesetzten konsultieren…“

% “Give me a wild guess. I won’t hold Gringotts to it.”
„Geben Sie mir eine wilde Vermutung. Ich werde Gringotts nicht darauf festnageln.“

% “A twentieth part of the metal would well pay for the coining.”
„Ein zwanzigstel Teil des Metalls wäre für die Prägung angemessen.“

% Harry nodded. “Thank you very much, Mr~Griphook.”
Harry nickte. „Vielen Dank, Mr~Griphook.“

% \emph{So not only is the wizarding economy almost completely decoupled from the Muggle economy, no-one here has ever heard of arbitrage.} The larger Muggle economy had a fluctuating trading range of gold to silver, so every time the Muggle gold-to-silver ratio got more than 5\% away from the weight of seventeen Sickles to one Galleon, either gold or silver should have drained from the wizarding economy until it became impossible to maintain the exchange rate. Bring in a ton of silver, change to Sickles (and pay 5\%), change the Sickles for Galleons, take the gold to the Muggle world, exchange it for more silver than you started with, and repeat.
\emph{Die Zaubererwirtschaft ist also nicht nur fast vollständig von der Muggelwirtschaft abgekoppelt, sondern niemand hier hat je etwas von der Ausnutzung von Zinsunterschieden gehört.} Die größere Muggelwirtschaft hatte eine schwankende Handelsspanne von Gold zu Silber, so dass jedes Mal, wenn das Muggel-Gold-zu-Silber-Verhältnis mehr als 5\% vom Gewicht von siebzehn Sickles zu einer Galeone abwich, entweder Gold oder Silber aus der Zaubererwirtschaft hätte abfließen müssen, bis es unmöglich wurde, den Wechselkurs aufrechtzuerhalten. Bring eine Tonne Silber herein, tausche es in Sickles um (und zahle 5\%), tausche die Sickles in Galleonen um, bring das Gold in die Muggelwelt, tausche es in mehr Silber um, als du am Anfang hattest, und wiederhole das Ganze.

% Wasn’t the Muggle gold-to-silver ratio somewhere around fifty to one? Harry didn’t think it was seventeen, anyway. And it looked like the silver coins were actually \emph{smaller} than the gold coins.
War das Verhältnis von Muggelgold zu Silber nicht irgendwo bei fünfzig zu eins? Harry glaubte jedenfalls nicht, dass es siebzehn war. Und es sah so aus, als wären die Silbermünzen tatsächlich \emph{kleiner} als die Goldmünzen.

% Then again, Harry was standing in a bank that \emph{literally} stored your money in vaults full of gold coins guarded by dragons, where you had to go in and take coins out of your vault whenever you wanted to spend money. The finer points of arbitraging away market inefficiencies might well be lost on them. He’d been tempted to make snide remarks about the crudity of their financial system…
Andererseits stand Harry in einer Bank, die ihr Geld \emph{buchstäblich} in Tresoren voller Goldmünzen aufbewahrte, die von Drachen bewacht wurden, wo man hineingehen und Münzen aus dem Tresor holen musste, wenn man Geld ausgeben wollte. Die Feinheiten des Ausnutzens von Marktineffizienzen könnten für sie unbekannt sein. Er war versucht, abfällige Bemerkungen über die Schlichtheit ihres Finanzsystems zu machen…

% \emph{But the sad thing is, their way is probably better.}
\emph{Aber das Traurige ist, dass ihre Art wahrscheinlich besser ist.}

% On the other hand, one competent hedge fundie could probably own the whole wizarding world within a week. Harry filed away this notion in case he ever ran out of money, or had a week free.
Andererseits könnte ein fähiger Aktienmanager innerhalb einer Woche die ganze Zaubererwelt besitzen. Harry bewahrte diesen Gedanken für den Fall auf, dass ihm mal das Geld ausging oder er eine Woche frei hatte.

% Meanwhile, the giant heaps of gold coins within the Potter vault ought to suit his near-term requirements.
In der Zwischenzeit sollten die riesigen Haufen von Goldmünzen im Potter-Tresor seinen kurzfristigen Bedürfnissen entsprechen.

% Harry stumped forward, and began picking up gold coins with one hand and dumping them into the other.
Harry stolperte nach vorne und begann, mit einer Hand Goldmünzen aufzuheben und sie in die andere zu stecken.

% When he had reached twenty, Professor McGonagall coughed. 
Als er zwanzig erreicht hatte, hustete Professor McGonagall.

% “I think that will be more than enough to pay for your school supplies, Mr~Potter.”
„Ich denke, das wird mehr als genug sein, um Ihre Schulsachen zu bezahlen, Mr~Potter.“

% “Hm?” Harry said, his mind elsewhere. “Hold on, I’m doing a Fermi calculation.”
„Hm?“ sagte Harry, mit seinen Gedanken ganz woanders. „Moment, ich mache gerade eine Fermi-Berechnung.“

% “A \emph{what?}” said Professor McGonagall, sounding somewhat alarmed.
„Eine \emph{was?}“, sagte Professor McGonagall und klang dabei etwas beunruhigt.

% “It’s a mathematical thing. Named after Enrico Fermi. A way of getting rough numbers quickly in your head…”
„Das ist eine mathematische Sache. Benannt nach Enrico Fermi. Eine Methode, um schnell grobe Zahlen in den Kopf zu bekommen…“

% Twenty gold Galleons weighed a tenth of a kilogram, maybe? And gold was, what, ten thousand British pounds a kilogram? So a Galleon would be worth about fifty pounds…The mounds of gold coins looked to be about sixty coins high and twenty coins wide in either dimension of the base, and a mound was pyramidal, so it would be around one-third of the cube. Eight thousand Galleons per mound, roughly, and there were around five mounds of that size, so forty thousand Galleons or 2 million pounds sterling.
Zwanzig Goldgalleonen wogen vielleicht ein Zehntel Kilogramm? Und Gold war, was, 10.000 britische Pfund pro Kilogramm wert? Also wäre eine Galeone etwa fünfzig Pfund wert…Die Goldmünzenhügel sahen so aus, als wären sie etwa sechzig Münzen hoch und zwanzig Münzen breit in jeder Dimension der Basis, und ein Hügel war pyramidenförmig, also würde er etwa ein Drittel eines Würfels ausmachen. Achttausend Galleonen pro Hügel, grob geschätzt, und es gab etwa fünf Hügel dieser Größe, also vierzigtausend Galleonen oder 2 Millionen Pfund Sterling.

% Not bad. Harry smiled with a certain grim satisfaction. It was too bad that he was right in the middle of discovering the amazing new world of magic, and couldn’t take time out to explore the amazing new world of being rich, which a quick Fermi estimate said was roughly a billion times less interesting.
Nicht schlecht. Harry lächelte mit einer gewissen grimmigen Zufriedenheit. Es war zu schade, dass er gerade dabei war, die erstaunliche neue Welt der Magie zu entdecken, und sich keine Zeit nehmen konnte, die erstaunliche neue Welt des Reichseins zu erforschen, die laut einer schnellen Fermi-Schätzung etwa eine Milliarde Mal weniger interessant war.

% \emph{Still, that’s the last time I ever mow a lawn for one lousy pound.}
\emph{Trotzdem, das war das letzte Mal, dass ich für ein lausiges Pfund den Rasen gemäht habe.}

% Harry wheeled from the giant heap of money. “Pardon me for asking, Professor McGonagall, but I understand that my parents were in their twenties when they died. Is this a \emph{usual} amount of money for a young couple to have in their vault, in the wizarding world?” If it was, a cup of tea probably cost five thousand pounds. Rule one of economics: you can’t eat money.
Harry stand von dem riesigen Geldhaufen auf. „Verzeihen Sie die Frage, Professor McGonagall, aber ich habe gehört, dass meine Eltern in ihren Zwanzigern waren, als sie starben. Ist es in der Zaubererwelt \emph{üblich}, dass ein junges Paar so viel Geld in seinem Tresor hat?“ Wenn ja, dann kostete eine Tasse Tee wahrscheinlich fünftausend Pfund. Regel eins der Wirtschaftswissenschaften: Geld kann man nicht essen.

% Professor McGonagall shook her head. “Your father was the last heir of an old family, Mr~Potter. It’s also possible…” The witch hesitated. “Some of this money may be from bounties placed on You-Know-Who, payable to his ki—ah, to whoever might defeat him. Or those bounties might not have been collected yet. I am not sure.”
Professor McGonagall schüttelte den Kopf. „Ihr Vater war der letzte Erbe einer alten Familie, Mr~Potter. Es ist auch möglich…“ Die Hexe zögerte. „Ein Teil dieses Geldes könnte von Kopfgeldern stammen, die auf Du-weißt-schon-wen ausgesetzt wurden, zahlbar an seinen Mör- ah, an den, der ihn besiegen konnte. Oder diese Kopfgelder sind noch nicht eingetrieben worden. Ich bin mir nicht sicher.“

% “Interesting…” Harry said slowly. “So some of this really is, in a sense, mine. That is, earned by me. Sort of. Possibly. Even if I don’t remember the occasion.” Harry’s fingers tapped against his trouser-leg. “That makes me feel less guilty about spending \emph{a very tiny fraction of it! Don’t panic, Professor McGonagall!}”
„Interessant…“ sagte Harry langsam. „Also gehört einiges davon in gewisser Weise wirklich mir. Das heißt, von mir verdient. Irgendwie. Möglicherweise. Auch wenn ich mich nicht mehr an das Ereignis erinnern kann.“ Harrys Finger klopften gegen sein Hosenbein. „Dann fühle ich mich weniger schuldig, weil ich \emph{einen winzigen Teil davon ausgegeben will! Keine Panik, Professor McGonagall!}“

% “Mr~Potter! You are a minor, and as such, you will only be allowed to make \emph{reasonable} withdrawals from—”
„Mr~Potter! Sie sind minderjährig, und als solcher dürfen Sie nur vernünftige Ausgaben von—“

% “I am \emph{all about} reasonable! I am totally on board with fiscal prudence and impulse control! But I \emph{did} see some things on the way here which would constitute \emph{sensible, grown-up} purchases…”
„Ich \emph{bin} vernünftig! Ich verstehe steuerliche Vorsicht und Impulskontrolle! Aber ich \emph{habe} auf dem Weg hierher ein paar Dinge gesehen, die \emph{vernünftige, erwachsene} Anschaffungen darstellen würden…“

% Harry locked gazes with Professor McGonagall, engaging in a silent staring contest.
Harry schaute Professor McGonagall an und lieferte sich einen stummen Wettstreit der Blicke.

% “Like what?” Professor McGonagall said finally.
„Was zum Beispiel?“ sagte Professor McGonagall schließlich.

% “Trunks whose insides hold more than their outsides?”
„Koffer, deren Inneres mehr enthält als ihr Äußeres?“

% Professor McGonagall’s face grew stern. “Those are \emph{very} expensive, Mr~Potter!”
Professor McGonagalls Gesicht wurde ernst. „Die sind \emph{sehr} teuer, Mr~Potter!“

% “Yes, but—” Harry pleaded. “I’m sure that when I’m an adult I’ll want one. And I \emph{can} afford one. Logically, it would make just as much sense to buy it now instead of later, and get the use of it right away. It’s the same money either way, right? I mean, I \emph{would} want a good one, with \emph{lots} of room inside, good enough that I wouldn’t have to just get a better one later…” Harry trailed off hopefully.
„Ja, aber -“ flehte Harry. „Ich bin sicher, dass ich als Erwachsener einen haben möchte. Und ich \emph{kann} mir einen leisten. Logischerweise würde es genauso viel Sinn machen, ihn jetzt zu kaufen, anstatt später, um ihn sofort zu benutzen. Es ist so oder so das gleiche Geld, richtig? Ich meine, ich \emph{würde} einen guten haben wollen, mit \emph{viel} Platz im Inneren, gut genug, dass ich später nicht einfach einen besseren kaufen muss…“ Harry brach hoffnungsvoll ab.

% Professor McGonagall’s gaze didn’t waver. “And just what would you \emph{keep} in a trunk like that, Mr~Potter—”
Professor McGonagalls Blick wankte nicht. "Und was genau würden Sie in so einem Koffer \emph{aufbewahren}, Mr~Potter—”

% “Books.”
„Bücher.“

% “Of course,” sighed Professor McGonagall.
„Natürlich“, seufzte Professor McGonagall.

% “You should have told me \emph{much earlier} that sort of magic item existed! And that I could afford one! Now my father and I are going to have to spend the next two days \emph{frantically} hitting up all the second-hand bookshops for old textbooks, so I can have a decent science library with me at Hogwarts—and maybe a small science-fiction collection, if I can assemble something decent out of the bargain bins. Or better yet, I’ll make the deal a little sweeter for you, okay? Just let me buy—”
"Sie hätten mir schon \emph{viel früher} sagen sollen, dass es diese Art von magischen Gegenständen gibt! Und dass ich mir einen leisten kann! Jetzt werden mein Vater und ich die nächsten zwei Tage damit verbringen, \emph{verzweifelt} alle Antiquariate nach alten Lehrbüchern abzuklappern, damit ich in Hogwarts eine anständige wissenschaftliche Bibliothek dabei habe - und vielleicht eine kleine Science-Fiction-Sammlung, wenn ich etwas Anständiges aus den Schnäppchenkisten zusammenstellen kann. Oder besser noch, ich mache Ihnen den Deal ein bisschen schmackhafter, okay? Lassen Sie mich einfach folgendes kaufen—”

% “\emph{Mr~Potter!} You think you can \emph{bribe} me?”
“\emph{Mr~Potter!} Sie glauben, Sie können mich \emph{bestechen}?"

% “What? \emph{No!} Not like that! I’m saying, Hogwarts can keep some of the books I bring, if you think that any of them would make good additions to the library. I’m going to be getting them cheap, and \emph{I} just want to have them around somewhere or other. It’s okay to bribe people with \emph{books,} right? That’s a—”
„Was? \emph{Nein!} Nicht auf diese Weise! Ich will damit sagen, dass Hogwarts einige der Bücher, die ich mitbringe, behalten kann, wenn Sie meinen, dass eines davon eine gute Ergänzung für die Bibliothek wäre. \emph{Ich} werde sie billig bekommen und ich möchte sie einfach irgendwo herumliegen haben. Es ist doch okay, Leute mit \emph{Büchern} zu bestechen, oder? Das ist eine—“

% “Family tradition.”
„Familientradition.“

% “Yes, exactly.”
„Ja, genau.“

% Professor McGonagall’s body seemed to slump, the shoulders lowering within her black robes. “I cannot deny the sense of your words, though I much wish I could. I will allow you to withdraw an additional hundred Galleons, Mr~Potter.” She sighed again. “I \emph{know} that I shall regret this, and I am doing it anyway.”
Professor McGonagalls Körper schien zusammenzusacken, die Schultern senkten sich in ihren schwarzen Roben. „Ich kann den Sinn Ihrer Worte nicht leugnen, obwohl ich mir sehr wünsche, dass ich es könnte. Ich werde Ihnen erlauben, weitere hundert Galleonen abzuheben, Mr~Potter.“ Sie seufzte erneut. „Ich \emph{weiß}, dass ich das bereuen werde, und ich tue es trotzdem.“

% “That’s the spirit! And does a ‘mokeskin pouch’ do what I think it does?”
„Das ist die richtige Einstellung! Und tut ein 'Maulwurfsfell-Beutel' das, was ich denke, dass er tut?“

% “It can’t do as much as a trunk,” the witch said with visible reluctance, “but…a mokeskin pouch with a Retrieval Charm and Undetectable Extension Charm can hold a number of items until they are called forth by the one who emplaced them—”
„Er kann nicht so viel wie ein Koffer“, sagte die Hexe mit sichtbarem Widerwillen, „aber…ein Maulwurfsfell Beutel mit einem Rückhol-Zauber und einem Unentdeckbarkeitszauber kann eine Reihe von Gegenständen aufbewahren, bis sie von demjenigen, der sie eingesetzt hat, hervorgeholt werden -“

% “Yes! I definitely need one of those too! It would be like the super belt pack of ultimate awesomeness! Batman’s utility belt of holding! Never mind my Swiss army knife, I could carry a whole tool set in there! Or \emph{books!} I could have the top three books I was reading on me at all times, and just pull one out anywhere! I’ll never have to waste another minute of my life! What do you say, Professor McGonagall? It’s for the sake of children’s reading, the best of all possible causes.”
„Ja! So einen brauche ich auch unbedingt! Es wäre wie der Super Rucksack der ultimativen Anwendgung! Batmans toller Gürtel! Vergiss mein Schweizer Armeemesser, ich könnte ein ganzes Werkzeugset darin transportieren! Oder \emph{Bücher}! Ich könnte die drei wichtigsten Bücher, die ich gerade lese, immer bei mir haben und überall einfach eines herausziehen! Ich müsste nie wieder eine Minute meines Lebens verschwenden! Was sagen Sie dazu, Professor McGonagall? Es ist zum Wohle von Kindern die Lesen wollen, die beste aller möglichen Ursachen.“

% “…I suppose you may add another ten Galleons.”
„…ich nehme an, Sie können noch zehn Galleonen drauflegen.“

% Griphook was favouring Harry with a gaze of frank respect, possibly even outright admiration.
Griphook warf Harry einen Blick zu, der von aufrichtigem Respekt, vielleicht sogar von offener Bewunderung geprägt war.

% “And a little spending money, like you mentioned earlier. I think I can remember seeing one or two other things I might want to store in that pouch.”
„Und ein bisschen Taschengeld, wie Sie vorhin erwähnten. Ich glaube, ich kann mich erinnern, noch ein oder zwei andere Dinge gesehen zu haben, die ich vielleicht in diesem Beutel aufbewahren möchte.“

% “\emph{Don’t push it, Mr~Potter.}”
„\emph{Übertreiben Sie es nicht, Mr~Potter.}“

% “But oh, Professor McGonagall, why rain on my parade? Surely this is a \emph{happy} day, when I discover all things wizarding for the first time! Why act the part of the grumpy grown-up when instead you could smile and remember your own innocent childhood, watching the look of delight upon my young face as I buy a few toys using an insignificant fraction of the wealth that I earned by defeating the most terrible wizard Britain has ever known, not that I’m accusing you of being ungrateful or anything, but still, what are a few toys compared to that?”
„Aber, oh, Professor McGonagall, warum wollen Sie mir in die Parade fahren? Heute ist doch ein \emph{glücklicher} Tag, an dem ich zum ersten Mal alles über Zauberer erfahre! Warum die Rolle des mürrischen Erwachsenen spielen, wenn Sie stattdessen lächeln und sich an Ihre eigene unschuldige Kindheit erinnern könnten, wenn Sie den Ausdruck der Freude auf meinem jungen Gesicht sehen, wenn ich ein paar Spielsachen kaufe, mit einem unbedeutenden Bruchteil des Reichtums, den ich verdient habe, indem ich den schrecklichsten Zauberer besiegt habe, den Britannien je gekannt hat - nicht, dass ich Ihnen Undankbarkeit vorwerfen würde oder so, aber was sind schon ein paar Spielsachen im Vergleich dazu?“

% “\emph{You,}” growled Professor McGonagall. There was a look on her face so fearsome and terrible that Harry squeaked and stepped back, knocking over a pile of gold coins with a great jingling noise and sprawling backwards into a heap of money. Griphook sighed and put a palm over his face. “I would be doing a great service to wizarding Britain, Mr~Potter, if I locked you in this vault and left you here.”
„\emph{Sie,}“, knurrte Professor McGonagall. Ihr Gesichtsausdruck war so furchteinflößend und schrecklich, dass Harry quietschend einen Schritt zurücktrat, dabei mit einem großen klirrenden Geräusch einen Stapel Goldmünzen umwarf und rückwärts in einen Geldhaufen kippte. Griphook seufzte und legte eine Handfläche über sein Gesicht. „Ich würde dem zaubernden Britannien einen großen Dienst erweisen, Mr~Potter, wenn ich Sie in diesen Tresor sperren und hier lassen würde. “

% And they left without any more trouble.
Und sie gingen ohne weitere Probleme.

%  LocalWords:  eaps fundie ki
