% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/37/
% \partchapter{Self Actualization}{IV}
\partchapter{Selbstverwirklichung}{IV}

% \lettrine{I}{t} was out of the corner of her eye that Hermione Granger saw it, a reflection on the polished metal of a statue at the junction of two corridors, a flash of gold, a flash of red, something like an image of fire; just for a moment she saw it, and then it was gone.
\lettrine{A}{us} dem Augenwinkel sah Hermine Granger es: eine Reflexion auf dem polierten Metall einer Statue an der Kreuzung zweier Korridore, ein Aufblitzen von Gold, ein Aufblitzen von Rot, so etwas wie ein Bild von Feuer; nur für einen Moment sah sie es, und dann war es weg.

% She paused, puzzled, and she \emph{almost} walked away, but there had been something familiar about that brief glow—
Sie hielt inne, verwirrt, und \emph{fast} wäre sie weitergegangen, aber da war etwas Vertrautes an diesem kurzen Aufleuchten gewesen—

% Hermione walked forward to where the statue had stood, looked at the corridor from which she thought the fiery reflection might have come.
Hermine ging vorwärts, dorthin, wo die Statue stand, blickte den Korridor entlang, von dem die feurige Reflexion gekommen sein könnte.

% Faintly, as though from a faraway place, she heard the cry, the call.
Schwach, wie von einem fernen Ort, hörte sie den Schrei, den Ruf.

% Hermione started to run.
Hermine begann zu rennen.

% She ran for a while; whenever she got to a junction she would pause, catch as much breath as she could, and then she would see a flash of fire reflected from one direction or another, or hear that distant call. If it hadn’t been for her army training she would’ve fallen over in exhaustion, running like that.
Sie rannte eine Weile; jedes Mal, wenn sie an eine Kreuzung kam, hielt sie inne, holte so viel Atem, wie sie konnte, und dann sah sie einen Feuerschein, der aus der einen oder anderen Richtung reflektiert wurde, oder sie hörte diesen fernen Ruf. Hätte sie nicht an dem Armeetraining von Professor Quirrell teilgenommen, wäre sie nach dem Gerenne vor Erschöpfung umgefallen.

% She never saw the phœnix.
Sie sah den Phönix kein einziges Mal.

% And then she came to a four-way branch and there was \emph{nothing}, no sign, she waited for long seconds and she heard no cry and saw no fire, and she was only just starting to wonder with a sick sad feeling if she’d imagined the whole thing, when she heard a \emph{person} cry out.
Und dann kam sie an eine Abzweigung, und da war \emph{nichts}, kein Zeichen, sie wartete lange Sekunden, und sie hörte keinen Schrei und sah kein Feuer, und sie begann sich gerade mit einem kranken, traurigen Gefühl zu fragen, ob sie sich das Ganze eingebildet hatte, als sie eine \emph{Person} schreien hörte.

% When her rapidly racing feet turned the corner her mind took in the whole scene at a glance, three huge boys in green-trimmed robes already turning to look at her, and one shorter and smaller boy in yellow, who was dangling in the air from one foot held up high by an invisible hand.
Während ihre Füße rasend schnell um die Ecke bogen, erfasste ihr Kopf die ganze Szene mit einem Blick: drei riesige Jungen in grün-gesäumten Umhängen, die sich bereits zu ihr umdrehten, und ein kleinerer, gelb gekleideter Junge, der an einem Fuß in der Luft baumelte, von einer unsichtbaren Hand hochgehalten.

% The Sunshine General didn’t even think about it, people who stopped to think didn’t spring very good ambushes.
Die Sonnenschein-Generalin entwarf keinen ausgefeilten Plan. Leute, die zögerten um nachzudenken, waren nicht geeignet für einen Überraschungsangriff.

% Her wand was in her hand, her fingers did the twist and her lips said “\emph{Somnium!}” and the largest bully fell over, the Hufflepuff boy dropped out of the air with a \emph{thump} and the other two bullies were trying to aim their wands at her and she said “\emph{Somnium!}” again and another huge boy keeled over—the one who’d been aiming his wand faster, that was who she’d fired at.
Sie hielt ihren Zauberstab in der Hand, ihre Finger machten eine Drehung und ihre Lippen formten das erste \spell{Somnium} und der größte Schläger kippte um, der Hufflepuff-Junge fiel mit einem Knall aus der Luft und die anderen beiden Jungen versuchten, mit ihren Zauberstäben auf sie zu zielen, doch sie sagte erneute \spell{Somnium} und ein weiterer großer Junge kippte um—sie traf denjenigen, der schneller mit seinem Zauberstab gezielt hatte.

% Unfortunately casting two Sleep Hexes in a row like that was hard even for her, and she couldn’t get off a third before—
Leider war es selbst für sie schwer, zwei Schlafzauber hintereinander zu wirken, und sie konnte keinen dritten abschießen, bevor—

% The last bully shouted “\emph{Protego!}” and was surrounded by a shimmering blue glow.
Der letzte Raufbold schrie \spell{Protego} und wurde von einem schimmernden blauen Leuchten umgeben.

% Twenty-four hours ago, Hermione would have panicked at that, a \emph{real} Shielding Charm would let the bully-boy cast spells on her even while he was protected.
Vor vierundzwanzig Stunden wäre Hermine bei so etwas in Panik geraten, ein \emph{echter} Schutzzauber würde den Jungen auch dann noch Zauber auf sie wirken lassen, wenn er geschützt war.

% \emph{Now} she—
\emph{Jetzt} hatte sie—

% “\emph{Stupefy!}” shouted the bully-boy.
\spell{Stupor}, schrie der Flegel.

% The crimson bolt blasted toward her with a terrible brilliance, blazing far brighter than any hex that had sprung from Harry’s wand.
Der karmesinrote Blitz schoss mit einem furchtbaren Glanz auf sie zu und leuchtete viel heller als jeder Zauber, der Harrys Zauberstab entsprungen war.

% Hermione swayed slightly to the left, and the bolt missed, because the bully’s \emph{aim} hadn’t been nearly as good as Harry’s; and the thought came to her that maybe bullies and Professor Quirrell’s armies didn’t mix.
Hermine wich leicht nach links aus, und der Bolzen verfehlte sie, denn der Junge hatte nicht \emph{annähernd} so gut gezielt wie Harry; und ihr kam der Gedanke, dass es vielleicht keine Überscheidung zwischen Schlägertypen und Professor Quirrells Armeen gab.

% “\emph{Stupefy!}” shouted the bully-boy again. “\emph{Expelliarmus! Stupefy!}”
\spell{Stupor}, rief der Junge wieder. \spell{Expelliarmus! Stupor}

% Anyway, \emph{now} she’d just spent a whole hour thinking of all the \emph{other} spells she could’ve cast on Harry and Neville—
Wie auch immer, \emph{jetzt} hatte sie gerade eine ganze Stunde damit verbracht, an all die \emph{anderen} Zaubersprüche zu denken, die sie auf Harry und Neville hätte anwenden können—

% “\emph{Jellify!}” yelled the bully-boy, a wide-beam jinx with no visible bolt to dodge, and her knees suddenly felt almost too weak to support her. And then, with an angry roar producing an even brighter blaze of crimson, “\emph{Stupefy!}”
„\emph{Jellyfy}!“, brüllte der Schläger, ein Fluch mit breitem Lichtstrahl, dem sie nicht ausweichen konnte, und ihre Knie fühlten sich plötzlich fast zu schwach an, um sie zu stützen. Und dann, mit einem wütenden Brüllen, das einen noch helleren Lichtblitz erzeugte, \spell{Stupor}

% She dodged that one by deliberately falling, and by then she’d recovered enough for her next spell, which was—
Dem wich sie aus, indem sie sich absichtlich fallen ließ, und bis dahin hatte sie sich genug für den nächsten Zauber erholt, der da war—

% “\emph{Glisseo,}” said Hermione, directing her remark to the floor.
\spell{Glisseo}, sagte Hermine und richtete ihren Zauber auf den Boden.

% “Oof,” said the bully-boy as his feet went out from under him and \emph{he actually dropped his wand.}
„Uff“, sagte der Junge, als ihm die Füße unterm Hintern wegglitten und \emph{er tatsächlich seinen Zauberstab fallen ließ}.

% The \emph{Protego} winked out.
Der \spell{Protego} erlosch.

% “\emph{Somnium,}” said Hermione.
\spell{Somnium}, sagte Hermine.

% She was still breathing in gasps as she crawled over to where the Hufflepuff boy was sitting up, and groaning and rubbing his skull where he’d been dropped head-first into the floor; it was a good thing he hadn’t been a Muggle, Hermione realized, or he might have snapped his neck. She hadn’t actually thought of that.
Sie atmete immer noch keuchend, als sie zu dem Hufflepuff-Jungen hinüberkroch, der sich aufsetzte, stöhnte und sich den Schädel rieb, da er kopfüber auf den Boden gefallen war; Gut, dass er kein Muggel gewesen war, überlegte sich Hermine, sonst hätte er sich das Genick brechen können. Daran hatte sie gar nicht gedacht.

% “Uh,” said the boy, his hair was of a colour that would’ve been called ‘brunette’ if he was a girl, his eyes an undistinguished brown that somehow seemed just right for Hufflepuff, there weren’t any tears on his face but he looked sort of pale. She pegged him at about fourth year, or third.
„Äh“, sagte der Junge. Sein Haar hatte eine Farbe, die man ‚brünett‘ genannt hätte, wenn er ein Mädchen gewesen wäre, seine Augen ein undifferenziertes Braun, das irgendwie genau richtig für Hufflepuff schien, es waren keine Tränen in seinem Gesicht, aber er sah irgendwie blass aus. Sie schätzte ihn etwa auf das vierte oder dritte Schuljahr.

% Then the brown eyes widened as he focused on her. “\emph{General Sunshine?}”
Dann weiteten sich die braunen Augen, als er sie anblickte. „\emph{General Sonnenschein?}“

% “Yeah,” she said. “That’s \emph{(gasp)} me.” If the Hufflepuff boy said anything about her being Harry Potter’s love interest, she decided, he was going to die.
„Ja“, sagte sie. „Das bin (\emph{keuch}) ich.“ Wenn der Hufflepuff-Junge irgendetwas darüber sagte, dass sie die Geliebte von Harry Potter war, dann würde sie ihn umbringen.

% “Wow,” said the Hufflepuff boy. “That was—you just—I mean I saw you on the screens before Christmas but—wow! I can’t believe you just did that!”
„Wow“, sagte der Hufflepuff-Junge. „Das war—du hast gerade—ich meine, ich habe dich vor Weihnachten auf den Bildschirmen gesehen, aber—wow! Ich kann nicht glauben, dass du das gerade getan hast!“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% \emph{I can’t believe I just did that,} thought Hermione Granger, who was feeling a little faint all of a sudden, it must have been all that running. “Excuse \emph{(gasp)} me,” she said, “can you \emph{(gasp)} Unjellify my legs?”
\emph{Ich kann nicht glauben, dass ich das gerade getan habe}, dachte Hermine Granger, die sich auf einmal ein wenig schwach fühlte, das musste das ganze Laufen gewesen sein. „Entschuldige (keuch) mich“, sagte sie, „könntest du den Zauber auf meinen Beinen entfernen?“

% The boy nodded, pushed himself to his feet, and reached inside his robes for his wand; but Hermione had to correct his gesture before the counter-Jinx worked right.
Der Junge nickte, drückte sich auf die Beine und griff in seinen Umhang nach seinem Zauberstab; aber Hermine musste seine Bewegungen ein paar Mal korrigieren, bevor der Gegenzauber richtig funktionierte.

% “I’m Michael Hopkins,” said the boy once Hermione had rolled back to her own feet. He stuck out his hand. “Or just Mike inside Hufflepuff, there aren’t any other Mikes in all of Hufflepuff this year, would you believe it?”
„Ich bin Michael Hopkins“, sagte der Junge, nachdem Hermine wieder auf ihre eigenen Füße gerollt war. Er streckte seine Hand aus. „Oder einfach nur Mike in Hufflepuff, es gibt in diesem Jahr keine anderen Mikes in ganz Hufflepuff, kannst du dir das vorstellen?“

% They shook hands, and Mike said, “Anyway, \emph{thank you.}”
Sie schüttelten sich die Hand, und Mike sagte: „Wie auch immer, \emph{vielen Dank}.“

% Hermione wasn’t prepared for the rush of euphoria that hit her then, saving someone like that literally felt better than anything she’d ever felt in her \emph{whole life.}
Hermine war nicht auf den Rausch der Euphorie vorbereitet, der sie in diesem Moment überkam, jemanden auf diese Weise zu retten, fühlte sich buchstäblich besser an als alles, was sie in ihrem \emph{gesamten} \emph{Leben} je empfunden hatte.

% She turned to look at the bullies.
Sie drehte sich um und sah die schlafenden, älteren Jungen an.

% They were very big and they looked, she thought, around fifteen years old, and she was suddenly realizing just how \emph{large} a difference had sprung up between Hogwarts students who’d signed up for all of Professor Quirrell’s extracurricular activities, and students who’d had years of being taught by the worst Professors ever to go Professing. Being able to \emph{hit} things that you aimed at, for example; or being able to think well enough in the middle of a fight to realize that you ought to \emph{Innervate} your fallen allies. And other things Professor Quirrell had said, like that in the real world almost any fight would be settled by a surprise attack, suddenly made a lot more sense to her.
Sie waren sehr groß und sahen, so schätzte sie, etwa fünfzehn Jahre alt aus, und ihr wurde plötzlich klar, wie \emph{groß} der Unterschied war, zwischen Hogwarts-Schülern, die sich für alle außerschulischen Aktivitäten von Professor Quirrell angemeldet hatten, und Schülern, die jahrelang von den schlimmsten Professoren aller Zeiten unterrichtet worden waren. Die Fähigkeit, Dinge zu \emph{treffen}, auf die man zielt, zum Beispiel; oder die Fähigkeit, mitten in einem Kampf klar genug zu denken, um zu erkennen, dass man seine gefallenen Verbündeten mit \spell{Rennervate} wieder aufwecken sollte. Und andere Dinge, die Professor Quirrell gesagt hatte, wie zum Beispiel, dass in der realen Welt fast jeder Kampf durch einen Überraschungsangriff entschieden werden würde, machten plötzlich viel mehr Sinn für sie.

% Still trying to catch her breath, she looked back at Mike.
Sie versuchte immer noch, Luft zu holen, und schaute wieder zu Mike.

% “Would you \emph{(gasp)} believe,” said Hermione Granger, “that five minutes ago I was \emph{(gasp)} having trouble figuring out how to become a \emph{(gasp)} hero?”
„Kannst du dir \emph{(schnauf)} vorstellen“, sagte Hermine Granger, „dass ich mich vor fünf Minuten noch gefragt habe, wie man (keuch) ein Held wird?“

% Had she really thought she needed \emph{permission} from someone, or that heroes sat around waiting for someone else to give them quests? It was very simple actually, you just went where the evil was, that was all it ever took to be a hero. She should’ve remembered, she shouldn’t have needed a phœnix to tell her, that bad things sometimes happened right here in Hogwarts.
Hatte sie wirklich gedacht, sie bräuchte die \emph{Erlaubnis} von jemandem, oder dass Helden herumsaßen und darauf warteten, dass jemand anderes ihnen Quests gab? Es war eigentlich ganz einfach, man ging einfach dorthin, wo das Böse war, das war alles, was man brauchte, um ein Held zu sein. Sie hätte sich daran erinnern sollen, sie hätte keinen Phönix brauchen sollen, der ihr sagte, dass hier in Hogwarts manchmal schlimme Dinge passierten.

% Then Hermione glanced nervously back at where the three older boys were lying unconscious as the realization hit that they’d \emph{seen} her, they might \emph{know} who she was, they might sneak up on her and take \emph{her} by surprise and—and they could really hurt her—
Dann blickte Hermine nervös zurück zu den drei älteren Jungen, die bewusstlos dalagen, als ihr klar wurde, dass sie sie \emph{gesehen} hatten, dass sie \emph{wissen} könnten, wer sie war, dass sie sich an sie heranschleichen und \emph{sie} überrumpeln könnten und—und dass sie ihr wirklich wehtun könnten.

% Hermione stopped.
Hermine blieb stehen.

% She remembered that Harry Potter had put himself in the middle of \emph{five} Slytherin bullies on the first day of class when he hadn’t even known how to use his wand.
Sie erinnerte sich daran, dass Harry Potter sich am ersten Schultag in die Mitte von \emph{fünf} Slytherinschlägern gestellt hatte, als er noch nicht einmal wusste, wie er seinen Zauberstab benutzte.

% She remembered the Headmaster saying that you grew up by being put in grown-up situations, and that most people lived their lives inside a constraining circle of fear.
Sie erinnerte sich daran, dass der Schulleiter gesagt hatte, dass man erwachsen wird, wenn man in Situationen kommt, in denen man erwachsen ist, und dass die meisten Menschen in einem beengenden Kreis aus Angst leben.

% And she remembered Professor McGonagall’s voice saying, ‘You \emph{are} twelve.’
Und sie erinnerte sich an Professor McGonagalls Stimme, die meinte: ‚Sie \emph{sind} zwölf.‘

% Hermione took a deep breath, once, twice, and three times.
Hermine holte tief Luft, einmal, zweimal und dreimal.

% She asked Mike if he needed to go to Madam Pomfrey’s office, which he didn’t; and got him to tell her the names of the Slytherin boys, just in case.
Sie fragte Mike, ob er in Madam Pomfreys Büro gehen müsse, was nicht der Fall war; und ließ sich von ihm die Namen der Slytherin-Jungen sagen, nur für den Fall.

% And then Hermione Granger strolled away from the heap of unconscious bullies, making sure to put a smile on her face as she walked.
Und dann schlenderte Hermine Granger von dem Haufen bewusstloser Schläger weg, wobei sie darauf achtete, ein Lächeln auf ihr Gesicht zu zaubern, während sie ging.

% She knew that she was probably going to get hurt sooner or later. But if you were too scared of getting hurt to do what was right, then you couldn’t be a hero, it was as simple as that; and if you’d put the Sorting Hat on her head at that moment it wouldn’t have waited even \emph{one second} before calling out ‘GRYFFINDOR!’
Sie wusste, dass sie wahrscheinlich früher oder später verletzt werden würde. Aber wenn man zu viel Angst davor hatte, verletzt zu werden, um das Richtige zu tun, dann konnte man kein Held sein, so einfach war das. Wenn man ihr in diesem Moment den Sprechenden Hut auf den Kopf gesetzt hätte, hätte er \emph{keine Sekunde} gewartet, bevor er „GRYFFINDOR!“ gerufen hätte.

\later

% She was still thinking about it when she came down to dinner; the euphoria of saving someone still hadn’t worn off, and she was beginning to worry that it had broken something in her brain.
Sie dachte immer noch darüber nach, als sie zum Abendessen herunterkam; die Euphorie, jemanden gerettet zu haben, war immer noch nicht abgeklungen, und sie begann sich zu sorgen, dass etwas in ihrem Gehirn kaputt gegangen war.

% As she approached the Ravenclaw table a sudden epidemic of whispers broke out, and Hermione wondered if the Hufflepuff boy had said anything yet before she realized that the whispers probably weren’t about \emph{that}.
Als sie sich dem Ravenclaw-Tisch näherte, brach eine plötzliche Flüsterepidemie aus, und Hermine fragte sich, ob der Hufflepuff-Junge schon etwas gesagt hatte, bevor ihr klar wurde, dass es sich bei dem Geflüster wahrscheinlich nicht \emph{darum} ging.

% She sat down across from Harry Potter who looked \emph{extremely} nervous, probably because she was still smiling.
Sie setzte sich Harry Potter gegenüber, der extrem nervös aussah, wahrscheinlich weil sie immer noch lächelte.

% “Uh—” said Harry, as she served herself freshly toasted bread, butter, cinnamon, no fruits or vegetables whatsoever, and three chocolate brownies. “Uh—”
„Äh—“, sagte Harry, als sie sich frisch getoastetes Brot, Butter, Zimt, keinerlei Obst oder Gemüse und drei Portionen Schokoladenbrownies vom Buffet nahm. „Äh—“ machte er wieder.

% She let him go on like that until she’d finished pouring herself a glass of grapefruit juice, and then she said, “I’ve got a question for you, Mr~Potter. How do you think people fail to become themselves?”
Sie ließ ihn so weiterstammeln, bis sie sich ein Glas Grapefruitsaft eingegossen hatte, und dann sagte sie: „Ich habe eine Frage an Sie, Mr~Potter. Was glauben Sie, wie die Menschen daran scheitern, sie selbst zu werden?“

% “\emph{What?}” said Harry.
„\emph{Was?}“, sagte Harry.

% She looked at him. “Pretend there isn’t all this stuff going on,” she said, “and just say whatever you’d have said yesterday.”
Sie sah ihn an. „Tu so, als wäre nichts vorgefallen“, sagte sie, „und sag einfach, was du gestern gesagt hättest.“

% “Um…” Harry said, looking very confused and worried. “I think we already \emph{are} ourselves…it’s not like I’m an imperfect copy of someone else. But I guess if I try to run with the sense of the question, then I’d say that people don’t become themselves because we absorb all this crazy stuff from the environment and then regurgitate it. I mean, how many people playing Quidditch would be playing a game like that if they’d invented the game themselves? Or back in Muggle Britain, how many people who think of themselves as Labour or Conservative or Liberal Democrat would invent that exact bundle of political beliefs if they had to come up with everything themselves?”
„Ähm…“ Harry sagte und sah sehr verwirrt und besorgt aus. „Ich denke, wir sind schon wir selbst…es ist nicht so, dass ich eine unvollkommene Kopie von jemand anderem bin. Aber ich schätze, wenn ich versuche die Prämisse der Frage anzuwenden, dann würde ich sagen, dass die Menschen nicht zu sich selbst werden, weil wir all dieses verrückte Zeug aus der Umwelt aufnehmen und dann wieder herauswürgen. Ich meine, wie viele Leute, die Quidditch spielen, würden so ein Spiel spielen, wenn sie das Spiel selbst erfunden hätten? Oder in Muggel-Britannien, wie viele Leute, die sich für Labour oder Konservative oder Liberaldemokraten halten, würden genau dieses Bündel an politischen Überzeugungen erfinden, wenn sie sich alles selbst ausdenken müssten?“

% Hermione considered this. She’d been wondering if Harry would say something Slytherin or maybe even Gryffindor, but this didn’t seem to fit into the Headmaster’s list; and it occurred to Hermione that there might be a lot more viewpoints on the subject than just four.
Hermine dachte darüber nach. Sie hatte sich gefragt, ob Harry etwas von Slytherin oder vielleicht sogar von Gryffindor sagen würde, aber das schien nicht in die Liste des Schulleiters zu passen; und es kam Hermine in den Sinn, dass es viel mehr Standpunkte zu diesem Thema geben könnte als nur vier.

% “Okay,” said Hermione, “different question. What makes someone a hero?”
„Okay“, sagte Hermine, „andere Frage. Was macht jemanden zu einem Helden?“

% “A \emph{hero?}” said Harry.
„\emph{Ein Held?}“, sagte Harry.

% “Yeah,” said Hermione.
„Ja“, sagte Hermine.

% “Ah…” Harry said. His fork and knife nervously sawed at a piece of steak, cutting it into tinier and tinier pieces. “I think a lot of people can do things when the world channels them into it…like people are expecting you to do it, or it only uses skills you already know, or there’s an authority watching to catch your mistakes and make sure you do your part. But problems like that are probably already being solved, you know, and then there’s no need for heroes. So I think the people we call ‘heroes’ are rare because they’ve got to make everything up as they go along, and most people aren’t comfortable with that. Why do you ask?” Harry’s fork stabbed three pieces of thoroughly shredded steak and lifted them up to his mouth.
„Ah…“ sagte Harry. Seine Gabel und sein Messer sägten nervös an einem Stück Steak und schnitten es in immer kleinere Stücke. „Ich denke, viele Leute können Dinge tun, wenn die Welt um sie herum sie dazu bringt… wenn die Leute erwarten, dass sie es tun, oder sie nur Fähigkeiten nutzen, die sie bereits haben, oder es gibt eine Autorität, die zusieht, um ihre Fehler aufzufangen und sicherzustellen, dass sie ihren Teil tun. Aber solche Probleme werden wahrscheinlich schon gelöst, verstehst du, und dann braucht man keine Helden. Ich denke also, dass die Leute, die wir als ‚Helden‘ bezeichnen, selten sind, weil sie sich alles selbst ausdenken müssen, und die meisten Leute fühlen sich damit nicht wohl. Warum fragst du?“ Harry stach mit der Gabel in drei Stücke des gründlich zerkleinerten Steaks und hob sie zu seinem Mund hoch.

% “Oh, I just stunned three older Slytherin bullies and rescued a Hufflepuff,” said Hermione. “I’m going to be a hero.”
„Oh, ich habe gerade drei ältere Slytherinschläger betäubt und einen Hufflepuff gerettet“, sagte Hermine. „Ich werde eine Heldin sein.“

% When Harry had finished choking on his food (some of the other Ravenclaws in hearing distance were still coughing) he said, “\emph{What?}”
Als Harry damit fertig war, sich an seinem Essen zu verschlucken (einige der anderen Ravenclaws in Hörweite husteten immer noch), sagte er: „\emph{Was?}“

% Hermione told the story, it began rippling out in further whispers even as she spoke. (Though she left out the part about the phœnix, because that seemed like a private thing between the two of them. Hermione had felt surprised, thinking about it afterwards, that a phœnix would appear for someone who \emph{wanted} to be a hero; it seemed a bit selfish when she thought about it that way; but maybe it didn’t matter to phœnixes so long as they saw that you were willing to help people.)
Hermine erzählte die Geschichte, und noch während sie sprach, wurde sie im Flüsterton weitererzählt. (Obwohl sie den Teil über den Phönix ausließ, denn das schien eine private Sache zwischen ihnen beiden zu sein. Hermine hatte es überrascht, als sie im Nachhinein darüber nachdachte, dass ein Phönix für jemanden erscheinen würde, der ein Held sein \emph{wollte}; es schien ein bisschen egoistisch zu sein, wenn sie so darüber nachdachte; aber vielleicht war es den Phönixen egal, solange sie sahen, dass man bereit war, Menschen zu helfen.)

% When she was done talking, Harry stared at her across the table and didn’t say a word.
Als sie mit dem Reden fertig war, starrte Harry sie über den Tisch hinweg an und sagte kein einziges Wort.

% “I’m sorry for how I acted earlier,” Hermione said. She sipped from her glass of grapefruit juice. “I should’ve remembered that if I’m still beating the pants off you in Charms class then it’s okay for you to do better in Defence.”
„Es tut mir leid, wie ich mich vorhin verhalten habe“, sagte Hermine. Sie nippte an ihrem Glas Grapefruitsaft. „Ich hätte daran denken sollen, dass es okay ist, wenn du in Verteidigung besser abschneidest, wenn ich dich im Zauberkunstunterricht immer noch fertig mache.“

% “\emph{Please} don’t take this the wrong way,” said Harry. He looked too-adult now, and grim. “But are you sure this is who \emph{you} are, and not, to put it bluntly, me?”
„\emph{Bitte} versteh das nicht falsch“, sagte Harry. Er sah jetzt zu erwachsen aus, und grimmig. „Aber bist du dir sicher, dass \emph{du} das bist und nicht, um es ganz offen zu sein, ich?“

% “I’m quite certain,” said Hermione. “Why, my name practically spells out ‘heroine’ except for the extra ‘m’, I never noticed that until today.”
„Ich bin mir ganz sicher“, sagte Hermine. „Warum, mein Name hat im Englischen praktisch dieselben Buchstaben wie Heldin: heroine, bis auf das zusätzliche ‚m‘, das ist mir bis heute nie aufgefallen.“

% “Being a hero isn’t all fun and games,” said Harry. “Not real heroing, the sort grown-ups have to do, it isn’t like this, it isn’t going to be this easy.”
„Ein Held zu sein ist nicht nur Spaß und Spiel“, sagte Harry. „Zumindest echtes Heldentum, wie es Erwachsene machen müssen, es wird nicht so einfach sein.“

% “I know,” said Hermione.
„Ich weiß“, sagte Hermine.

% “It’s hard and it’s painful and you’ve got to make decisions where there isn’t any good answer—”
„Es ist schwer und es ist schmerzhaft und man muss Entscheidungen treffen, auf die es keine gute Antwort gibt—“

% “Yes, Harry, I read those books too.”
„Ja, Harry, ich habe diese Bücher auch gelesen.“

% “No,” said Harry, “you don’t understand, even if the books warn you there’s no way you \emph{can} understand until—”
„Nein“, sagte Harry, „du verstehst nicht, auch wenn die Bücher dich warnen, du kannst es nicht verstehen, bis—“

% “That doesn’t stop you,” said Hermione. “It doesn’t stop you even a little. I bet you never even \emph{considered} not being a hero because of that. So why d’you think it’ll stop me?”
„Das hält dich nicht auf“, sagte Hermine. „Es hält dich nicht einmal ein bisschen auf. Ich wette, du hast nie auch nur \emph{in Erwägung gezogen}, deswegen kein Held zu sein. Warum denkst du also, dass es mich aufhalten wird?“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% A sudden huge smile lit Harry’s face, a smile that was as bright and as boyish as the frown had been grim and adult, and everything was all right again between them.
Ein plötzliches breites Lächeln erhellte Harrys Gesicht, ein Lächeln, das so hell und jungenhaft war, wie das Stirnrunzeln grimmig und erwachsen gewesen war, und alles war wieder in Ordnung zwischen ihnen.

% “This is going to go horribly mind-bogglingly wrong somehow,” said Harry, still smiling hugely. “You know that, right?”
„Das wird irgendwie furchtbar schief gehen“, sagte Harry und lächelte immer noch gewaltig. „Das weißt du doch, oder?“

% “Oh, I know,” said Hermione. She ate another bite of toast. “That reminds me, Dumbledore refused to be my mysterious old wizard, is there somewhere I can write to get another one?”
„Oh ja, das weiß ich“, sagte Hermine und lächelte. Sie aß einen weiteren Bissen Toast. „Da fällt mir ein, Dumbledore hat sich geweigert, mein geheimnisvoller alter Zauberer zu sein, kann ich irgendwo hinschreiben, um einen anderen zu bekommen?“

\latersection{Nachspiel}

% “…and Professor Flitwick says her determination seems unshakeable,” Minerva said tightly, staring at the silver-bearded old wizard who was responsible for this. Albus Dumbledore was just sitting silently and listening to her with a distant sad look in his eyes. “Miss~Granger didn’t even blink when Professor Flitwick threatened to have her transferred to Gryffindor, just said that if she left she would take all the books with her. Hermione Granger has decided she’s going to be a hero and she’s not taking no for an answer. I doubt you could have pushed her into this any harder if you had \emph{tried} to—”
„… und Professor Flitwick sagt, dass ihre Entscheidung unumstößlich sei“, sagte Minerva knapp und starrte den silberbärtigen, alten Zauberer an, der dafür verantwortlich war. Albus Dumbledore saß nur schweigend da und hörte ihr mit einem fernen, traurigen Blick in den Augen zu. „Miss~Granger hat nicht einmal mit der Wimper gezuckt, als Professor Flitwick ihr gedroht hat, sie nach Gryffindor versetzen zu lassen, und hat nur gesagt, dass sie, wenn sie ginge, alle Bücher mitnehmen würde. Hermine Granger hat sich entschlossen, eine Heldin zu werden, und sie akzeptiert kein Nein als Antwort. Ich bezweifle, ob du sie noch mehr dazu hättest drängen können, wenn du es \emph{versucht} hättest…“

% It took all of five full seconds for Minerva’s brain to process the realization.
Es dauerte ganze fünf Sekunden, bis Minervas Gehirn ihren eigenen letzten Satz verarbeitet hatte.

% “\scream{Albus!}” she shrieked.
„\scream{Albus!}“, kreischte sie.

% “My dear,” said the old wizard, “after you have dealt with your thirtieth hero or so, you will realize that they react quite predictably to certain things; such as being told that they are too young, or that they are not destined to be heroes, or that being a hero is unpleasant; and if you truly wish to be sure you should tell them all three. Although,” with a brief sigh, “it does not do to be \emph{too} blatant, or your Deputy Headmistress might catch you.”
„Meine Liebe“, sagte der alte Zauberer, „nachdem du mit deinem dreißigsten Helden oder so zu tun hattest, wirst du feststellen, dass sie ziemlich vorhersehbar auf bestimmte Dinge reagieren; zum Beispiel, wenn man ihnen sagt, dass sie zu jung sind, oder dass sie nicht dazu bestimmt sind, Helden zu sein, oder dass es unangenehm ist, ein Held zu sein; und wenn du wirklich sicher gehen willst, solltest du ihnen alle drei Dinge sagen. Obwohl“, er seufzte kurz „es nicht gut ist, \emph{zu} offensichtlich zu agieren, sonst könnte dich deine stellvertretende Schulleiterin erwischen.“

% “Albus,” Minerva said, her voice even tighter, “if she is hurt, I swear this time I’ll—”
„Albus“, sagte Minerva, und ihre Stimme wurde noch fester, „wenn sie verletzt wird, schwöre ich, dass ich dieses Mal—“

% “She would have come to that same place in due time,” Albus said, the distant sad look still in his eyes. “If someone is meant to become a hero then they will not listen to our warnings, Minerva, no matter how hard we try. And given that, it is better for Harry if Miss~Granger does not fall too far behind him.” Albus produced, as though from nowhere, a tin which flipped open to reveal small yellow lumps, she’d never been able to figure out where he kept it and she’d never been able to detect the magic involved. “Lemon drop?”
„Sie wäre zu gegebener Zeit zur gleichen Entscheidung gekommen“, sagte Albus, der ferne traurige Blick immer noch in seinen Augen. „Wenn jemand dazu bestimmt ist, ein Held zu werden, dann wird er nicht auf unsere Warnungen hören, Minerva, egal wie sehr wir uns bemühen. Und in Anbetracht dessen ist es besser für Harry, wenn Miss~Granger nicht zu weit hinter ihm zurückbleibt.“ Wie aus dem Nichts tauchte eine Dose in Albus Hand auf, die sich öffnete und kleine gelbe Klumpen zum Vorschein brachte. Sie hatte nie herausfinden können, wo er sie aufbewahrte, und sie war auch nicht in der Lage gewesen, die damit verbundene Magie zu bemerken. „Zitronenbonbon?“

% “\emph{She is a twelve-year-old girl, Albus!}”
„\emph{Sie ist ein zwölfjähriges Mädchen, Albus!}“

\latersection{Nach-Nachspiel}

% Within the windows, barely visible in the evening gloom, fishes swam in the black waters; illuminated by the bright shine of the Slytherin common room as they came closer, fading into darkness as they swam away.
Hinter den Fenstern, kaum sichtbar in der abendlichen Düsternis, schwammen Fische im schwarzen Wasser; beleuchtet vom hellen Schein des Slytherin-Gemeinschaftsraums, wenn sie näherkamen oder und langsam in der Dunkelheit verschwindend, wenn sie davonschwammen.

% Daphne Greengrass was sitting in a comfortable black leather couch, her head collapsed into her hands, glowing golden-yellowish as bright sparks of white light winked in and out of existence around her.
Daphne Greengrass saß in einem bequemen schwarzen Ledersofa, den Kopf in die Hände gestützt, und glühte goldgelb, während um sie herum helle Funken aus weißem Licht aufblitzten.

% She’d been ready to be teased about liking Neville Longbottom. She’d been expecting to hear a lot of snide remarks about Hufflepuffs. She’d thought of whole \emph{reams} of snappy comebacks for it while she was on the way back to the Slytherin dungeons.
Sie hatte erwartet, dass die anderen sich darüber lustig machen würden, dass sie Neville Longbottom mochte. Sie hatte erwartet, eine Menge abfälliger Bemerkungen über Hufflepuffs zu hören. Sie hatte sich auf dem Rückweg zu den Slytherin-Kerkern eine ganze \emph{Reihe} von bissigen Kontern dafür ausgedacht.

% She’d been looking \emph{forward} to being teased about liking Neville. Being teased about that sort of thing meant you’d grown up into a real girl.
Sie hatte sich sogar darauf \emph{gefreut}, verhöhnt zu werden, weil sie Neville mochte. Mit so etwas aufgezogen zu werden, bedeutete, dass man zu einem richtigen Mädchen herangewachsen war.

% As it turned out, nobody had worked out that her challenging Neville to a Most Ancient Duel meant that she liked him. She’d thought it would be \emph{obvious} but no, nobody else had even thought of that apparently.
Wie es sich herausstellte, hatte niemand verstanden, dass ihre Herausforderung zu einem Duell bedeutete, dass sie Neville mochte. Sie hatte gedacht, es wäre \emph{offensichtlich}, aber nein, daran hatte anscheinend noch niemand gedacht.

% It was always the hex you didn’t see that hit you.
Es waren immer die Flüche, die man nicht sah, die einen trafen.

% She should’ve just called herself Daphne of Sunshine, like Neville of Chaos. Or Sunny Daphne like Sunny Ron. Or \emph{anything} except Greengrass of Sunshine.
Sie hätte sich einfach Daphne von Sonnenschein nennen sollen, wie Neville von Chaos. Oder Sunny Daphne, wie Sunny Ron. Oder \emph{irgendetwas} anderes, außer Greengrass von Sonnenschein.

% Greengrass of Sunshine.
Grünes Gras von Sonnenschein.

% It had gone from there to Greengrass of Sunshine and Blue Skies.
Von da an hieß sie nur noch Lady „Sonnenbeschienenes grünes Gras unter blauem Himmel“.

% Then someone had added Snow-Topped Mountains and Frolicking Woodland Creatures.
Dann hatte jemand schneebedeckte Berge und herumtollende Waldkreaturen hinzugefügt.

% Currently she was being referred to as the Sparkly Unicorn Princess of the Noble and Most Ancient House of Sparklypoo.
Jetzt nannte man sie die funkelnde Einhornprinzessin aus dem Altehrwürdigen Geschlecht von Glitzerlicht.

% And some cursed sixth-year girl had hit her with a Sparkling Jinx, she hadn’t even known there \emph{was} such a thing as a Sparkling Jinx, and \emph{Finite Incantatem} hadn’t worked, and she’d asked older girls who she’d \emph{thought} were her friends (she had apparently been wrong about this) and then she’d threatened the caster with grievous political mayhem wreaked by her father and nonetheless Daphne Greengrass was still sitting in the Slytherin common room with her head in her hands, sparkling brightly and wondering how she’d ended up as the only sane person in Hogwarts.
Und irgendein verfluchtes Mädchen aus der sechsten Klasse hatte sie mit einem Funkelzauber belegt, und sie hatte nicht einmal gewusst, dass es so etwas wie einen Funkelzauber \emph{gab}, und \emph{Finite} \emph{Incantatem} hatte nicht funktioniert, und sie hatte ältere Mädchen gefragt, von denen sie \emph{dachte}, sie seien ihre Freundinnen (da hatte sie sich offensichtlich geirrt), und dann hatte sie dem Mädchen mit schweren politischen Schäden gedroht, die ihr Vater auf ihr Geheiß hin anrichten würde, und trotzdem saß Daphne Greengrass immer noch im Slytherin-Gemeinschaftsraum, den Kopf in den Händen, funkelte und fragte sich, wie sie zur letzten vernünftigen Person in Hogwarts geworden war.

% It was \emph{after dinner time} and they were \emph{still at it} and if they didn’t stop by tomorrow morning she was going to transfer to Durmstrang and become the next Dark Lady.
Es war \emph{nach dem Abendessen} und sie machten \emph{immer noch} \emph{weiter}, und wenn sie bis morgen früh nicht aufhörten, würde sie nach Durmstrang wechseln und die nächste Dunkle Lady werden.

% “Hey, everyone!” said the Carrow twins dramatically, waving an issue of the \emph{Daily Prophet.} “Did you hear the news? The Wizengamot just ruled that ‘let’s see what you got’ constitutes a lawful challenge to be fought until the challenger lies down and has a nap!”
„Hey, Leute!“, riefen die Carrow-Zwillinge dramatisch und wedelten mit einer Ausgabe des \emph{Tagespropheten}. „Habt ihr die Nachrichten gehört? Das Zaubergamot hat gerade entschieden, dass ‚Zeig, was du drauf hast‘ eine offizielle Duellherausforderung ist, die so lange ausgefochten wird, bis der Herausforderer sich hinlegt und ein Nickerchen macht!“

% “How dare you insult the honour of the Sparkly Unicorn Princess!” shouted Tracey. “Let’s see what you got!” Then Tracey lay down flat on her sofa and started snoring loudly.
„Wie kannst du es wagen, die Ehre der funkelnden Einhornprinzessin zu beleidigen!“, rief Tracey. „Zeig, was du drauf hast!“ Dann legte sich Tracey flach auf ihr Sofa und begann laut zu schnarchen.

% Daphne’s sparkling head sank further into her glowing hands. “After my family takes over I’m going to have you all put under anti-Apparition jinxes and Flooed into the sea,” she said to no-one in particular. “You’re all okay with that, right?”
Daphnes funkelnder, glühender Kopf sank weiter in ihre Hände. „Nachdem meine Familie die Macht übernommen hat, werde ich euch alle mit einem Anti-Apparierzauber belegen und mit Floopulver ins Meer zaubern lassen“, sagte sie zu niemandem im Besonderen. „Ihr seid alle damit einverstanden, oder?“

% \emph{Thunk-thunk, thunk-thunk-thunk, thunk.}
\emph{Klopf-Klopf, Klopf-klopf-klopf, Klopf.}

% Daphne looked up, surprised; that was a Sunshine code-signal—
Daphne blickte überrascht auf; das war ein Sonnenschein-Code-Signal—

% “\emph{I hight someone knocking!}” bellowed Mr~Goyle. “\emph{Knocking of the door!}”
„\emph{Ich höre jemanden klopfen!}“, brüllte Mr~Goyle. „\emph{Die Tür verklopfen!}“

% “\emph{Let’s see what you’ve got, door!}” shouted an older boy near the door, and yanked the door open.
„\emph{Zeig, was du} \emph{drauf hast, Tür!}“, rief ein älterer Junge neben der Tür und riss die Tür auf.

% There was a moment of complete surprise.
Es gab einen Moment der völligen Überraschung.

% “I’ve come to have a word with Miss~Greengrass,” said the Sunshine General, sounding like she was trying to sound confident. “Could someone please—”
„Ich bin gekommen, um mit Miss~Greengrass zu sprechen“, sagte die Sonnenschein-Generalin und klang dabei so, als ob sie versuchte, selbstbewusst zu klingen. „Könnte bitte jemand—“

% From the look on Hermione’s face she had just noticed Daphne sparkling.
Dem Gesichtsausdruck von Hermine nach zu urteilen, hatte sie gerade bemerkt, dass Daphne funkelte.

% And \emph{that} was when Millicent Bulstrode raced up from the lower dorms and shouted, “Hey, everyone, guess what, now \emph{Granger} went and beaten up Derrick and what’s left of his crew, and his father owled him and said that if he didn’t—”
Und \emph{das} war der Moment, in dem Millicent Bulstrode aus den unteren Schlafsälen heraufstürmte und rief: „Hey, Leute, ratet mal was gerade passiert ist, jetzt ist \emph{Granger} losgezogen und hat Derrick und das, was von seiner Crew übrig ist, zusammengeschlagen, und sein Vater hat ihm eine Eule geschickt und gesagt, dass er, wenn er nicht—“

% Millicent caught sight of Hermione standing in the doorway.
Millicent erblickte Hermine, die in der Tür stand.

% There was a very loud silence.
Es herrschte eine sehr \emph{laute} Stille.

% “Uh,” said Daphne. \emph{What?} said her brain. “Uh, what’re you doing here, General?”
„Äh“, sagte Daphne. \emph{Was bei Merlin?} meinte ihr Gehirn. „Äh, was machen Sie hier, General?“

% “Well,” said Hermione Granger with a strange smile on her face, “I’ve decided it’s not fair if mysterious old wizards give some people a chance to be heroes and not others, and also I’ve read history books and there aren’t nearly enough girl heroes in them. So I thought I’d just drop by and see if you wanted to be a hero and why are you glowing like that?”
„Nun“, sagte Hermine Granger mit einem seltsamen Lächeln auf dem Gesicht, „ich habe beschlossen, dass es nicht fair ist, wenn mysteriöse alte Zauberer einigen Leuten eine Chance geben, Helden zu sein, und anderen nicht, und außerdem habe ich Geschichtsbücher gelesen und es gibt nicht annähernd genug weibliche Helden darin. Also dachte ich, ich komme einfach mal vorbei und frage, ob du eine Heldin sein willst und…warum funkelst du so.“

% There was another silence.
Wieder herrschte Schweigen.

% “This,” said Daphne, “was probably \emph{not} the best time to ask me that question—”
„Das“, sagte Daphne, „war wahrscheinlich \emph{nicht} der beste Zeitpunkt, um mir diese Frage zu stellen—“

% “\emph{I’ll take it!}” shouted Tracey Davis, leaping off her sofa.
„\emph{Ich mache mit!}“, rief Tracey Davis und sprang von ihrem Sofa auf.

\later

% And thus was born the Society for the Promotion of Heroic Equality for Witches.
Und so wurde das Bündnis engagierter, legendärer, fähiger, Erstklässler-Retterinnen geboren.%
\translatorsnote{engl. \emph{Society for the Promotion of Heroic Equality for Witches (S.P.H.E.W)}; ist eine Parallele zu Hermines \emph{Bund für Elfenrechte} (B.Elfe.R) im Originaltext, der im Englischen \emph{Society for the Promotion of Elfish Welfare} (S.P.E.W) heißt, mit to spew=speien. In den folgenden Kapiteln wird daher das Akronym \SPHEW verwendet.}
%  LocalWords:  Jellify Oof Unjellify Afteraftermath Sparklypoo
