% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/104/
% \partchapter{The Truth}{II}
\partchapter{Die Wahrheit}{II}

\lettrinepara{T}{\emph{om}} \emph{Riddle}.

\hplettrineextrapara
% The words seemed to echo inside Harry’s head, sparking resonances that as quickly died away, broken patterns trying to complete themselves and failing.
Die Worte schienen in Harrys Kopf widerzuhallen, lösten Resonanzen aus, die ebenso schnell wieder verklangen, gebrochene Muster, die versuchten, sich zu vervollständigen und scheiterten.

% \emph{Tom Riddle is a}
\emph{Tom Riddle ist ein}

% \emph{Tom Riddle was the}
\emph{Tom Riddle war ein}

% \emph{Riddle}
\emph{Rätsel}

% There were other priorities occupying Harry’s attention.
Es gab andere Prioritäten, die Harrys Aufmerksamkeit in Anspruch nahmen.
% Professor Quirrell was pointing a gun at him.
Professor Quirrell richtete eine Waffe auf ihn.
% And for some reason Lord Voldemort hadn’t fired it yet.
Und aus irgendeinem Grund hatte Lord Voldemort sie noch nicht abgefeuert.

% Harry’s voice came out in more of a croak. “What is it that you want from me?”
Harrys Stimme kam eher krächzend heraus.
„Was ist es, was Sie von mir wollen?“

% “Your death,” said Professor Quirrell, “is clearly not what I am about to say, since I have had plenty of time to kill you if I wished. The fateful battle between Lord Voldemort and the Boy-Who-Lived is a figment of Dumbledore’s imagination. I know where to find your family’s house in Oxford, and I am familiar with the concept of sniper rifles. You would have died before you ever touched a wand. I hope this is clear to you, Tom?”
„Deinen Tod…“, sagte Professor Quirrell, „ist eindeutig nicht das, was ich sagen will, denn ich hatte genug Zeit, dich zu töten, wenn ich es gewollt hätte. Der schicksalhafte Kampf zwischen Lord Voldemort und dem Jungen-der-überlebte ist ein Hirngespinst von Dumbledore. Ich weiß, wo das Haus deiner Familie in Oxford zu finden ist. Und ich bin mit dem Konzept von Scharfschützengewehren vertraut. Du wärst gestorben, bevor du jemals einen Zauberstab angefasst hättest. Ich hoffe, das ist dir klar, Tom?“

% “Crystal,” Harry whispered. His body was still shaking, running programs more suited to fleeing a tiger than casting delicate spells or \emph{thinking}. But Harry could think of one thing the person pointing a gun at him obviously wanted him to do, a question that person was waiting for him to ask, and Harry did so. “Why are you calling me Tom?”
„Kristallklar“, flüsterte Harry.
Sein Körper zitterte immer noch, seine Instinkte waren eher dazu geeignet, vor einem Tiger zu fliehen, als heikle Zaubersprüche zu wirken oder zu denken. Aber Harry konnte an eine Sache denken, die die Person, die eine Waffe auf ihn richtete, offensichtlich von ihm wollte, eine Frage, die diese Person darauf wartete, dass er sie stellte, und Harry tat es.
„Warum nennst du mich Tom?“

% Professor Quirrell regarded him steadily. “Why \emph{am} I calling you Tom? Answer. Your intellect is not everything I hoped for, but it should suffice for this.”
Professor Quirrell betrachtete ihn unverwandt.
„Warum ich dich Tom nenne? Antworte selbst. Dein Intellekt ist nicht alles, was ich mir erhofft habe, aber dafür sollte er ausreichen.“

% Harry’s mouth seemed to know the answer before his brain could manage to focus on the question. “Tom Riddle is your name. Our name. That’s who Lord Voldemort is, or was, or—something.”
Harrys Mund schien die Antwort zu kennen, bevor sein Gehirn sich auf die Frage konzentrieren konnte.
„Tom Riddle ist dein Name. Unser Name. Das ist der, der Lord Voldemort ist, oder war, oder—irgendwas.“

% Professor Quirrell nodded. “Better. You have already vanquished the Dark Lord, the one and only time that you will ever do so. I have already destroyed all but a remnant of Harry Potter, eliminating the difference between our spirits and enabling us to reside in the same world. Now that it is clear to you that the battle between us is a lie, you might act sensibly to advance your own interests. Or you might not.” The gun jabbed slightly forward, causing prickles of sweat to appear on Harry’s forehead. “Drop your wand. \emph{Now}.”
Professor Quirrell nickte.
„Besser. Du hast den Dunklen Lord bereits besiegt, das einzige Mal, dass du das jemals tun wirst. Ich habe bereits alles bis auf einen Rest von Harry Potter vernichtet, den Unterschied zwischen unseren Geistern beseitigt und uns ermöglicht, in derselben Welt zu wohnen. Jetzt, da dir klar ist, dass der Kampf zwischen uns eine Lüge ist, könntest du vernünftig handeln, um deine eigenen Interessen durchzusetzen. Oder du tust es nicht, aber dann….“
Die Waffe bewegte sich leicht nach vorne und verursachte Schweißperlen auf Harrys Stirn.
„Lass deinen Zauberstab fallen. \emph{Sofort}.“

% Harry dropped it.
Harry ließ ihn fallen.

% “Step away from the wand,” said Professor Quirrell.
„Geh von dem Zauberstab weg“, sagte Professor Quirrell.

% Harry obeyed.
Harry gehorchte.

% “Reach toward your neck,” said Professor Quirrell, “and remove your Time-Turner, touching it by the chain only. Place the Time-Turner on the ground, then step away from it as well.”
„Greif nach deinem Hals“, sagte Professor Quirrell, „und nehm den Zeitumkehrer ab, wobei du ihn nur an der Kette berühren darfst. Lege den ihn auf den Boden und trete dann ebenfalls von ihm weg.“

% This also Harry did. Even in his state of shock, his mind still looked for a way to spin the Time-Turner in the process, a sudden move that would win; but Harry knew that Professor Quirrell would already be imagining himself in Harry’s position, looking for the same possible opportunities.
Auch das tat auch Harry.
Selbst in seinem Schockzustand suchte sein Verstand noch nach einer Möglichkeit, den Zeitumkehrer dabei zu drehen, eine plötzliche Bewegung, die zum Sieg führen würde; aber Harry wusste, dass Professor Quirrell sich bereits in Harrys Lage hineinversetzen würde und nach denselben Möglichkeiten suchte.

% “Remove your pouch and place it also on the ground, then step away.”
„Nimm deinen Beutel ab und lege ihn ebenfalls auf den Boden, dann tritt weg.“

% Harry did this.
Harry tat es.

% “Very good,” said the Defence Professor. “Now. It is time for me to obtain the Philosopher’s Stone. I mean to bring along these four first-years here, suitably Obliviated of their most recent memories so that they still recall their original purpose. Snape I shall control and set to guard this door. After this day’s work is done, I intend to kill Snape for the betrayals he has offered my other identity. The three heir-children I shall take with me afterwards, to shape their future loyalties. And know this, I have taken hostages. I have already set in motion a spell that will kill hundreds of Hogwarts students, including many you called friends. I can stop that spell using the Stone, if I obtain it successfully. If I am interrupted before then, or if I choose not to stop the spell, hundreds of students will die.” Professor Quirrell’s voice was still mild. “Do you yet perceive any interests you have at stake, boy? I would smile to hear you say ‘no’, but that is too much to hope.”
„Sehr gut“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Jetzt ist es an der Zeit, dass ich mir den Stein der Weisen besorge. Ich beabsichtigte, diese vier Erstklässler hierher zu bringen, die in geeigneter Weise ihrer jüngsten Erinnerungen beraubt sind, so dass sie sich noch an ihre ursprüngliche Bestimmung erinnern. Snape werde ich kontrollieren und diese Tür bewachen lassen. Nach getaner Arbeit werde ich Snape für den Verrat, den er an meiner anderen Identität begangen hat, töten. Die 3 Erbenkinder werde ich danach mit mir nehmen, um ihre zukünftige Loyalität zu formen. Und ich erzähle dir noch etwas. Ich habe Geiseln genommen. Ich habe ein Ritual in Gang gesetzt das Hunderte von Hogwartsschülern töten wird, darunter viele, die du Freunde nennst. Ich kann diesen Zauber mit dem Stein stoppen, wenn ich ihn erfolgreich beschaffe. Wenn ich vorher unterbrochen werde oder den Zauber nicht stoppe, sterben Hunderte von Schülern.“
Professor Quirrells Stimme war immer noch mild.
„Erkennst du noch irgendwelche Interessen, die für dich auf dem Spiel stehen, Junge? Ich würde lächeln, wenn du ‚nein‘ sagen würdest, aber das ist zu viel zu hoffen.“

% “I’d like,” Harry managed to say, through the horror, and the heartbreak, and the knives slicing away at an emotional connection that hurt like living flesh as it was cut, “for you not to do those things, Professor.” \emph{Why, Professor Quirrell, why, why did it have to turn out like this, I don’t, I don’t, I don’t want this to be happening…}
„Ich würde gerne“, schaffte Harry es zu sagen, durch das Entsetzen und den Herzschmerz und die Messer, die an einer emotionalen Verbindung schnitten, die wie lebendiges Fleisch schmerzte, als sie geschnitten wurde, „dass du diese Dinge nicht tust, Professor.“
\emph{Warum, Professor Quirrell, warum, warum musste es so kommen, ich will nicht, ich will nicht, ich will nicht, dass das passiert…}

% “Very well,” Professor Quirrell said. “I grant you permission to offer me something I want.” The gun gestured invitingly. “That is a rare privilege, child. Lord Voldemort does not usually negotiate for what he wants.”
„Nun gut“, sagte Professor Quirrell. „Ich erteile dir die Erlaubnis, mir etwas anzubieten, das ich haben möchte.“
Die Waffe gestikulierte einladend.
„Das ist ein seltenes Privileg, Kind. Lord Voldemort verhandelt normalerweise nicht um das, was er will.“

% Some part of Harry’s mind scrabbled frantically, looking for something, anything that might be of more value to Lord Voldemort or Professor Quirrell than child hostages or Severus’s death.
Ein Teil von Harrys Verstand suchte krampfhaft nach etwas, irgendetwas, das für Lord Voldemort oder Professor Quirrell von größerem Wert sein könnte als Kindergeiseln oder Severus' Tod.

% Another part of him, the part that had never stopped thinking, already knew his answer.
Ein anderer Teil von ihm, der Teil, der nie aufgehört hatte zu denken, kannte die Antwort bereits.

% “You already have an idea for what you want from me,” Harry said, through the sickness and the bleeding wounds in his soul. “What is it?”
„Du hast bereits eine Idee, was du von mir willst“, sagte Harry durch die Krankheit und die blutenden Wunden in seiner Seele hindurch. „Was ist es?“

% “Your help in obtaining the Philosopher’s Stone.”
„Deine Hilfe, um den Stein der Weisen zu beschaffen.“

% Harry swallowed. He couldn’t stop his eyes from going to the gun, then back up at Professor Quirrell’s face.
Harry schluckte. Er konnte nicht verhindern, dass seine Augen zur Waffe wanderten, dann wieder zu Professor Quirrells Gesicht.
% He was aware that the hero in a storybook was supposed to say ‘No’, but now that he was actually in a situation like this, saying ‘No’ didn’t seem to make sense.
Ihm war bewusst, dass der Held in einem Märchenbuch „\emph{Nein}“ sagen sollte, aber jetzt, wo er sich tatsächlich in einer Situation wie dieser befand, schien es keinen Sinn zu machen, „\emph{Nein}“ zu sagen.

% “I am disappointed that you need to think about this,” said Professor Quirrell. “It is straightforward that you should obey me for now, since I hold every advantage over you. I have taught you better than this; in this situation you should certainly pretend to lose. You can expect to gain nothing by resisting, except pain. You should have calculated that it was better to answer sooner, and not earn my distrust.” Professor Quirrell’s eyes studied him curiously. “Perhaps Dumbledore has filled your ears with nonsense about noble defiance? I find such morals amusing, since they are so easy to manipulate. I assure you that I can make defiance seem morally worse, and you would be well advised to submit before I demonstrate how.” The gun stayed pointed at Harry; but with a wave of Professor Quirrell’s other hand, Tracey Davis rose up into the air, spun lazily, her limbs spread-eagled—
„Ich bin enttäuscht, dass du darüber nachdenken musst“, sagte Professor Quirrell.
„Es ist doch ganz klar, dass du mir im Moment gehorchen solltest, da ich dir gegenüber im Vorteil bin. Ich habe dir diese Dinge besser beigebracht; in dieser Situation solltest du auf jeden Fall so tun, als würdest du verlieren. Du kannst nicht erwarten das du etwas gewinnst wenn du dich wehrst, außer Schmerzen. Du hättest auch daran denken müssen, dass es besser ist, früher zu antworten und mein Misstrauen nicht heraufzubeschwören.“
Professor Quirrells Augen studierten ihn neugierig.
„Vielleicht hat Dumbledore deine Ohren mit Unsinn über edlen Trotz gefüllt? Ich finde solche Moralvorstellungen amüsant, da sie so leicht zu manipulieren sind. Ich versichere dir, dass ich Trotz moralisch schlechter erscheinen lassen kann, und du wärst gut beraten, dich zu fügen, bevor ich dir demonstriere, wie.“
Die Pistole blieb auf Harry gerichtet; aber mit einem Wink von Professor Quirrells anderer Hand erhob sich Tracey Davis in die Luft, drehte sich träge, ihre Gliedmaßen weit ausgestreckt—
% —then, even as new adrenaline hammered at Harry’s heart, Tracey floated back down again.
—dann, selbst als neues Adrenalin auf Harrys Herz hämmerte, schwebte Tracey wieder nach unten.

% “Choose,” said Professor Quirrell. “This begins to try my patience.”
„Wähle“, sagte Professor Quirrell. „Das hier fängt an, meine Geduld zu strapazieren.“

% \emph{I should have spoken just then, before he might’ve ripped off Tracey’s legs, no, I shouldn’t have, the Headmaster said I mustn’t show Lord Voldemort that I’ll do things if he threatens my friends because that will just make him threaten more of them—only what he said before isn’t a \emph{threat} it’s just the sort of thing Lord Voldemort \emph{does}—}
\emph{Ich hätte rechtzeitig etwas sagen sollen, er hätte Tracey die Beine abreißen können, nein, ich hätte es nicht tun sollen, der Schulleiter hat gesagt, ich darf Lord Voldemort nicht zeigen, dass ich etwas tue, wenn er meine Freunde bedroht, denn das wird ihn nur dazu bringen, noch mehr von ihnen zu bedrohen—nur ist das, was er vorhin gesagt hat, keine \emph{Drohung}, es ist genau die Art von Dingen, die Lord Voldemort \emph{tut}—}

% Harry took a deep breath, several of them. Whatever part of him kept on running on full automatic was screaming at the remainder of his mind that it \emph{could not afford to stay in shock.} Shocks were of finite duration, neurons kept firing regardless, the only reason Harry’s mind would shut down while his brain kept running was if Harry’s self-model \emph{believed} his mind would shut down—
Harry holte tief Luft. Welcher Teil von ihm auch immer auf Vollautomatik lief, schrie den Rest seines Verstandes an, dass er es sich nicht leisten konnte, im Schock zu verharren. Schocks waren von endlicher Dauer, die Neuronen feuerten trotzdem weiter, der einzige Grund, warum Harrys Verstand sich abschalten würde, während sein Gehirn weiterlief, war, dass Harrys Selbstmodell \emph{glaubte}, sein Verstand würde sich abschalten—

% “I don’t mean to try your patience,” Harry said. His voice was cracking. That was good. Sounding like he was still in shock meant that Lord Voldemort might give him more time. “But if Lord Voldemort had a reputation for keeping his bargains, I don’t know about it.”
„Ich will deine Geduld nicht auf die Probe stellen“, sagte Harry.
Seine Stimme war brüchig. Das war gut so. Wenn er so klang, als stünde er noch unter Schock, bedeutete das, dass Lord Voldemort ihm vielleicht mehr Zeit geben würde.
„Aber wenn Lord Voldemort den Ruf hatte, seine Abmachungen einzuhalten, dann weiß ich nichts davon.“

% “An obvious concern,” Professor Quirrell said. “There is a simple answer, and I would have enforced it upon you in any case. \parsel{Snakes can’t lie}. And since I have a tremendous distaste for stupidity, I suggest you do not say anything like ‘What do you mean?’ You are smarter than that, and I do not have time for such conversations as ordinary people inflict on one another.”
„Eine offensichtliche Sorge“, sagte Professor Quirrell. „Es gibt eine einfache Antwort, und ich hätte sie dir auf jeden Fall aufgezwungen. Schlangen können nicht lügen. Und da ich eine enorme Abneigung gegen Dummheit habe, schlage ich vor, dass du nicht so etwas sagst wie: ‚Was meinst du?‘ Du bist klüger als das, und ich habe keine Zeit für Gespräche wie Sie sich sich gewöhnliche Menschen gegenseitig aufzwingen.“

% Harry swallowed. Snakes can’t lie. “\parsel{Two plus two equals four.}” Harry had tried to say that two plus two equalled three, and the word \emph{four} had slipped out instead.
Harry schluckte. Schlangen können nicht lügen. „\parsel{Zwei plus zwei ist gleich vier.}“
Harry hatte versucht zu sagen, dass zwei plus zwei gleich drei war, und stattdessen war ihm das Wort \emph{vier} herausgerutscht.

% “Good. When Salazar Slytherin invoked the Parselmouth curse upon himself and all his children, his true plan was to ensure his descendants could trust one another’s words, whatever plots they wove against outsiders.” Professor Quirrell had adopted his lecturing pose from Battle Magic, like someone putting on a well-worn mask, but the gun remained pointed in his hand. 
„Gut. Als Salazar Slytherin den Parselmund-Fluch auf sich und alle seine Kinder aussprach, wollte er in Wahrheit sicherstellen, dass seine Nachkommen den Worten der anderen vertrauen konnten, egal welche Ränke sie gegen Außenstehende schmiedeten.“
Professor Quirrell hatte seine dozierende Pose aus der Kampfmagie eingenommen, wie jemand, der sich eine abgegriffene Maske aufsetzt, aber die Waffe blieb in seiner Hand gerichtet.
% “Occlumency cannot fool the Parselmouth curse as it can fool Veritaserum, and you may put that to the trial also. Now listen well. \parsel{Come with me, promise your best aid in getting Stone, and I shall leave these children behind unharmed. Hostages are real, hundreds of students die tonight unless I stop events already set in motion. Will spare hostages if I obtain Stone successfully.} And mark also this, mark it well: \parsel{I cannot be truly slain by any power known to me, and losing Stone will not stop me from returning, nor spare you or yours my wrath.} Any impetuous act you are contemplating cannot win the game for you, boy. I do credit your ability to annoy me, and suggest you avoid doing so.”
„Okklumentik kann den Parsel-Fluch nicht so täuschen wie Veritaserum, und auch das darfst du auf die Probe stellen. Nun hör gut zu. \parsel{Komm mit mir, versprich mir deine beste Hilfe, um Stein zu holen, und ich werde diese Kinder unversehrt zurücklassen. Hunderte von Schülern sterben heute Nacht, wenn ich die Ereignisse nicht aufhalte. Ich werde Hunderte von Schülern retten, wenn ich erfolgreich den Stein bekomme.} Und merke dir auch dies, merke es dir gut: \parsel{Ich kann durch kein mir bekanntes Mittel wahrhaftig besiegt werden, und der Verlust des Steins wird mich nicht davon abhalten, zurückzukehren, noch dir oder den deinen meinen Zorn ersparen.} Jede ungestüme Handlung, die du in Erwägung ziehst, kann das Spiel nicht für dich gewinnen, Junge. Ich traue dir zu mich zu ärgern, und schlage vor, dass du das vermeidest.“

% “You said,” Harry’s voice was strange in his own ears, “that the Philosopher’s Stone had different powers from what legend said. You said that to me in Parseltongue. Tell me what the Stone really does, before I agree to help you get it.” If it was something along the lines of gaining total power over the universe, then \emph{nothing} was worth an incrementally greater chance of Lord Voldemort getting the Stone.
„Du hast gesagt“, Harrys Stimme klang fremd in seinen eigenen Ohren, „dass der Stein der Weisen andere Kräfte hat, als die Legende sagt. Das hast du mir in Parsel gesagt. Sag mir, was der Stein wirklich kann, bevor ich zustimme, dir zu helfen, ihn zu bekommen.“
Wenn es etwas in der Art war, wie die totale Macht über das Universum zu erlangen, dann war nichts eine geringfügig größere Chance wert, dass Lord Voldemort den Stein bekommt.

% “Ah,” said Professor Quirrell, and smiled. “You are thinking. That is better, and as a reward I shall offer you a further incentive for cooperation. Eternal life and youth, the creation of gold and silver. Suppose these are true benefits of holding the Stone. Tell me, boy. What is the Stone’s power?”
„Ah“, sagte Professor Quirrell und lächelte. „Du denkst. Das ist besser, und als Belohnung biete ich dir einen weiteren Anreiz zur Zusammenarbeit. Ewiges Leben und Jugend, die Erschaffung von Gold und Silber. Angenommen, das sind die wahren Vorteile des Besitzes des Steins. Sag mir, Junge. Was ist die Macht des Steins?“

% It might have been the adrenaline still in him, being actually useful for his brain for once. It might have been the power of being told that an answer existed, and that the evidence wasn’t a lie. “It can make Transfigurations permanent.”
Vielleicht war es das Adrenalin, das er noch in sich hatte und das sein Gehirn ausnahmsweise mal brauchte. Vielleicht war es auch die Macht, zu wissen, dass es eine Antwort gab und dass der Beweis keine Lüge war.
„Es kann Verwandlungen dauerhaft machen.“

% Then Harry stopped, as he heard what his own mouth had just said.
Dann hielt Harry inne, als er hörte, was sein eigener Mund gerade gesagt hatte.

% “Correct,” said Professor Quirrell. “Thus, whoever holds the Philosopher’s Stone is able to perform human Transfiguration.”
„Richtig“, sagte Professor Quirrell. „Somit ist derjenige, der den Stein der Weisen besitzt, in der Lage, menschliche Verwandlungen an sich selbst und anderen nach freiem Willen durchzuführen.“

% Harry’s torn mind was knocked about yet again, as he realized what further incentive would be offered him.
Harrys zerrissener Verstand wurde erneut umgeworfen, als er erkannte, welcher weitere Anreiz ihm geboten werden würde.

% “You stole Miss~Granger’s remains and Transfigured them into some innocuous-appearing target,” said Professor Quirrell. “A Transfigured target that you must keep somewhere about your own person, in order to sustain the Transfiguration. Ah, I see your eyes going to that ring upon your hand, but of course Miss~Granger would not be the little jewel set into the ring, would it? That would be too obvious. No, I expect you Transfigured Granger’s remains into the ring itself, letting the aura of the Transfigured jewel mask the magic in the Transfigured ring.”
„Du hast die Überreste von Miss~Granger gestohlen und sie in ein harmlos aussehendes Ziel verwandelt“, sagte Professor Quirrell.
„Ein verwandeltes Ziel, das du irgendwo an deiner eigenen Person aufbewahren musst, um die Verwandlung aufrechtzuerhalten. Ah, ich sehe, wie dein Blick zu dem Ring an deiner Hand wandert, aber natürlich wäre Miss~Granger nicht das kleine Juwel, das in den Ring eingesetzt ist, oder? Das wäre zu offensichtlich. Nein, ich nehme an, du hast Grangers Überreste in den Ring selbst verwandelt und die Aura des verwandelten Juwels die Magie im Ring überdecken lassen.“

% “Yes,” Harry said, forcing out the word. It was a lie, for once, and Harry’s glance had been deliberate. Harry had expected someone to challenge him on the steel ring, he’d tried to provoke that challenge so he could prove to be innocent yet again, though nobody had taken him up on it—maybe Dumbledore had just sensed that the steel by itself wasn’t magical.
„Ja“, sagte Harry und zwang sich, das Wort auszusprechen.
Es war eine Lüge, ausnahmsweise, und Harrys Blick war absichtlich gewesen. Harry hatte erwartet, dass ihn jemand wegen des Stahlrings herausfordern würde, er hatte versucht, diese Herausforderung zu provozieren, damit er wieder einmal seine Unschuld beweisen konnte, aber niemand hatte ihn darauf angesprochen—vielleicht hatte Dumbledore nur gespürt, dass der Stahl an sich nicht magisch war.

% “Fine and good,” said Professor Quirrell. “Now come with me, help me to obtain the Stone, and I will resurrect Hermione Granger on your behalf. Her death has had unfortunate effects on you, and I would not mind undoing them. That, as I understand you, is your greatest desire. I have done you many kindnesses, and I would not mind doing you this one more.” A blank-eyed Professor Sprout had now risen from the ground and was pointing her own wand at Harry. “\parsel{Help me obtain Stone of Transfiguration, and I shall try my hardest to resurrect your girl-child friend to true and lasting life. That said, boy, I am swiftly running out of patience with you, and you shall not like what comes next.}” This last line was hissed out in a voice that conveyed the impression of a snake rearing its head to strike.
„Schön und gut“, sagte Professor Quirrell. „Jetzt komm mit mir, helf mir, den Stein zu beschaffen, und ich werde Hermine Granger in deinem Namen wiederbeleben. Ihr Tod hat unerwünschte Auswirkungen auf dich gehabt, und ich hätte nichts dagegen, sie rückgängig zu machen. Das, so wie ich dich verstehe, ist dein größter Wunsch. Ich habe dir schon viele Gefallen getan, und es würde mir nichts ausmachen, dir einen weiteren zu erweisen.“
Eine bleichäugige Professor Sprout hatte sich nun vom Boden erhoben und richtete ihren eigenen Zauberstab auf Harry.
„\parsel{Hilf mir, den Stein der Verwandlung zu beschaffen, und ich werde mein Bestes tun, um deine Freundin, das Mädchen, wieder zu wahrem und dauerhaftem Leben zu erwecken. Das heißt, Junge, meine Geduld mit dir geht langsam zu Ende, und was jetzt kommt, wird dir nicht gefallen.}“
Diese letzte Zeile zischte er mit einer Stimme, die den Eindruck einer Schlange vermittelte, die sich zum Schlag aufbäumt.

\later

% Even then.

% Even then, with all the world upturned, with shock after shock, even then Harry’s brain did not stop being a brain, or completing the patterns its circuits had been wired to complete.
Selbst dann. Selbst dann, als die ganze Welt auf den Kopf gestellt wurde, mit einem Schock nach dem anderen, selbst dann hörte Harrys Gehirn nicht auf, ein Gehirn zu sein, oder die Muster zu vervollständigen, für die seine Schaltkreise verdrahtet worden waren.

% Harry knew that this was too good an offer to make to someone at whom you were pointing a gun.
Harry wusste, dass dies ein zu gutes Angebot war, um es jemandem zu machen, auf den man eine Waffe gerichtet hatte.

% Unless you \emph{desperately} needed their help to get the Philosopher’s Stone out of the magic mirror.
Es sei denn, man brauchte \emph{dringend} deine Hilfe, um den Stein der Weisen aus dem Zauberspiegel zu holen.

% And there wasn’t any time left to plan, only the thought that, if Professor Quirrell really was going this far to get his help—what Harry \emph{wanted} was to demand Professor Quirrell promise not to kill anyone in the future in exchange for his help now, but Harry had a strong sense that Professor Quirrell would reply ‘Don’t be ridiculous’ and there wasn’t time for ordinary conversation. Harry had to guess the highest safe request in advance—
Und es blieb keine Zeit zum Planen, nur der Gedanke, dass, wenn Professor Quirrell wirklich so weit gehen würde, um seine Hilfe zu bekommen—was Harry wollte, war, von Professor Quirrell das Versprechen zu verlangen, in Zukunft niemanden mehr zu töten, im Austausch für seine Hilfe jetzt, aber Harry hatte das starke Gefühl, dass Professor Quirrell antworten würde: „Sei nicht lächerlich“, und es war keine Zeit für ein normales Gespräch—Harry musste die höchst sichere Bitte im Voraus erraten—

% Professor Quirrell’s eyes narrowed, his lips parted—
Professor Quirrells Augen verengten sich, seine Lippen schlossen sich—

% “If I help you,” Harry’s mouth said, “I want your promise that you aren’t planning to turn on me when this is over. I want you to not kill Professor Snape or anyone else in Hogwarts for at least a week. And I want answers, the truth about everything that’s been going on this whole time, everything you know about my nature.”
„Wenn ich dir helfe“, sagte Harrys Mund, „möchte ich dein Versprechen, dass du nicht vorhast, dich gegen mich zu wenden, wenn dies vorbei ist. Ich will, dass du für mindestens eine Woche weder Professor Snape noch sonst jemanden in Hogwarts tötest. Und ich will Antworten, die Wahrheit über alles, was die ganze Zeit vor sich gegangen ist, alles, was du über meine Natur weißt.“

% The pale blue eyes regarded him dispassionately.
Die blassblauen Augen betrachteten ihn teilnahmslos.

% \emph{I really think we could have thought of something better to ask for than that,} said Harry’s Slytherin side. \emph{But I suppose we were legitimately out of time, and whatever we need to do next, answers will help.}
\emph{Ich glaube wirklich, wir hätten uns etwas Besseres einfallen lassen können, als das zu verlangen,} sagte Harrys Slytherin-Seite. \emph{Aber ich nehme an, dass wir zu Recht keine Zeit mehr hatten, und was auch immer wir als Nächstes tun müssen, Antworten werden helfen.}

% Harry wasn’t listening to that voice right now. Cold chills were still going down his spine from hearing the words that had just come out of his lips, addressed to the man with the gun.
Harry hörte in diesem Moment nicht auf diese Stimme. Ein kalter Schauer lief ihm noch immer über den Rücken, als er die Worte hörte, die gerade über seine Lippen gekommen waren, gerichtet an den Mann mit der Waffe.

% “That is your condition for helping me to obtain the Stone?” said Professor Quirrell.
„Das ist deine Bedingung, um mir zu helfen, den Stein zu bekommen?“, fragte Professor Quirrell.

% Harry nodded, unable to form words.
Harry nickte, unfähig, Worte zu bilden.

% “\parsel{Agreed,}” hissed Professor Quirrell. “\parsel{Help me, and you shall have answers to your questions, so long as they are about past events, and not my plans for the future. I do not intend to raise my hand or magic against you in future, so long as you do not raise your hand or magic against me. Shall kill none within school grounds for a week, unless I must. Now promise that you will not attempt to warn against me or escape. Promise to put forth your own best efforts toward helping me to obtain the Stone. And your girl-child friend shall be revived by me, to true life and health; nor shall me or mine ever seek to harm her.}” A twisted smile. “\parsel{Promise, boy, and the bargain will be struck.}”
„\parsel{Einverstanden}“, zischte Professor Quirrell. „\parsel{Hilf mir, und du wirst Antworten auf deine Fragen bekommen, solange sie sich auf vergangene Ereignisse beziehen und nicht auf meine Pläne für die Zukunft. Ich habe nicht vor, in Zukunft meine Hand oder Magie gegen dich zu erheben, so lange du nicht deine Hand oder Magie gegen mich erhebst. Ich werde eine Woche lang niemanden auf dem Schulgelände töten, es sei denn, ich muss es tun. Versprich mir, dass du nicht versuchen wirst mich aufzuhalten, Hilfe zu rufen oder zu fliehen. Versprich, dass du dein Bestes gibst, um mir zu helfen, den Stein zu bekommen. Und deine Freundin, das Mädchen, soll von mir wiederbelebt werden, zu wahrem Leben und Gesundheit, und weder ich noch die Meinen sollen ihr je etwas antun.}“
Ein schiefes Lächeln. „\parsel{Versprich es, Junge, und der Handel wird geschlossen.}“

% “I promise,” whispered Harry.
„Ich verspreche es“, flüsterte Harry.

% \emph{\scream{What?}} screamed other parts of his mind.
\emph{\scream{Was?}} schrien andere Teile seines Verstandes.

% \emph{Um, he’s still pointing a gun at us,} pointed out Slytherin. \emph{We don’t actually have a choice, we’re just getting as much mileage out of this as possible.}
\emph{Ähm, er zielt immer noch mit einer Waffe auf uns,} betonte Slytherin. \emph{Wir haben eigentlich keine Wahl, wir holen nur so viel wie möglich aus der Sache heraus.}

% \emph{You bastard,} said Hufflepuff. \emph{Do you think this is what Hermione would have wanted? This is Lord Voldemort we’re talking about, do we even know how many people he’s killed, and will kill?}
\emph{Du Mistkerl,} sagte Hufflepuff. \emph{Glaubst du, Hermine hätte das gewollt? Das ist Lord Voldemort, über den wir hier reden, wissen wir überhaupt, wie viele Menschen er getötet hat und töten wird?}

% \emph{I deny that we are compromising with Lord Voldemort for Hermione’s sake,} said Slytherin. \emph{Since there is, in fact, a gun and we can’t otherwise stop him. Also, Mum and Dad would want us to just go along and stay safe.}
\emph{Ich bestreite, dass wir um Hermines willen einen Kompromiss mit Lord Voldemort eingehen,} sagte Slytherin. \emph{Er hat eine Waffe und wir können ihn gerade nicht} \emph{aufhalten. Außerdem würden Mum und Dad wollen, dass wir einfach mitgehen und in Sicherheit sind.}

% Professor Quirrell regarded him steadily. “Repeat the full promise in Parseltongue, boy.”
Professor Quirrell betrachtete ihn unverwandt.
„Wiederhole das volle Versprechen in Parsel, Junge.“

% “\parsel{I shall help you obtain the Stone…I cannot promise I will use my best efforts, my heart will not be in it, I fear. I intend to try. Shall not do anything I think will annoy you to no good end. Shall call no help if I expect them to be killed by you or for hostages to die. I’m sorry, teacher, but it is best I can do.}” 
„\parsel{Ich werde dir helfen, den Stein zu beschaffen… Ich kann nicht versprechen, dass ich mein Bestes geben werde, ich fürchte, mein Herz wird nicht dabei sein. Ich beabsichtige, es zu versuchen. Ich werde nichts tun, wovon ich denke, dass es dich zu keinem guten Ende bringt. Ich werde keine Hilfe rufen, wenn ich erwarte, dass sie von dir getötet werden oder dass Geiseln sterben. Es tut mir leid, Lehrer, aber es ist das Beste, was ich tun kann.}“
% Harry’s mind was settling, composing itself, as the decision was made. He would stay with Professor Quirrell, go with him to get the Stone, save the student hostages, and…and…and Harry didn’t know, except that he’d go on thinking.
Harrys Gedanken beruhigten sich, setzten sich zusammen, als die Entscheidung getroffen war. Er würde bei Professor Quirrell bleiben, mit ihm gehen, um den Stein zu holen, die Schülergeiseln retten und…und…Harry wusste es nicht, nur, dass er weiterdenken würde.

% “You actually are sorry about that?” Professor Quirrell looked amused. “I suppose it shall have to do. Then keep two other things in mind: \parsel{I have plan to stop even schoolmaster, if he appears before us.} And also this: I will occasionally ask you to say in Parseltongue whether you have betrayed me. \parsel{The bargain is struck.}”
„Das tut dir tatsächlich leid?“
Professor Quirrell sah amüsiert aus.
„Ich nehme an, das wird genügen. Dann behalte zwei andere Dinge im Hinterkopf: \parsel{Ich habe einen Plan, um selbst den Schulleiter aufzuhalten, wenn er vor uns auftaucht.} Und auch dies: Ich werde dich gelegentlich in Parsel fragen, ob du mich verraten hast. \parsel{Die Abmachung ist geschlossen.}“

\later

% After that, Professor Sprout picked up Harry’s wand, and wrapped it in shimmering cloth; then she placed it on the floor, and again pointed her wand at Harry. Only then did Professor Quirrell lower his gun, which seemed to disappear into his hand, and pick up Harry’s wrapped wand, tucking it into his robes.
Danach hob Professor Sprout Harrys Zauberstab auf und wickelte ihn in ein schimmerndes Tuch, dann legte sie ihn auf den Boden und richtete ihren Zauberstab erneut auf Harry. Erst dann senkte Professor Quirrell seine Waffe, die in seiner Hand zu verschwinden schien, und nahm Harrys eingewickelten Zauberstab auf und steckte ihn in seinen Umhang.

% The True Cloak of Invisibility was removed from the sleeping form of Lesath Lestrange, and Professor Quirrell took the Cloak, as well as Harry’s pouch and Time-Turner.
Der Wahre Umhang der Unsichtbarkeit wurde von der schlafenden Gestalt von Lesath Lestrange entfernt und Professor Quirrell nahm den Umhang sowie Harrys Beutel und den Zeitumkehrer an sich.

% Then Professor Quirrell cast a mass Obliviation followed by the mass version of the False Memory Charm, the one that just had the subject fill in the blanks using their own suggestibility, on all the students present. Afterwards Professor Sprout floated away the sleeping children, now wearing an expression that seemed annoyed and preoccupied, as if they’d been in some Herbology accident.
Dann zauberte Professor Quirrell auf alle anwesenden Schüler einen Vergessenszauber, gefolgt von der Massenversion des Zaubers der Falschen-Erinnerung, bei der die Versuchsperson die Lücken mit Hilfe ihrer eigenen Fantasie ausfüllen musste. Danach ließ Professor Sprout die schlafenden Kinder wegschweben, die nun einen Ausdruck trugen, der ärgerlich und besorgt wirkte, als wären sie in irgendeinen Kräuterkunde-Unfall verwickelt gewesen.

% Professor Quirrell then turned back to where the Potions Master lay sprawled, bent over and placed his wand on Professor Snape’s forehead. “\emph{Alienis nervus mobile lignum.}”
Professor Quirrell wandte sich dann wieder der Stelle zu, an der der Meister der Zaubertränke ausgestreckt lag, beugte sich vor und legte seinen Zauberstab auf die Stirn von Professor Snape. „\emph{Alienis nervus mobile lignum.}“

% The Defence Professor stepped back, and began to move his left fingers in the air as though manipulating a puppet on strings.
Der Verteidigungsprofessor trat zurück und begann, seine linken Finger in der Luft zu bewegen, als würde er eine Marionette an Fäden manipulieren.

% Professor Snape pushed himself up from the ground by smooth motions, and stood once more before the corridor door.
Professor Snape erhob sich mit geschmeidigen Bewegungen vom Boden und stand wieder vor der Korridortür.

% “\emph{Alohomora,}” Professor Quirrell said, pointing his wand at the forbidden door. The Defence Professor looked rather amused. “Would you do the honours, boy?”
„\emph{Alohomora}“, sagte Professor Quirrell und richtete seinen Zauberstab auf die verbotene Tür.
Der Verteidigungsprofessor sah ziemlich amüsiert aus.
„Würdest du uns die Ehre erweisen, Junge?“

% Harry swallowed. He was once again having second thoughts, and third thoughts.
Harry schluckte. Er hatte wieder einmal Zweifel und dritte Gedanken.

% It was strange how you could do something even while knowing it was the wrong thing, not the selfish thing but the \emph{wrong thing to do} on some deeper level.
Es war seltsam, wie man etwas tun konnte, obwohl man wusste, dass es das Falsche war, nicht das Selbstsüchtige, sondern auf einer tieferen Ebene das Falsche zu tun.

% But the man behind him was holding the gun; it had once more appeared in his hand at Harry’s hesitation.
Aber der Mann hinter ihm hielt die Waffe; sie war auf Harrys Zögern hin wieder in seiner Hand erschienen.

% Harry laid his hand on the door-knocker, and took several deep breaths, again composing his mind as best he could. Go through with it, don’t get shot, don’t let the hostages die, be there to optimize events, be there to watch for opportunities and stay capable of taking them. It wasn’t a good choice, but all the other ones seemed worse.
Harry legte seine Hand auf den Türklopfer und atmete einige Male tief durch, um seinen Verstand so gut es ging wieder zu sammeln.
Zieh es durch, lass dich nicht erschießen, lass die Geiseln nicht sterben, sei da, um die Ereignisse zu optimieren, sei da, um nach Gelegenheiten Ausschau zu halten und bleib fähig, sie zu ergreifen.
Es war keine gute Wahl, aber alle anderen schienen schlimmer zu sein.

% Harry pushed open the forbidden door, and stepped through.
Harry stieß die verbotene Tür auf und schritt hindurch.

%  LocalWords:  om Alienis nervus
