% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/117/
% \chapter{Something to Protect: Professor Quirrell}
\chapter{Was sich zu beschützen lohnt: Professor Quirrell}

% \lettrine{T}{he} Sun shone down on the Scottish green, striking sparks of reflected white from every passing dewdrop or reflective leaf that happened to position itself correctly, a clear blue sky for a funeral.
\lettrine{D}{ie} Sonne schien auf das den grünen Rasen herab, schlug Funken aus reflektiertem Weiß von jedem vorbeiziehenden Tautropfen oder reflektierenden Blatt, das sich zufällig richtig positionierte—ein klarer blauer Himmel für eine Beerdigung.

% Harry had declined to give the eulogy. He’d declined for the second time. Professor Flitwick had asked him about it weeks ago in May, to give Harry time to write his lines before it would become necessary to speak; and Harry had said no then, too.
Harry hatte es abgelehnt, die Trauerrede zu halten. Er hatte sich noch einmal geweigert. Professor Flitwick hatte ihn schon vor Wochen im Mai darum gebeten, um Harry Zeit zu geben, seinen Text zu schreiben, bevor es notwendig werden würde, zu sprechen; und Harry hatte auch damals Nein gesagt.

% So it fell to a sixth-year Gryffindor, Oliver Habryka, who had the fourth-highest total of Quirrell points among all the students, and who had been General of an army. The seventeen-year-old boy was tall and not especially handsome in solid black robes; instead of a red tie, he was wearing a purple tie such as Professor Quirrell had sometimes favoured.
So fiel die Wahl auf einen Gryffindor aus dem sechsten Jahr, Oliver Habryka, der die vierthöchste Punktzahl aller Schüler bei Quirrell hatte und General einer Armee gewesen war. Der siebzehnjährige Junge war groß und nicht besonders ansehnlich in soliden schwarzen Roben; statt einer roten Krawatte trug er eine violette Krawatte, wie sie Professor Quirrell manchmal bevorzugt hatte.

% Speaking, under the circumstances, extempore. The previous eulogies, written well in advance, had been discarded; Oliver Habryka had a parchment in his left hand, but he wasn’t looking at it at all.
Er sprach, unter den gegebenen Umständen, ex tempore. Die vorhergehenden, im Voraus geschriebenen Laudationes waren abgelegt worden; Oliver Habryka hatte ein Pergament in der linken Hand, aber er schaute es nicht einmal an.

% “Professor Quirrell was very sick,” the tall boy said, his wavering voice falling into a hush of students, occasionally broken by a muffled sob. “I think if Professor Quirrell had been able to fight in the fullness of his power, You-Know-Who couldn’t have beat him easily, and maybe not at all. They say that David Monroe was the only one that You-Know-Who was ever afraid of, in his day. But,” Oliver’s voice broke, “Professor Quirrell wasn’t in the fullness of his power. He was very sick. He had trouble walking by himself. And he went to face the Dark Lord, alone.”
„Professor Quirrell war sehr krank,“ sagte der große Junge, seine schwankende Stimme ging in ein Schülergeflüster über, das gelegentlich von einem dumpfen Schluchzen unterbrochen wurde.
„Ich denke, wenn Professor Quirrell in der Lage gewesen wäre, in der Fülle seiner Kräfte zu kämpfen, hätte Du-weißt-schon-wer ihn nicht so leicht besiegen können, und vielleicht auch gar nicht. Man sagt, dass David Monroe der Einzige war, vor dem Du-weißt-schon-wem jemals Angst hatte. Aber,“ Olivers Stimme stockte, „Professor Quirrell war nicht im Vollbesitz seiner Kräfte. Er war sehr krank. Er hatte Schwierigkeiten, selbst zu gehen. Und er ging, um sich dem Dunklen Lord zu stellen, allein.“

% There was a pause, then, while the students cried for a while.
Dann gab es eine Pause, in der die Schüler eine Weile weinten.

% Oliver wiped away his tears with his sleeve, and spoke again. “We don’t know exactly what happened,” said Oliver. “I imagine the Dark Lord laughed at him. Maybe made fun of the Professor, for challenging him when he couldn’t stand up. Well, \emph{he’s not laughing now,} is he.”
Oliver wischte sich die Tränen mit seinem Ärmel weg und sprach wieder.
„Wir wissen nicht genau, was passiert ist,“ sagte Oliver. „Ich vermute, der Dunkle Lord hat ihn ausgelacht. Vielleicht hat er sich über den Professor lustig gemacht, weil er ihn herausgefordert hat, als er nicht einmal mehr aufstehen konnte. Nun, jetzt lacht er nicht mehr, oder?“

% There were fierce nods from the students; all of them that Harry could see, from Gryffindor to Slytherin.
Es gab heftiges Nicken von den Schülern; alle, die Harry sehen konnte, von Gryffindor bis Slytherin.

% “Maybe the Dark Lord knew some way of curing Professor Quirrell, You-Know-Who did come back from the dead after all. Maybe he offered Professor Quirrell his life if Professor Quirrell would serve him. Professor Quirrell smiled, and told the Dark Lord it was time for them to play a game called Who’s The Most Dangerous Wizard In The World.”
„Vielleicht wusste der Dunkle Lord einen Weg, Professor Quirrell zu heilen, Du-weißt-schon-wer ist ja von den Toten auferstanden. Vielleicht bot er Professor Quirrell sein Leben an, wenn Professor Quirrell ihm dienen würde. Professor Quirrell lächelte und sagte dem Dunklen Lord, dass es an der Zeit sei, dass sie ein Spiel spielen, das 'Wer ist der gefährlichste Zauberer der Welt' heißt.“

% \emph{If you don’t know, don’t just make stuff up.} But Harry didn’t say anything. It was what Lord Voldemort might have tried, it was what Professor Quirrell might have said back.
\emph{Wenn du es nicht weißt, erfinde nicht einfach irgendwas.}
Aber Harry hat nichts gesagt. Es war das, was Lord Voldemort vielleicht versucht hätte, es war das, was Professor Quirrell vielleicht zurück gesagt hätte.

% “And they aren’t telling us everything,” Oliver said, “but we can guess what happened next. We all know that Hermione Granger, who was one of the Professor’s best students, was killed by a troll earlier this year, it must have been the Dark Lord who made it happen, just like he framed her for the Blood-Cooling Charm. Professor Quirrell knew the Dark Lord was behind it, so he stole Miss~Granger’s body and preserved it, kept it safe—”
„Und sie sagen uns nicht alles,“ sagte Oliver, „aber wir können erraten, was als Nächstes geschah. Wir alle wissen, dass Hermine Granger, die eine der besten Schülerinnen des Professors war, Anfang des Jahres von einem Troll getötet wurde, es muss der Dunkle Lord gewesen sein, der das getan hat, genauso wie er ihr den Blutkühlungszauber angehängt hat. Professor Quirrell wusste, dass der Dunkle Lord dahinter steckte, also stahl er Miss~Grangers Leiche und konservierte sie, bewahrte sie sicher auf—“

% Couldn’t blame him for that one.
\emph{Diese Idee konnte man ihm nicht verübeln.}

% “Then Professor Quirrell went out to face the Dark Lord. The Dark Lord killed Professor Quirrell. And Hermione Granger came back to life. They say she’s alive and whole now, and maybe something more. When the Dark Lord tried to seize her, all that was left of him afterwards was his burned robes and his hands around Miss~Granger’s throat. Just as Harry Potter was protected from the Killing Curse by his mother’s love and sacrifice, Professor Quirrell willingly going out, to face, the Dark Lord alone, must have called, Hermione Granger’s spirit, back from, from wherever, she was—” Oliver’s voice was breaking.
„Dann ging Professor Quirrell hinaus, um sich dem Dunklen Lord zu stellen. Der Dunkle Lord tötete Professor Quirrell. Und Hermine Granger erwachte wieder zum Leben. Es heißt, sie sei jetzt lebendig und ganz. Und vielleicht noch etwas mehr.
Als der Dunkle Lord versuchte, sich ihrer zu bemächtigen, war alles, was von ihm übrig war, seine verbrannten Roben und seine Hände um Miss~Grangers Kehle.
So wie Harry Potter durch die Liebe und das Opfer seiner Mutter vor dem Tötungsfluch bewahrt wurde, muss Professor Quirrell, der sich bereitwillig dem Dunklen Lord allein stellte, Hermine Grangers Geist zurückgerufen haben, von wo auch immer sie war—“
Olivers Stimme pausierte erneut.

% “Not just like that,” Harry said from the front row of seats, his own voice hoarse. He \emph{had} to say something at this point, before it got out of control. If it wasn’t already out of control. “David Monroe was a powerful wizard, more powerful than anyone knew except him and me. I don’t think you can bring someone back from the dead just by sacrificing yourself. No-one should try doing it that way.”
„Nicht einfach so,“ sagte Harry aus der ersten Sitzreihe, seine eigene Stimme heiser. Er \emph{musste} an diesem Punkt etwas sagen, bevor es außer Kontrolle geriet. Wenn es nicht schon außer Kontrolle geraten war.
„David Monroe war ein mächtiger Zauberer, mächtiger als jeder außer ihm und mir wusste. Ich glaube nicht, dass man jemanden von den Toten zurückholen kann, nur indem man sich selbst opfert. Niemand sollte es auf diese Weise versuchen.“

% Such a beautiful story. It should have been true. \emph{It should have been true.}
So eine schöne Geschichte. Sie hätte wahr sein sollen. \emph{Es hätte wahr sein sollen.}

% “I don’t know very much about the person behind the Professor,” Oliver Habryka said, after he got himself under control again. “I know David Monroe wasn’t a happy man. He never could cast a Patronus Charm.”
„Ich weiß nicht viel über die Person hinter dem Professor,“ sagte Oliver Habryka, nachdem er sich wieder unter Kontrolle hatte. „Ich weiß, dass David Monroe kein glücklicher Mann war. Er konnte nie einen Patronus-Zauber wirken.“

% Tears were gathering in Harry’s eyes again. It wasn’t right, it wasn’t fair, Voldemort had killed so many people, he should have died along with his followers, he didn’t deserve special treatment. But it hadn’t just been Harry’s weakness, it had been the horcruxes, Voldemort \emph{couldn’t} have been killed outright. So Harry could admit it, he was glad, he was \emph{glad} Professor Quirrell wasn’t all gone…
Wieder sammelten sich Tränen in Harrys Augen.
Es war nicht richtig, es war nicht fair, Voldemort hatte so viele Menschen getötet, er hätte zusammen mit seinen Anhängern sterben müssen, er hatte keine Sonderbehandlung verdient.
Aber es war nicht nur Harrys Schwäche gewesen, es waren die Horkruxe gewesen, Voldemort hätte \emph{nicht} einfach getötet werden können. Also konnte Harry es zugeben, er war froh, er war \emph{froh}, dass Professor Quirrell nicht ganz weg war…

% “But I, know,” said Oliver, tears glistening on his own cheeks, “Professor Quirrell, is happy, wherever, he is now.”
„Aber ich, weiß,“ sagte Oliver, Tränen glitzerten auf seinen eigenen Wangen, „Professor Quirrell, ist glücklich, wo auch immer, er ist jetzt.“

% On Harry’s left hand, a tiny emerald glowed bright beneath the morning sun.
An Harrys linker Hand leuchtete ein winziger Smaragd hell in der Morgensonne.

% \emph{Not Heaven, not some faraway star, not a different place but a better person, I’ll show you, some day I’ll show you how to be happy—}
\emph{Nicht der Himmel, nicht irgendein ferner Stern, nicht ein anderer Ort, sondern ein besserer Mensch, ich werde es dir zeigen, eines Tages werde ich dir zeigen, wie man glücklich ist—}

% The tall boy glanced down at a parchment he held in his other hand, the first time he’d consulted it. “Professor Quirrell,” Oliver said, his voice now fiercer and faster, “was, by far, the best Professor of Battle Magic that Hogwarts ever had. Salazar Slytherin couldn’t have been half as good a teacher, no matter what spells he knew. Professor Quirrell told us at the beginning of this year that what he taught us would always be our firm foundation in the arts of Defence. And it will be. Forever. We’ll teach it to the new students next year, no matter who we have for a professor. The older students will teach the younger ones. That’s the solution to the curse on the Defence position. We won’t sit around waiting for authority to teach us. And we’ll make sure that Professor Quirrell’s teachings never die out of Hogwarts.”
Der große Junge blickte auf ein Pergament hinunter, das er in der anderen Hand hielt und das er zum ersten Mal zu Rate zog.
„Professor Quirrell,“ sagte Oliver, seine Stimme wurde nun feuriger und schneller, „war mit Abstand der beste Professor für Kampfmagie, den Hogwarts je hatte. Salazar Slytherin hätte nicht halb so ein guter Lehrer sein können, egal welche Zaubersprüche er kannte. Professor Quirrell hat uns zu Beginn dieses Jahres gesagt, dass das, was er uns gelehrt hat, immer unser festes Fundament in den Künsten der Verteidigung sein wird. Und das wird es auch sein. Für immer. Wir werden es den neuen Schülern nächstes Jahr beibringen, egal, wen wir als Professor haben. Die älteren Schüler werden die jüngeren unterrichten. Das ist die Lösung für den Fluch der Verteidigungsposition. Wir werden nicht herumsitzen und darauf warten, dass die Autorität uns unterrichtet. Und wir werden dafür sorgen, dass Professor Quirrells Lehren in Hogwarts nie aussterben.“

% Harry looked at where Professor—no, Headmistress McGonagall—was sitting, and saw the Headmistress nodding silently, a look that was sad and stern and proud.
Harry schaute zu der Stelle, an der Professor—nein, Schulleiterin McGonagall—saß, und sah, wie die Schulleiterin stumm nickte, mit einem Blick, der traurig und streng und stolz war.

% “They haven’t let us see Miss~Granger yet,” Oliver said. His voice quavered. “The Girl-Who-Revived. But I’ll always think of the Defence Professor when I see her. His sacrifice lives on in her, just as his teachings live on in us.” Oliver glanced at where Harry sat, then looked down again at the parchment. “Here’s to Professor Quirrell, then, the best Slytherin that ever was, what every Slytherin should be! Three cheers for him!”
„Sie haben uns noch nicht zu Miss~Granger gelassen,“ sagte Oliver. Seine Stimme zitterte. „Das Mädchen, das wiederauferstanden ist. Aber ich werde immer an den Verteidigungsprofessor denken, wenn ich sie sehe. Sein Opfer lebt in ihr weiter, genau wie seine Lehren in uns weiterleben.“ Oliver warf einen Blick auf die Stelle, an der Harry saß, dann sah er wieder auf das Pergament hinunter. „Auf Professor Quirrell also, den besten Slytherin, den es je gab, das, was jeder Slytherin sein sollte! Ein dreifaches Hoch auf ihn!“

„\emph{Huzzah! Huzzah! Huzzah!}“

% No-one stayed silent this time, not a single student that Harry could see.
Diesmal blieb niemand still, kein einziger Schüler, den Harry sehen konnte.

%  LocalWords:  Habryka
