% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/119/
% \chapter{Something to Protect: Draco Malfoy}
\chapter{Was sich zu beschützen lohnt: Draco Malfoy}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Farewell, Terry Pratchett, 1948–2015. 
Lebe wohl, Terry Pratchett, 1948–2015.

% Your characters were an inspiration to me, and now I can see how much they taught me about Level 1 and Level 3 Character Intelligence: that self-awareness often manifests as humour or as genre-savviness; that an inner spark of optimization can shine just as brightly through characters who are told (but not shown) to be lowly and stupid; that intelligent characters can go along with a spark of goodness and light running through a story, rather than cynicism. I wish I could have met you, and spoken with you about your methods. You were loved by so many, and surely at least one person who would tear apart the foundations of reality to bring you back; but your brain is dead and warm now, and so your story ends.
Deine Charaktere waren eine Inspiration für mich, und jetzt kann ich sehen, wie viel sie mich über Charakterintelligenz der Stufen 1 und 3 gelehrt haben: dass sich Selbstbewusstsein oft als Humor oder als Genre-Sparsamkeit manifestiert; dass ein innerer Funke der Optimierung genauso hell durch Charaktere leuchten kann, denen gesagt (aber nicht gezeigt) wird, dass sie niedrig und dumm sind; dass intelligente Charaktere mit einem Funken Güte und Licht einhergehen können, der sich durch eine Geschichte zieht, statt mit Zynismus. Ich wünschte, ich hätte dich treffen und mit dir über deine Methoden sprechen können. Du wurdest von so vielen geliebt, und sicherlich von mindestens einer Person, die die Fundamente der Realität zerreißen würde, um dich zurückzubringen; aber dein Gehirn ist jetzt tot und warm, und so endet deine Geschichte.
\begin{verse}
% Even if the stars should die in heaven, \\
% Our sins can never be undone. \\
% No single death will be forgiven \\
% When fades at last the last lit sun. \\
% Then in the cold and silent black \\
% As light and matter end, \\
% We’ll have ourselves a last look back \\
% And toast and absent friend. \\
Selbst wenn die Sterne im Himmel sterben sollten, \\
Unsere Sünden können niemals ungeschehen gemacht werden. \\
Kein einziger Tod wird vergeben, \\
wenn endlich die letzte erleuchtete Sonne verblasst. \\
Dann, in der kalten und stillen Schwärze, \\
wenn Licht und Materie enden, \\
werden wir einen letzten Blick zurück werfen \\
und auf einen abwesenden Freund anstoßen.
\end{verse}
~
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{T}{he} boy sat in an office near to where the once-Deputy Headmistress had held court. His tears had run dry hours ago. Now there was only the waiting to see what would become of him, the orphan ward of Hogwarts, whose life and happiness lay in the hands of his family’s enemies. The boy had been called to this room, and he had come because there was nothing else to do and nowhere else to go. Vincent and Gregory had left his side, called back by their mothers for their fathers’ hurried funerals. Perhaps the boy should have gone with them, but he could not bring himself to do so. He would not have been able to act the part of a Malfoy. The feeling of emptiness that filled him up was so profound that it left no room even for pretended courtesy.
\lettrine{D}{er} Junge saß in einem Büro in der Nähe der Stelle, wo die einstige stellvertretende Schulleiterin Hof gehalten hatte. Seine Tränen waren schon vor Stunden versiegt. Jetzt blieb nur noch das Warten darauf, was aus ihm werden würde, dem Waisenmündel von Hogwarts, dessen Leben und Glück in den Händen der Feinde seiner Familie lag. Der Junge war in diesen Raum gerufen worden, und er war gekommen, weil es nichts anderes zu tun gab und er nirgendwo anders hingehen konnte. Vincent und Gregory waren von seiner Seite gewichen, zurückgerufen von ihren Müttern zu den eiligen Beerdigungen ihrer Väter. Vielleicht hätte der Junge mit ihnen gehen sollen, aber er konnte sich nicht dazu durchringen, das zu tun. Er wäre nicht in der Lage gewesen, die Rolle eines Malfoys zu spielen. Das Gefühl der Leere, das ihn erfüllte, war so tiefgreifend, dass es nicht einmal für gespielte Höflichkeit Platz ließ.

% Everyone was dead.
Alle waren tot.

% His father was dead, and his godfather Mr~Macnair, and his fallback godfather Mr~Avery. Even Sirius Black, his mother’s cousin, had somehow managed to die, and the last remnant of House Black was no friend to any Malfoy.
% Everyone was dead.
Sein Vater war tot, und sein Patenonkel Mr~MacNair und sein Ersatzpate Mr~Avery. Sogar Sirius Black, der Cousin seiner Mutter, hatte es irgendwie geschafft, zu sterben, und der letzte Überrest des Hauses Black war für keinen Malfoy ein Freund. Alle waren tot.

% There came a knock upon the office’s door; and then, when the boy made no reply, the door opened, revealing—
Es klopfte an der Tür des Büros, und als der Junge nicht antwortete, öffnete sich die Tür und gab den Blick frei auf—

% “Go away,” Draco Malfoy said to the Boy-Who-Lived. He couldn’t muster any force in the words.
„Geh weg“, sagte Draco Malfoy zu dem Jungen, der lebte. Er konnte keine Kraft in den Worten aufbringen.

% “I will soon,” Harry Potter said, as he stepped into the room. “But there’s a decision to be made, and only you can make it.”
„Das werde ich bald“, sagte Harry Potter, als er den Raum betrat. „Aber es gibt eine Entscheidung zu treffen, und nur du kannst sie treffen.“

% Draco turned his head toward the wall, because just looking at Harry Potter took more energy than he had left in him.
Draco drehte seinen Kopf zur Wand, denn Harry Potter nur anzusehen, kostete ihn mehr Energie, als er noch in sich hatte.

% “You have to decide,” Harry said, “what happens to Draco Malfoy after this. I don’t mean that in any ominous way. No matter what, you’re still going to grow up to be the rich heir of a Noble and Most Ancient House. The thing is,” Harry’s voice was wavering now, “the thing is, there’s a horrible truth you don’t know, and I keep thinking that if you knew, you’d tell me not to be your friend any more. And I don’t want to stop being your friend. But to just—never tell you—and always maintain that lie so I can go on being your friend—I can’t do that. It’s also wrong. I don’t…don’t want this any more, I don’t want to be \emph{manipulating} you. I’ve hurt you too much already.”
„Du musst entscheiden“, sagte Harry, „was danach mit Draco Malfoy geschieht. Ich meine das nicht auf eine unheilvolle Art und Weise. Egal was passiert, du wirst immer noch als reicher Erbe eines Altehrwürdigen Geschlechts aufwachsen. Die Sache ist die“, Harrys Stimme schwankte jetzt, „die Sache ist die, dass es eine schreckliche Wahrheit gibt, die du nicht kennst, und ich denke immer wieder, wenn du sie wüsstest, würdest du mir sagen, dass ich nicht mehr dein Freund sein soll. Und ich will nicht aufhören, dein Freund zu sein. Aber einfach—es dir nie zu sagen—und immer diese Lüge aufrechtzuerhalten, damit ich weiter dein Freund sein kann—das kann ich nicht tun. Es ist auch falsch. Ich will… ich will das nicht mehr, ich will dich nicht \emph{manipulieren}. Ich habe dich schon zu sehr verletzt.“

% \emph{Then stop trying to be my friend, you’re no good at it anyway.} The words rose up into Draco’s consciousness, and were rejected from his lips. He felt like he’d mostly lost Harry already, from the games Harry had played with their friendship, the lies and manipulations; and yet the thought of going back to Slytherin alone, maybe without Vincent and Gregory if their mothers terminated the arrangement…Draco didn’t want to do that, he didn’t want to go back to Slytherin and live out his life among only people who’d agreed to be Sorted into Slytherin House. 
\emph{Dann hör auf zu versuchen, mein Freund zu sein, du bist sowieso nicht gut darin.}
Die Worte stiegen in Dracos Bewusstsein auf und kamen nicht über seine Lippen. Er hatte das Gefühl, Harry bereits größtenteils verloren zu haben, durch die Spiele, die Harry mit ihrer Freundschaft gespielt hatte, die Lügen und Manipulationen; und dann noch der Gedanke, allein nach Slytherin zurückzugehen, vielleicht ohne Vincent und Gregory, wenn ihre Mütter das Arrangement beendeten… Draco wollte das nicht tun, er wollte nicht zurück nach Slytherin und sein Leben nur unter Leuten verbringen, die zugestimmt hatten, ins Haus Slytherin sortiert zu werden.
% Draco was just with it enough to remember how many of his real friends were also friends with Harry, that Padma was a Ravenclaw and even Theodore was a Chaotic Lieutenant. All that remained of Malfoy House was a tradition, now; and that tradition said it wasn’t clever to tell the war’s victor to go away and stop trying to be friends with you.
Draco war kaum vernünftig genug, um sich daran zu erinnern, dass viele seiner echten Freunde auch mit Harry befreundet waren, dass Padma eine Ravenclaw war und sogar Theodore ein Chaotischer Leutnant war. Alles, was vom Haus Malfoy übriggeblieben war, war jetzt eine Tradition; und diese Tradition besagte, dass es nicht klug war, dem Sieger des Krieges zu sagen, er solle verschwinden und aufhören, mit einem befreundet sein zu wollen.

% “All right,” Draco said emptily. “Tell me.”
„Na schön“, sagte Draco mit leerer Stimme. „Sag es mir.“

% “That’s what I’m going to do,” Harry said. “And then the Headmistress will come in after I leave, and seal away your last half-hour of memory. But before then, knowing the whole truth, you’ll get to decide whether you still want to be involved with me.” Harry’s voice was shaking. “Um. According to the records I was reading through before I came here, the story really began in 1926 with the birth of a half-blood wizard named Tom Morfin Riddle. His mother died in childbirth, and he grew up in a Muggle orphanage, until his Hogwarts letter was brought to him by Professor Dumbledore…”
„Genau das werde ich tun“, sagte Harry. „Und dann wird die Schulleiterin kommen, nachdem ich gegangen bin, und deine letzte halbe Stunde Erinnerung löschen. Aber vorher, wenn du die ganze Wahrheit kennst, kannst du dich entscheiden, ob du immer noch mit mir befreundet sein willst.“
Harrys Stimme zitterte.
„Ähm. Laut den Aufzeichnungen, die ich durchgelesen habe, bevor ich hierher kam, begann die Geschichte in Wirklichkeit 1926 mit der Geburt eines Halbblut-Zauberers namens Tom Morfin Riddle. Seine Mutter starb bei der Geburt und er wuchs in einem Muggelwaisenhaus auf, bis ihm Professor Dumbledore den Hogwarts-Brief brachte…“

% The Boy-Who-Lived continued speaking, words that slammed into what was left of Draco’s mind like falling houses.
Der Junge-der-überlebte sprach weiter, Worte, die auf das, was von Dracos Verstand noch übrig war, einschlugen wie einstürzende Häuser.

% \emph{The Dark Lord had been a half-blood. He’d never believed in blood purity for a fraction of a second.}
\emph{Der Dunkle Lord war ein Halbblut gewesen. Er hatte nie auch nur den Bruchteil einer Sekunde an die Reinheit des Blutes geglaubt.}

% \emph{Tom Riddle had come up with the idea of Lord Voldemort as a bad joke.}
\emph{Tom Riddle hatte sich die Idee von Lord Voldemort als schlechten Scherz ausgedacht.}

% \emph{The Death Eaters had been meant to lose to David Monroe, so Monroe could take over.}
\emph{Die Todesser sollten gegen David Monroe verlieren, damit Monroe die Macht übernehmen konnte.}

% \emph{After giving up on that, Tom Riddle had gone on playing Voldemort instead of actually trying to win, because he’d liked bossing the Death Eaters around.}
\emph{Nachdem er das aufgegeben hatte, hatte Tom Riddle weiter Voldemort gespielt, anstatt zu versuchen, zu gewinnen, weil es ihm Spaß gemacht hatte, die Todesser herumzukommandieren.}

% \emph{Voldemort used me to try to frame Father for my attempted murder, then used me again to go after the Philosopher’s Stone.}
\emph{Voldemort benutzte mich, um zu versuchen, Vater meinen Mordversuch anzuhängen, dann benutzte er mich wieder, um den Stein der Weisen zu suchen.}
% Draco couldn’t remember that part, but he’d already been told that he’d been used as a pawn alongside Professor Sprout, and that no charges would be filed.
Draco konnte sich daran nicht mehr erinnern, aber man hatte ihm gesagt, er sei nur ein Bauer an der Seite von Professor Sprout gewesen und man würde ihn nicht anklagen.

% And then the last horror.
Und dann der letzte Schrecken.

% “You—” whispered Draco Malfoy. “You—”
„Du…“, flüsterte Draco Malfoy. „Du…“

% “I’m the one who killed your father and all the other Death Eaters last night. They’d been told to open fire on me the moment I did anything, so I had to kill them in order to have a chance at dealing with Voldemort, who was a danger to the entire world.” Harry Potter’s voice was strained. “I didn’t think about you and Theodore and Vincent and Gregory, but if I had, I’d have done it anyway. My mind managed not to realise until afterwards that Mr~White was Lucius, but if I’d realised, I still wouldn’t have risked leaving him alive, in case he knew wandless magic. The thought occurred to me long before that it would be pretty convenient, in terms of the political landscape, for all the Death Eaters to suddenly die. I always thought that the Death Eaters were horrible people, much more strongly than I ever let on to you, since the first day we met. But if your father hadn’t been there, and I’d had a button that could kill him remotely, I wouldn’t have pressed the button just for political reasons. The way I feel about what I’ve done, and whether there’s remorse…well, there’s a part of me that’s screaming in generic horror about having killed anyone. And another part that says that from a moral standpoint, the Death Eaters signed away their lives on the day they signed up with Voldemort. They pointed their wands at me first, blah blah and so on. But right now I just feel sick about what I’ve done to you. Again. I feel like,” Harry Potter’s voice wobbled a bit, “everything I do only hurts you, for all my \emph{good intentions,} that you’ve only ever lost things from being around me, so if you tell me to stay away entirely from Draco Malfoy after this, then I will. And if you want me to try to be your friend for real this time, without ever trying to manipulate you again, without ever using you again or risking hurting you again, then I will, I swear I will.”
„Ich bin derjenige, der deinen Vater und all die anderen Todesser letzte Nacht getötet hat. Man hatte ihnen befohlen, das Feuer auf mich zu eröffnen, sobald ich etwas tue, also musste ich sie töten, um eine Chance zu haben, mit Voldemort fertig zu werden, der eine Gefahr für die ganze Welt war.“ Harry Potters Stimme war angespannt. „Ich habe nicht an dich und Theodore und Vincent und Gregory gedacht, aber wenn ich es getan hätte, hätte ich es trotzdem getan. Mein Verstand hat es geschafft, erst im Nachhinein zu erkennen, dass Mr~White Lucius war, aber wenn ich es erkannt hätte, hätte ich es trotzdem nicht riskiert, ihn am Leben zu lassen, für den Fall, dass er zauberstabfreie Magie kennt. Der Gedanke kam mir schon lange vorher, dass es in Bezug auf die politische Landschaft ziemlich praktisch wäre, wenn alle Todesser plötzlich sterben würden. Ich habe die Todesser schon immer für schreckliche Menschen gehalten, viel mehr, als ich es dir gegenüber jemals zugegeben habe, seit dem ersten Tag, an dem wir uns kennengelernt haben. Aber wenn dein Vater nicht da gewesen wäre und ich einen Knopf gehabt hätte, der ihn aus der Ferne hätte töten können, hätte ich den Knopf nicht nur aus politischen Gründen gedrückt. Die Art, wie ich darüber denke, was ich getan habe, und ob ich Reue empfinde… nun, es gibt einen Teil von mir, der in allgemeinem Entsetzen darüber schreit, jemanden getötet zu haben. Und ein anderer Teil, der sagt, dass die Todesser aus moralischer Sicht ihr Leben weggegeben haben, als sie sich mit Voldemort verbündeten. Sie haben ihre Zauberstäbe zuerst auf mich gerichtet, blah blah und so weiter. Aber im Moment fühle ich mich einfach nur schlecht wegen dem, was ich dir angetan habe. Schon wieder. Ich habe das Gefühl“, Harry Potters Stimme wackelte ein wenig, „dass alles, was ich tue, dir nur weh tut, dass du trotz all meiner guten Absichten immer nur etwas verloren hast, wenn du in meiner Nähe bist, also wenn du mir sagst, ich soll mich danach ganz von Draco Malfoy fernhalten, dann werde ich das tun. Und wenn du willst, dass ich diesmal wirklich versuche, dein Freund zu sein, ohne dich jemals wieder zu manipulieren, ohne dich jemals wieder zu benutzen oder zu riskieren, dich wieder zu verletzen, dann werde ich das tun, ich schwöre es.“

% The next Lord Malfoy was crying, openly in front of his enemy, decorum and composure abandoned, because he didn’t have anyone left for whose sake he could keep it.
Im nächsten Moment weinte Lord Malfoy, offen vor seinem Feind, Anstand und Gelassenheit aufgegeben, weil er niemanden mehr hatte, dem er es zuliebe behalten konnte.

% A lie.
% A lie.
% Everything had been a lie, it was all lies piled on top of lies, lies lies lies—
\emph{Eine Lüge. Eine Lüge. Alles war eine Lüge gewesen, es war alles Lüge auf Lüge, Lüge auf Lüge, Lüge auf Lüge—}

% “\emph{You} should die,” Draco forced out. “You should die for having killed Father.” The words only filled him with more emptiness, but they had to be said.
\emph{„Du} solltest sterben“, presste Draco hervor. „Du solltest sterben, weil du Vater getötet hast.“ Die Worte erfüllten ihn nur mit noch mehr Leere, aber sie mussten gesagt werden.

% Harry Potter just shook his head. “And if that’s not an option?”
Harry Potter schüttelte nur den Kopf. „Und wenn das keine Option ist?“

% “You should \emph{hurt.}”
„Dann sollte man dir \emph{wehtun}.“

% Harry only shook his head again.
Harry schüttelte nur wieder den Kopf.

% The Boy-Who-Lived pressed the Lord Malfoy for his decision.
Der Junge-der-überlebte drängte den Lord Malfoy zu seiner Entscheidung.

% The Lord Malfoy refused to give it. He couldn’t say it, couldn’t bring himself to say it, either way. He didn’t want the war’s victor and their mutual friends to abandon him, and he wasn’t going to give Harry the absolution he wanted, either.
Der Lord Malfoy weigerte sich, sie zu geben. Er konnte es nicht sagen, brachte es nicht über sich, es zu sagen, so oder so. Er wollte nicht, dass der Sieger des Krieges und ihre gemeinsamen Freunde ihn im Stich ließen, und er wollte Harry auch nicht die Absolution erteilen, die er wollte.

% So Draco Malfoy refused to answer, and then the time of that self’s memory ended.
Also verweigerte Draco Malfoy die Antwort, und damit endete die Zeit der Erinnerung an dieses Ich.

\later

% The boy sat in an office near to where the once-Deputy Headmistress had held court. His tears had run dry hours ago. Now there was only the waiting to see what would become of him, the orphan ward of Hogwarts, whose life and happiness lay in the hands of his family’s enemies. The boy had been called to this room, and he had come, because there was nothing else to do, and nowhere else to go. Vincent and Gregory had left his side, called back by their mothers for their fathers’ hurried funerals. Perhaps the boy should have gone with them, but he could not bring himself to do so. He would not have been able to act the part of a Malfoy. The feeling of emptiness that filled him up was so profound that it left no room even for lies.
Der Junge saß in einem Büro in der Nähe der Stelle, an der die einstige stellvertretende Schulleiterin Hof gehalten hatte. Seine Tränen waren schon vor Stunden versiegt. Jetzt gab es nur noch das Warten darauf, was aus ihm werden würde, dem Waisenmündel von Hogwarts, dessen Leben und Glück in den Händen der Feinde seiner Familie lag. Der Junge war in diesen Raum gerufen worden, und er war gekommen, weil es nichts anderes zu tun gab und er nirgendwo anders hingehen konnte. Vincent und Gregory waren von seiner Seite gewichen, zurückgerufen von ihren Müttern zu den eiligen Beerdigungen ihrer Väter. Vielleicht hätte der Junge mit ihnen gehen sollen, aber er konnte sich nicht dazu durchringen, das zu tun. Er wäre nicht in der Lage gewesen, die Rolle eines Malfoys zu spielen. Das Gefühl der Leere, das ihn erfüllte, war so tiefgreifend, dass es nicht einmal Platz für Lügen ließ.

% Everyone was dead.
% Everyone was dead, and it had all been futile from the beginning.
\emph{Alle waren tot. Alle waren tot, und es war von Anfang an alles vergeblich gewesen.}

% There was a knock upon the office door, and then, after a polite pause, it opened to reveal Headmistress McGonagall, dressed much as she had dressed when she was a Professor. “Mr~Malfoy?” his family’s victorious enemy said. “Please come with me.”
Es klopfte an der Bürotür, und nach einer höflichen Pause öffnete sie sich und gab den Blick auf Schulleiterin McGonagall frei, die genauso gekleidet war wie damals, als sie noch Professorin war.
„Mr~Malfoy?“, sagte der siegreiche Feind seiner Familie. „Bitte kommen Sie mit mir.“

% Listlessly, Draco rose up, and followed her out of the office. Seeing Harry Potter waiting beside her gave him some pause, but then his mind simply shut it out.
Lustlos erhob sich Draco und folgte ihr aus dem Büro. Der Anblick von Harry Potter, der neben ihr wartete, ließ ihn kurz innehalten, doch dann schaltete sein Verstand einfach aus.

% “Here’s the last thing,” Harry Potter said. “I found it in a folded parchment whose outside said that it was the last weapon to be used against House Malfoy, telling me not to read any further until the whole war hung in the balance. I didn’t want to tell it to you before because I thought it might prejudice your decision unfairly. If you were a good person who never killed or lied, but you had to do one or the other, which would be worse?”
„Hier ist die letzte Sache“, sagte Harry Potter. „Ich fand es in einem gefalteten Pergament, auf dessen Außenseite stand, dass es die letzte Waffe sei, die gegen das Haus Malfoy eingesetzt werden sollte, und dass ich es nicht weiterlesen sollte, bis der ganze Krieg in der Schwebe sei. Ich wollte es dir vorher nicht sagen, weil ich dachte, es könnte deine Entscheidung ungerechtfertigt beeinflussen. Wenn du ein guter Mensch wärst, der nie tötet oder lügt, aber du müsstest das eine oder das andere tun, was wäre schlimmer?“

% Draco ignored him and continued in Headmistress McGonagall’s company, leaving Harry behind looking sadly after.
Draco ignorierte ihn und ging in Begleitung von Schulleiterin McGonagall weiter, wobei er Harry zurückließ, der ihm traurig hinterherblickte.

% They came to the Headmistress’s old office, where she lit her Floo-fire with a wave of her wand, said to the green flame “Gringotts travel office” and stepped through after a firm glance in his direction.
Sie kamen zum alten Büro der Schulleiterin, wo sie mit einem Schwung ihres Zauberstabs das Floo-Feuer entzündete, zu der grünen Flamme „Gringotts-Reisebüro“ sagte und nach einem festen Blick in seine Richtung hindurchtrat.

% For lack of any other option, Draco Malfoy followed.
In Ermangelung einer anderen Möglichkeit folgte ihr Draco Malfoy.

\later

% She lay in bed, feeling more listless than usual that morning, awoken too early with the Sun just beginning to rise—though the direct sunlight was blocked by the skyscrapers that shadowed her house. A faint tinge of hangover gnawed at her temples, dried her mouth; she tried to be sparing with the drink (though she didn’t know why she bothered) but yesterday she’d felt…even more depressed than usual, like she’d lost something, somehow. Not for the first time, not for the hundredth time, she thought about moving—to Adelaide, to Perth, maybe to Perth Amboy if that was what it took. She always had the sense there was somewhere else she ought to be; but while she could live a comfortable life on the payments the insurance company made to her, she couldn’t afford luxuries. She couldn’t pay to go gallivanting around the world looking for somewhere that fit her unsatisfied sense of belonging. She’d watched the TV for long enough, she’d rented enough travelogues, to know that nowhere the VCR showed her gave her any more sense of rightness than Sydney.
Sie lag im Bett und fühlte sich lustloser als sonst an diesem Morgen. Sie war zu früh aufgewacht und die Sonne begann gerade aufzugehen—obwohl das direkte Sonnenlicht von den Wolkenkratzern, die ihr Haus überschatteten, blockiert wurde. Ein schwacher Hauch von Kater nagte an ihren Schläfen, trocknete ihren Mund aus; sie versuchte, sparsam mit dem Alkohol umzugehen (obwohl sie nicht wusste, warum sie sich die Mühe machte), aber gestern hatte sie sich gefühlt…. noch deprimierter als sonst, als ob sie etwas verloren hätte, irgendwie.
Nicht zum ersten Mal, nicht zum hundertsten Mal, dachte sie daran, umzuziehen—nach Adelaide, nach Perth, vielleicht nach Perth Amboy, wenn es sein musste. Sie hatte immer das Gefühl, dass es einen anderen Ort gab, an dem sie sein sollte; aber während sie mit den Zahlungen der Versicherung ein bequemes Leben führen konnte, konnte sie sich keinen Luxus leisten. Sie konnte es sich nicht leisten, auf der Suche nach einem Ort, der ihrem unbefriedigten Gefühl der Zugehörigkeit entsprach, durch die Welt zu ziehen. Sie hatte lange genug ferngesehen, sie hatte sich genug Reiseberichte ausgeliehen, um zu wissen, dass der Videorekorder ihr nirgendwo ein besseres Gefühl der Zugehörigkeit vermittelte als in Sydney.

% She’d felt frozen, stopped in time, ever since the traffic accident that had stolen her memories—not just of a dead family that meant nothing to her now, but memories like how a stove worked. She suspected, no, she \emph{knew}, that whatever her heart was waiting for, whatever key needed to turn inside her to make her life begin moving again, it was one more thing she’d lost to that runaway minivan. She thought about that almost every morning, trying to guess what she was missing, missing, missing from her life and mind.
Sie fühlte sich wie eingefroren, in der Zeit stehen geblieben, seit dem Verkehrsunfall, der ihr die Erinnerungen geraubt hatte—nicht nur an eine tote Familie, die ihr jetzt nichts mehr bedeutete, sondern auch Erinnerungen daran, wie ein Herd funktionierte.
Sie ahnte, nein, sie wusste, dass, worauf auch immer ihr Herz wartete, welcher Schlüssel auch immer in ihr gedreht werden musste, damit ihr Leben wieder in Bewegung kam, es war eine weitere Sache, die sie an diesen betrunkenen Minivan Fahrer verloren hatte. Sie dachte fast jeden Morgen darüber nach und versuchte zu erraten, was ihr fehlte, was sie vermisste, was ihrem Leben und ihrem Geist fehlte.

% Somebody rang her doorbell.
Jemand läutete an ihrer Tür.

% She groaned, turning her head far enough to look at the LED alarm clock at the side of her bed. 6:31, it said, with the AM dot lit. \emph{Seriously?} Well, that idiot could wait while she staggered out of bed at her own pace, then.
Sie stöhnte und drehte ihren Kopf weit genug, um auf den LED-Wecker an der Seite ihres Bettes zu schauen.
6:31~Uhr, stand da, und der Punkt AM leuchtete.
\emph{Ernsthaft?} Nun, dieser Idiot konnte warten, während sie in ihrem eigenen Tempo aus dem Bett taumelte.

% Stagger out of bed she did, ignoring the doorbell as it rang again, as she ducked into the bathroom and dressed herself.
Sie taumelte aus dem Bett, ignorierte die Türklingel, als sie wieder klingelte, ging ins Bad und zog sich an.

% She clambered down the stairs, ignoring the ever-nagging sense that someone else ought to be answering her door for her. “Who’s there?” she called to the closed door; the door had a peep-hole, but it was fogged over.
Sie kletterte die Treppe hinunter und ignorierte das ständig nagende Gefühl, dass jemand anderes für sie an die Tür gehen sollte.
„Wer ist da?“, rief sie zu der geschlossenen Tür; die Tür hatte ein Guckloch, aber es war beschlagen.

% “Are you Nancy Manson?” came a woman’s voice, speaking in a precise Scottish accent.
„Sind Sie Nancy Manson?“, kam eine Frauenstimme, die mit einem präzisen schottischen Akzent sprach.

% “Yes,” she said cautiously.
„Ja“, sagte sie behutsam.

% “\emph{Eunoe,}” spoke the Scottish voice, and Nancy leapt back in shock as a flash of light came from the door and \emph{hit} her and…
„\emph{Eunoe}“, sprach die schottische Stimme, und Nancy sprang erschrocken zurück, als ein Lichtblitz aus der Tür kam und sie traf und…

% Nancy swayed, putting a hand to her forehead. Flashes of light just going through doors and hitting people, that was…that was…that wasn’t particularly surprising…
Nancy schwankte und legte eine Hand an ihre Stirn. Lichtblitze, die einfach durch Türen gehen und Leute treffen, das war… das war… das war nicht besonders überraschend…

% “Would you please open the door?” said the Scottish woman’s voice. “The war is over and your memories should be returning shortly. There’s someone here who ought to see you.”
„Würden Sie bitte die Tür öffnen?“, sagte die Stimme der schottischen Frau. „Der Krieg ist vorbei und Ihre Erinnerungen sollten in Kürze zurückkehren. Es ist jemand hier, den Sie sehen sollten.“

% \emph{My memories}—
\emph{Meine Erinnerungen}

% Nancy’s head was already feeling clogged, like she was about to start hacking something out of her brain, but she managed to reach out and yank the door open.
Nancys Kopf fühlte sich bereits verstopft an, als würde sie gleich anfangen, etwas aus ihrem Gehirn zu hacken, aber sie schaffte es, die Hand auszustrecken und die Tür aufzureißen.

% There in front of her was a woman dressed as a \emph{(perfectly normal)} witch, from black robes to tall pointed hat—
Vor ihr stand eine Frau, die wie eine \emph{(ganz normale)} Hexe gekleidet war, von der schwarzen Robe bis zum hohen spitzen Hut

% —and standing beside her a boy, with short white-blonde hair and wearing \emph{(perfectly normal)} dark robes trimmed in green, staring at her with his jaw dropped and eyes wide and beginning to fill with tears.
—und neben ihr ein Junge mit kurzen weißblonden Haaren, der \emph{(ganz normale)} dunkle, grün gesäumte Roben trug und sie mit heruntergefallener Kinnlade und großen Augen, die sich mit Tränen zu füllen begannen, anstarrte.

% \emph{Green-trimmed robes and white-blonde hair…}
\emph{Grün gesäumte Roben und weiß-blondes Haar…}

% Something warm stirred in her memory. She felt her heart rising into her throat as she realized that the thing that she’d been looking for these past ten years might be right in front of her this very instant. Somewhere deep inside her, ice was cracking around her heart, the piece of her that had been stopped for so long preparing to move once more.
Etwas Warmes regte sich in ihrer Erinnerung. Sie spürte, wie ihr das Herz in die Kehle stieg, als ihr klar wurde, dass das, wonach sie in den letzten zehn Jahren gesucht hatte, genau in diesem Augenblick vor ihr liegen könnte. Irgendwo tief in ihrem Inneren knackte das Eis um ihr Herz, das Stück von ihr, das so lange angehalten worden war, bereitete sich darauf vor, sich wieder zu bewegen.

% The boy was staring at her, his mouth working soundlessly.
Der Junge starrte sie an, sein Mund arbeitete lautlos.

% A mysterious name came into her mind, rose to her lips.
Ein geheimnisvoller Name kam ihr in den Sinn, stieg ihr auf die Lippen.

% “Lucius?” she whispered.
„Lucius?“, flüsterte sie.

%  LocalWords:  Morfin Amboy Eunoe

