% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/2/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-002.tex
% und zusätzlich auch Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/3/
% \chapter{Everything I Believe Is False}
\chapter{Alles, woran ich glaube, ist falsch}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% \#include „stddisclaimer.h“
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% Of course it was my fault. There's no one else here who could be responsible for anything.
Natürlich war es meine Schuld. Es gibt hier niemanden sonst, der für irgendetwas verantwortlich sein könnte.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine[ante=“]{N}{ow}, just to be clear,” Harry said, “if the professor does levitate you, Dad, when you know you haven’t been attached to any wires, that’s going to be sufficient evidence. You’re not going to turn around and say that it’s a magician’s trick. That wouldn’t be fair play. If you feel that way, you should say so \emph{now}, and we can figure out a different experiment instead.”
% \lettrine[ante=„]{A}{lso}, nur um das klarzustellen“, sagte Harry, „wenn der Professor dich schweben lässt, Dad, obwohl du weißt, dass du nicht an irgendwelchen Drähten hängst, dann ist das ein ausreichender Beweis. Du wirst dich nicht umdrehen und sagen, dass es ein Zaubertrick ist. Das wäre nicht fair. Wenn du so denkst, solltest du es jetzt sagen, und wir können uns stattdessen ein anderes Experiment ausdenken.“
\lettrine[ante=„]{N}{ur} um sicher zu gehen, Dad“, sagte Harry, „falls Professor McGonagall dich schweben lässt, obwohl du genau weißt, dass du nicht an irgendwelchen Seilen hängst, dann ist das ein hinreichender Nachweis. Du wirst es nicht abstreiten und behaupten, dass es irgendein Trick war. Das wäre unfair. Bist du damit nicht einverstanden, solltest du es \emph{jetzt} sagen, dann können wir uns ein anderes Experiment ausdenken.“

% Harry’s father, Professor Michael Verres-Evans, rolled his eyes. “Yes, Harry.”
% Harrys Vater, Professor Michael Verres-Evans, rollte mit den Augen. „Ja, Harry.“
Harrys Vater, Professor Michael Verres-Evans, verdrehte die Augen. „Ja, Harry.“

% “And you, Mum, your theory says that the professor should be able to do this, and if that doesn’t happen, you’ll admit you’re mistaken. Nothing about how magic doesn’t work when people are sceptical of it, or anything like that.”
% „Und du, Mum, deine Theorie besagt, dass der Professor in der Lage sein sollte, das zu tun, und wenn das nicht passiert, gibst du zu, dass du dich irrst. Nichts davon, dass Magie nicht funktioniert, wenn man ihr skeptisch gegenübersteht, oder so etwas.“
„Und Mum, deine Theorie besagt, dass Professor McGonagall es schafft, und wenn das nicht klappt, dann gibst du zu, dass du falsch liegst und behauptest nicht, dass Zauberei nicht funktioniert, wenn die Leute daran zweifeln oder irgendsowas.“

% Deputy Headmistress Minerva McGonagall was watching Harry with a bemused expression. She looked quite witchy in her black robes and pointed hat, but when she spoke she sounded formal and Scottish, which didn’t go together with the look at all. At first glance she looked like someone who ought to cackle and put babies into cauldrons, but the whole effect was ruined as soon as she opened her mouth. “Is that sufficient, Mr~Potter?” she said. “Shall I go ahead and demonstrate?”
% Die stellvertretende Schulleiterin Minerva McGonagall beobachtete Harry mit einem verwirrten Ausdruck. Sie sah in ihren schwarzen Roben und dem spitzen Hut ziemlich hexenhaft aus, aber wenn sie sprach, klang sie förmlich und schottisch, was so gar nicht zu ihrem Aussehen passte. Auf den ersten Blick sah sie aus wie jemand, der gackern und Babys in Kessel stecken sollte, aber der ganze Effekt war ruiniert, sobald sie den Mund öffnete. „Ist das ausreichend, Mr~Potter?“, fragte sie. „Soll ich weitermachen und es demonstrieren?“
Die Stellvertretende Schulleiterin Professor Minerva McGonagall sah Harry irritiert an. Sie sah in ihren schwarzen Roben und dem spitzen Hut ziemlich hexenhaft aus, aber wenn sie sprach, klang sie förmlich und schottisch, was so gar nicht zu ihrem Aussehen passte. Auf den ersten Blick sah sie aus wie jemand, der gackern und Babys in Kessel stecken sollte, aber der ganze Effekt war ruiniert, sobald sie den Mund öffnete. „War das alles, Mr~Potter? Darf ich jetzt beginnen?“

% “\emph{Sufficient?} Probably not,” Harry said. “But at least it will \emph{help.} Go ahead, Deputy Headmistress.”
% „\emph{Ausreichend?} Wahrscheinlich nicht“, sagte Harry. „Aber es wird zumindest \emph{helfen}. Nur zu, stellvertretende Schulleiterin.“
„\emph{Alles}? Vermutlich nicht“, sagte Harry. „Aber es sollte uns zumindest \emph{weiterbringen}. Nur zu, stellvertretende Schulleiterin.“

% “Just Professor will do,” said she, and then, “\emph{Wingardium Leviosa}.”
„Nur Professor reicht“, sagte sie, und dann: \spell{Wingardium Leviosa}.

% Harry looked at his father.
Harry sah seinen Vater an.
Harry sah zu seinem Vater, der einen halben Meter über dem Boden schwebte.

% “Huh,” Harry said.
„Oh“, sagte Harry.

% His father looked back at him. “Huh,” his father echoed.
% Sein Vater sah ihn wieder an. „Oh“, wiederholte sein Vater.
Sein Vater sah ihn an. „Oh“, erwiderte er.

% Then Professor Verres-Evans looked back at Professor McGonagall. “All right, you can put me down now.”
% Dann schaute Professor Verres-Evans wieder zu Professor McGonagall. „In Ordnung, Sie können mich jetzt runterlassen.“
Dann wandte Professor Verres-Evans sich wieder an Professor McGonagall. „In Ordnung, Sie können mich jetzt wieder runterlassen.“

% His father was lowered carefully to the ground.
% Sein Vater wurde vorsichtig auf den Boden gesenkt.
Sein Vater wurde sorgsam wieder zu Boden gelassen.

% Harry ruffled a hand through his own hair. Maybe it was just that strange part of him which had \emph{already} been convinced, but…“That’s a bit of an anticlimax,” Harry said. “You’d think there’d be some kind of more dramatic mental event associated with updating on an observation of infinitesimal probability—” Harry stopped himself. Mum, the witch, and even his Dad were giving him \emph{that look} again. “I mean, with finding out that everything I believe is false.”
% Harry fuhr sich mit einer Hand durch sein eigenes Haar. Vielleicht war es nur dieser seltsame Teil von ihm, der schon überzeugt war, aber… „Das ist eine ziemliche Antiklimax“, sagte Harry. „Man sollte meinen, es gäbe eine Art dramatischeres mentales Ereignis, das mit der Aktualisierung einer Beobachtung von verschwindend geringer Wahrscheinlichkeit verbunden ist—“ Harry stoppte sich selbst. Mum, die Hexe und sogar sein Vater warfen ihm wieder \emph{diesen Blick} zu. „Ich meine, wenn ich herausfinde, dass alles, was ich glaube, falsch ist.“
Harry fuhr sich mit der Hand durchs Haar. Vielleicht lag es ja daran, dass ein Teil von ihm schon längst überzeugt gewesen war, aber… „Das ist ziemlich enttäuschend“, sagte Harry. „Man sollte denken, dass ein viel dramatischeres mentales Erlebnis mit der Bayes’schen Aktualisierung basierend auf einem Ereignis von infinitesimal geringer Wahrscheinlichkeit verknüpft ist, …“ Harry brach ab. Professor McGonagall, seine Mutter und sogar sein Vater warfen ihm wieder \emph{diesen} Blick zu. „Ich meine, mit der Feststellung, dass alles, woran ich geglaubt habe, falsch ist.“

% Seriously, it should have been more dramatic. His brain ought to have been flushing its entire current stock of hypotheses about the universe, none of which allowed this to happen. But instead his brain just seemed to be going, \emph{All right, I saw the Hogwarts Professor wave her wand and make your father rise into the air, now what?}
% Im Ernst, es hätte dramatischer sein müssen. Sein Gehirn hätte seinen gesamten aktuellen Vorrat an Hypothesen über das Universum im Klo hinunterspülen müssen, von denen keine einzige dies zuließ. Aber stattdessen schien sein Gehirn nur zu sagen: \emph{Also gut, ich habe gesehen, wie die Hogwarts-Professorin ihren Zauberstab geschwungen und deinen Vater in die Luft steigen lassen hat, und was jetzt?}
Es hätte wirklich aufregender sein sollen. Sein Gehirn hätte alle bisherigen Ansichten über das Universum herauswerfen sollen, die allesamt nicht zugelassen hätten, dass so etwas passiert. Doch stattdessen schien sein Gehirn einfach zu denken, \emph{Also gut, ich habe gesehen, wie ein Hogwarts-Professor mit dem Zauberstab gewedelt hat und deinen Vater in der Luft schweben ließ; was nun?}

% The witch-lady was smiling benevolently upon them, looking quite amused. “Would you like a further demonstration, Mr~Potter?”
% Die Hexenfrau lächelte sie wohlwollend an und sah ziemlich amüsiert aus. „Möchten Sie eine weitere Demonstration, Mr~Potter?“
Professor McGonagall erschien höchst amüsiert. „Wünschen Sie eine weitere Demonstration, Mr~Potter?“

% “You don’t have to,” Harry said. “We’ve performed a definitive experiment. But…” Harry hesitated. He couldn’t help himself. Actually, under the circumstances, he \emph{shouldn’t} be helping himself. It was right and proper to be curious. “What else \emph{can} you do?”
% „Das ist nicht nötig“, sagte Harry. „Wir haben ein endgültiges Experiment durchgeführt. Aber…“ Harry zögerte. Er konnte sich nicht helfen. Eigentlich \emph{sollte} er sich unter diesen Umständen nicht zurückhalten. Es war nur recht und billig, neugierig zu sein. „Was können Sie \emph{sonst} noch tun?“
„Das ist nicht nötig“, sagte Harry. „Wir haben ein aussagekräftiges Experiment durchgeführt. Aber…“ Harry zögerte. Er konnte nicht widerstehen. Und unter diesen Umständen \emph{sollte} er gar nicht widerstehen. Es war gut und richtig, neugierig zu sein. „Was können Sie noch tun?“

% Professor McGonagall turned into a cat.
Professor McGonagall verwandelte sich in eine Katze.

% Harry scrambled back unthinkingly, back-pedalling so fast that he tripped over a stray stack of books and landed hard on his bottom with a \emph{thwack.} His hands came down to catch himself without quite reaching properly, and there was a warning twinge in his shoulder as the weight came down unbraced.
% Harry wich gedankenlos zurück und machte einen so schnellen Rückzieher, dass er über einen verirrten Bücherstapel stolperte und mit einem dumpfen Aufprall hart auf seinem Hintern landete. Seine Hände kamen herunter, um sich abzufangen, ohne richtig zu greifen, und es gab ein warnendes Stechen in seiner Schulter, als das Gewicht ungebremst herunterkam.
Harry wich erschrocken zurück, stolperte über einen Bücherstapel und landete mit einem lauten \emph{plumps} auf dem Hintern. Er versuchte sich abzufangen, doch seine Hände kamen ungünstig auf und er spürte ein unangenehmes Stechen in der Schulter, während sein Gewicht ungebremst zu Boden fiel.

% At once the small tabby cat morphed back up into a robed woman. “I’m sorry, Mr~Potter,” said the witch, sounding sincere, though the corners of her lips were twitching upwards. “I should have warned you.”
% Sofort verwandelte sich die kleine getigerte Katze wieder in eine Frau in Robe. „Es tut mir leid, Mr~Potter“, sagte die Hexe und klang aufrichtig, obwohl ihre Lippenwinkel nach oben zuckten. „Ich hätte Sie warnen müssen.“
Sofort verwandelte sich die kleine getigerte Katze wieder in die bemantelte Frau. „Es tut mir leid, Mr~Potter“, sagte McGonagall ernst, verzog ihre Lippen aber zu einem Lächeln. „Ich hätte Sie warnen sollen.“

% Harry was breathing in short gasps. His voice came out choked. “\emph{You can’t \emph{do} that!}”
% Harry atmete in kurzen Schlägen. Seine Stimme kam erstickt heraus. „\emph{Das können Sie nicht \emph{tun}}!“
Harry atmete stoßweise. „\emph{Das geht nicht!}“, keuchte er.

% “It’s only a Transfiguration,” said Professor McGonagall. “An Animagus transformation, to be exact.”
% „Es ist nur eine Verwandlung“, sagte Professor McGonagall. „Eine Animagus-Verwandlung, um genau zu sein.“
„Es ist nur eine Verwandlung“, sagte McGonagall. „Eine Animagus-Verwandlung, um genau zu sein.“

% “You turned into a cat! A \emph{small} cat! You violated Conservation of Energy! That’s not just an arbitrary rule, it’s implied by the form of the quantum Hamiltonian! Rejecting it destroys unitarity and then you get FTL signalling! And cats are \emph{complicated!} A human mind can’t just visualise a whole cat’s anatomy and, and all the cat biochemistry, and what about the \emph{neurology?} How can you go on \emph{thinking} using a cat-sized brain?”
% „Du hast dich in eine Katze verwandelt! Eine \emph{kleine} Katze! Du hast gegen den Energieerhaltungssatz verstoßen! Das ist nicht nur eine willkürliche Regel, sie ist durch die Form des Quanten-Hamiltonschen impliziert! Die Ablehnung zerstört die Unitarität und dann bekommst du FTL-Signale! Und Katzen sind \emph{kompliziert}! Ein menschlicher Verstand kann sich nicht einfach die gesamte Anatomie einer Katze vorstellen und, und, und die ganze Katzenbiochemie, und was ist mit der \emph{Neurologie}? Wie kann man mit einem katzengroßen Gehirn \emph{weiterdenken}?“
„Sie haben sich in eine Katze verwandelt! Eine \emph{kleine} Katze! Sie haben gegen die Energieerhaltung verstoßen! Das ist nicht nur irgendeine Regel, es folgt aus der Darstellung des Hamiltonoperators in der Quantenphysik! Ohne Energieerhaltung kommt es zu Inkonsistenzen und Informationsübertragung mit Überlichtgeschwindigkeit! Und Katzen sind \emph{kompliziert}! Ein menschliches Gehirn kann sich nicht einfach die ganze Anatomie und biochemische Zusammensetzung einer Katze vorstellen, ganz zu schweigen von der \emph{Neurologie}! Wie können Sie mit einem Katzenhirn \emph{denken}?“%
\translatorsnote{Der \emph{Hamiltonoperator H} ist, kurz gesagt, die Summe aus kinetischer und potentieller Energie eines Systems. Mit seiner Hilfe kann man in der theoretischen Mechanik auf recht elegante Weise die Bewegungsgleichungen von Teilchen formulieren. Er wird außerdem in den meisten Formulierungen der Quantenphysik benutzt. \\
In der deutschen Wikipedia lässt sich zu \emph{Überlichtgeschwindikeit} nicht viel Spannendes finden. Der Artikel begnügt sich hauptsächlich mit einigen Bemerkungen zur Relativitätstheorie, die in diversen populärwissenschaftlichen Fernsehsendungen schon zu Genüge durchgekaut wurden. Im englischen Wikipedia-Artikel sind hingegen diverse extrem spannende Effekte aufgeführt, die man zwar nicht versteht, bei denen man aber kaum anders kann als ehrfurchtsvoll staunen. (Siehe: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Faster-than-light})}

% TODO: FTL = (Schneller als Licht)

% Professor McGonagall’s lips were twitching harder now. “Magic.”
% Professor McGonagalls Lippen zuckten jetzt noch höher. „Magie.“
Professor McGonagalls Lippen verzogen sich immer stärker. „Magie.“

% “Magic \emph{isn’t enough} to do that! You’d have to be a god!”
„Magie \emph{reicht} dafür nicht aus! Man müsste schon ein Gott sein!“
% „Magie reicht dafür nicht aus! Sie müssten ein Gott sein!“

% Professor McGonagall blinked. “That’s the first time I’ve ever been called \emph{that.}”
Professor McGonagall blinzelte. „Das ist das erste Mal, dass ich \emph{so} genannt werde.“
% McGonagall blinzelte. „Das ist das erste Mal, dass jemand \emph{so etwas} zu mir sagt.“

% A blur was coming over Harry’s vision, as his brain started to comprehend what had just broken. The whole idea of a unified universe with mathematically regular laws, that was what had been flushed down the toilet; the whole notion of \emph{physics}. Three thousand years of resolving big complicated things into smaller pieces, discovering that the music of the planets was the same tune as a falling apple, finding that the true laws were perfectly universal and had no exceptions anywhere and took the form of simple maths governing the smallest parts, \emph{not to mention} that the mind was the brain and the brain was made of neurons, a brain was what a person \emph{was}—
% Eine Unschärfe legte sich über Harrys Sicht, als sein Gehirn zu begreifen begann, was gerade passiert war. Die ganze Idee eines vereinheitlichten Universums mit mathematisch regelmäßigen Gesetzen, das war es, was die Toilette hinuntergespült worden war; die ganze Vorstellung von \emph{Physik}. Dreitausend Jahre, in denen man große, komplizierte Dinge in kleinere Teile auflöste, in denen man entdeckte, dass die Musik der Planeten dieselbe Melodie war wie ein fallender Apfel, in denen man herausfand, dass die wahren Gesetze vollkommen universell waren und nirgendwo Ausnahmen hatten und die Form einfacher Mathematik annahmen, die die kleinsten Teile regelte, \emph{ganz zu schweigen davon}, dass der Geist das Gehirn war und das Gehirn aus Neuronen bestand, dass ein Gehirn das war, was ein Mensch \emph{war}—

Harrys Blick wurde unscharf. Seit etwa dreitausend Jahren beobachteten Menschen die Welt. Es hatte mit den Alten Griechen angefangen, die vermutet hatten, dass es an verschiedenen Orten verschiedene Gesetze gäbe—solche, die im Himmel galten und andere, die auf der Erde galten. Über Jahrhunderte hinweg war die Menschheit von diesem Ausgangspunkt immer weiter vorangeschritten. Sie hatte die Oberfläche dieser Welt durchbrochen und in Körpern Gewebe gefunden, im Gewebe Zellen, in Zellen chemische Verbindungen und in Atomen schließlich Quarks entdeckt.

Es waren einfache, stabile und unveränderliche Dinge, die purer Kausalität folgten, sich mathematisch beschreiben ließen; hinter dem alltäglichen Sein der Welt waren sie immer in Bewegung.

Newton hatte einst seine Gravitationsgesetze formuliert, die zurückblickend das gesamte Sonnensystem von Anfang zu erklären schienen, doch selbst als die Periheldrehung des Merkur entdeckt wurde und den Newtonschen Gesetzen widersprach, hatte Einstein die neue Theorie, die neuen allgemeingültigen Regeln, formuliert, die schon vom Anfang aller Dinge an gegolten hatten. Die wahren Regeln galten überall und jederzeit an jedem Ort des Universums. Es gab keine Sonderfälle für bestimmte Oberflächen oder Ausnahmeregelungen, wenn es bequem erschien; das hatte die Menschheit in den letzten dreitausend Jahren gelernt. \emph{Ganz zu schweigen davon}, dass das Denken im Gehirn stattfand, das Gehirn aus Neuronen bestand und bei Gehirnverletzungen das Denken in Mitleidenschaft gezogen wurde—wenn der Hippocampus zerstört war, verlor eine Person die Fähigkeit, neue Erinnerungen anzulegen; das Gehirn \emph{ist} die Person…%
\translatorsnote{Der Merkur hat keine ganz elliptische Bahn um die Sonne. Daher bewegt sich der Bahnpunkt seiner geringsten Entfernung von der Sonne (Perihel) ganz langsam im Kreis. Anhand dieser Skizze ist das leicht verständlich: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Merkur_\%28Planet\%29\%23Periheldrehung}}

% And then a woman turned into a cat, so much for all that.
% Und dann verwandelte sich eine Frau in eine Katze, so viel zu all dem.
Und dann verwandelt sich eine Frau in eine Katze. Soviel also dazu…

% A hundred questions fought for priority over Harry’s lips and the winner poured out: “And, and what kind of incantation is \emph{Wingardium Leviosa?} Who invents the words to these spells, nursery schoolers?”
% Hundert Fragen kämpften um den Vorrang über Harrys Lippen, und der Sieger strömte heraus: „Und was für eine Beschwörungsformel ist Wingardium Leviosa? Wer erfindet die Worte für diese Zaubersprüche, Kindergärtner?“
Hundert Fragen kämpften um Vorherrschaft in Harrys Kopf und der Gewinner platzte schließlich aus ihm heraus: „Und—und was für ein Zauberspruch ist denn \spell{Wingardium Leviosa}? Wer denkt sich diese Worte aus? Vorschulkinder?“

% “That will do, Mr~Potter,” Professor McGonagall said crisply, though her eyes shone with suppressed amusement. “If you wish to learn about magic, I suggest that we finalise the paperwork so that you can go to Hogwarts.”
% „Das reicht, Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall knackig, obwohl ihre Augen vor unterdrückter Belustigung glänzten. „Wenn Sie etwas über Magie lernen wollen, schlage ich vor, dass wir den Papierkram erledigen, damit Sie nach Hogwarts gehen können.“
„Das genügt, Mr~Potter“, sagte McGonagall knapp, doch ihre Augen glitzerten amüsiert. „Wenn Sie ein Zauberer werden wollen, schlage ich vor, dass wir die nötigen Formalitäten erledigen, so dass Sie Hogwarts besuchen können.“

% “Right,” Harry said, somewhat dazed. He pulled his thoughts together. The March of Reason would just have to start over, that was all; they still had the experimental method and that was the important thing. “How do I get to Hogwarts, then?”
% „Richtig“, sagte Harry, etwas benommen. Er riss seine Gedanken zusammen. Der Marsch der Vernunft würde einfach von vorne beginnen müssen, das war alles; sie hatten immer noch die Wissenschaftliche Methode und das war das Wichtigste. „Wie komme ich dann nach Hogwarts?“
„Okay“, sagte Harry etwas benommen. Er sortierte immer noch seine Gedanken. Es war der Mut eines Rationalisten, sich dem unbekannten Drachen zu stellen und ihn zu erschlagen. Als die Alten Griechen vor zweitausendfünfhundert Jahren begannen über die Welt nachzudenken, hatten sie im Grunde \emph{nichts} gewusst; sie hatten ihre Finger angesehen und keine Ahnung gehabt, woraus diese bestanden oder warum sie diese bewegen konnten, während der Erdboden unbewegt dalag. Sie hatten nichts über das Gehirn gewusst, hätten in einen Spiegel geschaut ohne zu wissen, was sie dort sahen oder wie sie es sahen. Aber dennoch hatten sie gelebt und all das hinterfragt. Wenn alles, woran er glaubte, falsch war, dann würde Harry von vorne beginnen und wieder alles hinterfragen.
Mit diesem Entschluss stand Harry auf und verdrängte das Stechen in seiner Schulter. „Also, wie komme ich nach Hogwarts?“

% A choked laugh escaped Professor McGonagall, as if extracted from her by tweezers.
Ein ersticktes Lachen entwich Professor McGonagall, als hätte man es ihr mit einer Pinzette entlockt.
% McGonagall konnte ihr Gelächter nicht ganz unterdrücken. Es klang, als ob man es mit einer Pinzette aus ihr rauszog.

% “Hold on a moment, Harry,” his father said. “Remember why you haven’t been going to school up until now? What about your condition?”
„Warte einen Moment, Harry“, sagte sein Vater. „Weißt du noch, warum du bis jetzt nicht in die Schule gegangen bist? Was ist mit deiner Erkrankung?“
% „Nicht so schnell, Harry“, sagte sein Vater. „Denk’ dran, dass du bis jetzt nicht zur Schule gegangen bist. Was ist mit deiner Erkrankung?“

% Professor McGonagall spun to face Michael. “His condition? What’s this?”
% Professor McGonagall drehte sich zu Michael um. „Seine Krankheit? Was ist das?“
Professor McGonagall drehte sich zu Michael um. „Seine Erkrankung? Was für eine?“

% “I don’t sleep right,” Harry said. He waved his hands helplessly. “My sleep cycle is twenty-six hours long, I always go to sleep two hours later, every day. I can’t fall asleep any earlier than that, and then the next day I go to sleep two hours later than \emph{that.} 10\pm, 12\am, 2\am, 4\am, until it goes around the clock. Even if I try to wake up early, it makes no difference and I’m a wreck that whole day. That’s why I haven’t been going to a normal school up until now.”
% „Ich schlafe nicht richtig“, sagte Harry. Er fuchtelte hilflos mit den Händen. „Mein Schlafzyklus ist sechsundzwanzig Stunden lang, ich gehe immer zwei Stunden später ins Bett, jeden Tag. Ich kann nicht früher einschlafen, und dann gehe ich am nächsten Tag zwei Stunden \emph{später} schlafen. 10~Uhr, 12~Uhr, 2~Uhr, 4~Uhr, bis es rund um die Uhr geht. Selbst wenn ich versuche, früher aufzuwachen, macht es keinen Unterschied und ich bin den ganzen Tag ein Wrack. Das ist der Grund, warum ich bis jetzt nicht auf eine normale Schule gegangen bin.“
„Ich schlafe nicht richtig“, sagte Harry. Er zuckte hilflos mit den Schultern. „Mein Schlafzyklus dauert sechsundzwanzig Stunden, also gehe ich jeden Tag zwei Stunden \emph{später} ins Bett. Vorher kann ich nicht einschlafen und am nächsten Tag gehe ich wieder zwei Stunden später ins Bett. Zehn Uhr abends, Mitternacht, zwei Uhr morgens, vier Uhr morgens und so weiter, rund um die Uhr. Selbst wenn ich versuche früher aufzustehen bin ich den ganzen Tag fix und fertig und es bringt trotzdem nichts. Deswegen habe ich bisher keine normale Schule besucht.“

% “One of the reasons,” said his mother. Harry shot her a glare.
„Einer der Gründe“, sagte seine Mutter. Harry warf ihr einen bösen Blick zu.
% „Unter anderem deswegen“, sagte seine Mutter. Harry warf ihr einen wütenden Blick zu.

% McGonagall gave a long \emph{hmmmmm.} “I can’t recall hearing about such a condition before…” she said slowly. “I’ll check with Madam Pomfrey to see if she knows any remedies.” Then her face brightened. “No, I’m sure this won’t be a problem—I’ll find a solution in time. Now,” and her gaze sharpened again, “what are these \emph{other} reasons?”
McGonagall gab ein langes \emph{hmmmmm} von sich. „Ich kann mich nicht erinnern, schon einmal von einer solchen Krankheit gehört zu haben…“, sagte sie langsam. „Ich werde bei Madam Pomfrey nachfragen, ob sie irgendwelche Heilmittel kennt.“ Dann hellte sich ihr Gesicht auf. „Nein, ich bin mir sicher, dass das kein Problem sein wird—ich werde mit der Zeit schone eine Lösung finden. Nun“, und ihr Blick schärfte sich wieder, „was sind die \emph{anderen} Gründe?“
% McGonagall überlegte kurz. „Hm, ich kann mich nicht daran erinnern, schonmal von so etwas gehört zu haben…“, sagte sie zögerlich. „Ich werde Madame Pomfrey fragen, ob sie ein Gegenmittel kennt.“ Dann hellte ihr Gesicht sich wieder auf. „Doch, ich bin mir sicher, dass das kein Problem wird—irgendwie werde ich da schon eine Lösung finden. Nun“, ihr Blick wurde wieder fragend, „welche Gründe gibt es noch?“

% Harry sent his parents a glare. “I am a conscientious objector to child conscription, on grounds that I should not have to suffer for a disintegrating school system’s failure to provide teachers or study materials of even minimally adequate quality.”
% Harry warf seinen Eltern einen bösen Blick zu. „Ich verweigere aus Gewissensgründen die Schulpflicht von Kindern, mit der Begründung, dass ich nicht für das Versagen eines zerfallenden Schulsystems leiden sollte, das keine Lehrer oder Lernmaterialien von auch nur minimal angemessener Qualität bereitstellt.“
Harry warf seinen Eltern einen wütenden Blick zu. „Ich bin ein entschiedener Gegner der aktuellen Gesetzgebung, da ich nicht unter der vollkommenen Unfähigkeit dieses maroden Bildungssystems leiden will, mir Lehrer oder Lehrmaterialien von auch nur annähernd erträglicher Qualität zu bieten.“

% Both of Harry’s parents howled with laughter at that, like they thought it was all a big joke. “Oh,” said Harry’s father, eyes bright, “is \emph{that} why you bit a maths teacher in third year.”
% Beide von Harrys Eltern brüllten daraufhin vor Lachen, als hielten sie das alles für einen großen Scherz. „Oh“, sagte Harrys Vater mit leuchtenden Augen, „hast du \emph{deshalb} in der dritten Klasse eine Mathelehrerin gebissen?“
Harrys Eltern lachten laut, als ob sie das alles für einen Witz hielten. „Ach“, sagte sein Vater mit strahlenden Augen, „hast du \emph{deswegen} deine Mathelehrerin in der dritten Klasse gebissen?“

% “\emph{She didn’t know what a logarithm was!}”
„\emph{Sie wusste nicht, was ein Logarithmus ist!}“%
\translatorsnote{Umkehroperation der Potenzierung, kommt in Mathe etwa in der neunten Klasse dran. Folgende Aussagen sind gleichbedeutend: \\
$e^x = 1$ und $x = \ln(1)$ \\
(„$x$ ist der natürliche Logarithmus von eins.“)}

% “Of course,” seconded Harry’s mother. “Biting her was a very mature response to that.”
„Natürlich“, sekundierte Harrys Mutter. „Sie zu beißen war eine sehr erwachsene Reaktion darauf.“
% „Oh, selbstverständlich“, entgegnete Harrys Mutter. „Sie zu beißen war eine sehr vernünftige Antwort darauf.“

% Harry’s father nodded. “A well-considered policy for addressing the problem of teachers who don’t understand logarithms.”
% Harrys Vater nickte. „Eine gut durchdachte Maßnahme, um das Problem von Lehrern zu lösen, die keine Logarithmen verstehen.“
Harrys Vater nickte. „Eine angemessene Strategie zur Lösung des grundsätzlichen Problems, dass manche Lehrer nicht wissen, was ein Logarithmus ist.“

% “I was \emph{seven years old!} How long are you going to keep on bringing that up?”
% „Ich war \emph{sieben Jahre alt}! Wie lange willst du das noch zur Sprache bringen?“
„Ich war \emph{sieben Jahre alt!} Wie lange wollt ihr mich noch damit aufziehen?“

% “I know,” said his mother sympathetically, “you bite \emph{one} maths teacher and they never let you forget it, do they?”
% „Ich weiß“, sagte seine Mutter mitfühlend, „du beißt einen Mathelehrer und sie lassen dich das nie vergessen, oder?“
„Ich weiß“, sagte seine Mutter mitfühlend, „da beißt man \emph{einmal} einen Mathelehrer und wird immer wieder damit aufgezogen.“

% Harry turned to Professor McGonagall. “There! You see what I have to deal with?”
% Harry wandte sich an Professor McGonagall. „Da! Sehen Sie, womit ich es zu tun habe?“
Harry wandte sich an Professor McGonagall. „Da! Sehen Sie, was ich ständig ertragen muss?“

% “Excuse me,” said Petunia, and fled through the back door into the garden, from which her screams of laughter were clearly audible.
% „Entschuldigung“, sagte Petunia und flüchtete durch die Hintertür in den Garten, aus dem ihr Lachschrei deutlich zu hören war.
„Entschuldigt mich“, sagte Petunia und rannte auf die Terrasse, wo sie in schallendes Gelächter ausbrach.

% “There, ah, there,” Professor McGonagall seemed to be having trouble speaking for some reason, “there is to be no biting of teachers at Hogwarts, is that quite clear, Mr~Potter?”
% „So, ah, so“, Professor McGonagall schien aus irgendeinem Grund Schwierigkeiten beim Sprechen zu haben, „in Hogwarts ist das Beißen von Lehrern verboten, ist das klar, Mr~Potter?“
„Auf, ähm, auf“, McGonagall schien das Sprechen aus irgendeinem Grund schwer zu fallen, „auf Hogwarts werden keine Lehrer gebissen. Ist das klar, Mr~Potter?“

% Harry scowled at her. “Fine, I won’t bite anyone who doesn’t bite me first.”
Harry warf ihr einen finsteren Blick zu. „Gut, ich werde niemanden beißen, der mich nicht zuerst beißt.“
% Harry blickte sie finster an. „Gut, ich beiße niemanden, der mich nicht zuerst beißt.“

% Professor Michael Verres-Evans also had to leave the room briefly upon hearing that.
Als Professor Michael Verres-Evans das hörte, musste er ebenfalls kurz den Raum verlassen.
% Bei diesen Worten musste auch Professor Michael Verres-Evans kurz den Raum verlassen.

% “Well,” Professor McGonagall sighed, after Harry’s parents had composed themselves and returned. “Well. I think, under the circumstances, that I should avoid taking you to purchase your study materials until a day or two before school begins.”
% „Nun,“ seufzte Professor McGonagall, nachdem Harrys Eltern sich wieder gefasst hatten und zurückkehrten. „Nun. Ich denke, unter diesen Umständen sollte ich es vermeiden, Sie zum Kauf deiner Lernmaterialien mitzunehmen, bis ein oder zwei Tage vor Schulbeginn.“
„Nun“, seufzte Professor McGonagall nachdem Harrys Eltern sich beruhigt hatten und zurückgekehrt waren. „Nun gut. Ich glaube, angesichts dieser Umstände sollten wir Ihre Schulsachen erst einen oder zwei Tage vor Beginn des Schuljahres einkaufen.“

% “What? Why? The other children already know magic, don’t they? I have to start catching up right away!”
„Was? Warum eigentlich? Die anderen Kinder können doch schon Magie, oder nicht? Ich muss sofort anfangen, den Rückstand aufzuholen!“
% „Was? Warum? Die anderen Kinder wissen doch schon so viel über Zauberei, nicht wahr? Ich muss sofort anfangen sie einzuholen.“

% “Rest assured, Mr~Potter,” replied Professor McGonagall, “Hogwarts is quite capable of teaching the basics. And I suspect, Mr~Potter, that if I leave you alone for two months with your schoolbooks, even without a wand, I will return to this house only to find a crater billowing purple smoke, a depopulated city surrounding it and a plague of flaming zebras terrorising what remains of England.”
„Seien Sie versichert, Mr~Potter“, antwortete Professor McGonagall, „Hogwarts ist durchaus in der Lage, die Grundlagen zu vermitteln. Und ich vermute, Mr~Potter, wenn ich Sie zwei Monate lang mit Ihren Schulbüchern allein lasse, auch ohne Zauberstab, werde ich bei meiner Rückkehr in dieses Haus nur einen Krater vorfinden, aus dem purpurner Rauch aufsteigt, eine entvölkerte Stadt, die ihn umgibt, und eine Plage flammender Zebras, die das, was von Britannien übrig ist, terrorisiert.“
% „Es sei Ihnen versichert, Mr~Potter“, erwiderte McGonagall, „dass Hogwarts vollkommen dazu in der Lage ist, die Grundlagen zu lehren. Außerdem vermute ich, Mr~Potter, dass Sie es—sofern ich Sie zwei Monate lang mit ihren Schulbüchern alleine lasse—selbst ohne Zauberstab schaffen, von diesem Haus nur einen riesigen Krater zurückzulassen, aus dem purpurner Rauch aufsteigt. Wenn ich dann zurückkehre um Sie abzuholen, werde ich drumherum eine entvölkerte Stadt vorfinden und eine Horde riesiger Zebras, die ganz England in Angst und Schrecken versetzen.“

% Harry’s mother and father nodded in perfect unison.
% Harrys Mutter und Vater nickten in perfektem Gleichklang.
Harrys Eltern nickten in vollkommener Eintracht.

% “\emph{Mum! Dad!}”
„\emph{Mum! Dad!}“

%  LocalWords:  FTL hmmmmm
