% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/26/
% \chapter{Noticing Confusion}
\chapter{Verwirrung erkennen}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Yakka foob mog. Grug pubbawup zink wattoom gazork. Chumble spuzz J.~K.~Rowling.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{P}{rofessor} Quirrell’s office hours consisted of 11:40 to 11:55\am on Thursday. That was for all of his students in all years. It cost a Quirrell point just to knock on the door, and if he didn’t think your reason was worth his time, you would lose another fifty.
\lettrine{P}{rofessor} Quirrells Sprechzeiten waren von 11:40 bis 11:55 am Donnerstagmorgen. Das galt für all seine Schüler in allen Schuljahren. Es kostete einen Quirrell-Punkt, auch nur an die Tür zu klopfen und wenn er nicht der Ansicht war, das Anliegen sei seine Zeit wert, verlor man weitere fünfzig.

% Harry knocked on the door.
Harry klopfte an die Tür.

% There was a pause. Then a biting voice said, “I suppose you may as well come in, Mr~Potter.”
Es gab eine Pause. Dann sagte eine beißende Stimme, „Ich nehme an, Sie können ebenso gut eintreten, Mr~Potter.“

% And before Harry could touch the doorknob, the door slammed open, hitting the wall with a sharp crack that sounded like something might have broken in the wood, or the stone, or both.
Und noch bevor Harry den Türknauf drehen konnte, wurde die Tür aufgeschlagen, traf die Wand mit einem scharfen Krachen als habe etwas das Holz zerbersten lassen oder den Stein oder beides.

% Professor Quirrell was leaning back in his chair and reading a suspiciously old-looking book, bound in night-blue leather with silver runes on the spine. His eyes had not moved from the pages. “I am not in a good mood, Mr~Potter. And when I am not a good mood, I am not a pleasant person to be around. For your own sake, conduct your business quickly and depart.”
Professor Quirrell lehnte sich in seinem Stuhl zurück und las ein verdächtig alt-aussehendes Buch, gebunden in nacht-blaues Leder mit silbernen Runen auf dem Rücken. Seine Augen waren nicht von den Seiten gewichen. „Ich bin in keiner guten Stimmung, Mr~Potter. Und wenn ich nicht in guter Stimmung bin, bin ich keine angenehme Gesellschaft. Um Ihrer selbst willen, erläutern Sie Ihr Anliegen zügig und gehen Sie.“

% A cold chill seeped from the room, as though it contained something that cast darkness the way lamps cast light, and which hadn’t been fully shaded.
Ein kalter Hauch ging von dem Raum aus als beinhalte er etwas, das Dunkelheit verströmte, wie Lampen Licht verströmten und das nicht ganz abgeschirmt worden war.

% Harry was a bit taken aback. \emph{Not in a good mood} didn’t quite seem to cover it. What could be bothering Professor Quirrell this much…?
Harry schrak ein wenig zurück. \emph{Nicht in guter Stimmung} schien nicht ganz der richtige Ausdruck. Was konnte Professor Quirrell so zu schaffen machen…?

% Well, you didn’t just walk out on friends when they were feeling down. Harry cautiously advanced into the room. “Is there anything I can do to help—”
Nun, man ließ Freunde nicht einfach allein, wenn es ihnen schlecht ging. Harry trat vorsichtig in den Raum vor. „Kann ich irgendwie helfen—“

% “No,” said Professor Quirrell, still not looking up from the book.
„Nein,“ sagte Professor Quirrell und blickte noch immer nicht von dem Buch auf.

% “I mean, if you’ve been dealing with idiots and want someone sane to talk to…”

% There was a surprisingly long pause.
„Ich meine, wenn Sie sich mit Dummköpfen befassen mussten und mit jemand vernünftigem reden möchten…“

% Professor Quirrell slammed the book shut and it vanished with a small whispering sound. He looked up, then, and Harry flinched.
Eine überraschend lange Pause entstand.

% “I suppose an intelligent conversation would be pleasant for \emph{me} at this point,” said Professor Quirrell in the same biting tone that had invited Harry to enter. “\emph{You} are not likely to find it so, be warned.”
„Ich nehme an, eine intelligente Unterhaltung wäre für \emph{mich} zu diesem Zeitpunkt erfreulich,“ sagte Professor Quirrell im selben beißenden Tonfall, mit dem er Harry hereingebeten hatte. „Dass \emph{Sie} es so empfinden, ist unwahrscheinlich, seien Sie gewarnt.“

% Harry drew a deep breath. “I promise I won’t mind if you snap at me. What happened?”
Harry nahm einen tiefen Atemzug. „Ich verspreche, es macht mir nichts aus, wenn Sie die Beherrschung verlieren. Was ist passiert?“

% The cold in the room seemed to deepen. “A sixth-year Gryffindor cast a curse at one of my more promising students, a sixth-year Slytherin.”
Die Kälte in dem Raum schien sich noch zu vertiefen. „Ein Sechstklässler aus Gryffindor hat einen Fluch gegen einen meiner vielversprechenderen Schüler gerichtet, einen Sechstklässler aus Slytherin.“

% Harry swallowed. “What…sort of curse?”
Harry schluckte. „Was… für ein Fluch?“

% And the fury on Professor Quirrell’s face was no longer contained. “Why bother to ask an unimportant question like that, Mr~Potter? Our friend the sixth-year Gryffindor did not think it was important!”
Und Professor Quirrell hielt den Zorn auf seinem Gesicht nicht länger im Zaum. „Warum sich die Mühe machen, eine solch unwichtige Frage zu stellen, Mr~Potter? Unser Freund der Gryffindor-Sechstklässler hielt es nicht für bedeutsam!“

% “Are you \emph{serious?}” Harry said before he could stop himself.
„Ist das Ihr \emph{Ernst?}“ sagte Harry, bevor er es verhindern konnte.

% “No, I’m in a terrible mood today for no particular reason. \emph{Yes I’m serious, you fool!} He didn’t know. He \emph{actually didn’t know.} I didn’t believe it until the Aurors confirmed it under Veritaserum. He is in his \emph{sixth year at Hogwarts} and he cast a high-level Dark curse \emph{without knowing what it did.}”
„Nein, ich bin heute in schrecklicher Laune aus keinem bestimmten Grund. \emph{Ja, das ist mein Ernst, Sie Narr!} Er wusste es nicht. Er \emph{wusste es tatsächlich nicht.} Ich habe es nicht geglaubt, bis die Auroren es unter Veritaserum bestätigten. Er ist in seinem \emph{sechsten Jahr in Hogwarts} und er wirkte einen hochrangigen Dunklen Fluch \emph{ohne zu wissen, was er bewirkte.}“

% “You don’t mean,” Harry said, “that he was \emph{mistaken} about what it did, that he somehow read the wrong spell description—”
„Sie meinen nicht,“ sagte Harry, „dass er sich irgendwie \emph{geirrt} hat, was er bewirkte, dass er irgendwie die falsche Zauber-Beschreibung gelesen hat—“

% “All he knew was that it was meant to be directed at an enemy. He \emph{knew} that was all he knew.”
„Er wusste nur, dass er gegen einen Feind gerichtet werden sollte. Er \emph{wusste}, das war alles, was er wusste.“

% And that had been enough to cast the spell. “I do not understand how anything with that small a brain could walk upright.”
Und das hatte ausgereicht, um den Zauber zu wirken. „Ich verstehe nicht, wie irgendwas mit einem so kleinen Hirn aufrecht gehen kann.“

% “Indeed, Mr~Potter,” said Professor Quirrell.
„In der Tat, Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell.

% There was a pause. Professor Quirrell leaned forward and picked up the silver inkwell from his desk, turning it around in his hands, staring at it as though wondering how he could go about torturing an inkwell to death.
Eine Pause entstand. Professor Quirrell lehnte sich vor und ergriff das silberne Tintenfass auf seinem Schreibtisch, drehte es in den Händen, starrte es an als frage er sich, wie er ein Tintenfass zu Tode foltern könnte.

% “Was the sixth-year Slytherin seriously hurt?” said Harry.
„Wurde der Slytherin-Sechstklässler ernsthaft verletzt?“ sagte Harry.

% “Yes.”
„Ja.“

% “Was the sixth-year Gryffindor raised by Muggles?”
„Wurde der Gryffindor-Sechstklässler von Muggeln aufgezogen?“

% “\emph{Yes.}”
„\emph{Ja.}“

% “Is Dumbledore refusing to expel him because the poor boy didn’t know?”
„Weigert sich Dumbledore, ihn der Schule zu verweisen, weil der arme Junge nicht wusste, was er tat?“

% Professor Quirrell’s hands whitened on the inkwell. “\emph{Do you have a point, Mr~Potter, or are you just stating the obvious?}”
Professor Quirrells Hände schlossen sich mit weißen Knöcheln um das Tintenfass. „\emph{Wollen Sie auf etwas hinaus, Mr~Potter oder sprechen Sie nur das} \emph{Offensichtliche aus?}“

% “Professor Quirrell,” said Harry gravely, “all the Muggle-raised students in Hogwarts need a safety lecture in which they are told the things so ridiculously obvious that no wizardborn would ever think to mention them. Don’t cast curses if you don’t know what they do, if you discover something dangerous don’t tell the world about it, don’t brew high-level potions without supervision in a bathroom, the reason why there are underage magic laws, all the basics.”
„Professor Quirrell,“ sagte Harry ernst, „alle von Muggeln aufgezogenen Schüler in Hogwarts brauchen eine Sicherheitsunterweisung, in der ihnen die Dinge beigebracht werden, die so lächerlich offensichtlich sind, dass keinem Zauberergeborenen jemals in den Sinn käme, sie anzusprechen. Sprich keine Flüche aus, wenn du nicht weißt, was sie tun, wenn du etwas gefährliches entdeckst, erzähle nicht der ganzen Welt davon, braue keine hochrangigen Zaubertränke ohne Aufsicht in einem Klo, der Grund, warum es Gesetze zur Beschränkung der Zauberei Minderjähriger gibt, die Grundlagen eben.“

% “Why?” said Professor Quirrell. “Let the stupid ones die before they breed.”
„Warum?“ sagte Professor Quirrell. „Sollen die Dummen sterben, bevor sie sich vermehren.“

% “If you don’t mind losing a few sixth-year Slytherins along with them.”
„Wenn es Ihnen nichts ausmacht, dass sie ein paar Slytherin-Sechstklässler mit sich reißen.“

% The inkwell caught fire in Professor Quirrell’s hands and burned with a terrible slowness, hideous black-orange flames tearing at the metal and seeming to take tiny bites from it, the silver twisting as it melted, as though it were trying and failing to escape. There was a tinny shrieking sound, as though the metal were screaming.
Das Tintenfass ging in Professor Quirrells Händen in Flammen auf und brannte mit schrecklicher Langsamkeit nieder, grässliche schwarz-orange Flammen zehrten an dem Metall und schienen kleine Stücke heraus zu beißen, das Silber verzog sich während es schmolz, als versuche es vergeblich zu entkommen. Ein blechernes, kreischendes Geräusch ertönte, als würde das Metall schreien.

% “I suppose you are right,” Professor Quirrell said with a resigned smile. “I shall design a lecture to ensure that Muggle-borns who are too stupid to live do not take anyone valuable with them as they depart.”
„Ich nehme an, Sie haben recht,“ sagte Professor Quirrell mit ergebenem Lächeln, „ich werde eine Unterweisung ausarbeiten, um sicherzustellen, dass Muggelgeborene, die zum Leben zu dumm sind, niemand wertvollen mit sich nehmen, wenn sie gehen.“

% The inkwell went on screaming and burning in Professor Quirrell’s hands, tiny droplets of metal, still on fire, now dripping to the desk, as though the inkwell were crying.
Das Tintenfass schrie weiter und brannte in Professor Quirrells Händen, winzige Tröpfchen aus Metall, noch immer in Flammen stehend, tropften jetzt auf den Schreibtisch, als würde das Tintenfass weinen.

% “You’re not running away,” observed Professor Quirrell.
„Sie laufen nicht weg,“ beobachtete Professor Quirrell.

% Harry opened his mouth—
Harry öffnete den Mund—

% “If you’re about to say you’re not scared of me,” said Professor Quirrell, “\emph{don’t.}”
„Wenn Sie sagen wollen, dass Sie keine Angst vor mir haben,“ sagte Professor Quirrell, „\emph{tun Sie's nicht.}“

% “You are the scariest person I know,” Harry said, “and one of the top reasons for that is your control. I simply can’t imagine hearing that you’d hurt someone you had not made a deliberate decision to hurt.”
„Sie sind die beängstigendste Person, die ich kenne,“ sagte Harry, „und einer der wichtigsten Gründe dafür, ist ihre Selbstkontrolle. Ich kann mir nicht vorstellen, davon zu hören, Sie hätten jemanden verletzt, den zu verletzen Sie nicht bewusst entschieden hätten.“

% The fire in Professor Quirrell’s hands winked out, and he carefully placed the ruined inkwell on his desk. “You say the nicest things, Mr~Potter. Have you been taking lessons in flattery? From, perhaps, Mr~Malfoy?”
Das Feuer in Professor Quirrells Händen verlosch und er setzte das zerstörte Tintenfass sorgsam auf seinem Schreibtisch ab. „Sie sagen die nettesten Dinge, Mr~Potter. Haben Sie Unterricht in Schmeichelei genommen? Vielleicht von Mr~Malfoy?“

% Harry kept his expression blank, and realized one second too late that it might as well have been a signed confession. Professor Quirrell didn’t care what your expression looked like, he cared which states of mind made it likely.
Harry behielt ein ausdrucksloses Gesicht bei und erkannte eine Sekunde zu spät, dass dies sehr wohl als unterschriebenes Geständnis verstanden werden mochte. Professor Quirrell interessierte es nicht, wie der eigene Gesichtsausdruck wirkte, sondern auf welchen Geisteszustand er hindeutete.

% “I see,” said Professor Quirrell. “Mr~Malfoy is a useful friend to have, Mr~Potter, and there is much he can teach you, but I hope you have not made the mistake of trusting him with too many confidences.”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell. „Mr~Malfoy ist ein nützlicher Freund, Mr~Potter und es gibt vieles, was er Ihnen beizubringen vermag, doch ich hoffe, dass Sie nicht den Fehler begangen haben, ihm allzu vieles anzuvertrauen.“

% “He knows nothing which I fear becoming known,” said Harry.
„Er weiß nichts, von dem ich fürchten müsste, dass es bekannt wird,“ sagte Harry.

% “Well done,” said Professor Quirrell, smiling slightly. “So what was your original business here?”
„Sehr gut,“ sagte Professor Quirrell mit dünnem Lächeln, „Also, welches Anliegen führte Sie ursprünglich hierher?“

% “I think I’m done with the preliminary exercises in Occlumency and ready for the tutor.”
„Ich bin fertig mit den vorbereitenden Übungen in Okklumentik und bereit für den Privatlehrer.“

% Professor Quirrell nodded. “I shall conduct you to Gringotts this Sunday.” He paused, looking at Harry, and smiled. “And we might even make it a little outing, if you like. I’ve just had a pleasant thought.”
Professor Quirrell nickte. „Ich werde Sie am Sonntag zu Gringotts begleiten.“ Er hielt inne, blickte Harry an und lächelte. „Und vielleicht machen wir sogar einen kleinen Umweg, wenn Sie mögen. Mir kam gerade ein erfreulicher Gedanke.“

% Harry nodded, smiling back.
Harry nickte, erwiderte das Lächeln.

% As Harry left the office, he heard Professor Quirrell humming a small tune.
Als Harry das Büro verließ, hörte er Professor Quirrell eine kleine Melodie summen.

% Harry was glad he’d been able to cheer him up.
Harry war froh, dass er ihn hatte aufmuntern können.

\later

% That Sunday there seemed to be a rather large number of people whispering in the hallways, at least when Harry Potter walked past them.
An diesem Sonntag schien eine ziemlich große Zahl von Leuten in den Gängen zu flüstern, zumindest wenn Harry Potter an ihnen vorbeiging.

% And a lot of pointed fingers.
Und viele deutende Finger.

% And a great deal of female giggling.
Und sehr viel weibliches Gekicher.

% It had started at breakfast, when someone had asked Harry if he’d heard the news, and Harry had quickly interrupted and said that if the news was written by Rita Skeeter then he didn’t want to \emph{hear} about it, he wanted to read it in the paper himself.
Es hatte beim Frühstück angefangen, als jemand Harry gefragt hatte, ob er die Nachrichten gehört habe und Harry ihn schnell unterbrochen und gemeint hatte, dass wenn die Nachrichten von Rita Kimmkorn verfasst worden waren, er nichts davon \emph{hören}, sondern sie selbst in der Zeitung lesen wolle.

% It had then developed that not many students at Hogwarts got copies of the \emph{Daily Prophet,} and that the copies which had not already been bought up from their owners were being passed around in some sort of complicated order and nobody really knew who had one at the moment…
Daraufhin hatte es sich ergeben, dass nicht allzu viele Schüler eine Ausgabe des \emph{Tagespropheten} besaßen und dass die Kopien, die nicht bereits von ihren Eigentümern aufgekauft worden waren, in einer komplizierten Reihenfolge herumgereicht wurden und niemand wirklich wusste, wer gerade eine hatte…

% So Harry had used a Quieting Charm and gone on to eat his breakfast, trusting to his seat-mates to wave off the many, many questioners, and doing his best to ignore the incredulity, the laughter, the congratulatory smiles, the pitying looks, the fearful glances, and the dropped plates as new people came down for breakfast and heard.
Also hatte Harry einen Stillezauber angewandt und war mit dem Frühstück fortgefahren, im Vertrauen darauf, dass seine Sitznachbarn die vielen, vielen Fragesteller abwimmelten und gab sein Bestes, den Unglauben zu ignorieren, das Gelächter, die gratulierenden Lächler, die mitfühlenden Blicke, die furchtsamen Seitenblicke und die fallenden Teller, als neue Leute zum Frühstück herunterkamen und die Neuigkeiten vernahmen.

% Harry was feeling \emph{rather} curious, but it \emph{really} wouldn’t have done to spoil the artistry by hearing it second hand.
Harry war \emph{ziemlich} neugierig, aber es wäre \emph{wirklich} nicht angemessen gewesen, die Kunstfertigkeit durch Berichte aus zweiter Hand herabzuwürdigen.

% He’d done homework in the safety of his trunk for the next couple of hours, after telling his dorm-mates to come get him if anyone found him an original newspaper.
Er hatte die nächsten paar Stunden seine Hausaufgaben in der Sicherheit seines Koffers gemacht, nachdem er seinen Schlafsaal-Kameraden gesagt hatte, sie sollten ihn holen kommen, wenn jemand eine Original-Zeitung für ihn gefunden habe.

% Harry was still ignorant at 10\am, when he’d left Hogwarts in a carriage with Professor Quirrell, who was in the front right, and currently slumped over in zombie-mode. Harry was sitting diagonally across, as far away as the carriage allowed, in the back left. Even so, Harry had a constant feeling of doom as the carriage rattled over a small path through a section of non-forbidden forest. It made it a bit hard to read, especially since the material was difficult, and Harry suddenly wished he was reading one of his childhood science-fiction books instead—
Harry wusste noch immer nichts, als er um 10~Uhr morgens Hogwarts in einer Kutsche zusammen mit Professor Quirrell verlassen hatte, der vorne rechts saß und augenblicklich im Zombie-Modus zusammengesunken war. Harry saß ihm schräg gegenüber, so weit entfernt, wie es die Kutsche gestattete, hinten links. Trotzdem überkam Harry ein andauerndes Gefühl des Unheils während die Kutsche über einen schmalen Pfad durch einen Teil des nicht-verbotenen Waldes ratterte. Das erschwerte das Lesen etwas, besonders da der Stoff anspruchsvoll war und Harry wünschte plötzlich, er lese stattdessen eines seiner kindischen Science-Fiction-Bücher—

% “We’re outside the wards, Mr~Potter,” said Professor Quirrell’s voice from the front. “Time to go.”
„Wir sind außerhalb der Schutzzauber, Mr~Potter,“ erklang Professor Quirrells Stimme von vorn. „Zeit zu gehen.“
% Patneu: engl.: \emph{wards;} hierfür konnte ich auf Anhieb keine Entsprechung in den Original-Romanen ausmachen, der Begriff bezeichnet wohl zusammenfassend alle magischen Schutzmaßnahmen, mit denen Hogwarts versehen ist, um das Schloss und Schulgelände selbst und die Personen darin zu schützen (darunter z.B. auch Zauber gegen das Apparieren und Portschlüssel).

% Professor Quirrell carefully disembarked from the carriage, bracing himself as he stepped down. Harry, on his own side, jumped off.
Professor Quirrell stieg vorsichtig aus der Kutsche, hielt sich beim Aussteigen fest. Harry, auf seiner Seite, sprang hinunter.

% Harry was wondering exactly how they’d get there when Professor Quirrell said “Catch!” and threw a bronze Knut at him, and Harry caught it without thinking.
Harry fragte sich, wie genau sie dorthin kämen, als Professor Quirrell sagte „Fang!“ und ihm einen bronzenen Knut zuwarf und Harry fing ihn auf ohne nachzudenken.

% A giant intangible hook caught at Harry’s abdomen and yanked him back, hard, only without any sense of acceleration, and an instant later Harry was standing in the middle of Diagon Alley.
Ein riesiger immaterieller Haken packte Harry hinter dem Bauchnabel und zog ihn nach hinten, kräftig, doch ohne ein Gefühl von Beschleunigung und einen Augenblick später standen sie mitten in der Winkelgasse.

% (\emph{Excuse me, what?} said his brain.)
(\emph{Moment mal, was?} sagte sein Hirn.)

% (\emph{We just teleported,} explained Harry.)
(\emph{Wir wurden gerade teleportiert,} erklärte Harry.)

% (\emph{That didn’t used to happen in the ancestral environment,} Harry’s brain complained, and disoriented him.)
(\emph{Das kam in unserer angestammten Umgebung nicht vor,} beschwerte sich Harrys Hirn und desorientierte ihn.)

% Harry staggered as his feet adjusted to the brick of the street instead of the dirt of the forest corridor they had been traversing. He straightened, still dizzy, with the bustling witches and wizards seeming to sway slightly, and the cries of the shopkeepers seeming to move around in his hearing, as his brain tried to place a world to be located in.
Harry stolperte als seine Füße sich an Straßenpflaster anpassten, anstelle dem Dreck des Waldweges, den sie zuvor durchquert hatten. Er richtete sich auf, noch immer benommen, wobei die hin und her eilenden Hexen und Zauberer leicht zu schwanken und die Schreie der Ladeninhaber in seinem Gehör zu wandern schienen, während sein Hirn versuchte, eine Welt auszumachen, in der es sich befand.

% Moments later, there was a sort of sucking-popping sound from a few paces behind Harry, and when Harry turned to look Professor Quirrell was there.
Augenblicke später ertönte eine Art saugend-ploppendes Geräusch ein paar Schritte hinter Harry und als Harry sich umdrehte, stand dort Professor Quirrell.

% “Do you mind—” said Harry, at the same time as Professor Quirrell said, “I’m afraid I—”
„Macht es Ihnen etwas aus—“ sagte Harry, im selben Moment als Professor Quirrell sagte, „Ich fürchte ich—“

% Harry stopped, Professor Quirrell didn’t.
Harry hielt inne, Professor Quirrell nicht.

% “—need to go off and set something in motion, Mr~Potter. As it has been thoroughly explained to me that I am responsible for anything whatsoever that happens to you, I’ll be leaving you with—”
„- muss gehen und einiges in die Wege leiten, Mr~Potter. Da mir ausdrücklich erklärt wurde, dass ich für alles verantwortlich bin, was auch immer Ihnen zustoßen sollte, lasse ich Sie bei—“

% “News-stand,” Harry said.
„Zeitungsstand,“ sagte Harry.

% “Pardon?”
„Verzeihung?“

% “Or anywhere I can buy a copy of the \emph{Daily Prophet.} Put me there and I’ll be happy.”
„Oder irgendwo, wo ich eine Kopie des \emph{Tagespropheten} kaufen kann. Lassen Sie mich dort und mir geht's gut.“

% Shortly after, Harry had been delivered into a bookshop, accompanied by several quietly spoken, ambiguous threats. And the shopkeeper had received \emph{less} ambiguous threats, judging by the way he had cringed, and how his eyes now kept darting between Harry and the entrance.
Kurz darauf war Harry in einem Buchladen abgeliefert worden, begleitet von einigen leise gesprochenen, mehrdeutigen Drohungen. Und der Ladeninhaber hatte \emph{weniger} mehrdeutige Drohungen erhalten, danach zu urteilen, wie er erschaudert war und wie seine Augen nun zwischen Harry und dem Eingang hin und her huschten.

% If the bookshop burned down, Harry was going to stick around in the middle of the fire until Professor Quirrell got back.
Falls der Buchladen nieder brannte, würde Harry inmitten des Feuers warten, bis Professor Quirrell zurückkehrte.

% Meanwhile—
In der Zwischenzeit—

% Harry took a quick glance around.
Harry blickte sich schnell um.

% The bookshop seemed rather small and shoddy, with only four rows of bookcases visible, and the nearest shelf Harry’s eyes had jumped to seemed to deal with narrow, cheaply bound books with grim titles like \emph{The Massacre of Albania in the Fifteenth Century.}
Der Buchladen schien ziemlich klein und schäbig, mit nur vier sichtbaren Reihen von Bücherregalen und das nächste Regal, auf das Harrys Blick gefallen war, schien sich mit schmalen, billig gebundenen Büchern zu befassen, die trostlose Titel trugen, wie \emph{Das Massaker von Albanien im Fünfzehnten Jahrhundert}.%
\translatorsnote{engl.: \emph{The Massacre of Albania in the Fifteenth Century}}

% First things first. Harry stepped over to the seller’s counter.
Das wichtigste zuerst. Harry ging hinüber zum Verkaufstresen.

% “Pardon me,” said Harry, “One copy of the \emph{Daily Prophet,} please.”
„Verzeihen Sie,“ sagte Harry, „Eine Ausgabe des \emph{Tagespropheten}, bitte.“

% “Five Sickles,” said the shopkeeper. “Sorry, kid, I’ve only got three left.”
„Fünf Sickel,“ sagte der Ladeninhaber. „Sorry, Junge, ich hab nur noch drei.“

% Five Sickles dropped onto the counter. Harry had the feeling he could have bargained him down a couple of points, but at this point he didn’t really care.
Fünf Sickel fielen auf den Tresen. Harry hatte das Gefühl, er hätte ihn noch etwas runter handeln können, doch an diesem Punkt, schien es ihm nicht wirklich wichtig.

% The shopkeeper’s eyes widened and he seemed to really notice Harry for the first time. “\emph{You!}”
Die Augen des Ladeninhabers weiteten sich und er schien Harry zum ersten mal wirklich zu bemerken. „\emph{Du!}“

% “\emph{Me!}”
„\emph{Ich!}“

% “Is it \emph{true?} Are you \emph{really}—”
„Ist es \emph{wahr?} Bist du \emph{wirklich —}“

% “\emph{Shut up!} Sorry, I’ve been waiting \emph{all day} to read this in the original newspaper instead of hearing about it second hand, so please just \emph{hand it over}, all right?”
„\emph{Ruhe!} Sorry, ich habe den \emph{ganzen Tag} darauf gewartet, es original in der Zeitung zu lesen, anstatt es aus zweiter Hand zu hören, also bitte \emph{geben Sie einfach her,} okay?

% The shopkeeper stared at Harry for a moment, then wordlessly reached under the counter and passed over one folded copy of the \emph{Daily Prophet}.
Der Ladeninhaber starrte Harry einen Augenblick lang an, griff dann wortlos unter den Tresen und überreichte ihm eine gefaltete Kopie des \emph{Tagespropheten}.

% The headline read:
Die Schlagzeile:

% \headline{Harry Potter\\
% Secretly Betrothed\\
% To Ginevra Weasley}
\headline{Harry Potter\\
heimlich verlobt\\
mit Ginevra Weasley}

% Harry stared.
Harry starrte.

% He lifted the newspaper off the counter, softly, reverently, like he was handling an original Escher artwork, and unbent it to read…
Er hob die Zeitung vom Tresen, langsam, ehrfürchtig, als hielte er ein Original-Gemälde von Escher in Händen und entfaltete sie, um zu lesen…

% …about the evidence that had convinced Rita Skeeter.
…von den Beweisen, die Rita Kimmkorn überzeugt hatten.

% …and some interesting further details.
…und einigen weiteren interessanten Details.

% …and yet more evidence.
…und noch mehr Beweisen.

% Fred and George had cleared it with their sister first, surely? Yes, of course they had. There was a picture of Ginevra Weasley sighing longingly over what Harry could see, looking closely, was a photo of himself. That had to have been staged.
Fred und George hatten es doch sicherlich vorher mit ihrer Schwester abgeklärt? Ja, natürlich hatten sie das. Es gab ein Bild von Ginevra Weasley, sehnsüchtig seufzend über etwas, dass, soweit Harry erkennen konnte, ein Foto von ihm selbst war. Das musste gestellt worden sein.

% But \emph{how} on \emph{Earth…?}
Aber \emph{wie} in aller \emph{Welt…?}

% Harry was sitting in a cheap folding chair, rereading the newspaper for the fourth time, when the door whispered softly and Professor Quirrell came back into the shop.
Harry saß in einem billigen Klappstuhl, las die Zeitung bereits zum vierten mal, als die Tür leise seufzte und Professor Quirrell in den Laden trat.

% “My apologies for—\emph{what} in Merlin’s name are you reading?”
„Bitte entschuldigen Sie—\emph{was} in Merlins Namen lesen Sie da?“

% “It would seem,” said Harry, awe in his voice, “that one Mr~Arthur Weasley was placed under the Imperius Curse by a Death Eater whom my father killed, thus creating a debt to House Potter, which my father demanded be repaid by the hand in marriage of the recently born Ginevra Weasley. Do people actually do that sort of thing around here?”
„Es scheint,“ sagte Harry, mit Ehrfurcht in der Stimme, „dass ein gewisser Mr~Arthur Weasley unter den Imperius-Fluch eines Todessers geriet, den mein Vater getötet hat, woraus eine Schuld dem Haus Potter gegenüber entstand, zu deren Begleichung mein Vater die Hand der neugeborenen Ginevra Weasley zum Bund der Ehe verlangt hat. Tun Leute so etwas hier wirklich?“

% “How could Miss~Skeeter \emph{possibly} be fool enough to believe—”
„Wie könnte Miss~Kimmkorn \emph{jemals} dumm genug sein, zu glauben—“

% And Professor Quirrell’s voice cut off.
Und Professor Quirrells Stimme riss ab.

% Harry had been reading the newspaper held vertically and unfolded, which meant that Professor Quirrell, from where he was standing, could see the text underneath the headline.
Harry hatte die Zeitung hochkant und entfaltet gehalten, was bedeutete, dass Professor Quirrell, von dort wo er stand, den Text unter der Schlagzeile sehen konnte.

% The look of shock on Professor Quirrell’s face was a work of art almost on par with the newspaper itself.
Der schockierte Ausdruck auf Professor Quirrells Gesicht war ein Kunstwerk, das der Zeitung selbst fast ebenbürtig war.

% “Don’t worry,” said Harry cheerfully, “it’s all fake.”
„Keine Sorge,“ sagte Harry fröhlich, „ist alles nur fake.“

% From elsewhere in the store, he heard the shopkeeper gasp. There was the sound of a stack of books falling over.
Von anderswo in dem Laden war ein Keuchendes Ladeninhaberszu vernehmen. Das Geräusch eines fallenden Bücherstapels war zu hören.

% “Mr~Potter…” Professor Quirrell said slowly, “are you \emph{sure} of that?”
„Mr~Potter…“ sagte Professor Quirrell langsam, „sind Sie da \emph{sicher?}“

% “Quite sure. Shall we go?”
„Vollkommen sicher. Sollen wir gehen?“

% Professor Quirrell nodded, looking rather abstracted, and Harry folded the newspaper back up, and followed him out of the door.
Professor Quirrell nickte, sah ziemlich abgelenkt aus und Harry faltete die Zeitung wieder zusammen und folgte ihm aus der Tür.

% For some reason Harry didn’t seem to be hearing any street noises now.
Aus irgendeinem Grund schien Harry jetzt keinen Straßenlärm mehr zu hören.

% They walked in silence for thirty seconds before Professor Quirrell spoke. “Miss~Skeeter viewed the original proceedings of the restricted Wizengamot session.”
Sie gingen dreißig Sekunden still nebeneinander her, bevor Professor Quirrell sprach. „Miss~Kimmkorn hat die originalen Verhandlungsprotokolle der geschlossenen Sitzung des Zaubergamots eingesehen.“

% “Yes.”
„Ja.“

% “The \emph{original proceedings of the Wizengamot.}”
„Die \emph{originalen Verhandlungsprotokolle des Zaubergamots.}“

% “Yes.”
„Ja.“

% “\emph{I} would have trouble doing that.”
„\emph{Ich} hätte Schwierigkeiten, das fertig zu bringen.“

% “Really?” said Harry. “Because if my suspicions are correct, this was done by a Hogwarts student.”
„Wirklich?“ sagte Harry. „Denn sollten meine Vermutungen korrekt sein, wurde dies von einem Hogwarts-Schüler vollbracht.“

% “That is beyond impossible,” Professor Quirrell said flatly. “Mr~Potter…I regret to say that this young lady expects to marry you.”
„Das ist mehr als unmöglich,“ sagte Professor Quirrell schlicht. „Mr~Potter… ich bedaure Ihnen sagen zu müssen, dass diese junge Dame erwartet, Sie zu ehelichen.“

% “But \emph{that} is improbable,” said Harry. “To quote Douglas Adams, the impossible often has a kind of integrity which the merely improbable lacks.”
„Doch \emph{das} ist unwahrscheinlich,“ sagte Harry. „Um Douglas Adams zu zitieren, das Unmögliche besitzt oft eine Geschlossenheit, die dem bloß Unwahrscheinlichen fehlt.“

% “I see your point,” Professor Quirrell said slowly. “But…no, Mr~Potter. It may be impossible, but I can \emph{imagine} tampering with the Wizengamot proceedings. It is \emph{unimaginable} that the Grand Manager of Gringotts should affix the seal of his office in witness to a false betrothal contract, and Miss~Skeeter personally verified that seal.”
„Ich verstehe, was Sie meinen,“ sagte Professor Quirrell langsam, „Aber… nein, Mr~Potter. Es mag unmöglich sein, doch ich kann mir \emph{vorstellen}, die Verhandlungen des Zaubergamots zu manipulieren. Doch es ist \emph{unvorstellbar}, dass der Großmeister von Gringotts sein Amtssiegel für einen gefälschten Verlobungs-Vertrag hergeben sollte und Miss~Kimmkorn hat jenes Siegel eigenhändig überprüft.“

% “Indeed,” said Harry, “you would expect the Grand Manager of Gringotts to get involved with that much money changing hands. It seems Mr~Weasley was greatly in debt, and so demanded an additional payment of ten thousand Galleons—”
„In der Tat,“ sagte Harry, „würde man erwarten, dass der Großmeister von Gringotts involviert ist, wenn so viel Geld den Besitzer wechselt. Es scheint, Mr~Weasley war hochverschuldet und verlangte daher eine zusätzliche Zahlung von zehntausend Galleonen—“

% “\emph{Ten thousand} Galleons for a \emph{Weasley?} You could buy the daughter of a Noble House for that!”
„\emph{Zehntausend} Galleonen für eine \emph{Weasley?} Dafür könnte man die Tochter eines Noblen Hauses kaufen!“

% “Excuse me,” Harry said. “I really have to ask at this point, do people actually do that sort of thing around here—”
„Verzeihung,“ sagte Harry. „Ich muss an diesem Punkt wirklich nachhaken, tun Leute so etwas hier wirklich—“

% “Rarely,” said Professor Quirrell, with a frown on his face. “And not at all, I suspect, since the Dark Lord departed. I suppose that according to the newspaper, your father just paid it?”
„Selten,“ sagte Professor Quirrell stirnrunzelnd. „Und seit der Dunkle Lord verschwand, wie ich vermute, überhaupt nicht mehr. Ich nehme an, der Zeitung zufolge, hat Ihr Vater einfach gezahlt?“

% “He didn’t have any choice,” said Harry. “Not if he wanted to fulfil the conditions of the prophecy.”
„Er hatte keine Wahl,“ sagte Harry. „Nicht wenn er die Bedingungen der Prophezeiung erfüllen wollte.“

% “\emph{Give me that,}” said Professor Quirrell, and the newspaper leaped out of Harry’s hand so fast that he got a paper cut.
„\emph{Geben Sie mir das,}“ sagte Professor Quirrell und die Zeitung sprang so schnell aus Harrys Hand, dass er sich am Papier schnitt.

% Harry automatically put the finger in his mouth to suck on, feeling rather shocked, and turned to remonstrate with Professor Quirrell—
Harry steckte sich automatisch den Finger in den Mund und saugte daran, ziemlich schockiert und wandte sich protestierend Professor Quirrell zu—

% Professor Quirrell had stopped short in the middle of the street, and his eyes were flickering rapidly back and forth as an invisible force held the newspaper suspended before him.
Professor Quirrell war mitten auf der Straße wie angewachsen stehengeblieben und seine Augen flackerten rasant vor und zurück, während eine unsichtbare Kraft die Zeitung vor ihm ausgebreitet hielt.

% Harry watched, gaping in open awe, as the newspaper opened to reveal pages two and three. And not much long after, four and five. It was like the man had cast off a pretence of mortality.
Harry blickte mit offenem Staunen, als die Zeitung sich öffnete, um die Seiten zwei und drei zu enthüllen. Und nicht lange danach, vier und fünf. Es war als habe der Mann den Anschein der Sterblichkeit abgelegt.

% And after a troublingly short time, the paper neatly folded itself up again. Professor Quirrell plucked it from the air and tossed it to Harry, who caught it in sheer reflex; and then Professor Quirrell started walking again, and Harry automatically trudged after.
Und nach verstörend kurzer Zeit faltete das Blatt sich wieder zusammen. Professor Quirrell pflückte sie aus der Luft und warf sie Harry zu, der sie reflexartig auffing und dann setzte Professor Quirrell sich wieder in Bewegung und Harry trottete automatisch hinterher.

% “No,” said Professor Quirrell, “that prophecy didn’t sound quite right to me either.”
„Nein,“ sagte Professor Quirrell, „diese Prophezeiung klang mir auch nicht ganz richtig.“

% Harry nodded, still stunned.
Harry nickte, noch immer wie betäubt.

% “The centaurs could have been put under an \emph{Imperius},” Professor Quirrell said, frowning, “\emph{that} seems understandable. What magic can make, magic can corrupt, and it is not unthinkable that the Great Seal of Gringotts could be twisted to another’s hand. The Unspeakable could have been impersonated with Polyjuice, likewise the Bavarian seer. And with \emph{enough} effort it might be possible to tamper with the proceedings of the Wizengamot. Do you have any idea how that was done?”
„Die Zentauren könnten unter einem \emph{Imperius} gestanden haben,“ sagte Professor Quirrell stirnrunzelnd, „\emph{das} scheint verständlich. Was Magie erschaffen kann, kann Magie korrumpieren und es ist nicht undenkbar, dass das Großsiegel von Gringotts in unbefugte Hand gelangen könnte. Der Unsägliche könnte mit Vielsafttrank verkörpert worden sein, ebenso der Bayerische Seher.
\translatorsnote{engl.: \emph{Bavarian seer;} ich konnte nicht ermitteln, ob Professor Quirrell von einer bestimmten Person spricht oder nur irgendeinen bayerischen Propheten meint, der die von Harry erwähnte Prophezeiung gemacht hätte. Eine Internet-Suche ergab Hinweise auf die angeblichen bayerischen Propheten/Weissager/Hellseher \emph{Mühlhiasl} alias \emph{Matthäus Lang} und \emph{Alois Irlmaier,} sowie zum \emph{Diskordianismus} und den \emph{Illuminaten}, allerdings nichts eindeutiges.}
Und mit \emph{genügend} Aufwand mag es möglich sein, die Verhandlungen des Zaubergamots zu manipulieren. Haben Sie eine Ahnung, wie das angestellt wurde?“

% “I do not have one single plausible hypothesis,” said Harry. “I do know it was done on a total budget of forty Galleons.”
„Ich habe keine einzige plausible Hypothese,“ sagte Harry. „Was ich weiß, ist, es wurde mit einem Budget von vierzig Galleonen getan.“

% Professor Quirrell stopped short and whirled on Harry. His expression was now completely incredulous. “Forty Galleons will pay a competent ward-breaker to open a path into a home you wish to burgle! Forty \emph{thousand} Galleons \emph{might} pay a team of the greatest professional criminals in the world to tamper with the proceedings of the Wizengamot!”
Professor Quirrell blieb wie angewurzelt stehen und wirbelte zu Harry herum. Nun mit einem Ausdruck absoluten Unglaubens auf dem Gesicht. „Vierzig Galleonen bezahlen einen kompetenten Fluchbrecher, der einen Weg in ein Haus ebnet, das man auszurauben wünscht! Vierzig\emph{tausend} Galleonen \emph{könnten} als Bezahlung ausreichen für ein Team der besten professionellen Verbrecher der Welt, um die Verhandlungen des Zaubergamots zu manipulieren!“
% *** Patneu: engl.: \emph{ward-breaker;} auch hierfür scheint es keine Entsprechung in den Original-Romanen zu geben, die wörtliche Übersetzung impliziert jemanden, der sich auf das Knacken von Schutz-Zaubern spezialisiert hat, wie es wohl für einen Einbrecher in der magischen Welt nützlich wäre und klingt ähnlich einem \emph{Fluchbrecher(engl.:} \emph{Curse Breaker)} von Gringotts, obwohl es unwahrscheinlich ist, dass diese sich für kriminelle Machenschaften engagieren lassen, doch es könnte sich um ihr kriminelles Pendant handeln. Mangels eines besseren Begriffes, behalte ich daher vorerst die Bezeichnung \emph{Fluchbrecher} bei.

% Harry shrugged helplessly. “I’ll remember that the next time I want to save thirty-nine thousand, nine hundred and sixty Galleons by finding the right contractor.”
Harry zuckte hilflos mit den Schultern. „Ich werde daran denken, wenn ich das nächste mal Dreiundneunzigtausend und Neunhundertsechzig Galleonen sparen will, indem ich den richtigen Vertragspartner aussuche.“

% “I do not say this often,” said Professor Quirrell. “I am impressed.”
„Ich sage das nicht oft,“ sagte Professor Quirrell. „Ich bin beeindruckt.“

% “Likewise,” said Harry.
„Ich ebenso,“ sagte Harry.

% “And who is this incredible Hogwarts student?”
„Und wer ist dieser unglaubliche Hogwarts-Schüler?“

% “I’m afraid I couldn’t say.”
„Ich fürchte, das kann ich nicht sagen.“

% Somewhat to Harry’s surprise, Professor Quirrell made no objection to this.
Zu Harrys gelinder Überraschung erhob Professor Quirrell dagegen keinen Einwand.

% They walked in the direction of the Gringotts building, thinking, for they were neither of them the sort of person who would give up on the problem without considering it for at least five minutes.
Sie gingen in Richtung des Gringotts-Gebäudes, nachdenklich, da keiner von ihnen jemand war, der ein Problem auf sich beruhen lassen würde, ohne wenigstens fünf Minuten darüber nachzudenken.

% “I have a feeling,” Harry said finally, “that we’re coming at this from the wrong angle. There’s a tale I once heard about some students who came into a physics class, and the teacher showed them a large metal plate near a fire. She ordered them to feel the metal plate, and they felt that the metal nearer the fire was cooler, and the metal further away was warmer. And she said, write down your guess for why this happens. So some students wrote down ‘because of how the metal conducts heat’, and some students wrote down ‘because of how the air moves’, and no-one said ‘this just seems impossible’, and the real answer was that before the students came into the room, the teacher turned the plate around.”
„Ich habe das Gefühl,“ sagte Harry schließlich, „wir gehen das von der falschen Seite an. Da gibt es eine Geschichte, die ich einmal hörte, über ein paar Studenten, die in eine Physik-Klasse kamen und die Lehrerin zeigte ihnen eine große Metallplatte neben einem Feuer. Sie sagte ihnen, sie sollten die Metallplatte anfassen und sie fühlten, dass das Metall näher am Feuer kühler war und das weiter entfernte Metall wärmer. Und sie sagte, schreiben Sie ihre Vermutung auf, warum dies passiert. Also schrieben einige Schüler 'wegen der Art, wie das Metall die Hitze leitet' und einige Schüler schrieben 'wegen der Art, wie die Luft zirkuliert' und niemand schrieb 'das scheint einfach unmöglich' und die richtige Antwort war, dass bevor die Schüler den Raum betreten hatten, die Lehrerin die Platte herumgedreht hatte.“

% “Interesting,” said Professor Quirrell. “That does sound similar. Is there a moral?”
„Interessant,“ sagte Professor Quirrell. „Das klingt ähnlich. Gibt es eine Moral aus der Geschichte?“

% “That your strength as a rationalist is your ability to be more confused by fiction than by reality,” said Harry. “If you’re equally good at explaining any outcome, you have zero knowledge. The students thought they could use words like ‘because of heat conduction’ to explain anything, even a metal plate being cooler on the side nearer the fire. So they didn’t notice how confused they were, and that meant they couldn’t be more confused by falsehood than by truth. If you tell me that the centaurs were under the \emph{Imperius} Curse, I still have the feeling of something being not quite right. I notice that I’m still confused even after hearing your explanation.”
„Dass die eigene Stärke als Rationalist die Fähigkeit ist, von Fiktion verwirrter zu sein als von der Realität,“ sagte Harry. „Wenn man jeden Ausgang gleichermaßen erklären kann, weiß man gar nichts. Die Schüler dachten, sie könnten Worte wie 'wegen der Hitzeverteilung' benutzen, um alles zu erklären, selbst eine Metallplatte, die auf der Seite näher dem Feuer kühler ist. Daher bemerkten sie nicht, wie verwirrt sie waren und das hieß, sie konnten vom Falschen nicht verwirrter sein als von der Wahrheit. Wenn Sie mir sagen, dass die Zentauren unter dem \emph{Imperius}-Fluch standen, habe ich immer noch das Gefühl, das etwas nicht ganz stimmt, ich merke, dass ich noch immer verwirrt bin, selbst nach Ihrer Erklärung.“

% “Hm,” said Professor Quirrell.
„Hm,“ sagte Professor Quirrell.

% They walked on further.
Sie gingen weiter.

% “I don’t suppose,” said Harry, “that it’s possible to \emph{actually} swap people into alternate universes? Like, this isn’t our own Rita Skeeter, or they temporarily sent her somewhere else?”
„Ich nehme nicht an,“ sagte Harry, „dass es möglich ist, Leute \emph{tatsächlich} in alternative Universen zu transportieren? Wie etwa, dass es nicht unsere eigene Rita Kimmkorn ist oder man sie zeitweise irgendwo anders hin geschickt hat?“

% “If \emph{that} was possible,” Professor Quirrell said, his voice rather dry, “would I still be \emph{here?}”
„Wenn \emph{das} möglich wäre,“ sagte Professor Quirrell in ziemlich trockenem Tonfall, „wäre ich dann noch \emph{hier?}“

% And just as they were almost to the huge white front of the Gringotts building, Professor Quirrell said:
Und gerade als sie fast an der großen weißen Fassade des Gringotts-Gebäudes angelangt waren, sagte Professor Quirrell:

% “Ah. Of \emph{course.} I see it now. Let me guess, the Weasley twins?”
„Ah. \emph{Natürlich}. Jetzt verstehe ich. Lassen Sie mich raten, die Weasley-Zwillinge?“

% “\emph{What?}” said Harry, his voice rising an octave. “\emph{How?}”
„\emph{Was?}“ sagte Harry, dessen Stimme noch eine Oktave höher sprang. „\emph{Wie?}“

% “I’m afraid I couldn’t say.”
„Ich fürchte, das kann ich nicht sagen.“

% “…That is \emph{not} fair.”
„… Das ist \emph{nicht} fair.“

% “I think it is extremely fair,” said Professor Quirrell, and they entered through the bronze doors.
„Ich denke, es ist außerordentlich fair,“ sagte Professor Quirrell und sie traten durch bronzene Türen ein.

\later

% The time was just before noon, and Harry and Professor Quirrell were seated at the foot and head of a wide, long, flat table, in a sumptuously appointed private room with thoroughly cushioned couches and chairs along the walls, and soft curtains hanging everywhere.
Es war kurz vor Mittag und Harry und Professor Quirrell saßen an Fuß- und Kopfende eines breiten, langen, flachen Tisches in einem kostspielig ausgestatteten Privatzimmer mit üppig gepolsterten Sofas und Stühlen entlang der Wände und weichen Vorhängen überall.

% They were about to eat lunch in Mary’s Place, which Professor Quirrell had said was known to him as one of the best restaurants in Diagon Alley, especially for—his voice had dropped meaningfully—\emph{certain purposes.}
Sie würden im Restaurant Marys Platz essen, von dem Professor Quirrell gemeint hatte, es sei ihm als eines der besten in der Winkelgasse bekannt, besonders für—er hatte bedeutungsvoll die Stimme gesenkt—\emph{bestimmte Zwecke.}

% It was the nicest restaurant that Harry had ever been in, and it was really eating away at Harry that Professor Quirrell was treating \emph{him} to the meal.
Es war das beste Restaurant in dem Harry je gewesen war und es nagte wirklich an Harry, dass Professor Quirrell \emph{ihn} zu dem Essen einlud.

% The first part of the mission, to find an Occlumency instructor, had been a success. Professor Quirrell, smiling evilly, had told Griphook to recommend the best he knew, and not worry about the expense, since Dumbledore was paying it; and the goblin had smiled in return. There might have been a certain amount of smiling on Harry’s part as well.
Der erste Teil ihrer Mission, einen Okklumentik-Lehrer zu finden, war ein Erfolg gewesen. Professor Quirrell hatte Griphook, mit einem bösen Lächeln, gebeten, den besten zu empfehlen, den er kannte und Geld spiele keine Rolle, da Dumbledore bezahlte und der Kobold hatte zurück gelächelt. Es mochte auch von Harrys Seite einiges an Lächeln gegeben haben.

% The second part of the plan had been a complete failure.
Der zweite Teil des Plans war ein vollkommener Fehlschlag gewesen.

% Harry was not allowed to take money out of his vault without Headmaster Dumbledore or some other school official present, and Professor Quirrell had not been given the vault key. Harry’s Muggle parents could not authorize it because they were Muggles, and Muggles had around the same legal standing as children or kittens: they were cute, so if you tortured them in public you could get arrested, but they weren’t \emph{people}. Some reluctant provision had been made for recognizing the parents of Muggle-borns as human in a limited sense, but Harry’s adoptive parents did not fall into that legal category.
Harry durfte kein Geld aus seinem Verlies entnehmen, ohne die Anwesenheit von Schulleiter Dumbledore oder einem anderen offiziellen Repräsentanten der Schule und Professor Quirrell war der Schlüssel zum Verlies nicht anvertraut worden. Harrys Muggel-Eltern konnten es nicht genehmigen, weil sie Muggel waren und Muggel etwa den gleichen rechtlichen Status wie Kinder oder Kätzchen hatten: sie waren ganz süß, daher konnte man eingesperrt werden, wenn man sie öffentlich quälte, doch sie waren keine \emph{Leute}. Man hatte widerstrebend eine Verordnung erlassen, die Eltern von Muggelgeborenen in begrenztem Umfang als menschlich anzuerkennen, doch Harrys Adoptiveltern fielen nicht in jene rechtliche Kategorie.

% It seemed that Harry was effectively an orphan in the eyes of the wizarding world. As such, the Headmaster of Hogwarts, or his deputies \emph{within} the school system, were Harry’s guardians until he graduated. Harry \emph{could} breathe without Dumbledore’s permission, but only so long as the Headmaster did not specifically prohibit it.
Es schien, dass Harry in den Augen der Zauberwelt effektiv ein Waise war. Als solcher waren der Schulleiter von Hogwarts und seine Beauftragten \emph{innerhalb} des Schulsystems Harrys Vormunde bis er seinen Abschluss machte. Harry \emph{konnte} Atmen ohne Dumbledores Erlaubnis, aber nur solange er es nicht explizit verbat.

% Harry had then asked if he could simply \emph{tell} Griphook how to diversify his investments beyond stacks of gold coins sitting in his vault.
Harry hatte dann gefragt, ob er Griphook einfach \emph{beauftragen} könnte, seine Investitionen zu diversifizieren, anstatt sie nur als Gold in seinem Verlies aufzustapeln.

% Griphook had stared blankly and asked what ‘diversify’ meant.
Griphook hatte ihn mit leerem Blick angestarrt und gefragt, was 'diversifizieren' bedeutete.

% Banks, it seemed, did not make investments. Banks stored your gold coins in secure vaults for an annual fee.
Banken, so schien es, tätigten keine Investitionen. Banken bewahrten die Goldmünzen in sicheren Verliesen für einen auf, gegen eine jährliche Gebühr.

% The wizarding world did not have a concept of stock. Or equity. Or corporations. Businesses were run by families out of their personal vaults.
Die Zauberwelt kannte das Konzept von Aktien nicht. Oder Eigenkapital. Oder Unternehmen. Geschäfte wurden von Familien mit den Mitteln aus ihren persönlichen Verliesen geführt.

% Loans were made by rich people, not banks. Though Gringotts would witness the contract, for a fee, and enforce its collection, for a much larger fee.
Kredite wurden von reichen Personen gewährt, nicht von Banken. Obwohl Gringotts den Vertrag beglaubigen würde, gegen Gebühr und seine Erfüllung sicherstellte, gegen eine viel höhere Gebühr.

% Good rich people let their friends borrow money and pay it back whenever. \emph{Bad} rich people charged you \emph{interest.}
Gute reiche Leute ließen ihre Freunde Geld leihen und es irgendwann zurückzahlen. \emph{Böse} reiche Leute nahmen \emph{Zinsen}.
% Patneu: ***** Der hier verwendete englische Begriff \emph{interest} könnte mehrdeutig sein. Er bedeutet einerseits \emph{Zinsen,} kann andererseits allerdings auch \emph{Interesse} oder \emph{Aufmerksamkeit} bedeuten, was darauf hinweisen mag, dass \emph{böse} reiche Leute mit der Auswahl ihrer Kredit\emph{nehmer} noch andere (eventuell finsterere)Absichten verfolgen als nur die Vermehrung ihres Geldes.

% There was no secondary market in loans.
Es gab keinen Sekundärmarkt für Kredite.

% Evil rich people charged you annual interest rates of at least 20\%.
Böse reiche Leute nahmen jährliche Zinssätze von mindestens 20\%.

% Harry had stood up, turned away, and rested his head against the wall.
Harry erhob sich, wandte sich ab und legte den Kopf gegen die Wand.

% Harry had asked if he needed the Headmaster’s permission before he could start a bank.
Harry hatte gefragt, ob er die Erlaubnis des Schulleiters brauche, um eine eigene Bank zu gründen.

% Professor Quirrell had interrupted at this point, saying that it was time for lunch, and swiftly conducted a fuming Harry out of the bronze doors of Gringotts, through Diagon Alley, and to a fine restaurant called Mary’s Place, where a room had been reserved for them. The owner had looked shocked at seeing Professor Quirrell accompanied by Harry Potter, but had conducted them to the room without complaint.
Professor Quirrell hatte an diesem Punkt unterbrochen, gemeint es sei Zeit fürs Mittagessen und einen vor Wut rauchenden Harry umgehend durch die bronzenen Türen von Gringotts hinaus geführt, durch die Winkelgasse und in ein gutes Restaurant namens Marys Platz, wo ein Zimmer für sie reserviert worden war. Die Eigentümerin hatte schockiert ausgesehen als sie Professor Quirrell begleitet von Harry Potter erblickt hatte, hatte sie jedoch ohne weiteres zu ihrem Zimmer geführt.

% And Professor Quirrell had quite deliberately announced that he would pay the bill, seeming to rather enjoy the look on Harry’s face.
Und Professor Quirrell hatte ganz geflissentlich verkündet, er würde die Rechnung übernehmen, der Ausdruck auf Harrys Gesicht schien ihm einiges Vergnügen zu bereiten.

% “No,” said Professor Quirrell to the waitress, “we will not require menus. I will have the daily special accompanied by a bottle of Chianti, and Mr~Potter will have the Diracawl soup to start, followed by a plate of Roopo balls, and treacle pudding for dessert.”
„Nein,“ sagte Professor Quirrell der Bedienung, „wir brauchen die Karte nicht. Ich nehme die Spezialität des Tages mit einer Flasche Chianti und Mr~Potter wird mit der Diracawl-Suppe beginnen, gefolgt von einem Teller Roopo-Bällchen und zum Nachtisch Sirup-Pudding.“
% Patneu:
% * Wenn das eine Anspielung ist, konnte ich nicht herausfinden worauf. Laut Newt Scamanders Werk \emph{Phantastische Tierwesen und wo sie zu finden sind,} gibt es allerdings eine magische Tierart namens \emph{Diricawl,} in Muggel-Kreisen auch als \emph{Dodo} bekannt (entgegen dem, was Muggel glauben, sind sie nicht ausgestorben). Es besteht die Möglichkeit, dass der Autor sich mit \emph{Diracawl} hier einfach verschrieben hat.
% * engl.: \emph{Roopo balls,} ein beliebtes Nahrungsmittel der Centauri aus dem \emph{Babylon 5-Universum}, offenbar identisch mit irdischen \emph{Schwedischen Fleischbällchen} (auch\emph{Köttbullar genannt).

% The waitress, clad in robes that still looked severe and formal while being rather shorter than usual, bowed respectfully and departed, shutting the door behind her.
Die Bedienung, gekleidet in Umhänge die, trotzdem sie kürzer als üblich waren, noch immer streng und formell wirkten, verbeugte sich respektvoll und entfernte sich, die Tür hinter sich schließend.

% Professor Quirrell waved a hand in the direction of the door, and a bolt slid shut. “Note the bolt on the inside. This room, Mr~Potter, is known as Mary’s Room. It happens to be proof against all scrying, and I do mean \emph{all;} Dumbledore himself could detect nothing of what happens here. Mary’s Room is used by two kinds of people. The first sort are engaged in illicit dalliances. And the second sort lead interesting lives.”
Professor Quirrell winkte mit einer Hand in Richtung der Tür und ein Bolzen schob sich zu. „Beachten Sie den Bolzen an der Innenseite. Dieser Raum, Mr~Potter, ist als Marys Zimmer bekannt. Er ist geschützt gegen alle Arten von magischer Ausspähung und ich meine \emph{alle;} Dumbledore selbst könnte nicht in Erfahrung bringen, was hier geschieht. Marys Zimmer wird von zwei Arten von Menschen genutzt. Diejenigen der ersten Sorte ergehen sich in verbotenen Liebeleien. Und jene der zweiten Sorte führen interessante Leben.“

% “\emph{Really,}” said Harry.
„\emph{Wirklich,“ sagte Harry.}

% Professor Quirrell nodded.
Professor Quirrell nickte.

% Harry’s lips were parted in anticipation. “It would be a waste to just sit here and eat lunch, then, without doing anything special.”
Harrys Lippen waren erwartungsvoll geöffnet. „Dann wäre es eine Verschwendung hier nur zu sitzen und zu Mittag zu essen, ohne etwas besonderes zu tun.“

% Professor Quirrell grinned, then took out his wand and flicked it in the direction of the door. “Of course,” he said, “people who lead interesting lives take precautions more \emph{thorough} than the dalliers. I have just sealed us in. Nothing will now pass in or out of this room—through the crack under the door, for example. And…”
Professor Quirrell grinste, holte seinen Zauberstab heraus und ließ ihn in Richtung der Tür zucken. „Natürlich,“ sagte er, „treffen Menschen, die interessante Leben führen, \emph{sorgfältigere} Vorkehrungen als die Müßiggänger. Ich habe unser Zimmer gerade versiegelt. Nichts dringt nun in diesen Raum ein oder aus ihm heraus—etwa durch den Spalt unter der Tür. Und…“

% Professor Quirrell then spoke no fewer than four different Charms, none of which Harry recognized.
Professor Quirrell sprach daraufhin nicht weniger als vier verschiedene Zauber, von denen Harry keinen erkannte.

% “Even that does not \emph{really} suffice,” said Professor Quirrell. “If we were doing anything of truly great import, it would be necessary to perform another twenty-three checks besides those. If, say, Rita Skeeter knew or guessed that we would come here, it is possible that she could be in this room wearing the true Cloak of Invisibility. Or she could be an Animagus with a tiny form, perhaps. There are tests to rule out such rare possibilities, but to perform all of them would be arduous. Still, I wonder if I should do them anyway, just so as not to teach you bad habits?” And Professor Quirrell tapped a finger on his cheek, looking abstracted.
„Selbst dies ist nicht \emph{wirklich} ausreichend,“ sagte Professor Quirrell. „Würden wir etwas wahrhaftig wichtiges tun, wäre es notwendig, noch dreiundzwanzig weitere Prüfungen durchzuführen. Wenn, sagen wir, Rita Kimmkorn wüsste oder erräte, dass wir hierher kommen würden, könnte sie möglicherweise in diesem Raum sein, wenn sie den wahrhaftigen Unsichtbarkeitsumhang trägt. Oder sie könnte vielleicht ein Animagus sein, in winzig kleiner Form. Es gibt Tests, um solche abwegigen Möglichkeiten auszuschließen, doch sie alle durchzuführen, wäre mühsam. Wobei ich mich frage, ob ich sie trotzdem durchführen sollte, um Sie keine schlechten Angewohnheiten zu lehren?“ Und Professor Quirrell tippte sich mit einem Finger an die Wange, blickte nachdenklich drein.

% “It’s fine,” Harry said, “I understand, and I’ll remember.” Though he was a little disappointed that they weren’t doing anything of truly great import.
„Schon in Ordnung,“ sagte Harry, „ich verstehe und werde daran denken.“ Obwohl er etwas enttäuscht war, dass sie nichts von wahrhaftiger Wichtigkeit tun würden.

% “Very well,” Professor Quirrell said. He leaned back in his chair, smiling broadly. “You wrought quite well today, Mr~Potter. The basic notion was yours, I’m sure, even if you delegated the execution. I don’t think we’ll be hearing much more from Rita Skeeter after this. Lucius Malfoy will not be pleased with her failure. If she’s smart, she’ll flee the country the instant she realizes she’s been fooled.”
„Nun gut,“ sagte Professor Quirrell. Er lehnte sich in seinem Stuhl zurück und lächelte breit. „Sie haben sich heute gut geschlagen, Mr~Potter. Die Grundidee kam von Ihnen, auch wenn Sie die Vollstreckung delegiert haben. Ich denke, wir werden hiernach nicht mehr allzu viel von Rita Kimmkorn hören. Lucius Malfoy wird von ihrem Versagen nicht erfreut sein. Wenn sie klug ist, flieht sie aus dem Land, sobald ihr klar wird, dass sie zum Narren gehalten wurde.“

% A sinking sensation began to dawn in Harry’s stomach. “Lucius was behind Rita Skeeter…?”
Harry wurde flau im Magen. „Lucius stand hinter Rita Kimmkorn…?“

% “Oh, you didn’t realize that?” said Professor Quirrell.
„Oh, das war Ihnen nicht klar?“ sagte Professor Quirrell.

% Harry hadn’t thought about what would happen to Rita Skeeter afterwards.
Harry hatte nicht darüber nachgedacht, was mit Rita Kimmkorn im Nachhinein passieren würde.

% At all.
Überhaupt nicht.

% Not in the slightest.
Nicht einmal ansatzweise.

% But she would get fired from her job, \emph{of course} she would be fired, she might have children going through Hogwarts for all Harry knew, and now it was worse, much worse—
Doch sie würde gefeuert, \emph{natürlich} würde sie gefeuert, nach allem was Harry wusste, mochte sie gerade Kinder in Hogwarts haben und nun war es noch schlimmer, viel schlimmer—

% “Is Lucius going to have her killed?” Harry said in a barely audible voice. Somewhere in his head, the Sorting Hat was screaming at him.
„Wird Lucius sie umbringen lassen?“ sagte Harry mit kaum hörbarer Stimme. Irgendwo in seinem Kopf schrie der Sprechende Hut auf ihn ein.

% Professor Quirrell smiled dryly. “If you have not dealt with journalists before, take it from me that the world gets a little brighter every time one dies.”
Professor Quirrell lächelte trocken. „Wenn Sie es noch nicht mit Reportern zu tun hatten, lassen Sie sich von mir sagen, dass die Welt jedes mal ein wenig besser wird, wenn einer von ihnen stirbt.“

% Harry jumped out of his chair with a convulsive movement, he had to find Rita Skeeter and warn her before it was too late—
Harry sprang mit einer krampfhaften Bewegung aus seinem Stuhl hoch, er musste Rita Kimmkorn finden und sie warnen, bevor es zu spät war—

% “\emph{Sit down},” Professor Quirrell said sharply. “\emph{No}, Lucius won’t kill her. But Lucius makes life \emph{extremely} unpleasant for those who serve him ill. Miss~Skeeter will flee and start her life over with a new name. \emph{Sit down,} Mr~Potter; there is nothing you can do at this point, and you have a lesson to learn.”
„\emph{Setzen Sie sich,“ sagte Professor Quirrell scharf. „Nein,} Lucius wird sie nicht töten. Doch Lucius macht jenen, die ihm schlechte Dienste leisten, das Leben \emph{extremschwer. Miss~Kimmkorn wird fliehen und ihr Leben unter neuem Namen wiederaufnehmen.} \emph{Setzen Sie sich,} Mr~Potter; es gibt zu diesem Zeitpunkt nichts, das Sie tun könnten und Sie haben eine Lektion zu lernen.“

% Harry sat down, slowly. There was a disappointed, annoyed look on Professor Quirrell’s face that was doing more to stop him than the words.
Harry setzte sich, langsam. Es lag ein enttäuschter, verärgerter Ausdruck auf Professor Quirrells Gesicht, der mehr als die Worte dazu beitrug, dass er inne hielt.

% “There are times,” Professor Quirrell said, his voice cutting, “when I worry that your brilliant Slytherin mind is simply wasted on you. Repeat after me. Rita Skeeter was a vile, disgusting woman.”
„Es gibt Augenblicke,“ sagte Professor Quirrell mit schneidender Stimme, „da fürchte ich, dass Ihr brillanter Slytherin-Verstand einfach an Sie verschwendet ist. Sprechen Sie mir nach. Rita Kimmkorn war eine niederträchtige, abscheuliche Frau.“

% “Rita Skeeter was a vile, disgusting woman,” Harry said. He wasn’t comfortable saying it, but there didn’t seem to be any other possible actions, none at all.
„Rita Kimmkorn war eine niederträchtige, abscheuliche Frau,“ sagte Harry. Er fühlte sich nicht wohl dabei, es zu sagen, doch es schien keine andere Möglichkeit zu geben, überhaupt keine.

% “Rita Skeeter tried to destroy my reputation, but I executed an ingenious plan and destroyed \emph{her} reputation first.”
„Rita Kimmkorn versuchte, meinen Ruf zu zerstören, doch ich führte einen genialen Plan aus und zerstörte \emph{ihren} Ruf zuerst.“

% “Rita Skeeter challenged me. She lost the game, and I won.”
„Rita Kimmkorn hat mich herausgefordert. Sie hat das Spiel verloren, ich habe gewonnen.“

% “Rita Skeeter was an obstacle to my future plans. I had no choice but to deal with her if I wanted those plans to succeed.”
„Rita Kimmkorn war meinen zukünftigen Plänen hinderlich. Ich hatte keine Wahl, als mich um sie zu kümmern, wenn jene Pläne Erfolg haben sollten.“

% “Rita Skeeter was my enemy.”
„Rita Kimmkorn war mein Feind.“

% “I cannot possibly get anything done in life if I am not willing to defeat my enemies.”
„Ich kann es im Leben unmöglich zu etwas bringen, wenn ich nicht willens bin, meine Feinde zu besiegen.“

% “I have defeated one of my enemies today.”
„Ich habe heute einen meiner Feinde besiegt.“

% “I am a good boy.”
„Ich bin ein guter Junge.“

% “I deserve a special reward.”
„Ich habe eine spezielle Belohnung verdient.“

% “Ah,” said Professor Quirrell, who had been grinning a benevolent smile for the last few lines, “I see I have succeeded in catching your attention.”
„Ah,“ sagte Professor Quirrell, der während der letzten paar Zeilen ein wohlwollendes Grinsen gezeigt hatte, „ich sehe, ich habe erfolgreich Ihre Aufmerksamkeit erregt.“

% That was true. And while Harry felt like he was being railroaded into something—no, that wasn’t just a feeling, he \emph{had} been railroaded—he couldn’t deny that saying those things, and seeing Professor Quirrell’s smile, \emph{did} make him feel better.
Das stimmte. Und wenn es Harry auch vorkam, als habe er sich hier zu etwas drängen lassen—nein, das kam ihm nicht nur so vor, er \emph{war} gedrängt worden—konnte er nicht leugnen, durch das Sagen dieser Dinge und Professor Quirrells Lächeln zu sehen, \emph{fühlte} er sich besser.

% Professor Quirrell reached into his robes, the gesture slow and deliberately significant, and drew forth…
Professor Quirrell griff in seinen Umhang, eine langsame und bewusst bedeutungsvolle Geste und zum Vorschein kam…

% …a \emph{book}.
…ein \emph{Buch}.

% It was different from any book Harry had ever seen, the edges and corners visibly misshapen; \emph{rough-hewn} was the phrase that came to mind, like it had been hacked out of a book mine.
Es unterschied sich von jedem anderen Buch, das Harry je gesehen hatte, die Ecken und Kanten sichtbar verschlissen; der Ausdruck \emph{grob-behauendrängte sich auf, als habe man es aus einer Bücher-Mine heraus gehackt.}

% “What is it?” breathed Harry.
„Was ist das?“ hauchte Harry.

% “A diary,” said Professor Quirrell.
„Ein Tagebuch,“ sagte Professor Quirrell.

% “Whose?”
„Wessen?“

% “That of a famous person.” Professor Quirrell was smiling broadly.
„Das einer berühmten Person.“ Professor Quirrell lächelte breit.

% “Okay…”
„Okay…“

% Professor Quirrell’s expression became more serious. “Mr~Potter, one of the requisites for becoming a powerful wizard is an excellent memory. The key to a puzzle is often something you read twenty years ago in an old scroll, or a peculiar ring you saw on the finger of a man you met only once. I mention this to explain how I managed to remember this item, and the label attached to it, after meeting you a good deal later. You see, Mr~Potter, over the course of my life, I have viewed a number of private collections held by individuals who are, perhaps, not quite deserving of all that they have—”
Professor Quirrells Gesichtsausdruck wurde ernster. „Mr~Potter, eine der Voraussetzungen, um ein mächtiger Zauberer zu werden, ist ein exzellentes Gedächtnis. Der Schlüssel zu einem Rätsel ist oftmals etwas, das man vor zwanzig Jahren in einer alten Schriftrolle las oder ein auffälliger Ring, den man am Finger eines Mannes sah, den man nur ein einziges mal traf. Ich erwähne dies um zu erklären, wie ich es schaffte mich an diesen Gegenstand und die daran befestigte Plakette zu erinnern, nachdem ich Ihnen um einiges später begegnet bin. Wissen Sie, Mr~Potter, im Laufe meines Lebens bin ich Zeuge einiger privater Sammlungen geworden, von Individuen, welche, vielleicht, nicht aller ihrer Besitztümer würdig sind—“

% “You \emph{stole} it?” Harry said incredulously.
„Sie haben es \emph{gestohlen?}“ sagte Harry ungläubig.

% “That is correct,” said Professor Quirrell. “Very recently, in fact. I think you will appreciate this particular item much more than the vile little man who held it for no other purpose than impressing his equally vile friends with its rarity.”
„Das ist korrekt,“ sagte Professor Quirrell. „Tatsächlich vor relativ kurzer Zeit. Ich denke, Sie werden diesen bestimmten Gegenstand deutlich mehr zu schätzen wissen, als der niederträchtige kleine Mann, der es zu keinem anderen Zwecke innehatte, als seine ebenso niederträchtigen Freunde mit seiner Seltenheit zu beeindrucken.“

% Harry was simply gaping now.
Harry stand jetzt einfach nur der Mund offen.

% “But if you feel that my actions were incorrect, Mr~Potter, I suppose you needn’t accept your special present. Though of course I shan’t go to the trouble of putting it \emph{back}. So which is it to be?”
„Doch sollten Sie das Gefühl haben, meine Handlungen seien inkorrekt gewesen, Mr~Potter, so nehme ich an, dass Sie mein besonderes Geschenk nicht akzeptieren müssen. Obwohl ich mir natürlich nicht die Mühe machen werde, es \emph{zurück} zu stehlen. Was also soll es sein?“

% Professor Quirrell tossed the book from one hand to another, causing Harry to reach out involuntarily with a look of dismay.
Professor Quirrell warf das Buch von einer Hand in die andere, was Harry dazu veranlasste, mit einem Ausdruck des Unbehagens die Hand auszustrecken.

% “Oh,” said Professor Quirrell, “don’t worry about a little rough handling. You could toss this diary in a fireplace and it would emerge unscathed. In any case, I await your decision.”
„Oh,“ sagte Professor Quirrell, „sorgen Sie sich nicht um etwas rüde Behandlung. Sie könnten dieses Tagebuch in eine Feuerstelle fallen lassen und es würde unversehrt wieder herauskommen. In jedem Fall erwarte ich Ihre Entscheidung.“

% Professor Quirrell casually threw the book up into the air and caught it again, grinning.
Professor Quirrell warf das Buch beiläufig hoch in die Luft und fing es grinsend wieder auf.

% \emph{No,} said Gryffindor and Hufflepuff.
Nein, sagten Gryffindor und Hufflepuff.

% \emph{Yes}, said Ravenclaw. \emph{What part of the word ‘book’ did you two not understand?}
Ja, sagte Ravenclaw. Welchen Teil des Wortes 'Buch' habt ihr zwei nicht verstanden?

% \emph{The theft part,} said Hufflepuff.
Den Teil mit dem Diebstahl, sagte Hufflepuff.

% \emph{Oh, come on,} said Ravenclaw, \emph{you can’t seriously ask us to say no and spend the rest of our life wondering what it was.}
\emph{Ach, kommt schon,} sagte Ravenclaw, \emph{ihr könnt nicht ernsthaft verlangen, dass wir nein sagen und uns den Rest unseres Lebens fragen, was es war.}

% \emph{It sounds like a net positive from a utilitarian standpoint,} said Slytherin. \emph{Think of it as an economic transaction which generates gains from trade, only without the trade part. Plus, \emph{we} didn’t steal it and it won’t help anyone to have Professor Quirrell keep it.}
Vom utilitaristischen Standpunkt aus gesehen, klingt es nach einem Nettogewinn, sagte Slytherin. \emph{Stellt es euch wie eine wirtschaftliche Transaktion vor, die Handelsgewinne generiert, nur ohne den Teil mit dem Handel. Außerdem,} wir \emph{haben es nicht gestohlen und es hilft niemandem, wenn Professor Quirrell es behält.}

% \emph{He’s trying to turn you Dark!} shrieked Gryffindor, and Hufflepuff nodded firmly.
Er versucht dich in die Dunkelheit zu ziehen! kreischte Gryffindor und Hufflepuff nickte entschieden.

% \emph{Don’t be a naive little boy,} said Slytherin, \emph{he’s trying to teach you Slytherin.}
\emph{Sei kein naiver kleiner Junge,} sagte Slytherin, \emph{er} \emph{will} \emph{dir beizubringen, ein} \emph{besserer} \emph{Slytherin zu sein.}

% \emph{Yeah,} said Ravenclaw. \emph{Whoever owned the book originally was probably a Death Eater or something. It belongs with us.}
Ja, sagte Ravenclaw. \emph{Wem immer das Buch ursprünglich gehörte, er war wahrscheinlich ein Todesser oder sowas. Es gehört zu uns.}

% Harry’s mouth opened, then halted that way, an agonized look on his face.
Harrys Mund öffnete sich, blieb dann so stehen, ein gequälter Ausdruck auf seinem Gesicht.

% Professor Quirrell seemed to be quite enjoying himself. He had balanced the book on its corner, on one finger, and was keeping it upright while humming a little tune.
Professor Quirrell schien es ziemliches Vergnügen zu bereiten. Er hatte das Buch auf einer Ecke ausbalanciert, mit einem Finger, und hielt es aufrecht, während er eine kleine Melodie summte.

% There came a knock at the door.
Da ertönte ein Klopfen an der Tür.

% The book vanished back into Professor Quirrell’s robes, and he rose up from his chair. Professor Quirrell started to walk over to the door—
Das Buch verschwand wieder in Professor Quirrells Umhang und er erhob sich von seinem Stuhl. Professor Quirrell ging hinüber zu Tür—

% —and staggered, suddenly lurching into the wall.
—und taumelte, schlingerte plötzlich gegen die Wand.

% “It’s all right,” said Professor Quirrell’s voice, which suddenly sounded a lot weaker than usual. “Sit down, Mr~Potter, it’s just a dizzy spell. Sit down.”
„Alles in Ordnung,“ sagte Professor Quirrells Stimme, die plötzlich sehr viel schwächer als üblich klang. „Setzen Sie sich, Mr~Potter, es ist nur ein Schwächeanfall. Setzen Sie sich.“
% Patneu:
% *** Auch hier liegt ein mehrdeutiger Begriff vor: Ein} \emph{\emph{dizzy spell}} \emph{bezeichnet im Englischen für gewöhnlich einen Schwindel- oder Schwächeanfall, in einem magischen Umfeld könnte} \emph{\emph{spell}} \emph{aber auch Zauber bedeuten, wenn auch unklar ist, wer hier einen Schwindel-Zauber wirken sollte oder aus welchem Grund.}

% Harry’s fingers gripped the edge of his chair, uncertain as to what he should do, what he \emph{could} do. Harry couldn’t even get too close to Professor Quirrell, not unless he wanted to defy that sense of Doom—
Harrys Finger umklammerten seine Stuhlkante, unsicher was er tun sollte, was er tun \emph{konnte}, Harry konnte Professor Quirrell nicht einmal zu nahe kommen, wenn er nicht jenesGefühl des Unheils herausfordern wollte—

% Professor Quirrell straightened, then, his breathing seeming a bit heavy, and opened the door.
Dann richtete Professor Quirrell sich wieder auf, schien etwas schwer zu atmen und öffnete die Tür.

% The waitress came in, bearing a platter of food; and as she distributed the plates, Professor Quirrell walked slowly back to the table.
Die Bedienung trat ein, trug eine Platte mit Essen und als sie die Teller verteilte, ging Professor Quirrell langsam zurück zum Tisch.

% But by the time the waitress had bowed her way out, Professor Quirrell was sitting upright and smiling again.
Doch bis die Bedienung sich unter Verbeugungen zurückgezogen hatte, saß Professor Quirrell aufrecht und lächelte wieder.

% Still, the brief episode of whatever it was had decided Harry. He couldn’t say no, not after Professor Quirrell had gone to that much trouble.
Trotzdem, die kurze Episode von was-immer-es-war hatte für Harry die Entscheidung gebracht. Er konnte nicht nein sagen, nicht nachdem Professor Quirrell sich solche Mühe gemacht hatte.

% “Yes,” Harry said.
„Ja,“ sagte Harry.

% Professor Quirrell held up a cautioning finger, then took out his wand again, locked the door again, and repeated three of the same Charms from earlier.
Professor Quirrell hob warnend einen Finger, nahm dann seinen Zauberstab heraus, verschloss die Tür erneut und wiederholte drei der vorherigen Zauber.

% Then Professor Quirrell took the book back out of his robes and tossed it to Harry, who almost dropped it into his soup.
Dann nahm Professor Quirrell das Buch wieder aus seinem Umhang und warf es Harry zu, dem es fast in seine Suppe fiel.

% Harry shot Professor Quirrell a look of helpless indignation. You weren’t supposed to \emph{do} that with books, enchanted or not.
Harry schoss Professor Quirrell einen Blick hilfloser Empörung zu. Man \emph{ging} einfach nicht so mit Büchern um, ob nun verzaubert oder nicht.

% Harry opened the book with ingrained, instinctive care. The pages seemed too thick, with a texture unlike either Muggle paper or wizarding parchment. And the contents were…
Harry öffnete das Buch mit tief verwurzelter, instinktiver Sorgfalt. Die Seiten schienen zu dick, mit einer Textur die weder Muggel-Papier noch Zauberer-Pergament entsprach. Und der Inhalt war…

% …blank?
…leer?

% “Am I supposed to be seeing—”
„Sollte ich sehen—“

% “Look nearer the beginning,” said Professor Quirrell, and Harry (again with that helpless, ingrained care) turned a block of pages back.
„Suchen Sie näher zum Anfang hin,“ sagte Professor Quirrell und Harry (erneut mit jener hilflosen, tiefsitzenden Sorgfalt) blätterte einige Seiten zurück.

% The lettering was obviously handwritten, and very hard to read, but Harry thought the words might be Latin.
Die Buchstaben waren offensichtlich von Hand geschrieben und sehr schwer zu lesen, doch Harry glaubte, die Worte mochten auf Latein sein.

% “What \emph{is} this?” said Harry.
„Was \emph{ist} das?“ sagte Harry.

% “That,” said Professor Quirrell, “is a record of the magical researches of a Muggle-born who never came to Hogwarts. He refused his letter, and conducted his own small investigations, which never did get very far without a wand. From the description on the placard, I expect that his name bears rather more significance to you than to me. That, Harry Potter, is the diary of Roger Bacon.”
„Das,“ sagte Professor Quirrell, „sind die Aufzeichnungen der magischen Forschungen eines Muggelgeborenen, der niemals nach Hogwarts kam. Er wies seinen Brief zurück und führte seine eigenen kleinen Nachforschungen durch, die nie sehr weit gediehen ohne einen Zauberstab. Aus der Beschreibung auf der Plakette schließe ich, dass sein Name für Sie eine viel größere Bedeutung birgt als für mich. Dies, Harry Potter, ist das Tagebuch von Roger Bacon.“

% Harry almost fainted.
Harry fiel beinahe in Ohnmacht.

% Nestled up against the wall, where Professor Quirrell had stumbled, glistened the crushed remains of a beautiful blue beetle.
Und an einer der Wände, wo Professor Quirrell getaumelt war, glitzerten die zerquetschten Überreste eines wunderschönen blauen Käfers.

%  LocalWords:  rofessor Roopo