% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/33/
% \chapter{Contagious Lies}
\chapter{Ansteckende Lügen}

% \lettrine{H}{ermione} Granger had read somewhere once, that one of the keys to staying thin was to pay attention to the food you ate, to notice yourself eating it, so that you were satisfied with the meal. This morning she’d made herself toast, and put butter on the toast, and cinnamon on the butter, and it really should’ve been enough to get her to \emph{notice}, this time, the goodness that was in front of her…
\lettrine{H}{ermine} Granger hatte irgendwo einmal gelesen, dass einer der Schlüssel zu einer guten Figur darin bestand, genau auf das eigene Essen zu achten. Demnach sollte man sich selbst bewusst dabei beobachten, wie und was man aß. Auf diese Weise erreichte man angeblich eine höhere Zufriedenheit mit seiner Ernährung und aß dann weniger.
Also gut: Heute Morgen hatte sie sich einen Toast gemacht und Butter auf den Toast gestrichen. Dann hatte sie Zimt auf die Butter gestreut und sich an den Tisch gesetzt. Allein diese aufwändige Vorbereitung hätte ihrer Ansicht nach wirklich reichen sollen, damit sie das köstliche Frühstück, das nun vor ihr lag, auch \emph{bewusst} wahrnahm. Doch es passierte schon wieder.

% Without noticing the cinnamon or the butter, without noticing the food or that she was eating, Hermione swallowed another bite of toast, and said, “Can you try explaining that again? I’m still completely flabbergasted.”
Ohne den Zimt, die Butter oder überhaupt irgendetwas von ihrem Essen zu bemerken, hatte sie bereits den halben Toast verschlungen. Egal. Hastig schob sie den Gedanken beiseite und wandte sich wieder ihrem Gesprächspartner zu. „Kannst du das vielleicht nochmal erklären? Ich finde das, gelinde gesagt, immer noch ziemlich überraschend.“

% “It’s pretty straightforward, if you think like a Light-Side Slytherin,” said the boy that everyone else in school, excepting only the two of them, now believed to be her true love. Harry Potter’s spoon absent-mindedly stirred his breakfast cereal; he hadn’t taken many bites of it this morning, not that Hermione had seen. “Every good thing in the world brings its own opposition into existence. Phœnixes are no exception.”
„Wenn man wie ein Slytherin denkt, ist es im Grunde einfach“, entgegnete der Junge, den alle anderen in der Schule mittlerweile für ihre wahre Liebe hielten. Nur sie beide machten da eine Ausnahme. Harry Potter rührte mit dem Löffel geistesabwesend in seinen Frühstücksflocken herum. Soweit Hermine wusste, hatte er bislang nicht viel gegessen. „Zu jeder guten Sache in dieser Welt gibt es meiner Erfahrung nach einen negativen Gegenspieler. Phönixe sind da keine Ausnahme.“

% Hermione took another unnoticed bite out of her buttered and cinnamoned toast, and said, “How can anyone \emph{not understand} that Fawkes thinks you’re a good enough person to ride around on your shoulder? He wouldn’t do that with a Dark Wizard! He just wouldn’t!”
Hermine nahm einen weiteren unbemerkten Bissen von ihrem gebutterten und zimtbestreuten Toast. „Wie kann jemand \emph{nicht verstehen}, dass Fawkes nur deshalb auf Dumbledores Schulter reitet, weil er davon überzeugt ist, dass Dumbledore ein guter Mensch ist? Bei einem dunklen Zauberer würde er das niemals machen!“

% And she hadn’t yelled at anyone about Fawkes’s touch on her \emph{own} cheek, because she knew it wouldn’t be right—that if a phœnix touched you, you weren’t supposed to brag about it, that wasn’t what a phœnix was \emph{for}.
Davon, wie Fawkes \emph{sie} an der Wange berührt hatte, hatte sie selbstverständlich niemandem erzählt. Sie wusste, dass das nicht richtig gewesen wäre. Man prahlte nicht damit, wenn man von einem Phönix berührt wurde. \emph{Dafür} war ein Phönix nicht da.
%
% But she’d really \emph{hoped} that it would squash the rumours about Harry Potter going evil and Hermione Granger following him down.
%
% And it hadn’t.
%
% And she truly couldn’t understand why not.
Aber darum ging es hier auch nicht. Sie hatte nur \emph{gehofft}, dass die Gerüchte aufhören würden, nach denen Harry Potter im Begriff war, böse zu werden und sie ihm nachfolgte.
%
Leider war das offensichtlich nicht der Fall.
%
Und sie verstand einfach nicht, warum das so war.

% Harry ate another bite of his cereal, his eyes going distant now, no longer meeting her own. “Think of it this way: you skip school one day, and you lie and tell your teacher you were sick. The teacher tells you to bring a doctor’s note, so you forge one. The teacher says she’s going to call the doctor to check, so you have to give her a fake number for the doctor, and get a friend to pretend to be the doctor when she calls—”
Harry aß noch einen Bissen von seinem Müsli. Sein Blick schweifte in die Ferne. „Stell dir einmal Folgendes vor: Du schwänzt eines Tages die Schule und erzählst deiner Lehrerin fälschlicherweise, dass du krank wärst. Daraufhin entgegnet deine Lehrerin, du müsstest ein ärztliches Attest mitbringen. Also bleibt dir nichts anderes übrig, als eines zu fälschen. Doch damit gibt sich deine Lehrerin nicht zufrieden. Sie erklärt dir ihre Absicht, deinen Arzt anzurufen, um nachzufragen, ob du wirklich krank bist. Jetzt wird die Sache für dich schon komplizierter. Um deine Geschichte aufrechterhalten zu können, musst du ihr nun eine falsche Telefonnummer geben und einen Freund dazu bringen, sich als Arzt auszugeben, wenn sie anruft.“

% “You did \emph{what?}”
„\emph{Was} hast du gemacht?!“

% Harry looked up from his cereal then, and now he was smiling. “I’m not saying I really \emph{did} that, Hermione…” Then his eyes abruptly dropped back down to his cereal. “No. Just an example. Lies propagate, that’s what I’m saying. You’ve got to tell more lies to cover them up, lie about every fact that’s connected to the first lie. And if you \emph{kept on} lying, and you \emph{kept on} trying to cover it up, sooner or later you’d even have to start lying about the general laws of thought. Like, someone is selling you some kind of alternative medicine that doesn’t work, and any double-blind experimental study will confirm that it doesn’t work. So if someone wants to \emph{go on} defending the lie, they’ve got to get you to disbelieve in the experimental method. Like, the experimental method is just for merely \emph{scientific} kinds of medicine, not amazing alternative medicine like theirs. Or a good and virtuous person should believe as strongly as they can, no matter what the evidence says. Or truth doesn’t exist and there’s no such thing as objective reality. A lot of common wisdom like that isn’t just \emph{mistaken}, it’s anti-epistemology, it’s \emph{systematically} wrong. Every rule of rationality that tells you how to find the truth, there’s someone out there who needs you to believe the opposite. If you once tell a lie, the truth is ever after your enemy; and there’s a lot of people out there telling lies—” Harry’s voice stopped.
Harry schaute von seinem Müsli auf und blickte sie wieder direkt an. Er lächelte. „Ich habe nicht gesagt, dass ich das wirklich \emph{getan} habe, Hermine.“ Dann ließ er den Blick wieder auf sein Müsli wandern. „Und das habe ich auch nicht. Es war nur ein Beispiel, um dir zu verdeutlichen, dass Lügen sich fortpflanzen. Das ist es, was ich dir sagen wollte. Wenn man einmal eine Lüge erzählt, muss man in der Regel schon bald weitere hinzufügen, um die erste zu vertuschen. Schließlich muss man fortan alles, was mit der ersten Lüge in irgendeiner Form zusammenhängt, der selbst erdachten Konstruktion der Wirklichkeit anpassen. Wenn man dann \emph{immer weiter} lügt und \emph{immer weiter} versucht, die erste und die daraus resultierenden weiteren Lügen zu vertuschen, kommt man früher oder später zwangsläufig an einen Punkt, an denen man die allgemeinen Gesetze des Denkens infrage stellen muss. Was ich damit sagen will: Sobald du einmal lügst, ist die Wahrheit fortan für immer dein Feind und verfolgt dich. Wenn du jetzt bedenkst, dass es da draußen eine Menge Leute gibt, die Lügen erzählen—“ Harry verstummte.

% “What does that have to do with Fawkes?” she said.
„Was hat das dann mit Fawkes zu tun?, fragte Hermine.

% Harry withdrew his spoon from his cereal, and pointed in the direction of the Head Table. “The Headmaster has a phœnix, right? And he’s Chief Warlock of the Wizengamot? So he’s got political opponents, like Lucius. Now, d’you think that opposition is going to just roll over and surrender, because Dumbledore has a phœnix and they don’t? Do you think they’ll admit that Fawkes is even \emph{evidence} that Dumbledore’s a good person? Of course not. They’ve got to invent \emph{something} to say that makes Fawkes…\emph{not important.} Like, phœnixes only follow people who charge straight at anyone they think is evil, so having a phœnix just means you’re an idiot or a dangerous fanatic. Or, phœnixes just follow people who are pure Gryffindor, so Gryffindor they don’t have the virtues of other Houses. Or it just shows how much courage a magical animal thinks you have, nothing else, and it wouldn’t be fair to judge politicians based on that. They have to say \emph{something} to deny the phœnix. I bet Lucius didn’t even have to make up anything new. I bet it had all been said before, centuries ago, since the first time someone had a phœnix riding on his shoulder, and someone else wanted people not to take that into account as evidence. I bet by the time Fawkes came along it was already common wisdom, it would have just seemed \emph{strange} to take into account who a phœnix liked or disliked. It would be like a Muggle newspaper testing political candidates to rate their level of scientific literacy. Every force for Good that exists in this universe, there’s someone else who benefits from people discounting it, or fencing it into a narrow box where it can’t get to them.”
Harry zog den Löffel aus seiner Müslischale und deutete damit in Richtung des Lehrertisches. „Der Schulleiter hat einen Phönix, nicht wahr? Und er ist der Großmeister des Zaubergamots?“ Hermine nickte.
%
„Also hat er zwangsläufig auch politische Gegner, so wie Lucius. Und jetzt überlege dir, wie diese Gegner wohl mit der Tatsache umgehen, dass Dumbledore einen Phönix besitzt und sie nicht. Kapitulieren sie einfach und nehmen das so hin? Oder geben sie wenigstens zu, dass Fawkes ein \emph{Beweis} dafür ist, dass Dumbledore ein guter Mensch ist? Nein, natürlich nicht. Stattdessen erfinden sie Theorien, die das Besitzen eines Phönix als \emph{unbedeutend}, wenn nicht sogar als Beleg für einen schlechten Charakter darstellen.
%
Zum Beispiel könnten die Gegner behaupten, dass Phönixe nur Leute begleiten, die direkt auf jeden losgehen, den sie für böse halten. Einen Phönix zu haben, würde demnach also nichts anderes bedeuten, als dass man ein Idiot oder ein gefährlicher Fanatiker ist. Eine andere Theorie wäre, dass Phönixe nur Leuten folgen, die reine Gryffindors sind, also keinerlei Tugenden der anderen Häuser besitzen. Vergleichsweise harmlos wäre schließlich noch die Theorie, dass der Phönix sich einfach dem anschließt, der ihm aus rein subjektiven Gründen sympathisch ist. Einen Politiker auf dieser Grundlage zu beurteilen, wäre dann natürlich alles andere als fair.
%
Kurzum: Hauptsache sie finden \emph{irgendetwas}, mit dem sie die wahre Bedeutung des Phönix verleugnen können.
%
Im Übrigen wette ich darauf, dass Lucius sich nicht einmal etwas Neues ausdenken musste. Ich bin sicher, dass alle diese Theorien wahrscheinlich schon vor Jahrhunderten mindestens einmal ausgesprochen und verbreitet worden sind. Seit dem Tag, an dem jemand zum ersten Mal einen Phönix auf seiner Schulter sitzen hatte und jemand anderes wollte, dass man diesem Umstand keine Bedeutung beimisst, hat es solche Theorien gegeben. Davon bin ich fest überzeugt.“
%
Harry machte eine kurze Pause, um Luft zu holen. Dabei bemerkte er den Löffel, den er noch immer in die Höhe hielt. Rasch ließ er ihn singen.
Dann fuhr er fort: „Zu der Zeit als Fawkes auftauchte, muss es bereits Allgemeingut gewesen sein, dass man den Vorlieben eines Phönix keine übermäßige Bedeutung beimessen sollte. Ob ein Phönix jemanden mag oder nicht mag als Kriterium für dessen innere Einstellung zu verwenden, muss den Menschen dementsprechend sehr \emph{seltsam} erschienen sein. Vielleicht so, als wenn eine Muggelzeitung einen politischen Kandidaten einem eigenen Test unterziehen würde, um seine wissenschaftliche Kompetenz zu bewerten.
%
Für jede gute Kraft, die es in diesem Universum gibt, profitiert jemand davon, dass Menschen sie als bedeutungslos einstufen oder falsch interpretieren und sie irgendwohin verlegen, wo sie ihnen nichts tun kann.“

% “But—” Hermione said. “Okay, I see why Lucius Malfoy doesn’t want anyone to think that Fawkes matters, but why does anyone who \emph{isn’t} a bad guy \emph{believe} it?”
„Aber—“ wandte Hermine ein, „Okay, ich verstehe, warum Lucius Malfoy nicht will, dass jemand anderes Fawkes wahre Bedeutung erkennt. Aber warum sollte jemand, der \emph{kein} schlechter Mensch ist, ihm \emph{glauben}?“

% Harry Potter gave a little shrug. His spoon dropped back into his cereal, and went on stirring without a pause. “Why does any kind of cynicism appeal to people? Because it seems like a mark of maturity, of sophistication, like you’ve seen everything and know better. Or because putting something down feels like pushing yourself up. Or they don’t have a phœnix themselves, so their political instinct tells them there’s no advantage to be gained from saying nice things about phœnixes. Or because being cynical feels like knowing a secret truth that common people don’t know…” Harry Potter looked in the direction of the Head Table, and his voice dropped until it was almost a whisper. “I think maybe that’s what \emph{he’s} getting wrong—that he’s cynical about everything else, but not about cynicism itself.”
Harry zuckte mit den Schultern. Er ließ den Löffel zurück in sein Müsli fallen und begann gedankenverloren, darin zu rühren. „Gegenfrage: Was begeistert die Menschen am Zynismus? Ganz einfach: Sie halten es für ein Zeichen von Reife und Kultiviertheit, wenn man sich auf zynische Art und Weise über andere erhebt. Für die Leute hat es den Anschein, als ob der Zyniker bereits alles gesehen hätte und es daher besser wüsste. Vielleicht freuen sie sich auch daran, dass sie selbst größer erscheinen, weil der Zyniker etwas anderes kleinredet.
Oder—um nun wieder konkret auf das Beispiel des Phönix zu kommen—~ihr politischer Instinkt rät den Leuten, keine netten Dinge über diese magischen Tiere zu sagen, weil sie schließlich selbst keines haben. Als letztes fällt mir noch, dass die Leute womöglich einfach das Gefühl schätzen, eine anscheinend geheime Wahrheit zu kennen, von der das gemeine Volk keine Ahnung hat.“
Harry Potter ließ seinen Blick einen Augenblick hinüber zum Lehrertisch schweifen und fuhr dann mit leiser Stimme fort: „Vielleicht ist genau das \emph{sein} größter Fehler: Dass er alles zynisch betrachtet—außer den Zynismus selbst.“

% Without thinking, Hermione looked in the direction of the Head Table herself, but the Defence Professor’s seat was still empty, as it had been on Monday and Tuesday; the Deputy Headmistress had pronounced, earlier, that Professor Quirrell’s classes for today would be cancelled.
Ohne nachzudenken guckte Hermine selbst in Richtung des Lehrertisches. Der Platz des Verteidigungsprofessors war, genau wie schon am Montag und Dienstag, leer. Das passte zu dem, was die stellvertretende Schulleiterin ihnen kurz zuvor mitgeteilt hatte. Professor Quirrells Unterricht würde demnach heute ein weiteres Mal ausfallen.

% Afterwards, when Harry had eaten a few bites of treacle tart and then left the table, Hermione looked at Anthony and Padma, who had been coincidentally eating nearby but certainly not eavesdropping or anything.
Nachdem Harry sein Müsli sowie ein paar Bissen Sirupkuchen gegessen hatte und schließlich gegangen war, sah Hermine zu Anthony und Padma hinüber. Die beiden saßen zufällig in der Nähe und hatten selbstverständlich nicht gelauscht oder etwas in dieser Art getan. Wenn sie doch etwas mitbekommen haben sollten, war das gewiss rein zufällig passiert.

% Anthony and Padma looked back at her.
% Padma said hesitantly, “Is it just me, or has Harry Potter started talking like a more \emph{complicated} sort of book in the last few days? I mean, I haven’t been listening to him very long—”
Anthony und Padma erwiderten ihren Blick ein paar Sekunden schweigend. Dann fragte Padma zögernd: „Habe nur ich diesen Eindruck oder hat Harry Potter in den letzten Tagen wirklich angefangen, wie ein noch \emph{komplizierteres} Buch zu sprechen? Ich meine, ich habe ihm nicht sehr lange zugehört, aber…“

% “It’s not just you,” said Anthony.
„Diesen Eindruck hast nicht nur du“, sagte Anthony.

% Hermione didn’t say anything, but she was becoming increasingly worried. Whatever had happened to Harry Potter on the day of the phœnix, it had changed him; there was something new in him now. Not cold, but \emph{hard}. Sometimes she caught him staring out a window at nothing visible, a look of grim determination on his face. In Herbology class on Monday, a Venus Fire Trap had gone out of control; and Harry had tackled Terry out of the way of a fireball even as Professor Sprout had shouted a Flame-Freezing Charm; and when Harry had risen from the floor he’d just gone back to his place like nothing interesting had happened. And when for once she got a better test score than Harry in their Transfiguration exam, later that same Monday, Harry had smiled at her as though to congratulate her, instead of gritting his teeth; and…that had bothered her \emph{a lot}.
Hermine sagte nichts, aber ihre Sorgen verstärkten sich.
Was auch immer mit Harry Potter am Tag des Phönix geschehen war, es hatte ihn verändert. Hermine war sich sicher, dass etwas Neues in ihm steckte. Er war nicht kälter geworden, aber dafür…\emph{härter}. Manchmal ertappte sie ihn dabei, wie er aus einem Fenster blicklos in die Ferne starrte. Dabei lag dann ein Ausdruck grimmiger Entschlossenheit auf seinem Gesicht, der sie beunruhigte. Außerdem erinnerte sie sich nur zu gut an einen Vorfall in der Kräuterkundestunde am Montag. Dabei war eine Venusfeuerfalle außer Kontrolle geraten, worauf Harry Terry aus dem Weg gestoßen hatte, bevor Professor Sprouts Flammenfrostzauber wirken konnte. So weit, so gut—und normal. Doch als Harry dann vom Boden aufgestanden und wieder an seinen Platz zurückgegangen war, hatte er den Eindruck vermittelt, als sei gerade nichts wirklich Interessantes passiert.
Und dann war da noch die Sache mit dem letzten Verwandlungstest. Dabei hatte sie ausnahmsweise einmal ein besseres Testergebnis als Harry erzielt. Was sie außer dieser Tatsache an sich irritiert hatte, war Harrys Reaktion gewesen: Er hatte ihr zugelächelt, als wolle er ihr gratulieren, anstatt wie sonst die Zähne zusammenzubeißen. Und sie musste zugeben, dass sie das doch \emph{sehr} verstört hatte.

% She was getting the sense that Harry…
%
% …was pulling away from her…
Wie ließen sich diese Beobachtungen zusammenfassen? Nun, sie hatte irgendwie den Eindruck, dass Harry…naja, sich von ihr zurückzog.

% “He seems a lot \emph{older} all of a sudden,” said Anthony. “Not like a real grown-up, I can’t imagine \emph{Harry} as a grown-up, but it’s like he suddenly turned into a \emph{fourth-year version} of…of \emph{whatever} he is.”
„Er wirkt plötzlich viel \emph{älter}“, unterbrach Anthony Hermines Gedanken. „Zwar nicht wie ein Erwachsener—denn als solchen kann ich mir \emph{Harry} beim besten Willen nicht vorstellen—aber doch so, als hätte sich plötzlich in eine \emph{Viertklässlerversion} von…von \emph{was auch immer} er ist verwandelt.“

% “Well,” Padma said. She daintily dabbed a chocolate-flavoured scone with some scone-flavoured frosting. “I think Dragon and Sunshine had better ally during the next battle or Mr~Harry Potter is going to \emph{smash} us. We were allied last time, and even then Chaos almost won—”
„Nun“, sagte Padma. Sie tauchte zierlich ein Küchlein mit Schokoladengeschmack in etwas Zuckerguss. „Ich denke, Drachen und Sonnenschein sollten sich bei der nächsten Schlacht besser verbünden, oder Mr~Harry Potter wird uns \emph{zerfetzen}. Letztes Mal haben wir uns verbündet, und selbst da hätte das Chaos fast gewonnen—“

% “Yeah,” said Anthony. “You’re right, Miss~Patil. Tell the Dragon General that we want to meet with you—”
„Ja“, sagte Anthony. „Sie haben recht, Miss~Patil. Sagen Sie dem Drachen-General, dass wir uns mit ihm treffen—“

% “No!” said Hermione. “We shouldn’t \emph{have} to gang up on General Potter just to stand a chance. That doesn’t make sense, especially now that nobody can use Muggle things any more. It’s still twenty-four soldiers in every army.”
„Nein!“, sagte Hermine. „Wir sollten uns nicht gegen General Potter zusammentun \emph{müssen}, nur um eine Chance zu haben. Das macht keinen Sinn, besonders jetzt, wo niemand mehr Muggelsachen benutzen kann. Es sind immer noch vierundzwanzig Soldaten in jeder Armee.“

% Neither Padma or Anthony said anything to that.
Weder Padma noch Anthony sagten etwas dazu.

\later

% Knock-knock, knock-knock.
Klopf-klopf, klopf-klopf.

% “Come in, Mr~Potter,” she said.
„Kommen Sie rein, Mr~Potter“, ertönte eine Stimme aus dem Inneren des Büros.

% The door creaked open, and Harry Potter slipped through the opening into her office; he pushed the door shut behind him with one hand, and wordlessly seated himself in the cushioned chair that now stood in front of her desk. She’d Transfigured that chair so often that it sometimes changed form to reflect her mood, without any wand movement or incantation or even conscious intent. Right now, that chair had become deeply cushioned, so that as Harry sat down he sank into it, as though the chair were hugging him.
Die Tür öffnete sich knarrend und Harry Potter schlüpfte durch die Öffnung in ihr Büro. Dann zog er die Tür mit einer Hand leise hinter sich zu und setzte sich wortlos in den gepolsterten Stuhl, der vor dem Schreibtisch stand. Sie hatte den Stuhl so oft verwandelt, dass er manchmal von selbst die Form wechselte, um ihre Stimmung widerzuspiegeln. Dafür musste sie weder ihren Zauberstab bewegen noch eine Beschwörungsformel nutzen und nicht einmal eine bewusste Absicht haben.
In diesem Moment war der Stuhl besonders gut gepolstert, so dass Harry, als er sich hinsetzte, darin versank, als würde der Stuhl ihn umarmen.

% Harry didn’t seem to notice. There was an air of quiet determination about the boy; his eyes had locked steadily with hers, and not let up for a moment. “You called me?” said the boy.
Harry schien das nicht zu bemerken. Er strahlte eine stille Entschlossenheit aus und hielt ihrem Blick stand. „Sie haben mich gerufen?“

% “I did,” said Professor McGonagall. “I have two pieces of good news for you, Mr~Potter. First—have you met Mr~Rubeus Hagrid, at all? The grounds-keeper? He was an old friend of your parents.”
„Das habe ich“, bestätigte Professor McGonagall. „Denn ich habe zwei gute Nachrichten für Sie, Mr~Potter. Doch dazu muss ich ein wenig ausholen. Zunächst: Haben Sie Mr~Rubeus Hagrid, unseren Wildhüter, überhaupt schon kennengelernt? Er war ein alter Freund Ihrer Eltern.“

% Harry hesitated. Then, “Mr~Hagrid spoke to me a bit after I got here,” Harry said. “I think it was on Tuesday of my first week of school. He didn’t say he knew my parents, though. At the time I thought he just wanted to introduce himself to the Boy-Who-Lived…did he have some kind of hidden agenda? He didn’t \emph{seem} like the type…”
Harry zögerte kurz. Dann sagte er: „Mr~Hagrid hat kurz nach meiner Ankunft mit mir gesprochen. Ich glaube, es war am Dienstag in meiner ersten Schulwoche. Dabei hat er aber nicht erwähnt, dass er meine Eltern kannte. Ich dachte daher, er wollte sich einfach nur dem Jungen-der-überlebte vorstellen. Meinen Sie, er hatte dabei irgendwelche Hintergedanken? Er \emph{schien} mir nicht der Typ dafür zu sein.“

% “Ah…” she said. It took her a moment to pull her thoughts together. “It’s a long story, Mr~Potter, but Mr~Hagrid was falsely accused of murdering a student, five decades ago. Mr~Hagrid’s wand was snapped, and he was expelled. Later, when Professor Dumbledore became Headmaster, he gave Mr~Hagrid a place here as Keeper of Grounds and Keys.”
„Ähm… „Es dauerte einen Moment, bis McGonagall ihre Gedanken sortiert hatte. „Die Sache mit Mr~Hagrid ist eine lange Geschichte, Mr~Potter, aber hier die Kurzfassung: Vor mittlerweile fünf Jahrzehnten wurde Hagrid fälschlicherweise beschuldigt, einen Schüler ermordet zu haben. Daraufhin wurde sein Zauberstab zerbrochen und er wurde von der Schule verwiesen. Als Professor Dumbledore etliche Jahre später Schulleiter wurde, gab er dem damals arbeitslosen Mr~Hagrid einen Job als Hüter der Ländereien und Schlüssel von Hogwarts.“

% Harry’s eyes watched her intently. “You said that five decades ago was the last time a student died in Hogwarts, and you were certain that five decades ago was the last time someone heard the Sorting Hat’s secret message.”
Harry beobachtete seine Lehrerin aufmerksam. „Ich erinnere mich, wie Sie mir erklärten, dass vor fünf Jahrzehnten zum letzten Mal ein Schüler in Hogwarts gestorben sei. Bei diesem Gespräch zeigten Sie sich außerdem überzeugt, dass vor besagten fünf Jahrzehnten auch zum letzten Mal jemand die geheime Botschaft des Sprechenden Hutes gehört hatte.“

% She felt a slight chill—even the Headmaster or Severus might not have made that connection that quickly—and said, “Yes, Mr~Potter. Someone opened the Chamber of Secrets, but this was not believed, and Mr~Hagrid was blamed for the resulting death. However, the Headmaster has located the additional enchantment on the Sorting Hat, and he has shown it to a special panel of the Wizengamot. As a result, Mr~Hagrid’s sentence has been revoked—just this morning, in fact—and he will be allowed to acquire a new wand.” She hesitated. “We…have not yet told Mr~Hagrid of this, Mr~Potter. We were waiting until the deed was done, so as not to give him false hope after so long. Mr~Potter…we were wondering if we could tell Mr~Hagrid that it was you who helped him…?”
McGonagall verspürte plötzlich ein leichtes Frösteln. Selbst der Schulleiter oder Severus hätten diese Verbindung nicht so schnell hergestellt, da war sie sich sicher. „Richtig, Mr~Potter. Es geht hier tatsächlich um die gleichen Vorkommnisse. Jemand hatte die Kammer des Schreckens geöffnet, was aber niemand glaubte und Mr~Hagrid wurde für den daraus resultierenden Todesfall verantwortlich gemacht.
Nun aber zu den eigentlichen Neuigkeiten: Dem Schulleiter ist es jüngst gelungen, die zusätzliche Verzauberung auf dem Sprechenden Hut ausfindig zu machen und er hat seine Erkenntnisse umgehend einer speziellen Kammer des Zaubergamots präsentiert. Infolgedessen wurde das Urteil gegen Mr~Hagrid aufgehoben und ihm wurde gestattet, sich einen neuen Zauberstab zu besorgen. Dieses Urteil ist absolut aktuell. Es wurde erst heute Morgen verkündet. „McGonagall zögerte kurz. „Und…Wir haben Mr~Hagrid noch nichts davon erzählt, Mr~Potter. Wir wollten warten, bis das Urteil tatsächlich rechtskräftig ist, um ihm nach so langer Zeit keine falschen Hoffnungen zu machen. An diesem Punkt kommen Sie ins Spiel. Wir haben uns gefragt, wir Mr~Hagrid mitteilen sollten, dass Sie es waren, der ihm geholfen hat.“

% She saw the weighing look in his eyes—
Die Verwandlungslehrerin betrachtete Harry aufmerksam. Sein Blick sah aus, als würde er in Gedanken gerade verschiedene Argumente gegeneinander abwägen.

% “I remember Mr~Hagrid holding you when you were a baby,” she said. “I think he would be very happy to know.”
„Ich kann mich erinnern, wie Mr~Hagrid Sie als Baby gehalten hat“, fuhr McGonagall fort. „Und ich glaube daher, dass er sich sehr freuen würde, von diesem Umstand zu erfahren.“

% She could see it, though, on Harry’s face, the moment when he decided that Rubeus wouldn’t be any use to him.
Sie konnte ihn in Harrys Miene sehen. Den Moment, indem er entschied, dass Rubeus ihm nichts nützen würde.

% Harry shook his head. “Bad enough that someone might deduce there was a Parselmouth in this year’s crop of students,” Harry said. “I think it’d be more prudent to just keep it all as secret as possible.”
Kurz darauf schüttelte Harry wie erwartet den Kopf. „Es ist schlimm genug, dass die Vermutung aufkommen könnte, es gäbe einen Parselmund in der diesjährigen Schülergeneration“, erklärte Harry. „Daher finde ich es klüger, alles so geheim wie möglich zu halten.“

% She remembered James and Lily, who’d never hesitated to return the friendship the huge, bluff man had offered them, for all that James was the scion of a wealthy House or Lily a budding Charms Mistress, and Rubeus a mere half-giant whose wand had been snapped…
McGonagall dachte einen Moment an James und Lily. Die beiden hatten nie gezögert, die Freundschaft des riesigen, ein wenig plumpen Mannes zu erwidern. Und dass, obwohl James der Erbe eines wohlhabenden Hauses war und Lily im Bereich der Zauberkünste brillierte. Dass Rubeus bloß ein Halbriese war, dessen Zauberstab zerbrochen wurde, hatte sie nie gekümmert.

% “Because you don’t expect him to prove useful, Mr~Potter?”
Dann kehrte sie in die Gegenwart zurück. „Sie möchten nicht, das Mr~Hagrid es erfährt, weil Sie nicht erwarten, dass er sich für Sie als nützlich erweisen könnte“, stellte sie fest. „Ist es nicht so, Mr~Potter?“

% There was silence. She hadn’t intended to say that out loud.
Eine Weile herrschte Schweigen. Eigentlich hatte sie das nicht laut sagen wollen.

% Sadness crossed Harry’s face. “Probably,” Harry said quietly. “But I don’t think he and I would get along, do you?”
McGonagall sah zu, wie sich eine gewisse Traurigkeit auf Harrys Gesicht ausbreitete. „Wahrscheinlich“, antwortete Harry schließlich leise. „Aber er und ich würden vermutlich auch nicht gut miteinander auskommen, oder?“

% Something seemed to be stuck in her throat.
McGonagall unterdrückte den plötzlichen Drang, zu husten. Etwas schien in ihrem Hals steckengeblieben zu sein.

% “Speaking of making use of people,” Harry said. “It seems I’m going to be thrown into a war with a Dark Lord sometime soon. So while I’m in your office, I’d like to ask that my sleep cycle be extended to thirty hours per day. Neville Longbottom wants to start practising duelling, there’s an older Hufflepuff who offered to teach him, and they invited me to join. Plus there’s other things I want to learn too—and if you or the Headmaster think I should study anything in particular, in order to become a powerful wizard when I grow up, let me know. Please direct Madam Pomfrey to administer the appropriate potion, or whatever it is that she needs to do—”
„Wo wir gerade von für unsere Zwecke nützlichen Menschen sprechen“, erlöste Harry sie in diesem Augenblick glücklicherweise von ihren Gedanken. „Alles deutet darauf hin, dass wir uns bald im Krieg mit einem Dunklen Lord wiederfinden. Da ich nun schonmal in Ihrem Büro bin, möchte ich die Gelegenheit nutzen und Sie bitten, meinen Schlafzyklus auf dreißig Stunden pro Tag verlängern zu lassen. Außerdem möchte ich Sie darüber informieren, dass Neville Longbottom sich dazu entschlossen hat, Unterricht im Duellieren zu nehmen. Es gibt einen älteren Hufflepuff, der ihn unterrichten möchte. Die beiden haben mich eingeladen, daran teilzunehmen und dieses Angebot werde ich gerne annehmen.
Darüber hinaus gibt es selbstverständlich noch viele andere Dinge, die ich ebenfalls gerne lernen möchte. Wenn Sie oder der Schulleiter meinen, ich sollte mich in nächster Zeit einem bestimmten Thema widmen, um meinem Ziel, später ein mächtiger Zauberer zu werden, näherzukommen, lassen Sie es mich bitte wissen.
Sie sehen also: Je früher Sie Madam Pomfrey anweisen, mir den entsprechenden Trank zu verabreichen oder was auch immer sie—“

„\emph{Mr~Potter!}“

% Harry’s eyes gazed directly into her own. “Yes, Minerva? I know it wasn’t your idea, but I’d like to survive the use the Headmaster’s making of me. Please don’t be an obstacle to that.”
Harry sah sie direkt an. „Ja Minerva? Ich weiß, es war nicht Ihre Idee, mich in dieser Weise zu nutzen. Aber ich habe die Absicht, den Gebrauch, den der Schulleiter von mir macht, zu überleben. Und ich wäre Ihnen sehr verbunden, wenn Sie dem keine Hindernisse entgegenstellen würden.“

% It almost broke her. “Harry,” she whispered in a bare voice, “children shouldn’t have to \emph{think} like that!”
Das machte sie fertig. „Harry“, flüsterte sie mit matter Stimme, „Kinder sollten nicht so \emph{denken} müssen, wie du das tust.“

% “You’re right, they shouldn’t,” Harry said. “A \emph{lot} of children have to grow up too early, though, not just me; and most children like that would probably trade places with me in five seconds. I’m not going to pity myself, Professor McGonagall, not when there are people out there in real trouble and I’m not one of them.”
„Da haben Sie Recht, das sollten sie wohl nicht“, bestätigte Harry. „Aber bedenken Sie bitte, dass \emph{viele} Kinder zu früh erwachsen werden müssen. Das betrifft bei weitem nicht nur mich. Und die meisten anderen Kinder, die das betrifft, würden wahrscheinlich nur zu gerne mit mir tauschen wollen. Solange es da draußen Menschen gibt, die in echten Schwierigkeiten stecken, werde ich mich nicht selbst bemitleiden, Professor McGonagall.“

% She swallowed, hard, and said, “Mr~Potter, at thirty hours per day, you’ll—get \emph{older}, you’ll age faster—” \emph{Like Albus.}
McGonagall schluckte mühsam. „Aber Mr~Potter, habe Sie bedacht, dass Sie mit dreißig Stunden pro Tag schneller \emph{altern} werden?—“ So wie \emph{Albus}, fügte sie in Gedanken hinzu.

% “And in my fifth year I’ll be around the same physiological age as Hermione,” said Harry. “Doesn’t seem \emph{that} terrible.” There was a wry smile now on Harry’s face. “Honestly, I’d probably want this even if there \emph{weren’t} a Dark Lord. Wizards live for a while, and either wizards or Muggles will probably push that out even further over the next century. There’s no reason \emph{not} to pack as many hours into a day as I can. I’ve got things I plan to do, and ‘twere well they were done quickly.”
„Natürlich. In meinem fünften Jahr werde ich physiologisch etwa so alt sein wie Hermine“, entgegnete Harry. „Diese Aussicht scheint mir nicht \emph{allzu} schlimm zu sein.“ Harry warf seiner Lehrerin ein schiefes Grinsen zu. „Um ehrlich zu sein: Ich würde das wahrscheinlich auch anstreben, wenn es \emph{keinen} Dunklen Lord gäbe. Zauberer leben schließlich bereits heutzutage eine ganze Weile und im nächsten Jahrhundert wird sich diese Zeitspanne vermutlich noch weiter verlängern. Lediglich die Frage, ob Zauberer oder Muggel dafür verantwortlich sein werden, kann ich noch nicht beantworten. Meiner Meinung nach gibt es daher jedenfalls keinen Grund, \emph{nicht} so viele Stunden wie möglich in einen Tag zu packen. Ich habe einige Dinge vor und es wäre gut, wenn sie schnell erledigt würden.“

% There was a long pause.
Es entstand eine lange Pause.

% “All right,” Minerva said. It came out as almost a whisper. She raised her voice. “All right, Mr~Potter, I shall ask the Headmaster, and if he agrees, it shall be done.”
„In Ordnung“, sagte Minerva dann leise. Sie räusperte sich und wiederholte mit erhobener Stimme: „In Ordnung, Mr~Potter, ich werde den Schulleiter fragen. Wenn er einverstanden ist, soll es so geschehen.“

% Harry’s eyes narrowed for a moment. “I see. Then please remind the Headmaster that Godric Gryffindor, in his last words, said that if it had been the right thing for him to do, then he wouldn’t tell anyone else to choose wrongly, not even the youngest student in Hogwarts.”
Harrys Augen verengten sich für einen Moment. „Ich verstehe. Dann bitte ich Sie, den Schulleiter bei diesem Gespräch an Godric Gryffindors letzte Worte zu erinnern. Er sagte, wenn es das Richtige für ihn gewesen war, dass er dann niemandem empfehlen würde, falsch zu wählen. Und bei diesem Ratschlag schloss er ausdrücklich auch die jüngsten Schüler in Hogwarts mit ein.“

% And she knew with a hollow feeling that any chance of Albus stopping this, stopping any of this, had just Vanished into nothingness. That was what Albus had told her when she’d objected that Cameron Edward was too young, and then when she’d objected that Peter Pevensie was too young, and finally she’d given up objecting. “Who told you that, Mr~Potter?” \emph{Not Albus—surely Albus would never \emph{say} that to any student—}
McGonagall wurde bewusst, dass sich in diesem Augenblick jede Chance, dass Albus die aktuellen Entwicklungen stoppen würde, in Nichts aufgelöst hatte. Diese Erkenntnis hinterließ einen schalen Beigeschmack. Schließlich hatte niemand anders als Albus selbst bereits mehrfach Godrics Worte zitiert. Damals, als sie eingewandt hatte, dass Cameron Edward zu jung sei, genauso wie damals, als sie das gleiche Argument bei Peter Pevensie wiederholt hatte. Daraufhin hatte sie es grundsätzlich aufgegeben, gegen Albus Entscheidungen zu protestieren.
„Wer hat Ihnen davon erzählt, Mr~Potter?“ \emph{Hoffentlich war es nicht Albus gewesen…Albus würde das doch wohl niemals zu einem Schüler \emph{sagen}—}

% “I’ve been doing a lot of reading lately,” Harry said. His body started to rise from the enveloping chair, then halted. “Dare I ask about the second piece of good news?”
„Ich habe in letzter Zeit sehr viel gelesen“, sagte Harry. Dann befreite er sich aus dem ihn noch immer umhüllenden Stuhl, dann hielt er inne. „Darf ich nach der zweiten guten Nachricht fragen?“

% “Oh,” she said. “Ah—Professor Quirrell has woken up and says that you may—”
„Oh“, sagte sie. „Ah—Professor Quirrell ist aufgewacht und sagt, du darfst—“

\later

% The Hogwarts infirmary was a brilliantly open space, sky-lit on all four sides despite seeming to be located squarely in the middle of the castle. White beds in long rows stretched out, only three of them occupied at the moment. One older boy and one older girl on opposite sides, both lying motionless with their eyes closed, probably unconscious and spell-bound while some healing Charm or Potion reconfigured their bodies in uncomfortable ways; and the third occupant had the curtain drawn around their bed, which was presumably a good thing. Madam Pomfrey had pushed him along with a hard shove and told him not to gawk, and Harry had needed to remind himself sharply that some people still didn’t know who the Boy-Who-Lived was—either that, or Madam Pomfrey’s identity was bound up with her absolute dominance of her own hospital, etcetera, whatever.
Der Krankenflügel von Hogwarts war ein heller, offener Raum, der auf allen vier Seiten von Licht durchflutet war, obwohl er mitten im Schloss zu liegen schien. Weiße Betten in langen Reihen dehnten sich aus, nur drei von ihnen waren im Moment besetzt. Ein älterer Junge und ein älteres Mädchen auf gegenüberliegenden Seiten, beide lagen bewegungslos mit geschlossenen Augen, wahrscheinlich bewusstlos und mit einem Zauber belegt, während irgendein Heilzauber oder -trank ihre Körper auf unangenehme Weise umgestaltete; und der dritte Insasse hatte den Vorhang um sein Bett gezogen, was vermutlich gut war. Madam Pomfrey hatte ihm einen Schubs gegeben und ihm gesagt, er solle nicht gaffen, und Harry hatte sich selbst streng daran erinnern müssen, dass einige Leute immer noch nicht wussten, wer der Junge-der-überlebte war—entweder das, oder Madam Pomfreys Identität war mit ihrer absoluten Herrschaft über ihr eigenes Krankenhaus und so weiter, verbunden, was auch immer.

% Behind the rows of beds were five doors, leading into the private rooms where they stored the patients who would be staying for days instead of hours, but whose condition didn’t warrant a transfer to St. Mungo’s.
Hinter den Bettenreihen befanden sich fünf Türen, die in die Privaträume führten, in denen die Patienten untergebracht waren, die nicht Stunden, sondern Tage bleiben würden, deren Zustand aber eine Verlegung nach St.~Mungo’s nicht rechtfertigte.

% Windowless, skyless, unlit but for a single smokeless torch on one of the solid stone walls; that was the room behind the middle door. Harry had wondered whether professors could ask Hogwarts to change itself; or if the infirmary always had a room like that available, for people who didn’t enjoy the light.
Fensterlos, unbeleuchtet bis auf eine einzige rauchlose Fackel an einer der massiven Steinwände; das war der Raum hinter der mittleren Tür. Harry hatte sich gefragt, ob Professoren Hogwarts bitten konnten, sich zu verändern; oder ob die Krankenstation immer einen solchen Raum zur Verfügung hatte, für Leute, die das Licht nicht mochten.

% In the centre of the room, between two equal bed-stands that looked to have been carved from the same grey marble as the walls, rested a white hospital bed, looking vaguely orangish in the smokeless torchlight; and within that bed, a white sheet pulled up about his thighs and wearing a hospital gown, sat Professor Quirrell with his back slightly propped up against the headboard of the bed.
In der Mitte des Raumes, zwischen zwei identischen Beistelltischen, die aus demselben grauen Marmor wie die Wände geschnitzt zu sein schienen, stand ein weißes Krankenhausbett, das im Licht der nicht rauchenden Fackeln vage orangestichig aussah; und in diesem Bett, ein weißes Laken zu den Oberschenkeln hochgezogen und mit einem Krankenhauskittel bekleidet, saß Professor Quirrell, den Rücken leicht gegen das Kopfteil des Bettes gelehnt.

% There was something frightening about seeing Professor Quirrell in one of Madam Pomfrey’s beds, even if the Defence Professor appeared uninjured. Even knowing that Professor Quirrell had deliberately arranged his own apparent defeat at Severus’s hands, to give himself an excuse to recover his strength from Azkaban. Harry had never \emph{actually} watched anyone dying in a hospital bed, but he’d seen too many films. It was an intimation of mortality, and the Defence Professor was \emph{not} supposed to be mortal.
Es hatte etwas Beängstigendes, Professor Quirrell in einem von Madam Pomfreys Betten zu sehen, auch wenn der Verteidigungsprofessor unverletzt schien. Auch wenn er wusste, dass Professor Quirrell seine eigene scheinbare Niederlage gegen Severus absichtlich arrangiert hatte, um sich selbst einen Vorwand zu geben, um nach Askaban wieder zu Kräften zu kommen. Harry hatte noch nie \emph{selbst} jemanden in einem Krankenhausbett sterben sehen, aber er hatte zu viele Filme gesehen. Es war eine Andeutung von Sterblichkeit, und der Verteidigungsprofessor sollte \emph{nicht} sterblich sein.

% Madam Pomfrey had told Harry that he was absolutely forbidden to pester her patient.
Madam Pomfrey hatte Harry gesagt, dass es ihm absolut verboten sei, ihren Patienten zu nerven.

% Harry had said, “I understand,” which technically did not say anything about obedience.
Harry hatte gesagt: „Ich verstehe“, was technisch gesehen nichts über Gehorsam aussagte.

% The stern old healer had then turned, and started to say to Professor Quirrell that he was absolutely not to overexert himself or…upset himself…
Die strenge alte Heilerin hatte sich dann umgedreht und begonnen, zu Professor Quirrell zu sagen, dass er sich auf keinen Fall überanstrengen oder…aufregen dürfe…

% Madam Pomfrey had trailed off, hurriedly turned around, and fled the room.
Madam Pomfrey war ins Stocken geraten, hatte sich eilig umgedreht und war aus dem Raum geflohen.

% “Not bad,” Harry observed, after the door had shut behind the escaping medical matron. “I’ve got to learn how to do that, sometime.”
„Nicht schlecht“, bemerkte Harry, nachdem sich die Tür hinter der flüchtenden Oberschwester geschlossen hatte. „Das muss ich auch noch lernen, irgendwann.“

% Professor Quirrell smiled a smile with absolutely no humour content, and said, his voice sounding a good deal dryer than its usual dryness, “Thank you for your artistic critique, Mr~Potter.”
Professor Quirrell lächelte ein Lächeln, das absolut keinen Humor enthielt, und sagte, wobei seine Stimme ein gutes Stück trockener klang als sonst: „Danke für Ihre Kunstkritik, Mr~Potter.“

% Harry stared into the pale blue eyes, and thought that Professor Quirrell looked…
Harry starrte in die blassblauen Augen und fand, Professor Quirrell sah…

% …older.
…älter aus.

% It was subtle, it might have just been Harry’s imagination, it might have been the poor lighting. But the hair above Quirinus Quirrell’s forehead might have receded a bit, what remained might have thinned and greyed, an advancing of the baldness that had already been visible on the back of his head. The face might have grown a little sunken.
Es war subtil, vielleicht war es nur Harrys Einbildung, vielleicht war es die schlechte Beleuchtung. Aber das Haar über Quirinus Quirrells Stirn könnte sich ein wenig gelichtet haben, was übriggeblieben war, könnte dünner und grauer geworden sein, ein Fortschreiten der Kahlheit, die bereits an seinem Hinterkopf sichtbar war. Das Gesicht könnte ein wenig eingefallen sein.

% The pale blue eyes had stayed sharp and intense.
Die blassblauen Augen waren scharf und intensiv geblieben.

% “I am glad,” Harry said quietly, “to see you in what appears to be good health.”
„Ich bin froh“, sagte Harry leise, „Sie in scheinbar bester Gesundheit zu sehen.“

% “Appearances can be deceiving, of course,” said Professor Quirrell. He gave a flick of his fingers, and when his hand finished the gesture he was holding his wand. “Would you believe that woman thinks she has confiscated this from me?”
„Der Schein kann natürlich trügen“, sagte Professor Quirrell. Er schnippte mit den Fingern, und als seine Hand die Geste beendete, hielt er seinen Zauberstab. „Würden Sie glauben, dass diese Frau denkt, sie hätte ihn mir abgenommen?“

% Six incantations the Defence Professor spoke then; six of the thirty that he had used to safeguard their important conversations in Mary’s Room.
Dann sprach der Verteidigungsprofessor sechs Beschwörungsformeln; sechs von den dreißig, die er benutzt hatte, um ihre wichtigen Gespräche in Marys Zimmer zu schützen.

% Harry raised his eyebrows, silently quizzical.
Harry hob die Augenbrauen, leise fragend.

% “That is all I can manage for now,” said the Defence Professor. “I expect it shall prove sufficient. Still, there is a proverb: if you do not wish a thing heard, do not say it. Consider it to apply in full measure. I am told that you were trying to see me?”
„Das ist alles, was ich im Augenblick zustande bringe“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Ich nehme an, dass es sich als ausreichend erweisen wird. Dennoch gibt es ein Sprichwort: Wenn du nicht willst, dass man etwas hört, dann sag es nicht. Betrachten Sie es in vollem Umfang als zutreffend. Wie ich höre, wollten Sie mich sprechen?“

% “Yes,” Harry said. He paused, gathered his thoughts. “Did the Headmaster, or anyone, tell you that we can’t go to lunch any more?”
„Ja“, sagte Harry. Er hielt inne, sammelte seine Gedanken. „Hat der Schulleiter oder sonst jemand Ihnen gesagt, dass wir nicht mehr zum Mittagessen gehen können?“

% “Something along those lines,” said the Defence Professor. And without changing expression, “Of course I was terribly sorry to hear it.”
„Etwas in dieser Richtung“, sagte der Verteidigungsprofessor. Und ohne seinen Gesichtsausdruck zu verändern: „Natürlich tat es mir furchtbar leid, das zu hören.“

% “It’s more extreme than that, actually,” said Harry. “I’m confined to Hogwarts and its grounds indefinitely. I can’t leave without a guard and a good reason. I’m not going home for summer, and maybe not ever again. I was hoping…to speak with you, about that.”
„Eigentlich ist es noch viel schlimmer“, sagte Harry. „Ich bin auf unbestimmte Zeit an Hogwarts und sein Gelände gebunden. Ich kann nicht ohne Wächter und einen guten Grund weggehen. Ich werde den Sommer über nicht nach Hause gehen, und vielleicht nie wieder. Ich hatte gehofft…mit Ihnen darüber zu sprechen.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% The Defence Professor exhaled a breath like a brief sigh, and said, “We shall just have to rely on the known fact that the Deputy Headmistress will personally murder anyone who tries to report me. Mr~Potter, I intend to keep this conversation on track so that we may conclude it quickly, is that understood?”
Der Verteidigungsprofessor stieß einen kurzen Seufzer aus und sagte: „Wir werden uns einfach auf die bekannte Tatsache verlassen müssen, dass die stellvertretende Schulleiterin jeden persönlich ermorden wird, der versucht, mich anzuzeigen. Mr~Potter, ich beabsichtige, dieses Gespräch gradlinig zu führen, so dass wir es schnell beenden können, ist das klar?“

% Harry nodded, and—
Harry nickte und—

% In the light of the single torch, shaded toward the reddish end of the optical spectrum, the snake’s green scales were not very reflective, and the blue-and-white banding hardly more so. Dark seemed the snake, in that light. The eyes, which had seemed like grey pits before, now reflected the torchlight, and seemed brighter than the rest of the snake.
Im Licht der einzelnen Fackel, das zum rötlichen Ende des optischen Spektrums hin schattiert war, reflektierten die grünen Schuppen der Schlange nicht sehr stark, und die blau-weiße Bänderung war kaum zu sehen. Die Schlange erschien dunkel in diesem Licht. Die Augen, die zuvor wie graue Gruben gewirkt hatten, reflektierten nun das Fackellicht und schienen heller als der Rest der Schlange.

% “\parsel{So,}” hissed the venomous creature. “\parsel{What did you wish to say?}”
„\parsel{So}“, zischte die giftige Kreatur. „\parsel{Was wolltest du denn sagen?}“

% And Harry hissed, “\parsel{Schoolmaster thinks that woman’s former Lord is the one who stole her from prison}.”
Und Harry zischte: „\parsel{Schulleiter denkt, dass der ehemalige Herr diesser Frau derjenige ist, der sie auss dem Gefängnis gestohlen hat.}“

% Harry \emph{had} thought about it this time, and carefully, before he had decided that he would reveal to Professor Quirrell \emph{only} that the Headmaster believed that; and \emph{not} say anything about the prophecy which had set Voldemort on Harry’s parents, nor that the Headmaster was reconstituting the Order of the Phœnix…it was a risk, a significant risk, but Harry needed an ally in this.
Harry \emph{hatte} diesmal nachgedacht, und zwar sorgfältig, bevor er beschlossen hatte, Professor Quirrell \emph{nur} zu verraten, dass der Schulleiter das glaubte; und \emph{nichts} über die Prophezeiung zu sagen, die Voldemort auf Harrys Eltern gebracht hatte, und auch nicht, dass der Schulleiter den Orden des Phönix neu gründete…es war ein Risiko, ein erhebliches Risiko, aber Harry brauchte einen Verbündeten in dieser Sache.

% “\parsel{He believes that one is alive?}” the snake finally said. The divided, two-pronged tongue flickered rapidly from side to side, sardonic snakish laughter. “\parsel{Somehow I am not surprised.}”
„\parsel{Er glaubt, dass der am Leben ist?}“, sagte die Schlange schließlich. Die geteilte, zweizinkige Zunge flackerte schnell von einer Seite zur anderen, ein sardonisches Schlangenlachen. „\parsel{Irgendwie bin ich nicht überrascht.}“

% “\parsel{Yes,}” Harry hissed dryly, “\parsel{very amusing, I am sure. Except now am stuck in Hogwarts for next six years, for safety! I have decided that I will, indeed, seek power; and confinement is not helpful for that. Must convince schoolmaster that Dark Lord is not yet awakened, that escape was work of some other power}—”
„\parsel{Ja}“, zischte Harry trocken, „\parsel{sehr amüsant, da bin ich mir sicher. Nur dass ich jetzt für die nächsten sechs Jahre in Hogwartss festsitze, zur Sicherheit! Ich habe beschlossen, dass ich in der Tat nach Macht streben werde; und dafür ist die Gefangenschaft nicht hilfreich. Ich muss den Schulleiter davon überzeugen, dass der Dunkle Lord noch nicht erwacht ist, dass das Entkommen das Werk einer anderen Macht war—}“

% Again the rapid flickering of the snake’s tongue; the snakish laughter was stronger, dryer, this time. “\parsel{Amateur foolishness.}”
Wieder das schnelle Flackern der Schlangenzunge; das schlangenhafte Lachen war diesmal stärker, trockener. „\parsel{Amateurhafte Torheit.}“

% “\parsel{Pardon?}” hissed Harry.
„\parsel{Pardon?}“, zischte Harry.

% “\parsel{You see mistake, think of undoing, setting time back to start. Yet not even with hourglass can time be undone. Must move forward instead. You think of convincing others they are mistaken. Far easier to convince them they are right. So consider, boy: what new happenstance would make schoolmaster decide you were safe once more, simultaneously advance your other agendas?}”
„\parsel{Du siehst einen Fehler, denkst an Rückgängigmachen, an das Zurücksetzen der Zeit auf den Anfang. Doch nicht einmal mit Sanduhren kann man die Zeit rückgängig machen. Man muss stattdessen vorwärtss gehen. Du denkst daran, andere zu überzeugen, dass sie einen Fehler gemacht haben. Es ist viel einfacher, sie zu überzeugen, dass sie recht haben. Also überleg mal, Junge: Welche neue Begebenheit würde Schulleiter dazu bringen, zu entscheiden, dass du wieder sicher bist, simultan deine anderen Agenden vorantreiben?}“

% Harry stared at the snake, puzzled. His mind tried to comprehend and unravel the riddle—
Harry starrte die Schlange verwirrt an. Sein Verstand versuchte, das Rätsel zu begreifen und zu entschlüsseln—

% “\parsel{Is it not obvious?}” hissed the snake. Again the tongue flickered sardonic laughter. “\parsel{To free yourself, to gain power in Britain, you must again be seen to defeat the Dark Lord.}”
„\parsel{Ist es nicht offensichtlich?}“, zischte die Schlange. Wieder züngelte die Schlange ein sardonisches Lachen. „\parsel{Um dich zu befreien, um die Macht in Britannien zu erlangen, musst du wieder dabei gesehen werden wie du den Dunklen Lord besiegst.}“

\later

% In reddish-orange flickering torchlight, a green snake swayed above a white hospital bed, as the boy stared into the embers of its eyes.
Im rötlich-orange flackernden Fackellicht wiegte sich eine grüne Schlange über einem weißen Krankenhausbett, während der Junge in die Glut ihrer Augen starrte.

% “\parsel{So,}” Harry said finally. “\parsel{Let us be clear on what is proposed. You suggest that we set up impostor to impersonate Dark Lord.}”
„\parsel{Also}“, sagte Harry schließlich. „\parsel{Lassen Sie mich dass noch mal zusammenfassen. Sie schlagen vor dass wir einen Doppelgänger engagieren, der sich als der dunkle Lord aussgibt?}“

% “\parsel{Something like that. Woman we rescued will cooperate, should be most convincing when she is seen at his side.}” More sardonic tongue-flickering. “\parsel{You are kidnapped from Hogwarts to public location, many witnesses, wards keep out protectors. Dark Lord announces that he has at long last regained physical form, after wandering as spirit for years; says that he has gained still greater power, not even you can stop him now. Offers to let you duel. You cast guardian Charm, Dark Lord laughs at you, says he is not life-eater. Casts Killing Curse at you, you block, watchers see Dark Lord explode}—”
„\parsel{Sowas in der Art. Die Frau, die wir gerettet haben, wird kooperieren, sollte am überzeugendsten sein, wenn sie an seiner Seite seht.}“ Noch mehr sardonisches Zungenflackern. „\parsel{Du wirst aus Hogwarts an einen öffentlichen Ort entführt, viele Zeugen, Schutzzauber halten Wächter fern. Der dunkle Lord verkündet, dass er endlich seine physische Form wiedererlangt hat, nachdem er jahrelang als Geist umhergezogen ist; er sagt, dass er noch größere Macht erlangt hat, nicht einmal du könntest ihn jetzt aufhalten. Er bietet dir ein Duell an. Du zauberst einen Patronus, der Dunkle Lord lacht dich aus und sagt, er sei kein Lebensfresser. Er wirft einen Tötungsfluch auf dich, du blockst, Beobachter sehen dunklen Lord explodieren—}“

% “\parsel{Cast Killing Curse?}” Harry hissed in incredulity. “\parsel{At me? Again? Second time? Nobody will believe Dark Lord could possibly be that stupid}—”
„\parsel{Er zaubert einen Tötungsfluch?}“, zischte Harry ungläubig. „\parsel{Auf mich? Schon wieder? Zum zweiten Mal? Niemand wird glauben, dass der Dunkle Lord so dumm sein könnte—}“

% “\parsel{You and I are only two people in country who would notice that,}” hissed the snake. “\parsel{Trust me on this, boy.}”
„\parsel{Du und ich sind die einzigen beiden Menschen im Land, die das bemerken würden}“, zischte die Schlange. „\parsel{Verlass dich drauf, Junge.}“

% “\parsel{What if there is third, some day?}”
„\parsel{Was ist, wenn es ein drittes Mal gibt, irgendwann?}“

% The snake swayed thoughtfully. “\parsel{Could write different script for play, if you wish. Whatever scenario, should leave open possibility Dark Lord might return yet again}—\parsel{nation must think they are still dependent on you to protect them.}”
Die Schlange schwankte nachdenklich. „\parsel{Ich könnte ein anderes Drehbuch für die Ausführung schreiben, wenn du willst. Welches Szenario auch immer, es sollte die Möglichkeit offen lassen, dass der Dunkle Lord noch einmal zurückkehren könnte—das Volk muss denken, dass es immer noch darauf angewiesen ist, dass du es beschützt.}“

% Harry stared into the red-flickering pits of the snake’s eyes.
Harry starrte in die rot flackernden Gruben der Schlangenaugen.

% “\parsel{Well?}” hissed the swaying form.
„\parsel{Nun?}“, zischte die schwankende Gestalt.

% The obvious thought was that going along with the Defence Professor’s plots and deceptions a \emph{second} time, spinning an even \emph{more} complicated lie to cover up the first mistake, and creating \emph{another} fatal vulnerability if anyone ever discovered the truth, would be \emph{exactly} the same sort of stupidity as the putative Dark Lord using the Killing Curse again. It didn’t even take his Hufflepuff side to point that out, Harry thought it in his very own mental voice.
Der offensichtliche Gedanke war, dass ein \emph{zweites} Mal auf die Intrigen und Täuschungen des Verteidigungsprofessors einzugehen, eine noch \emph{kompliziertere} Lüge zu spinnen, um den ersten Fehler zu vertuschen, und eine \emph{weitere} tödliche Schwachstelle zu schaffen, falls jemand jemals die Wahrheit herausfinden würde, wäre \emph{exakt} dieselbe Art von Dummheit, als wenn der vermeintliche Dunkle Lord den Tötungsfluch erneut anwenden würde. Es bedurfte nicht einmal seiner Hufflepuff-Seite, um darauf hinzuweisen, Harry dachte das mit seiner eigenen mentalen Stimme.

% But there was also a certain question as to whether the appropriate moral to learn from the last experience was to always say \emph{no} immediately to the Defence Professor, or…
Aber es stellte sich auch die Frage, ob es die angemessene Moral war, die aus der letzten Erfahrung zu lernen war, immer sofort \emph{Nein} zum Verteidigungsprofessor zu sagen, oder…

% “\parsel{Will think about it,}” hissed Harry. “\parsel{Will not answer right away, this time, will enumerate risks and benefits first}—”
„\parsel{Werde darüber nachdenken}“, zischte Harry. „\parsel{Will nicht gleich antworten, will diesmal zuerst Risiken und Vorteile spezifizieren—}“

% “\parsel{Understood,}” hissed the snake. “\parsel{But remember this, boy, other events proceed without you. Hesitation is always easy, rarely useful.}”
„\parsel{Einverstanden}“, zischte die Schlange. „\parsel{Aber merke dir eins, Junge, andere Ereignisse finden ohne dich statt. Zögern ist immer leicht, selten nützlich.}“

\later

% The boy emerged from the private room into the main infirmary, running nervous fingers through his messy black hair as he walked past the white beds, occupied and unoccupied.
Der Junge trat aus dem Privatzimmer in die Hauptkrankenstation und fuhr sich nervös mit den Fingern durch sein unordentliches schwarzes Haar, während er an den weißen Betten vorbeiging, den belegten und den unbelegten.

% Shortly afterward, the boy emerged from the Hogwarts infirmary entirely, passing Madam Pomfrey on the way out with a distracted nod.
Kurz darauf verließ der Junge den Hogwarts-Krankenflügel ganz und ging mit einem zerstreuten Nicken an Madam Pomfrey vorbei nach draußen.

% The boy walked out into a hallway, then into a larger corridor, and then stopped and leaned against the wall.
Der Junge ging hinaus in einen Korridor, dann in einen größeren Korridor, und blieb dann stehen und lehnte sich an die Wand.

% The thing was…
Die Sache war die…

% …he really \emph{didn’t} want to be stuck in Hogwarts for the next six years; and when you thought about it…
…er wollte wirklich \emph{nicht} die nächsten sechs Jahre in Hogwarts festsitzen; und wenn man darüber nachdachte…

% …the Incident with Rescuing Bellatrix From Azkaban wasn’t \emph{just} imposing costs on Harry. Other people would be worrying, living in fear of the Dark Lord’s return, expending unknown resources to take unknown precautions. Harry could demand that they write the script in such fashion as to make it seem \emph{not} plausible that the Dark Lord would return a third time. And then people would relax, it would all be over.
…der Vorfall mit der Rettung von Bellatrix aus Askaban war nicht \emph{nur} für Harry eine Zumutung. Andere Leute würden sich Sorgen machen, in Angst vor der Rückkehr des Dunklen Lords leben, unbekannte Ressourcen aufwenden, um unbekannte Vorsichtsmaßnahmen zu treffen. Harry könnte verlangen, dass sie das Drehbuch so schreiben, dass es \emph{nicht} plausibel erschien, dass der Dunkle Lord ein drittes Mal zurückkehren würde. Und dann würden sich die Leute entspannen, es wäre alles vorbei.

% Unless of course there actually \emph{was} a Dark Lord out there to be feared. There \emph{had} been a prophecy.
Es sei denn, es gäbe \emph{tatsächlich} einen dunklen Lord, vor dem man sich fürchten müsste. Es \emph{hatte} eine Prophezeiung gegeben.

% The boy leaning against the wall vented a soft sigh, and started walking again.
Der Junge, der an der Wand lehnte, stieß einen leisen Seufzer aus und begann weiter zu gehen.

% Harry had almost forgotten, but he \emph{had} got around to showing Professor Quirrell the deck of cards he’d been given on Sunday night by ‘Santa Claus’, within which the King of Hearts was allegedly a portkey that would take him to the Salem Witches’ Institute in America. Although of course Harry hadn’t told Professor Quirrell \emph{who’d} sent him the card, nor what it was \emph{supposed} to do, before he’d asked Professor Quirrell if it was possible to tell where the portkey would send him.
Harry hatte es fast vergessen, aber er war dazu gekommen, Professor Quirrell das Kartenspiel zu zeigen, das er am Sonntagabend vom „Weihnachtsmann“ bekommen hatte, und in dem der Herzkönig angeblich ein Portschlüssel war, der ihn zum Hexeninstitut von Salem in Amerika bringen würde. Natürlich hatte Harry Professor Quirrell weder gesagt, \emph{wer} ihm die Karte geschickt hatte, noch was sie bewirken \emph{sollte}, bevor er Professor Quirrell gefragt hatte, ob es möglich sei zu sagen, wohin der Portschlüssel ihn schicken würde.

% The Defence Professor had transformed back to human form, and examined the King of Hearts, tapping it a few times with his wand.
Der Verteidigungsprofessor hatte sich in seine menschliche Gestalt zurückverwandelt und untersuchte den Herzkönig, indem er ein paar Mal mit seinem Zauberstab darauf tippte.

% And according to Professor Quirrell…
Und laut Professor Quirrell…

% …the portkey would send the user somewhere in London, but he couldn’t pinpoint it any nearer than that.
…würde der Schlüssel den Benutzer irgendwo nach London schicken, aber er konnte es nicht näher eingrenzen.

% Harry had shown Professor Quirrell the note that had accompanied the deck of cards, saying nothing of the earlier notes.
Harry hatte Professor Quirrell den Zettel gezeigt, der dem Kartenspiel beilag, und nichts von den früheren Zetteln gesagt.

% Professor Quirrell had taken it in at a glance, given a dry chuckle, and observed that if you read the note \emph{carefully}, it did not \emph{explicitly} say that the portkey would take him to the Salem Witches’ Institute.
Professor Quirrell hatte einen Blick drauf geworfen, ein trockenes Kichern von sich gegeben und bemerkt, dass, wenn man den Zettel \emph{genau} las, dort nicht \emph{explizit} stand, dass der Portschlüssel ihn zum Hexeninstitut von Salem bringen würde.

% You needed to learn to pay attention to that kind of subtlety, Professor Quirrell said, if you wanted to be a powerful wizard when you grew up; or, indeed, if you wanted to grow up at all.
Man musste lernen, auf diese Art von Feinheiten zu achten, sagte Professor Quirrell, wenn man ein mächtiger Zauberer werden wollte, wenn man erwachsen wurde; oder, in der Tat, wenn man überhaupt erwachsen werden wollte.

% The boy sighed again as he trudged off to class.
Der Junge seufzte wieder, als er sich zum Unterricht schleppte.

% He was starting to wonder if all the other wizarding schools were also like this, or if it was only Hogwarts that had a problem.
Er begann sich zu fragen, ob alle anderen Zaubererschulen auch so waren, oder ob nur Hogwarts ein Problem hatte.

%  LocalWords:  ermione cinnamoned Pevensie
