% \chapter{A Day of Very Low Probability}
\chapter[Ein äußerst unwahrscheinlicher Tag]{Ein äusserst unwahrscheinlicher Tag}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
\noindent
% Beneath the moonlight glints a tiny fragment of silver, a fraction of a line…
Unter dem Mondlicht schimmert ein winziges Silberfragment, ein Bruchteil einer Linie…

\vspace*{2ex}
% (black robes, falling)
(schwarze Roben, zu Boden fallend)

\vspace*{2ex}
% …blood spills out in litres, and someone screams a word.
…Blut schwappt literweise heraus, und jemand schreit ein Wort.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{E}{very} inch of wall space is covered by a bookcase. Each bookcase has six shelves, going almost to the ceiling. Some bookshelves are stacked to the brim with hardback books: science, maths, history, and everything else. Other shelves have two layers of paperback science fiction, with the back layer of books propped up on old tissue boxes\footnotemark{} or lengths of wood, so that you can see the back layer of books above the books in front. And it still isn’t enough. Books are overflowing onto the tables and the sofas and making little heaps under the windows.
% \authorsnotetext{I do this in my own home.}
\lettrine{J}{eder} Zentimeter Wandfläche ist von einem Bücherregal bedeckt. Jedes Bücherregal hat sechs Fächer, die fast bis zur Decke reichen. Einige Bücherregale sind bis zum Rand mit gebundenen Büchern bestückt: Naturwissenschaften, Mathematik, Geschichte und alles andere. Andere Regale sind zweilagig mit Science-Fiction-Taschenbüchern bestückt, wobei die hintere Lage der Bücher auf alten Papiertaschentüchern oder Holzstücken ruht, so dass man die hintere Lage der Bücher über den vorderen Büchern sehen kann. Und es ist immer noch nicht genug. Die Bücher quellen über auf die Tische und die Sofas und bilden kleine Haufen unter den Fenstern.

% This is the living-room of the house occupied by the eminent Professor Michael Verres-Evans, and his wife, Mrs~Petunia Evans-Verres, and their adopted son, Harry James Potter-Evans-Verres.
Dies ist das Wohnzimmer des Hauses, in dem der angesehene Professor Michael Verres-Evans und seine Frau, Mrs~Petunia Evans-Verres, und ihr Adoptivsohn Harry James Potter-Evans-Verres leben.

% There is a letter lying on the living-room table, and an unstamped envelope of yellowish parchment, addressed to \emph{Mr~H.~Potter} in emerald-green ink.
Auf dem Wohnzimmertisch liegen ein Brief und ein unfrankierter Umschlag aus gelblichem Pergament, adressiert an \emph{Mr~H.~Potter} in smaragdgrüner Tinte.

% The Professor and his wife are speaking sharply at each other, but they are not shouting. The Professor considers shouting to be uncivilised.
Der Professor und seine Frau sprechen sich scharf an, aber sie schreien nicht. Der Professor hält Schreien für unzivilisiert.

% “You’re joking,” Michael said to Petunia. His tone indicated that he was very much afraid that she was serious.
„Du machst Witze“, sagte Michael zu Petunia. Sein Ton verriet, dass er sehr befürchtete, dass sie es ernst meinte.

% “My sister was a witch,” Petunia repeated. She looked frightened, but stood her ground. “Her husband was a wizard.”
„Meine Schwester war eine Hexe“, wiederholte Petunia. Sie sah erschrocken aus, blieb aber standhaft. „Ihr Mann war ein Zauberer.“

% “This is absurd!” Michael said sharply. “They were at our wedding—they visited for Christmas—”
„Das ist absurd!“ sagte Michael scharf. „Sie waren auf unserer Hochzeit — sie haben uns zu Weihnachten besucht —“

% “I told them you weren’t to know,” Petunia whispered. “But it’s true. I’ve seen things—”
„Ich habe ihnen gesagt, dass du es nicht wissen darfst“, flüsterte Petunia. „Aber es ist wahr. Ich habe Dinge gesehen —“

% The Professor rolled his eyes. “Dear, I understand that you’re not familiar with the sceptical literature. You may not realise how easy it is for a trained magician to fake the seemingly impossible. Remember how I taught Harry to bend spoons? If it seemed like they could always guess what you were thinking, that’s called cold reading—”
Der Professor rollte mit den Augen. „Liebes, ich verstehe, dass du mit der skeptischen Literatur nicht vertraut bist. Vielleicht ist dir nicht klar, wie leicht es für einen ausgebildeten Zauberer ist, das scheinbar Unmögliche vorzutäuschen. Weißt du noch, wie ich Harry beibrachte, Löffel zu verbiegen? Wenn es so aussah, als könnten sie immer erraten, was du denkst, nennt man das Cold Reading —“

% “It wasn’t bending spoons—”
„Es war kein Löffelverbiegen —“

% “What was it, then?”
„Was war es dann?“

% Petunia bit her lip. “I can’t just tell you. You’ll think I’m—” She swallowed. “Listen. Michael. I wasn’t—always like this—” She gestured at herself, as though to indicate her lithe form. “Lily did this. Because I—because I \emph{begged} her. For years, I begged her. Lily had \emph{always} been prettier than me, and I’d…been mean to her, because of that, and then she got \emph{magic,} can you imagine how I felt? And I \emph{begged} her to use some of that magic on me so that I could be pretty too, even if I couldn’t have her magic, at least I could be pretty.”
Petunia biss sich auf die Lippe. „Ich kann es dir nicht einfach sagen. Du wirst denken, dass ich —“ Sie schluckte. „Hör zu. Michael. Ich war nicht — immer so —“ Sie deutete auf sich selbst, als wolle sie ihre schöne Gestalt andeuten. „Lily hat das getan. Weil ich — weil ich sie \emph{angefleht} habe. Jahrelang habe ich sie angefleht. Lily war \emph{immer} hübscher als ich, und ich… war deswegen gemein zu ihr, und dann bekam sie \emph{Magie}, kannst du dir vorstellen, wie ich mich fühlte? Und ich habe sie \emph{angefleht}, etwas von dieser Magie auf mich anzuwenden, damit ich auch hübsch sein kann, auch wenn ich ihre Magie nicht haben kann, so kann ich wenigstens hübsch sein.“

% Tears were gathering in Petunia’s eyes.
Tränen sammelten sich in Petunias Augen.

% “And Lily would tell me no, and make up the most ridiculous excuses, like the world would end if she were nice to her sister, or a centaur told her not to—the most ridiculous things, and I hated her for it. And when I had just graduated from university, I was going out with this boy, Vernon Dursley, he was fat and he was the only boy who would talk to me. And he said he wanted children, and that his first son would be named Dudley. And I thought to myself, \emph{what kind of parent names their child Dudley Dursley?} It was like I saw my whole future life stretching out in front of me, and I couldn’t stand it. And I wrote to my sister and told her that if she didn’t help me I’d rather just—”
„Und Lily sagte immer nein und erfand die lächerlichsten Ausreden, wie dass die Welt untergehen würde, wenn sie nett zu ihrer Schwester wäre, oder dass ein Zentaur ihr sagte, sie solle es nicht tun — die lächerlichsten Dinge, und ich hasste sie dafür. Und als ich gerade meinen Abschluss gemacht hatte, ging ich mit diesem Jungen aus, Vernon Dursley, er war fett und er war der einzige Junge, der mit mir reden wollte. Und er sagte, er wolle Kinder und dass sein erster Sohn Dudley heißen würde. Und ich dachte mir, \emph{was für Eltern nennen ihr Kind Dudley Dursley?} Es war, als sähe ich mein ganzes zukünftiges Leben vor mir ausgebreitet, und ich konnte es nicht ertragen. Und ich schrieb meiner Schwester und sagte ihr, wenn sie mir nicht helfen würde, würde ich lieber —“

% Petunia stopped.
Petunia hielt inne.

% “Anyway,” Petunia said, her voice small, “she gave in. She told me it was dangerous, and I said I didn’t care any more, and I drank this potion and I was sick for weeks, but when I got better my skin cleared up and I finally filled out and…I was beautiful, people were \emph{nice} to me,” her voice broke, “and after that I couldn’t hate my sister any more, especially when I learned what her magic brought her in the end—”
„Jedenfalls“, sagte Petunia mit leiser Stimme, „hat sie nachgegeben. Sie sagte mir, es sei gefährlich, und ich sagte, es sei mir egal, und ich trank diesen Trank und war wochenlang krank, aber als es mir besser ging, wurde meine Haut klarer und ich wurde endlich satt und… ich war schön, die Leute waren \emph{nett} zu mir“, ihre Stimme brach, „und danach konnte ich meine Schwester nicht mehr hassen, besonders als ich erfuhr, was ihre Magie ihr am Ende gebracht hat —“

% “Darling,” Michael said gently, “you got sick, you gained some weight while resting in bed, and your skin cleared up on its own. Or being sick made you change your diet—”
„Liebling“, sagte Michael sanft, „du wurdest krank, du hast etwas zugenommen, während du im Bett lagst, und deine Haut hat sich von selbst aufgehellt. Oder die Krankheit hat dich dazu gebracht, deine Ernährung umzustellen —“

% “She was a witch,” Petunia repeated. “I saw it.”
„Sie war eine Hexe“, wiederholte Petunia. „Ich habe es gesehen.“

% “Petunia,” Michael said. The annoyance was creeping into his voice. “You \emph{know} that can’t be true. Do I really have to explain why?”
„Petunia“, sagte Michael. Die Verärgerung schlich sich in seine Stimme. „Du \emph{weißt}, dass das nicht wahr sein kann. Muss ich wirklich erklären, warum?“

% Petunia wrung her hands. She seemed to be on the verge of tears. “My love, I know I can’t win arguments with you, but please, you have to trust me on this—”
Petunia rang die Hände. Sie schien den Tränen nahe zu sein. „Meine Liebster, ich weiß, dass ich keinen Streit mit dir gewinnen kann, aber bitte, du musst mir in dieser Sache vertrauen —“

„\emph{Dad! Mum!}“

% The two of them stopped and looked at Harry as though they’d forgotten there was a third person in the room.
„Die beiden blieben stehen und sahen Harry an, als hätten sie vergessen, dass noch eine dritte Person im Raum war.

% Harry took a deep breath. “Mum, \emph{your} parents didn’t have magic, did they?”
Harry holte tief Luft. „Mum, \emph{deine} Eltern hatten keine Magie, oder?“

% “No,” Petunia said, looking puzzled.
„Nein“, sagte Petunia und sah verwirrt aus.

% “Then no-one in your family knew about magic when Lily got her letter. How did \emph{they} get convinced?”
„Dann wusste niemand in deiner Familie von Magie, als Lily ihren Brief bekam. Wie konnten sie überzeugt werden?“

% “Ah…” Petunia said. “They didn’t just send a letter. They sent a professor from Hogwarts. He—” Petunia’s eyes flicked to Michael. “He showed us some magic.”
„Ah…“ sagte Petunia. „Sie haben nicht nur einen Brief geschickt. Sie schickten einen Professor aus Hogwarts. Er —“ Petunias Augen flackerten zu Michael. „Er hat uns etwas Magie gezeigt.“

% “Then you don’t have to fight over this,” Harry said firmly. Hoping against hope that this time, just this once, they would listen to him. “If it’s true, we can just get a Hogwarts professor here and see the magic for ourselves, and Dad will admit that it’s true. And if not, then Mum will admit that it’s false. That’s what the experimental method is for, so that we don’t have to resolve things just by arguing.”
„Dann müsst ihr euch nicht darum streiten“, sagte Harry fest. Er hoffte inständig, dass sie diesmal, nur dieses eine Mal, auf ihn hören würden. „Wenn es wahr ist, können wir einfach einen Hogwarts-Professor herholen und die Magie mit eigenen Augen sehen, und Dad wird zugeben, dass es wahr ist. Und wenn nicht, dann wird Mum zugeben, dass es falsch ist. Dafür ist die experimentelle Methode ja da, damit wir die Dinge nicht nur durch Streitereien klären müssen.“

% The Professor turned and looked down at him, dismissive as usual. “Oh, come now, Harry. Really, \emph{magic?} I thought \emph{you’d} know better than to take this seriously, son, even if you’re only ten. Magic is just about the most unscientific thing there is!”
Der Professor drehte sich um und schaute auf ihn herab, abweisend wie immer. „Ach, komm schon, Harry. Wirklich, \emph{Magie}? Ich dachte, \emph{du} würdest es besser wissen, als das ernst zu nehmen, mein Sohn, auch wenn du erst zehn bist. Magie ist so ziemlich die unwissenschaftlichste Sache, die es gibt!“

% Harry’s mouth twisted bitterly. He was treated well, probably better than most genetic fathers treated their own children. Harry had been sent to the best primary schools—and when that didn’t work out, he was provided with tutors from the endless pool of starving students. Always Harry had been encouraged to study whatever caught his attention, bought all the books that caught his fancy, sponsored in whatever maths or science competitions he entered. He was given anything reasonable that he wanted, except, maybe, the slightest shred of respect. A Doctor teaching biochemistry at Oxford could hardly be expected to listen to the advice of a little boy. You would listen to Show Interest, of course; that’s what a Good Parent would do, and so, if you conceived of yourself as a Good Parent, you would do it. But take a ten-year-old \emph{seriously?} Hardly.
Harrys Mund verzog sich bitterlich. Er wurde gut behandelt, wahrscheinlich besser, als die meisten genetischen Väter ihre eigenen Kinder behandelten. Harry war auf die besten Grundschulen geschickt worden — und wenn das nicht klappte, hatte man ihm Nachhilfelehrer aus dem endlosen Pool der hungernden Studenten zur Verfügung gestellt. Harry war immer ermutigt worden, alles zu studieren, was seine Aufmerksamkeit erregte, er kaufte alle Bücher, die ihn interessierten, er wurde gesponsert, egal an welchem Mathematik- oder Wissenschaftswettbewerb er teilnahm. Man gab ihm alles Vernünftige, was er wollte, außer vielleicht das kleinste Fünkchen Respekt. Voneinem Doktor, der in Oxford Biochemie lehrte, konnte man kaum erwarten, dass er auf den Rat eines kleinen Jungen hörte. Man würde zuhören, um Interesse zu zeigen, natürlich; das ist es, was ein guter Elternteil tun würde, und so, wenn man sich selbst als guter Elternteil begriff, würde man es tun. Aber einen Zehnjährigen ernst nehmen? \emph{Wohl kaum}.

% Sometimes Harry wanted to scream at his father.
Manchmal wollte Harry seinen Vater anschreien.

% “Mum,” Harry said. “If you want to win this argument with Dad, look in chapter two of the first book of the Feynman Lectures on Physics. There’s a quote there about how philosophers say a great deal about what science absolutely requires, and it is all wrong, because the only rule in science is that the final arbiter is observation—that you just have to look at the world and report what you see. Um…off the top of my head I can’t think of where to find something about how it’s an ideal of science to settle things by experiment instead of arguments—”
„Mum“, sagte Harry. „Wenn du diesen Streit mit Dad gewinnen willst, dann schau im zweiten Kapitel des ersten Buches der Feynman-Vorlesungen über Physik nach. Da gibt es ein Zitat darüber, wie Philosophen viel darüber sagen, was Wissenschaft unbedingt erfordert, und das ist alles falsch, denn die einzige Regel in der Wissenschaft ist, dass der letzte Schiedsrichter die Beobachtung ist — dass man sich einfach die Welt ansehen und berichten muss, was man sieht. Ähm… mir fällt spontan nichts ein, wo ich etwas darüber finden könnte, dass es ein Ideal der Wissenschaft ist, Dinge durch Experimente statt durch Argumente zu klären —“

% His mother looked down at him and smiled. “Thank you, Harry. But—” her head rose back up to stare at her husband. “I don’t want to win an argument with your father. I want my husband to, to listen to his wife who loves him, and trust her just this once—”
Seine Mutter schaute auf ihn herab und lächelte. „Danke, Harry. Aber —“ ihr Kopf hob sich wieder, um ihren Mann anzustarren. „Ich will keinen Streit mit deinem Vater gewinnen. Ich möchte, dass mein Mann, dass er auf seine Frau hört, die ihn liebt, und ihr vertraut, nur dieses eine Mal —“

% Harry closed his eyes briefly. \emph{Hopeless.} Both of his parents were just hopeless.
Harry schloss kurz die Augen. \emph{Hoffnungslos}. Seine beiden Eltern waren einfach hoffnungslos.

% Now his parents were getting into one of \emph{those} arguments again, one where his mother tried to make his father feel guilty, and his father tried to make his mother feel stupid.
Jetzt gerieten seine Eltern wieder in einen \emph{dieser} Streitereien, in denen seine Mutter versuchte, seinem Vater Schuldbewusstsein einzureden, und sein Vater versuchte, seine Mutter dumm dastehen zu lassen.

% “I’m going to go to my room,” Harry announced. His voice trembled a little. “Please try not to fight too much about this, Mum, Dad, we’ll know soon enough how it comes out, right?”
„Ich werde auf mein Zimmer gehen“, verkündete Harry. Seine Stimme zitterte ein wenig. „Bitte versucht, nicht zu sehr darüber zu streiten, Mum, Dad, wir werden früh genug wissen, wie es ausgeht, richtig?“

% “Of course, Harry,” said his father, and his mother gave him a reassuring kiss, and then they went on fighting while Harry climbed the stairs to his bedroom.
„Natürlich, Harry“, sagte sein Vater, und seine Mutter gab ihm einen beruhigenden Kuss, und dann stritten sie weiter, während Harry die Treppe zu seinem Schlafzimmer hinaufstieg.

% He shut the door behind him and tried to think.
Er schloss die Tür hinter sich und versuchte nachzudenken.

% The funny thing was, he \emph{should} have agreed with Dad. No-one had ever seen any evidence of magic, and according to Mum, there was a whole magical world out there. How could anyone keep something like that a secret? More magic? That seemed like a rather suspicious sort of excuse.
Das Komische war, dass er Dad eigentlich \emph{hätte} zustimmen müssen. Niemand hatte je einen Beweis für Magie gesehen, und laut Mum gab es da draußen eine ganze magische Welt. Wie konnte jemand so etwas geheim halten? Mehr Magie? Das schien eine ziemlich verdächtige Art von Ausrede zu sein.

% It should have been a clean case for Mum joking, lying or being insane, in ascending order of awfulness. If Mum had sent the letter herself, that would explain how it arrived at the letterbox without a stamp. A little insanity was far, far less improbable than the universe really working like that.
Es hätte ein klarer Fall für Mum sein müssen: ein Scherz, eine Lüge oder Geisteskrankheit, in aufsteigender Reihenfolge der Schrecklichkeit. Wenn Mum den Brief selbst abgeschickt hatte, würde das erklären, wie er ohne Briefmarke im Briefkasten ankam. Ein wenig Verrücktheit war viel, viel unwahrscheinlicher als dass das Universum wirklich so funktionierte.

% Except that some part of Harry was utterly convinced that magic was real, and had been since the instant he saw the putative letter from the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry.
Abgesehen davon, dass ein Teil von Harry felsenfest davon überzeugt war, dass Magie real war, und zwar seit dem Moment, in dem er den vermeintlichen Brief von der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei gesehen hatte.

% Harry rubbed his forehead, grimacing. \emph{Don’t believe everything you think,} one of his books had said.
Harry rieb sich die Stirn und zog eine Grimasse. \emph{Glaube nicht alles, was du denkst}, hatte eines seiner Bücher gesagt.

% But this bizarre certainty…Harry was finding himself just \emph{expecting} that, yes, a Hogwarts professor would show up and wave a wand and magic would come out. The strange certainty was making no effort to guard itself against falsification—wasn’t making excuses in advance for why there wouldn’t be a professor, or the professor would only be able to bend spoons.
Aber diese bizarre Gewissheit… Harry ertappte sich dabei, dass er einfach \emph{erwartete}, dass, ja, ein Hogwarts-Professor auftauchen und mit einem Zauberstab herumfuchteln würde und Magie herauskommen würde. Die seltsame Gewissheit machte keine Anstalten, sich gegen Verfälschungen zu schützen — machte keine Ausreden im Voraus, warum es keinen Professor geben würde, oder der Professor nur Löffel verbiegen könnte.

% \emph{Where do you come from, strange little prediction?} Harry directed the thought at his brain. \emph{Why do I believe what I believe?}
\emph{Woher kommst du, seltsame kleine Vorhersage?} Harry richtete den Gedanken an sein Gehirn. \emph{Warum glaube ich, was ich glaube?}

% Usually Harry was pretty good at answering that question, but in this particular case, he had no \emph{clue} what his brain was thinking.
Normalerweise war Harry ziemlich gut darin, diese Frage zu beantworten, aber in diesem speziellen Fall hatte er keinen \emph{Schimmer}, was sein Gehirn dachte.

% Harry mentally shrugged. A flat metal plate on a door affords pushing, and a handle on a door affords pulling, and the thing to do with a testable hypothesis is to go and test it.
Harry zuckte innerlich mit den Schultern. Eine flache Metallplatte an einer Tür ermöglicht es, zu drücken, und ein Griff an einer Tür ermöglicht es, zu ziehen, und das, was man mit einer überprüfbaren Hypothese tun sollte, ist, hinzugehen und sie zu testen.

% He took a piece of lined paper from his desk, and started writing.
Er nahm ein Stück liniertes Papier von seinem Schreibtisch und begann zu schreiben.

\begin{writtenNote}
% \letterAddress{Dear Deputy Headmistress}
\letterAddress{Sehr geehrte stellvertretende Schulleiterin,}
\end{writtenNote}

% Harry paused, reflecting; then discarded the paper for another, tapping another millimetre of graphite from his mechanical pencil. This called for careful calligraphy.
Harry hielt inne, überlegte; dann legte er das Papier für ein anderes weg und klopfte einen weiteren Millimeter Graphit aus seinem Druckbleistift. Dies erforderte eine sorgfältige Kalligraphie.

\begin{writtenNote}
% \letterAddress{Dear Deputy Headmistress Minerva McGonagall,}
\letterAddress{Sehr geehrte stellvertretende Schulleiterin,}

% \letterAddress{Or Whomsoever It May Concern:}
\letterAddress{Oder wer hierfür zuständig ist:}

% I recently received your letter of acceptance to Hogwarts, addressed to Mr~H.~Potter. You may not be aware that my genetic parents, James Potter and Lily Potter (formerly Lily Evans) are dead. I was adopted by Lily’s sister, Petunia Evans-Verres, and her husband, Michael Verres-Evans.
Ich habe vor kurzem Ihren Brief über die Aufnahme in Hogwarts erhalten, adressiert an Mr~H.~Potter. Sie wissen vielleicht nicht, dass meine genetischen Eltern, James Potter und Lily Potter (ehemals Lily Evans), tot sind.

% I am extremely interested in attending Hogwarts, conditional on such a place actually existing. Only my mother Petunia says she knows about magic, and she can’t use it herself. My father is highly sceptical. I myself am uncertain. I also don’t know where to obtain any of the books or equipment listed in your acceptance letter.
Ich wurde von Lilys Schwester, Petunia Evans-Verres, und ihrem Mann, Michael Verres-Evans, adoptiert.Ich bin sehr daran interessiert, Hogwarts zu besuchen, unter der Voraussetzung, dass ein solcher Ort tatsächlich existiert. Nur meine Mutter Petunia sagt, dass sie sich mit Magie auskennt, und sie kann sie selbst nicht anwenden. Mein Vater ist höchst skeptisch. Ich selbst bin unsicher. Ich weiß auch nicht, woher ich eines der Bücher oder die Ausrüstung bekommen soll, die in deinem Zulassungsbrief aufgeführt sind.

% Mother mentioned that you sent a Hogwarts representative to Lily Potter (then Lily Evans) in order to demonstrate to her family that magic was real, and, I presume, help Lily obtain her school materials. If you could do this for my own family it would be extremely helpful.
Mutter erwähnte, dass Sie einen Hogwarts-Vertreter zu Lily Potter (damals Lily Evans) geschickt haben, um ihrer Familie zu zeigen, dass Magie real ist, und, wie ich annehme, um Lily zu helfen, ihre Schulmaterialien zu bekommen. Wenn Sie dies für meine eigene Familie tun könnten, wäre das äußerst hilfreich.

% \letterClosing[Sincerely,]{Harry James Potter-Evans-Verres.}
\letterClosing[Mit freundlichen Grüßen,]{Harry James Potter-Evans-Verres.}
\end{writtenNote}

% Harry added their current address, then folded up the letter and put it in an envelope, which he addressed to Hogwarts. Further consideration led him to obtain a candle and drip wax onto the flap of the envelope, into which, using a penknife’s tip, he impressed the initials H.J.P.E.V\@. If he was going to descend into this madness, he was going to do it with style.
Harry fügte ihre aktuelle Adresse hinzu, dann faltete er den Brief zusammen und steckte ihn in einen Umschlag, den er an Hogwarts adressierte. Nach weiteren Überlegungen besorgte er sich eine Kerze und tropfte Wachs auf die Klappe des Umschlags, in die er mit der Spitze eines Taschenmessers die Initialen H.J.P.E.V\@. Wenn er sich schon in diesen Wahnsinn stürzte, dann mit Stil.

% Then he opened his door and went back downstairs. His father was sitting in the living-room and reading a book of higher maths to show how smart he was; and his mother was in the kitchen preparing one of his father’s favourite meals to show how loving she was. It didn’t look like they were talking to one another at all. As scary as arguments could be, \emph{not arguing} was somehow much worse.
Dann öffnete er seine Tür und ging wieder nach unten. Sein Vater saß im Wohnzimmer und las ein Buch mit höherer Mathematik, um zu zeigen, wie klug er war; und seine Mutter war in der Küche und bereitete eines der Lieblingsgerichte seines Vaters zu, um zu zeigen, wie liebevoll sie war. Es sah nicht so aus, als würden sie überhaupt miteinander reden. So beängstigend Streit auch sein konnte, \emph{nicht} zu streiten war irgendwie viel schlimmer.

% “Mum,” Harry said into the unnerving silence, “I’m going to test the hypothesis. According to your theory, how do I send an owl to Hogwarts?”
„Mum,“ sagte Harry in die beunruhigende Stille hinein, „ich werde die Hypothese testen. Wie kann ich nach deiner Theorie eine Eule nach Hogwarts schicken?“

% His mother turned from the kitchen sink to stare at him, looking shocked. “I—I don’t know, I think you just have to own a magic owl.”
Seine Mutter drehte sich von der Küchenspüle um und starrte ihn mit schockiertem Blick an. „Ich - ich weiß es nicht, ich glaube, man muss einfach eine magische Eule besitzen.“

% That should’ve sounded highly suspicious, \emph{oh, so there’s no way to test your theory then,} but the peculiar certainty in Harry seemed willing to stick its neck out even further.
Das hätte eigentlich höchst verdächtig klingen müssen, \emph{oh, dann gibt es also keine Möglichkeit, ihre Theorie zu testen}, aber die merkwürdige Gewissheit in Harry schien bereit zu sein, ihren Hals noch weiter herauszustrecken.

% “Well, the letter got here somehow,” Harry said, “so I’ll just wave it around outside and call ‘letter for Hogwarts!’ and see if an owl picks it up. Dad, do you want to come and watch?”
„Nun, der Brief ist irgendwie hierher gekommen“, sagte Harry, „also werde ich ihn einfach draußen herumfuchteln und 'Brief für Hogwarts!' rufen und sehen, ob eine Eule ihn aufhebt. Dad, willst du mitkommen und zusehen?“

% His father shook his head minutely and kept on reading. \emph{Of course,} Harry thought to himself. Magic was a disgraceful thing that only stupid people believed in; if his father went so far as to \emph{test} the hypothesis, or even \emph{watch} it being tested, that would feel like \emph{associating} himself with that…
Sein Vater schüttelte bedächtig den Kopf und las weiter. \emph{Natürlich}, dachte Harry bei sich. Magie war eine schändliche Sache, an die nur dumme Menschen glaubten; wenn sein Vater so weit ginge, die Hypothese zu \emph{testen} oder gar \emph{zuzusehen}, wie sie getestet wurde, käme ihm das so vor, als würde er sich damit \emph{assoziieren}…

% Only as Harry stumped out the back door, into the back garden, did it occur to him that if an owl \emph{did} come down and snatch the letter, he was going to have some trouble telling Dad about it.
Erst als Harry durch die Hintertür in den Garten stapfte, kam ihm der Gedanke, dass es ihm schwer fallen würde, Dad davon zu erzählen, falls \emph{tatsächlich} eine Eule herunterkäme und den Brief mitnehmen würde.

% \emph{But—well—that can’t \emph{really} happen, can it? No matter what my brain seems to believe. If an owl really comes down and grabs this envelope, I’m going to have worries a lot more important than what Dad thinks.}
\emph{Aber — nun — das kann doch nicht \emph{wirklich} passieren, oder? Egal, was mein Gehirn zu glauben scheint. Wenn wirklich eine Eule herunterkommt und sich diesen Umschlag schnappt, werde ich mir viel wichtigere Sorgen machen als das, was Dad denkt.}

% Harry took a deep breath, and raised the envelope into the air.
Harry holte tief Luft und hob den Umschlag in die Luft.

% He swallowed.
Er schluckte.

% Calling out \emph{Letter for Hogwarts!} while holding an envelope high in the air in the middle of your own back garden was…actually pretty embarrassing, now that he thought about it.
\emph{Brief für Hogwarts!} zu rufen, während man mitten im eigenen Garten einen Umschlag hoch in die Luft hielt, war… eigentlich ziemlich peinlich, jetzt, wo er darüber nachdachte.

% \emph{No. I’m better than Dad. I will use the scientific method even if it makes me feel stupid.}
\emph{Nein. Ich bin besser als Dad. Ich werde die wissenschaftliche Methode anwenden, auch wenn ich mir dabei dumm vorkomme.}

% “Letter—” Harry said, but it actually came out as more of a whispered croak.
„Brief —“ sagte Harry, aber es kam eher wie ein geflüstertes Krächzen heraus.

% Harry steeled his will, and shouted into the empty sky, “\emph{Letter for Hogwarts! Can I get an owl?}”
Harry nahm seinen Willen zusammen und rief in den leeren Himmel: „\emph{Brief für Hogwarts! Kann ich eine Eule bekommen?}“

% “Harry?” asked a bemused woman’s voice, one of the neighbours.
„Harry?“, fragte eine verwirrte Frauenstimme, eine der Nachbarinnen.

% Harry pulled down his hand like it was on fire and hid the envelope behind his back like it was drug money. His whole face was hot with shame.
Harry riss seine Hand herunter, als würde sie brennen, und versteckte den Umschlag hinter seinem Rücken, als wäre es Drogengeld. Sein ganzes Gesicht war heiß vor Scham.

% An old woman’s face peered out from above the neighbouring fence, grizzled grey hair escaping from her hairnet. Mrs~Figg, the occasional babysitter. “What are you doing, Harry?”
Das Gesicht einer alten Frau lugte über den benachbarten Zaun hervor, das graue Haar entwich aus ihrem Haarnetz. Mrs~Figg, die gelegentliche Babysitterin. „Was machst du da, Harry?“

% “Nothing,” Harry said in a strangled voice. “Just—testing a really silly theory—”
„Nichts“, sagte Harry mit erstickter Stimme. „Ich — teste nur eine wirklich dumme Theorie —“

% “Did you get your acceptance letter from Hogwarts?”
„Hast du deinen Zulassungsbescheid von Hogwarts bekommen?“

% Harry froze in place.
Harry erstarrte.

% “Yes,” Harry’s lips said a little while later. “I got a letter from Hogwarts. They say they want my owl by the 31st of July, but—”
„Ja“, kam es nach einer Weile über Harrys Lippen. „Ich habe einen Brief von Hogwarts bekommen. Sie sagen, sie wollen meine Eule bis zum 31. Juli haben, aber —“

% “But you don’t \emph{have} an owl. Poor dear! I can’t imagine \emph{what} someone must have been thinking, sending you just the standard letter.”
„Aber du \emph{hast} doch gar keine Eule. Armes Kind! Ich kann mir nicht vorstellen, \emph{was} sich jemand dabei gedacht haben muss, dir nur den Standardbrief zu schicken.“

% A wrinkled arm stretched out over the fence, and opened an expectant hand. Hardly even thinking at this point, Harry gave over his envelope.
Ein faltiger Arm streckte sich über den Zaun und öffnete eine erwartungsvolle Hand. Kaum dass er nachgedacht hatte, überreichte Harry den Umschlag.

% “Just leave it to me, dear,” said Mrs~Figg, “and in a jiffy or two I’ll have someone over.”
„Überlass' das einfach mir, mein Lieber“, sagte Mrs~Figg, „und in ein oder zwei Minuten werde ich jemanden vorbeischicken.“

% And her face disappeared from over the fence.
Das Gesicht verschwand vom Zaun.

% There was a long silence in the garden.
Es herrschte eine lange Stille im Garten.

% Then a boy’s voice said, calmly and quietly, “What.”
Dann sagte eine Jungenstimme ruhig und leise: „\emph{Was war denn das?!}“
