% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/107/
% \namedpartchapter{The Truth}{The Truth}{V}{Answers and Riddles}
\namedpartchapter{Die Wahrheit}{Die Wahrheit}{V}{Antworten und Rätsel}

% \lettrine{T}{he} Defence Professor had set up a cauldron, floating it into place with a wave of his wand, another wave starting a fire beneath it. A brief circling of the Defence Professor’s finger had set in motion a long-handled spoon, and it had continued stirring the cauldron without being held. Now the Defence Professor was measuring out a heap of flowers from a large jar, what Harry supposed to be bellflowers; the indigo petals seemed luminous in the white light of the walls, and curved inward in a way that gave the impression of a desire for privacy. The first of these flowers had been added to the potion at once, but then the cauldron had just gone on stirring itself for a while.
\lettrine{D}{er} Verteidigungsprofessor hatte einen Kessel aufgestellt, den er mit einem Schwung seines Zauberstabs in die richtige Position brachte und mit einem weiteren Schwung ein Feuer darunter entfachte. Ein kurzes Kreisen des Fingers des Verteidigungsprofessors hatte einen langstieligen Löffel in Bewegung gesetzt, der den Kessel weiter rührte, ohne dass er gehalten wurde. Die indigoblauen Blütenblätter schienen im weißen Licht der Wände zu leuchten und wölbten sich in einer Weise nach innen, die den Eindruck eines Wunsches nach Privatsphäre vermittelte. Die ersten dieser Blüten waren sofort in den Trank gegeben worden, aber dann hatte der Kessel noch eine Weile vor sich hin gerührt.

% The Defence Professor had assumed a position from which he could see Harry just by turning his head slightly, and Harry knew that he was within the Defence Professor’s peripheral vision.
Der Verteidigungsprofessor hatte eine Position eingenommen, von der aus er Harry sehen konnte, indem er nur den Kopf leicht drehte, und Harry wusste, dass er sich im Blickfeld des Verteidigungsprofessors befand.

% In the corner a Fiendfyre phœnix waited, some of the nearby stone beginning to gloss over as it melted to greater smoothness. The burning wings shed crimson light that gave everything in the room a tint of blood, and reflected in scarlet sparks from the glassware.
In der Ecke wartete ein Phönix aus Dämonenfeuer, und etwas von dem nahen Stein begann zu glänzen, als es zu größerer Glätte schmolz. Die brennenden Flügel warfen ein karmesinrotes Licht ab, das allem im Raum einen blutigen Schimmer verlieh und sich in scharlachroten Funken von den Gläsern spiegelte.

% “Time is wasting,” said Professor Quirrell. “Ask your questions, if you have them.”
„Die Zeit drängt“, sagte Professor Quirrell. „Stell deine Fragen, wenn du welche hast.“

% \emph{Why, Professor Quirrell, why, why must you be this way, why make yourself the monster, why Lord Voldemort, I know you might not want the same things I do, but I can’t imagine what you want that makes \emph{this} the best way to get it…}
\emph{Warum, Professor Quirrell, warum, warum bist du so, warum machst du dich zum Monster, warum Lord Voldemort, ich weiß, du willst vielleicht nicht dasselbe wie ich, aber ich kann mir nicht vorstellen bei dem was du willst, dass \emph{dies} der beste Weg ist, es zu bekommen…}

% That was what Harry’s brain wanted to know.
Das war es, was Harrys Gehirn wissen wollte.

% What Harry \emph{needed} to know was…some way out of what was going to happen next. But the Defence Professor had said that he wouldn’t talk about his future plans. It was strange enough that the Defence Professor was willing to talk about \emph{anything}, that had to contradict one of his Rules…
Was Harry wissen \emph{musste}, war…ein Ausweg aus dem, was als Nächstes passieren würde. Aber der Verteidigungsprofessor hatte gesagt, dass er nicht über seine Zukunftspläne sprechen würde. Es war schon seltsam genug, dass der Verteidigungsprofessor bereit war, über den Rest zu reden, das musste einer seiner Regeln widersprechen…

% “I’m thinking,” Harry said aloud.
„Ich denke nach“, sagte Harry laut.

% Professor Quirrell smiled slightly. He was using a pestle to grind the potion’s first magical ingredient, a glowing red hexagon. “I \emph{quite} understand,” said the Defence Professor. “But do not think over-long, child.”
Professor Quirrell lächelte leicht. Er benutzte einen Stößel, um die erste magische Zutat des Zaubertranks zu mahlen, ein leuchtend rotes Sechseck.
„Das verstehe ich gut“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Aber denk nicht zu lange nach, Kind.“

% \emph{Goals: Prevent Lord Voldemort from harming people, find a way to kill or neutralise him, but first get the Stone and resurrect Hermione…}
\emph{Ziele: Lord Voldemort daran hindern, Menschen zu schaden, einen Weg finden, ihn zu töten oder zu neutralisieren, aber zuerst den Stein holen und Hermine wiederbeleben…}

% \emph{…convince Professor Quirrell to \emph{stop this…}}
\emph{…Professor Quirrell überzeugen, damit aufzuhören…}

% Harry swallowed, pushing down the emotion, trying not to let the water reach his eyes. Tears probably wouldn’t make a good impression on Lord Voldemort. Professor Quirrell was already frowning, though from the direction of his gaze he was examining a leaf coloured in vivid shades of white, green, and purple.
Harry schluckte, drückte die Emotionen hinunter und versuchte, das Wasser nicht in seine Augen kommen zu lassen. Tränen würden wahrscheinlich keinen guten Eindruck auf Lord Voldemort machen. Professor Quirrell runzelte bereits die Stirn, obwohl er aus der Richtung seines Blickes ein Blatt untersuchte, das in lebhaften Schattierungen von Weiß, Grün und Violett gefärbt war.

% There wasn’t any obvious way to reach any of the goals, not yet. All Harry could do was ask the questions that seemed most likely to provide useful information, even if Harry didn’t yet have a plan.
Es gab keinen offensichtlichen Weg, eines der Ziele zu erreichen, noch nicht. Alles, was Harry tun konnte, war, die Fragen zu stellen, die am ehesten nützliche Informationen zu liefern schienen, auch wenn er noch keinen Plan hatte.

% \emph{So we just ask about whatever seems most interesting?} said Harry’s Ravenclaw side. \emph{I’m up for that.}
\emph{Also fragen wir einfach nach dem, was am interessantesten erscheint?} sagte Harrys Ravenclaw-Seite. \emph{Da bin ich dabei.}

% \emph{Shut up,} Harry told the voice; and then, on further reflection, decided that he was no longer pretending it was there.
\emph{Halt die Klappe}, sagte Harry zu der Stimme; und beschloss dann, bei näherem Nachdenken, dass er nicht länger so tun würde, als wäre sie da.

% Four topics came to Harry’s mind as being priorities from the standpoint of curiosity about important things. Four questions, then, four major subjects, to try to fit in while this potion was still being brewed.
Vier Themen kamen Harry in den Sinn, die unter dem Gesichtspunkt der Neugier auf wichtige Dinge Prioritäten waren. Vier Fragen also, vier wichtige Themen, die er versuchen sollte, unterzubringen, während dieser Trank noch gebraut wurde.

% Four questions…
Vier Fragen…

% “I ask my first question,” Harry said. “What really happened on the night of October 31st, 1981?” \emph{Why was that night different from all other nights…} “I would like the entire story, please.”
„Ich stelle die erste Frage“, sagte Harry. „Was geschah wirklich in der Nacht des 31. Oktober 1981?“
\emph{Warum war diese Nacht anders als alle anderen Nächte…}
„Ich hätte gerne die ganze Geschichte, bitte.“

% The question of how and why Lord Voldemort had survived his apparent death seemed likely to matter for future planning.
Die Frage, wie und warum Lord Voldemort seinen Scheintod überlebt hatte, schien für die weitere Planung von Bedeutung zu sein.

% “I expected you would ask that,” Professor Quirrell said, dropping a bellflower and a white glittering stone into the potion. “To begin, everything I told you about the horcrux spell is true; as you should realise, since I spoke in Parseltongue.”
„Ich habe erwartet, dass du das fragen würdest“, sagte Professor Quirrell und ließ eine Glockenblume und einen weißen Glitzerstein in den Trank fallen.
„Zunächst einmal ist alles, was ich dir über den Horkrux-Zauber erzählt habe, wahr; das solltest du wissen, da ich in Parsel gesprochen habe.“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “Within seconds after you learned the details of the spell, you perceived the central flaw, and began pondering how the spell might be improved. Do you think the young Tom Riddle was any different?”
„Innerhalb von Sekunden, nachdem du die Details des Zaubers erfahren hast, hast du den zentralen Fehler erkannt und angefangen, darüber nachzudenken, wie der Zauber verbessert werden könnte. Glaubst du, der junge Tom Riddle war anders?“

% Harry shook his head.
Harry schüttelte den Kopf.

% “Well, he was,” said Professor Quirrell. “Whenever I was tempted to despair of you, I reminded myself how I was an idiot at twice your age. When I was fifteen I made myself a horcrux as a certain book had shown me, using the death of Abigail Myrtle beneath the eyes of Slytherin’s basilisk. I planned to make a new horcrux every year after I left Hogwarts, and call that my fallback plan if my other hopes of immortality did not come to fruition. In retrospect, the young Tom Riddle was grasping straws. The thought of making a \emph{better} horcrux, of not being content with the spell I had already learned…this thought did not come to me until I had grasped the stupidity of ordinary people, and realised which follies of theirs I had imitated. But in time I learned the habit that you inherited from me, to ask in every instance how it might be done better. To be content with the spell I had learned from a book, when it bore only a faint resemblance to what I truly wanted? Absurd! And so I set forth to create a better spell.”
„Nun, er war es“, sagte Professor Quirrell. „Wann immer ich versucht war, an dir zu verzweifeln, habe ich mich daran erinnert, dass ich in deinem Alter ein Idiot war. Als ich fünfzehn war, machte ich mir einen Horkrux, wie es mir ein bestimmtes Buch gezeigt hatte, indem ich den Tod von Abigail Myrtle unter den Augen des Basilisken von Slytherin ausnutzte. Ich plante, jedes Jahr, nachdem ich Hogwarts verlassen hatte, einen neuen Horkrux zu machen und das als meinen Notfallplan zu bezeichnen, falls meine anderen Hoffnungen auf Unsterblichkeit nicht in Erfüllung gehen würden. Im Nachhinein betrachtet, griff der junge Tom Riddle nach Strohhalmen. Der Gedanke, einen besseren Horkrux zu machen, sich nicht mit dem Zauberspruch zu begnügen, den ich bereits gelernt hatte…dieser Gedanke kam mir erst, als ich die Dummheit der normalen Menschen begriffen hatte und mir klar wurde, welche ihrer Torheiten ich nachgeahmt hatte. Aber mit der Zeit lernte ich die Angewohnheit die du von mir geerbt hast: in jedem Fall zu fragen, wie es besser gemacht werden könnte. Sich mit dem Zauberspruch aus einem Buch zu begnügen, wenn er nur eine schwache Ähnlichkeit mit dem hatte, was ich wirklich wollte? Absurd! Und so machte ich mich daran, einen besseren Zauberspruch zu erschaffen.“

% “You have true immortality, now?” Harry was aware that, even with everything else going on, this was a question more important than war and strategy.
„Du hast jetzt wahre Unsterblichkeit?“
Harry war sich bewusst, dass dies eine Frage war, die wichtiger war als Krieg und Strategie, selbst wenn es um alles andere ging.

% “Indeed,” said Professor Quirrell. He paused in his Potions work and turned to face Harry fully; there was a look of exultation in the man’s eyes that Harry had never seen there before. “In all the Darkest Arts I could find, in all the interdicted secrets to which Slytherin’s Monster gave me keys, in all the lore remembered among wizardkind, I found only hints and smatterings of what I needed. So I rewove it and remade it, and devised a new ritual based on new principles. I kept that ritual burning in my mind for years, perfecting it in imagination, pondering its meaning and making fine adjustments, waiting for the intention to stabilise. At last I dared to invoke my ritual, an invented sacrificial ritual, based on a principle untested by all known magic. And I lived, and yet live.” The Defence Professor spoke with quiet triumph, as though the act itself was so great that no words could ever do it justice. “I still use the word ‘horcrux’, but only from sentiment. It is a new thing entirely, the greatest of all my creations.”
„In der Tat“, sagte Professor Quirrell.
Er hielt in seiner Arbeit an den Zaubertränken inne und drehte sich zu Harry um; in den Augen des Mannes lag ein Ausdruck der Freude, den Harry dort noch nie gesehen hatte. „In allen Dunklen Künsten, die ich finden konnte, in allen verbotenen Geheimnissen, zu denen mir das Ungeheuer von Slytherin Schlüssel gab, in allen Überlieferungen, an die man sich unter Zauberern erinnert, fand ich nur Andeutungen und Bruchstücke von dem, was ich brauchte. Also formte ich es neu und entwarf ein neues Ritual, das auf neuen Prinzipien basierte. Dieses Ritual brannte jahrelang in meinem Kopf, ich perfektionierte es in meiner Fantasie, dachte über seine Bedeutung nach und nahm feine Anpassungen vor, während ich darauf wartete, dass sich die Absicht stabilisierte. Endlich wagte ich es, mein Ritual zu beschwören, ein erfundenes Opferritual, das auf einem von aller bekannten Magie unerprobten Prinzip beruht. Und ich lebte und lebe immer noch.“
Der Verteidigungsprofessor sprach mit leisem Triumph, als sei die Tat selbst so groß, dass keine Worte ihr je gerecht werden könnten.
„Ich benutze das Wort ‚Horkrux‘ weiterhin, aber nur aus Sentimentalität. Es ist ein völlig neues Ding, die größte aller meiner Schöpfungen.“

% “As one of my questions you said you’d answer, I ask how to cast that spell,” Harry said.
„Als eine meiner Fragen, die du zu beantworten versprochen hast, frage ich, wie man diesen Zauberspruch wirkt“, sagte Harry.

% “Denied.” The Defence Professor turned back to his potion, dropping in a grey-flecked white feather and a bellflower. “I had thought perhaps to teach you when you were older, for no Tom Riddle would be content otherwise; but I have changed my mind.”
„Abgelehnt.“
Der Verteidigungsprofessor wandte sich wieder seinem Zaubertrank zu und warf eine graumelierte weiße Feder und eine Glockenblume hinein.
„Ich hatte gedacht dich zu unterrichten, wenn du älter bist, denn kein Tom Riddle wäre sonst zufrieden; aber ich habe es mir anders überlegt.“

% Memory is a hard thing to recall, sometimes, and Harry had been trying to remember if Professor Quirrell had dropped any hints about this subject before. Something about Professor Quirrell’s phrasing sparked a memory: \emph{Perhaps you will be told when you are older…}
Erinnerungen sind manchmal schwer abzurufen, und Harry hatte versucht, sich zu erinnern, ob Professor Quirrell schon einmal Andeutungen zu diesem Thema gemacht hatte. Irgendetwas an Professor Quirrells Formulierung löste eine Erinnerung aus:
\emph{Vielleicht wirst du es erfahren, wenn du älter bist…}

% “There are still physical anchors for your immortality,” Harry said aloud. “It resembles the old horcrux spell by that much, which is another reason you still call them horcruxes.” It was dangerous to say aloud, but Harry needed to \emph{know}. “If I’m wrong, you can always deny it in Parseltongue.”
„Es gibt noch physische Verankerungen für deine Unsterblichkeit“, sagte Harry laut. „Es ähnelt dem alten Horkrux-Zauber sehr, was ein weiterer Grund ist, warum du sie immer noch Horkruxe nennst.“
Es war gefährlich, das laut zu sagen, aber Harry musste es wissen.
„Wenn ich mich irre, kannst du es jederzeit in Parsel leugnen.“

% Professor Quirrell was smiling evilly. “\parsel{Your guess is right, boy, for all the good it does you.}”
Professor Quirrell lächelte böse.
„\parsel{Deine Vermutung ist richtig, Junge, so viel es dir auch nützen mag.}“

% Unfortunately, that wasn’t a difficult vulnerability to cover if the Enemy was smart.
% Harry wouldn’t ordinarily have made the suggestion, just in case the Enemy \emph{hadn’t} thought of it for themselves, but in this case he’d already made it.
Leider war das keine schwer zu deckende Schwachstelle, wenn der Feind schlau war.
Normalerweise hätte Harry den Vorschlag nicht gemacht, nur für den Fall, dass der Feind nicht selbst darauf gekommen wäre, aber in diesem Fall hatte er ihn bereits gemacht.
% “One horcrux dropped into an active volcano, weighted so it would sink into the Earth’s mantle,” Harry said heavily. “The same place I thought of dropping the Dementor if I couldn’t destroy it. And then you asked me where else I would hide something if I didn’t want anyone to find it ever again. One horcrux buried kilometres down, in an anonymous cubic metre of the Earth’s crust. One horcrux you dropped into the Mariana Trench. One horcrux floating high in the stratosphere, transparent. Even you don’t know where they are, because you Obliviated the exact details from your memory. And the last horcrux is the Pioneer 11 plaque that you sneaked into NASA and modified. It’s where you get your image of the stars, when you cast the spell of starlight. Fire, earth, water, air, void.” \emph{Something of a riddle,} the Defence Professor had called it, and therefore Harry had remembered it. Something of a Riddle.
„Ein Horkrux in einen aktiven Vulkan geworfen, so schwer, dass er in der Erdkruste versinkt“, sagte Harry schwerfällig. „Derselbe Ort, an dem ich den Dementor fallen lassen wollte, wenn ich ihn nicht zerstören konnte. Und dann hast du mich gefragt, wo ich sonst etwas verstecken würde, wenn ich nicht wollte, dass es jemals wieder jemand findet. Ein Horkrux, kilometerweit unten vergraben, in einem anonymen Kubikmeter der Erde. Ein Horkrux, den du in den Marianengraben geworfen hast. Ein Horkrux, der hoch oben in der Stratosphäre schwebt, unsichtbar. Selbst du weißt nicht, wo sie sind, weil du die genauen Details aus deinem Gedächtnis gelöscht hast. Und der letzte Horkrux ist die Pioneer-11-Plakette, die du in die NASA geschmuggelt und modifiziert hast. Von ihr hast du dein Bild von den Sternen, wenn du den Sternenlicht-Zauber sprichst. Feuer, Erde, Wasser, Luft, Leere.“
\emph{So etwas wie ein Rätsel}, hatte der Verteidigungsprofessor es genannt, und deshalb hatte Harry es sich gemerkt.
\emph{Etwas wie ein Rätsel.}%
\translatorsnote{engl.: \emph{Something like a Riddle}}

% “Indeed,” said the Defence Professor. “It did give me something of a shock when you remembered it that quickly, but I suppose it makes no difference; all five are beyond my reach, or yours.”
„In der Tat“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Ich war etwas schockiert, als du dich so schnell daran erinnert hast, aber ich nehme an, es macht keinen Unterschied; alle fünf sind außerhalb meiner oder deiner Reichweite.“

% That might not be true, especially if there was some way to trace the magical connection somehow and determine the location…though presumably Voldemort would have done his best to obscure it…but what magic had done, magic might be able to defeat. Pioneer 11 might be far away by wizard standards, but NASA knew exactly where it was, and it was probably a lot more reachable if you could use magic to tell the Tsiolkovsky rocket equation to bugger off…
Das mochte nicht stimmen, vor allem, wenn es einen Weg gab, die magische Verbindung irgendwie zurückzuverfolgen und den Standort zu bestimmen…obwohl Voldemort vermutlich sein Bestes getan hätte, um sie zu verschleiern…aber was die Magie angerichtet hatte, konnte die Magie vielleicht besiegen. Pioneer 11 mochte nach Zauberer-Maßstäben weit weg sein, aber die NASA wusste genau, wo sie sich befand, und sie war wahrscheinlich viel besser zu erreichen, wenn man die Ziolkowsky-Raketengleichung mit Hilfe von Magie dazu bringen konnte, sich zu verpissen…

% A sudden note of worry plucked at Harry’s mind. There was no rule saying the Defence Professor needed to have told the truth about \emph{which} interstellar probe he’d horcruxed, and if Harry recalled correctly, communication and tracking of the Pioneer 10 probe had been lost shortly after the Jupiter fly-by.
Ein plötzlicher Anflug von Sorge machte sich in Harrys Kopf breit. Es gab keine Regel, die besagte, dass der Verteidigungsprofessor die Wahrheit darüber gesagt haben musste, \emph{welche} interstellare Sonde er mit einem Horkrux belegt hatte, und wenn Harry sich richtig erinnerte, waren Kommunikation und Ortung der Pioneer-10-Sonde kurz nach dem Vorbeiflug am Jupiter verloren gegangen.

% Why wouldn’t Professor Quirrell have just horcruxed them both?
Warum hätte Professor Quirrell nicht einfach beide horkruxen können?

% The obvious next thought came to Harry. It was something that ought not to be suggested, if the Enemy had not thought of it. But it seemed extremely probable that the Enemy had thought of it.
Der naheliegende nächste Gedanke kam Harry. Es war etwas, das nicht angedeutet werden sollte, wenn der Feind nicht daran gedacht hatte. Aber es schien äußerst wahrscheinlich, dass der Feind daran gedacht hatte.

% “\parsel{Tell me, teacher,}” Harry hissed, “\parsel{would destroying those five anchors slay you?}”
„\parsel{Sag, Herr Lehrer}“, zischte Harry, „\parsel{würde es dich umbringen, diese fünf Anker zu zerstören?}“

% “\parsel{Why do you ask?}” hissed the Defence Professor, with a lilt to the hiss that Parseltongue translated as snakish amusement. “\parsel{Do you suspect that answer is no?}”
„\parsel{Warum fragst du?}“, zischte der Verteidigungsprofessor, mit einem Tonfall, den die Parsel Sprache als schlangenhaftes Amüsement übersetzte. „\parsel{Vermutest du, dass die Antwort ‚nein‘ lautet?}“

% Harry couldn’t think of how to answer, though he strongly suspected that it didn’t matter in any case.
Harry wusste nicht, wie er antworten sollte, obwohl er stark vermutete, dass es ohnehin keine Rolle spielte.

% “\parsel{Your suspicion is right, boy. Destroying those five would not render me mortal.}”
„\parsel{Dein Verdacht ist richtig, Junge! Diese fünf zu vernichten, würde mich nicht sterblich machen.}“

% Harry’s throat felt a bit dry again. If the spell had no disastrous cost associated with it…“\parsel{How many anchors did you make?}”
Harrys Kehle fühlte sich wieder ein wenig trocken an.
Wenn der Zauber keine katastrophalen Kosten mit sich brachte…
„\parsel{Wie viele Anker hast du gemacht?}“

% “\parsel{Would not ordinarily say, but is clear you have already guessed.}” The Defence Professor’s smile widened. “\parsel{Answer is that I do not know. Stopped counting somewhere around one hundred and seven. Simply made a habit of it each time I murdered someone in private.}”
„\parsel{Würde ich normalerweise nicht sagen, aber es ist klar, dass du es schon erraten hast.}“
Das Lächeln des Verteidigungsprofessors wurde breiter.
„\parsel{Antwort ist, dass ich es nicht weiß. Hörte auf zu zählen, sirgendwo bei hundertundsieben. Ich habe es mir einfach zur Gewohnheit gemacht, jedes Mal, wenn ich jemanden unter vier Augen ermordet habe.}“

% Over \emph{one hundred} murders, in private, before Lord Voldemort had stopped counting. And even worse news— “Your immortality spell still requires a human death? \emph{Why?}”
Über \emph{100} Morde unter vier Augen, bevor Lord Voldemort aufgehört hatte zu zählen. Und noch schlimmer:
„Dein Unsterblichkeitszauber erfordert immer noch den Tod eines Menschen? \emph{Warum}?“

% “\parsel{Great creation maintains life and magic within devices created by sacrificing life and magic of others.}” Again that hissing snake laughter. “\parsel{Liked false description of previous horcrux spell so much, so disappointed when realised truth of it, thoughts of improved version came out in that shape.}”
„\parsel{Große Schöpfung erhält Leben und Magie in Geräten, die durch das Opfern von Leben und Magie anderer geschaffen wurden.}“
Wieder dieses zischende Schlangenlachen.
„\parsel{Ich mochte die falsche Beschreibung des vorigen Horkrux-Spruchs so sehr, war so enttäuscht, als ich die Wahrheit darüber erkannte, dass die Gedanken an eine verbesserte Version in dieser Form auftauchte.}“

% Harry wasn’t sure why the Defence Professor was giving him all this vital information, \emph{but there had to be a reason,} and that was making him nervous.
Harry war sich nicht sicher, warum der Verteidigungsprofessor ihm all diese lebenswichtigen Informationen gab, aber es musste einen Grund geben, und das machte ihn nervös.
% “So you really are a disembodied spirit possessing Quirinus Quirrell.”
„Du bist also wirklich ein körperloser Geist, der von Quirinus Quirrell Besitz ergreift.“

% “\parsel{Yes. I shall return swiftly, if this body is killed. Will be greatly annoyed, and vengeful.} I am telling you this, boy, so that you do not try anything stupid.”
„\parsel{Jawohl. Ich werde schnell zurückkehren, wenn dieser Körper getötet wird. Ich werde sehr verärgert sein, und rachsüchtig. Ich sage dir das, Junge, damit du keine Dummheiten machst.}“

% “I understand,” Harry said. He did his best to organize his thoughts, remember what he’d meant to ask next, while the Defence Professor turned his eyes back to the potion. The man’s left hand was dribbling crushed seashell into the cauldron, while his right hand dropped in another bellflower. “So what did happen on October 31st? You…tried to turn the baby Harry Potter into a horcrux, either the new kind or the old kind. You did it deliberately, because you told Lily Potter,” Harry took a breath. Now that he knew \emph{why} the chills were there, he could endure them. “Very well, I accept the bargain. Yourself to die, and the child to live. Now drop your wand so that I can murder you.” In retrospect, it was clear that Harry had remembered that event mainly from Lord Voldemort’s perspective, and only at the very end had he seen it through the baby Harry Potter’s eyes. “What did you do? \emph{Why} did you do it?”
„Ich verstehe“, sagte Harry.
Er tat sein Bestes, um seine Gedanken zu ordnen, sich zu erinnern, was er als Nächstes fragen wollte, während der Verteidigungsprofessor seinen Blick wieder auf den Trank richtete. Die linke Hand des Mannes träufelte eine zerstoßene Muschel in den Kessel, während seine rechte Hand eine weitere Glockenblume hineinfallen ließ.
„Was ist also am 31. Oktober passiert? Du…hast versucht, den kleinen Harry Potter in einen Horkrux zu verwandeln, entweder die neue oder die alte Art. Du hast es absichtlich getan, weil du es Lily Potter gesagt hast.“
Harry holte tief Luft. Jetzt, da er wusste \emph{warum} die Schauer da waren, konnte er sie ertragen.
‚Nun gut, ich akzeptiere die Abmachung. Du sollst sterben und das Kind soll leben. Jetzt lass deinen Zauberstab fallen, damit ich dich ermorden kann.‘
Im Nachhinein war es klar, dass Harry sich an dieses Ereignis hauptsächlich aus der Perspektive von Lord Voldemort erinnert hatte, und erst ganz zum Schluss hatte er es durch die Augen des kleinen Harry Potter gesehen.
„Was hast du getan? \emph{Warum} hast du es getan?“

% “Trelawney’s prophecy,” Professor Quirrell said. His hand tapped a bellflower with a strip of copper before dropping it in. “I spent long days pondering it, after Snape brought the prophecy to me. Prophecies are never trivial things. And how shall I put this in a way that does not make you think stupid things…well, I shall say it, and if you are stupid I shall be annoyed. I was fascinated by the prophecy’s assertion that someone would be my equal, because it might mean that person could hold up the other end of an intelligent conversation. After fifty years of being surrounded by gibbering stupidity, I no longer cared whether my reaction might be considered a literary cliche. I was not about to pass up on that opportunity without thinking about it first. And then, you see, I had a \emph{clever idea}.” Professor Quirrell sighed. “It occurred to me how I might fulfil the Prophecy my own way, to my own benefit. I would mark the baby as my equal by casting the old horcrux spell in such fashion as to imprint my own spirit onto the baby’s blank slate; it would be a purer copy of myself, since there would be no old self to mix with the new. In some years, when I had become bored with ruling Britain and moved on to other things, I would arrange with the other Tom Riddle that he should appear to vanquish me, and he would rule over the Britain he had saved. We would play the game against each other forever, keeping our lives interesting amid a world of fools. I knew a dramatist would predict that the two of us would end by destroying each other; but I pondered long upon it, and decided that both of us would simply decline to play out the drama. That was my decision and I was confident that it would remain so; both Tom Riddles, I thought, would be too intelligent to truly go down that road. The prophecy seemed to hint that if I destroyed all but a remnant of Harry Potter, then our spirits would not be so different, and we could exist in the same world.”
„Trelawneys Prophezeiung“, sagte Professor Quirrell.
Seine Hand klopfte mit einem Kupferstreifen auf eine Glockenblume, bevor er sie einwarf. „Ich habe lange darüber nachgedacht, nachdem Snape die Prophezeiung zu mir gebracht hat. Prophezeiungen sind nie etwas Triviales. Und wie soll ich das so ausdrücken, dass du nicht auf dumme Gedanken kommst…nun, ich werde es sagen, und wenn du dumm bist, werde ich verärgert sein. Ich war fasziniert von der Behauptung der Prophezeiung, dass jemand mir ebenbürtig sein würde, weil es bedeuten könnte, dass diese Person am anderen Ende einer intelligenten Unterhaltung stehen könnte. Nach fünfzig Jahren, in denen ich von schwafelnder Dummheit umgeben war, kümmerte es mich nicht mehr, ob meine Reaktion als literarisches Klischee angesehen werden könnte. Ich wollte mir diese Gelegenheit nicht entgehen lassen, ohne vorher darüber nachzudenken. Und dann, siehst du, hatte ich eine clevere Idee.“
Professor Quirrell seufzte.
„Mir ist eingefallen, wie ich die Prophezeiung auf meine eigene Weise erfüllen könnte, zu meinem eigenen Vorteil. Ich würde das Baby als mir ebenbürtig kennzeichnen, indem ich den alten Horkrux-Zauber so wirke, dass mein eigener Geist auf das leere Gehirn des Babys geprägt wird; es wäre eine reinere Kopie von mir selbst, da es kein altes Ich gäbe, das sich mit dem neuen vermischen würde. In einigen Jahren, wenn mir die Herrschaft über Britannien langweilig geworden wäre und ich mich anderen Dingen zuwandte, würde ich mit dem anderen Tom Riddle vereinbaren, dass er erscheinen sollte, um mich zu besiegen, und er würde über das Britannien herrschen, das er gerettet hatte. Wir würden das Spiel für immer gegeneinander spielen und unser Leben inmitten einer Welt voller Narren interessant halten. Ich wusste, dass ein Dramatiker voraussagen würde, dass wir beide damit enden würden, dass wir uns gegenseitig zerstören; aber ich dachte lange darüber nach und entschied, dass wir beide es einfach ablehnen würden, das Drama auszuspielen. Das war meine Entscheidung, und ich war zuversichtlich, dass es dabei bleiben würde; beide Tom Riddles, dachte ich, wären zu intelligent, um diesen Weg wirklich zu gehen. Die Prophezeiung schien anzudeuten, dass, wenn ich alles bis auf einen Rest von Harry Potter zerstöre, unsere Geister nicht so verschieden sein würden und wir in derselben Welt existieren könnten.“

% “Something went wrong,” Harry said. “Something that blew off the top of the Potters’ home in Godric’s Hollow, gave me the scar on my forehead, and left your burnt body behind.”
„Etwas ging schief“, sagte Harry. „Etwas, das das Dach des Hauses der Potters in Godric’s Hollow weggesprengt, mir die Narbe auf der Stirn beschert und deinen verbrannten Körper zurückgelassen hat.“

% Professor Quirrell nodded. His hands had slowed in their Potions work. “The resonance in our magic,” Professor Quirrell said quietly. “When I had shaped the baby’s spirit to be like my own…”
Professor Quirrell nickte. Seine Hände waren bei der Arbeit an den Zaubertränken langsamer geworden.
„Die Resonanz in unserer Magie“, sagte Professor Quirrell leise.
„Als ich den Geist des Babys so geformt hatte, dass er meinem eigenen glich…“

% Harry remembered the moment in Azkaban when Professor Quirrell’s Killing Curse had collided with his Patronus. The burning, tearing agony in his forehead, like his head had been about to split in half.
Harry erinnerte sich an den Moment in Askaban, als Professor Quirrells Tötungsfluch mit seinem Patronus zusammengestoßen war. Die brennende, reißende Qual in seiner Stirn, als ob sein Kopf kurz davor gewesen wäre, sich in zwei Hälften zu teilen.

% “I cannot count how many times I have thought of that night, rehearsing my mistake, thinking of wiser things I should have done,” said Professor Quirrell. “I later decided that I should have thrown my wand from my hand and changed into my Animagus form. But that night…that night, I instinctively tried to control the chaotic fluctuations in my magic, even as I felt myself burning up from inside. That was the wrong decision, and I failed. So my body was destroyed, even as I overwrote the infant Harry Potter’s mind; \emph{each} of us destroying all but a remnant of the other. And then…” Professor Quirrell’s expression was controlled. “And then, when I regained consciousness inside my horcruxes, it turned out that my great creation did not work as I had hoped. I should have been able to float free of my horcruxes and possess any victim that consented to me, or that was too weak to refuse me. \emph{That} was the part of my great creation that failed my intent. As with the original horcrux spell, I would only be able to enter a victim who contacted the physical horcrux…and I had hidden my unnumbered horcruxes in places where nobody would ever find them. Your instinct is correct, boy, \emph{this would not be a good time to laugh.}”
„Ich kann gar nicht zählen, wie oft ich an diese Nacht gedacht habe, meinen Fehler im Geiste wiederholt und mir überlegt habe, was ich besser hätte tun sollen“, sagte Professor Quirrell. „Später habe ich entschieden, dass ich meinen Zauberstab aus der Hand hätte werfen und in meine Animagus-Form wechseln sollte. Aber in dieser Nacht…in dieser Nacht habe ich instinktiv versucht, die chaotischen Fluktuationen in der Magie zu kontrollieren, selbst als ich spürte, wie ich von innen heraus verbrannte. Das war die falsche Entscheidung, und ich habe versagt. So wurde mein Körper zerstört, während ich den Geist des kleinen Harry Potter überschrieb; jeder von uns zerstörte den anderen bis auf einen Rest. Und dann…“
Professor Quirrells Gesichtsausdruck war beherrscht.
„Und dann, als ich im Inneren meiner Horkruxe wieder zu Bewusstsein kam, stellte sich heraus, dass meine großartige Schöpfung nicht so funktionierte, wie ich gehofft hatte. Ich hätte in der Lage sein sollen, mich aus meinen Horkruxen zu befreien und von jedem Opfer Besitz zu ergreifen, das mir zustimmte oder das zu schwach war, um sich mir zu widersetzen. Das war der Teil meiner großartigen Schöpfung, der meine Absicht verfehlte. Wie beim ursprünglichen Horkrux-Zauber konnte ich nur in ein Opfer eindringen, das den physischen Horkrux kontaktiert…und ich hatte meine unzähligen Horkruxe an Orten versteckt, wo sie niemand jemals finden würde. Dein Instinkt ist richtig, Junge, \emph{dies wäre kein guter Zeitpunkt zum Lachen!}“

% Harry stayed very quiet.
Harry blieb ganz still.

% The Potions-making had come to a temporary pause, a space where no ingredients were added while the cauldron simmered for a time. “I spent most of my time looking at the stars,” Professor Quirrell said, his voice quieter now. The Defence Professor had turned from the potion, staring at the white-illuminated walls of the room. “My remaining hope was the horcruxes I had hidden in the hopeless idiocy of my youth. Imbuing them into ancient lockets, instead of anonymous pebbles; guarding them beneath wells of poison in the centre of a lake of Inferi, instead of portkeying them into the sea. If someone found one of those, and penetrated their ridiculous protections…but that seemed like a distant hope. I was not sure I would ever be embodied again. Yet at least I was immortal. The worst of all fates had been averted, my great creation had done that much. I had little left to hope for, and little left to fear. I decided that I would not go insane, since there seemed to be no advantage in it. Instead, I gazed out at the stars and thought, as the Sun slowly diminished behind me. I reflected on the errors of my past life; they were many, in that hindsight. In my imagination I constructed powerful new rituals I might attempt, if I was free to use my magic once more, and yet confident of my immortality. I contemplated ancient riddles at greater length than before, for all that I had once thought myself patient. I knew that if I won free, I would be more powerful by far than in my previous life; but I mostly did not expect that to happen.” Professor Quirrell turned back to the potion. “Nine years and four months after that night, a wandering adventurer named Quirinus Quirrell won past the protections guarding one of my earliest horcruxes. The rest you know. And now, boy, you may say what we both know you are thinking.”
Die Herstellung des Tranks war zu einer vorübergehenden Pause gekommen, einer Pause, in der keine Zutaten hinzugefügt wurden, während der Kessel eine Zeit lang köchelte.
„Ich habe die meiste Zeit damit verbracht, mir die Sterne anzuschauen“, sagte Professor Quirrell, seine Stimme war jetzt leiser. Der Verteidigungsprofessor hatte sich von dem Zaubertrank abgewandt und starrte auf die weiß erleuchteten Wände des Raumes. „Meine letzte Hoffnung waren die Horkruxe, die ich in der hoffnungslosen Idiotie meiner Jugend versteckt hatte. Ich hatte sie in uralte Artefakte eingearbeitet, statt in anonyme Kieselsteine; ich hatte sie unter Giftbrunnen inmitten eines Sees von Inferi versteckt, statt sie mit einem Portschlüssel ins Meer zu teleportieren. Wenn jemand so etwas finden und ihren lächerlich großen Schutz durchdringen würde…aber das schien eine ferne Hoffnung zu sein. Ich war nicht sicher, ob ich jemals wieder verkörpert sein würde. Doch wenigstens war ich unsterblich. Das schlimmste aller Schicksale war abgewendet worden, so viel hatte meine großartige Schöpfung bewirkt. Ich hatte nur noch wenig zu hoffen und wenig zu fürchten. Ich beschloss, nicht wahnsinnig zu werden, da es keinen Vorteil zu bringen schien. Stattdessen starrte ich zu den Sternen hinaus und dachte nach, während die Sonne langsam hinter mir verschwand. Ich dachte über die Fehler meines vergangenen Lebens nach; es waren viele, in diesem Rückblick. In meiner Vorstellungskraft konstruierte ich mächtige neue Rituale, die ich versuchen könnte, wenn ich frei wäre meine Magie noch einmal zu benutzen, und von meiner Unsterblichkeit überzeugt bin. Ich grübelte länger als zuvor über alte Rätsel nach, ich hatte mich einst für geduldig gehalten und lernte jetzt ganz neue Dimensionen der Geduld. Ich wusste, dass ich im Falle meiner Freilassung weitaus mächtiger sein würde als in meinem vorherigen Leben; aber damit rechnete ich nicht.“
Professor Quirrell wandte sich wieder dem Trank zu.
„Neun Jahre und vier Monate nach jener Nacht gelang es einem wandernden Abenteurer namens Quirinus Quirrell, den Schutzwall zu überwinden, der einen meiner frühesten Horkruxe bewachte. Den Rest kennst du. Und jetzt, Junge, darfst du sagen, was wir beide wissen, dass du denkst.“

% “Um,” Harry said. “It doesn’t seem like a very smart thing to say—”
„Ähm“, sagte Harry. „Es scheint nicht sehr klug zu sein, das zu sagen—“

% “Indeed, Mr~Potter. It is not a clever thing to say to me. Not even a little. Not in the slightest. But I \emph{know you’re thinking it,} and you will \emph{go on thinking it} and I will \emph{go on knowing that} until you say it. So speak.”
„In der Tat, Mr~Potter. Es ist nicht sehr klug, mir das zu sagen. Nicht einmal ein bisschen. Nicht im Geringsten! \emph{Aber ich weiß, dass du es denkst,} und du wirst es \emph{weiter denken}, und ich werde es \emph{weiter wissen}, bis du es sagst. Also sprich.“

% “So. Um. I realise that this is something that is more obvious in hindsight than in foresight, and I’m certainly not suggesting that you try to correct the error now, but if you are a Dark Lord and you happen to hear about a child who has been prophesied to defeat you, there is a certain spell which is unblockable, unstoppable, and works every single time on anything with a brain—”
„Also. Ähm. Mir ist klar, dass dies etwas ist, das im Nachhinein offensichtlicher ist als im Voraus, und ich schlage gewiss nicht vor, dass du jetzt versuchst, den Fehler zu korrigieren, aber wenn ich ein Dunkler Lord wäre und zufällig von einem Kind höre, dem prophezeit wurde, mich zu besiegen, nun, es gibt es einen bestimmten Zauber, der unblockbar und unaufhaltsam ist und jedes einzelne Mal bei allem funktioniert, was ein Gehirn hat—“

% “\emph{Yes thank you Mr~Potter that thought occurred to me several times over the next nine years.}” Professor Quirrell picked up another bellflower and began crumbling it in his bare fist. “I made that principle the centrepiece of my Battle Magic curriculum after I learned its centrality the hard way. It was \emph{not} the first Rule on the younger Tom Riddle’s list. It is only by harsh experience that we learn which principles take priority over which other principles; as mere words they all sound equally persuasive. In retrospect it would have been better if I had sent Bellatrix to the Potters’ home in my place; but I had a Rule telling me that for such matters I must go myself and not try sending a trusted lieutenant. \emph{Yes}, I considered the Killing Curse; but I wondered if casting the Killing Curse at an infant would somehow cause the curse to bounce off and hit me, thus fulfilling the prophecy. How was I to know?”
„\emph{Ja, danke, Mr~Potter, dieser Gedanke ist mir in den nächsten neun Jahren mehrmals gekommen.}“
Professor Quirrell hob eine weitere Glockenblume auf und begann sie in seiner bloßen Faust zu zerbröseln.
„Ich habe dieses Prinzip zum Kernstück meines Lehrplans für Kampfmagie gemacht, nachdem ich seine zentrale Bedeutung auf die harte Tour gelernt hatte. Es war nicht die erste Regel auf der Liste des jüngeren Tom Riddle. Nur durch harte Erfahrung lernen wir, welche Prinzipien Vorrang vor anderen Prinzipien haben; als bloße Worte klingen sie alle gleich überzeugend. Im Nachhinein wäre es besser gewesen, wenn ich Bellatrix an meiner Stelle zum Haus der Potters geschickt hätte; aber ich hatte eine Regel, die mir sagte, dass ich in solchen Angelegenheiten selbst gehen muss und nicht versuchen darf, einen vertrauten Leutnant zu schicken. Ja, ich habe den Tötungsfluch in Erwägung gezogen, aber ich habe mich gefragt, ob der Tötungsfluch, wenn er auf ein Kleinkind gewirkt wird, irgendwie abprallen und mich treffen würde, wodurch die Prophezeiung erfüllt würde. Woher sollte ich das wissen?“

% “So use an axe, it’s hard to get a prophecy-fulfilling spell backfire out of an axe,” Harry said and then shut up.
„Dann nimm eine Axt, es ist schwer, einen prophezeiungserfüllenden Zauber von einer Axt abprallen zu lassen“, sagte Harry und hielt dann den Mund.

% “I decided the safest path was to try to fulfil the prophecy on my own terms,” Professor Quirrell said. “Needless to say, the next time I hear a prophecy I do not like, I will tear it apart at \emph{every possible point of intervention}, rather than trying to play along.” Professor Quirrell was crushing a rose as though to squeeze the juice out of it, still using his bare fist. “And now everyone thinks the Boy-Who-Lived is somehow immune to the Killing Curse, even though Killing Curses do not ruin houses or leave burnt bodies behind them, \emph{because it has not occurred to them that Lord Voldemort would ever use any other spell.}”
„Ich habe beschlossen, dass es der sicherste Weg ist, zu versuchen, die Prophezeiung auf meine eigene Weise zu erfüllen“, sagte Professor Quirrell.
„Unnötig zu sagen, dass ich das nächste Mal, wenn ich eine Prophezeiung höre, die mir nicht gefällt, sie an jeder möglichen Stelle zerreißen werde, anstatt zu versuchen, mitzuspielen.“
Professor Quirrell zerdrückte eine Rose, als wolle er den Saft aus ihr herauspressen, wobei er immer noch seine bloße Faust benutzte.
„Und jetzt denken alle, dass der Junge-der-überlebte irgendwie immun gegen den Tötungsfluch ist, obwohl Tötungsflüche keine Häuser ruinieren oder verbrannte Leichen hinterlassen, weil es ihnen nicht in den Sinn gekommen ist, dass Lord Voldemort jemals einen anderen Zauber benutzen würde.“

% Harry again stayed quiet. It had occurred to Harry that there was another obvious way that Lord Voldemort could have avoided his mistake. Something that might perhaps be easier to see given a Muggle upbringing, instead of the wizarding way of looking at things.
Harry blieb wieder still. Es war Harry in den Sinn gekommen, dass es eine andere offensichtliche Möglichkeit gab, wie Lord Voldemort seinen Fehler hätte vermeiden können. Etwas, das mit einer Muggel-Erziehung vielleicht leichter zu erkennen wäre als mit der Sichtweise eines Zauberers.

% Harry had not yet decided whether to tell Professor Quirrell about his thought; there were both pros and cons to pointing out that particular error.
Harry hatte sich noch nicht entschieden, ob er Professor Quirrell von seinem Gedanken erzählen sollte; es gab sowohl Vor- als auch Nachteile, auf diesen speziellen Fehler hinzuweisen.

% After a time Professor Quirrell picked up the next Potions ingredient, a strand of what looked like unicorn hair. “I tell you this as a caution,” said Professor Quirrell. “Do not expect me to be delayed another nine years, if you somehow destroy this body of mine. I set horcruxes in better places at once, and now even that is unnecessary. Thanks to you, I learned where to find the Resurrection Stone. The Resurrection Stone does not bring back the dead, of course; but it holds a more ancient magic than my own for projecting the seeming of a spirit. And since I am one who has defeated death, Cadmus’s Hallow acknowledged me its master, and answered all my will. I have now incorporated it into my great creation.” Professor Quirrell smiled slightly. “I had many years earlier considered making that device a horcrux, but decided against it at the time, since I realized that the ring had magic of unknown nature…ah, such ironies does life play upon us. But I digress. \emph{You}, boy, you brought that about, you freed my spirit to fly where it pleases and seduce the most opportune victim, by being too casual with your secrets. It is a catastrophe for any who oppose me, and you wrought it with one finger drawing wetness on a tea-saucer. This world will be a safer place for all, if you learn the rectitude that wizardborns absorb in childhood. \parsel{And all this that I have just said is the truth.}”
Nach einiger Zeit nahm Professor Quirrell die nächste Zutat für Zaubertränke in die Hand, eine Strähne von etwas, das wie Einhornhaar aussah.
„Ich sage dir das als Warnung“, sagte Professor Quirrell. „Erwarte nicht, dass ich noch einmal neun Jahre aufgehalten werde, wenn du meinen Körper irgendwie zerstörst. Ich habe die Horkruxe gleich an bessere Orte gesetzt, und jetzt ist selbst das unnötig. Dank dir habe ich erfahren, wo ich den Stein der Auferstehung finden kann. Der Stein der Auferstehung bringt die Toten natürlich nicht zurück, aber er birgt eine uralte Magie, um den Anschein eines Geistes zu projizieren, die älter ist als meine eigene. Und da ich einer bin, der den Tod besiegt hat, erkannte der Ring mich als seinen Meister an und erhörte alle meine Wünsche. Ich habe es nun in meine große Schöpfung aufgenommen.“
Professor Quirrell lächelte leicht.
„Ich hatte viele Jahre zuvor erwogen, dieses Gerät zu einem Horkrux zu machen, mich damals aber dagegen entschieden, da ich erkannte, dass der Ring Magie unbekannter Natur besitzt…ach, solche Ironien spielt das Leben mit uns. Aber ich schweife ab. Du, Junge, hast das verursacht. Du hast meinen Geist befreit, damit er fliegen kann, wohin er will, und das günstigste Opfer verführen kann, indem du zu lax mit deinen Geheimnissen umgehst. Es ist eine Katastrophe für jeden, der sich mir widersetzt, und du hast sie mit einem Finger, der auf eine Teeuntertasse gezeichnet wurde, herbeigeführt. Diese Welt wird ein sicherer Ort für alle sein, wenn du die Umsicht lernst, die Zaubergeborene in der Wiege beigebracht bekommen. \parsel{Und all dies, was ich gerade gesagt habe, ist die Wahrheit.}“

% Harry closed his eyes, and his own hand massaged his forehead; if he had seen it from the outside, it would have looked the mirror of Professor Quirrell in deep thought.
Harry schloss die Augen, und seine eigene Hand massierte seine Stirn; wenn er sie von außen gesehen hätte, hätte es wie der Spiegel von Professor Quirrell in tiefen Gedanken ausgesehen.

% The problem of defeating Professor Quirrell was looking increasingly difficult, even by the standards of the sort of impossible problems that Harry had solved already. If communicating that difficulty was what Professor Quirrell was trying to do, he was \emph{succeeding}.
% Harry was starting to seriously consider the possibility that it might be better to offer to rule Britain as Voldemort’s \emph{non-homicidal} delegate, if Professor Quirrell himself would just agree to \emph{stop killing people all the time.} Even \emph{mostly}.
Das Problem, Professor Quirrell zu besiegen, sah immer schwieriger aus, selbst nach den Maßstäben der Art von unmöglichen Problemen, die Harry bereits gelöst hatte. Wenn es das Ziel von Professor Quirrell war, diese Schwierigkeit zu kommunizieren, dann hatte er \emph{Erfolg}.
Harry fing an, ernsthaft die Möglichkeit in Betracht zu ziehen, dass es besser wäre, sich anzubieten Britannien als Voldemorts \emph{nichtmörderischer} Stellvertreter zu regieren, wenn Professor Quirrell selbst nur zustimmen würde, damit aufzuhören, \emph{ständig Menschen zu töten}. Zumindest meistens.

% But that wasn’t likely to happen.
Aber das würde wahrscheinlich nicht passieren.

% Harry stared at his hands, from where he had sat down upon the floor, feeling sadness shading over into despair. The Lord Voldemort who’d given Harry his dark side had spent \emph{that long} thinking things over and reflecting on his own thought processes…and had emerged as the calm, clear-headed, and still homicidal Professor Quirrell.
Harry starrte auf seine Hände, von wo aus er sich auf den Boden gesetzt hatte, und fühlte Traurigkeit, die in Verzweiflung überging.
Der Lord Voldemort, der Harry seine dunkle Seite gegeben hatte, hatte \emph{so lange} über Dinge nachgedacht und seine eigenen Gedankengänge reflektiert…und war als der ruhige, klardenkende und immer noch Serienmörder Professor Quirrell herausgekommen.

% Professor Quirrell added a pinch of golden hair to the \emph{potion of effulgence,} and that reminded Harry that time was continuing to move; the locks of bright hair were rarer than the bellflowers.
Professor Quirrell fügte dem Trank des Glanzes eine Prise goldenes Haar hinzu, und das erinnerte Harry daran, dass die Zeit weiterlief; die Locken aus hellem Haar waren seltener als die Glockenblumen.

% “I ask my second question,” Harry said. “Tell me about the Philosopher’s Stone. Does it do anything besides making Transfigurations permanent? Is it possible to make more Stones, and why is that problem hard?”
„Ich stelle meine zweite Frage“, sagte Harry. „Erzähl mir etwas über den Stein der Weisen. Kann er noch etwas anderes, außer Verwandlung dauerhaft zu machen? Ist es möglich, mehr Steine herzustellen, und warum ist das so schwierig?“

% Professor Quirrell was bent over the potion, and Harry could not see his face. “Very well, I shall tell you the Stone’s story as I have inferred it. The one and only power of the Stone is the imposition of permanency, to render a temporary form into a true and lasting substance—a power absolutely beyond ordinary spells. Conjurations such as the castle Hogwarts are maintained by a constant well of magic. Even Metamorphmagi cannot manifest golden fingernails and then trim them for sale. It is theorized that the Metamorphmagus curse merely rearranges the substance of their flesh, like a Muggle smith manipulates iron with hammer and tongs; and their body contains no gold. If Merlin himself could create gold from thin air, history does not record it. So the Stone, we can guess even before research, must be a very old thing indeed. In contrast, Nicholas Flamel has been known to the world for a mere six centuries. Tell me the obvious next question to ask, boy, if you wanted to trace the Stone’s history.”
Professor Quirrell war über den Trank gebeugt, und Harry konnte sein Gesicht nicht sehen.
„Nun gut, ich werde dir die Geschichte des Steins so erzählen, wie ich sie mir zurechtgelegt habe. Die einzige Macht des Steins besteht darin, eine vorübergehende Form in eine wahre und dauerhafte Substanz zu verwandeln—eine Macht, die absolut jenseits gewöhnlicher Magie liegt. Beschwörungen wie das Schloss Hogwarts werden durch eine konstante Quelle der Magie aufrechterhalten. Selbst Metamorphmagi können keine goldenen Fingernägel manifestieren und sie dann zum Verkauf abschneiden. Es wird vermutet, dass der Metamorphmagus-Fluch lediglich die Substanz des Fleisches umgestaltet, so wie ein Muggel-Schmied Eisen mit Hammer und Zange bearbeitet; und der Körper enthält kein Gold. Wenn Merlin selbst Gold aus dünner Luft erschaffen konnte, ist das in der Geschichte nicht überliefert. Der Stein, so können wir schon vor der Forschung vermuten, muss also ein sehr altes Ding sein. Im Gegensatz dazu ist Nicholas Flamel der Welt erst seit sechs Jahrhunderten bekannt. Dann ist die naheliegende nächste Frage, die man stellen muss, wenn man die Geschichte des Steins zurückverfolgen will welche?“

% “Um,” Harry said. He rubbed his forehead, concentrating. If the Stone was old, but the world had only known Nicholas Flamel for six centuries…“Was there some other very long-lived wizard who disappeared at around the same time Nicholas Flamel showed up?”
„Ähm“, sagte Harry.
Er rieb sich die Stirn und konzentrierte sich.
Wenn der Stein alt war, aber die Welt Nicholas Flamel erst seit sechs Jahrhunderten kannte…
„Gab es einen anderen sehr langlebigen Zauberer, der etwa zur gleichen Zeit verschwand, als Nicholas Flamel auftauchte?“

% “Close,” said Professor Quirrell. “You recall that six centuries ago there was a Dark Lady called undying, the sorceress Baba Yaga? She was said to be able to heal any wound in herself, to change shape into any form she pleased…she held the Stone of Permanency, obviously. And then one year Baba Yaga agreed to teach Battle Magic at Hogwarts, under an old and respected truce.” Professor Quirrell looked…\emph{angry}, a look such as Harry had rarely seen on him. “But she was not trusted, and so there was invoked a curse. Some curses are easier to cast when they bind yourself and others alike; Slytherin’s Parselmouth curse is an example of such. In this case, Baba Yaga’s signature, and signatures from every student and teacher of Hogwarts, were placed within an ancient device known as the Goblet of Fire. Baba Yaga swore not to shed a drop of students’ blood, nor take from the students anything that was theirs. In return, the students swore not to shed a drop of Baba Yaga’s blood, nor take from her anything that was hers. So they all signed, with the Goblet of Fire to witness it and punish the transgressor.”
„Fast“, sagte Professor Quirrell.
„Erinnerst du dich, dass es vor sechs Jahrhunderten eine Dunkle Dame gab, die als unsterblich galt, die Zauberin Baba Yaga? Es hieß, sie könne jede Wunde an sich selbst heilen, sich in jede beliebige Form verwandeln…sie besaß offensichtlich den Stein der Unsterblichkeit. Und dann, eines Jahres, erklärte sich Baba Yaga bereit, in Hogwarts Kampfmagie zu unterrichten, im Rahmen eines alten und respektierten Waffenstillstands.“
Professor Quirrell sah…wütend aus, ein Blick, wie Harry ihn selten gesehen hatte.
„Aber man traute ihr nicht, und so wurde ein Fluch heraufbeschworen. Manche Flüche sind leichter zu sprechen, wenn sie einen selbst und andere gleichermaßen binden; Slytherins Parselmund-Fluch ist ein Beispiel dafür. In diesem Fall wurden Baba Yagas Unterschrift und die Unterschriften aller Schüler und Lehrer von Hogwarts in ein uraltes Gerät gelegt, das als Feuerkelch bekannt ist. Baba Yaga schwor, keinen Tropfen des Blutes der Schüler zu vergießen und ihnen nichts wegzunehmen, was ihnen gehörte. Im Gegenzug schworen die Schüler, keinen Tropfen von Baba Yagas Blut zu vergießen und ihr nichts wegzunehmen, was ihr gehörte. So unterschrieben sie alle, wobei der Feuerkelch Zeuge sein und den Übertreter bestrafen sollte.“

% Professor Quirrell picked up a new ingredient, a loose thread of gold wrapped around a pinch of foul-looking substance. “Entering her sixth year at Hogwarts, then, was a witch named Perenelle. And although Perenelle was new-come into the beauty of her youth, her heart was already blacker than Baba Yaga’s own—”
Professor Quirrell hob eine neue Zutat auf, einen losen Goldfaden, der um eine Prise einer übel aussehenden Substanz gewickelt war.
„In ihr sechstes Jahr in Hogwarts ging also eine Hexe namens Perenelle. Und obwohl Perenelle gerade erst in die Schönheit ihrer Jugend hineingewachsen war, war ihr Herz bereits schwärzer als das von Baba Yaga—“

% “\emph{You’re} calling her evil?” Harry said, then realized he had just committed the fallacy of \emph{ad hominem tu quoque.}
„\emph{Du} nennst sie böse?“ sagte Harry und merkte dann, dass er gerade den Trugschluss des \emph{ad hominem tu quoque} begangen hatte.

% “Hush, boy, I am telling the story. Where was I? Ah, yes, Perenelle, the beautiful and covetous. Perenelle seduced the Dark Lady over the months, with gentle touches and flirtations and the shy pretence of innocence. The Dark Lady’s heart was captured, and they became lovers. And then one night Perenelle whispered how she had heard of Baba Yaga’s shape-changing power and how this thought had inflamed her desires; thus Perenelle swayed Baba Yaga to come to her with the Stone in hand, to assume many guises in a single night, for their pleasures. Among other forms Perenelle bid Baba Yaga take the form of a man; and they lay together in the fashion of a man and a woman. But Perenelle had been a virgin until that night. And since they were all rather old-fashioned in those days, the Goblet of Fire accounted that as the shedding of Perenelle’s blood, and the taking of what was hers; thus Baba Yaga was tricked into being forsworn, and the Goblet rendered her defenceless. Then Perenelle killed the unsuspecting Baba Yaga as she slept in Perenelle’s bed, killed the Dark Lady who had loved her and come peacefully to Hogwarts under truce; and that was the end of the pact by which Dark Wizards and Witches taught Battle Magic at Hogwarts. For the next few centuries the Goblet of Fire was used to oversee pointless inter-school tournaments, and then it resided in a disused chamber at Beauxbatons, until I finally stole it.” Professor Quirrell dropped a pale beige-pink twig into the cauldron, and its colour changed to white just as it touched the surface. “But I digress. Perenelle took the Stone from Baba Yaga, and assumed the guise and name of Nicholas Flamel. She also kept her identity as Perenelle, calling herself Flamel’s wife. The two have appeared together in public, but that might be done by any number of obvious methods.”
„Sei still, Junge, ich erzähle die Geschichte. Wo war ich? Ah, ja, Perenelle, die Schöne und Begehrliche. Perenelle verführte die Dunkle Lady über Monate hinweg, mit sanften Berührungen und Flirten und dem schüchternen Vortäuschen von Unschuld. Das Herz der Dunklen Dame war erobert, und sie wurden Liebende. Und dann, eines Nachts, flüsterte Perenelle, wie sie von Baba Yagas Macht, ihre Gestalt zu verändern, gehört hatte und wie dieser Gedanke ihre Begierde entflammt hatte; so überredete Perenelle Baba Yaga, mit dem Stein in der Hand zu ihr zu kommen und in einer einzigen Nacht viele Gestalten anzunehmen, zu ihrem Vergnügen. Unter anderem befahl Perenelle Baba Yaga, die Gestalt eines Mannes anzunehmen; und sie lagen zusammen in der Gestalt eines Mannes und einer Frau. Aber Perenelle war bis zu dieser Nacht eine Jungfrau gewesen. Und da sie in jenen Tagen alle ziemlich altmodisch waren, betrachtete der Feuerkelch dies als das Vergießen von Perenelles Blut und die Einnahme dessen, was ihr gehörte; so wurde Baba Yaga dazu verleitet, ihren Schwur zu brechen, und der Kelch machte sie wehrlos. Dann tötete Perenelle die ahnungslose Baba Yaga, als sie in Perenelles Bett schlief, tötete die Dunkle Dame, die sie geliebt hatte und friedlich nach Hogwarts gekommen war, im Rahmen eines Waffenstillstands; und das war das Ende des Paktes, durch den Dunkle Zauberer und Hexen in Hogwarts Kampfmagie lehrten. In den nächsten Jahrhunderten wurde der Feuerkelch dazu benutzt, sinnlose Turniere zwischen den Schulen zu beaufsichtigen, und dann lag er in einer stillgelegten Kammer in Beauxbatons, bis ich ihn schließlich stahl.“
Professor Quirrell ließ einen blass-beige-rosa Zweig in den Kessel fallen, und seine Farbe änderte sich zu Weiß, sobald er die Oberfläche berührte.
„Aber ich schweife ab. Perenelle nahm den Stein von Baba Yaga und nahm die Gestalt und den Namen von Nicholas Flamel an. Sie behielt auch ihre Identität als Perenelle und nannte sich Flamels Frau. Die beiden sind zusammen in der Öffentlichkeit aufgetreten, aber das könnte auf verschiedene Arten geschehen sein.“

% “And the Stone’s manufacture?” said Harry, his brain working to process all this. “I saw an alchemical recipe for it, in a book—”
„Und die Herstellung des Steins?“, fragte Harry, während sein Gehirn daran arbeitete, all das zu verarbeiten. „Ich habe ein alchemistisches Rezept dafür gesehen, in einem Buch—“

% “Another lie. Perenelle was making it appear as though ‘Nicholas Flamel’ had earned the right to live forever by completing a great magic that any could attempt. And she was giving others a false path to pursue, instead of seeking the one true Stone as Perenelle had sought Baba Yaga’s.” Professor Quirrell looked rather sour. “It should come as no surprise that I spent years trying to master that false recipe. Next you will ask why I did not kidnap, torture, and kill Perenelle after I learned the truth.”
„Eine weitere Lüge. Perenelle ließ es so aussehen, als ob ‚Nicholas Flamel‘ sich das Recht verdient hätte, ewig zu leben, indem er einen großen Zauber vollbrachte, den jeder versuchen konnte. Und sie gab anderen einen falschen Weg vor, anstatt den einen wahren Stein zu suchen, wie Perenelle den von Baba Yaga gesucht hatte.“
Professor Quirrell sah ziemlich säuerlich aus.
„Es sollte dich nicht überraschen, dass ich Jahre damit verschwendet habe, dieses falsche Rezept zu meistern. Als nächstes wirst du fragen, warum ich Perenelle nicht entführt, gefoltert und getötet habe, nachdem ich die Wahrheit erfahren hatte.“

% This had not in fact been a question that had come into Harry’s mind.
Das war in der Tat keine Frage, die Harry in den Sinn gekommen war.

% Professor Quirrell continued to speak. “The answer is that Perenelle had foreseen and forestalled the ambitions of Dark Wizards like myself. ‘Nicholas Flamel’ publicly took Unbreakable Vows not to be coerced by any means into relinquishing his Stone—to guard immortality from the covetous, he claimed, as if that were a public service. I was afraid the Stone would be lost forever, if Perenelle died without saying where it was hidden, and her Vow prevented attempts at torture. Further, I had hopes of gaining Perenelle’s knowledge, if I could find the right strategy to extract it from her. Though Perenelle began with little lore of her own, she has held hostage the lives of wizards greater than herself, holding out dribs and drabs of healing in exchange for secrets, and small reversals of age in exchange for power. Perenelle does not condescend to bestow any real youth upon others—but if you hear of a wizard who lived, grey-bearded, to the age of two hundred and fifty, you may be sure that her hand was in play. By my own generation, the centuries had given Perenelle enough of an advantage that she could raise up Albus Dumbledore as a counterweight to the Dark Lord Grindelwald. When I appeared as Lord Voldemort, Perenelle raised up Dumbledore yet further, parcelling out another drop of her hoarded lore whenever Lord Voldemort seemed to gain an advantage. I felt like I ought to be able to figure out something clever to do with that situation, but I never did. I did not attack her directly, for I was not sure of my great creation; it was not impossible that I would some day need to go begging to her for a dollop of reversed age.” Professor Quirrell dropped two bellflowers at once into the potion, and they seemed to merge as they touched the bubbling liquid. “But now I am sure of my creation, and so I have decided that the time has come to take the Stone by force.”
Professor Quirrell sprach weiter. „Die Antwort ist, dass Perenelle die Ambitionen von dunklen Zauberern wie mir vorausgesehen und ihnen zuvorgekommen ist. ‚Nicholas Flamel‘ legte öffentlich den Unbrechbaren Schwur ab, sich auf keinen Fall dazu zwingen zu lassen, seinen Stein aufzugeben—\emph{um die Unsterblichkeit vor den Begehrlichen zu schützen,} behauptete er, als wäre das ein öffentlicher Dienst. Ich befürchtete, dass der Stein für immer verloren wäre, wenn Perenelle sterben würde, ohne zu sagen, wo er versteckt war, und ihr Gelübde verhinderte Versuche der Folter. Außerdem hatte ich die Hoffnung, Perenelles Wissen zu erlangen, wenn ich die richtige Strategie finden könnte, um es ihr zu entlocken. Obwohl Perenelle anfangs nur wenig eigenes Wissen besaß, hat sie das Leben von Zauberern, die größer waren als sie selbst, als Geisel genommen, indem sie im Tausch gegen Geheimnisse ein paar Tropfen Heilung und im Tausch gegen Macht eine kleine Umkehrung des Alters anbot. Perenelle lässt sich nicht herab, anderen wirkliche Jugend zu schenken—aber wenn du von einem Zauberer hörst, der mit grauem Bart zweihundertfünfzig Jahre alt wurde, kannst du sicher sein, dass ihre Hand im Spiel war. In meiner Generation hatten die Jahrhunderte Perenelle genug Vorteil verschafft, dass sie Albus Dumbledore als Gegengewicht zum Dunklen Lord Grindelwald aufziehen konnte. Als ich als Lord Voldemort auftauchte, ließ Perenelle Dumbledore noch weiter aufsteigen und verteilte einen weiteren Tropfen ihres gehorteten Wissens, wann immer Lord Voldemort einen Vorteil zu erlangen schien. Ich hatte das Gefühl, dass ich in der Lage sein müsste, mir in dieser Situation etwas Gescheites einfallen zu lassen, aber ich tat es nicht. Ich griff sie nicht direkt an, denn ich war mir meiner großen Schöpfung nicht sicher; es war nicht ausgeschlossen, dass ich eines Tages bei ihr um eine Portion umgekehrtes Alter betteln gehen musste.“
Professor Quirrell ließ zwei Glockenblumen auf einmal in den Trank fallen, und sie schienen zu verschmelzen, als sie die blubbernde Flüssigkeit berührten.
„Aber jetzt bin ich mir meiner Schöpfung sicher, und so habe ich beschlossen, dass die Zeit gekommen ist, den Stein mit Gewalt zu nehmen.“

% Harry hesitated. “I would like to hear you answer in Parseltongue, was all of that true?”
Harry zögerte.
„Ich würde gerne deine Antwort in Parsel hören, war das alles wahr?“

% “\parsel{None of it is known to me to be false,}” said Professor Quirrell. “Telling a tale implies filling in certain gaps; I was not present to observe when Perenelle seduced Baba Yaga. \parsel{The basics should be mostly correct, I think.}”
„\parsel{Nichts davon ist mir als falsch bekannt}“, sagte Professor Quirrell.
„\parsel{Eine Geschichte zu erzählen bedeutet, gewisse Lücken zu füllen; ich war nicht anwesend, um zu beobachten, als Perenelle Baba Yaga verführte. Ich denke, die Grundlagen sollten weitgehend korrekt sein.}“

% Harry had noticed a trace of confusion. “Then I don’t understand why the Stone is here in Hogwarts. Wouldn’t the best defence just be hiding it under an anonymous rock in Greenland?”
Harry bemerkte eine Spur von Verwirrung.
„Dann verstehe ich nicht, warum der Stein hier in Hogwarts ist. Wäre es nicht die beste Verteidigung, ihn einfach unter einem anonymen Felsen in Grönland zu verstecken?“

% “Perhaps she respected my abilities as a particularly good finder,” said the Defence Professor. He appeared focused on his cauldron as he dipped a bellflower into a jar of liquid labelled with the Potions symbol for rainwater.
„Vielleicht hat sie meine Fähigkeiten als besonders guter Finder respektiert“, sagte der Verteidigungsprofessor.
Er schien auf seinen Kessel konzentriert zu sein, während er eine Glockenblume in ein Gefäß mit einer Flüssigkeit tauchte, die mit dem Zaubertränkesymbol für Regenwasser beschriftet war.

% \emph{We are very much alike, the Defence Professor and I, in some ways if not others. If I imagine what I’d do, given his problem…}
\emph{Wir sind uns sehr ähnlich, der Verteidigungsprofessor und ich, in mancher Hinsicht, wenn nicht in anderen. Wenn ich mir vorstelle, was ich tun würde, angesichts seines Problems…}

% “Did you bluff everyone into \emph{believing} you had some way of finding the Stone?” Harry said aloud. “So that Perenelle would put it inside Hogwarts, where Dumbledore could guard it?”
„Hast du allen vorgegaukelt, du könntest den Stein finden?“ sagte Harry laut.
„Damit Perenelle ihn in Hogwarts unterbringen würde, wo Dumbledore ihn bewachen könnte?“

% The Defence Professor sighed, not looking up from the cauldron. “I suppose that stratagem would be futile to conceal from you. Yes, after I possessed Quirrell and returned, I implemented a strategy I had conceived while gazing at the stars. First I made sure to be accepted as Defence Professor at Hogwarts, for it would not do to have suspicions raised while I was still seeking employment. When that was done, I arranged for one of Perenelle’s curse-breaking expeditions to discover a falsified but credible inscription describing how the Crown of the Serpent could be used to seek out the Stone wherever it was hidden. Immediately after, before Perenelle could buy up the Crown, it was stolen; furthermore I left clear indications that the thief had possessed the power to speak to snakes. So Perenelle thought that I could infallibly find the Stone’s location, and that it needed a guardian powerful enough to defeat me. That is how the Stone came to be held in Hogwarts, in Dumbledore’s domain. Just as I intended, naturally, since I had already gained access to Hogwarts for the year. I think that is all of this that concerns you, if I speak not of future plans.”
Der Verteidigungsprofessor seufzte und blickte nicht vom Kessel auf.
„Ich nehme an, dass es nicht möglich ist, diese Strategie müßig vor dir zu verstecken. Ja, nachdem ich von Quirrell Besitz ergriffen hatte und zurückgekehrt war, setzte ich eine Strategie um, die ich mir beim Betrachten der Sterne ausgedacht hatte. Zuerst sorgte ich dafür, dass ich als Verteidigungsprofessor in Hogwarts angenommen wurde, denn es wäre nicht gut, wenn Verdacht geschöpft würde, während ich noch auf der Suche nach einer Anstellung war. Als das erledigt war, sorgte ich dafür, dass bei einer von Perenelles Fluchbrecher-Expeditionen eine gefälschte, aber glaubwürdige Inschrift entdeckt wurde, die beschrieb, wie \emph{die Krone der Schlange} benutzt werden konnte, um den Stein aufzuspüren, wo auch immer er versteckt war. Unmittelbar danach, bevor Perenelle die Krone aufkaufen konnte, wurde sie gestohlen; außerdem hinterließ ich deutliche Hinweise darauf, dass der Dieb die Macht besaß, mit Schlangen zu sprechen. So dachte Perenelle, dass ich unfehlbar den Standort des Steins finden könnte und dass er einen Wächter brauchte, der mächtig genug war, mich zu besiegen. So kam es, dass der Stein in Hogwarts aufbewahrt wurde, in Dumbledores Reich. Genau wie ich es beabsichtigt hatte, da ich ja schon für ein Jahr Zugang zu Hogwarts hatte. Ich denke, das ist alles, was dich betrifft, und ich rede nicht von Zukunftsplänen.“

% Harry frowned. Professor Quirrell should not have told him that. Unless the strategy had somehow become irrelevant to any future deception of Perenelle…? Or unless, by answering so quickly, the Defence Professor had hoped to have people conclude that it was a double-bluff, and that the Crown of the Serpent really could find the Stone…
Harry runzelte die Stirn.
Professor Quirrell hätte ihm das nicht sagen dürfen. Es sei denn, die Strategie war irgendwie irrelevant für eine zukünftige Täuschung von Perenelle geworden…? Oder es sei denn, der Verteidigungsprofessor hatte mit seiner schnellen Antwort gehofft, die Leute zu dem Schluss kommen zu lassen, dass es sich um einen Doppelbluff handelte und dass die Schlangenkrone den Stein wirklich finden konnte…

% Harry decided not to question this answer in Parseltongue.
Harry beschloss, diese Antwort in Parsel nicht zu hinterfragen.

% Another lock of bright hair, seeming white but not with age, was gently dribbled into the cauldron, again reminding Harry that they were on a time limit. Harry considered, but he couldn’t see any further path to pursue this line of questioning; there was no known way to manufacture more Philosopher’s Stones and no obvious way to invent such, which was probably the \emph{objectively} worst news Harry had heard all day.
Eine weitere Locke hellen Haares, das weiß, aber nicht vom Alter gezeichnet zu sein schien, wurde sanft in den Kessel geträufelt und erinnerte Harry erneut daran, dass sie ein Zeitlimit hatten.
Harry überlegte, aber er sah keinen weiteren Weg, um diese Frage weiter zu verfolgen; es gab keinen bekannten Weg, weitere Steine der Weisen herzustellen und keinen offensichtlichen Weg, solche zu erfinden, was wahrscheinlich die \emph{objektiv} schlechteste Nachricht war, die Harry den ganzen Tag über gehört hatte.

% Harry took a deep breath. “I ask my third question,” Harry said. “What’s the truth behind this entire school year? All the plots you ran, all the plots you know about.”
Harry nahm einen tiefen Atemzug.
„Ich stelle meine dritte Frage“, sagte Harry. „Was ist die Wahrheit hinter diesem ganzen Schuljahr? All die Verschwörungen, die du durchgeführt hast, all die Verschwörungen, von denen du weißt.“

% “Hm,” said Professor Quirrell, dropping another bellflower into the potion, accompanied by a plant-shape like a tiny cross. “Let me see…the most shocking twist is that the Defence Professor turns out to be secretly Voldemort.”
„Hm“, sagte Professor Quirrell und ließ eine weitere Glockenblume in den Trank fallen, begleitet von einer Pflanze, die die Form eines kleinen Kreuzes hatte.
„Mal sehen…die schockierendste Wendung ist, dass sich herausstellt, dass der Verteidigungsprofessor insgeheim Lord Voldemort ist.“

% “Well, obviously,” Harry said, with a good deal of self-directed bitterness.
„Tja, offensichtlich“, sagte Harry mit einer gehörigen Portion selbstgesteuerter Bitterkeit.

% “Then where do you wish me to start?”
„Wo soll ich dann anfangen?“

% “Why did you kill Hermione?” The question just slipped out.
„Warum hast du Hermine getötet?“
Die Frage rutschte ihm einfach heraus.

% Professor Quirrell’s pale eyes glanced up from the potion, watched him intently. “One would think that should be evident—but I suppose I cannot blame you for distrusting what seems evident. To understand the object of an obscure plot, observe its consequences and ask who might have intended them. I killed Miss~Granger to improve your position relative to that of Lucius Malfoy, since my plans did not call for him to have so much leverage over you. I admit I am impressed by how far you managed to parlay that opening.”
Professor Quirrells bleiche Augen blickten von dem Trank auf, beobachteten ihn aufmerksam.
„Man sollte meinen, das sollte offensichtlich sein—aber ich kann dir wohl nicht verübeln, dass du dem misstraust, was offensichtlich erscheint. Um das Ziel eines obskuren Komplotts zu verstehen, muss man seine Folgen beobachten und sich fragen, wer sie beabsichtigt haben könnte. Ich habe Miss~Granger getötet, um deine Position gegenüber Lucius Malfoy zu verbessern, denn meine Pläne sahen nicht vor, dass er so viel Einfluss auf dich hat. Ich gebe zu, ich bin beeindruckt, wie weit du es geschafft hast, diese Öffnung zu nutzen.“

% Harry unclenched his teeth, which took an effort. “That’s after your failed attempt to \emph{frame} Hermione for the attempted murder of Draco and \emph{send her to Azkaban} because of \emph{why?} Because you didn’t like the influence she was having on me?”
Harry biss die Zähne zusammen, was ihn einige Mühe kostete.
„Das ist nach deinem gescheiterten Versuch, Hermine den Mordversuch an Draco \emph{anzuhängen} und sie \emph{nach Askaban zu schicken}, \emph{warum}? Weil dir der Einfluss, den sie auf mich hatte, nicht gefiel?“

% “Don’t be ridiculous,” Professor Quirrell said. “If I had only wished to remove Miss~Granger, I would not have brought the Malfoys into it. I observed your game with Draco Malfoy and found it amusing, but I knew it could not continue for very long before Lucius learned and intervened; and then your folly would have brought you great trouble, for Lucius would not take it lightly. Had you just been able to \emph{lose} during the Wizengamot trial, \emph{lose} as I had taught you, then in only two more weeks, ironclad evidence would have shown that Lucius Malfoy, after discovering his son’s seeming perfidy, had Imperiused Professor Sprout into using the Blood-Cooling Charm on Mr~Malfoy and casting the False Memory Charm on Miss~Granger. Lucius would have been swept off the political game board, sent to exile if not Azkaban; Draco Malfoy would have inherited the wealth of House Malfoy, and your influence over him would have been unchallenged. Instead I had to abort that plot in mid-course. You managed to completely disrupt the real plan in the course of sacrificing double your entire fortune, by giving Lucius Malfoy the perfect opportunity to prove his true concern for his son. You have an incredible anti-talent for meddling, I must say.”
„Mach dich nicht lächerlich“, sagte Professor Quirrell. „Wenn ich nur Miss~Granger hätte beseitigen wollen, hätte ich die Malfoys nicht ins Spiel gebracht. Ich habe dein Spiel mit Draco Malfoy beobachtet und fand es amüsant, aber ich wusste, dass es nicht lange weitergehen konnte, bevor Lucius davon erfuhr und sich einmischte; und dann hätte dir deine Torheit großen Ärger eingebracht, denn Lucius würde es nicht auf die leichte Schulter nehmen. Hättest du nur während des Zaubergamot-Prozesses verlieren können, verlieren, wie ich es dir beigebracht hatte, dann hätte es in nur zwei weiteren Wochen stichhaltige Beweise gegeben, dass Lucius Malfoy, nachdem er die scheinbare Niedertracht seines Sohnes entdeckt hatte, Professor Sprout dazu gebracht hatte, den Blutkühlungszauber auf Mr~Malfoy anzuwenden und den Zauber der falschen Erinnerung auf Miss~Granger zu wirken. Lucius wäre vom politischen Spielbrett gefegt worden, ins Exil, wenn nicht gar nach Askaban geschickt worden; Draco Malfoy hätte den Reichtum des Hauses Malfoy geerbt, und dein Einfluss auf ihn wäre unangefochten gewesen. Stattdessen musste ich diesen Plan mitten im Lauf abbrechen. Du hast es geschafft, den eigentlichen Plan komplett zu stören, indem du das Doppelte deines gesamten Vermögens geopfert hast, indem du Lucius Malfoy die perfekte Gelegenheit gegeben hast, seine wahre Sorge um seinen Sohn zu beweisen. Du hast ein unglaubliches Anti-Talent für Einmischungen, muss ich sagen.“

% “And you also thought,” Harry said, even with his dark side’s patterns he had to work to keep his voice level and cool, “that two weeks in Azkaban would improve Miss~Granger’s disposition, and get her to stop being a bad influence on me. So you somehow arranged for there to be newspaper stories calling for her to be sent to Azkaban, rather than some other penalty.”
„Und du dachtest auch“, sagte Harry, der sich trotz der Muster seiner dunklen Seite anstrengen musste, um seine Stimme ruhig und kühl zu halten, „dass zwei Wochen in Askaban Miss~Grangers Gemüt verbessern und sie dazu bringen würden, keinen schlechten Einfluss mehr auf mich zu haben. Also hast du irgendwie dafür gesorgt, dass es Zeitungsberichte gibt, die fordern, dass sie nach Askaban geschickt wird, anstatt einer anderen Strafe.“

% Professor Quirrell’s lips drew up in a thin smile. “Good catch, boy. Yes, I thought she might serve as your Bellatrix. That particular outcome would also have provided you with a constant reminder of how much respect was due the law, and helped you develop appropriate attitudes toward the Ministry.”
Professor Quirrells Lippen zogen sich zu einem dünnen Lächeln zusammen.
„Gut überlegt, Junge. Ja, ich dachte, sie könnte als deine Bellatrix dienen. Ein solches Ergebnis hätte dich auch ständig daran erinnert, wie viel Respekt dem Gesetz gebührt, und dir geholfen, eine angemessene Einstellung gegenüber dem Ministerium zu entwickeln.“

% “Your plot was stupidly complicated and had no chance of working.” Harry knew he ought to be more tactful, that he was engaging in more of what Professor Quirrell called \emph{folly}, but in that instant he could not bring himself to care.
„Dein Plan war dumm und kompliziert und hatte keine Chance, zu funktionieren.“
Harry wusste, dass er taktvoller sein sollte, dass er sich auf mehr von dem einließ, was Professor Quirrell \emph{Torheit} nannte, aber in diesem Moment konnte er sich nicht dazu bringen, sich darum zu kümmern.

% “It was less complicated than Dumbledore’s plot to have the three armies tie in the Christmas Battle, and not much more complicated than my own plot to make you think Dumbledore had blackmailed Mr~Zabini. The insight you are missing, Mr~Potter, is that these were not plots that \emph{needed} to succeed.” Professor Quirrell continued to casually stir the potion, smiling. “There are plots that \emph{must} succeed, where you keep the core idea as simple as possible and take every precaution. There are also plots where it is acceptable to fail, and with those you can indulge yourself, or test the limits of your ability to handle complications. It was not as if something going wrong with any of those plots would have killed me.” Professor Quirrell was no longer smiling. “Our journey into Azkaban was of the first type, and I was less amused by your antics there.”
„Es war weniger kompliziert als Dumbledores Komplott, die drei Armeen in der Weihnachtsschlacht zu vereinen, und nicht viel komplizierter als mein eigenes Komplott, dich glauben zu lassen, Dumbledore hätte Mr~Zabini erpresst. Die Einsicht, die dir fehlt, Mr~Potter, ist, dass dies keine Intrigen waren, die gelingen \emph{mussten}.“
Professor Quirrell rührte weiter beiläufig den Trank und lächelte.
„Es gibt Intrigen, die gelingen müssen, bei denen man die Kernidee so einfach wie möglich hält und alle Vorsichtsmaßnahmen trifft. Es gibt auch Intrigen, bei denen es akzeptabel ist, zu scheitern, und bei denen man sich etwas Spielraum gönnen oder die Grenzen seiner Fähigkeit, mit Komplikationen umzugehen, austesten kann. Es war ja nicht so, dass mich ein Fehlschlag bei einem dieser Intrigen umgebracht hätte.“
Professor Quirrell lächelte nicht mehr.
„Unsere Reise nach Askaban war von der ersten Art, und ich war weniger amüsiert über deine Possen dort.“

% “What \emph{exactly} did you do to Hermione?” Some part of Harry wondered at the evenness of his voice.
„Was \emph{genau} hast du mit Hermine gemacht?“
Ein Teil von Harry wunderte sich über die Gleichmäßigkeit in seiner Stimme.

% “Obliviations and False Memory Charms. I could not trust anything else to go undetected by the Hogwarts wards and the scrutiny I knew her mind would undergo.” A flicker of frustration crossed Professor Quirrell’s face. “Part of what you rightly call complication is because the first version of my plot did not go as planned, and I had to modify it. I came to Miss~Granger in the hallways wearing the appearance of Professor Sprout, to offer her a conspiracy. My first attempt at suasion failed. I Obliviated her and tried again with a new presentation. The second bait failed. The third bait failed. The \emph{tenth} bait failed. I was so frustrated that I began going through my entire library of guises, including those more appropriate to Mr~Zabini. \emph{Still} nothing worked. The child \emph{would not} violate her childish code.”
„Vergessenszauber und Falsche-Erinnerungs-Zauber. Ich konnte mich nicht darauf verlassen, dass irgendetwas anderes von den Hogwarts-Wachzaubern und der Untersuchung, von der ich wusste, dass dein Geist sie durchschauen würde, unentdeckt bleiben würde.“
Ein Aufflackern von Frustration ging über Professor Quirrells Gesicht.
„Ein Teil dessen, was du zu Recht als Komplikation bezeichnest, liegt darin, dass die erste Version meines Plans nicht so verlief wie geplant, und ich musste ihn abändern. Ich kam zu Miss~Granger in den Gängen und gab mich als Professor Sprout aus, um ihr eine Verschwörung anzubieten. Mein erster Überredungsversuch schlug fehl. Ich löschte ihre Erinnerungen und versuchte es erneut mit einer neuen Präsentation. Der zweite Köder schlug fehl. Der dritte Köder schlug fehl. Der \emph{zehnte} Köder schlug fehl. Ich war so frustriert, dass ich anfing, meine gesamte Bibliothek an Verkleidungen durchzugehen, einschließlich derer, die eher zu Mr~Zabini passen. \emph{Trotzdem} funktionierte nichts. Das Kind wollte ihren kindlichen Kodex \emph{nicht} verletzen.“

% “\emph{You} do not get to call her childish, Professor.” Harry’s voice sounded strange in his own ears. “Her code \emph{worked}. It prevented you from tricking her. The whole point of having deontological ethical injunctions is that arguments for violating them are often much less trustworthy than they look. You don’t get to criticize her rules when they worked exactly as intended.” After they resurrected Hermione, Harry would tell her that Lord Voldemort himself hadn’t been able to tempt her into doing wrong, and that was why he’d killed her.
„Du hast nicht das Recht, sie kindisch zu nennen, Professor.“
Harrys Stimme klang seltsam in seinen eigenen Ohren.
„Ihr Kodex hat \emph{funktioniert}. Er hat dich daran gehindert, sie auszutricksen. Der ganze Sinn von deontologischen ethischen Anordnungen ist, dass Argumente für ihre Verletzung oft viel weniger vertrauenswürdig sind, als sie aussehen. Du hast kein Recht, ihre Regeln zu kritisieren, wenn sie genau wie beabsichtigt funktioniert haben.“
Nachdem sie Hermine wiederbelebt hatten, würde Harry ihr erzählen, dass Lord Voldemort selbst nicht in der Lage gewesen war, sie in Versuchung zu führen, etwas Falsches zu tun, und dass er sie deshalb getötet hatte.

% “Fair enough, I suppose,” said Professor Quirrell. “There is a saying that even a stopped clock is right twice a day, and I do not think Miss~Granger was actually being reasonable. Still, Rule Ten: one must not rant about the opposition’s unworthiness after they have foiled you. Regardless. After two full hours of failed attempts, I realized that I was being over-stubborn, and that I did not need Miss~Granger to carry out the exact part I had planned for her. I gave up on my original intent, and instead imbued Miss~Granger with False Memories of watching Mr~Malfoy plotting against her under circumstances that implied she should not tell you or the authorities. In the end it was Mr~Malfoy who gave me the opening I needed, entirely by luck.” Professor Quirrell dropped a bellflower and a scrap of parchment into the cauldron.
„Das ist wohl richtig“, sagte Professor Quirrell. „Es gibt ein Sprichwort, das besagt, dass selbst eine stehen gebliebene Uhr zweimal am Tag recht hat, und ich glaube nicht, dass Miss~Granger wirklich vernünftig war. Dennoch, Regel Zehn: Man darf nicht über die Unwürdigkeit der Gegner schimpfen, nachdem sie einen Plan vereitelt haben. Wie dem auch sei. Nach zwei vollen Stunden gescheiterter Versuche wurde mir klar, dass ich zu stur war und dass ich Miss~Granger nicht brauchte, um genau den Teil auszuführen, den ich für sie geplant hatte. Ich gab meine ursprüngliche Absicht auf und vermittelte Miss~Granger stattdessen falsche Erinnerungen daran, wie sie Mr~Malfoy dabei beobachtete, wie er ein Komplott gegen sie schmiedete, und zwar unter Umständen, die implizierten, dass sie weder dir noch den Behörden davon erzählen sollte. Am Ende war es Mr~Malfoy, der mir den Einstieg verschafft hat, den ich brauchte, ganz durch Zufall.“
Professor Quirrell ließ eine Glockenblume und ein Stück Pergament in den Kessel fallen.

% “Why did the wards show the Defence Professor as having killed Hermione?”
„Warum zeigen die Wachzauber an, dass der Verteidigungsprofessor Hermine getötet hat?“

% “I wore the mountain troll as a false tooth while Dumbledore was identifying me to the Hogwarts wards as the Defence Professor.” A slight smile. “Other living weapons cannot be Transfigured; they will not survive the disenchantment for the requisite six hours to avoid being traced by Time-Turner. The fact that a mountain troll was used as a weapon of assassination was a clear sign that the assassin had needed a proxy weapon that could be Transfigured safely. Combined with the evidence of the wards, and Dumbledore’s own knowledge of how he had identified me to Hogwarts, you could have deduced who was responsible—in theory. However, experience has taught me that such puzzles are far harder to solve when you do not already know the solution, and I considered it a small risk. Ah, that reminds me, I have a question of my own.” The Defence Professor was now giving Harry an intent look. “What gave me away at the last, in the corridor outside these chambers?”
„Ich trug den Bergtroll als falschen Zahn, als Dumbledore mich gegenüber den Hogwarts- Wachzaubern als den Verteidigungsprofessor identifizierte.“
Ein leichtes Lächeln.
„Andere lebende Waffen können nicht verwandelt werden; sie würden die Entzauberung nicht die erforderlichen sechs Stunden überleben, um nicht von Zeitumkehrern aufgespürt zu werden. Die Tatsache, dass ein Bergtroll als Mordwaffe benutzt wurde, war ein klares Zeichen dafür, dass der Attentäter eine Ersatzwaffe brauchte, die sicher verwandelt werden konnte. Kombiniert mit den Beweisen der Wachzauber und Dumbledores eigenem Wissen, wie er mich in Hogwarts identifiziert hatte, hätte man daraus schließen können, wer dafür verantwortlich war—theoretisch. Allerdings hat mich die Erfahrung gelehrt, dass solche Rätsel viel schwieriger zu lösen sind, wenn man die Lösung nicht schon kennt, und ich hielt es für ein kleines Risiko. Ah, das erinnert mich daran, dass ich selbst eine Frage habe.“
Der Verteidigungsprofessor warf Harry nun einen prüfenden Blick zu.
„Was hat mich zuletzt verraten, im Korridor vor diesen Räumen?“

% Harry put aside other emotions to weigh up the cost and benefit of answering honestly, came to the conclusion that the Defence Professor was giving away far more information than he was getting (\emph{why?}) and that it was best not to give the appearance of reticence. “The main thing,” Harry said, “was that it was too improbable that everyone had arrived in Dumbledore’s corridor at the same time. I tried running with the hypothesis that everyone who arrived had to be coordinated, including you.”
Harry schob andere Emotionen beiseite, um Kosten und Nutzen einer ehrlichen Antwort abzuwägen, und kam zu dem Schluss, dass der Verteidigungsprofessor viel mehr Informationen preisgab, als er bekam \emph{(warum?)}, und dass es das Beste war, nicht den Anschein von Zurückhaltung zu erwecken.
„Das Wichtigste“, sagte Harry, „war, dass es zu unwahrscheinlich war, dass alle zur gleichen Zeit in Dumbledores Korridor angekommen waren. Ich habe versucht, mit der Hypothese zu arbeiten, dass jeder, der ankam, koordiniert sein musste, auch du.“

% “But I had said that I was following Snape,” the Defence Professor said. “Was that not plausible?”
„Aber ich hatte gesagt, dass ich Snape folge“, sagte der Verteidigungsprofessor. „War das nicht plausibel?“

% “It was, but…” Harry said. “Um. The laws governing what constitutes a good explanation don’t talk about plausible excuses you hear afterwards. They talk about the probabilities we assign in advance. That’s why science makes people do advance predictions, instead of trusting explanations people come up with afterwards. And I wouldn’t have predicted in advance for you to follow Snape and show up like that. Even if I’d known in advance that you could put a trace on Snape’s wand, I wouldn’t have \emph{expected} you to do it and follow him just then. Since your explanation didn’t make me feel like I would have predicted the outcome in advance, it remained an improbability. I started to wonder if Sprout’s mastermind might have arranged for you to show up, too. And then I realised the note to myself hadn’t really come from future-me, and that gave it away completely.”
„Das war es, aber…“ sagte Harry. „Ähm. Die Gesetze, die bestimmen, was eine gute Erklärung ausmacht, sprechen nicht von plausiblen Ausreden, die man hinterher hört. Sie sprechen von den Wahrscheinlichkeiten, die wir im Voraus festlegen. Das ist der Grund, warum die Wissenschaft die Leute dazu bringt, Vorhersagen zu machen, anstatt den Erklärungen zu vertrauen, die sich die Leute hinterher ausdenken. Und ich hätte nicht vorhergesagt, dass du Snape folgst und so auftauchen würdest. Selbst wenn ich im Voraus gewusst hätte, dass du eine verfolgbare Spur an Snapes Zauberstab anbringen kannst, hätte ich nicht erwartet, dass du es tust und ihm genau dann folgst. Da deine Erklärung mir nicht das Gefühl gab, dass ich das Ergebnis im Voraus vorausgesehen hätte, blieb es eine Unwahrscheinlichkeit. Ich begann mich zu fragen, ob Sprouts Drahtzieher vielleicht auch dein Auftauchen arrangiert hat. Und dann wurde mir klar, dass die Notiz an mich selbst nicht wirklich von meinem Zukunfts-Ich kam, und das verriet es völlig.“

% “Ah,” said the Defence Professor, and sighed. “Well, I think it is all working out for the best. You did understand only too late; and there would have been inconveniences as well as benefits to you remaining unaware.”
„Ah“, sagte der Verteidigungsprofessor und seufzte.
„Nun, ich denke, es hat sich alles zum Besten gewendet. Du hast es erst zu spät begriffen; und es hätte sowohl Unannehmlichkeiten als auch Vorteile gehabt, wenn du unwissend geblieben wärst.“

% “What on \emph{Earth} were you trying to do? The reason I was trying so hard to figure it out was that the whole thing was just so weird.”
„Was um alles in der \emph{Welt} wolltest du denn machen? Der Grund, warum ich so sehr versucht habe, es herauszufinden, war, dass die ganze Sache einfach so seltsam war.“

% “That should have pointed at Dumbledore, not myself,” said Professor Quirrell, and frowned. “The fact is that Miss~Greengrass was not supposed to arrive in that corridor for several hours…though I suppose, since I did have Mr~Malfoy give her the clue I assigned her, it is not too surprising they banded together. Had Mr~Nott arrived seemingly alone, events would have played out less farcically. But I consider myself a specialist in battlefield control magics, and I was able to ensure that the fight went as I wished. I suppose it did end up looking a bit ridiculous.” The Defence Professor dropped a peach slice and a bellflower into the cauldron. “But let us defer our discussion of the Mirror until we reach it. Did you have any more questions concerning Miss~Granger’s regrettable and hopefully temporary demise?”
„Das hätte auf Dumbledore zeigen sollen, nicht auf mich“, sagte Professor Quirrell und runzelte die Stirn.
„Tatsache ist, dass Miss~Greengrass erst in einigen Stunden in diesem Korridor eintreffen sollte…obwohl ich annehme, dass es nicht allzu überraschend ist, dass sie sich zusammengetan haben, da Mr~Malfoy ihr den Hinweis gegeben hat, den ich ihm gegeben habe. Wäre Mr~Nott allein gekommen, hätte sich das Ganze weniger farcenhaft abgespielt. Aber ich halte mich für einen Spezialisten in der Steuerung von Kämpfen und konnte dafür sorgen, dass der Kampf so verlief, wie ich es wollte. Ich nehme an, dass es am Ende etwas lächerlich aussah.“
Der Verteidigungsprofessor ließ eine Pfirsichscheibe und eine Glockenblume in den Kessel fallen.
„Aber lass uns die Diskussion über den Spiegel verschieben, bis wir ihn erreicht haben. Hatten Sie noch Fragen zu Miss~Grangers bedauerlichem und hoffentlich vorübergehendem Ableben?“

% “Yes,” Harry said in an even voice. “What did you do to the Weasley twins? Dumbledore thought—I mean, the school saw the Headmaster go to the Weasley twins after Hermione was arrested. Dumbledore thought you, as Voldemort, had wondered why Dumbledore had done so, and that you’d checked on the Weasley twins, found and took their map, and Obliviated them afterwards?”
„Ja“, sagte Harry mit gleichmäßiger Stimme. „Was hast du mit den Weasley-Zwillingen gemacht? Dumbledore dachte—ich meine, die Schule sah, wie der Schulleiter zu den Weasley-Zwillingen ging, nachdem Hermine verhaftet worden war. Dumbledore dachte, dass du als Voldemort die Weasley-Zwillinge aufgesucht, ihre Karte gefunden und an sich genommen hast und ihre Erinnerung gelöscht hast?“

% “Dumbledore was quite correct,” Professor Quirrell said, shaking his head as though in wonderment. “He was also an utter fool to leave the Hogwarts Map in the possession of those two idiots. I had an unpleasant shock after I recovered the Map; it showed my name and yours correctly! The Weasley idiots had thought it a mere malfunction, especially after you received your Cloak and your Time-Turner. If Dumbledore had kept the Map himself—if the Weasleys had ever spoken of it to Dumbledore—but they did not, thankfully.”
„Dumbledore hatte völlig recht“, sagte Professor Quirrell und schüttelte wie verwundert den Kopf. „Er war auch ein völliger Narr, die Hogwarts-Karte im Besitz dieser beiden Idioten zu lassen. Ich hatte einen unangenehmen Schock, nachdem ich die Karte wiedergefunden hatte; sie zeigte meinen und deinen Namen korrekt an! Die Weasley-Idioten hatten es für eine bloße Fehlfunktion gehalten, besonders nachdem du deinen Umhang und deinen Zeitumkehrer erhalten hattest. Wenn Dumbledore die Karte selbst behalten hätte—wenn die Weasleys jemals mit Dumbledore darüber gesprochen hätten—aber das haben sie nicht, zum Glück.“

% \emph{Showed my name and yours correctly—}
\emph{Mein und Dein Name wurden korrekt angezeigt—}

% “I would like to see that,” Harry said.
„Das würde ich gerne sehen“, sagte Harry.

% Without taking his eyes from the cauldron, Professor Quirrell drew a folded parchment from within his robes, hissed at it “\parsel{Show our surroundings}”, and tossed the folded parchment toward Harry. It cut unerringly through the air, an increase of doom breathing on Harry’s senses as it moved toward him, and then it fluttered gently to Harry’s feet.
Ohne den Blick vom Kessel zu nehmen, zog Professor Quirrell ein gefaltetes Pergament aus seiner Robe, zischte:
„\parsel{Zeig unsere Umgebung}“, und warf Harry das gefaltete Pergament zu.
Es flog zielsicher durch die Luft, ein Hauch von Unheil lag über Harrys Sinnen, als es sich auf ihn zubewegte, und dann flatterte es sanft zu Harrys Füßen.

% Harry picked up the parchment and unfolded it.
Harry hob das Pergament auf und entfaltete es.
%
% At first the parchment seemed blank. Then, as though an unseen pen were moving across it, the outline of walls and doors appeared, all drawn in handwritten lines. The writing outlined a series of chambers, most of them shown as empty; the last chamber in the series had a confused scribble in its centre, as though the Map were trying to indicate its own bewilderment; and the second-to-last chamber showed two names within, written in positions within the chamber corresponding to where Harry was sitting and Professor Quirrell was standing.
Zuerst schien das Pergament leer zu sein. Dann, als würde eine unsichtbare Feder darüber fahren, erschienen die Umrisse von Wänden und Türen, alle in handschriftlichen Linien gezeichnet. Die Schrift umriss eine Reihe von Kammern, von denen die meisten leer waren; die letzte Kammer in der Reihe hatte ein wirres Gekritzel in der Mitte, als ob die Karte ihre eigene Verwirrung ausdrücken wollte; und die vorletzte Kammer zeigte zwei Namen, die an den Positionen in der Kammer geschrieben waren, die Harry saß und Professor Quirrell stand.

\emph{Tom M. Riddle.}

\emph{Tom M. Riddle.}

% Harry gazed at the parchment, an unpleasant chill coming over him. It was one thing to hear Lord Voldemort claim that your name was Tom Riddle; it was another thing to find that Hogwarts’s magic agreed. “\parsel{Did you tamper with this map to achieve this result, or did it appear before you by surprise?}”
Harry starrte auf das Pergament, ein unangenehmer Schauer überkam ihn. Es war eine Sache zu hören, dass Lord Voldemort behauptete, dein Name sei Tom Riddle; es war eine andere Sache, festzustellen, dass die Magie von Hogwarts dem zustimmte.
„\parsel{Hast du diese Karte manipuliert, um dieses Ergebnis zu erzielen, oder ist sie dir durch Zufall erschienen?}“

% “\parsel{Was surprise,}” replied Professor Quirrell, with an overtone of hissing laughter. “\parsel{No tricks.}”
„\parsel{War Zufall}“, antwortete Professor Quirrell mit einem Unterton von zischendem Lachen. „\parsel{Keine Tricks.}“

% Harry folded the Map and threw it back in Professor Quirrell’s direction; some force caught it in mid-air before it reached the floor, and drew the Map back into Professor Quirrell’s robes.
Harry faltete die Karte und warf sie zurück in Professor Quirrells Richtung; eine Kraft fing sie in der Luft auf, bevor sie den Boden erreichte, und zog die Karte zurück in Professor Quirrells Robe.

% The Defence Professor spoke. “I should also like to volunteer that Snape was guiding Miss~Granger and her underlings toward bullies, and sometimes intervening to protect them.”
Der Verteidigungsprofessor sprach.
„Ich möchte noch anmerken, dass Snape Miss~Granger und ihre Untergebenen zu den Schulschlägern geführt und manchmal schützend eingegriffen hat.“

% “I knew that.”
„Das wusste ich.“

% “Interesting,” said Professor Quirrell. “Did Dumbledore also learn of this? Answer in Parseltongue.”
„Interessant“, sagte Professor Quirrell.
„Hat Dumbledore auch davon erfahren? Antwort in Parsel.“

% “\parsel{Not so far as I know,}” hissed Harry.
„\parsel{Nicht so weit ich weiß}“, zischte Harry.

% “Fascinating,” said Professor Quirrell. “You may be interested to know this as well: \parsel{Potions-maker had to work in secret because his plot opposed schoolmaster’s plot.}”
„Faszinierend“, sagte Professor Quirrell. „\parsel{Vielleicht interessiert dich das auch: Der Zaubertränkehersteller musste geheim arbeiten, weil sein Plan dem Plan des Schulleiters entgegenstand.“}

% Harry thought about this, while Professor Quirrell blew on the potion as though to cool it, though the fire still burned under the cauldron; then added a pinch of dirt and a drop of water and a bellflower. “Please explain,” Harry said.
Harry dachte darüber nach, während Professor Quirrell auf den Trank blies, als wolle er ihn abkühlen, obwohl das Feuer unter dem Kessel immer noch brannte; dann fügte er eine Prise Dreck und einen Tropfen Wasser und eine Glockenblume hinzu.
„Bitte erklär mir das“, sagte Harry.

% “Has it never occurred to you to wonder why Dumbledore chose Severus Snape as the Head of House Slytherin? To say that it was a cover for his work as Dumbledore’s spy explains nothing. Snape could have been a Potions Master only, and not the Head of Slytherin at all. Snape could have been made Keeper of Grounds and Keys, if he needed to stay within Hogwarts! Why the \emph{Head of House Slytherin?} Surely it occurred to you that this could not have good effects upon the Slytherins, according to Dumbledore’s moral pretences?”
„Ist es dir nie in den Sinn gekommen, dich zu fragen, warum Dumbledore Severus Snape als Leiter des Hauses Slytherin ausgewählt hat? Zu sagen, dass es eine Tarnung für seine Arbeit als Dumbledores Spion war, erklärt nichts. Snape hätte auch nur Zaubertrankmeister sein können und gar nicht der Leiter von Slytherin. Snape hätte zum Hüter des Geländes und der Schlüssel gemacht werden können, wenn er innerhalb von Hogwarts bleiben musste! Warum der \emph{Leiter des Hauses Slytherin}? Ist dir nicht in den Sinn gekommen, dass das nach Dumbledores Moralvorstellungen keine guten Auswirkungen auf die Slytherins haben kann?“

% The thought hadn’t occurred to Harry in \emph{exactly} those terms, no…“I wondered something like it. I didn’t put the dilemma in that precise form.”
Der Gedanke war Harry nicht in \emph{genau} dieser Form gekommen, nein…
„Ich habe mich etwas Ähnliches gefragt. Ich habe das Dilemma nicht in dieser präzisen Form formuliert.“

% “And now that you have, is the solution obvious?”
„Und jetzt, wo Sie es haben, ist die Lösung offensichtlich?“

% “No,” Harry said.
„Nein“, sagte Harry.

% “Disappointing. You have not learned enough cynicism, you have not grasped the \emph{flexibility} of what moralists call morality. To fathom a plot, look at the consequences and ask if they might be intended. Dumbledore was deliberately sabotaging Slytherin House—don’t give me that look, boy, \parsel{I am speaking truth.} During the last Wizarding War, Slytherins filled out my ranks of underlings, and other Slytherins in the Wizengamot supported me. Look at it from Dumbledore’s perspective, and remember that he has no native understanding of Slytherin’s ways. Think of Dumbledore becoming increasingly sad over this Hogwarts House that seems the source of so much ill-doing.
„Das ist enttäuschend. Du hast nicht genug Zynismus gelernt, du hast die Flexibilität dessen, was Moralisten Moral nennen, nicht begriffen. Um ein Komplott zu ergründen, muss man sich die Konsequenzen ansehen und fragen, ob sie vielleicht beabsichtigt sind. Dumbledore hat das Haus Slytherin absichtlich sabotiert—\parsel{sieh mich nicht so an, Junge, ich spreche die Wahrheit.} Während des letzten Zaubererkrieges füllten Slytherins meine Reihen an Untergebenen auf, und andere Slytherins im Zaubergamot unterstützten mich. Betrachte es aus Dumbledores Perspektive und bedenke, dass er kein angeborenes Verständnis für die Art der Slytherins hat. Stelle dir vor, Dumbledore wird zunehmend traurig über dieses Hogwarts-Haus, das die Quelle von so viel Unheil zu sein scheint.
% And then behold, Dumbledore puts in as Head of Slytherin the person of Snape. Snape! Severus Snape! A man who would teach his House neither cunning nor ambition, a man who would impose lax discipline and make its children weak! A man who would offend students of other Houses, who would ruin Slytherin’s name among them! A man whose surname was unknown in magical Britain and certainly not noble, who went about half in rags!
Und dann, siehe da, setzt Dumbledore als Leiter von Slytherin die Person Snape ein. Snape! Severus Snape! Ein Mann, der seinem Haus weder List noch Ehrgeiz beibringt, ein Mann, der lasche Disziplin durchsetzt und seine Kinder schwach macht! Ein Mann, der die Schüler anderer Häuser beleidigen würde, der den Namen Slytherins bei allen anderen ruiniert! Ein Mann, dessen Nachname im magischen Britannien unbekannt und sicher nicht adlig war, der halb in Lumpen herumlief!
% Do you think Dumbledore ignorant of the consequence? When Dumbledore was the one who brought it about, and had motive to bring it about? I expect Dumbledore told himself that more lives would be saved during the next Wizarding War if Voldemort’s future Death Eaters were weakened.”
Glaubst du, Dumbledore war sich der Konsequenzen nicht bewusst? Wenn Dumbledore derjenige war, der sie herbeigeführt hat, und ein Motiv hatte, sie herbeizuführen? Ich vermute, Dumbledore hat sich eingeredet, dass im nächsten Zaubererkrieg mehr Menschenleben gerettet würden, wenn Voldemorts zukünftige Todesser geschwächt würden.“
% Professor Quirrell dropped into the cauldron a chip of ice, slowly melting as it touched the surface froth. “Continue the process long enough, and no child would want to go to Slytherin. The House would be retired, and if the Hat kept calling the name, it would become a mark of ignominy among children who would afterwards be distributed among the other three Houses. From that day on, Hogwarts would have three upstanding Houses of courage and scholarship and industry, with no House of Bad Children added to the mix; just as if the three Founders of Hogwarts had been wise enough in the beginning to refuse Salazar Slytherin their company. That, I expect, was Dumbledore’s intended end-game; a short-term sacrifice for the greater good.”
Professor Quirrell ließ einen Eissplitter in den Kessel fallen, der langsam schmolz, als er den Oberflächenschaum berührte.
„Wenn man diesen Prozess lange genug fortsetzt, würde kein Kind mehr nach Slytherin gehen wollen. Das Haus würde ausgemustert werden, und wenn der Hut den Namen weiterhin rief, würde er zu einem Zeichen der Schmach unter den Kindern werden, die danach auf die anderen drei Häuser verteilt würden. Von diesem Tag an würde Hogwarts drei aufrechte Häuser des Mutes und der Gelehrsamkeit und des Fleißes haben, ohne dass ein Haus der schlechten Kinder hinzukäme; gerade so, als ob die drei Gründer von Hogwarts am Anfang weise genug gewesen wären, Salazar Slytherin ihre Gesellschaft zu verweigern. Ich nehme an, das war Dumbledores beabsichtigtes Endspiel; ein kurzfristiges Opfer für das größere Wohl.“

% Professor Quirrell smiled sardonically. “And Lucius let it all happen without protest or even, I expect, \emph{noticing} that anything was going awry. I fear that in my absence my former servants have been quite outmatched in this battle of wits.”
Professor Quirrell lächelte sardonisch.
„Und Lucius hat das alles geschehen lassen, ohne zu protestieren oder, wie ich annehme, ohne zu bemerken, dass etwas schiefgelaufen ist. Ich fürchte, dass meine ehemaligen Diener in meiner Abwesenheit in diesem Kampf des Verstandes ziemlich unterlegen waren.“

% Harry was having a bit of trouble taking this in, but decided, after some thought, that now was not the time to try to work it out. Whether Lord Voldemort believed it was not decisive; Harry would have to evaluate this accusation on his own.
Harry hatte ein paar Schwierigkeiten, das zu verstehen, beschloss aber nach einigem Nachdenken, dass jetzt nicht der richtige Zeitpunkt war, um zu versuchen, es herauszufinden. Ob Lord Voldemort es glaubte, war nicht entscheidend; Harry würde diese Anschuldigung selbst bewerten müssen.

% Professor Quirrell’s mention of his \emph{servants} had reminded Harry of something else that he was…obliged, Harry supposed, to ask. The bad news was predictable. On any other day it would have been horrible. Today it would just wash out in the flood. “Bellatrix Black,” Harry said. “What was the truth about her?”
Professor Quirrells Erwähnung seiner \emph{Diener} hatte Harry an etwas anderes erinnert, das zu fragen er…verpflichtet war, wie Harry annahm. Die schlechte Nachricht war vorhersehbar. An jedem anderen Tag wäre es furchtbar gewesen. Heute würden sie einfach in der Flut untergehen.
„Bellatrix Black“, sagte Harry. „Was war die Wahrheit über sie?“

% “She was broken inside before I ever met her,” Professor Quirrell said. He picked up what looked like a white-grey rubber band and held it over the cauldron; as the rubber was held within the steam, it turned black. “Using Legilimency on her was a mistake. But that glimpse showed me how easy it would be to make her fall in love with me, so I did. Ever after she was the most faithful of all my servants, the only one I could almost trust. I had no intention of giving her what she wanted from me; so I commended her to the Lestrange brothers for their use, and the three of them were happy in their own special way.”
„Sie war innerlich gebrochen, bevor ich sie jemals getroffen habe“, sagte Professor Quirrell. Er hob etwas auf, das wie ein weiß-graues Gummiband aussah, und hielt es über den Kessel; als das Gummi in den Dampf gehalten wurde, färbte es sich schwarz.
„Legilimentik bei ihr anzuwenden war ein Fehler. Aber dieser Blick zeigte mir, wie einfach es sein würde, sie dazu zu bringen, sich in mich zu verlieben, also tat ich es. Von da an war sie die treueste aller meiner Dienerinnen, die einzige, der ich \emph{fast} vertrauen konnte. Ich hatte nicht die Absicht, ihr zu geben, was sie von mir wollte; also schenkte ich sie den Brüdern Lestrange zur Benutzung, und die drei waren auf ihre eigene Art glücklich.“

% “I doubt it,” Harry’s mouth said, mostly on autopilot. “If that were true, Bellatrix wouldn’t have remembered who the Lestrange brothers were, when we found her in Azkaban.”
„Das bezweifle ich“, sagte Harrys Mund, meist auf Autopilot.
„Wenn das wahr wäre, hätte sich Bellatrix nicht daran erinnern können, wer die Lestrange-Brüder waren, als wir sie in Askaban fanden.“

% Professor Quirrell shrugged. “You may be right.”
Professor Quirrell zuckte mit den Schultern.

% “What the hell were we actually doing there?”
„Da magst du recht haben.“
„Was haben wir dort eigentlich gemacht?“

% “Finding out where Bellatrix had put my wand. I had told the Death Eaters of my immortality, in the hope—now proven futile—that they would stay together for at least a few \emph{days} if I appeared to die. Bellatrix’s instructions were to recover my wand from wherever my body had been slain; and take that wand to a certain graveyard where my spirit would appear before her.”
„Herausfinden, wo Bellatrix meinen Zauberstab hingelegt hatte. Ich hatte den Todessern von meiner Unsterblichkeit erzählt, in der—inzwischen als vergeblich erwiesenen—Hoffnung, dass sie wenigstens für ein paar \emph{Tage} zusammenbleiben würden, wenn ich zu sterben scheine. Bellatrix’ Anweisungen lauteten, meinen Zauberstab von dort zu holen, wo mein Körper erschlagen worden war, und diesen Zauberstab zu einem bestimmten Friedhof zu bringen, wo mein Geist vor ihr erscheinen sollte.“

% Harry swallowed. The image came to him of Bellatrix Black waiting, waiting, waiting at the graveyard, in increasing desperation…it was no wonder she hadn’t been thinking strategically when she attacked the Longbottom household. “What did you do with Bellatrix once she was out?”
Harry schluckte. Ihm kam das Bild von Bellatrix Black in den Sinn, wie sie auf dem Friedhof wartete, wartete, wartete, in zunehmender Verzweiflung…es war kein Wunder, dass sie nicht strategisch gedacht hatte, als sie den Longbottom-Haushalt angriff.
„Was hast du mit Bellatrix gemacht, als sie raus war?“

% “\parsel{Sent her to a peaceful place to recover strength},” Professor Quirrell said. A cold smile. “I had a use remaining for her, or rather a certain portion of her, and on my future plans I shall not answer questions.”
„\parsel{Wir haben sie an einen ruhigen Ort geschickt, damit sie wieder zu Kräften kommt}“, sagte Professor Quirrell. Ein kaltes Lächeln. „\parsel{Ich hatte noch eine Verwendung für sie, oder besser gesagt, für einen bestimmten Teil von ihr, und über meine Zukunftspläne werde ich keine Fragen beantworten.}“

% Harry breathed deeply, trying to maintain control. “Were there any other secret plots in this school year?”
Harry atmete tief durch und versuchte, die Kontrolle zu behalten.

% “Oh, a fair number, but not many more that concern you, not that I can think of offhand. The true reason I demanded to try to teach the Patronus Charm to first-years was to bring a Dementor before your own person, and then I arranged for your wand to fall where the Dementor could continue to drain you through it. \parsel{Was no malice in it, only hopes that you would recover some of your true memories.} That was also why I arranged for certain witches to pull you down from the air during your rooftop episode, so I could appear to save your life; just in case any suspicion fell on me during the Dementor incident I had scheduled for shortly after. \parsel{Also no malice there.} I arranged some of the attacks on Miss~Granger’s group, so that the attacks could be defeated; I do rather dislike bullies. \parsel{Think that is all secret plots concerning you from this school year, unless I have forgotten something.}”
„Gab es in diesem Schuljahr noch andere geheime Verschwörungen?“
„Oh, eine ganze Reihe, aber nicht mehr viele, die dich betreffen, nicht dass mir das aus dem Stegreif einfällt. Der wahre Grund, warum ich verlangte, den Erstklässlern den Patronus-Zauber beizubringen, war, einen Dementor vor deine eigene Person zu bringen, und dann habe ich dafür gesorgt, dass dein Zauberstab dorthin fällt, wo der Dementor dich weiterhin durch ihn aussaugen kann. \parsel{Es war keine Bosheit dabei, nur die Hoffnung, dass du etwas von deinem wahren Gedächtnis zurückerhältst.} Das war auch der Grund, warum ich dafür gesorgt habe, dass einige Hexen dich während deines Vorfalls auf dem Dach aus der Luft heruntergezogen haben, damit ich erscheinen konnte, um dein Leben zu retten; nur für den Fall, dass während des Dementor-Vorfalls, den ich für kurz danach geplant hatte, irgendein Verdacht auf mich fallen würde. \parsel{Auch keine Böswilligkeit dort.} Ich habe einige der Angriffe auf Miss~Grangers Gruppe arrangiert, damit die Angriffe abgewehrt werden konnten; ich mag Schulschläger nicht besonders. \parsel{Ich denke, das sind alle geheimen Verschwörungen, die dich in diesem Schuljahr betreffen, es sei denn, ich habe etwas vergessen}.“

% \emph{Life lesson learned,} said his Hufflepart. \emph{Try to resist the temptation to randomly meddle in other people’s lives. Like, you know, Padma Patil’s life. If you don’t want to end up like this, that is.}
\emph{Lebenslektion gelernt,} sagte sein Hufflepart. \emph{Versuche, der Versuchung zu widerstehen, dich wahllos in das Leben anderer Leute einzumischen. Wie zum Beispiel in das Leben von Padma Patil. Wenn du nicht so enden willst, meine ich}.

% A pinch of red-brown dust was gently sifted into the potions cauldron, and Harry asked his fourth and final question, the one that had seemed to have the lowest priority, but still mattered.
Eine Prise rotbrauner Staub wurde sanft in den Kessel mit den Zaubertränken gesiebt, und Harry stellte seine vierte und letzte Frage, diejenige, die die geringste Priorität zu haben schien, aber dennoch wichtig war.

% “What was your objective during the Wizarding War?” Harry said. “I mean, what—” His voice wobbled. “What was the \emph{point} of the \emph{entire thing?}” His brain repeating endlessly, \emph{Why, why, why Lord Voldemort…}
„Was war dein Ziel während des Zaubererkrieges? Ich meine, was—“
Seine Stimme schwankte.
„Was war der Sinn der ganzen Sache?“
Sein Gehirn wiederholte endlos: \emph{Warum, warum, warum Lord Voldemort…}

% Professor Quirrell lifted an eyebrow. “They told you about David Monroe, did they not?”
Professor Quirrell hob eine Augenbraue.
„Sie haben dir von David Monroe erzählt, nicht wahr?“

% “Yes you were both David Monroe and Lord Voldemort during the Wizarding War, I understood that part. You killed David Monroe, disguised yourself as him, and wiped out David Monroe’s family so they wouldn’t notice any differences—”
„Ja, du warst sowohl David Monroe als auch Lord Voldemort während des Zaubererkrieges, diesen Teil habe ich verstanden. Du hast David Monroe umgebracht sich als er verkleidet und hast David Monroes Familie ausgelöscht aus, damit sie keinen Unterschied bemerken würden—“

% “Indeed.”
„In der Tat.“

% “You planned to control whichever side won the Wizarding War, regardless of which side won. But why did one side have to be \emph{Voldemort?} I, I mean, wouldn’t it have been easier to gain public support with someone less…with someone less Voldemort?”
„Du hattest vor, die Seite zu kontrollieren, die den Zaubererkrieg gewinnt, egal, welche Seite gewinnt. Aber warum musste eine Seite Voldemort sein? Ich meine, wäre es nicht einfacher gewesen, die öffentliche Unterstützung mit jemandem zu gewinnen, der weniger…mit jemandem, der weniger Voldemort ist?“

% Professor Quirrell’s mallet made an unusually loud \emph{thud} as it crushed white butterfly wings, mixing them with another bellflower. “I \emph{planned,}” Professor Quirrell said harshly, “for Lord Voldemort to \emph{lose} to David Monroe. The flaw in that strategy was the absolute wretchedness of—” Professor Quirrell stopped. “No, I am telling the tale out of order. Listen, boy, when I had devised my great creation and come into the fullness of my magic, I thought the time had come for me to take political power into my hands. It would be inconvenient, certainly, and take up my time in ways that were not enjoyable. But I knew the Muggles would eventually destroy the world or make war on wizardkind or both, and something had to be done if I was not to wander a dead or dull world through my eternity. Having attained immortality I needed a new ambition to occupy my decades, and to prevent the Muggles from ruining everything seemed a goal of acceptable scope and difficulty. It is a source of continual amusement to me that I, of all people, am the only one really taking action towards that end. Though I suppose it would make sense for the mortal insects not to care about their world’s end; why should they, when they are just going to die regardless, and can save themselves the inconvenience of trying to do anything difficult along the way? But I digress. I saw how Dumbledore had risen to power from his defeat of Grindelwald, so I thought I would do the same. I had long ago taken my vengeance on David Monroe—he was an annoyance from my year in Slytherin—so I bethought to also steal his identity, and wipe out his family to make myself heir of his House. And I conceived also a great foe for David Monroe to fight, the most terrifying Dark Lord imaginable, clever beyond reckoning; more dangerous by far than Grindelwald, for his intelligence would be perfected in all the ways that Grindelwald had been flawed and self-destructive. A Dark Lord who would do his cunning utmost to disrupt the alliances who would fight him, a Dark Lord who would command the deepest loyalty from his followers through his oratorical skills. The most dreadful Dark Lord who had ever threatened Britain or the world, that was who David Monroe would defeat.”
Professor Quirrells Schlegel machte einen ungewöhnlich lauten Knall, als er weiße Schmetterlingsflügel zerquetschte und sie mit einer weiteren Glockenblume vermischte.
„Ich hatte geplant“, sagte Professor Quirrell barsch, „dass Lord Voldemort gegen David Monroe verliert. Der Fehler in dieser Strategie war die absolute Erbärmlichkeit von—“
Professor Quirrell hielt inne.
„Nein, ich erzähle die Geschichte aus dem Zusammenhang gerissen. Hör zu, Junge, als ich meine große Schöpfung erdacht hatte und in die Fülle meiner Magie gekommen war, dachte ich, die Zeit sei gekommen, die politische Macht in die Hand zu nehmen. Es würde unbequem sein, gewiss, und meine Zeit auf eine Weise in Anspruch nehmen, die nicht angenehm war. Aber ich wusste, dass die Muggel irgendwann die Welt zerstören oder Krieg gegen die Zauberer führen würden oder beides, und es musste etwas getan werden, wenn ich nicht bis in alle Ewigkeit in einer toten oder langweiligen Welt umherwandern wollte. Nachdem ich die Unsterblichkeit erlangt hatte, brauchte ich ein neues Ziel, um meine Jahrzehnte zu füllen, und die Muggel daran zu hindern, alles zu ruinieren, schien ein Ziel von akzeptablem Umfang und Schwierigkeitsgrad zu sein. Es ist eine Quelle ständiger Belustigung für mich, dass ausgerechnet ich der Einzige bin, der wirklich etwas für dieses Ziel tut. Obwohl ich annehme, dass es für die sterblichen Insekten Sinn machen würde, sich nicht um das Ende ihrer Welt zu kümmern; warum sollten sie auch, wenn sie sowieso sterben werden und sich die Unannehmlichkeiten ersparen können, auf dem Weg dorthin irgendetwas Schwieriges zu tun? Aber ich schweife ab. Ich sah, wie Dumbledore durch seinen Sieg über Grindelwald zur Macht aufgestiegen war, also dachte ich, ich könnte das Gleiche tun. Ich hatte mich schon vor langer Zeit an David Monroe gerächt—er war ein Ärgernis aus meinem Jahrgang in Slytherin—also dachte ich daran, auch seine Identität zu stehlen und seine Familie auszulöschen, um mich zum Erben seines Hauses zu machen. Und ich ersann auch einen großartigen Gegner für David Monroe, den furchterregendsten Dunklen Lord, den man sich vorstellen kann, unvorstellbar klug; bei weitem gefährlicher als Grindelwald, denn seine Intelligenz würde auf all die Weise perfektioniert sein, auf die Grindelwald fehlerhaft und selbstzerstörerisch gewesen war. Ein Dunkler Lord, der sein gerissenes Äußerstes tun würde, um die Allianzen zu zerstören, die ihn bekämpfen würden, ein Dunkler Lord, der durch seine oratorischen Fähigkeiten die tiefste Loyalität von seinen Anhängern fordern würde. Der furchtbarste Dunkle Lord, der jemals Großbritannien oder die Welt bedroht hatte, das war der, den David Monroe besiegen würde.“

% Professor Quirrell’s mallet struck a bellflower and then a different pale flower with two more thuds. “But then, while I had sometimes played the part of Dark Wizard in my wanderings, I had never adopted the identity of a full-fledged Dark Lord with underlings and a political agenda. I had no practice at the task, and I was mindful of the story of Dark Evangel and the disaster of her first public appearance. According to what she said afterwards, she had meant to call herself the Walking Catastrophe and the Apostle of Darkness, but in the excitement of the moment she introduced herself as the Apostrophe of Darkness instead. After that she had to ruin two entire villages before anyone took her seriously.”
Professor Quirrells Schlegel schlug mit zwei weiteren Schlägen auf eine Glockenblume und dann auf eine andere blasse Blume.
„Aber obwohl ich auf meinen Wanderungen manchmal die Rolle des Dunklen Zauberers gespielt hatte, hatte ich nie die Identität eines vollwertigen Dunklen Lords mit Untergebenen und einer politischen Agenda angenommen. Ich hatte keine Übung in dieser Aufgabe, und ich erinnerte mich an die Geschichte von Dark Evangel und das Desaster ihres ersten öffentlichen Auftritts. Nach dem, was sie hinterher sagte, hatte sie sich eigentlich als wandelnde Katastrophe und Apostel der Finsternis bezeichnen wollen, aber in der Aufregung des Augenblicks stellte sie sich stattdessen als Apostroph der Finsternis vor. Danach musste sie zwei ganze Dörfer vernichten, bevor sie jemand ernst nahm.“

% “So you decided to try a small-scale experiment first,” Harry said. A sickness rose up in him, because in that moment Harry \emph{understood}, he saw himself reflected; the next step was just what Harry himself would have done, if he’d had no trace of ethics whatsoever, if he’d been that empty inside. “You created a disposable identity, to learn how the ropes worked, and get your mistakes out of the way.”
„Du hast dich also entschlossen, zuerst ein Experiment im kleinen Rahmen zu versuchen“, sagte Harry.
Eine Übelkeit stieg in ihm auf, denn in diesem Moment verstand Harry, er sah sich selbst gespiegelt; der nächste Schritt war genau das, was Harry selbst getan hätte, wenn er keine Spur von Ethik gehabt hätte, wenn er innerlich so leer gewesen wäre.
„Du hast dir eine Wegwerf-Identität geschaffen, um zu lernen, wie die Dinge funktionieren, und um deine Fehler aus dem Weg zu räumen.“

% “Indeed. Before becoming a truly terrible Dark Lord for David Monroe to fight, I first created for practice the persona of a Dark Lord with glowing red eyes, pointlessly cruel to his underlings, pursuing a political agenda of naked personal ambition combined with blood purism as argued by drunks in Knockturn Alley. My first underlings were hired in a tavern, given cloaks and skull masks, and told to introduce themselves as Death Eaters.”
„In der Tat. Bevor ich ein wirklich schrecklicher Dunkler Lord wurde, gegen den David Monroe kämpfen musste, schuf ich mir zum Üben die Persona eines Dunklen Lords mit glühend roten Augen, der sinnlos grausam zu seinen Untergebenen war und eine politische Agenda aus nacktem persönlichem Ehrgeiz kombiniert mit Blutpurismus verfolgte, wie sie von Betrunkenen in der Nockturngasse vertreten wurde. Meine ersten Untergebenen wurden in einer Taverne angeworben, bekamen Umhänge und Totenkopfmasken und wurden aufgefordert, sich als Todesser vorzustellen.“

% The sick sense of understanding deepened, in the pit of Harry’s stomach. “And you called yourself Voldemort.”
Das kranke Gefühl des Verstehens vertiefte sich in der Magengrube von Harry.
„Und du hast dich Voldemort genannt.“

% “Just so, General Chaos.” Professor Quirrell was grinning, from where he stood by the cauldron. “I wanted it to be an anagram of my name, but that would only have worked if I’d conveniently been given the middle name of ‘Marvolo’, and then it would have been a stretch. Our actual middle name is Morfin, if you’re curious. But I digress. I thought Voldemort’s career would last only a few months, a year at the longest, before the Aurors brought down his underlings and the disposable Dark Lord vanished. As you perceive, I had vastly overestimated my competition. And I could not \emph{quite} bring myself to torture my underlings when they brought me bad news, no matter what Dark Lords did in plays. I could not \emph{quite} manage to argue the tenets of blood purism as incoherently as if I were a drunk in Knockturn Alley. I was not trying to be clever when I sent my underlings on their missions, but neither did I give them entirely pointless orders—” Professor Quirrell gave a rueful grin that, in another context, might have been called charming. “One month after that, Bellatrix Black prostrated herself before me, and after three months Lucius Malfoy was negotiating with me over glasses of expensive Firewhiskey. I sighed, gave up all hope for wizardkind, and began as David Monroe to oppose this fearsome Lord Voldemort.”
„Genau, \emph{General Chaos.}“
Professor Quirrell grinste von dort, wo er am Kessel stand.
„Ich wollte, dass es ein Anagramm meines Namens ist, aber das hätte nur funktioniert, wenn man mir praktischerweise den zweiten Vornamen ‚Marvolo‘ gegeben hätte, und dann wäre es zu weit hergeholt gewesen. Unser eigentlicher zweiter Vorname ist Morfin, falls es dich interessiert. Aber ich schweife ab. Ich dachte, Voldemorts Karriere würde nur ein paar Monate dauern, höchstens ein Jahr, bevor die Auroren seine Untergebenen zu Fall brachten und der entbehrliche Dunkle Lord verschwand. Wie du sehen kannst, hatte ich meine Konkurrenz maßlos überschätzt. Und ich konnte mich nicht recht dazu durchringen, meine Untergebenen zu quälen, wenn sie mir schlechte Nachrichten brachten, ganz gleich, was die Dunklen Lords im Theater taten. Ich konnte es nicht ganz schaffen, die Lehren des Blutpurismus so zusammenhanglos zu argumentieren, als wäre ich ein Betrunkener. Ich habe nicht versucht, clever zu sein, als ich meine Untergebenen auf ihre Missionen schickte, aber ich habe ihnen auch keine völlig sinnlosen Befehle gegeben—“
Professor Quirrell gab ein reumütiges Grinsen von sich, das man in einem anderen Zusammenhang vielleicht als charmant hätte bezeichnen können.
„Einen Monat später warf sich Bellatrix Black vor mir nieder, und nach drei Monaten verhandelte Lucius Malfoy mit mir bei einem Glas teuren Feuerwhiskeys. Ich seufzte, gab alle Hoffnung auf die Zaubererwelt auf und begann als David Monroe, mich diesem furchterregenden Lord Voldemort entgegenzustellen.“

% “And then what happened—”
„Und was geschah dann—“

% A snarl contorted Professor Quirrell’s face. “The absolute inadequacy of every single institution in the civilization of magical Britain is what happened! You cannot comprehend it, boy! I cannot comprehend it! It has to be seen and even then it cannot be believed! You will have observed, perhaps, that of your fellow students who speak of their family’s occupations, three in four seem to mention jobs in some part or another of the Ministry. You will wonder how a country can manage to employ three of its four citizens in bureaucracy. The answer is that if they did not all prevent each other from doing their jobs, none of them would have any work left to do! The Aurors were competent as individual fighters, they did fight Dark Wizards and only the best survived to train new recruits, but their leadership was in absolute disarray. The Ministry was so busy routing papers that the country had \emph{no} effective opposition to Voldemort’s attacks except myself, Dumbledore, and a handful of untrained irregulars.
Ein Knurren verzerrte Professor Quirrells Gesicht. „Die absolute Unzulänglichkeit jeder einzelnen Institution in der Zivilisation des magischen Britanniens ist das, was passiert ist! Du kannst es nicht begreifen, Junge! Ich kann es nicht begreifen! Man muss es sehen, und selbst dann kann man es nicht glauben! Du wirst vielleicht bemerkt haben, dass von deinen Mitschülern, die über die Berufe ihrer Familie sprechen, drei von vier eine Tätigkeit in irgendeinem Teil des Ministeriums zu erwähnen scheinen. Du wirst dich fragen, wie ein Land es schaffen kann, drei seiner vier Bürger in der Bürokratie zu beschäftigen. Die Antwort ist, dass, wenn sie sich nicht alle gegenseitig daran hindern würden, ihre Arbeit zu tun, keiner von ihnen mehr etwas zu tun hätte! Die Auroren waren als Einzelkämpfer kompetent, sie kämpften gegen Dunkle Zauberer und nur die Besten überlebten, um neue Rekruten auszubilden, aber ihre Führung war in absoluter Unordnung. Das Ministerium war so sehr mit der Weiterleitung von Papieren beschäftigt, dass das Land keine effektive Opposition gegen Voldemorts Angriffe hatte, außer mir, Dumbledore und einer Handvoll untrainierter Irregulärer.
% A shiftless, incompetent, cowardly layabout, Mundungus Fletcher, was considered a key asset in the Order of the Phœnix—because, being otherwise unemployed, he did not need to juggle another job! I tried weakening Voldemort’s attacks, to see if it was \emph{possible} for him to lose; at once the Ministry committed fewer Aurors to oppose me! I had read Mao’s Little Red Book, I had trained my Death Eaters in guerilla tactics—for nothing! For nothing! I was attacking all of magical Britain and in every engagement my forces \emph{outnumbered} their opposition! In desperation, I ordered my Death Eaters to systematically assassinate every single incompetent managing the Department of Magical Law Enforcement. One paper-pusher after another volunteered to accept higher positions despite the fate of their predecessors, gleefully rubbing their hands at the prospect of promotion. Every one of them thought they would cut a deal with Lord Voldemort on the side. It took \emph{seven months} to murder our way through them all, and not a single Death Eater asked why we were bothering. And then, even with Bartemius Crouch risen to Director and Amelia Bones as Head Auror, it was still too little. I could have done better fighting \emph{alone}. Dumbledore’s aid was not worth his moral restraints, and Crouch’s aid was not worth his respect for the law.” Professor Quirrell turned up the fire beneath the potion.
Ein unfähiger, inkompetenter, feiger Faulpelz, Mundungus Fletcher, galt als wichtiger Aktivposten im Orden des Phönix—denn da er ansonsten arbeitslos war, brauchte er keinen weiteren Job zu machen der seine Zeit beanspruchte! Ich versuchte, Voldemorts Angriffe zu schwächen, um zu sehen, ob es möglich war, dass er verlor; sofort setzte das Ministerium weniger Auroren ein, um sich mir entgegenzustellen! Ich hatte Maos Kleines Rotes Buch gelesen, ich hatte meine Todesser in Guerillataktik ausgebildet—für nichts! Umsonst! Ich griff das gesamte magische Britannien an und in jedem Gefecht waren meine Truppen dem Gegner zahlenmäßig überlegen! In meiner Verzweiflung befahl ich meinen Todessern, systematisch jeden einzelnen inkompetenten Leiter der Abteilung für magische Strafverfolgung zu ermorden. Ein Bürohengst nach dem anderen meldete sich trotz des Schicksals seiner Vorgänger freiwillig für höhere Posten und rieb sich vergnügt die Hände über die Aussicht auf eine Beförderung. Jeder von ihnen dachte, sie würden nebenbei einen Deal mit Lord Voldemort abschließen. Wir brauchten sieben Monate, um uns durch sie alle zu morden, und kein einziger Todesser hat gefragt, warum wir uns die Mühe gemacht haben. Und dann, selbst mit dem Aufstieg von Bartemius Crouch zum Direktor und Amelia Bones als Chef-Auror, war es immer noch zu wenig. Ich hätte allein besser kämpfen können. Dumbledores Hilfe war seine moralische Zurückhaltung nicht wert, und Crouchs Hilfe war seinen Respekt vor dem Gesetz nicht wert.“
Professor Quirrell drehte das Feuer unter dem Zaubertrank auf.

% “And eventually,” Harry said through the heart-sickness, “you realized you were just having more fun as Voldemort.”
„Und irgendwann“, sagte Harry durch die Herzensangst hindurch, „hast du gemerkt, dass du als Voldemort einfach mehr Spaß hast.“

% “It is the least annoying role I have ever played. If Lord Voldemort says that something is to be done, people \emph{obey him} and \emph{do not argue.} I did not have to suppress my impulse to Cruciate people being idiots; for once it was all part of the role. If someone was making the game less pleasant for me, I just said \emph{Avada Kedavra} regardless of whether that was strategically wise, and they never bothered me again.”
„Es ist die am wenigsten nervige Rolle, die ich je gespielt habe. Wenn Lord Voldemort sagt, dass etwas getan werden soll, gehorchen die Leute ihm und widersprechen nicht. Ich musste meinen Impuls nicht unterdrücken, Leute, die Idioten sind, zu foltern; ausnahmsweise war das alles Teil der Rolle. Wenn mir jemand das Spiel unangenehm machte, sagte ich einfach \emph{Avada Kedavra}, unabhängig davon, ob das strategisch klug war, und sie haben mich nie wieder belästigt.“
% Professor Quirrell casually chopped a small worm into bits. “But my true epiphany came on a certain day when David Monroe was trying to get an entry permit for an Asian instructor in combat tactics, and a Ministry clerk denied it, smiling smugly. I asked the Ministry clerk if he understood that this measure was meant to \emph{save his life} and the Ministry clerk only smiled more. Then in fury I threw aside masks and caution, I used my Legilimency, I dipped my fingers into the cesspit of his stupidity and \emph{tore} out the truth from his mind. I did not understand and I \emph{wanted to understand.} With my command of Legilimency I forced his tiny clerk-brain to live out alternatives, seeing what his clerk-brain would think of Lucius Malfoy, or Lord Voldemort, or Dumbledore standing in my place.” Professor Quirrell’s hands had slowed, as he delicately peeled bits and small strips from a chunk of candle-wax. “What I finally realized that day is complicated, boy, which is why I did not understand it earlier in life. To you I shall try to describe it anyway. Today I know that Dumbledore does not stand at the top of the world, for all that he is the Supreme Mugwump of the International Confederation. People speak ill of Dumbledore openly, they criticize him proudly and to his face, in a way they would not dare stand up to Lucius Malfoy. \emph{You} have acted disrespectfully toward Dumbledore, boy, do you know why you did so?”
Professor Quirrell hackte beiläufig einen kleinen Wurm in Stücke.
„Aber meine wahre Epiphanie kam an einem bestimmten Tag, als David Monroe versuchte, eine Einreisegenehmigung für einen asiatischen Ausbilder in Kampftaktik zu bekommen, und ein Ministeriumsbeamter dies mit einem süffisanten Lächeln ablehnte. Ich fragte den Ministeriumsangestellten, ob er verstehe, dass diese Maßnahme sein Leben retten sollte, und der Ministeriumsangestellte lächelte nur noch mehr. Dann warf ich in meiner Wut Masken und Vorsicht beiseite, ich benutzte meine Legilimentik, ich tauchte meine Finger in die Kloake seiner Dummheit und riss die Wahrheit aus seinem Geist. Ich verstand nicht, und ich wollte verstehen. Mit meiner Beherrschung der Legilimentik zwang ich sein winziges Schreiberhirn, Alternativen auszuleben und zu sehen, was sein Schreiberhirn davon halten würde, wenn Lucius Malfoy oder Lord Voldemort oder Dumbledore an meiner Stelle stünden.“
Professor Quirrells Hände waren langsamer geworden, während er zart kleine Streifen aus einem Stück Kerzenwachs herausschälte.
„Was ich an diesem Tag endlich begriffen habe, ist kompliziert, Junge, deshalb habe ich es auch nicht früher verstanden. Für dich werde ich es trotzdem versuchen zu beschreiben. Heute weiß ich, dass Dumbledore nicht an der Spitze der Welt steht, auch wenn er der Oberste Mugwump der Internationalen Konföderation ist. Die Leute reden offen schlecht über Dumbledore, sie kritisieren ihn stolz und ins Gesicht, in einer Weise, wie sie es nicht wagen würden, Lucius Malfoy die Stirn zu bieten. Du hast dich Dumbledore gegenüber respektlos verhalten, Junge, weißt du, warum du das getan hast?“

% “I’m…not sure,” Harry said. Having Tom Riddle’s leftover neural patterns was certainly an obvious hypothesis.
„Ich…bin mir nicht sicher“, sagte Harry.
Dass er Tom Riddles übrig gebliebene neurale Muster hatte, war sicherlich eine naheliegende Hypothese.

% “Wolves, dogs, even chickens, fight for dominance among themselves. What I finally understood, from that clerk’s mind, was that to him Lucius Malfoy had dominance, Lord Voldemort had dominance, and David Monroe and Albus Dumbledore did not. By taking the side of good, by professing to abide in the light, we had made ourselves \emph{unthreatening}. In Britain, Lucius Malfoy has dominance, for he can call in your loans, or send Ministry bureaucrats against your shop, or crucify you in the \emph{Daily Prophet,} if you go openly against his will. And the most powerful wizard in the world has no dominance, because everyone knows that he is,” Professor Quirrell’s lips curled, “\emph{a hero out of stories,} relentlessly self-effacing and too humble for vengeance. Tell me, child, have you ever seen a drama where the hero, before he consents to save his country, demands so much gold as a barrister might receive for a court case?”
„Wölfe, Hunde und sogar Hühner kämpfen untereinander um die Vorherrschaft. Was ich schließlich aus dem Verstand dieses Schreibers verstand, war, dass für ihn Lucius Malfoy die Dominanz hatte, Lord Voldemort hatte die Dominanz, und David Monroe und Albus Dumbledore hatten sie nicht. Indem wir uns auf die Seite des Guten stellten, indem wir erklärten, im Licht zu leben, hatten wir uns unbedrohlich gemacht. In Großbritannien hat Lucius Malfoy die Vorherrschaft, denn er kann deine Kredite einfordern oder Bürokraten des Ministeriums gegen deinen Laden schicken oder dich im Tagespropheten verunglimpfen, wenn du dich offen gegen seinen Willen stellst. Und der mächtigste Zauberer der Welt hat keine Dominanz, denn jeder weiß, dass er“, Professor Quirrells Lippen kräuselten sich, „ein Held aus Geschichten ist, unerbittlich zurückhaltend und zu bescheiden für Rache. Sag, Kind, hast du schon einmal ein Drama gesehen, in dem der Held, bevor er sich bereit erklärt, sein Land zu retten, so viel Gold verlangt, wie ein Anwalt für einen Gerichtsprozess erhalten könnte?“

% “Actually there have been a \emph{lot} of heroes like that in Muggle fiction, I’ll name Han Solo just to start—”
„Eigentlich gab es viele solcher Helden in der Muggel-Literatur, ich nenne nur mal Han Solo“

% “Well, in magical drama it is not so. It is all humble heroes like Dumbledore. It is the fantasy of the powerful \emph{slave} who will never truly rise above you, never demand your respect, never even ask you for pay. Do you understand now?”
„Nun, im magischen Drama ist das nicht so. Da gibt es nur bescheidene Helden wie Dumbledore. Es ist die Fantasie des mächtigen Sklaven, der sich nie wirklich über dich erheben wird, nie deinen Respekt einfordert, dich nicht einmal um Lohn bittet. Verstehst du jetzt?“

% “I…think so,” Harry said. Frodo and Samwise from \emph{Lord of the Rings} did seem to match the archetype of a completely non-threatening hero. “You’re saying that’s how people think of Dumbledore? I don’t believe the Hogwarts students see him as a hobbit.”
„Ich…glaube schon“, sagte Harry.
Frodo und Sam aus \emph{Herr der Ringe} schienen tatsächlich dem Archetyp eines völlig unbedrohlichen Helden zu entsprechen.
„Willst du damit sagen, dass die Leute \emph{so} über Dumbledore denken? Ich glaube nicht, dass die Hogwarts-Schüler ihn als einen Hobbit sehen.“

% “In Hogwarts, Dumbledore does punish certain transgressions against his will, so he is feared to some degree—though the students still make free to mock him in more than whispers. Outside this castle, Dumbledore is sneered at; they began to call him mad, and he aped the part like a fool. Step into the role of a saviour out of plays, and people see you as a slave to whose services they are entitled and whom it is their enjoyment to criticize; for it is the privilege of masters to sit back and call forth helpful corrections while the slaves labour. Only in the tales of the ancient Greeks, from when men were less sophisticated in their delusions, may you see the hero who is also high. Hector, Aeneas, those were heroes who retained their right of vengeance upon those who insulted them, who could demand gold and jewels in payment for their services without sparking indignation. And if Lord Voldemort conquered Britain, he might then condescend to show himself noble in victory; and nobody would take his goodwill for granted, nor chirp corrections at him if his work was not to their liking. When he won, he would have \emph{true} respect. I understood that day in the Ministry that by envying Dumbledore, I had shown myself as deluded as Dumbledore himself. I understood that I had been trying for the wrong place all along. You should know this to be true, boy, for you have made freer to speak ill of Dumbledore than you ever dared speak ill of me. Even in your own thoughts, I wager, for instinct runs deep. You knew that it might be to your cost to mock the strong and vengeful Professor Quirrell, but that there was no cost in disrespecting the weak and harmless Dumbledore.”
„In Hogwarts bestraft Dumbledore gewisse Übertretungen gegen seinen Willen, also ist er bis zu einem gewissen Grad gefürchtet—obwohl die Schüler sich immer noch erlauben, ihn mehr als nur im Flüsterton zu verspotten. Außerhalb des Schlosses wird Dumbledore belächelt; man begann, ihn als verrückt zu bezeichnen, und er spielte die Rolle eines Narren. Tritt in die Rolle eines Retters aus dem Theater, und die Leute sehen in dir einen Sklaven, auf dessen Dienste sie Anspruch haben und den zu kritisieren ihr Vergnügen ist; denn es ist das Privileg der Herren, sich zurückzulehnen und hilfreiche Korrekturen zu rufen, während die Sklaven arbeiten. Nur in den Erzählungen der alten Griechen, aus einer Zeit, als die Menschen in ihren Wahnvorstellungen noch nicht so hoch entwickelt waren, sieht man den Helden, der auch respektiert ist. Hektor, Aeneas, Achilles das waren Helden, die ihr Recht auf Rache an denen behielten, die sie beleidigten, die Gold und Juwelen als Bezahlung für ihre Dienste verlangen konnten, ohne Empörung auszulösen. Und wenn Lord Voldemort Britannien eroberte, hätte er sich herablassen können sich im Sieg edel zu zeigen; und niemand würde sein Wohlwollen für selbstverständlich halten, noch ihm Korrekturen zuschreien, wenn sein Werk nicht nach ihrem Geschmack war. Wenn er siegte, würde er wahren Respekt haben. An jenem Tag im Ministerium begriff ich, dass ich mich durch meinen Neid auf Dumbledore genauso getäuscht hatte wie Dumbledore selbst. Ich begriff, dass ich mich die ganze Zeit um den falschen Platz bemüht hatte. Das solltest du wissen, Junge, denn du hast es dir erlaubt schlecht über Dumbledore zu reden, aber hast es nie gewagt hast, schlecht über mich zu reden. Sogar in deinen eigenen Gedanken, wette ich, denn der Instinkt sitzt tief. Du wusstest, dass es dich teuer zu stehen kommt, den starken und rachsüchtigen Professor Quirrell zu verspotten, aber dass es dich nichts kostet, den schwachen und harmlosen Dumbledore zu beleidigen.“

% “Thank you,” Harry said through the pain, “for that valuable lesson, Professor Quirrell, I see that you are right about what my mind was doing.” Though Tom Riddle’s memories had probably also had something to do with the way he had sometimes lashed out at Dumbledore for no good reason, Harry hadn’t been like that around Professor McGonagall…who admittedly had the power to deduct House Points and didn’t have Dumbledore’s air of tolerance…no, it was still true, Harry would have been more respectful even in his own thoughts if Dumbledore had not seemed \emph{safe} to disrespect.
„Danke“, sagte Harry durch den Schmerz hindurch, „für diese wertvolle Lektion, Professor Quirrell, ich sehe, du hast Recht mit dem, was mein Verstand getan hat.“
\emph{Obwohl Tom Riddles Erinnerungen wahrscheinlich auch etwas damit zu tun hatten, dass er Dumbledore manchmal grundlos angegriffen hatte, war Harry in der Nähe von Professor McGonagall nicht so gewesen…die zugegebenermaßen die Macht hatte, Hauspunkte abzuziehen und nicht Dumbledores Ausstrahlung von Toleranz hatte…nein, es stimmte trotzdem, Harry wäre sogar in seinen eigenen Gedanken respektvoller gewesen, wenn es nicht \emph{sicher} gewesen wäre Dumbledore gegenüber respektlos zu sein.}

% So that had been David Monroe, and that had been Lord Voldemort…
Das war also David Monroe gewesen, und das war Lord Voldemort gewesen…

% It still hadn’t answered the most puzzling question, and Harry wasn’t sure that asking it would be wise. If, somehow, Lord Voldemort had managed \emph{not to think of it,} and then Professor Quirrell had still managed not to think of it during nine years of contemplation, then it wasn’t wise to say…or maybe it was; the agonies of the Wizarding War had not been good for Britain.
Damit war die rätselhafteste Frage immer noch nicht beantwortet, und Harry war sich nicht sicher, ob es klug wäre, sie zu stellen. Wenn Lord Voldemort es irgendwie geschafft hatte, nicht daran zu denken, und Professor Quirrell es dann immer noch geschafft hatte, während neun Jahren der Betrachtung nicht daran zu denken, dann war es nicht klug, es zu sagen…oder vielleicht war es das doch; die Qualen des Zaubererkrieges waren nicht gut für Großbritannien gewesen.

% Harry decided, and spoke. “One thing that did confuse me was why the Wizarding War lasted so long,” Harry ventured. “I mean, maybe I’m underestimating the difficulties that were facing Lord Voldemort—”
Harry entschied und sprach.
„Eine Sache, die mich verwirrt hat, war, warum der Zaubererkrieg so lange gedauert hat“, wagte Harry zu sagen. „Ich meine, vielleicht unterschätze ich die Schwierigkeiten, mit denen Lord Voldemort konfrontiert war—“

% “You want to know why I did not Imperius some of the stronger wizards who could Imperius others, slay the very strongest wizards who could have resisted my Imperius, and take over the Ministry in, oh, perhaps three days.”
„Du willst wissen, warum ich nicht einige der stärkeren Zauberer, die sich meinem Imperius hätten widersetzen können umgebracht und das Ministerium in, oh, vielleicht drei Tagen übernommen habe.“

% Harry nodded silently.
Harry nickte stumm.

% Professor Quirrell looked contemplative; his hand was sifting grass clippings into the cauldron, bit by bit. That ingredient, if Harry remembered correctly, was something like four-fifths towards the end of the recipe.
Professor Quirrell sah nachdenklich aus; seine Hand siebte Grasschnitt in den Kessel, Stück für Stück. Diese Zutat stand, wenn Harry sich richtig erinnerte, zu etwa vier Fünfteln am Ende des Rezepts.

% “I wondered that myself,” the Defence Professor said finally, “when I heard Trelawney’s prophecy from Snape, and I contemplated the past as well as the future. If you had asked my past self why he did not use the Imperius, he would have spoken of the need to be \emph{seen} to rule, to openly command the Ministry bureaucracy, before it was time to turn his eyes outward to other countries. He would have remarked on how a quick and silent victory might bring challenges later. He would have remarked on the obstacle presented by Dumbledore and his incredible defensive prowess. And he would have had similar excuses for every other quick path he considered. Somehow it was never the right time to bring my plans to their final phase, there was always one more thing to do first. Then I heard the prophecy and I \emph{knew} that it was time, for Time itself was taking notice of me. That the span for hesitation was done. And I looked back, and realised somehow this had been going on for years. I think…” The occasional bit of grass was still dropping down from his hand, but Professor Quirrell did not seem to pay it any mind. “I thought, when I was contemplating my past beneath the starlight, that I had become too accustomed to playing against Dumbledore. Dumbledore was intelligent, he tried diligently to be cunning, he did not wait for me to strike but presented me with surprises. He made bizarre moves that played out in fascinating and unpredictable ways. In retrospect, there were many obvious plans for destroying Dumbledore; but I think some part of me did not want to go back to playing solitaire instead of chess. It was when I had the prospect of creating another Tom Riddle to plot against, someone even more worthy than Dumbledore, that I was first willing to contemplate the end of my war. Yes, in retrospect that sounds stupid, but sometimes our emotions are more foolish than we can bring our reason to admit. I would never have espoused such a policy deliberately. It would have violated Rules Nine, Sixteen, Twenty, and Twenty-two and that is too much even if you are enjoying yourself. But to repeatedly decide that there was one more thing left to be done, one more advantage left to be gained, one more piece that I simply \emph{had} to move into place, before abandoning an enjoyable time in my life and moving on to the more tedious rule of Britain…well, even I am not immune to a mistake like that, if I do not realize that I am making it.”
„Das habe ich mich auch gefragt“, sagte der Verteidigungsprofessor schließlich, „als ich Trelawneys Prophezeiung von Snape hörte, und ich habe sowohl über die Vergangenheit als auch über die Zukunft nachgedacht. Wenn du mein vergangenes Ich gefragt hättest, warum er den Imperius nicht benutzt hat, hätte er von dem Bedürfnis gesprochen, als Herrscher gesehen zu werden, die Bürokratie des Ministeriums offen zu kommandieren, bevor es an der Zeit war, seine Augen nach außen zu wenden. Er hätte bemerkt, wie ein schneller und stiller Sieg später Herausforderungen bringen könnte. Er hätte auf das Hindernis hingewiesen, das Dumbledore und seine unglaublichen Verteidigungsfähigkeiten darstellen. Und er hätte ähnliche Ausreden für jeden anderen schnellen Weg gehabt, den er in Betracht zog. Irgendwie war es nie der richtige Zeitpunkt, um meine Pläne in die Endphase zu bringen, es gab immer noch eine Sache, die zuerst erledigt werden musste. Dann hörte ich die Prophezeiung und ich wusste, dass es an der Zeit war, denn die Zeit selbst nahm Notiz von mir. Dass die Zeit des Zögerns vorbei war. Und ich blickte zurück und merkte, dass das irgendwie schon seit Jahren so lief. Ich glaube…“
Das gelegentliche Stückchen Gras tropfte immer noch von seiner Hand, aber Professor Quirrell schien es nicht zu beachten.
„Ich dachte, als ich unter dem Sternenlicht über meine Vergangenheit nachdachte, dass ich mich zu sehr daran gewöhnt hatte, gegen Dumbledore zu spielen. Dumbledore war intelligent, er gab sich alle Mühe, listig zu sein, er wartete nicht darauf, dass ich zuschlug, sondern präsentierte mir Überraschungen. Er machte bizarre Züge, die sich auf faszinierende und unvorhersehbare Weise auswirkten. Im Nachhinein betrachtet gab es viele offensichtliche Pläne, um Dumbledore zu vernichten; aber ich glaube, ein Teil von mir wollte nicht wieder Solitär statt Schach spielen. Erst als ich die Aussicht hatte, einen weiteren Tom Riddle zu erschaffen, gegen den ich ein Komplott schmieden konnte, jemanden, der sogar noch würdiger war als Dumbledore, war ich bereit, das Ende meines Krieges in Betracht zu ziehen. Ja, im Nachhinein klingt das dumm, aber manchmal sind unsere Gefühle dümmer, als wir unseren Verstand dazu bringen können, es zuzugeben. Ich hätte eine solche Politik niemals absichtlich unterstützt. Es hätte gegen die Regeln neun, sechzehn, zwanzig und zweiundzwanzig verstoßen, und das ist zu viel, selbst wenn man sich amüsiert. Aber immer wieder zu entscheiden, dass es noch eine Sache gibt, die noch zu tun ist, einen weiteren Vorteil, der noch zu erlangen ist, ein weiteres Stück, das ich einfach an seinen Platz bringen muss, bevor ich eine angenehme Zeit in meinem Leben verlasse und mich der langweiligeren Herrschaft über Britannien zuwende…nun, selbst ich bin nicht immun gegen einen solchen Fehler, wenn ich nicht merke, dass ich ihn mache.“

% And that was when Harry knew what was going to happen at the end of this, after the Philosopher’s Stone had been retrieved.
Und da wusste Harry, was am Ende dieser Geschichte passieren würde, nachdem der Stein der Weisen wiedergefunden worden war.

% At the end of this, Professor Quirrell was going to kill him.
Am Ende der Sache würde Professor Quirrell ihn umbringen.

% Professor Quirrell didn’t want to kill him. It was possible that Harry was the only person in the world against whom Professor Quirrell \emph{wouldn’t} be able to use a Killing Curse. But Professor Quirrell thought he had to do it, for whatever reason.
Professor Quirrell wollte ihn nicht töten. Es war möglich, dass Harry die einzige Person auf der Welt war, gegen die Professor Quirrell \emph{keinen} Tötungsfluch anwenden konnte. Aber Professor Quirrell dachte, er müsse es tun, aus welchem Grund auch immer.

% That was why Professor Quirrell had decided that it was necessary to brew the \emph{potion of effulgence} the long way. That was why Professor Quirrell had been so easily negotiated into answering these questions, into finally talking about his life with someone who might understand. Just like Lord Voldemort had delayed the end of the Wizarding War to play longer against Dumbledore.
Deshalb hatte Professor Quirrell beschlossen, dass es notwendig war, den Trank des Glanzes auf die lange Art zu brauen. Deshalb hatte sich Professor Quirrell so leicht dazu überreden lassen, diese Fragen zu beantworten, endlich mit jemandem über sein Leben zu sprechen, der es verstehen könnte. Genau wie Lord Voldemort das Ende des Zaubererkrieges hinausgezögert hatte, um länger gegen Dumbledore spielen zu können.

% Harry couldn’t exactly recall what Professor Quirrell had said earlier about not killing Harry. It hadn’t been anything straightforward along the lines of ‘I am absolutely not planning to kill you in any way, shape, or form unless you positively insist on doing something stupid’. Harry had been reluctant himself to push the promise too far and insist on unambiguous terms because Harry had already known that he would need to neutralize Lord Voldemort and had expected more precise language to reveal that fact, if they tried to exchange truly binding promises. So there certainly would have been loopholes, whatever had been said.
Harry konnte sich nicht mehr genau daran erinnern, was Professor Quirrell vorhin gesagt hatte, dass er Harry nicht umbringen würde. Es war nichts Direktes im Sinne von „Ich habe absolut nicht vor, dich auf irgendeine Art und Weise zu töten, es sei denn, du bestehst unbedingt darauf, etwas Dummes zu tun“ gewesen. Harry hatte selbst gezögert, das Versprechen zu weit zu treiben und auf eindeutigen Bedingungen zu bestehen, denn Harry hatte bereits gewusst, dass er Lord Voldemort neutralisieren musste, und er hatte erwartet, dass eine präzisere Sprache diese Tatsache offenbaren würde, wenn sie versuchten, wirklich verbindliche Versprechen auszutauschen.
Es hätte also sicherlich Schlupflöcher gegeben, was auch immer gesagt worden war.

% There was no particular shock to the realization, just an increased sense of urgency; some part of Harry had already known this, and had simply been waiting for an excuse to make it known to deliberation. There had been too many things said here that Professor Quirrell would not reveal to anyone with an expected lifespan measured in more than hours. The overwhelming isolation and loneliness of the life Professor Quirrell had described might explain why he was willing to violate his Rules and talk with Harry, \emph{given} that Harry was going to die soon and that the world did not actually work like a play where the villain disclosing his plans would always fail to kill the hero afterwards. But Harry’s death certainly had to be in those future plans somewhere.
Die Erkenntnis war kein besonderer Schock, nur ein gesteigertes Gefühl der Dringlichkeit; ein Teil von Harry hatte das bereits gewusst und nur auf einen Vorwand gewartet, um es den Überlegungen mitzuteilen. Es waren hier zu viele Dinge gesagt worden, die Professor Quirrell niemandem mit einer Lebenserwartung, die in mehr als Stunden gemessen wird, offenbaren würde.
Die überwältigende Isolation und Einsamkeit des Lebens, das Professor Quirrell beschrieben hatte, mochte erklären, warum er bereit war, gegen seine Regeln zu verstoßen und mit Harry zu reden, wenn man bedachte, dass Harry bald sterben würde und dass die Welt nicht wirklich wie ein Theaterstück funktionierte, in dem der Bösewicht, der seine Pläne offenbarte, immer daran scheiterte, den Helden danach zu töten. Aber Harrys Tod musste sicherlich irgendwo in diesen Zukunftsplänen vorkommen.

% Harry swallowed, controlling his breathing. Professor Quirrell had just added a tuft of horsehair to the \emph{potion of effulgence,} and that was very late in the potion, if Harry remembered correctly. There weren’t many bellflowers left in the heap to be added, either.
Harry schluckte und kontrollierte seine Atmung. Professor Quirrell hatte gerade ein Büschel Rosshaar in den Zaubertrank gegeben, und das war sehr spät im Zaubertrank, wenn Harry sich richtig erinnerte.
Es waren auch nicht mehr viele Glockenblumen auf dem Haufen, die hinzugefügt werden konnten.
% It was probably time to stop worrying so much about risk and play this conversation less conservatively, all things considered.
Es war wahrscheinlich an der Zeit, sich nicht mehr so viele Gedanken über das Risiko zu machen und dieses Gespräch alles in allem weniger konservativ zu führen.

% “If I point out one of Lord Voldemort’s mistakes,” Harry said, “does he punish me for it?”
„Wenn ich auf einen von Lord Voldemorts Fehlern hinweise“, sagte Harry, „bestraft er mich dann dafür?“

% Professor Quirrell lifted his eyebrows. “Not if the mistake is a real one. I do not suggest that you moralise at me. But I would not curse the bearer of bad news, nor the subordinate who makes an honest attempt to point out a problem. Even as Lord Voldemort I could never bring myself to that stupidity. Of course, there were some fools who mistook my policy for weakness, who tried to thrust themselves forward by pushing me down in their public counsel, thinking me obliged to tolerate it as criticism.” Professor Quirrell smiled reminiscently. “The Death Eaters were better off without them, and I do not advise you make the same mistake.”
Professor Quirrell hob die Augenbrauen.
„Nicht, wenn der Fehler ein echter ist. Ich möchte nicht, dass du mich moralisch verurteilst. Aber ich würde weder den Überbringer schlechter Nachrichten verfluchen, noch den Untergebenen, der einen ehrlichen Versuch unternimmt, auf ein Problem hinzuweisen. Selbst als Lord Voldemort könnte ich mich nie zu dieser Dummheit hinreißen lassen. Natürlich gab es einige Dummköpfe, die meine Politik mit Schwäche verwechselten, die versuchten, sich vorzudrängen, indem sie mich in ihrem öffentlichen Rat niederdrückten und meinten, ich müsse das als Kritik tolerieren.“
Professor Quirrell lächelte erinnerungsvoll.
„Die Todesser waren ohne sie besser dran, und ich rate dir, nicht denselben Fehler zu machen.“

% Harry nodded, a slight shiver going through him. “Um, when you told me about what happened in Godric’s Hollow, on Halloween night, in 1981 I mean, um…I thought I saw another flaw in your reasoning. A way you could have avoided disaster. But, um, I think you have a blind spot, a class of strategies you don’t consider, so you didn’t see it even afterwards—”
Harry nickte, ein leichter Schauer durchlief ihn.
„Ähm, als du mir erzählt hast, was in Godric’s Hollow passiert ist, in der Halloween-Nacht, 1981, ich meine, ähm…dachte ich, ich hätte einen weiteren Fehler in deiner Argumentation gesehen. Eine Möglichkeit, wie du die Katastrophe hättest vermeiden können. Aber, ähm, ich glaube, du hast einen blinden Fleck, eine Art von Strategie, die du nicht in Betracht ziehst, so dass du es nicht einmal im Nachhinein gesehen hast—“

% “I hope you are not about to say anything stupid along the lines of ‘don’t try to kill people’,” Professor Quirrell said. “I shall be unhappy if that is the case.”
„Ich hoffe, du hast nicht vor, irgendetwas Dummes zu sagen, nach dem Motto: ‚Versuch keine Leute zu töten‘“, sagte Professor Quirrell. „Ich werde wütend sein, wenn das der Fall sein sollte.“

% “\parsel{Not values difference. True mistake, given your goals. Will you hurt me, if I act the part of the teacher toward you, and teach lesson? Or if mistake is simple and obvious, and makes you feel stupid?}”
„\parsel{Ein echter Irrtum, angesichts deiner Ziele. Wirst du mich verletzen, wenn ich dir gegenüber die Rolle des Lehrers einnehme und dich unterrichte? Oder wenn der Irrtum simpel und offensichtlich ist, und du dich dumm fühlst?}“

% “\parsel{No,}” hissed Professor Quirrell. “\parsel{Not if lesson is true.}”
„\parsel{Nein}“, zischte Professor Quirrell. „\parsel{Nicht, wenn Lektion wahr ist.}“

% Harry swallowed. “Um. Why didn’t you test the horcrux system before you actually had to use it?”
Harry schluckte.
„Ähm. Warum hast du das Horkrux-System nicht getestet, bevor du es tatsächlich benutzen musstest?“

% “Test it?” said Professor Quirrell. He looked up from the brewing potion, and indignation came into his voice. “What do you mean, \emph{test it?}”
„Getestet?“, fragte Professor Quirrell.
Er blickte von dem brauenden Trank auf und Empörung kam in seine Stimme.
„Was soll das heißen, testen?!“

% “Why didn’t you test if the horcrux system was working correctly, before you needed it on Halloween?”
„Warum hast du nicht getestet, ob das Horkrux-System richtig funktioniert, bevor du es an Halloween gebraucht hast?“

% Professor Quirrell looked disgusted. “You ridiculous—I didn’t want to \emph{die}, Mr~Potter, and that was the only way to test my great creation! What good would it have done to risk my life sooner rather than later? How would I have been better off?”
Professor Quirrell sah angewidert aus.
„Du bist lächerlich—ich wollte nicht \emph{sterben}, Mr~Potter, und das war die einzige Möglichkeit, meine großartige Schöpfung zu testen! Was hätte es gebracht, wenn ich mein Leben lieber früher als später riskiert hätte? Wie wäre ich besser dran gewesen?“

% Harry swallowed a lump in his throat. “\parsel{There was way for you to test your horcrux system without dying.} The general lesson is important. Do you see it now?”
Harry schluckte einen Kloß im Hals hinunter.
„\parsel{Es gab eine Möglichkeit für dich, dein Horkrux-System zu testen, ohne zu sterben. Die allgemeine Lektion ist wichtig. Verstehst du es jetzt?}“

% “No,” Professor Quirrell said after a while. The Defence Professor gently crumbled one of the last bellflowers together with a strand of long blonde hair and then dropped it into the potion, which was bubbling brighter, now. Only two more bellflowers remained on the Potions table. “And I do hope your lesson is a sensible one, for your sake.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell nach einer Weile.
Der Verteidigungsprofessor zerbröselte vorsichtig eine der letzten Glockenblumen zusammen mit einer Strähne langen blonden Haares und ließ sie dann in den Trank fallen, der nun heller blubberte. Nur noch zwei weitere Glockenblumen lagen auf dem Tisch für den Zaubertrank.
„Ich hoffe für dich, dass die Lektion vernünftig ist.“

% “Suppose, Professor, that I learned how to cast the improved horcrux spell and I was willing to use it. What would I do with it?”
„Angenommen, Professor, ich hätte gelernt, wie man den verbesserten Horkrux-Zauber wirkt, und ich wäre bereit, ihn zu benutzen. Was würde ich dann damit machen?“

% Professor Quirrell answered at once. “You would find some person whom you found morally abhorrent and whose death you could convince yourself would save other lives, and murder them to create a horcrux.”
Professor Quirrell antwortete sofort.
„Du würdest eine Person finden, die du moralisch verabscheust und von deren Tod du dich überzeugen kannst, dass er andere Leben retten würde, und sie ermorden, um einen Horkrux zu erschaffen.“

% “And then what?”
„Und was dann?“

% “Make more horcruxes,” said the Defence Professor. He picked up a jar of what looked like dragon scales.
„Mehr Horkruxe machen“, sagte der Verteidigungsprofessor.
Er hob ein Glas mit etwas auf, das wie Drachenschuppen aussah.

% “Before that,” Harry said.
„Davor“, sagte Harry.

% After a time the Defence Professor shook his head. “I still do not see it, and you will cease this game and tell me.”
Nach einer Weile schüttelte der Verteidigungsprofessor den Kopf.
„Ich sehe es immer noch nicht, und du wirst mit diesem Spiel aufhören und es mir sagen.“

% “I would make horcruxes for my friends. If you’d ever really cared about one single other person in the entire world, if there’d been just one person who gave your immortality \emph{meaning}, someone that you wanted to live forever \emph{with} you—” Harry’s throat choked. “Then, then the idea of making a horcrux for someone else wouldn’t have been such a counterintuitive thought.” Harry was blinking hard. “You have a blind spot around strategies that involve doing nice things for other people, to the point where it stops you from achieving your selfish values. You think…it’s not your style, I suppose. That…particular part of your self-image…is what cost you those nine years.”
„Ich würde Horkruxe für meine Freunde machen. Wenn dir jemals auch nur ein einziger anderer Mensch auf der ganzen Welt wirklich etwas bedeutet hätte, wenn es nur eine Person gegeben hätte, die deiner Unsterblichkeit einen Sinn gegeben hätte, jemanden, von dem du wolltest, dass er für immer mit dir lebt—“
Harrys Kehle schnürte sich zu.
„Dann, dann wäre die Idee, einen Horkrux für jemand anderen zu machen, nicht so ein kontraintuitiver Gedanke gewesen.“
Harry blinzelte heftig.
„Du hast einen blinden Fleck, wenn es um Strategien geht, die beinhalten, nette Dinge für andere Menschen zu tun, und zwar so sehr, dass es dich davon abhält, deine egoistischen Werte zu erreichen. Du denkst…es ist nicht dein Stil, nehme ich an. Dieser…bestimmte Teil deines Selbstverständnisses…ist es, der dich diese neun Jahre gekostet hat.“

% The dropper of mint oil that the Defence Professor was holding added liquid to the cauldron, drip by drip.
Die Pipette mit dem Minzöl, den der Verteidigungsprofessor in der Hand hielt, füllte Tropfen für Tropfen Flüssigkeit in den Kessel.

% “I see…” the Defence Professor said slowly. “I see. I should have taught Rabastan the advanced horcrux ritual, and forced him to test the invention. Yes, that is supremely obvious in retrospect. For that matter, I could have ordered Rabastan to try marking himself onto some disposable infant, to see what happened, before I took myself to Godric’s Hollow to create you.” Professor Quirrell shook his head bemusedly. “Well. I am glad I am realizing this now and not ten years earlier; I had enough to chide myself for at that time.”
„Ich verstehe…“, sagte der Professor für Verteidigung langsam. „Ich verstehe. Ich hätte Rabastan das fortgeschrittene Horkrux-Ritual beibringen und ihn zwingen sollen, die Erfindung zu testen. Ja, das ist im Nachhinein höchst einleuchtend. Im Übrigen hätte ich Rabastan anweisen können, sich selbst an einem Wegwerfkind zu versuchen, um zu sehen, was passiert, bevor ich mich nach Godric’s Hollow begab, um dich zu erschaffen.“
Professor Quirrell schüttelte amüsiert den Kopf.
„Nun. Ich bin froh, dass ich das jetzt erkenne und nicht zehn Jahre früher; ich hatte damals genug, um mir Vorwürfe zu machen.“

% “You don’t see nice ways to do \emph{the things you want to do,}” Harry said. His ears heard a note of desperation in his own voice. “Even when a nice strategy would be \emph{more effective} you don’t see it because you have a self-image of \emph{not being nice.}”
„Du siehst keine schönen Wege, um die Dinge zu tun, die du tun willst“, sagte Harry.
Er hörte einen Ton der Verzweiflung in seiner eigenen Stimme.
„Selbst wenn eine nette Strategie \emph{effektiver} wäre, siehst du sie nicht, weil dein Selbstbild von dir sagt, dass du nicht nett bist sondern böse.“

% “That is a fair observation,” said Professor Quirrell. “Indeed, now that you have pointed it out, I have just now thought of some nice things I can do this very day, to further my agenda.”
„Das ist eine faire Beobachtung“, sagte Professor Quirrell.
„In der Tat, jetzt, wo du darauf hingewiesen hast, sind mir gerade ein paar nette Dinge eingefallen, die ich noch heute tun kann, um meine Ziele zu erreichen.“

% Harry just looked at him.
Harry schaute ihn nur an.

% Professor Quirrell was smiling. “Your lesson is a good one, Mr~Potter. From now on, until I learn the trick of it, I shall keep diligent watch for cunning strategies that involve doing kindnesses for other people. Go and practise acts of goodwill, perhaps, until my mind goes there easily.”
Professor Quirrell lächelte.
„Das ist eine gute Lektion, Mr~Potter. Von nun an werde ich, bis ich den Trick gelernt habe, sorgfältig nach listigen Strategien Ausschau halten, die darin bestehen, anderen Menschen Gutes zu tun. Vielleicht gehe ich hin und übe Taten des guten Willens, bis mein Verstand leicht in diese Richtung geht.“

% Cold chills ran down Harry’s spine.
Ein kalter Schauer lief Harry über den Rücken.

% Professor Quirrell had said this without the slightest visible hesitation.
Professor Quirrell hatte dies ohne das geringste sichtbare Zögern gesagt.
% Lord Voldemort was absolutely certain that he could never be redeemed. He wasn’t the tiniest bit afraid of it happening to him.
Lord Voldemort war sich \emph{absolut} sicher, dass er niemals abgelöst werden konnte. Er hatte nicht die geringste Angst, dass ihm das passieren könnte.
% The second-to-last bellflower was dropped into the potion, gently.
Die vorletzte Glockenblume wurde sanft in den Trank fallen gelassen.

% “Any other valuable lessons you would like to teach to Lord Voldemort, boy?” said Professor Quirrell. He was looking up from the potion, and grinning as though he knew exactly what Harry was thinking.
„Irgendwelche anderen wertvollen Lektionen, die du Lord Voldemort beibringen möchtest, Junge?“, sagte Professor Quirrell. Er blickte von dem Trank auf und grinste, als wüsste er genau, was Harry dachte.

% “Yes,” Harry said, his voice almost breaking. “If your goal is to obtain happiness, then doing nice things for other people feels better than doing them for yourself—”
„Ja“, sagte Harry, wobei seine Stimme fast brach. „Wenn es dein Ziel ist, Glück zu erlangen, dann fühlt es sich besser an, nette Dinge für andere Menschen zu tun als für dich selbst.“

% “Do you \emph{really} think I never thought of that, boy?” The smile had vanished. “Do you think I am stupid? After graduating Hogwarts I wandered the world for years, before I returned to Britain as Lord Voldemort. I have put on more faces than I bothered counting. Do you think I never tried to play the hero, just to see how it would feel? Have you come across the name of Alexander Chernyshov? Under that guise, I sought out a forlorn hellhole ruled over by a Dark Wizard, and I freed the wretched inhabitants from their bondage. They wept tears of gratitude for me. It did not feel like anything in particular. I even stayed about and killed the next five Dark Wizards to try taking command of the place. I spent my own Galleons—well, not my own Galleons, but the same principle applies—to prettify their little country and introduce a semblance of order. They grovelled all the more, and named one in three of their infants Alexander. I still felt nothing, so I nodded to myself, wrote it off as a fair try, and went upon my way.”
„Glaubst du wirklich, dass ich nie daran gedacht habe, Junge?“
Das Lächeln war verschwunden.
„Hältst du mich für dumm? Nach meinem Abschluss in Hogwarts bin ich jahrelang durch die Welt gezogen, bevor ich als Lord Voldemort nach Großbritannien zurückgekehrt bin. Ich habe mehr Gesichter aufgesetzt, als ich mir die Mühe machte, zu zählen. Glaubst du, ich habe nie versucht, den Helden zu spielen, nur um zu sehen, wie sich das anfühlt? Ist dir der Name Alexander Chernyshov schon mal begegnet? Unter diesem Deckmantel suchte ich ein verlassenes Höllenloch auf, das von einem dunklen Zauberer beherrscht wurde, und befreite die elenden Bewohner aus ihrer Knechtschaft. Sie weinten Tränen der Dankbarkeit für mich. Es fühlte sich nicht nach etwas Besonderem an. Ich blieb sogar in der Nähe und tötete die nächsten fünf dunklen Zauberer, die versuchten, das Kommando über den Ort zu übernehmen. Ich gab meine eigenen Galleonen aus—nun, nicht meine eigenen Galleonen, aber das Prinzip ist dasselbe—um ihr kleines Land zu verschönern und einen Anschein von Ordnung einzuführen. Sie krochen umso mehr und nannten eines von drei ihrer Kinder Alexander. Ich fühlte immer noch nichts, also nickte ich vor mich hin, schrieb es als einen fairen Versuch ab und machte mich auf den Weg.“

% “And were you happy as Lord Voldemort, then?” Harry’s voice had risen, grown wild.
„Und warst du als dann Lord Voldemort glücklich?“
Harrys Stimme hatte sich erhoben, war wild geworden.

% Professor Quirrell hesitated, then shrugged. “It appears you already know the answer to that.”
Professor Quirrell zögerte, dann zuckte er mit den Schultern.
„Es scheint, dass Sie die Antwort darauf bereits kennen.“

% “Then \emph{why?} Why be Voldemort if it \emph{doesn’t even make you happy?}” Harry’s voice broke. “I’m \emph{you}, I’m based on you, so \emph{I know} that Professor Quirrell isn’t just a mask! I \emph{know} he’s somebody you really could have been! Why not just stay that way? Take your curse off the Defence Position and just \emph{stay here}, use the Philosopher’s Stone to take David Monroe’s shape and let the real Quirinus Quirrell go free, if you say you’ll stop killing people I’ll swear not to tell anyone who you really are, just \emph{be Professor Quirrell,} for always! Your students \emph{would} appreciate you, my father’s students appreciate \emph{him}—”
„\emph{Warum} dann? Warum sollte man Voldemort sein, wenn es einen \emph{nicht einmal glücklich macht}?“
Harrys Stimme brach.
„Ich bin \emph{du}, ich bin dir nachempfunden, also \emph{weiß ich}, dass Professor Quirrell nicht nur eine Maske ist! Ich \emph{weiß}, dass er jemand ist, der du wirklich hättest sein können! Warum nicht einfach so bleiben? Nimm deinen Fluch von der Verteidigungsposition und \emph{bleib einfach hier}, benutze den Stein der Weisen, um David Monroes Gestalt anzunehmen und lass den echten Quirinus Quirrell frei, wenn du sagst, dass du aufhörst, Menschen zu töten, schwöre ich, niemandem zu sagen, wer du wirklich bist, \emph{sei einfach Professor Quirrell}, für immer! Deine Schüler \emph{würden} dich schätzen, wie Schüler meines Vaters \emph{ihn} schätzen—“

% Professor Quirrell was chuckling over the cauldron as he stirred it. “There are perhaps fifteen thousand wizards living in magical Britain, child. There used to be more. There’s a reason they’re afraid to speak my name. You’d forgive me that because you liked my Battle Magic lessons?”
Professor Quirrell kicherte über den Kessel, während er ihn umrührte.
„Es leben vielleicht fünfzehntausend Zauberer im magischen Britannien, Kind. Früher waren es mehr. Es gibt einen Grund, warum sie Angst haben, meinen Namen auszusprechen. Du würdest mir das verzeihen, weil dir mein Unterricht in Kampfmagie gefallen hat?“

% \emph{Seconded,} said Harry’s inner Hufflepuff. \emph{Seriously, what the hell?}
\emph{Sekundiert}, sagte Harrys innerer Hufflepuff. \emph{Im Ernst, was soll das?}

% Harry kept his head raised, though it was trembling. “It’s not my place to forgive anything you’ve done. But it’s better than another war.”
Harry behielt seinen Kopf erhoben, obwohl er zitterte.
„Es steht mir nicht zu, dir irgendetwas zu verzeihen, was du getan hast. Aber es ist besser als ein weiterer Krieg.“

% “Ha,” said the Defence Professor. “If you ever find a Time-Turner that goes back forty years and can alter history, be sure to tell Dumbledore that before he rejects Tom Riddle’s application for the Defence position. But alas, I fear that Professor Riddle would not have found lasting happiness in Hogwarts.”
„Ha“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Wenn du jemals einen Zeitdreher findest, der vierzig Jahre zurückreicht und die Geschichte verändern kann, solltest du das Dumbledore unbedingt mitteilen, bevor er Tom Riddles Bewerbung für den Verteidigungsposten ablehnt. Aber leider fürchte ich, dass Professor Riddle in Hogwarts kein dauerhaftes Glück gefunden hätte.“

% “\emph{Why not?}”
„\emph{Warum nicht?}“

% “Because I still would’ve been surrounded by idiots, and I wouldn’t have been able to kill them,” Professor Quirrell said mildly. “Killing idiots is my great joy in life, and I’ll thank you not to speak ill of it until you’ve tried it for yourself.”
„Weil ich dann immer noch von Idioten umgeben gewesen wäre und ich sie nicht hätte töten können“, sagte Professor Quirrell milde. „Idioten zu töten ist meine große Freude im Leben, und ich wäre dir dankbar, wenn du nicht schlecht darüber redest, bis du es selbst ausprobiert hast.“

% “There’s \emph{something} that would make you happier than that,” Harry said, his voice breaking again. “There has to be.”
„Es gibt \emph{etwas}, das dich glücklicher machen würde als das“, sagte Harry, wobei seine Stimme wieder brach. „Das muss es doch geben.“

% “Why?” said Professor Quirrell. “Is this some scientific law I have not yet encountered? Tell me of it.”
„Warum?“, fragte Professor Quirrell. „Ist das irgendein wissenschaftliches Gesetz, das mir noch nicht begegnet ist? Erzähl mir davon.“

% Harry opened his mouth, but couldn’t find any words, there had to be something \emph{had to be something} if he could just find the right thing to say—
Harry öffnete den Mund, fand aber keine Worte, es \emph{musste doch etwas geben}, wenn er nur das Richtige sagen könnte—

% “And \emph{you},” said Professor Quirrell, “have no right to speak of happiness either. Happiness is not what you hold precious above all. You decided that in the beginning, all the way back in the beginning of this year, when the Sorting Hat offered you Hufflepuff. Which I know about, because I received a similar offer and warning all those years ago, and I refused it just as you did. Beyond this there is little more to say, between Tom Riddles.” The Defence Professor turned back to the cauldron.
„Und du“, sagte Professor Quirrell, „hast auch kein Recht, von Glück zu sprechen. Glück ist nicht das, was du über alles wertschätzt. Das hast du von Anfang an entschieden, ganz am Anfang dieses Jahres, als der Sprechende Hut dir Hufflepuff angeboten hat. Das weiß ich, weil ich vor vielen Jahren ein ähnliches Angebot und eine ähnliche Warnung erhalten habe, die ich genauso abgelehnt habe wie du. Darüber hinaus gibt es nicht viel mehr zu sagen Tom Riddle.“
Der Verteidigungsprofessor wandte sich wieder dem Kessel zu.

% Before Harry could think of any way to reply, Professor Quirrell dropped in the last bellflower, and a burst of glowing bubbles boiled up from the cauldron.
Bevor Harry etwas erwidern konnte, warf Professor Quirrell die letzte Glockenblume hinein, und ein Schwall glühender Blasen stieg aus dem Kessel auf.

% “I believe we are done here,” Professor Quirrell said. “If you have further questions, they must wait.”
„Ich glaube, wir sind hier fertig“, sagte Professor Quirrell. „Wenn du noch Fragen hast müssen sie warten.“

% Harry shakily rose to his feet; even as Professor Quirrell took up the cauldron and poured out a ridiculously huge volume of effulgent liquid, more than seemed like it could fit in a dozen cauldrons, onto the purple fire that guarded the doorway.
Harry erhob sich zittrig auf seine Füße; auch als Professor Quirrell den Kessel nahm und eine lächerlich große Menge der sprudelnden Flüssigkeit, mehr als in ein Dutzend Kessel zu passen schien, auf das purpurne Feuer schüttete, das den Eingang bewachte.
%
% The purple fire winked out.
Das violette Feuer erlosch schlagartig.

% “Now for the Mirror,” said Professor Quirrell, and he drew forth the Cloak of Invisibility from his robes, and floated it to drop before Harry’s shoes.
„Und jetzt der Spiegel“, sagte Professor Quirrell, zog den Tarnumhang aus seinem Umhang und ließ ihn vor Harrys Schuhe fallen.

%  LocalWords:  Tsiolkovsky quoque Hufflepart Evangel Knockturn Marvolo
%  LocalWords:  Morfin Chernyshov
