% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/34/
% \partchapter{Self Actualization}{I}
\partchapter{Selbstverwirklichung}{I}

% \lettrinepara{H}{\parsel{esitation}} \parsel{is alwayss easy, rarely useful.}
\lettrinepara{Z}{\parsel{ögern}} \parsel{ist immer leicht, selten nützlich.}

\hplettrineextrapara
% So the Defence Professor had told him; and while you could quibble about the details of the proverb, Harry understood the weaknesses of Ravenclaws well enough to know that you had to try \emph{answering} your own quibbles. Did some plans call for waiting? Yes, many plans called for \emph{delayed action}; but that was not the same as \emph{hesitating} to \emph{choose}. Not delaying because you knew the right moment to do what was necessary, but delaying because you couldn’t make up your mind—there was no cunning plan which called for that.
So hatte es ihm der Verteidigungsprofessor gesagt; und während man über die Details des Sprichworts streiten konnte, verstand Harry die Schwächen der Ravenclaws gut genug, um zu wissen, dass man versuchen musste, seinen eigenen Spitzfindigkeiten letztlich auch zu \emph{beantworten}. Verlangten manche Pläne nach Warten? Ja, viele Pläne erforderten ein \emph{verzögertes Handeln;} aber das war nicht dasselbe wie das \emph{Zögern} sich zu \emph{entscheiden}. Nicht das Zögern, weil man den richtigen Zeitpunkt abpassen wollte, sondern das Zögern, weil man sich nicht entscheiden konnte—es gab keinen cleveren Plan, der das erforderte.

% Did you sometimes need more information to choose? Yes, but that could also turn into an excuse for delaying; and it would be \emph{tempting} to delay, when you were faced with a choice between two painful alternatives, and \emph{not choosing} would avoid the mental pain for a time. So you would pick a piece of information you couldn’t easily obtain, and claim that you couldn’t possibly decide without it; that would be your excuse. Although if you knew \emph{what} information you needed, knew \emph{when} and \emph{how} you would obtain that information, and knew what you would \emph{do} depending on each possible observation, then that was less suspicious as an excuse for hesitating.
Brauchte man manchmal mehr Informationen, um sich zu entscheiden? Ja, aber das konnte auch zu einer Ausrede für das Zögern werden; und es wäre \emph{verlockend}, zu zögern, wenn man vor der Wahl zwischen zwei schmerzhaften Alternativen stand und das \emph{Nichtwählen} den psychischen Schmerz für eine Weile vermeiden würde. Man würde sich einfach eine Information heraussuchen, die man nicht so einfach herausbekommen konnte, und behaupten, dass man ohne diese Information unmöglich eine Entscheidung treffen könnte; das wäre die Ausrede. Obwohl, wenn man wusste, \emph{welche} Informationen man benötigte, \emph{wann} und \emph{wie} man diese Informationen erhalten würden und was man in Abhängigkeit von jeder möglichen Beobachtung \emph{tun} würde, dann wäre das als Ausrede fürs Zögern weniger verdächtig.

% If you \emph{weren’t} just hesitating, you ought to be able to choose \emph{in advance} what you would do, once you had the extra information you claimed you needed.
Wenn man \emph{nicht} nur zögerte, sollte man in der Lage sein, im \emph{Voraus} zu entscheiden, was man tun würde, sobald man die zusätzlichen Informationen hatte, die man angeblich benötigte.

% If the Dark Lord were \emph{really} out there, would it be smart to go along with Professor Quirrell’s plan to have someone impersonate the Dark Lord?
Wenn der Dunkle Lord \emph{wirklich} da draußen wäre, wäre es dann klug, auf Professor Quirrells Plan einzugehen, jemanden zu beauftragen, sich für den Dunklen Lord auszugeben?

% No. Definitely no. Absolutely not.
Nein. Eindeutig nein. Auf gar keinen Fall.

% And if Harry knew for a \emph{fact} that the Dark Lord \emph{wasn’t} really out there…in \emph{that} case…
Und wenn Harry \emph{genau} wüsste, dass der Dunkle Lord \emph{nicht} wirklich da draußen war… In \emph{dem} Fall…

% The Defence Professor’s office was a small room, at least today; it had changed since the last time Harry had seen it, the stone of the room becoming darker, more polished. Behind the Defence Professor’s desk stood the single empty bookcase that always decorated the room, a tall bookcase stretching almost from the floor to the ceiling, with seven empty wooden shelves. Harry had only once seen Professor Quirrell take a book from those empty shelves, and never seen him put a book back.
Das Büro des Verteidigungsprofessors war ein kleiner Raum, zumindest heute; es hatte sich verändert, seit Harry es das letzte Mal gesehen hatte, der Stein des Raumes war nun dunkler, polierter. Hinter dem Schreibtisch des Verteidigungsprofessors stand das einzige leere Bücherregal, das den Raum immer zierte, ein hohes Bücherregal, das fast vom Boden bis zur Decke reichte, mit sieben leeren Holzregalen. Harry hatte Professor Quirrell nur ein einziges Mal gesehen, wie er ein Buch aus diesen leeren Regalen nahm, und nie, wie er ein Buch zurückstellte.

% The green snake swayed above the seat of the chair behind the Defence Professor’s desk, the lidless eyes staring unblinking at Harry from close to his own eye level.
Die grüne Schlange wiegte sich über der Sitzfläche des Stuhls hinter dem Schreibtisch des Verteidigungsprofessors, die lidlosen Augen begegneten Harry Blick auf Augenhöhe.

% They were warded now by twenty-two spells, all that could be cast within Hogwarts without attracting the Headmaster’s attention.
Sie waren jetzt mit zweiundzwanzig Zaubern geschützt, alle, die man in Hogwarts wirken konnte, ohne die Aufmerksamkeit des Schulleiters zu erregen.

% “\parsel{No,}” hissed Harry.
„\parsel{Nein,}“ zischte Harry.

% The green snake cocked its head, tilting it slightly; no emotion was conveyed by the gesture, not that Harry’s Parselmouth talent conveyed to him. “\parsel{Reason not?}” said the green snake.
Die grüne Schlange legte den Kopf schief und neigte ihn leicht; die Geste vermittelte keine Emotion, jedenfalls nichts dass Harrys Parselmund-Talent hätte entschlüsseln können. \emph{„Warum nicht?}“ , erwiderte die grüne Schlange.

% “\parsel{Too risky,}” Harry said simply. That was true whether or not the Dark Lord was out there. Forcing himself to decide in advance had made him realize that he’d just been using the unanswered question as an excuse to hesitate; the sane decision was the same, either way.
„\parsel{Zu riskant},“ sagte Harry schlicht. Das stimmte, ob der Dunkle Lord nun da draußen war oder nicht. Der Zwang, sich im Voraus zu entscheiden, hatte ihn erkennen lassen, dass er die unbeantwortete Frage nur als Vorwand zum Zögern benutzt hatte; die vernünftige Entscheidung war so oder so dieselbe.

% For a moment the dark pitted eyes seemed to gleam blackly, for a moment the scaled mouth gaped to expose the fangs. “\parsel{Think you have learned wrong lesson, boy, from previous failure. My plans are not in habit of failing, and last one would have gone flawlessly, but for your own foolishness. Correct lesson is to follow steps laid down for you by older and wiser Slytherin, tame your wild impulses.}”
Einen Moment lang schienen die dunklen, bodenlosen Augen schwarz zu glänzen, einen Moment lang klaffte das geschuppte Maul auf, um die Reißzähne zu entblößen. „\parsel{Ich denke, du hast aus früheren Misserfolgen die falsche Lektion gelernt, mein Junge. Meine Pläne scheitern üblicherweise nicht, und der letzte wäre einwandfrei verlaufen, wenn nicht deine eigene Torheit gewesen wäre. Die richtige Lektion ist es, Schritten zu folgen, die von älteren und Slytherin für dich entworfen wurden, zähme deine wilden Impulse.}“

% “\parsel{Lesson I learned is not to try plots that would make girl-child friend think I am evil or boy-child friend think I am stupid,}” Harry snapped back. He’d been planning a more temporizing response than that, but somehow the words had just slipped out.
„\parsel{Lektion für mich ist, nicht Pläne zu schmieden, bei den Mädchen-Freund mich für Böse oder Junge-Freund mich für dumm hält.}“ schnauzte Harry zurück. Er hatte eine etwas ausweichendere Antwort geplant, aber irgendwie waren ihm die Worte einfach herausgerutscht.

% The \parsel{sssss}-ing sound that came from the snake was not heard by Harry as words, only as pure fury. A moment later, “\parsel{You told them—}”
Der \parsel{ss}-Laut, das von der Schlange kam, hörte Harry nicht als Worte, sondern nur als pure Wut. Einen Moment später: „\parsel{Du hast ihnen erzählt—}“

% “\parsel{Of course not! But know what they would say.}”
„\parsel{Natürlich nicht! Aber ich weiß, was sie sagen würden.}“

% There was a long pause as the snake-head swayed, staring at Harry; again no detectable emotion came through, and Harry wondered what Professor Quirrell could be thinking that would take Professor Quirrell that long to think.
Es gab eine lange Pause, während der Schlangenkopf schwankte und Harry anstarrte; wieder kam keine erkennbare Emotion durch, und Harry fragte sich, für welche Probleme Professor Quirrell so lange zum Nachdenken brauchen könnte.

% “\parsel{You seriously care what those two think?}” came the snake’s final hiss. “\parsel{True younglings those two are, not like you. Could not weigh adult matters.}”
„\parsel{Interessiert es dich ernsthaft, was die beiden denken?}“, ertönte das Zischen der Schlange. „\parsel{Die beiden sind noch wahrhaft jung, nicht wie du. Sie können keine Erwachsenensachen abwägen.}“

% “\parsel{Might have done better than me,}” Harry hissed. “\parsel{Boy-child friend would have asked after secret motives before assenting to rescue woman—}”
„\parsel{Hätten besser gehandelt als ich},“ zischte Harry. „\parsel{Junge-Freund hätten nach geheimen Motiven gefragt, bevor er sich bereit erklärt hätte, Frau zu retten—}“

% “\parsel{Glad you understand that now,}” the snake hissed coldly. “\parsel{Always ask after other’s advantage. Next learn to always ask after your own. If my plan is not to your taste, what is yours?}”
\parsel{„Gut, dass du dass jetzt verstehst},“ zischte die Schlange kalt. \parsel{„Frag immer nach den Vorteilen deines Gegenübers. Lerne als Nächstes, immer auf deinen eigenen Vorteil zu achten. Wenn dir mein Plan nicht schmeckt, was ist dann deiner?}“

% “\parsel{If necessary—stay at school six years and study. Hogwarts seems fine place to dwell. Books, friends, strange but tasty food.}” Harry wanted to chuckle, but there wasn’t any gesture in Parseltongue for the kind of laughter he wanted to express.
„\parsel{Wenn es notwendig ist—6 Jahre in der Schule bleiben und lernen. Hogwarts scheint ein guter Ort zum Verweilen zu sein. Bücher, Freunde, seltsames aber leckeres Essen.}“ Harry wollte kichern, aber es gab keine Geste in Parseltongue für die Art von Lachen, die er ausdrücken wollte.

% The pits of the snake’s eyes seemed almost black. “\parsel{Easy to say that now. Such as you and I, we do not tolerate imprisonment. You will lose patience long before seventh year, perhaps before end of this one. I shall plan accordingly.}”
Die Augenhöhlen der Schlange schienen fast schwarz zu sein. „\parsel{Das lässt sich jetzt leicht sagen. Solche wie du und ich, wir dulden keine Gefangenschaft. Du wirst die Geduld lange vor dem siebten Jahr verlieren, vielleicht sogar vor dem Ende diesen Jahres. Ich werde entsprechend planen.}“

% And before Harry could hiss another word of Parseltongue, the human shape of Professor Quirrell was sitting in his chair once more. “So, Mr~Potter,” said the Defence Professor, his voice as calm as if they had been discussing nothing important, as if the whole conversation had not occurred at all, “I hear that you have begun to practise duelling. Not the worthless sort with \emph{rules}, I hope?”
Und bevor Harry ein weiteres Wort in Parsel zischen konnte, saß die Menschengestalt von Professor Quirrell wieder auf seinem Stuhl. „Also, Mr~Potter,“ sagte der Verteidigungsprofessor, seine Stimme so ruhig, als ob sie nichts Wichtiges besprochen hätten, als ob das ganze Gespräch gar nicht stattgefunden hätte, „ich habe gehört, dass Sie angefangen haben, sich im Duellieren zu üben. Nicht die wertlose Sorte mit \emph{Regeln}, hoffe ich?“

\later

% Hannah Abbott looked as unnerved as Hermione had ever seen her (except on the day of the phœnix, the day Bellatrix Black had escaped, which shouldn’t count for anyone). The Hufflepuff girl had come over to the Ravenclaw table during dinner, and tapped Hermione on her shoulder, and very nearly dragged her away—
Hannah Abbott sah so entnervt aus, wie Hermine sie noch nie gesehen hatte (außer am Tag des Phönix, dem Tag, an dem Bellatrix Black entkommen war, was aber für niemanden zählen sollte). Das Hufflepuff-Mädchen war während des Abendessens an den Ravenclaw-Tisch gekommen, hatte Hermine auf die Schulter getippt und sie fast weggezerrt.

% “Neville and Harry Potter are learning duelling from Mr~Diggory!” Hannah blurted as soon as they were a few steps away from the table.
„Neville und Harry Potter lernen Duellieren bei Mr~Diggory!“ platzte Hannah heraus, sobald sie ein paar Schritte vom Tisch entfernt waren.

% “Who?” said Hermione.
„Bei wem?“, fragte Hermine.

% “\emph{Cedric Diggory!}” said Hannah. “He’s the Captain of our Quidditch Team, and general of an army, and he’s taking \emph{all} the electives and getting better grades than anyone, and I hear he learns duelling from professional tutors during the summers, and he once beat \emph{two} seventh-year students, and even some teachers call him the Super Hufflepuff, and Professor Sprout says we should all emu, uh, emudate him or something like that, and—”
„\emph{Cedric Diggory!}“, sagte Hannah. „Er ist der Kapitän unserer Quidditch-Mannschaft und General einer Armee, und er belegt \emph{alle} Wahlfächer und bekommt bessere Noten als alle anderen, und ich habe gehört, dass er in den Sommerferien von professionellen Tutoren das Duellieren lernt und einmal \emph{zwei} Siebtklässler besiegt hat, und sogar einige Lehrer nennen ihn den Super-Hufflepuff, und Professor Sprout sagt, wir sollten ihn alle emi…, äh, emidieren oder so ähnlich, und—“

% After Hannah finally stopped for air (the list had gone on for a while), Hermione managed to insert a word in edgewise.
Nachdem Hannah endlich nach Luft geschnappt hatte (die Liste ging noch eine Weile weiter), gelang es Hermine, sie zu unterbrechen.

% “Sunshine Soldier Abbott!” said Hermione. “Calm \emph{down}. We’re not going to be fighting General Diggory, right? Sure, Neville’s studying to beat us, but we can study too—”
„Sonnenschein-Soldat Abbott!“, sagte Hermine. „\emph{Beruhige} dich. Wir werden doch nicht gegen General Diggory kämpfen, oder? Sicher, Neville lernt etwas, um uns zu schlagen, aber wir können auch lernen—“

% “Don’t you \emph{see?}” Hannah shrieked, raising her voice a lot louder than it should’ve been, if they were trying to keep the conversation private from all the Ravenclaws looking at them. “Neville isn’t studying to beat \emph{us!} He’s practising so he can fight \emph{Bellatrix Black!} They’re going to go through us like a Bludger through a stack of pancakes!”
„\emph{Verstehst} du denn nicht?“ , kreischte Hannah und erhob ihre Stimme viel lauter, als es nötig gewesen wäre, vor allem wenn sie das Gespräch vor all den anderen Ravenclaws geheim halten wollten. „Neville lernt nicht, um \emph{uns} zu schlagen! Er übt, damit er gegen \emph{Bellatrix Black} kämpfen kann! Sie werden uns zerfetzen wie ein Klatscher einen Stapel Pfannkuchen!“

% The Sunshine General gave her soldier a look. “Listen,” said Hermione, “I don’t think a few weeks of practice is going to make anyone an invincible fighter. Plus we already \emph{know} how to handle invincible fighters. We’ll concentrate fire on them and they’ll go down just like Draco.”
Die Sonnenschein-Generalin warf ihrem Soldaten einen Blick zu. „Hör mal,“ sagte Hermine, „ich glaube nicht, dass ein paar Wochen Training jemanden zu einem unbesiegbaren Kämpfer machen. Außerdem \emph{wissen} wir bereits, wie man mit unbesiegbaren Kämpfern umgeht. Wir werden das Feuer auf sie konzentrieren und sie werden genau wie Draco zu Boden gehen.“

% The Hufflepuff girl was looking at her with mixed admiration and skepticism. “Aren’t you even, you know, \emph{worried?}”
Das Hufflepuff-Mädchen sah sie mit einer Mischung aus Bewunderung und Skepsis an. „Machst du dir gar keine, du weißt schon, \emph{Sorgen}?“

% “Oh, \emph{honestly!}” said Hermione. Sometimes it was hard being the only sensible person in your whole school year. “Haven’t you ever heard the saying, the only thing we have to fear is fear itself?”
„Also, \emph{ehrlich}!“ , sagte Hermine. Manchmal war es schwer, die einzige vernünftige Person im ganzen Schuljahr zu sein. „Hast du noch nie den Spruch gehört, dass das Einzige, was wir fürchten müssen, die Angst selbst ist?“

% “\emph{What?}” said Hannah. “That’s crazy, what about Lethifolds lurking in the darkness, and being put under the Imperius Curse, and horrible Transfiguration accidents and—”
„\emph{Was?}“, sagte Hannah. „Das ist verrückt, was ist mit Lethifolds, die in der Dunkelheit lauern, und mit dem Imperius-Fluch, und schrecklichen Verwandlungsunfällen und—“

% “I \emph{mean,}” said Hermione, exasperation leaking out into her now-raised voice, she’d been hearing this sort of thing \emph{all week} now, “how about if we wait until \emph{after} the Chaos Legion \emph{actually} crushes us to get so scared of them and \emph{did you just mutter ‘Gryffindors’ under your voice?}”
„Ich \emph{meine},“ sagte Hermine, und Verärgerung sickerte in ihre nun erhobene Stimme. Sie hörte solche Dinge schon \emph{die ganze Woche}, „wie wäre es, wenn wir warten, bis die Chaos-Legion uns tatsächlich \emph{vernichtet haben}, um so viel Angst vor ihnen zu haben, und \emph{hast du gerade} \emph{'Gryffindors' geflüstert?}“

% A few moments later, Hermione was walking back to her place at the table with a sweet smile plastered onto her young face, it wasn’t the terrible cold glare of Harry’s dark side but it was the scariest face \emph{she} knew how to make.
Ein paar Augenblicke später ging Hermine zurück zu ihrem Platz am Tisch, wobei ein süßes Lächeln ihr junges Gesicht zierte; es war nicht der schrecklich kalte Blick von Harrys dunkler Seite, aber es war das furchterregendste Gesicht, das sie bewerkstelligen konnte.

% Harry Potter was going \emph{down}.
Harry Potter \emph{würde} zu Grunde gehen.

\later

% “This is loony,” gasped Neville, with what tiny amount of breath he could spare from being completely out of breath.
„Das ist Wahnsinn,“ keuchte Neville, mit der winzigen Menge an Atem, die er noch erübrigen konnte, weil er völlig außer Atem war.

% “This is \emph{brilliant!}” said Cedric Diggory. The eyes of the Super Hufflepuff gleamed with manic enthusiasm, shining like the sweat on his forehead as he stamped his feet through the dance of one of his duelling postures. His usually-light steps had changed to heavier stomps, which might have had something to do with the Transfigured metal weights they’d all attached to their arms and legs and strapped over their chests. “Where do you \emph{get} these ideas, Mr~Potter?”
„Das ist \emph{brillant}!“ , meinte Cedric Diggory. Die Augen des Super-Hufflepuffs leuchteten vor manischem Enthusiasmus und glänzten wie der Schweiß auf seiner Stirn, als er mit den Füßen durch eine seiner wie ein Tanz anmutenden Duellstellungen stapfte. Seine normalerweise leichten Schritte hatten sich in schwerere Stampfbewegungen verwandelt, was vielleicht etwas mit den verwandelten Metallgewichten zu tun hatte, die sie alle an ihren Armen und Beinen befestigt und über die Brust geschnallt hatten. „Woher \emph{haben} Sie diese Ideen, Mr~Potter?“

% “A strange old shop…in Oxford…and I’m never…shopping there…again.” \emph{Thud}.
„Ein seltsamer alter Laden… in Oxford… und ich werde dort nie… wieder einkaufen…“ \emph{Rumms}.

%  LocalWords:  ing emudate
