% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/18/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-018.tex
% \chapter{Dominance Hierarchies}
\chapter{Hackordnung}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Any sufficiently advanced J. K. Rowling is indistinguishable from magic.
% Jede hinreichend fortgeschrittene J. K. Rowling ist von Magie nicht zu unterscheiden.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% That does sound like the sort of thing I would do, doesn't it?
Das hört sich wie etwas an, was ich tun würde, nicht wahr?
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{I}{t} was breakfast time on Friday morning. Harry took another huge bite out of his toast and then tried to remind his brain that scoffing his breakfast wouldn’t actually get him into the dungeons any faster. Anyway they had a full hour of study time between breakfast and the start of Potions.
\lettrine{E}{s} war Frühstückszeit am Freitag Morgen. Harry biss noch ein großes Stück von seinem Toast ab und versuchte dann, sein Gehirn daran zu erinnern, dass er nicht schneller in die Kerker kommen würde, wenn er sein Frühstück runterschlang. Zwischen dem Frühstück und dem Beginn des Zaubertränke-Unterrichts hatten sie noch eine Freistunde.

% But dungeons! In Hogwarts! Harry’s imagination was already sketching the chasms, narrow bridges, torch-lit sconces, and patches of glowing moss. Would there be rats? Would there be \emph{dragons?}
Aber Kerker! In Hogwarts! Harrys Vorstellungskraft malte sich schon die Abgründe aus; die engen Brücken, Fackeln an den Wänden und Flecken von leuchtendem Moos. Ob es dort Ratten gab? Ob es dort \emph{Drachen} gab?

% “Harry Potter,” said a quiet voice from behind him.
„Harry Potter“, sagte eine leise Stimme hinter ihm.

% Harry looked over his shoulder and found himself beholding Ernie Macmillan, smartly dressed in yellow-trimmed robes and looking a little worried.
Harry sah über die Schulter und erblickte Ernie Macmillan, der einen eleganten, gelb gesäumten Umhang trug und etwas besorgt aussah.

% “Neville thought I should warn you,” Ernie said in a low voice. “I think he’s right. Be careful of the Potions Master in our session today. The older Hufflepuffs told us that Professor Snape can be really nasty to people he doesn’t like, and he doesn’t like most people who aren’t Slytherins. If you say anything smart to him it…it could be really bad for you, from what I’ve heard. Just keep your head down and don’t give him any reason to notice you.”
„Neville meinte, ich solle dich warnen“, sagte Ernie leise. „Ich glaube, er hat Recht. Sei vorsichtig, wenn du dem Zaubertränkemeister heute im Unterricht begegnest. Die älteren Hufflepuffs haben uns erzählt, dass Professor Snape sich gegenüber Leuten, die er nicht mag, wirklich unangenehm verhält; und er mag kaum jemanden, der kein Slytherin ist. Wenn du dich neunmalklug verhältst…es könnte wirklich schlimm für dich enden, soweit ich gehört habe. Versuche einfach nicht aufzufallen und gib ihm keinen Grund, es auf dich abzusehen.“

% There was a pause as Harry processed this, and then he lifted his eyebrows. (Harry wished he could raise just one eyebrow, like Spock, but he’d never been able to manage.) “Thanks,” Harry said. “You might’ve just saved me a lot of trouble.”
Es war einen Moment lang still, während Harry das verarbeitete, dann hob er die Augenbrauen. (Harry hätte gerne nur eine Augenbraue gehoben, wie Spock, doch er konnte das nicht.) „Danke“, sagte Harry. „Du hast mir vielleicht gerade eine Menge Ärger erspart.“

% Ernie nodded, and turned to go back to the Hufflepuff table.
Ernie nickte und drehte sich weg, um zurück zum Hufflepuff-Tisch zu gehen.

% Harry resumed eating his toast.
Harry aß seinen Toast weiter.

% It was around four bites afterwards that someone said “Pardon me,” and Harry turned around to see an older Ravenclaw, looking a little worried—
Ungefähr vier Bissen später sagte jemand „Entschuldige bitte“, Harry drehte sich um und sah einen älteren Ravenclaw, der etwas besorgt aussah.

% Some time later, Harry was finishing up his third plate of rashers. (He’d learned to eat heavily at breakfast. He could always eat lightly at lunch if he didn’t end up using the Time-Turner.) And there was yet another voice from behind him saying “Harry?”
Etwas später aß Harry sein drittes Schinkenbrot auf. (Er hatte gelernt, zum Frühstück viel zu essen. Er konnte beim Mittagessen immer noch etwas weniger essen, wenn er den Zeitumkehrer bis dahin nicht benutzt hatte.) Dann erklang erneut eine Stimme hinter ihm: „Harry?“

% “Yes,” Harry said wearily, “I’ll try not to draw Professor Snape’s attention—”
„Ja“, sagte Harry müde, „ich werde versuchen, Professor Snapes Aufmerksamkeit nicht auf mich zu ziehen—“

% “Oh, that’s hopeless,” said Fred.
„Oh, das ist aussichtslos“, sagte Fred.

% “Completely hopeless,” said George.
„Völlig aussichtslos“, sagte George.

% “So we had the house elves bake you a cake,” said Fred.
„Darum haben wir die Hauselfen gebeten, einen Kuchen für dich zu backen“, sagte Fred.

% “We’re going to put one candle on it for every point you lose for Ravenclaw,” said George.
„Für jeden Punkt, der Ravenclaw deinetwegen abgezogen wird, werden wir eine Kerze daraufstellen“, sagte George.

% “And have a party for you at the Gryffindor table during lunch,” said Fred.
„Und beim Mittagessen werden wir am Gryffindor-Tisch eine Party für dich schmeißen“, sagte Fred.

% “We hope that’ll cheer you up afterwards,” finished George.
„Wir hoffen, dass dich das wieder aufmuntert“, schloss George.

% Harry swallowed his last bite of rasher and turned around. “All right,” said Harry. “I wasn’t going to ask this after Professor Binns, I really wasn’t, but if Professor Snape is \emph{that} awful why hasn’t he been fired?”
Harry schluckte den letzten Bissen vom Schinkenbrot runter und drehte sich um. „Schon gut“, sagte Harry. „Nachdem ich Professor Binns erlebt hatte, wollte ich die Frage gar nicht stellen, wirklich nicht, aber…wenn Professor Snape wirklich \emph{so} schrecklich ist, warum wurde er dann noch nicht gefeuert?“

% “Fired?” said Fred.
„Gefeuert?“, sagte Fred.

% “You mean, let go?” said George.
„Du meinst, entlassen?“, sagte George.

% “Yes,” Harry said. “It’s what you do to bad teachers. You fire them. Then you hire a better teacher instead. You don’t have unions or tenure here, right?”
„Ja“, sagte Harry. „Das macht man mit schlechten Lehrern. Man feuert sie. Dann stellt man stattdessen einen besseren Lehrer ein. Hier gibt es doch keine Gewerkschaften oder Beamten, nicht wahr?“

% Fred and George were frowning in much the same way that hunter-gatherer tribal elders might frown if you tried to tell them about calculus.
Fred und George starrten ihn etwa so an, wie ein Stamm von Jägern und Sammlern schauen würde, wenn man ihnen von Integralrechnung erzählte.

% “I don’t know,” said Fred after a while. “I never thought about that.”
„Ich weiß es nicht“, sagte Fred nach einer Weile. „Ich habe nie darüber nachgedacht.“

% “Me neither,” said George.
„Ich auch nicht“, sagte George.

% “Yeah,” said Harry, “I get that a lot. See you at lunch, guys, and don’t blame me if there aren’t any candles on that cake.”
„Ja“, sagte Harry, „das höre ich öfter. Wir sehen uns beim Mittagessen, Jungs, und wenn auf dem Kuchen keine Kerzen stehen, dann sagt nicht, ich hätte euch nicht gewarnt.“

% Fred and George both laughed, as if Harry had said something funny, and bowed to him and headed back toward Gryffindor.
Fred und George lachten, als ob Harry etwas Lustiges gesagt hätte, nickten ihm dann zu und gingen zurück zu den Gryffindors.

% Harry turned back to the breakfast table and grabbed a cupcake. His stomach already felt full, but he had a feeling this morning might use a lot of calories.
Harry wandte sich wieder dem Frühstückstisch zu und griff nach einem Cupcake. Sein Magen fühlte sich schon voll an, doch er hatte das Gefühl, dass er an diesem Vormittag viele Kalorien gebrauchen könnte.

% As he ate his cupcake, Harry thought of the worst teacher he’d met so far, Professor Binns of History. Professor Binns was a ghost. From what Hermione had said about ghosts, it didn’t seem likely that they were fully self-aware. There were no famous discoveries made by ghosts, or much of any original work, no matter who they’d been in life. Ghosts tended to have trouble remembering the current century. Hermione had said they were like accidental portraits, impressed into the surrounding matter by a burst of psychic energy accompanying a wizard’s sudden death.
Während er seinen Cupcake aß, dachte Harry an den schlechtesten Lehrer, den er bisher getroffen hatte: Professor Binns, der Geschichte lehrte. Professor Binns war ein Geist. Von dem, was Hermine über Geister erzählt hatte, erschien es unwahrscheinlich, dass sie bei vollem Bewusstsein waren. Geister hatten keine neuen Entdeckungen gemacht oder überhaupt etwas Neues geschaffen, egal was sie zu Lebzeiten getan hatten. Geistern fiel es oft schwer, sich daran zu erinnern, in welchem Jahrhundert sie sich gerade befanden. Hermine hatte gesagt, dass sie wie versehentliche Porträts waren, die beim plötzlichen Tod eines Zauberers von einem Ausbruch von psychischer Energie in die Umgebung projiziert wurden.

% Harry had run into some stupid teachers during his abortive forays into standard Muggle education—his father had been a lot pickier when it came to selecting grad students as tutors, of course—but History class was the first time he’d encountered a teacher who literally wasn’t sentient.
Harry waren während seiner abgebrochenen Schullaufbahn ein paar dumme Lehrer begegnet—als sein Vater dann Studenten als Tutoren angestellt hatte, hatte er sie natürlich sehr viel sorgfältiger ausgesucht—, aber im Geschichtsunterricht war ihm zum ersten Mal ein Lehrer begegnet, der wortwörtlich nicht bei Bewusstsein war.

% And it showed, too. Harry had given up after five minutes and started reading a textbook. When it became clear that “Professor Binns” wasn’t going to object, Harry had also reached into his pouch and withdrawn earplugs.
Und man merkte es. Harry hatte es nach fünf Minuten aufgegeben und begonnen, ein Lehrbuch zu lesen. Als klar war, dass „Professor Binns“ sich daran nicht störte, hatte Harry sogar in seinen Beutel gegriffen und Ohrenstöpsel herausgeholt.

% Did ghosts not require a salary? Was that it? Or was it literally impossible to fire anyone in Hogwarts \emph{even if they died?}
Bekamen Geister kein Gehalt? Lag es daran? Oder war es tatsächlich unmöglich, einen Hogwarts-Lehrer zu feuern, \emph{selbst wenn er starb?}

% Now it seemed that Professor Snape was going about being absolutely awful to everyone who wasn’t a Slytherin and it hadn’t even \emph{occurred} to anyone to terminate his contract.
Es schien, dass Professor Snape sich gegenüber jedem, der kein Slytherin war, vollkommen abscheulich verhielt, doch trotzdem war niemand auch nur \emph{auf die Idee gekommen}, seinen Vertrag zu kündigen.

% And the Headmaster had set fire to a chicken.
Und der Schulleiter hatte ein Hühnchen in Brand gesteckt.

% “Excuse me,” came a worried voice from behind him.
„Entschuldige bitte“, sagte eine besorgte Stimme hinter ihm.

% “I swear,” Harry said without turning around, “this place is almost eight and a half percent as bad as what Dad says about Oxford.”
„Also wirklich“, sagte Harry, ohne sich umzudrehen, „diese Einrichtung ist fast achteinhalb Prozent so schlimm wie das, was Dad über Oxford erzählt.“

\later

% Harry stamped down the stone corridors, looking affronted, annoyed, and infuriated all at once.
Harry stampfte durch den steinernen Flur und sah zugleich beleidigt, genervt und verärgert aus.

% “Dungeons!” Harry hissed. “\emph{Dungeons!} These are not dungeons! This is a basement! A \emph{basement!}”
„Kerker!“, zischte Harry. „\emph{Kerker!} Das ist kein Kerker! Das ist ein Keller! Ein \emph{Keller}!“

% Some of the Ravenclaw girls gave him odd looks. The boys were all used to him by now.
Einige Ravenclaw-Mädchen warfen ihm komische Blicke zu. Die Jungs hatten sich inzwischen an ihn gewöhnt.

% It seemed that the level in which the Potions classroom was located was called the “dungeons” for no better reason than that it was below ground and slightly colder than the main castle.
Das Geschoss, in dem das Zaubertränke-Klassenzimmer sich befand, wurde offenbar deswegen „Kerker“ genannt, weil es unterirdisch lag und etwas kühler als der Rest des Schlosses war.

% In \emph{Hogwarts!} In \emph{Hogwarts!} Harry had been waiting his whole life and now he was \emph{still} waiting and if there was anywhere \emph{on the face of the Earth} that had decent dungeons it ought to be Hogwarts! Was Harry going to have to build his own castle if he wanted to see one little bottomless abyss?
Auf \emph{Hogwarts}! Auf \emph{Hogwarts}! Harry hatte sein ganzes Leben lang gewartet und wartete nun \emph{immer noch}; wenn es \emph{irgendwo auf der Erde} vernünftige Kerker gäbe, dann doch wohl auf Hogwarts! Musste Harry sein eigenes Schloss bauen, bloß weil er einen klitzekleinen bodenlosen Abgrund sehen wollte?

% A short time later they got to the actual Potions classroom and Harry cheered up considerably.
Kurz darauf kamen sie im Zaubertränke-Klassenzimmer an und Harrys Laune besserte sich deutlich.

% The Potions classroom had strange preserved creatures floating in huge jars on shelves that covered every centimetre of wall space between the cupboards. Harry was far enough along in his reading now that he could actually identify some of the creatures, like the Zabriskan Fontema. Albeit the fifty-centimetre spider \emph{looked} like an Acromantula but it was too small to \emph{be} one. He’d tried asking Hermione, but she hadn’t seemed very interested in looking anywhere near where he was pointing.
Im Klassenzimmer schwebten seltsame Kreaturen in großen Einmachgläsern, die auf Regalen aufgereiht jeden Zentimeter Wand zwischen den großen Schränken verdeckten. Harry hatte bereits weit genug gelesen, dass er einige der Wesen erkannte, etwa die zabriskische Fontema. Wenngleich die fünfzig Zentimeter große Spinne wie eine Acromantula \emph{aussah}, war sie doch zu klein, um eine zu \emph{sein}. Er wollte Hermine fragen, doch sie schien nicht daran interessiert, in die Richtung zu schauen, in die er zeigte.

% Harry was looking at a large dust ball with eyes and feet when the assassin swept into the room.
Harry betrachtete gerade eine große Staubkugel mit Augen und Füßen, als der Assassin in den Raum eilte.

% That was the first thought that crossed Harry’s mind when he saw Professor Severus Snape. There was something quiet and deadly about the way the man stalked between the children’s desks. His robes were unkempt, his hair spotted and greasy. There was something about him that seemed reminiscent of Lucius, although the two of them looked nothing remotely alike, and you got the impression that where Lucius would kill you with flawless elegance, this man would simply kill you.
Dies war der erste Gedanke, der Harry in den Kopf kam, als er Professor Severus Snape sah. Es hatte etwas Ruhiges, Tödliches an sich, wie der Mann durch die Reihen der Tische schritt. Sein Umhang war unsauber, sein Haar befleckt und fettig. Etwas an ihm erinnerte an Lucius, obwohl die beiden sich kein bisschen ähnlich sahen, und man bekam den Eindruck, dass Lucius mit makelloser Eleganz töten würde, während dieser Mann schlicht töten würde.

% “Sit down,” said Professor Severus Snape. “Now.”
„Setzt euch“, sagte Professor Severus Snape. „Jetzt.“

% Harry and a few other children who had been standing around talking to each other scrambled for desks. Harry had planned on ending up next to Hermione but somehow he found himself sitting down in the nearest empty desk next to Justin Finch-Fletchley (it was a Doubles session, Ravenclaw and Hufflepuff) which put him two desks to the left of Hermione.
Harry und einige andere Kinder, die dagestanden und miteinander geredet hatten, eilten zu den Tischen. Harry hatte eigentlich vorgehabt, neben Hermine zu sitzen, doch irgendwie fand er sich am nächsten freien Tisch neben Justin Finch-Fletchley wieder (Ravenclaw und Hufflepuff hatten den Unterricht gemeinsam), zwei Tische links von Hermine.

% Severus seated himself behind the teacher’s desk, and without the slightest transition or introduction, said, “Hannah Abbott.”
Severus setzte sich an den Lehrertisch und sagte, ohne Unterbrechung oder Vorstellung, „Hannah Abbott.“

% “Here,” said Hannah in a somewhat trembling voice.
„Hier“, sagte Hannah in einer leicht zitternden Stimme.

% “Susan Bones.”
„Susan Bones.“

% “Present.”
„Anwesend.“

% And so it went, no-one daring to say a word in edgewise, until:
Und so ging es weiter, niemand wagte es, mehr zu sagen, bis:

% “Ah, yes. Harry Potter. Our new…\emph{celebrity.}”
„Ah, ja. Harry Potter. Unsere neue…\emph{Berühmtheit}.“

% “The celebrity is present, \emph{sir}.”
„Die Berühmtheit ist anwesend, \emph{Sir}.“

% Half the class flinched, and some of the smarter ones suddenly looked like they wanted to run out the door while the classroom was still there.
Die halbe Klasse zuckte zusammen und einige der klügeren Schüler sahen plötzlich so aus, als ob sie rausrennen wollten, solange das Klassenzimmer noch da war.

% Severus smiled in an anticipatory sort of way and called the next name on his list.
Severus lächelte erwartungsfroh und rief den nächsten Namen auf der Liste auf.

% Harry gave a mental sigh. That had happened way too fast for him to do anything about it. Oh well. Clearly this man already didn’t like him, for whatever reason. And when Harry thought about it, better by far that this Potions professor should pick on \emph{him} rather than, say, Neville or Hermione. Harry was a lot better able to defend himself. Yep, probably all for the best.
Harry seufzte innerlich. Das war viel zu schnell geschehen, als dass er etwas hätte tun können. Ach ja. Offenbar mochte dieser Mann ihn aus irgendeinem Grund nicht. Und, wo Harry darüber nachdachte, es war sehr viel besser, wenn dieser Zaubertränke-Lehrer es auf \emph{ihn} abgesehen hätte, statt etwa auf Neville oder Hermine. Harry war sehr viel besser dazu in der Lage, sich selbst zu verteidigen. Ja, so war es wohl am besten.

% When full attendance had been taken, Severus swept his gaze over the full class. His eyes were as empty as a night sky without stars.
Als er die Anwesenheit geprüft hatte, ließ Severus seinen Blick über die Schüler schweifen. Seine Augen waren so leer wie ein sternenloser Nachthimmel.

% “You are here,” Severus said in a quiet voice which the students at back strained to hear, “to learn the subtle science and exact art of potion making. As there is little foolish wand-waving here, many of you will hardly believe this is magic. I don’t expect you will really understand the beauty of the softly simmering cauldron with its shimmering fumes, the delicate power of liquids that creep through human veins,” this in a rather caressing, gloating tone, “bewitching the mind, ensnaring the senses,” this was just getting creepier and creepier. “I can teach you how to bottle fame, brew glory, even stopper death—if you aren’t as great a pack of fools as I usually have to teach.”
„Ihr seid hier“, sagte Severus in einer leisen Stimme, so dass die hinten sitzenden Schüler Mühe hatten, ihn zu verstehen, „um die subtile Wissenschaft und exakte Kunst der Zaubertrankbrauerei zu lernen. Da es hier wenig albernes Zauberstabgefuchtel gibt, werden viele von euch kaum glauben, dass es sich um Zauberei handelt. Ich erwarte nicht, dass ihr tatsächlich versteht, welche Schönheit dem sanft brodelnden Kessel und den schimmernden Dämpfen innewohnt; welch feine Macht in den Flüssigkeiten steckt, die durch menschliche Adern kriechen“, all das in einem fast liebevollen, eifrigen Ton, „die den Verstand bezaubern, die Sinne verführen“, es wurde immer unheimlicher. „Ich kann euch lehren, wie man Ruhm in Flaschen abfüllt, Ansehen zusammenbraut, sogar den Tod verkorkt—sofern ihr kein so großer Haufen Dummköpfe seid, wie ich sie sonst immer unterrichten muss.“

% Severus somehow seemed to notice the look of skepticism on Harry’s face, or at least his eyes suddenly jumped to where Harry was sitting.
Severus schien den skeptischen Blick von Harry irgendwie zu spüren; zumindest richtete er seine Augen plötzlich auf Harrys Platz.

% “Potter!” snapped the Potions professor. “What would I get if I added powdered root of asphodel to an infusion of wormwood?”
„Potter!“, sagte der Zaubertränke-Lehrer plötzlich. „Was würde ich erhalten, wenn ich einem Wermutaufguss geriebene Affodillwurzel hinzufüge?“

% Harry blinked. “Was that in \emph{Magical Drafts and Potions}?” he said. “I just finished reading it, and I don’t remember anything which used wormwood—”
Harry blinzelte. „Stand das in \emph{Zaubertränke und Zauberbräue}?“, sagte er. „Ich habe es gerade fertig gelesen und ich kann mich an kein Rezept erinnern, wo Wermut—“

% Hermione’s hand went up and Harry shot her a glare which caused her to raise her hand even higher.
Hermines Hand schoss hoch und Harry warf ihr einen düsteren Blick zu, worauf sie ihre Hand noch höher hob.

% “Tut, tut,” Severus said silkily. “Fame clearly isn’t everything.”
„Tja, tja“, sagte Severus seidig. „Ruhm ist nunmal nicht alles.“

% “Really?” Harry said. “But you just told us you’d teach us how to bottle fame. Say, how \emph{does} that work, exactly? You drink it and turn into a celebrity?”
„Tatsächlich?“, sagte Harry. „Aber Sie haben uns gerade erzählt, dass Sie uns beibringen werden, wie man Ruhm in Flaschen abfüllt. Sagen Sie, \emph{wie} genau funktioniert das? Man trinkt ihn und wird zu einer Berühmtheit?“

% Three-quarters of the class flinched.
Drei Viertel der Klasse zuckten zusammen.

% Hermione’s hand was dropping slowly back down. Well, that wasn’t surprising. She might be his rival, but she wasn’t the sort of girl who would play along after it became clear that the professor was deliberately trying to humiliate him.
Hermines Hand sank langsam. Nun, das war nicht überraschend. Sie mochte seine Rivalin sein, doch sie war niemand, der mitspielen würde, wenn klar war, dass der Lehrer bewusst versuchte, ihn bloßzustellen.

% Harry was trying hard to keep control of his temper. The first rejoinder that had crossed his mind was ‘Abracadabra’.
Harry gab sich Mühe, sein Temperament zu zügeln. Die erste Antwort, die ihm in den Sinn gekommen war, war „Abrakadabra“ gewesen.

% “Let’s try again,” said Severus. “Potter, where would you look if I told you to find me a bezoar?”
„Versuchen wir’s nochmal“, sagte Severus. „Potter, wo würdest du nachschauen, wenn ich dir sagte, du solltest einen Bezoar finden?“

% “That’s not in the textbook either,” Harry said, “but in one Muggle book I read that a trichinobezoar is a mass of solidified hair found in a human stomach, and Muggles used to believe it would cure any poison—”
„Das steht auch nicht im Lehrbuch“, sagte Harry, „aber in einem Muggelbuch habe ich gelesen, dass ein Trichobezoar eine Knäuel aus verfestigtem Haar ist, das in einem menschlichen Magen gefunden wird, und dass die Muggel glaubten, es könne jede Vergiftung heilen—“

% “Wrong,” Severus said. “A bezoar is found in the stomach of a goat, it is not made of hair, and it will cure most poisons but not all.”
„Falsch“, sagte Severus. „Einen Bezoar findet man im Magen einer Ziege, er besteht nicht aus Haar und er kann viele, aber nicht alle Vergiftungen heilen.“

% “I didn’t \emph{say} it would, I said that was what I read in one Muggle book—”
„Ich \emph{sagte} nicht, dass er das kann, ich sagte, dass ich das in einem Muggelbuch gelesen hatte—“

% “No-one here is interested in your \emph{pathetic} Muggle books. Final try. What is the difference, Potter, between monksblood and wolfsbane?”
„Niemand hier interessiert sich für deine \emph{jämmerlichen} Muggelbücher. Letzter Versuch. Was, Potter, ist der Unterschied zwischen Eisenhut und Wolfswurz?“

% That did it.
Das war’s.

% “You know,” Harry said icily, “in one of my quite \emph{fascinating} Muggle books, they describe a study in which people managed to make themselves look very smart by asking questions about random facts that only they knew. Apparently the onlookers only noticed that the askers knew and the answerers didn’t, and failed to adjust for the unfairness of the underlying game. So, Professor, can you tell me how many electrons are in the outermost orbital of a carbon atom?”
„Wissen Sie“, sagte Harry eiskalt, „in einem meiner äußerst \emph{faszinierenden} Muggelbücher wird eine Studie beschrieben, in der Leute es schafften, sehr klug auszusehen, indem sie Fragen über irgendwelche Dinge stellten, die nur sie wussten. Offenbar bemerkten die Zuschauer nur, dass die Fragesteller es wussten und die Antwortenden nicht, aber sie konnten die Unfairness der zugrundeliegenden Situation nicht kompensieren. Also, Professor, können Sie mir sagen, wie viele Elektronen sich im äußersten Orbital eines Kohlenstoffatoms befindet?“

% Severus’s smile widened. “Four,” he said. “It is a useless fact which no-one should bother writing down, however. And for your information, Potter, asphodel and wormwood make a sleeping potion so powerful it is known as the Draught of Living Death. As for monkshood and wolfsbane, they are the same plant, which also goes by the name of aconite, as you would know if you had read \emph{One Thousand Magical Herbs and Fungi.} Thought you didn’t need to open the book before coming, eh, Potter? All the rest of you should be copying that down so that you will not be as ignorant as him.” Severus paused, looking quite pleased with himself. “And that will be…five points? No, let us make it an even ten points from Ravenclaw for backchat.”
Severus’ Lächeln wurde breiter. „Vier“, sagte er. „Das ist jedoch ein nutzloser Fakt, den niemand aufschreiben sollte. Zu deiner Information, Potter, Affodill und Wermut ergeben einen Schlaftrank, der so mächtig ist, dass er als Trank der Lebenden Toten bekannt ist. Was Eisenhut und Wolfswurz angeht, so sind sie die selbe Pflanze, die auch unter dem Namen Aconitum bekannt ist, wie du gewusst hättest, wenn du \emph{Tausend Zauberkräuter und -pilze} gelesen hättest. Dachtest wohl, dass du kein Buch anrühren müsstest, bis du hier bist, was, Potter? Ihr Anderen solltet das aufschreiben, damit ihr nicht so unwissend bleibt wie er.“ Severus wartete und sah sehr zufrieden mit sich selbst aus. „Das macht dann…fünf Punkte? Nein, sagen wir zehn Punkte Abzug von Ravenclaw wegen Widerworten.“

% Hermione gasped, along with a number of others.
Hermine keuchte, ebenso wie einige Andere.

% “Professor Severus Snape,” Harry bit out. “I know of nothing which I have done to earn your enmity. If there is some problem you have with me which I do not know about, I suggest we—”
„Professor Severus Snape“, presste Harry hervor. „Ich weiß nicht, womit ich Ihre Feindseligkeit verdient habe. Wenn Sie irgendein Problem mit mir haben, von dem ich nichts weiß, dann schlage ich vor—“

% “Shut up, Potter. Ten more points from Ravenclaw. The rest of you, open your books to page 3.”
„Sei leise, Potter. Nochmal zehn Punkte Abzug von Ravenclaw. Ihr Anderen, öffnet das Buch auf Seite 3.“

% There was only a slight, only a very faint burning sensation in the back of Harry’s throat, and no moisture at all in his eyes. If crying was not an effective strategy for destroying this Potions professor then there was no point in crying.
Harry spürte nur ein leichtes, sehr schwaches Brennen in der Kehle und hatte keine Tränen in den Augen. Wenn weinen keine wirksame Strategie war, diesen Zaubertränke-Lehrer zu vernichten, dann war weinen nutzlos.

% Slowly, Harry sat up very straight. All his blood seemed to have been drained away and replaced with liquid nitrogen. He knew he’d been trying to keep his temper but he couldn’t seem to remember why.
Langsam setzte Harry sich sehr aufrecht hin. Sein ganzes Blut schien verschwunden und durch flüssigen Stickstoff ersetzt zu sein. Er wusste, dass er sein Temperament zügeln wollte, doch es fiel ihm nicht mehr ein, weshalb.

% “Harry,” whispered Hermione frantically from two desks over, “stop, please, it’s all right, we won’t count it—”
„Harry“, flüsterte Hermine zwei Tische neben ihm eifrig, „hör auf, bitte, es ist okay, das zählt nicht—“

% “Talking in class, Granger? Three—”
„Im Unterricht reden, Granger? Drei—“

% “So,” said a voice colder than zero Kelvin, “how does one go about filing a formal complaint against an abusive professor? Does one talk to the Deputy Headmistress, write a letter to the Board of Governors…would you care to explain how it works?”
„Also“, sagte eine Stimme, die kälter als null Kelvin war, „wie reicht man eine offizielle Beschwerde gegen Machtmissbrauch eines Lehrers ein? Spricht man mit der Stellvertretenden Schulleiterin, schreibt man einen Brief an die Schulräte…würden Sie mir erklären, wie das geht?“

% The class was utterly frozen.
Die Schüler waren vollkommen erstarrt.

% “Detention for one month, Potter,” Severus said, smiling even more broadly.
„Einen Monat Strafarbeiten, Potter“, sagte Severus und lächelte noch breiter.

% “I decline to recognize your authority as a teacher and I will not serve any detention you give.”
„Ich weigere mich, Ihre Autorität als Lehrer anzuerkennen und werde keine Strafarbeit ableisten, die Sie mir geben.“

% People stopped breathing.
Die Anderen hielten den Atem an.

% Severus’s smile vanished. “Then you will be—” his voice stopped short.
Severus’ Lächeln verschwand. „Dann wirst du—“, seine Stimme brach ab.

% “Expelled, were you about to say?” Harry, on the other hand, was now smiling thinly. “But then you seemed to doubt your ability to carry out the threat, or fear the consequences if you did. I, on the other hand, neither doubt nor fear the prospect of finding a school with less abusive professors. Or perhaps I should hire private tutors, as is my accustomed practice, and be taught at my full learning speed. I have enough money in my vault. Something about bounties on a Dark Lord I defeated. But there \emph{are} teachers at Hogwarts who I rather like, so I think it will be easier if I find some way to get rid of you instead.”
„Rausgeschmissen, wollten Sie sagen?“ Harry hingegen lächelte nun schmal. „Aber dann schienen Sie an Ihrer Fähigkeit zu zweifeln, die Drohung auszuführen; oder Sie fürchten die Konsequenzen, wenn es gelänge. Ich hingegen habe weder Zweifel noch Angst davor, dass ich eine Schule mit Lehrern finde, die ihre Position nicht missbrauchen. Oder vielleicht sollte ich eigene Tutoren anstellen, wie ich es gewohnt bin, um in meiner vollen Geschwindigkeit zu lernen. Ich habe genug Geld in meinem Verlies. Irgendwas mit Kopfgeld, das auf einen Dunklen Lord ausgesetzt war, den ich besiegt habe. Doch es \emph{gibt} Lehrer auf Hogwarts, die ich recht gern habe, also wäre es, denke ich, einfacher, einen Weg zu finden, wie ich Sie stattdessen loswerde.“

% “Get rid of me?” Severus said, now also smiling thinly. “What an amusing conceit. How do you suppose you will do that, Potter?”
„Mich loswerden?“, sagte Severus, der nun auch ein schmales Lächeln trug. „Welch amüsante Selbstüberschätzung. Wie glaubst du, wirst du das anstellen, Potter?“

% “I understand there have been a number of complaints about you from students and their parents,” a guess but a safe one, “which leaves only the question of why you’re not already gone. Is Hogwarts too financially strapped to afford a real Potions professor? I could chip in, if so. I’m sure they could find a better class of teacher if they offered double your current salary.”
„Soweit ich weiß, gab es reichlich Beschwerden von Schülern und Eltern über Ihr Verhalten“, das war geraten, aber sehr wahrscheinlich, „also bleibt nur die Frage, warum Sie nicht längst verschwunden sind. Ist die finanzielle Lage von Hogwarts so schlecht, dass die Schule sich keinen richtigen Zaubertränke-Lehrer leisten kann? Falls es das ist, könnte ich etwas dazugeben. Ich bin mir sicher, dass die Schule einen besseren Lehrer finden könnte, wenn sie das Doppelte Ihres derzeitigen Gehalts anbietet.“

% Two poles of ice radiated freezing winter across the classroom.
Zwei eisige Punkte schickten bittere Kälte durchs Klassenzimmer.

% “You will find,” Severus said softly, “that the Board of Governors is not the slightest bit sympathetic to your offer.”
„Du wirst feststellen“, sagte Severus sanft, „dass die Schulräte keinerlei Interesse an deinem Angebot haben.“

% “Lucius…” Harry said. “\emph{That’s} why you’re still here. Perhaps I should chat with Lucius about that. I believe he desires to meet with me. I wonder if I have anything he wants?”
„Lucius…“, sagte Harry. „\emph{Deswegen} sind Sie noch hier. Vielleicht sollte ich mit Lucius darüber reden. Ich glaube, er möchte sich mit mir treffen. Ich frage mich, ob ich irgendetwas besitze, das er will?“

% Hermione frantically shook her head. Harry noticed out of the corner of his eye, but his attention was all on Severus.
Hermine schüttelte wild den Kopf. Harry bemerkte es aus dem Augenwinkel, doch seine Aufmerksamkeit lag alleine auf Severus.

% “You are a very foolish boy,” Severus said. He wasn’t smiling at all, now. “You have nothing that Lucius values more than my friendship. And if you did, I have other allies.” His voice grew hard. “And I find it increasingly unlikely that you were not Sorted into Slytherin. How was it that you managed to stay out of my House? Ah, yes, because the Sorting Hat claimed it was \emph{joking}. For the first time in recorded history. What were you really \emph{chatting} about with the Sorting Hat, Potter? Did you have something that it wanted?”
„Du bist ein sehr dummer Junge“, sagte Severus. Er lächelte nun gar nicht mehr. „Du hast nichts, das Lucius höher schätzt als meine Freundschaft. Und wenn du so etwas hättest, habe ich andere Verbündete.“ Seine Stimme wurde hart. „Und ich finde es immer unglaubwürdiger, dass du nicht nach Slytherin gekommen bist. Wie hast du es geschafft, nicht in mein Haus zu kommen? Ach, genau, der Sprechende Hut behauptete, dass es ein \emph{Scherz} war. Zum ersten Mal in der Geschichte der Schule. Worüber hast du wirklich mit dem Sprechenden Hut \emph{geplaudert}, Potter? Hattest du etwas, das er wollte?“

% Harry stared into Severus’s cold gaze and remembered that the Sorting Hat had warned him not to meet anyone’s eyes while thinking about—Harry dropped his gaze to Severus’s desk.
Harry erwiderte Severus’ kalten Blick und ihm fiel ein, dass der Sprechende Hut ihn gewarnt hatte, niemandem in die Augen zu sehen, während er an—Harry senkte seinen Blick auf Severus’ Tisch.

% “You seem oddly reluctant to look me in the eyes, Potter!”
„Sie wollen mir nicht in die Augen sehen, Potter!“

% A shock of sudden understanding—“So it was \emph{you} the Sorting Hat was warning me about!”
Plötzlich verstand er— „Also hat der Sprechende Hut mich vor \emph{Ihnen} gewarnt!“

% “What?” said Severus’s voice, sounding genuinely surprised, though of course Harry didn’t look at his face.
„Was?“, sagte Severus, der aufrichtig überrascht wirkte, obwohl Harry ihm natürlich nicht ins Gesicht sah.

% Harry got up out of his desk.
Harry stand von seinem Platz auf.

% “Sit down, Potter,” said an angry voice from somewhere he wasn’t looking.
„Setz’ dich, Potter“, sagte eine wütende Stimme aus irgendeiner Richtung, in die er nicht blickte.

% Harry ignored it, and looked around the classroom. “I have no intention of letting one unprofessional teacher ruin my time at Hogwarts,” Harry said with deadly calm. “I think I’ll take my leave of this class, and either hire a tutor to teach me Potions while I’m here, or if the Board is really that locked up, learn over the summer. If any of you decide that you don’t care to be bullied by this man, my sessions will be open to you.”
Harry ignorierte es und sah sich im Klassenzimmer um. „Ich habe nicht vor, mir von einem unprofessionellen Lehrer meine Zeit in Hogwarts verderben zu lassen“, sagte Harry mit tödlicher Ruhe. „Ich glaube, ich werde diesen Unterricht verlassen und entweder einen Tutor beschäftigen, der mir Zaubertränke beibringt, während ich hier bin, oder—falls die Schulräte tatsächlich so uneinsichtig sind—es über den Sommer lernen. Wenn jemand von euch beschließt, dass er nicht von diesem Mann schikaniert werden will, dann steht mein Unterricht euch offen.“

% “\emph{Sit down, Potter!}”
„\emph{Setz’ dich, Potter!}“

% Harry strode across the room and grasped the doorknob.
Harry ging durch den Raum und griff nach dem Türknauf.

% It didn’t turn.
Er ließ sich nicht drehen.

% Harry slowly turned around, and caught a glimpse of Severus smiling nastily before he remembered to look away.
Harry drehte sich langsam um und erblickte Severus’ hässliches Lächeln, bevor er daran dachte wegzuschauen.

% “Open this door.”
„Öffnen Sie diese Tür.“

% “No,” said Severus.
„Nein“, sagte Severus.

% “You are making me feel threatened,” said a voice so icy it didn’t sound like Harry’s at all, “and that is a mistake.”
„Dann fühle ich mich bedroht“, sagte eine Stimme, die so eisig war, dass sie gar nicht nach Harry klang, „und das ist ein Fehler.“

% Severus’s voice laughed. “What do you intend to do about it, little boy?”
Severus’ Stimme lachte. „Was willst du dagegen tun, kleiner Junge?“

% Harry took six long strides forward away from the door, until he was standing near the back row of desks.
Harry ging sechs große Schritte von der Tür weg, bis er neben der hintersten Tischreihe stand.

% Then Harry drew himself upright and raised his right hand in one terrible motion, fingers poised to snap.
Dann richtete Harry sich auf und hob mit einer einzigen schrecklichen Bewegung die rechte Hand, die Finger bereit zum Schnippen.

% Neville screamed and dived under his desk. Other children shrank back or instinctively raised their arms to shield themselves.
Neville schrie auf und tauchte unter seinem Tisch ab. Andere Kinder zuckten weg oder rissen instinktiv die Arme hoch, um sich zu schützen.

% “\emph{Harry don’t!}” shrieked Hermione. “Whatever you were going to do to him, don’t do it!”
„\emph{Harry, nicht!}“, schrie Hermine. „Was auch immer du ihm antun wolltest, tu es nicht!“

% “Have you all gone \emph{mad?}” barked Severus’s voice.
„Seid ihr alle \emph{verrückt} geworden?“, blaffte Severus’ Stimme.

% Slowly, Harry lowered his hand. “I wasn’t going to hurt him, Hermione,” Harry said, his voice a little lower. “I was just going to blow up the door.”
Langsam senkte Harry seine Hand. „Ich wollte ihn nicht verletzen, Hermine“, sagte Harry, mit etwas ruhigerer Stimme. „Ich wollte nur die Tür aufsprengen.“

% Though now that Harry remembered it, you weren’t supposed to Transfigure things that were to be burned, which meant that going back in time afterwards and getting Fred or George to Transfigure some carefully measured amount of explosives might not actually have been such a good idea…
Aber jetzt, wo Harry darüber nachdachte—man durfte nichts in Dinge verwandeln, die dann verbrannt werden sollten, also wäre es wohl keine gute Idee, später durch die Zeit zurück zu reisen und Fred und George zu überreden, irgendwas in eine sorgfältig abgemessene Menge Sprengstoff zu verwandeln…

% “\emph{Silencio,}” said Severus’s voice.
\spell{Silencio}, sagte Severus’ Stimme.

% Harry tried to say “What?” and found that no sound was coming out.
Harry versuchte, „Was?“ zu sagen, und stellte fest, dass kein Ton herauskam.

% “This has become ridiculous. I think you’ve been allowed to get yourself in enough trouble for one day, Potter. You are the most disruptive and unruly student I have ever seen, and I don’t recall how many points Ravenclaw has right now, but I’m sure I can manage to wipe them all out. Ten points from Ravenclaw. Ten points from Ravenclaw. Ten points from Ravenclaw! Fifty points from Ravenclaw! Now sit down and watch the rest of the class take their lesson!”
„Das ist lächerlich geworden. Ich glaube, du hast dir für heute genug Ärger eingebrockt, Potter. Du bist der störendste und aufsässigste Schüler, den ich jemals gesehen habe, und ich weiß nicht, wie viele Punkte Ravenclaw derzeit hat, aber ich bin mir sicher, dass es mir gelingen wird, sie alle auszulöschen. Zehn Punkte Abzug von Ravenclaw. Zehn Punkte Abzug von Ravenclaw. Zehn Punkte Abzug von Ravenclaw! Fünfzig Punkte Abzug von Ravenclaw! Jetzt setz’ dich hin und schau der Klasse beim Unterricht zu!“

% Harry put his hand into his pouch and tried to say ‘marker’ but of course no words came out. For one brief moment that stopped him; and then it occurred to Harry to spell out M-A-R-K-E-R using finger motions, which worked. P-A-D and he had a pad of paper. Harry strode over to an empty desk, not the one he’d originally sat down in, and scrawled a brief message. He tore off that sheet of paper, put away the marker and pad in a pocket of his robes for quicker access, and held up his message, not to Snape, but to the rest of the class.
Harry griff mit der Hand in seinen Beutel und versuchte, „Stift“ zu sagen, doch er brachte natürlich keinen Ton hervor. Einen kurzen Augenblick lang hielt ihn das auf, dann kam Harry auf die Idee, mit dem Finger S-T-I-F-T zu malen und es gelang. B-L-O-C-K und er hatte einen Block Papier. Harry ging zu einem unbesetzten Tisch rüber, nicht dem, an dem er ursprünglich gesessen hatte, und kritzelte eine kurze Nachricht. Er riss das Stück Papier ab, steckte Block und Stift in eine Tasche seines Umhangs, um schneller wieder darauf zugreifen zu können, und hielt seine Botschaft hoch, die sich nicht an Snape, sondern an die anderen Schüler richtete.

\begin{writtenNote}
% I’M LEAVING\\
% DOES ANYONE ELSE\\
% NEED TO GET OUT?
ICH GEHE.\\
WILL SONST JEMAND\\
MIT RAUS KOMMEN?
\end{writtenNote}

% “You’re insane, Potter,” Severus said with cold contempt.
„Du bist verrückt, Potter“, sagte Severus mit kalter Verachtung.

% Aside from that, no-one spoke.
Außer ihm sprach niemand.

% Harry swept an ironic bow to the teacher’s desk, walked over to the wall, and with one smooth motion yanked open a cupboard door, stepped in, and slammed the door shut behind him.
Harry verbeugte sich spöttisch in Richtung des Lehrers, ging zur Wand und öffnete mit einer fließenden Bewegung eine Schranktür, trat hinein und warf die Tür hinter sich zu.

% There was the muffled sound of someone snapping his fingers, and then nothing.
Das gedämpfte Geräusch schnippender Finger erklang, dann war es still.

% In the classroom, students looked at each other in puzzlement and fear.
Im Klassenzimmer sahen die Schüler einander verwirrt und verängstigt an.

% The Potions Master’s face was now completely enraged. He crossed the room in terrible strides and yanked open the cupboard door.
Das Gesicht des Zaubertränke-Lehrers war nun wutverzerrt. Er durchkreuzte den Raum mit drohenden Schritten und zerrte die Schranktür auf.

% The cupboard was empty.
Der Schrank war leer.

\later

% One hour earlier, Harry listened from inside the closed cupboard. There was no sound from outside, and no point in taking risks either.
Eine Stunde früher befand Harry sich im geschlossenen Schrank und lauschte. Er hörte keine Geräusche von draußen, wollte aber kein Risiko eingehen.

% C-L-O-A-K, his fingers spelled out.
U-M-H-A-N-G buchstabierte sein Finger.

% Once he was invisible, he very carefully and slowly cracked open the cupboard door and peeked out. No-one seemed to be in the classroom.
Sobald er unsichtbar war, öffnete er die Schranktür sehr langsam und vorsichtig einen Spalt breit und guckte heraus. Niemand schien im Klassenzimmer zu sein.

% The door wasn’t locked.
Die Tür war nicht verschlossen.

% It was when Harry was outside the dangerous place and inside the hallway, safely invisible, that some of the anger drained away and he realized what he’d just done.
Als Harry diesen gefährlichen Ort hinter sich gelassen hatte und in den Gängen unsichtbar in Sicherheit war, verrauchte ein Teil des Ärgers und ihm wurde klar, was er gerade getan hatte.

% What he’d just done.
Was er gerade getan hatte.

% Harry’s invisible face was frozen in absolute horror.
Harrys unsichtbares Gesicht war schreckensverzerrt.

% He’d antagonized a teacher three orders of magnitude beyond anything he’d ever managed before. He’d threatened to walk out of Hogwarts and might have to follow through on it. He’d lost all the points Ravenclaw had and then he’d used the Time-Turner…
Er hatte sich einen Lehrer zum Feind gemacht—um Größenordnungen schlimmer als jemals zuvor. Er hatte damit gedroht, Hogwarts zu verlassen, und würde diese Drohung vielleicht wahrmachen müssen. Er hatte alle Hauspunkte verloren, die Ravenclaw gehabt hatte und er hatte den Zeitumkehrer benutzt…

% His imagination showed him his parents yelling at him after he was expelled, Professor McGonagall disappointed in him, and it was just too painful and he couldn’t bear it and he \emph{couldn’t think of any way to save himself—}
Vor seinem inneren Auge sah er, wie seine Eltern ihn anschrien, nachdem er von der Schule geschmissen wurde; er sah Professor McGonagall, die von ihm enttäuscht war. Es war einfach zu schmerzvoll und er konnte es nicht ertragen und er \emph{wusste nicht, wie er das verhindern konnte}—

% The thought that Harry allowed himself to think was that if getting angry had landed him in all this trouble, then maybe when he was angry he’d think of a way out, things seemed clearer somehow when he was angry.
Dann ließ Harry einen Gedanken zu: Wenn seine Wut ihm all diesen Ärger eingebrockt hatte, dann konnte die Wut ihm vielleicht helfen, einen Ausweg zu finden; die Dinge erschienen ihm klarer, wenn er wütend war.

% And the thought that Harry didn’t let himself think was that he just couldn’t face this future if he wasn’t angry.
Und Harry verbot sich den Gedanken, dass er der Zukunft einfach nicht entgegen treten konnte, wenn er nicht wütend war.

% So he cast his thoughts back and remembered the burning humiliation…
Also dachte er zurück, erinnerte sich an die schreckliche Demütigung—

% \emph{Tut, tut. Fame clearly isn’t everything.}
\emph{Tja, tja. Ruhm ist nunmal nicht alles.}

% \emph{Ten points from Ravenclaw for backchat.}
\emph{Zehn Punkte Abzug von Ravenclaw wegen Widerworten.}

% The calming cold washed back through his veins like a wave reflected and returning from some breaker, and Harry let out his breath.
Die beruhigende Kälte floß wieder durch seine Adern, wie eine Welle, die von einer Mauer zurückgeworfen wurde, und Harry atmete tief aus.

% Okay. Back to being sane now.
Okay. Jetzt konnte er wieder klar denken.

% He was actually feeling a bit disappointed in his non-angry self for collapsing like that and wanting only to get out of trouble. Professor Severus Snape was \emph{everyone’s} problem. Normal-Harry had forgotten that and wished for a way to protect \emph{himself.} And let all the other victims go hang? The question wasn’t how to protect himself, the question was how to destroy this Potions professor.
Er war tatsächlich etwas enttäuscht von seinem nicht-wütenden Selbst, weil es einfach so zusammengebrochen war und nur dem Ärger entgehen wollte. Professor Severus Snape war für \emph{alle} ein Problem. Normal-Harry hatte das vergessen und nach einer Möglichkeit gesucht, \emph{sich selbst} zu schützen. Und alle anderen Opfer zu verraten? Die Frage lautete nicht, wie er sich selbst schützen konnte; die Frage lautete, wie er diesen Zaubertränke-Lehrer vernichten konnte.

% \emph{So this is my dark side, is it? Bit of a prejudiced term that, my light side seems more selfish and cowardly, not to mention confused and panicky.}
\emph{Das ist also meine dunkle Seite, ja? Ein ganz schön belasteter Begriff; meine helle Seite scheint viel eigennütziger und ängstlicher zu sein, und verwirrter und panischer noch dazu.}

% And now that he was thinking clearly, it was equally clear what to do next. He’d already given himself an extra hour to prepare, and could get up to five hours more if required…
Und jetzt, wo er klar denken konnte, war ihm ebenso klar, was als Nächstes zu tun war. Er hatte sich schon eine Stunde zur Vorbereitung verschafft und konnte fünf weitere Stunden bekommen, falls nötig…

\later

% Minerva McGonagall waited in the Headmaster’s office.
Minerva McGonagall wartete im Büro des Schulleiters.

% Dumbledore sat in his padded throne behind his desk, dressed in four layers of formal lavender robes. Minerva sat in a chair before him, opposite Severus in another chair. Facing the three of them was an empty wooden stool.
Dumbledore saß in seinem gepolsterten Thron hinter seinem Schreibtisch, gekleidet in vier übereinanderliegende, förmliche, lavenderfarbene Umhänge. Minerva saß schräg vor ihm auf einem Stuhl, Severus auf einem weiteren Stuhl auf der anderen Seite. Ihnen gegenüber stand ein leerer hölzerner Stuhl.

% They were waiting for Harry Potter.
Sie warteten auf Harry Potter.

% \emph{Harry,} Minerva thought despairingly, \emph{you promised you wouldn’t bite any teachers!}
\emph{Harry}, dachte Minerva verzweifelt, \emph{du hast versprochen, dass du keine Lehrer beißen würdest!}

% And in her mind she could see very clearly the reply, Harry’s angry face and his outraged response: \emph{I said I wouldn’t bite anyone who didn’t bite me first!}
Und im Kopf sah sie die Reaktion klar vor sich; Harrys wutverzerrtes Gesicht und seine empörte Antwort: \emph{Ich sagte, dass ich niemanden beiße, der mich nicht zuerst beißt!}

% There was a knock at the door.
Jemand klopfte an die Tür.

% “Come in!” Dumbledore called.
„Herein!“, rief Dumbledore.

% The door swept open, and Harry Potter entered. Minerva almost gasped out loud. The boy looked cool, collected, and utterly in control of himself.
Die Tür schwang auf und Harry Potter trat ein. Minerva hätte fast laut aufgekeucht. Der Junge sah kühl und kontrolliert aus, er hatte sich vollkommen unter Kontrolle.

% “Good mor—” Harry’s voice suddenly cut off. His jaw dropped.
„Guten Mor—“ Harrys Stimme brach plötzlich ab. Sein Mund stand offen.

% Minerva tracked Harry’s gaze, and she saw that Harry was staring at Fawkes where the phœnix sat on its golden perch. Fawkes fluttered his bright red-golden wings like the flickering of a flame, and dipped his head in a measured nod to the boy.
Minerva verfolgte Harrys Blick und sah, dass Harry den Phönix Fawkes auf seiner goldenen Sitzstange anstarrte. Fawkes flatterte mit seinen rot-goldenen Flügeln wie eine aufflackernde Flamme, senkte seinen Kopf und nickte dem Jungen gemessen zu.

% Harry turned to stare at Dumbledore.
Harry wandte sich zu Dumbledore.

% Dumbledore winked at him.
Dumbledore zwinkerte ihm zu.

% Minerva felt she was missing something.
Minerva hatte das Gefühl, dass ihr etwas entging.

% Sudden uncertainty crossed Harry’s face. His coolness wavered. Fear showed in his eyes, then anger, and then the boy was calm again.
Plötzlich huschte ein unsicherer Ausdruck über Harrys Gesicht. Seine Kontrolle schwand. Angst stand in seinen Augen, dann Wut, und dann war der Junge wieder ruhig.

% A chill went down Minerva’s spine. Something was not right here.
Minerva lief ein kalter Schauer den Rücken hinunter. Irgendwas ging hier nicht mit rechten Dingen zu.

% “Please sit down,” said Dumbledore. His face was now serious once more.
„Bitte, setz dich“, sagte Dumbledore. Sein Gesichtsausdruck war nun wieder ernst.

% Harry sat.
Harry setzte sich.

% “So, Harry,” said Dumbledore. “I’ve heard one report of this day from Professor Snape. Would you care to tell me what happened in your own words?”
„Also, Harry“, sagte Dumbledore. „Ich habe einen Bericht von Professor Snape gehört. Möchtest du mir in deinen eigenen Worten sagen, was passiert ist?“

% Harry’s gaze flicked dismissively to Severus. “It’s not complicated,” said the boy, smiling thinly. “He tried bullying me the way he’s been bullying every non-Slytherin in the school since the day Lucius foisted him off on you. As for the other details, I request a private conversation with you concerning them. A student who is reporting abusive behaviour from a professor can hardly be expected to speak frankly in front of that same professor, after all.”
Harrys Blick blinkte abschätzig zu Severus. „Es ist nicht kompliziert“, sagte der Junge mit einem schmalen Lächeln. „Er hat versucht, mich so zu terrorisieren, wie er es mit jedem nicht-Slytherin an dieser Schule getan hat, seit Lucius ihn der Schule aufgezwungen hat. Was die weiteren Details angeht, verlange ich ein Vieraugengespräch mit Ihnen. Man kann von einem Schüler, der Misshandlungen eines Lehrers meldet, schließlich kaum erwarten, dass er vor ebenjenem Lehrer offen spricht.“

% This time Minerva couldn’t stop herself from gasping out loud.
Diesmal konnte Minerva nicht an sich halten und keuchte auf.

% Severus simply laughed.
Severus lachte einfach.

% And the Headmaster’s face grew grave. “Mr~Potter,” the Headmaster said, “one does not speak of a Hogwarts professor in such terms. I fear that you labour under a terrible misapprehension. Professor Severus Snape has my fullest confidence, and serves Hogwarts at my own behest, not Lucius Malfoy’s.”
Und der Gesichtsausdruck des Schulleiters wurde ernster. „Mr~Potter“, sagte der Schulleiter, „so spricht man nicht über einen Hogwarts-Lehrer. Ich fürchte, dass Sie einem schweren Missverständnis unterliegen. Professor Severus Snape hat mein volles Vertrauen und arbeitet auf meinen Wunsch hin auf Hogwarts, nicht auf Wunsch von Lucius Malfoy.

% There was silence for a few moments.
Einen Moment lang war es still.

% When the boy spoke again his voice was icy. “Am I missing something here?”
Als der Junge wieder sprach, war seine Stimme eiskalt. „Übersehe ich hier etwas?“

% “Quite a number of things, Mr~Potter,” said the Headmaster. “You should understand, to start with, that the purpose of this meeting is to discuss how to discipline you for the events of this morning.”
„Einige Dinge, Mr~Potter“, sagte der Schulleiter. „Als erstes sollten Sie sich bewusst machen, dass wir hier besprechen wollen, welche Disziplinarmaßnahmen wir wegen Ihres Verhaltens heute Morgen ergreifen werden.“

% “This man has terrorized your school for years. I spoke to students and collected stories to make sure there would be enough for a newspaper campaign to rally the parents against him. Some of the younger students cried while they told me. I almost cried when I heard them! \emph{You allowed this abuser to run free? You did this to your students? Why?}”
„Dieser Mann hat Ihre Schule seit Jahren in Angst und Schrecken versetzt. Ich habe mit Schülern gesprochen und genug Geschichten gesammelt, damit eine Zeitungskampagne die Eltern gegen ihn aufbringen kann. Einige der jüngeren Schüler haben geweint, während sie mir davon erzählten. Ich habe fast geweint, als ich das hörte! \emph{Sie haben zugelassen, dass} diese Person \emph{hier frei herumläuft? Sie haben Ihren Schülern das angetan? Warum?}“

% Minerva swallowed a lump in her throat. She’d—thought that, sometimes, but somehow she’d never quite—
Minerva hatte einen Kloß in der Kehle. Sie hatte—das auch gedacht, manchmal, aber irgendwie war sie nie—

% “Mr~Potter,” said the Headmaster, his voice now stern, “this meeting is not about Professor Snape. It is about you and your disregard for school discipline. Professor Snape has suggested, and I have agreed, that three full months of detention will be appropriate—”
„Mr~Potter“, sagte der Schulleiter, nun mit strenger Stimme, „es geht hier nicht um Professor Snape. Es geht um Sie und Ihre Missachtung der Schulregeln. Professor Snape hat vorgeschlagen, und ich stimme dem zu, dass eine drei Monate dauernde Strafarbeit angemessen—“

% “Declined,” Harry said icily.
„Abgelehnt“, sagte Harry eiskalt.

% Minerva was speechless.
Minerva war sprachlos.

% “This is not a request, Mr~Potter,” the Headmaster said. The full, entire force of the wizard’s gaze was turned on the boy. “This is your punishme—”
„Das ist keine Bitte, Mr~Potter“, sagte der Schulleiter. Die gesamte Macht seines Blickes richtete sich auf den Jungen. „Das ist ihre Stra—“

% “You will explain to me why you allowed this man to hurt the children placed in your care, and if your explanation is not sufficient then I will begin my newspaper campaign with \emph{you} as the target.”
„Sie werden mir erklären, warum Sie zugelassen haben, dass dieser Mann die Ihnen anvertrauten Kinder verletzt und wenn die Erklärung nicht gut genug ist, dann werde ich meine Zeitungskampagne starten und gegen \emph{Sie} richten.“

% Minerva’s body swayed with the force of that blow, with the sheer raw \emph{lèse majesté}.
Minervas Oberkörper taumelte zurück angesichts dieser kraftvollen Erwiderung, dieser rohen \emph{Majestätsbeleidigung}.

% Even Severus looked shocked.
Selbst Severus wirkte schockiert.

% “That, Harry, would be most extremely unwise,” Dumbledore said slowly. “I am the primary piece opposing Lucius on the game board. For you to do such a thing would strengthen him greatly, and I did not think that was your chosen side.”
„Das, Harry, wäre äußerst unklug“, sagte Dumbledore langsam. „Ich bin die führende Figur, die Lucius auf dem Spielfeld gegenübersteht. Wenn du so etwas tätest, würde ihn das sehr stärken, und ich glaube nicht, dass du dich für jene Seite entschieden hast.“

% The boy was still for a long moment.
Der Junge war lange still.

% “This conversation grows private,” Harry said. His hand flicked in Severus’s direction. “Send him away.”
„Diese Unterhaltung wird privat“, sagte Harry. Seine Hand zuckte in Severus’ Richtung. „Schicken Sie ihn weg.“

% Dumbledore shook his head. “Harry, did I not tell you that Severus Snape has my fullest confidence?”
Dumbledore schüttelte den Kopf. „Harry, habe ich dir nicht gesagt, dass Severus Snape mein volles Vertrauen genießt?“

% The boy’s face showed the shock of it. “This man’s bullying makes you vulnerable! I am not the only one who could start a newspaper campaign against you! This is insane! Why are you doing this?”
Der Schock war auf dem Gesicht des Jungen klar zu erkennen. „Das Mobbing dieses Mannes macht Sie angreifbar! Ich bin nicht der Einzige, der eine Zeitungskampagne gegen Sie anfangen könnte! Das ist Wahnsinn! Warum tun Sie das?“

% Dumbledore sighed. “I’m sorry, Harry. It has to do with things that you are not, at this time, ready to hear.”
Dumbledore seufzte. „Es tut mir leid, Harry. Es hat mit Dingen zu tun, die zu hören du im Moment noch nicht bereit bist.“

% The boy stared at Dumbledore. Then he turned to look at Severus. Then back to Dumbledore again.
Der Junge starrte Dumbledore an. Dann wandte er sich Severus zu. Dann wieder zurück zu Dumbledore.

% “It \emph{is} insanity,” the boy said slowly. “You haven’t reined him in because you think he’s \emph{part of the pattern}. That Hogwarts needs an evil Potions Master to be a proper magical school, just as it needs a ghost to teach History.”
„Es \emph{ist} Wahnsinn“, sagte der Junge langsam. „Sie weisen ihn nicht in die Schranken, weil Sie denken, dass das alles \emph{dazugehört}; dass es \emph{Teil eines Musters} ist. Dass Hogwarts einen bösen Zaubertränkelehrer braucht, um eine richtige Zaubererschule zu sein, ebenso wie es einen Geist braucht, der Geschichte unterrichtet.“

% “That does sound like the sort of thing I would do, doesn’t it?” said Dumbledore, smiling.
„Das hört sich wie etwas an, was ich tun würde, nicht war?“, sagte Dumbledore lächelnd.

% “Unacceptable,” Harry said flatly. His gaze was now cold and dark. “I will not tolerate bullying or abuse. I had considered many possible ways of dealing with this problem, but I will make it simple. Either this man goes, or I do.”
„Inakzeptabel“, sagte Harry bestimmt. Sein Blick war nun kalt und düster. „Ich werde dieses Mobbing, diesen Machtmissbrauch nicht dulden. Ich hatte verschiedene Vorgehensweise erwogen, aber ich werde es einfach machen. Entweder dieser Mann verschwindet oder ich verschwinde.“

% Minerva gasped again. Something strange flickered in Severus’s eyes.
Minerva keuchte wieder auf. Severus’ Augen flackerten seltsam auf.

% Now Dumbledore’s gaze was also growing cold. “Expulsion, Mr~Potter, is the final threat which may be used against a student. It is not customarily used as a threat by students against the Headmaster. This is the best magical school in the entire world, and an education here is not an opportunity given to everyone. Are you under the impression that Hogwarts cannot get along without you?”
Nun wurde auch Dumbledores Blick kalt. „Ein Schulverweis, Mr~Potter, ist die schwerstmögliche Strafe, die einem Schüler angedroht werden kann. Er dient üblicherweise nicht als Drohung eines Schülers gegenüber dem Schulleiter. Dies ist die beste Zaubererschule auf der gesamten Welt und die Möglichkeit, hier ausgebildet zu werden, erhält nicht jeder. Stehen Sie unter dem Eindruck, dass Hogwarts ohne Sie nicht weiter existieren könnte?“

% And Harry sat there, smiling thinly.
Und Harry saß sanft lächelnd da.

% Sudden horror dawned on Minerva. Surely Harry wouldn’t—
Plötzlich graute es Minerva. Sicher würde Harry nicht—

% “You forget,” Harry said, “that you’re not the only one who can see patterns. \emph{This grows private. Now send him}—” Harry flicked a hand at Severus again, and then stopped in mid-sentence and mid-gesture.
„Sie vergessen“, sagte Harry, „dass Sie nicht der einzige sind, der Muster erkennen kann. \emph{Dies wird privat. Jetzt schicken Sie ihn}—“ Harrys Hand zuckte wieder in Severus’ Richtung, dann unterbrach er sich mitten im Satz, mitten in der Geste.

% Minerva could see it on Harry’s face, the moment when he remembered.
Minerva konnte auf Harrys Gesicht sehen, wann er sich erinnerte.

% She’d told him, after all.
Sie hatte es ihm schließlich gesagt.

% “Mr~Potter,” said the Headmaster, “once again, Severus Snape has my fullest confidence.”
„Mr~Potter“, sagte der Schulleiter, „erneut: Severus Snape genießt mein volles Vertrauen.“

% “You told him,” whispered the boy. “You utter fool.”
„Sie haben es ihm erzählt“, flüsterte der Junge. „Sie schrecklicher Narr.“

% Dumbledore didn’t react to the insult. “Told him what?”
Dumbledore reagierte auf die Beleidigung gar nicht. „Was habe ich ihm erzählt?“

% “That the Dark Lord is alive.”
„Dass der Dunkle Lord am Leben ist.“

% “\emph{What in Merlin’s name are you on about, Potter?}” cried Severus in tones of sheer astonishment and outrage.
„\emph{Wovon, in Merlins Namen, sprechen Sie da, Potter?}“, rief Severus vollkommen verwundert und wütend.

% Harry glanced briefly at him, smiling grimly. “Oh, so we \emph{are} a Slytherin, then,” Harry said. “I was starting to wonder.”
Harry blickte kurz zu ihm und lächelte grimmig. „Oh, also sind wir \emph{doch} ein Slytherin“, sagte Harry. „Ich hatte mich schon gewundert.“

% And then there was silence.
Dann war es still.

% Finally Dumbledore spoke. His voice was mild. “Harry, what \emph{are} you talking about?”
Schließlich sprach Dumbledore. Seine Stimme klang milde. „Harry, \emph{wovon} sprichst du?“

% “I’m sorry, Albus,” Minerva whispered.
„Es tut mir leid, Albus“, flüsterte Minerva.

% Severus and Dumbledore turned to look at her.
Severus und Dumbledore drehten sich zu ihr.

% “Professor McGonagall didn’t tell me,” said Harry’s voice, swiftly and less calm than it had been. “I guessed. I told you, I can see the patterns too. I guessed, and she controlled her reaction just as Severus did. But her control fell a shade short of perfection, and I could tell it was control, not genuine.”
„Professor McGonagall hat es mir nicht gesagt“, sagte Harrys Stimme eiliger und weniger ruhig als zuvor. „Ich habe es erraten. Wie gesagt, auch ich kann die Muster erkennen. Ich habe es vermutet und sie hatte ihre Reaktion ebenso unter Kontrolle wie Severus. Um ein Haar wäre es perfekt gewesen. Doch so konnte ich erkennen, dass sie es vortäuschte, dass die Reaktion nicht echt war.“

% “And I told him,” said Minerva, her voice trembling a little, “that you, and I, and Severus were the only ones who knew.”
„Und ich habe ihm erzählt“, sagte Minerva mit leicht zitternder Stimme, „dass du und ich und Severus die Einzigen sind, die davon wissen.“

% “Which she did as a concession to prevent me from simply going around asking questions, as I threatened to do if she didn’t talk,” Harry said. The boy chuckled briefly. “I really should have got one of you alone and told you that she told me everything, to see if you let anything slip. Probably wouldn’t have worked, but would have been worth a shot.” The boy smiled again. “Threat’s still on the table and I do expect to be briefed \emph{fully} at some point.”
„Diese Information hat sie mir zugestanden, um zu verhindern, dass ich umherlaufe und irgendwelchen Leuten Fragen stelle, wie ich es angedroht hatte, wenn sie mir nichts erzählte“, sagte Harry. Der Junge gluckste kurz. „Ich hätte wirklich versuchen sollen, einen von Ihnen alleine abzupassen und zu sagen, dass sie mir alles erzählt hätte; nur um zu schauen, ob Ihnen etwas entgleitet. Hätte vermutlich nicht funktioniert, aber einen Versuch wäre es wert gewesen.“ Der Junge lächelte wieder. „Die Drohung liegt aber noch auf dem Tisch und ich erwarte, dass ich irgendwann \emph{umfassend} informiert werde.“

% Severus was giving her a look of utter contempt. Minerva raised her chin and bore it. She knew it was deserved.
Severus warf ihr einen verachtungsvollen Blick zu. Minerva reckte das Kinn hoch und ertrug es. Sie wusste, dass sie es verdient hatte.

% Dumbledore leaned back in his padded throne. His eyes were as cold as anything Minerva had seen from him since the day his brother died. “And you threaten to abandon us to Voldemort if we do not comply with your wishes.”
Dumbledore lehnte sich im gepolsterten Thron zurück. Das letzte Mal, dass Minerva seine Augen so kalt gesehen hatte, war an dem Tag gewesen, als sein Bruder gestorben war. „Und Sie drohen nun, uns mit Voldemort alleine zu lassen, wenn wir Ihre Wünsche nicht erfüllen.“

% Harry’s voice was razor-sharp. “I regret to inform you that you are not the centre of the universe. I’m not threatening to walk out on magical Britain. I’m threatening to walk out on \emph{you}. I am not a meek little Frodo. This is \emph{my} quest and if you want in you will play by \emph{my} rules.”
Harrys Stimme war rasiermesserscharf. „Es tut mir leid, dass ich Ihnen mitteilen muss, dass Sie nicht der Mittelpunkt des Universums sind. Ich drohe nicht damit, die britische Zaubererwelt im Stich zu lassen. Ich drohe damit, \emph{Sie} im Stich zu lassen. Ich bin kein sanftmütiger kleiner Frodo. Dies ist \emph{meine} Mission und wenn Sie teilnehmen wollen, werden Sie nach \emph{meinen} Regeln spielen.“

% Dumbledore’s face was still cold. “I am beginning to doubt your suitability as the hero, Mr~Potter.”
Dumbledores Gesichtsausdruck war weiterhin kalt. „Ich beginne, an Ihrer Eignung zum Helden zu zweifeln, Mr~Potter.“

% Harry’s return gaze was equally icy. “I am beginning to doubt your suitability as my Gandalf, \emph{Mr~Dumbledore}. Boromir was at least a plausible mistake. What is this \emph{Nazgûl} doing in my Fellowship?”
Harrys Blick war ebenso eisig. „Ich beginne, an Ihrer Eignung zum Gandalf zu zweifeln, \emph{Mr~Dumbledore}. Boromir war zumindest ein entschuldbarer Fehler. Was macht dieser \emph{Nazgûl} unter meinen Gefährten?“

% Minerva was completely lost. She looked at Severus, to see if he was following this, and she saw that Severus had turned his face away from Harry’s field of vision and was smiling.
Minerva war völlig verloren. Sie blickte zu Severus, um zu sehen, ob er dem folgen konnte, und sie sah, dass Severus sein Gesicht von Harry abgewandt hatte und lächelte.

% “I suppose,” Dumbledore said slowly, “that from your perspective it is a reasonable question. So, Mr~Potter, if Professor Snape is to leave you alone henceforth, will that be the last time this issue arises, or will I find you here every week with a new demand?”
„Ich denke“, sagte Dumbledore langsam, „dass dies aus Ihrer Sicht eine verständliche Frage ist. Also, Mr~Potter, wenn Professor Snape Sie fortan in Ruhe lässt, wird dies dann das letzte Mal sein, dass diese Angelegenheit aufkommt, oder werden Sie jede Woche mit einer neuen Forderung hier erscheinen?“

% “Leave \emph{me} alone?” Harry’s voice was outraged. “I am not his only victim and certainly not the most vulnerable! \emph{Have you forgotten how defenceless children are? How much they hurt?} Henceforth Severus will treat \emph{every} student of Hogwarts with appropriate and professional courtesy, or you will find another Potions Master, or you will find another hero!”
„\emph{Mich} in Ruhe lässt?“ Harrys Stimme war empört. „Ich bin nicht sein einziges Opfer und beileibe nicht das verletzlichste. \emph{Haben Sie vergessen, wie wehrlos Kinder sind? Wie sehr sie leiden?} Fortan wird Severus \emph{jeden} Schüler auf Hogwarts angemessen und rücksichtsvoll behandeln, oder Sie werden sich einen anderen Zaubertränke-Lehrer suchen oder Sie werden sich einen anderen Helden suchen!“

% Dumbledore started laughing. Full-throated, warm, humorous laughter, as if Harry had just performed a comic dance in front of him.
Dumbledore begann zu lachen—ein herzliches, warmes, humorvolles Gelächter, als ob Harry gerade einen urkomischen Tanz vorgeführt hätte.

% Minerva didn’t dare move. Her eyes flickered and she saw that Severus was equally motionless.
Minerva wagte es nicht, sich zu bewegen. Ihre Augen blitzten hin und her und sie sah, dass Severus ebenso bewegungslos war.

% Harry’s visage grew even colder. “You mistake me, Headmaster, if you think that this is a joke. This is not a request. This is your punishment.”
Harrys Miene wurde noch kälter. „Sie irren sich, Schulleiter, wenn Sie denken, dass ich scherze. Das ist keine Bitte. Das ist Ihre Strafe.“

% “Mr~Potter—” Minerva said. She didn’t even know what she was going to say. She simply couldn’t let that go by.
„Mr~Potter—“, sagte Minerva. Sie wusste nicht einmal, was sie sagen würde. Sie konnte das einfach nicht so stehen lassen.

% Harry made a shushing gesture at her and continued to speak to Dumbledore. “And if that seems impolite to you,” Harry said, his voice now a little less hard, “it seemed no less impolite when you said it to me. You would not say such a thing to anyone who you considered a real human being instead of a subordinate child, and I will treat you with just the same courtesy as you treat me—”
Harry machte eine abwinkende Geste und sprach weiter mit Dumbledore. „Und wenn Ihnen das unhöflich erschien“, sagte Harry, mit nun etwas sanfterer Stimme, „so erschien es kein Stück weniger unhöflich, als Sie es zu mir sagten. Sie würden so etwas zu niemandem sagen, den Sie als richtigen Menschen wahrnehmen statt als unbedeutendes Kind, und ich werde Sie ebenso höflich behandeln, wie sie mich behandeln—“

% “Oh, indeed, in very deed, this is my punishment if ever there was one! Of \emph{course} you’re in here blackmailing me to save your fellow students, not to save yourself! I can’t imagine why I would have thought otherwise!” Dumbledore was now laughing even harder. He pounded his fist on the desk three times.
„Oh, wahrlich, wahrlich, dies ist meine Strafe—und was für eine! \emph{Natürlich} erpresst du mich hier, um deine Mitschüler zu retten, nicht dich selbst! Ich kann mir nicht vorstellen, warum ich jemals etwas anderes vermutet hatte!“ Dumbledore lachte jetzt noch lauter. Er schlug drei Mal mit der Faust auf den Tisch.

% Harry’s gaze grew uncertain. His face turned toward her, addressing her for the first time. “Excuse me,” Harry said. His voice seemed to be wavering. “Does he need to take his medication or something?”
Harrys Blick wurde unsicher. Er wandte sich ihr zu, sprach sie zum ersten Mal an. „Entschuldigen Sie“, sagte Harry. Seine Stimme schien zu erzittern. „Sollte er jetzt seine Medikamente nehmen, oder so?“

% “Ah…” Minerva had no idea what she could possibly say.
„Äh…“ Minerva wusste absolut nicht, was sie antworten konnte.

% “Well,” said Dumbledore. He wiped away tears that had formed in his eyes. “Pardon me. I’m sorry for the interruption. Please continue with the blackmail.”
„Nun“, sagte Dumbledore. Er wischte die Tränen beiseite, die ihm in den Augen standen. „Ich bitte um Verzeihung. Entschuldigung, dass ich Sie unterbrochen habe. Bitte, fahren Sie mit der Erpressung fort.“

% Harry opened his mouth, then closed it again. He now seemed a little unsteady. “Ah…he’s also to stop reading students’ minds.”
Harry öffnete seinen Mund, schloss ihn dann wieder. Er wirkte nun etwas unsicher. „Ähm…er wird auch aufhören, die Gedanken der Schüler zu lesen.“

% “Minerva,” Severus said, his voice deadly, “you—”
„Minerva“, sagte Severus mit mörderischer Stimme, „du—“

% “Sorting Hat warned me,” said Harry.
„Der Sprechende Hut hat mich gewarnt“, sagte Harry.

% “\emph{What?}”
„\emph{Was?}“

% “Can’t say anything else. Anyway I think that’s it. I’m done.”
„Mehr kann ich nicht sagen. Wie dem auch sei, ich glaube, das war’s. Ich bin fertig.“

% Silence.
Stille.

% “Now what?” Minerva said, when it became apparent that no-one else was going to say anything.
„Was nun?“, sagte Minerva, als offensichtlich war, dass niemand sonst etwas sagen würde.

% “Now what?” Dumbledore echoed. “Why, now the hero wins, of course.”
„Was nun?“, wiederholte Dumbledore. „Naja, nun gewinnt der Held natürlich.“

% “\emph{What?}” said Severus, Minerva, and Harry.
„\emph{Was?}“, sagten Severus, Minerva und Harry.

% “Well, he certainly seems to have backed us into a corner,” Dumbledore said, smiling happily. “But Hogwarts \emph{does} need an evil Potions Master, or it just wouldn’t be a proper magical school, now would it? So how about if Professor Snape is only awful toward students in their fifth year and higher?”
„Nun, er hat uns offenbar in eine Ecke gedrängt“, sagte Dumbledore glücklich lächelnd. „Doch Hogwarts \emph{braucht} einen bösen Zaubertränke-Lehrer, sonst wäre es einfach keine richtige Zaubererschule, nicht wahr? Wie wäre es also, wenn Professor Snape sich nur gegenüber Schülern ab dem fünften Schuljahr fürchterlich verhält?“

% “\emph{What?}” said all three of them again.
„\emph{Was?}“, sagten alle drei erneut.

% “If it’s the most vulnerable victims about whom you’re concerned. Maybe you’re right, Harry. Maybe I \emph{have} forgotten over the decades what it’s like to be a child. So let’s compromise. Severus will continue to unfairly award points to Slytherin and impose lax discipline on his House, and he will be awful to non-Slytherin students in their fifth year and higher. To others he will be scary, but not abusive. He will promise to only read minds when the safety of a student requires it. Hogwarts will have its evil Potions Master, and the most vulnerable victims, as you put it, will be safe.”
„Wenn es dir um die verletzlichsten Opfer geht. Vielleicht hast Du Recht, Harry. Vielleicht \emph{habe} ich über die Jahrzehnte vergessen, wie es ist, ein Kind zu sein. Schließen wir also einen Kompromiss. Severus wird weiterhin unfair Punkte an Slytherin verteilen und Fehlverhalten in seinem Haus durchgehen lassen und er wird sich gegenüber Schülern anderer Häuser ab dem fünften Schuljahr fürchterlich verhalten. Gegenüber Jüngeren wird er sich furchteinflößend verhalten, aber seine Position nicht missbrauchen. Hogwarts hat seinen bösen Zaubertränke-Lehrer und die verletzlichsten Opfer, wie du sagtest, sind in Sicherheit.“

% Minerva McGonagall was as shocked as she’d ever been in her life. She glanced uncertainly at Severus, whose face had been left completely neutral, as though he couldn’t decide what sort of expression he ought to be wearing.
Minerva McGonagall war so schockiert wie nie zuvor in ihrem Leben. Sie blickte unsicher zu Severus rüber, dessen Gesicht vollkommen neutral war, als wüsste er selbst nicht, welchen Ausdruck er aufsetzen sollte.

% “I suppose that is acceptable,” Harry said. His voice sounded a bit odd.
„Ich denke, das ist akzeptabel“, sagte Harry. Seine Stimme klang etwas seltsam.

% “You can’t be serious,” Severus said, his voice as expressionless as his face.
„Das ist nicht Ihr Ernst“, sagte Severus, seine Stimme ebenso ausdruckslos wie sein Gesichtsausdruck.

% “I am very much in favour of this,” Minerva said slowly. She was so much in favour that her heart was pounding wildly beneath her robes. “But what could we possibly tell the students? They might not have questioned this while Severus was…being awful to everyone, but—”
„Ich bin sehr dafür“, sagte Minerva langsam. Sie war so sehr dafür, dass ihr Herz unter dem Umhang heftig pochte. „Aber was sollen wir den Schülern bloß erzählen? Sie haben es wohl nicht hinterfragt, solange Severus sich…allen gegenüber fürchterlich verhielt, aber—“

% “Harry can tell the other students that he discovered a terrible secret of Severus’s and did a bit of blackmail,” said Dumbledore. “It’s true, after all; he discovered that Severus was reading minds, and he certainly did blackmail us.”
„Harry kann den anderen Schülern erzählen, dass er ein schreckliches Geheimnis von Severus entdeckt hat und uns ein wenig erpresst hat“, sagte Dumbledore. „Es ist schließlich war; er hat entdeckt, dass Severus Gedanken lesen kann, und er hat uns wahrlich erpresst.“

% “This is insanity!” exploded Severus.
„Das ist Wahnsinn!“, entfuhr es Severus.

% “Bwah ha ha!” said Dumbledore.
„Mua har har!“, sagte Dumbledore.

% “Ah…” said Harry uncertainly. “And if anyone asks me why fifth-years and above got shafted? I wouldn’t blame them for being irate, and that part wasn’t exactly my idea—”
„Äh…“, sagte Harry unsicher. „Und wenn mich jemand fragt, warum Fünftklässler und Ältere Pech haben? Ich könnte es ihnen nicht übel nehmen, wenn sie deswegen verärgert sind; und das war nun nicht gerade meine Idee—“

% “Tell them,” said Dumbledore, “that it wasn’t you who suggested the compromise, that it was all you could get. And then refuse to say anything more. That, too, is true. There’s an art to it, you’ll pick it up with practice.”
„Erzähle ihnen“, sagte Dumbledore, „dass nicht Du den Kompromiss vorgeschlagen hast, dass es alles war, was Du heraushandeln konntest. Und weigere Dich dann, ihnen mehr zu erzählen. Auch das ist wahr. Es ist eine Kunst; mit etwas Übung wirst Du sie erlernen.“

% Harry nodded slowly. “And the points he took from Ravenclaw?”
Harry nickte langsam. „Und die Punkte, die er Ravenclaw abgezogen hat?“

% “They must not be given back.”
„Sie werden die Punkte nicht zurückbekommen.“

% It was Minerva who said it.
Minerva hatte das gesagt.

% Harry looked at her.
Harry sah sie an.

% “I’m sorry, Mr~Potter,” she said. She \emph{was} sorry, but it had to be done. “There \emph{must} be some consequences for your misbehaviour or this school will fall to pieces.”
„Es tut mir leid, Mr~Potter“, sagte sie. Es \emph{tat} ihr Leid, doch es war notwendig. „Ihr Fehlverhalten \emph{muss} irgendwelche Folgen haben, sonst versinkt die Schule im Chaos.“

% Harry shrugged. “Acceptable,” he said flatly. “But in the future Severus will not strike at my House connections by taking points from me, nor will he waste my valuable time with detentions. Should he feel that my behaviour requires correction, he may communicate his concerns to Professor McGonagall.”
Harry zuckte mit den Schultern. „Akzeptabel“, sagte er tonlos. „Aber in Zukunft wird Severus weder meinen Hausgenossen schaden indem er mir Punkte abzieht, noch wird er meine wertvolle Zeit mit Strafarbeiten vergeuden. Sollte er der Meinung sein, dass mein Verhalten der Korrektur bedarf, so wird er dieses Anliegen Professor McGonagall mitteilen.“

% “Harry,” Minerva said, “will you continue to submit to school discipline, or are you to be above the law now, as Severus was?”
„Harry“, sagte Minerva, „wirst Du Dich der Schulordnung unterwerfen, oder wirst Du in Zukunft über dem Gesetz stehen, so wie Severus bisher?“

% Harry looked at her. Something warm touched his gaze, briefly before it was quashed. “I will continue to be an ordinary student to every member of the staff who is not insane or evil, provided that they do not come under pressure from others who are.” Harry glanced briefly at Severus, then turned back to Dumbledore. “Leave Minerva alone, and I’ll be a regular Hogwarts student in her presence. No special privileges or immunities.”
Harry sah sie an. Er verspürte etwas Warmes in ihrem Blick; nur kurz, bevor es unterdrückt wurde. „Ich werde ein normaler Schüler sein, für alle Lehrer, die weder verrückt noch böse sind, vorausgesetzt, dass sie nicht von anderen unter Druck gesetzt werden, die verrückt oder böse sind.“ Harry blickte kurz zu Severus, wandte sich dann wieder Dumbledore zu. „Lassen Sie Minerva in Ruhe, dann werde ich in ihrer Gegenwart ein gewöhnlicher Hogwarts-Schüler sein. Ohne Sonderrechte oder Immunitäten.“

% “Beautiful,” Dumbledore said sincerely. “Spoken like a true hero.”
„Wundervoll“, sagte Dumbledore ernst. „Gesprochen wie ein wahrer Held.“

% “And,” she said, “Mr~Potter must publicly apologize for his actions of today.”
„Und“, sagte sie, „Mr~Potter muss sich öffentlich für sein heutiges Handeln entschuldigen.“

% Harry gave her another look. This one was a bit skeptical.
Harry warf ihr noch einen Blick zu. Diesmal war der Blick skeptischer.

% “The discipline of the school has been gravely injured by your actions, Mr~Potter,” Minerva said. “It must be restored.”
„Die Schuldisziplin hat unter Ihren Handlungen schwer gelitten, Mr~Potter“, sagte Minerva. „Sie muss wiederhergestellt werden.“

% “I think, Professor McGonagall, that you considerably overestimate the importance of what you call school discipline, as compared to having History taught by a live teacher or not torturing your students. Maintaining the current status hierarchy and enforcing its rules seems ever so much more wise and moral and important when you are on the top and doing the enforcing than when you are on the bottom, and I can cite studies to this effect if required. I could go on for several hours about this point, but I will leave it at that.”
„Ich denke, Professor McGonagall, dass Sie den Wert der sogenannten Schuldisziplin viel zu hoch einschätzen, verglichen mit Dingen wie einem lebendigen Geschichtslehrer oder dem zivilisierten Umgang mit Schülern. Die gegenwärtige Hierarchie aufrechtzuerhalten und die bestehenden Regeln durchzusetzen erscheint so viel weiser und moralischer und wichtiger, wenn man selbst an der Spitze steht und die Regeln durchsetzt, als wenn man darunter leidet, und ich kann Ihnen falls nötig Studien zitieren, die das belegen. Ich könnte diesen Punkt noch mehrere Stunden lang erörtern, aber ich will es hierbei belassen.“

% Minerva shook her head. “Mr~Potter, you underestimate the importance of discipline because you are not in need of it yourself—” She paused. That hadn’t come out right, and Severus, Dumbledore, and even Harry were giving her strange looks. “To learn, I mean. Not every child can learn in the absence of authority. And it is the other children who will be hurt, Mr~Potter, if they see your example as one to be followed.”
Minerva schüttelte mit dem Kopf. „Mr~Potter, Sie unterschätzen die Bedeutung von Disziplin, da Sie selbst keine benötigen—“ Sie unterbrach sich. Das hatte sich nicht so angehört wie sie beabsichtigte und Severus, Dumbledore und sogar Harry sahen sie komisch an. „Um zu lernen, meine ich. Nicht jedes Kind kann in Abwesenheit von Autoritäten lernen. Und es wird den anderen Kindern schaden, Mr~Potter, wenn sie glauben, Ihrem Beispiel folgen zu können.“

% Harry’s lips curved into a twisted smile. “The first and last resort is the truth. The truth is that I shouldn’t have got angry, I shouldn’t have disrupted the class, I shouldn’t have done what I did, and I set a bad example for everyone. The truth is also that Severus Snape behaved in a fashion unbecoming a Hogwarts professor, and that from now on he will be more mindful of the injured feelings of students in their fourth year and under. The two of us could both get up and speak the truth. I could live with that.”
Harrys Lippen verzogen sich zu einem schiefen Lächeln. „Die erste und letzte Zuflucht ist die Wahrheit. Die Wahrheit ist, ich hätte nicht wütend werden sollen, ich hätte den Unterricht nicht stören sollen, ich hätte nicht tun sollen, was ich getan habe und ich habe für alle Anderen ein schlechtes Beispiel abgegeben. Die Wahrheit ist auch, dass Severus sich auf eine Weise verhalten hat, die sich für einen Hogwarts-Lehrer nicht gehört und dass er von nun an mehr Rücksicht auf die verletzten Gefühle der Schüler bis zum vierten Schuljahr nehmen wird. Wir beide könnten aufstehen und die Wahrheit sprechen. Damit könnte ich leben.“

% “In your dreams, Potter!” spat Severus.
„In Ihren Träumen, Potter!“, spie Severus.

% “After all,” said Harry, smiling grimly, “if the students see that rules are for \emph{everyone}…for professors too, not just for poor helpless students who get nothing but suffering out of the system…why, the positive effects on school discipline should be \emph{tremendous.}”
„Denn“, sagte Harry mit grimmigem Lächeln, „wenn die Schüler sehen, dass die Regeln für \emph{alle} gelten…auch für Lehrer, nicht nur für arme, hilflose Schüler, die unter diesem System nur leiden…nun, die positiven Auswirkungen auf die Schuldisziplin dürften \emph{enorm} sein.“

% There was a brief pause, and then Dumbledore chuckled. “Minerva is thinking that you’re righter than you have any right to be.”
Einen Moment lang war es still, dann gluckste Dumbledore. „Minerva denkt, dass Sie sehr viel mehr Recht haben, als Sie dürften.“

% Harry’s gaze jerked away from Dumbledore, down to the floor. “Are \emph{you} reading \emph{her} mind?”
Harrys Blick zuckte weg von Dumbledore, zu Boden. „\emph{Sie} lesen \emph{ihre} Gedanken?“

% “Common sense is often mistaken for Legilimency,” said Dumbledore. “I shall talk over this matter with Severus, and no apology will be required from you unless he apologizes as well. And now I declare this matter concluded, at least until lunchtime.” He paused. “Although, Harry, I’m afraid that Minerva wished to speak with you about an additional matter. And that is not the result of any pressure on my part. Minerva, if you would?”
„Gesunder Menschenverstand wird oft mit Legilimentik verwechselt“, sagte Dumbledore. „Ich werde die Angelegenheit mit Severus besprechen und von Ihnen keine Entschuldigung fordern, solange er sich nicht ebenfalls entschuldigt. Und nun erkläre ich diese Angelegenheit für beendet, zumindest bis zum Mittagessen.“ Er zögerte. „Allerdings, Harry, fürchte ich, dass Minerva mit Dir über eine weitere Angelegenheit sprechen wollte. Und das geschieht nicht auf Druck meinerseits. Minerva, wenn ich bitten darf?“

% Minerva rose from her chair and almost fell. There was too much adrenaline in her blood, her heart was beating too fast.
Minerva stand aus dem Stuhl auf und wäre fast zusammengebrochen. Zu viel Adrenalin war in ihrem Blut, ihr Herz schlug zu schnell.

% “Fawkes,” said Dumbledore, “accompany her, please.”
„Fawkes“, sagte Dumbledore, „begleite sie, bitte.“

% “I don’t—” she started to say.
„Das ist nicht—“, begann sie.

% Dumbledore shot her a look, and she fell silent.
Dumbledore warf ihr einen Blick zu und sie verstummte.

% The phœnix soared across the room like a smooth tongue of flame leaping out, and landed on her shoulder. She felt the warmth through her robes, all through her body.
Der Phönix schwebte durch den Raum wie eine sanfte, züngelnde Flamme und landete auf ihrer Schulter. Sie spürte die Wärme im ganzen Körper, auch durch den Umhang.

% “Please follow me, Mr~Potter,” she said, firmly now, and they left through the door.
„Bitte folgen Sie mir, Mr~Potter“, sagte sie nun bestimmt und sie verließen das Büro.

\later

% They stood on the rotating stairs, descending in silence.
Sie standen auf der sich drehenden Treppe und bewegten sich still abwärts.

% Minerva didn’t know what to say. She didn’t know this person who stood beside her.
Minerva wusste nicht, was sie sagen sollte. Sie kannte die Person nicht, die neben ihr stand.

% And Fawkes began to croon.
Und Fawkes begann zu summen.

% It was tender, and soft, like a fireplace would sound if it had melody, and it washed over Minerva’s mind, easing, soothing, gentling what it touched…
Es war zärtlich und weich, wie ein Kaminfeuer klingen würde, wenn es eine Melodie hätte, und es durchdrang Minervas Gedanken, linderte und besänftigte alles, was es berührte…

% “\emph{What} is \emph{that?}” Harry whispered beside her. His voice was unstable, wobbling, changing pitch.
„\emph{Was} ist \emph{das}?“, flüsterte Harry neben ihr. Seine Stimme war unsicher, schwankte, sprang zwischen den Tonlagen umher.

% “The song of the phœnix,” said Minerva, not really aware of what she was saying, her attention was all on that strange quiet music. “It, too, heals.”
„Der Gesang des Phönix“, sagte Minerva, die sich ihrer Worte nicht völlig bewusst war; ihre Konzentration galt nur der seltsamen, ruhigen Musik. „Auch er heilt.“

% Harry turned his face from her, but she caught a glimpse of something agonized.
Harry wandte sich von ihr ab, doch sie hatte einen kurzen Schmerz erblickt.

% The descent seemed to take a very long time, or maybe it was only that the music seemed to take a very long time, and when they stepped out through the gap where a gargoyle had been, she was holding Harry’s hand firmly in hers.
Der Weg hinab schien sehr lange zu dauern oder vielleicht schien auch nur die Musik sehr lange zu dauern, und als sie durch die Öffnung schritten, die sonst vom Wasserspeier versperrt war, hielt sie Harrys Hand fest in ihrer.

% As the gargoyle stepped back into place, Fawkes left her shoulder, and swooped to hover in front of Harry.
Als der Wasserspeier an seinen Platz zurückkehrte, verließ Fawkes ihre Schulter, stieß hernieder und blieb vor Harry in der Luft stehen.

% Harry stared at Fawkes like someone hypnotized by the ever-changing light of a fire.
Harry starrte Fawkes an wie jemand, der vom ewig wandelbaren Licht eines Feuers hypnotisiert wurde.

% “What am I to do, Fawkes?” whispered Harry. “I couldn’t have protected them if I hadn’t been angry.”
„Was soll ich tun, Fawkes?“, flüsterte Harry. „Ich hätte sie nicht beschützen können, wenn ich nicht wütend gewesen wäre.“

% The phœnix’s wings continued flapping, it continued hovering in place. There was no sound but the beating of the wings. Then there was a flash like a fire flaring up and going out, and Fawkes was gone.
Die Flügel des Phönix flatterten weiter, er schwebte weiter an der Stelle. Außer den Flügelschlägen ertönten keine Geräusche. Plötzlich blitzte es auf, wie eine Flamme, die aufloderte und dann erlosch, und Fawkes war verschwunden.

% Both of them blinked, like waking up from a dream, or maybe like falling asleep again.
Beide blinzelten, als wären sie aus einem Traum erwacht, oder vielleicht als wären sie wieder eingeschlafen.

% Minerva looked down.
Minerva sah nach unten.

% Harry Potter’s bright young face looked up at her.
Harry Potters leuchtendes junges Gesicht sah zu ihr auf.

% “Are phœnixes people?” said Harry. “I mean, are they smart enough to count as people? Could I talk with Fawkes if I knew how?”
„Sind Phönixe Menschen?“, sagte Harry. „Ich meine, sind sie intelligent genug, um als Menschen zu zählen? Könnte ich mit Fawkes reden, wenn ich wüsste, wie?“

% Minerva blinked hard. Then she blinked again. “No,” Minerva said, her voice wavering. “Phœnixes are creatures of powerful magic. That magic gives their existence a weight of meaning which no simple animal could possess. They are fire, light, healing, rebirth. But in the end, no.”
Minerva blinzelte angestrengt. Dann blinzelte sie erneut. „Nein“, sagte Minerva mit zitternder Stimme. „Phönixe sind Geschöpfe aus machtvoller Magie. Diese Magie gibt ihrer Existenz eine Bedeutung, die kein einfaches Tier besitzen könnte. Sie sind Feuer, Licht, Heilung, Wiedergeburt. Aber letzlich, nein.“

% “Where can I get one?”
„Wo kann ich einen bekommen?“

% Minerva leaned down and hugged him. She hadn’t meant to, but she didn’t seem to have much choice in the matter.
Minerva beugte sich nieder und umarmte ihn. Sie hatte es nicht beabsichtigt, aber sie schien keine andere Wahl zu haben.

% When she stood up she found it hard to speak. But she had to ask. “What happened today, Harry?”
Als sie wieder aufstand, fiel es ihr schwer zu sprechen. Doch sie musste fragen. „Was ist heute geschehen, Harry?“

% “I don’t know the answers to any of the important questions either. Aside from that I’d really rather not think about it for a while.”
„Die Antworten auf die wichtigen Fragen kenne ich auch nicht. Abgesehen davon würde ich erstmal wirklich gerne nicht mehr darüber nachdenken.“

% Minerva took his hand in hers again, and they walked the rest of the way in silence.
Minerva nahm seine Hand wieder in ihre und den Rest des Weges blieben sie still.

% It was only a short trip, since naturally the office of the Deputy was close to the office of the Headmaster.
Es war nur ein kurzer Weg, da das Büro der Stellvertretenden Schulleiterin natürlich in der Nähe des Schulleiterbüros war.

% Minerva sat behind her desk.
Minerva setzte sich hinter ihren Schreibtisch.

% Harry sat in front of her desk.
Harry setzte sich vor ihren Schreibtisch.

% “So,” Minerva whispered. She would have given almost anything not to do this, or not to be the one who had to do it, or for it to be any time but right now. “There is a matter of school discipline. From which you are not exempt.”
„Also“, flüsterte Minerva. Sie hätte fast alles gegeben, um dies nicht zu tun, oder um nicht diejenige zu sein, die es tun musste, oder um es zu irgendeinem anderen Zeitpunkt zu tun als jetzt. „Es geht um eine Frage der Schuldisziplin. Von der Sie nicht ausgenommen sind.“

% “Namely?” said Harry.
„Nämlich?“, sagte Harry.

% He didn’t know. He hadn’t figured it out yet. She felt her throat tighten. But there was work to be done and she would not shirk it.
Er wusste es nicht. Er hatte noch nicht daran gedacht. Sie spürte wie ihre Kehle sich zusammenschnürte. Doch es war ihre Aufgabe und sie würde sich nicht davor drücken.

% “Mr~Potter,” said Professor McGonagall, “I need to see your Time-Turner, please.”
„Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall, „ich muss bitte Ihren Zeitumkehrer sehen.“

% All the peace of the phœnix vanished from his face in an instant and Minerva felt like she had just stabbed him.
Sofort verschwand all der Friede des Phönix’ von seinem Gesicht und Minerva fühlte sich, als hätte sie mit einem Dolch zugestochen.

% “\emph{No!}” Harry said. His voice was panicked. “I need it, I won’t be able to attend Hogwarts, I won’t be able to sleep!”
„\emph{Nein!}“, sagte Harry. Seine Stimme klang panisch. „Ich brauche ihn, ich kann sonst nicht zur Schule gehen, ich werde nicht schlafen können!“

% “You’ll be able to sleep,” she said. “The Ministry has delivered the protective shell for your Time-Turner. I will enchant it to open only between the hours of 9\pm and midnight.”
„Sie werden schlafen können“, sagte sie. „Das Ministerium hat die Schutzhülle für Ihren Zeitumkehrer zugeschickt. Ich werde sie verzaubern, so dass sie sich nur zwischen neun Uhr abends und Mitternacht öffnen lässt.“

% Harry’s face twisted. “But—but I—”
Harrys Gesicht verzog sich. „Aber—aber ich—“

% “Mr~Potter, how many times have you used the Time-Turner since Monday? How many hours?”
„Mr~Potter, wie oft haben Sie den Zeitumkehrer seit Montag benutzt? Wie viele Stunden?“

% “I…” Harry said. “Hold on, let me add it up—” He glanced down at his watch.
„Ich…“, sagte Harry. „Moment, lassen Sie mich nachrechnen…“ Er blickte auf seine Uhr.

% Minerva felt a rush of sadness. She’d thought so. “It wasn’t just two per day, then. I suspect that if I asked your dorm-mates, I would find that you were struggling to stay up long enough to go to sleep at a reasonable time, and waking up earlier and earlier every morning. Correct?”
Minerva wurde traurig. Sie hatte es sich gedacht. „Es waren also nicht nur zwei Stunden pro Tag. Ich vermute, wenn ich mich bei Ihren Mitschülern erkundigen würde, würde ich hören, dass Sie Mühe hatten, lang genug wach zu bleiben, um zu einer vernünftigen Zeit ins Bett zu gehen, und dass Sie morgens immer früher und früher aufgestanden sind. Habe ich Recht?“

% Harry’s face said everything she needed to know.
Harrys Gesichtsausdruck sagte ihr alles, was sie wissen musste.

% “Mr~Potter,” she said gently, “there are students who cannot be entrusted with Time-Turners, because they become addicted to them. We give them a potion which lengthens their sleep cycle by the necessary amount, but they end up using the Time-Turner for more than just attending their classes. And so we must take them back. Mr~Potter, you have taken to using the Time-Turner as your solution to everything, often very foolishly so. You used it to get back a Remembrall. You vanished from a cupboard in a fashion apparent to other students, instead of going back after you were out and getting me or someone else to come and open the door.”
„Mr~Potter“, sagte sie sanft, „einigen Schülern kann man keine Zeitumkehrer anvertrauen, weil sie süchtig danach werden. Wir geben ihnen Zaubertränke, um ihren Schlafzyklus um die nötige Zeit zu verlängern, aber sie benutzen den Zeitumkehrer für andere Dinge, nicht nur um ihren Unterricht zu besuchen. Und dann müssen wir sie zurücknehmen. Mr~Potter, Sie haben angefangen, den Zeitumkehrer als Lösung für alle Probleme zu sehen, oft in völlig unnötigen Situationen. Sie haben ihn benutzt um ein Erinnermich zurück zu bekommen. Sie haben zugelassen, dass andere Schüler merken, wie sie aus einem Wandschrank verschwinden, statt sich wieder darin zu verstecken, sobald sie draußen waren und mir oder jemand anderem Bescheid gesagt hatten, damit ich die Tür öffnen könnte.

% From the look on Harry’s face he hadn’t thought of that.
Harrys Gesichtsausdruck sagte klar und deutlich, dass er daran einfach nicht gedacht hatte.

% “And more importantly,” she said, “you should have simply sat in Professor Snape’s class. And watched. And left at the end of class. As you would have done if you had not possessed a Time-Turner. There are some students who cannot be entrusted with Time-Turners, Mr~Potter. You are one of them. I am sorry.”
„Und was viel wichtiger ist“, sagte sie, „Sie hätten einfach im Unterricht von Professor Snape sitzen sollen. Und zusehen. Und am Ende des Unterrichts gehen. Genau wie Sie es getan hätten, wenn Sie keinen Zeitumkehrer gehabt hätten. Es gibt Schüler, denen man keinen Zeitumkehrer anvertrauen kann, Mr~Potter. Sie gehören dazu. Es tut mir leid.“

% “But I \emph{need} it!” Harry blurted. “What if there are Slytherins threatening me and I have to escape? It keeps me \emph{safe}—”
„Aber ich \emph{brauche} ihn“, platzte es aus Harry hervor. „Was wenn Slytherins mich bedrohen und ich entkommen muss? Er \emph{schützt} mich—“

% “Every other student in this castle runs the same risk, and I assure you that they survive. No student has died in this castle for fifty years. Mr~Potter, you will hand over your Time-Turner and do so now.”
„Jeder andere Schüler in diesem Schloss ist den gleichen Gefahren ausgesetzt und ich versichere Ihnen, dass die alle überleben. In diesem Schloss ist seit fünfzig Jahren kein Schüler gestorben. Mr~Potter, Sie werden mir den Zeitumkehrer aushändigen, und zwar jetzt.“

% Harry’s face twisted in agony, but he drew out the Time-Turner from under his robes and gave it to her.
Harrys Gesicht verzog sich gepeinigt, doch er holte den Zeitumkehrer unter seinem Umhang hervor und gab ihn ihr.

% From her desk, Minerva drew out one of the protective shells that had been sent to Hogwarts. She snapped the cover into place around the Time-Turner’s turning hourglass, and then she laid her wand on the cover to complete the enchantment.
Aus ihrem Schreibtisch zog Minerva eine der Schutzhüllen, die Hogwarts bekommen hatte. Sie legte die Hülle um das Stundenglas, ließ sie einschnappen und verschloss sie mit ihrem Zauberstab. Dann strich sie mit dem Zauberstab über die Hülle und sprach eine einfache aber dauerhafte Verzauberung.

% “\emph{This isn’t fair!}” Harry shrieked. “I saved half of Hogwarts from Professor Snape today, is it right that I be punished for it? I saw the look on your face, you \emph{hated} what he was doing!”
„\emph{Das ist nicht fair!}“, kreischte Harry. „Ich habe heute halb Hogwarts vor Professor Snape gerettet. Ist es richtig, dass ich dafür bestraft werde? Ich habe Ihren Gesichtsausdruck gesehen, Sie \emph{hassen} sein Verhalten!“

% Minerva didn’t speak for a few moments. She was enchanting.
Minerva sprach einen Moment lang nicht. Sie zauberte.

% When she finished and looked up, she knew that her face was stern. Maybe it was the wrong thing to do. And then again maybe it was the right thing to do. There was an obstinate child in front of her, and that \emph{didn’t} mean the universe was broken.
Als sie fertig war und aufsah, wusste sie, dass ihr Gesichtsausdruck streng war. Vielleicht war es falsch, sich so zu verhalten. Aber vielleicht war es auch richtig. Ihr gegenüber saß ein starrköpfiges Kind und dass hieß \emph{noch lange nicht}, dass irgendwas mit dem Universum nicht stimmte.

% “\emph{Fair,} Mr~Potter?” she snapped. “I have had to file \emph{two reports} with the Ministry on public use of a Time-Turner in \emph{two successive days!} Be \emph{extremely} grateful you were allowed to retain the Time-Turner even in restricted form! The Headmaster made a Floo call to plead with them personally and if you were not the Boy-Who-Lived even that would not have sufficed!”
„\emph{Fair}, Mr~Potter?“, erwiderte sie. „Ich musste innerhalb von \emph{zwei} Tagen \emph{zwei} Berichte wegen öffentlicher Verwendung eines Zeitumkehrers beim Ministerium einreichen! Sie sollten \emph{außerordentlich} dankbar sein, dass Sie den Zeitumkehrer überhaupt behalten dürfen! Der Schulleiter ist persönlich zum Ministerium gefloht um dort um eine Ausnahme zu bitten und wenn Sie nicht der Junge-der-überlebte wären, hätte selbst das nicht ausgereicht!“

% Harry gaped at her.
Harry starrte sie mit offenem Mund an.

% She knew that he was seeing the angry face of Professor McGonagall.
Sie wusste, dass er die wütende Seite von Professor McGonagall sah.

% Harry’s eyes filled up with tears.
Harrys Augen füllten sich mit Tränen.

% “I’m, sorry,” he whispered, voice now choked and broken. “I’m sorry, to have, disappointed you…”
„Es…tut mir leid“, flüsterte er mit gebrochener und erstickter Stimme. „Es tut mir leid…dass ich…Sie enttäuscht habe…“

% “I’m sorry too, Mr~Potter,” she said sternly, and handed him the newly restricted Time-Turner. “You may go.”
„Es tut mir auch Leid, Mr~Potter“, sagte sie ernst und reichte ihm den nun eingeschränkten Zeitumkehrer. „Sie dürfen gehen.“

% Harry turned and fled from her office, sobbing. She heard his feet pattering away down the hall, and then the sound cut off as the door swung closed.
Harry wandte sich ab und eilte schluchzend aus ihrem Büro. Sie hörte seine Schritte den Gang entlang eilen, bis die Tür sich schloss und das Geräusch verstummte.

% “I’m sorry too, Harry,” she whispered to the quiet room. “I’m sorry too.”
„Es tut mir auch Leid, Harry“, flüsterte sie im stillen Zimmer. „Es tut mir auch Leid.“

\later

% Fifteen minutes into lunch hour.
Fünfzehn Minuten nach Beginn des Mittagessens.

% No-one was speaking to Harry. Some of the Ravenclaws were shooting him looks of anger, others of sympathy, a few of the youngest students even had looks of admiration, but no-one was talking to him. Even Hermione hadn’t tried to come over.
Niemand sprach mit Harry. Einige Ravenclaws warfen ihm wütende Blicke zu, andere mitleidige, einige der jüngsten Schüler sogar bewundernde, doch niemand sprach mit ihm. Selbst Hermine hatte nicht versucht, rüber zu kommen.

% Fred and George had gingerly stepped near. They hadn’t said anything. The offer was clear, and its optionality. Harry had told them that he would come over when dessert started, no earlier. They had nodded and quickly walked away.
Fred und George waren vorsichtig näher gekommen. Sie hatten nichts gesagt. Das Angebot war klar; ebenso, dass es freiwillig war. Harry hatte ihnen gesagt, dass er erst dann rüber kommen würde, wenn der Nachtisch erschien. Sie hatten genickt und waren schnell weg gegangen.

% It was probably the utterly expressionless look on Harry’s face that was doing it.
Es lag vermutlich an Harrys vollkommen ausdruckslosen Gesichtsausdruck.

% The others probably thought he was controlling anger, or dismay. They knew, because they’d seen Flitwick come and get him, that he’d been called to the Headmaster’s office.
Die Anderen dachten vermutlich, dass er Ärger unterdrückte, oder Verbitterung. Sie wussten, da Flitwick ihn abgeholt hatte, dass er ins Büro des Schulleiters gebeten wurde.

% Harry was trying not to smile, because if he smiled, he would start laughing, and if he started laughing, he wouldn’t stop until the nice people in white jackets came to haul him away.
Harry versuchte nicht zu lächeln, denn wenn er lächelte, würde er anfangen zu lachen, und wenn er anfing zu lachen, dann würde er nicht mehr damit aufhören, bis die netten Leute in weißen Uniformen kämen um ihn mitzunehmen.

% It was too much. It was just all too much. Harry had almost gone over to the Dark Side, his dark side had done things that seemed in retrospect insane, his dark side had won an impossible victory that might have been real and might have been a pure whim of a crazy Headmaster, his dark side had protected his friends. He just couldn’t handle it any more. He needed Fawkes to sing to him again. He needed to use the Time-Turner to go off and take a quiet hour to recover but that wasn’t an option any more and the loss was like a hole in his existence but he couldn’t think about that because then he might start laughing.
Es war zu viel. Es war einfach alles zu viel. Harry hatte sich fast auf die Dunkle Seite geschlagen. Seine dunkle Seite hatte Dinge getan, die im Nachhinein irre erschienen; seine dunkle Seite hatte einen unmöglichen Sieg errungen, der entweder wohlverdient war oder einer plötzlichen Laune eines verrückten Schulleiters entsprang; seine dunkle Seite hatte seine Freunde beschützt. Er hielt es alles nicht mehr aus. Fawkes müsste ihm nochmal etwas vorsingen. Er müsste den Zeitumkehrer benutzen und eine ruhige Stunde verbringen, um sich zu erholen, doch das war nicht mehr möglich und diesen Verlust spürte er wie ein Loch in seiner Existenz, doch er konnte nicht darüber nachdenken, sonst würde er wohl anfangen zu lachen.

% Twenty minutes. All the students who were going to eat lunch had arrived, almost none had departed.
Zwanzig Minuten. Alle Schüler, die zum Mittagessen erscheinen würden, waren nun anwesend, noch fast niemand war gegangen.

% The tapping of a spoon rang through the Great Hall.
Ein Löffel, der gegen ein Glas getippt wurde, erklang in der Großen Halle.

% “If I may have your attention please,” Dumbledore said. “Harry Potter has something he would like to share with us.”
„Wenn ich um Eure Aufmerksamkeit bitten darf“, sagte Dumbledore. „Harry Potter hat etwas, das er uns mitteilen möchte.“

% Harry took a deep breath and got up. He walked over to the Head Table, with every eye staring at him.
Harry atmete tief durch und stand auf. Er ging vor zum Lehrertisch, alle Augen waren auf ihn gerichtet.

% Harry turned and looked out at the four tables.
Harry drehte sich um und blickte auf die vier Tische.

% It was becoming harder and harder not to smile, but Harry kept his face expressionless as he spoke his brief and memorized speech.
Es wurde immer schwerer, nicht zu lächeln, doch Harrys Gesicht blieb ausdruckslos, während er die kurze Rede hielt, die er auswendig gelernt hatte.

% “The truth is sacred,” Harry said tonelessly. “One of my most treasured possessions is a button which reads ‘Speak the truth, even if your voice trembles’. This, then, is the truth. Remember that. I am not saying it because I am being forced to say it, I am saying it because it is true. What I did in Professor Snape’s class was foolish, stupid, childish, and an inexcusable violation of the rules of Hogwarts. I disrupted the classroom and deprived my fellow students of their irreplaceable learning time. All because I failed to control my temper. I hope that not a single one of you will ever follow my example. I certainly intend to try never to follow it again.”
„Die Wahrheit ist heilig“, sagte Harry tonlos. „Eines meiner am höchsten geschätzten Besitztümer ist ein Anstecker, auf dem steht ‚Sprich die Wahrheit, selbst wenn deine Stimme zittert.‘ Dies nun ist die Wahrheit. Denkt daran. Ich sage es nicht, weil ich dazu gezwungen werde. Ich sage es, weil es wahr ist. Was ich in Professor Snapes Unterricht getan habe, war närrisch, dumm, kindisch und ein unentschuldbarer Verstoß gegen die Regeln von Hogwarts. Ich habe den Unterricht gestört und meinen Mitschülern die unersetzliche Unterrichtszeit genommen. All das, weil ich meine Laune nicht unter Kontrolle hatte. Ich hoffe, dass kein einziger von euch jemals meinem Beispiel folgt. Ich selbst habe zweifelsohne vor, es nie wieder geschehen zu lassen.“

% Many of the students gazing at Harry now had solemn, unhappy looks upon their faces, such as one might see at a ceremony marking the loss of a fallen champion. At the younger parts of the Gryffindor table the look was almost universal.
Viele der Schüler, die Harry ansahen, trugen nun einen ernsten, unglücklichen Gesichtsausdruck, wie auf der Trauerfeier für einen gefallenen Helden. Unter den jüngeren Schülern am Gryffindor-Tisch war dieser Ausdruck fast allgegenwärtig.

% Until Harry raised his hand.
Bis Harry seine Hand hob.

% He did not raise it high. That might have appeared peremptory. He certainly did not raise it toward Severus. Harry simply raised his hand to chest level, and softly snapped his fingers, a gesture that was seen more than heard. It was possible that most of the Head Table wouldn’t see it at all.
Er hob sie nicht hoch. Das hätte vermessen wirken können. Er erhob sie ganz bestimmt nicht gegen Severus. Harry hob seine Hand einfach auf Brusthöhe und schnippte sanft mit den Fingern—eine sichtbare, aber kaum hörbare Geste. Womöglich hatten viele am Lehrertisch sie nicht einmal gesehen.

% This seeming gesture of defiance won sudden smiles from the younger students and Gryffindors, and coldly superior sneers from Slytherin, and frowns and worried looks from all others.
Diese scheinbare Geste des Widerstands erntete ein plötzliches Lächeln von jüngeren Schülern und Gryffindors, kühles, abschätziges Schnauben von Slytherins und Stirnrunzeln und besorgte Blicke von allen anderen.

% Harry kept his face expressionless. “Thank you,” he said. “That’s all.”
Harrys Gesicht blieb ausdruckslos. „Danke“, sagte er. „Das war alles.“

% “Thank you, Mr~Potter,” said the Headmaster. “And now Professor Snape has something to share with us as well.”
„Danke, Mr~Potter“, sagte der Schulleiter. „Und nun möchte Professor Snape uns ebenfalls etwas mitteilen.“

% Severus smoothly stood up from his place at the Head Table. “It has been brought to my attention,” he said, “that my own actions played a part in provoking the admittedly inexcusable anger of Mr~Potter, and in the ensuing discussion I realized that I had forgotten how easily injured are the feelings of the young and immature—”
Severus stand mit einer fließenden Bewegung an seinem Platz am Lehrertisch auf. „Ich wurde darauf aufmerksam gemacht“, sagte er, „dass mein eigenes Handeln zu dem anerkanntermaßen unentschuldbaren Ärger von Mr~Potter beigetragen hat und in der folgenden Diskussion wurde mir bewusst, dass ich vergessen hatte, wie leicht die Gefühle junger und unreifer Menschen verletzt werden können. Das Zaubertränke-Klassenzimmer ist ein gefährlicher Ort und ich bin weiterhin der Ansicht, dass strikte Disziplin notwendig ist—“

% There was the sound of many people emitting muffled chokes at the same time.
In diesem Moment gaben viele Schüler ein ersticktes Husten von sich.

% Severus continued as if he had not heard. “The Potions classroom is a dangerous place, and I still feel that strict discipline is necessary, but henceforth I will be more aware of the…emotional fragility…of students in their fourth year and younger. My deduction of points from Ravenclaw still stands, but I will revoke Mr~Potter’s detention. Thank you.”
Severus fuhr fort, als hätte er nichts gehört. „—aber zukünftig werde ich die…emotionale Fragilität…von Schülern bis zum vierten Schuljahr stärker beachten. Bei den Punktabzügen für Ravenclaw bleibt es, aber die Strafarbeit für Mr~Potter werde ich zurückziehen. Danke.“

% There was a single clap from the direction of Gryffindor and faster than lightning Severus’s wand was in his hand and “\emph{Quietus!}” silenced the offender.
Ein einziges Händepaar klatschte am Gryffindor-Tisch und blitzschnell hielt Severus seinen Zauberstab in der Hand und stellte den Täter mit einem \spell{Quietus} ruhig.

% “I will still demand discipline and respect in \emph{all} my classes,” Severus said coldly, “and anyone who trifles with me will regret it.”
„Ich verlange weiterhin Disziplin und Respekt von \emph{allen} Schülern“, sagte Severus kühl, „und jeder, der sich mit mir anlegt, wird es bereuen.“

% He sat down.
Er setzte sich.

% “Thank you too!” Headmaster Dumbledore said cheerfully. “Carry on!”
„Vielen Dank!“, sagte Schulleiter Dumbledore fröhlich. „Esst weiter!“

% And Harry, still expressionless, began to walk back to his seat in Ravenclaw.
Und Harry, das Gesicht immer noch ausdruckslos, begann wieder zu seinem Platz zwischen den Ravenclaws zu gehen.

% There was an explosion of conversation. Two words were clearly identifiable in the beginning. The first was an initial “What—” beginning many different sentences such as “What just happened—” and “What the hell—” The second was “\emph{Scourgify!}” as students cleaned up the dropped food and spit-out drinks from themselves, the tablecloth, and each other.
Plötzlich begann ein Stimmengewirr. Zwei Worte waren anfangs klar vernehmbar. Das erste war ein „Was—“, das Sätze wie „Was war das—“ oder „Was zum Teufel—“ einleitete. Das zweite war \spell{Scourgify!}, als Schüler sich selbst, die Tischdecke und einander vom Essen, das ihnen aus der Hand gefallen war, und von den vor Überraschung ausgespuckten Getränken säuberten.

% Some students were weeping openly. So was Professor Sprout.
Einige Schüler weinten offen. Professor Sprout ebenso.

% At the Gryffindor table, where a cake waited with fifty-one unlit candles, Fred whispered, “I think we may be out of our league here, George.”
Am Gryffindor-Tisch, wo ein Kuchen mit einundfünfzig nicht angezündeten Kerzen stand, flüsterte Fred: „Ich glaube, wir spielen nicht in seiner Liga, George.“

% And from that day onward, no matter what Hermione tried to tell anyone, it would be an accepted legend of Hogwarts that Harry Potter could make absolutely anything happen by snapping his fingers.
Und egal was Hermine erzählte, von diesem Tag an war es auf Hogwarts allgemein anerkannt, dass Harry Potter einfach alles geschehen lassen konnte, indem er mit den Fingern schnippte.

%  LocalWords:  Zabriskan Fontema trichinobezoar monksblood mor
%  LocalWords:  wolfsbane punishme lèse majesté Bwah
