% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/27/
% \namedpartchapter{The Stanford Prison Experiment}{TSPE}{IX}{Curiosity}
\namedpartchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{SPE}{IX}{Neugier}

% \lettrine{B}{roomsticks} had been invented during what a Muggle would have called the Dark Ages, supposedly by a legendary witch named Celestria Relevo, allegedly the great-great-granddaughter of Merlin.
\lettrine{B}{esenstiele} wurden in einer Zeit erfunden, die ein Muggel als das finstere Mittelalter bezeichnet hätte, vermutlich von einer legendären Hexe namens Celestria Relevo, angeblich der Ur-Urenkelin Merlins.

% Celestria Relevo, or whichever person or group had really invented those enchantments, hadn’t known a darned thing about Newtonian mechanics.
Celestria Relevo, oder welche Person oder Gruppe auch immer diese Verzauberungen wirklich erfunden hatte, hatte nicht die geringste Ahnung von Newtonscher Mechanik.

% Broomsticks, therefore, worked by Aristotelian physics.
Besenstiele funktionierten daher nach der Aristotelischen Physik.

% They went where you pointed them.
Sie flogen dorthin, wohin man sie zeigen ließ.

% If you wanted to move straight forward, you pointed them straight forward; you didn’t worry about keeping some of the thrust going downward to cancel out the effect of gravity.
Wenn man sich geradeaus bewegen wollte, richtete man sie geradeaus; man sorgte sich nicht darum, einen Teil des Schubs nach unten zu lenken, um die Wirkung der Schwerkraft aufzuheben.

% If you turned a broomstick, all of its new velocity was in the new direction of pointing, it didn’t go sideways based on its old momentum.
Wenn man einen Besenstiel drehte, verlagerte sich seine ganze Geschwindigkeit in die neue Richtung, in die er zeigte; sie blieb nicht seitwärts, basierend auf seinem alten Trägheitsmoment.

% Broomsticks had maximum speeds, not maximum accelerations. Not because of anything to do with air resistance, but because a broomstick had some maximum Aristotelian impetus its enchantments could exert.
Besenstiele hatten maximale Geschwindigkeiten, nicht maximale Beschleunigungen. Nicht wegen irgendwas, das mit Luftwiderstand zu tun hatte, sondern weil ein Besenstiel einen maximalen aristotelischen Impuls hatte, den seine Verzauberungen ausüben konnten.

% Harry had never explicitly \emph{noticed} that before, despite being dextrous enough to get the best grades in flying class. Broomsticks worked so much like the human mind \emph{instinctively expected them to work} that his brain had managed to \emph{entirely overlook their physical absurdity.} Harry, on his first Thursday of broomstick lessons, had been distracted by more interesting-seeming phenomena, words written on paper and a glowing red ball. So his brain had simply suspended its disbelief, marked the reality of broomsticks as accepted, and proceeded to have its fun, without ever once \emph{thinking of the question} whose answer would have been obvious. For it is a sad fact that we only ever \emph{think} about a tiny fraction of all the phenomena we encounter…
Harry hatte das nie zuvor ausdrücklich \emph{bemerkt}, obwohl er geschickt genug war, um die besten Noten in der Flugklasse zu erhalten. Besenstiele funktionierten so sehr, wie der menschliche Verstand \emph{instinktiv von ihnen erwartete}, dass sein Gehirn es geschafft hatte, ihre physikalische Absurdität völlig zu übersehen. Harry war an seinem ersten Donnerstag im Besenstielunterricht durch interessanter erscheinende Phänomene abgelenkt worden, auf Papier geschriebene Worte und einen rot leuchtenden Ball. Sein Gehirn hatte also einfach seinen Unglauben eingestellt, die Realität der Besenstiele als akzeptiert markiert und seinen Spaß gehabt, ohne auch nur \emph{einmal an die Frage} zu denken, deren Antwort offensichtlich gewesen wäre. Denn es ist eine traurige Tatsache, dass wir immer nur über einen winzigen Bruchteil all der Phänomene \emph{nachdenken}, denen wir begegnen…

% This is the story of how Harry James Potter-Evans-Verres was almost killed by his own lack of curiosity.
Das ist die Geschichte, wie Harry James Potter-Evans-Verres durch seinen eigenen Mangel an Neugier fast getötet wurde.

% Because rockets did \emph{not} work by Aristotelian physics.
Weil Raketen \emph{nicht} nach der aristotelischen Physik funktionierten.

% Rockets did \emph{not} work like a human mind instinctively thought a flying thing should work.
Raketen funktionierten \emph{nicht} so, wie ein menschlicher Verstand instinktiv dachte, dass ein fliegendes Ding funktionieren sollte.

% A rocket-assisted broomstick, therefore, did \emph{not} move like the magical broomsticks upon which Harry was such a very good flyer.
Ein raketengestützter Besenstiel bewegte sich daher \emph{nicht} wie die magischen Besenstiele, auf denen Harry ein sehr guter Flieger war.

% None of this actually went through Harry’s mind at the time.
Nichts davon ging Harry damals tatsächlich durch den Kopf.

% For one thing, the loudest noise he’d ever heard in his life was preventing him from hearing himself think.
Zum einen hinderte ihn das lauteste Geräusch, das er je in seinem Leben gehört hatte, daran, sich selbst denken zu hören.

% For another thing, accelerating upward at four gravities meant that he had around two and a half seconds, total, to go from the bottom to the top of Azkaban.
Zum anderen bedeutete die Beschleunigung nach oben mit 4g, dass er insgesamt etwa zweieinhalb Sekunden Zeit hatte, um vom Boden von Askaban zum Dach zu gelangen.

% And even if they were two and a half of the \emph{longest} seconds in the history of Time, that wasn’t enough room to do much thinking.
Und selbst wenn es zweieinhalb der \emph{längsten} Sekunden in der Geschichte der Zeit waren, war das nicht genug, um viel nachzudenken.

% There was time only to see the lights of the Aurors’ curses arrowing down at him, slightly angle the broomstick to avoid them, realize that the broomstick was simply continuing on with mostly the same momentum instead of going in the direction he pointed it, and activate the wordless concepts
Die Zeit reichte nur, um die Lichter der Flüche der Auroren auf ihn herabfliegen zu sehen, den Besenstiel leicht anzuwinkeln, um ihnen auszuweichen, zu erkennen, dass der Besenstiel einfach mit fast gleichem Trägheitsmoment weiterflog, anstatt in die Richtung zu fliegen, in die er ihn richtete, und wortlos die Begriffe zu denken

% \emph{*crap*}
\emph{Scheiße}

% and
und

% \emph{*Newton*}
\emph{Newton}

% whereupon Harry angled the broomstick much harder and then they started to very quickly approach the wall so he angled it back the other way and there were more lights coming down and the Dementors were sliding smoothly up toward them along with some kind of giant winged creature of white-golden flame so Harry wrenched the broomstick back toward the sky but now he was still sliding toward another wall so he tilted the broom slightly and he stopped approaching but he was too close so he tilted it again and then the distant Aurors on their broomsticks weren’t very distant at all and he was going to crash into that woman so he spun his broomstick straight away from her and then in another instant he realized his rocket was an extremely powerful flamethrower and in a fraction of a second it would be pointing directly at the Auror so he spun the broomstick sideways as he kept going up and he couldn’t remember if it was pointing at any Aurors now but at least it wasn’t pointing at \emph{her}.
Daraufhin winkelte Harry den Besenstiel viel stärker an, und dann begannen sie sich sehr schnell der Wand zu nähern, so dass er ihn in die andere Richtung zurückwendete, und es kamen noch mehr Lichter herunter, und die Dementoren glitten zusammen mit einer Art riesiger geflügelter Kreatur aus weiß-goldenen Flammen geschmeidig auf sie zu, also riss Harry den Besenstiel zurück in Richtung Himmel, aber jetzt glitt er immer noch auf eine andere Wand zu, also kippte er den Besen leicht an und hörte auf, sich zu nähern, aber er war zu nah, also kippte er ihn wieder an, und dann waren die fernen Auroren auf ihren Besenstielen gar nicht mehr weit entfernt, und er würde in diese Frau krachen, also drehte er seinen Besenstiel direkt von ihr weg, und in einem weiteren Augenblick erkannte er, dass seine Rakete ein extrem starker Flammenwerfer war und im Bruchteil einer Sekunde direkt auf die Aurorin gerichtet war. Er drehte den Besenstiel seitwärts, während er weiter aufstieg, und er konnte sich nicht erinnern, ob der Besen jetzt auf einen Auror gerichtet war, aber zumindest war er nicht auf \emph{sie} gerichtet.

% Harry missed another Auror by about a metre, zipping past him on a sideways-pointed flamethrower moving upward at, Harry would later guess, around 300 kilometres per hour.
Harry verfehlte einen weiteren Auror um etwa einen Meter und schoss mit einem seitwärts gerichteten Flammenwerfer an ihm vorbei, der sich mit, wie Harry später vermutete, etwa 300 Stundenkilometern nach oben bewegte.

% If there were any screams of roasted Aurors he didn’t hear them, but this was not evidence one way or another, because all that Harry was hearing at the moment was an extremely loud noise.
Wenn es Schreie von gerösteten Auroren gab, hörte er sie nicht, aber das war kein Beweis dafür oder dagegen, denn alles, was Harry in diesem Moment hörte, war ein extrem lautes Geräusch.

% A couple of \emph{calmer if not quieter} seconds later, there didn’t seem to be any Aurors around, or any Dementors, or any giant winged flame creatures, and the vast and terrible edifice of Azkaban looked surprisingly tiny from this height.
Ein paar \emph{ruhigere, wenn nicht sogar leisere} Sekunden später schien es keine Auroren oder Dementoren oder riesige geflügelte Flammenwesen um sie herum zu geben, und das riesige und schreckliche Bauwerk von Askaban sah aus dieser Höhe erstaunlich winzig aus.

% Harry got the broomstick pointed toward the Sun, faintly visible through the clouds, it wasn’t high in the sky at this time of day and month of winter, and the broomstick accelerated for another two seconds in that direction and picked up an amazing amount of speed very quickly before the solid-fuel rocket burned itself out.
Harry richtete den Besenstiel auf die Sonne, die durch die Wolken nur schwach sichtbar war. Zu dieser Tageszeit und in den Wintermonaten war sie nicht hoch am Himmel, und der Besenstiel beschleunigte für weitere zwei Sekunden in diese Richtung und nahm sehr schnell eine erstaunliche Geschwindigkeit auf, bevor die Feststoffrakete ausbrannte.

% After that, once Harry could hear himself think again, when there was only the howling wind from their ridiculous speed, and Harry’s enchantment-assisted fingers gripping the broomstick were merely resisting the decelerating drag of moving way faster than terminal velocity, \emph{that} was when Harry actually thought all that stuff about Newtonian mechanics and Aristotelian physics and broomsticks and rocketry and the importance of curiosity and how he was never going to do anything this Gryffindor ever again or at least not until after he learned the Dark Lord’s secret of immortality and \emph{why} had he listened to Professor Quirinus “\parsel{I assure you, boy, I would not attempt this if I did not anticipate my own survival}” Quirrell instead of Professor Michael “Son, if you try anything to do with rockets on your own, I mean \emph{anything whatsoever} without a trained professional watching, you will die and that will make Mum sad” Verres-Evans.
Danach, sobald Harry sich wieder denken hören konnte, als nur noch der heulende Fahrtwind ihrer lächerlich hohen Geschwindigkeit zu hören war, und Harrys von der Verzauberung unterstützte Finger, die den Besenstiel griffen, sich lediglich dem verlangsamenden Zug widersetzten, weil er sich weit schneller als die Endgeschwindigkeit bewegte, \emph{das} war der Zeitpunkt, an dem Harry tatsächlich all das Zeug über Newtonsche Mechanik und aristotelische Physik und Besenstiele und Raketentechnik und die Bedeutung der Neugier dachte und wie er nie wieder etwas so Gryffindorhaftes machen würde, zumindest nicht, bis er das Geheimnis der Unsterblichkeit des Dunklen Lords gelernt hatte, und \emph{warum} hatte er Professor Quirinus „\parsel{Ich versichere Ihnen, dass ich das nicht versuchen würde, wenn ich nicht mit meinem Überleben rechnen würde}“ Quirrell zugehört anstelle von Professor Michael „Sohn, wenn du alleine irgendetwas mit Raketen versuchst, ich meine \emph{egal was}, ohne ausgebildete professionelle Beobachter, wirst du sterben, und das wird Mum traurig machen“ Verres-Evans.

\later

% “\scream{What?}” shrieked Amelia at the mirror.
„\scream{Was?}“, kreischte Amelia in den Spiegel.

\later

% The wind had died down to a bearable level as the air resistance slowed them, giving Harry plenty of opportunity to listen to the buzzing, ringing sound that seemed to fill his whole brain.
Der Wind war auf ein erträgliches Maß abgeflaut, als der Luftwiderstand sie verlangsamte, was Harry reichlich Gelegenheit gab, dem summenden, klingenden Geräusch zu lauschen, das sein ganzes Gehirn zu füllen schien.

% Professor Quirrell had been supposed to cast a Quieting Charm on the rocket exhaust…apparently there were limits to what Quieting Charms could do…in retrospect, Harry should have Transfigured a pair of earplugs, not just trusted to the Quieting Charm, though that probably wouldn’t have been enough either…
Professor Quirrell hatte den Raketenauspuff mit einem Stillezauber versehen sollen… anscheinend gab es Grenzen für das, was Stillezauber bewirken konnten… rückblickend hätte Harry ein Paar Ohrstöpsel verwandeln und nicht nur dem Stillezauber vertrauen sollen, obwohl das wahrscheinlich auch nicht gereicht hätte…

% Well, magical healing probably had something to treat permanent hearing damage.
Nun, magische Heilung hatte wahrscheinlich etwas, um bleibende Hörschäden zu behandeln.

% No, really, magical healing probably had something to treat that. He’d seen students go to Madam Pomfrey with injuries that sounded a lot worse…
Nein, wirklich, magische Heilung hatte wahrscheinlich etwas, um das zu behandeln. Er hatte gesehen, wie Schüler mit Verletzungen zu Madam Pomfrey gingen, die viel schlimmer klangen…

% \emph{Is there some way of transplanting an imaginary personality to someone else’s head?} asked Hufflepuff. \emph{I don’t want to live in yours any more.}
\emph{Gibt es eine Möglichkeit, eine imaginäre Persönlichkeit in den Kopf eines anderen Menschen zu verpflanzen?} fragte Hufflepuff. \emph{Ich will nicht mehr in deinem leben.}

% Harry shoved it all into the back of his mind, there really wasn’t anything he could do about it right now. Was there anything he \emph{should} be worrying about—
Harry schob das alles für den Moment beiseite, er konnte im Moment wirklich nichts deswegen tun. Gab es etwas, worüber er sich Sorgen machen \emph{sollte}—

% Then Harry glanced behind him, remembering for the first time to check whether Bellatrix or Professor Quirrell had been blown off the broomstick.
Dann warf Harry einen Blick hinter sich und erinnerte sich zum ersten Mal daran, zu prüfen, ob Bellatrix oder Professor Quirrell vom Besenstiel gepustet worden waren.

% But the green snake was still in its harness, and the emaciated woman was still clinging to the broomstick, her face still charged with unhealthy colour and her eyes still bright and dangerous. Her shoulders were shaking like she was laughing hysterically, and her lips were moving as though to shout, but no sound was coming out—
Aber die grüne Schlange steckte immer noch in ihrem Geschirr, und die abgemagerte Frau klammerte sich immer noch an den Besenstiel, ihr Gesicht war immer noch von ungesunder Farbe und ihre Augen immer noch hell und gefährlich. Ihre Schultern zitterten, als ob sie hysterisch lachen würde, und ihre Lippen bewegten sich, als ob sie schrie, aber es kam kein Ton heraus—

% Oh, right.
Ach ja, richtig.

% Harry took off the hood of his cloak, tapped his ears to let her know he couldn’t hear.
Harry nahm die Kapuze seines Umhangs ab und klopfte sich auf die Ohren, um sie wissen zu lassen, dass er nicht hören konnte.

% Whereupon Bellatrix grasped her wand, pointed it at Harry, and suddenly the ringing in his ears diminished, he could hear her.
Daraufhin ergriff Bellatrix ihren Zauberstab, richtete ihn auf Harry, und plötzlich wurde das Klingeln in seinen Ohren leiser, er konnte sie hören.

% A moment later he regretted it; the imprecations she was screaming at Azkaban, Dementors, Aurors, Dumbledore, Lucius, Bartemy Couch, something called the Order of the Phœnix, and all who stood in the way of her Dark Lord, et cetera, were not suitable for younger and more sensitive listeners; and her laughter was hurting his newly healed ears.
Einen Augenblick später bedauerte er es; die Verwünschungen, die sie gegen Askaban, Dementoren, Auroren, Dumbledore, Lucius, Bartemius Crouch, etwas, das sich Orden des Phönix nannte, und allen, die sich ihrem Dunklen Herrn in den Weg stellten, usw., schrie, waren für jüngere und empfindlichere Zuhörer nicht geeignet; und ihr Lachen schmerzte in seinen neu geheilten Ohren.

% “Enough, Bella,” Harry finally said, and her voice stopped on the instant.
„Genug, Bella“, sagte Harry schließlich, und ihre Stimme verstummte auf der Stelle.

% There was a pause. Harry pulled the Cloak back over his head, just on general principles; and realized in the same instant that they might have telescopes down there or something, in retrospect pulling down his hood for even a moment had been an incredibly dumb move, he hoped the whole mission didn’t end up failing because of that one error…
Es gab eine Pause. Harry zog sich den Umhang wieder über den Kopf, nur aus Prinzip; und im selben Augenblick, in dem ihm klar wurde, dass sie dort unten Teleskope oder so etwas haben könnten, war es im Nachhinein betrachtet unglaublich dumm gewesen, auch nur für einen Moment die Kapuze herunterzuziehen, und er hoffte, dass die ganze Mission nicht wegen dieses einen Fehlers scheitern würde…

% \emph{We’re not really cut out for this, are we?} observed Slytherin.
\emph{Wir sind nicht wirklich dafür geschaffen, oder?} beobachtete Slytherin.

% \emph{Hey,} Hufflepuff objected in sheer reflex, \emph{we can’t expect to do anything perfectly the first time, we probably just need more practice \emph{forget I said that}.}
\emph{Hey}, wandte Hufflepuff reflexartig ein, \emph{wir können nicht erwarten, dass wir beim ersten Mal alles perfekt machen, wir brauchen wahrscheinlich nur mehr Übung, VERGESST, DAS ICH DAS GESAGT HABE!}

% Harry looked back again, saw Bellatrix looking around with a puzzled, wondering look on her face. Her head kept turning, turning.
Harry schaute sich noch einmal um, sah Bellatrix mit einem verwirrten, staunenden Gesichtsausdruck um sich blicken. Ihr Kopf drehte sich weiter und weiter.

% And finally Bellatrix said, her voice now lower, “My Lord, where are we?”
Und schließlich sagte Bellatrix, ihre Stimme nun leiser, „Mein Herr, wo sind wir?“.

% \emph{What do you mean?} was what Harry wanted to say, but the Dark Lord would never admit to not understanding anything, so Harry replied, dryly, “We are on a broomstick.”
\emph{Was meinst du?} wollte Harry sagen, aber der Dunkle Lord würde niemals zugeben, dass er nichts verstand, also antwortete Harry trocken: „Wir sind auf einem Besenstiel.“

% \emph{Does she think she’s dead, that this is Heaven?}
\emph{Glaubt sie, dass sie tot ist, dass dies der Himmel ist?}

% Bellatrix’s hands were still chained to the broomstick, so it was only a finger that came up and pointed when she said, “What is \emph{that?}”
Bellatrixs Hände waren immer noch an den Besenstiel gekettet, so dass nur ein Finger hochkam und zeigte, als sie sagte: „Was ist \emph{das}?“

% Harry followed the direction of her finger and saw…nothing in particular, actually…
Harry folgte der Richtung ihres Fingers und sah… eigentlich nichts Besonderes…

% Then Harry realized. After they’d gone up high enough, there hadn’t been any clouds to obscure it any more.
Dann wurde es Harry klar. Nachdem sie hoch genug hinaufgeflogen waren, hatte es keine Wolken mehr gegeben, die es verdeckt hätten.

% “That is the Sun, dear Bella.”
„Das ist die Sonne, liebe Bella.“

% It came out remarkably controlled, the Dark Lord sounding perfectly calm and maybe a little impatient with her, even as the tears started down Harry’s cheeks.
Es kam bemerkenswert kontrolliert heraus, der Dunkle Lord klang vollkommen ruhig und vielleicht ein wenig ungeduldig mit ihr, selbst als die Tränen über Harrys Wangen flossen.

% In the endless cold, in the pitch blackness, the Sun would surely have been…
In der endlosen Kälte, in der pechschwarzen Dunkelheit, wäre die Sonne sicher…

% A happy memory…
Eine glückliche Erinnerung…

% Bellatrix’s head kept turning.
Bellatrix' Kopf drehte sich weiter.

% “And the fluffy things?” she said.
„Und die flauschigen Dinger?“, sagte sie.

% “Clouds.”
„Wolken.“

% There was a pause, and then Bellatrix said, “But what \emph{are} they?”
Es gab eine Pause, und dann sagte Bellatrix: „Aber was \emph{sind} sie?“

% Harry didn’t answer her, there was no way his voice could have been steady, would have been steady, it was all he could do to keep his breathing perfectly regular while he cried.
Harry antwortete ihr nicht, seine Stimme hätte auf keinen Fall ruhig sein können, alles, was er tun konnte, war seinen Atem vollkommen gleichmäßig zu halten, während er weinte.

% After a while, Bellatrix breathed, so softly Harry almost didn’t hear, “Pretty…”
Nach einer Weile atmete Bellatrix, so leise, dass Harry es fast nicht hörte: „Hübsch…“.

% Her face slowly relaxed, the colour leaving its paleness almost as quickly as it had arrived.
Ihr Gesicht entspannte sich langsam, die Farbe verließ ihre Blässe fast so schnell, wie sie gekommen war.

% Her skeletal body slumped down against the broomstick.
Ihr skelettartiger Körper sackte auf dem Besenstiel zusammen.

% The borrowed wand dangled lifelessly from the strap attached to her unmoving hand.
Der geliehene Zauberstab baumelte leblos an dem Riemen, der an ihrer unbeweglichen Hand befestigt war.

% \emph{You have \emph{got} to be \emph{kidding}—}
\emph{Das soll doch wohl ein Witz sein—}

% Harry’s mind remembered then, the Pepper-Up potion came at a cost; Bellatrix would \emph{ssleep for a conssiderable time,} Professor Quirrell had said.
Harrys Verstand erinnerte sich dann, dass der Notfalltrank seinen Preis hatte; Bellatrix würde \parsel{eine beträchtliche Zeit lang schlafen}, hatte Professor Quirrell gesagt.

% And in the same instant another part of Harry became utterly convinced, looking back at the chalk-white emaciated woman, seeming deader in the bright sunlight than anything Harry had ever seen alive, that she \emph{was} dead, that she had just uttered her last word, that Professor Quirrell had misjudged the dosage—
Und im selben Augenblick war ein anderer Teil von Harry völlig überzeugt, als er auf die kreideweiße abgemagerte Frau zurückblickte, die im hellen Sonnenlicht toter schien als alles, was Harry je lebend gesehen hatte, dass sie tot war, dass sie gerade ihr letztes Wort gesprochen hatte, dass Professor Quirrell die Dosis falsch eingeschätzt hatte—

% —or deliberately sacrificed Bellatrix to guard their own escape—
—oder absichtlich Bellatrix geopfert hatte, um ihre eigene Flucht zu sichern—

% \emph{Is she breathing?}
\emph{Atmet sie?}

% Harry couldn’t see if she was breathing.
Harry konnte nicht sehen, ob sie atmete.

% There was no way, on the broomstick, to reach back and take her pulse.
Auf dem Besenstiel gab es keine Möglichkeit, nach hinten zu greifen und ihren Puls zu messen.

% Harry looked ahead to make sure they weren’t about to run into any flying rocks, kept on steering the broomstick toward the Sun, the invisible boy and the possibly dead woman riding off into the afternoon, while his fingers gripped the wood so hard they turned white.
Harry schaute nach vorne, um sicherzugehen, dass sie nicht auf irgendwelche fliegenden Steine stießen, lenkte den Besenstiel weiter auf die Sonne zu, der unsichtbare Junge und die möglicherweise tote Frau, die in den Nachmittag hineinritten, während seine Finger das Holz so fest ergriffen, dass sie weiß wurden.

% He couldn’t reach back and perform artificial respiration.
Er konnte nicht nach hinten greifen und Wiederbelebungsmaßnahmen durchführen.

% He couldn’t use anything from his healer’s kit.
Er konnte nichts aus seinem Heiler-Kit benutzen.

% \emph{Trust Professor Quirrell to have not endangered her?}
\emph{Vertraust du Professor Quirrell, dass er sie nicht in Gefahr gebracht hat?}

% Strange, it was strange, that even genuinely believing that Professor Quirrell hadn’t meant to kill the Auror (for it \emph{would} have been stupid), thinking of the Defence Professor’s reassurances no longer felt reassuring.
Seltsam, ja es war schon seltsam, dass selbst der aufrichtige Glaube, dass Professor Quirrell den Auror nicht hatte töten wollen (denn das wäre dumm gewesen), und der Gedanke an die Zusicherungen des Verteidigungsprofessors nicht mehr beruhigend wirkten.

% Then it occurred to Harry that he had yet to check—
Dann fiel Harry ein, was er noch überprüfen musste,—

% Harry looked back, and hissed, “\parsel{Teacher?}”
Harry blickte zurück und zischte: „\parsel{Lehrer?}“

% The snake did not stir within its harness, and said no word.
Die Schlange rührte sich in ihrem Geschirr nicht und sagte kein Wort.

% …maybe the snake, not being an actual rider, hadn’t been protected from the acceleration. Or maybe coming that close to the Dementors without a shield, even for a moment in Animagus form, had knocked out the Defence Professor.
…vielleicht war die Schlange, da sie kein wirklicher Reiter war, nicht vor der Beschleunigung geschützt gewesen. Oder vielleicht hatte das Annähern an die Dementoren ohne Schild, auch nur für einen Moment in Animagus-Form, den Verteidigungsprofessor außer Gefecht gesetzt.

% That wasn’t good.
Das war nicht gut.

% It was to have been Professor Quirrell who told Harry when it was safe to use the portkey.
Es sollte Professor Quirrell sein, der Harry sagte, wann es sicher sei, den Portschlüssel zu benutzen.

% Harry steered the broomstick with whitened fingers, and thought, he thought very hard for a small unmeasured length of time, during which Bellatrix might or might not have been breathing, during which Professor Quirrell himself might have already been not-breathing for a while.
Harry lenkte den Besenstiel mit weiß-verkrampften Fingern und dachte nach, er dachte sehr angestrengt nach für eine kleine, nicht bemessene Zeitspanne, während der Bellatrix vielleicht atmete oder nicht atmete, während der Professor Quirrell selbst vielleicht schon eine Weile nicht mehr geatmet hatte.

% And Harry decided that while it was possible to recover from the error of wasting the portkey in his possession, it was not possible to recover from the error of letting a brain go too long without oxygen.
Und Harry entschied, dass es zwar möglich sei, sich von dem Fehler zu erholen, den in seinem Besitz befindlichen Portschlüssel zu verschwenden, dass es aber nicht möglich sei, sich von dem Fehler zu erholen, ein Gehirn zu lange ohne Sauerstoff zu lassen.

% So Harry took the next portkey in the sequence from his pouch, as he slowed his broomstick to a halt in the bright-blue air (Harry didn’t know, when he thought about it, whether a portkey’s ability to adjust for the Earth’s rotation also included the ability to match velocity in general with its new surroundings), touched the portkey to the broomstick, and…
Also nahm Harry den nächsten Portschlüssel in der Sequenz aus seinem Beutel, während er seinen Besenstiel in der strahlend blauen Luft zum Stillstand brachte (Harry wusste nicht, ob die Fähigkeit eines Portschlüssels, sich an die Erdrotation anzupassen, auch die Fähigkeit einschloss, die Geschwindigkeit im Allgemeinen an die neue Umgebung anzupassen), berührte den Portschlüssel mit dem Besenstiel und…

% Harry paused, still holding the twig, the mate of the twig he had snapped what seemed like two weeks ago. He was feeling a sudden reluctance; his brain seemed to have learned the rule, by some purely neural process of operant conditioning, that Snapping Twigs Is A Bad Idea.
Harry hielt inne und hielt immer noch den Zweig fest, dessen Gegenstück er vor gefühlten zwei Wochen gebrochen hatte. Er verspürte eine plötzliche Abneigung; sein Gehirn schien durch einen rein neuronalen Prozess der operanten Konditionierung die Regel gelernt zu haben, dass Zweige Zu Zerbrechen Eine Schlechte Idee War.

% But that wasn’t actually logical, so Harry snapped the twig anyway.
Aber das war eigentlich nicht logisch, also brach Harry den Zweig trotzdem durch.

\later

% There was a thunderous boom from behind the nearby metal door, causing Amelia to drop the mirror she was holding and spin around with her wand in hand, and then that door burst open to reveal Albus Dumbledore, standing there in front of a great smoking hole in the prison wall.
Hinter der nahe gelegenen Metalltür gab es einen donnernden Knall, der Amelia veranlasste, den Spiegel, den sie in der Hand hielt, fallen zu lassen und sich mit dem Zauberstab in der Hand herumzudrehen, und dann brach die Tür auf und enthüllte Albus Dumbledore, der dort vor einem großen rauchenden Loch in der Gefängniswand stand.

% “Amelia,” said the old wizard. There was no trace of any of his customary levity, his eyes were hard as sapphires beneath his half-moon glasses. “I must leave Azkaban and I must do so \emph{now}. Is there any faster way than a broomstick to get beyond the wards?”
„Amelia“, sagte der alte Zauberer. Von seiner gewohnten Leichtfertigkeit war keine Spur zu sehen, seine Augen waren hart wie Saphire unter seiner Halbmondbrille. „Ich muss Askaban verlassen, und zwar \emph{sofort}. Gibt es einen schnelleren Weg als einen Besenstiel, um über die Schutzzauber hinauszukommen?“

% “No—”
„Nein…“

% “Then I require your fastest broomstick, at once!”
„Dann brauche ich deinen schnellsten Besenstiel, und zwar sofort!“

% The place where Amelia \emph{wanted} to be was with the Auror who had been injured by that Fiendfyre or whatever it had been.
Der Ort, an dem Amelia sein \emph{wollte}, war bei dem Auror, der von diesem Dämonenfeuer oder was auch immer das gewesen war, verletzt worden war.

% What she \emph{needed} to do was find out what Dumbledore knew.
Was sie tun \emph{musste}, war herauszufinden, was Dumbledore wusste.

% “You!” the old witch barked at the team around her. “Keep clearing the corridors until you’re at bottom, they may not all have escaped yet!” And then, to the old wizard, “Two broomsticks. You can brief me once we’re in the air.”
„Ihr da!“ bellte die alte Hexe das Team um sie herum an. „Räumt die Korridore weiter frei, bis ihr unten seid, vielleicht sind noch nicht alle entkommen!“ Und dann zu dem alten Zauberer: „Zwei Besenstiele. Du kannst mich einweisen, sobald wir in der Luft sind.“

% There was a match of stares, but not a long one.
Es gab einen abschätzenden Blickkontakt, aber keinen langen.

\later

% A sickeningly hard yank caught at Harry’s abdomen, considerably harder than the yank that had transported him to Azkaban, and this time the distance traversed was great enough that he could hear an instant of silence, watch the unseeable space between spaces, in the crack between one place and another.
Ein ekelerregend harter Ruck durchfuhr Harrys Unterleib, wesentlich härter als der Ruck, der ihn nach Askaban transportiert hatte, und diesmal war die zurückgelegte Entfernung groß genug, dass er sich einen Augenblick der Stille hören konnte, den unsichtbaren Raum zwischen den Räumen, in dem Spalt zwischen einem Ort und einem anderen, beobachten konnte.

\later

% The Sun, which had shone on the two only briefly, was swiftly occluded by a rain cloud as they shot away from Azkaban, in the direction of the wind and faster than the wind.
Die Sonne, die nur kurz auf die beiden geschienen hatte, wurde schnell von einer Regenwolke verdeckt, als sie von Askaban wegschossen, in Windrichtung und schneller als der Wind.

% “Who’s behind it?” shouted Amelia to the broomstick flying a pace away from her.
„Wer steckt dahinter?“, rief Amelia zum Besenstiel der einen Schritt neben ihr flog.

% “One of two people,” Dumbledore said back, “I know not, at this instant, who. If the first, then we are in trouble. If the second, we are all in far greater trouble.”
„Eine von zwei Personen“, sagte Dumbledore zurück, „ich weiß in diesem Augenblick nicht, welche. Falls es der erstere, dann stecken wir in Schwierigkeiten. Wenn es der zweite ist, dann stecken wir alle in weit größeren Schwierigkeiten.“

% Amelia didn’t spare any breath for sighs. “When will you know?”
Amelia erübrigte keinen Atemzug für Seufzer. „Wann wirst du es wissen?“

% The old wizard’s voice was grim, quiet and yet somehow rising above the wind. “Three things they need for perfection, if it is that one: the flesh of the Dark Lord’s most faithful servant, the blood of the Dark Lord’s greatest foe, and access to a certain grave. I had thought Harry Potter safe, with their attempt on Azkaban all but failed—though I still set guards upon him—but now I am fearful indeed. They have access to Time, someone with a Time-Turner is sending messages for them; and I suspect the kidnap attempt on Harry Potter has already taken place some hours ago. Which is why \emph{we} have not heard about it, being in Azkaban where Time cannot knot itself. That past came after our own future, you see.”
Die Stimme des alten Zauberers war grimmig, leise und erhob sich doch irgendwie über den Wind. „Drei Dinge brauchen sie für die Vollkommenheit, wenn es der eine ist: Das Fleisch des treuesten Dieners des Dunklen Lords, das Blut des größten Feindes des Dunklen Lords und den Zugang zu einem bestimmten Grab. Ich hatte Harry Potter für sicher gehalten, da ihr Angriff auf Askaban so gut wie gescheitert war—obwohl ich trotzdem Schutzzauber auf ihm platziert habe—aber jetzt habe ich tatsächlich Angst. Sie haben Zugang zur Zeit, jemand mit einem Zeitumkehrer schickt ihnen Nachrichten; und ich vermute, dass der Entführungsversuch auf Harry Potter bereits vor einigen Stunden stattgefunden hat. Deshalb haben \emph{wir} nichts davon gehört, da wir uns in Askaban befinden, wo die Zeit sich nicht selbst verknoten kann. Diese Vergangenheit kam nach unserer eigenen Zukunft, verstehst du?“

% “And if it is the other?” shouted Amelia. What she had heard already was worrying enough; that sounded like the darkest of Dark rituals, and centring on the dead Dark Lord himself.
„Und wenn es der andere ist?“, rief Amelia. Was sie gehört hatte, war schon beunruhigend genug; das klang wie das dunkelste aller dunklen Rituale und konzentrierte sich auf den toten Dunklen Lord selbst.

% The old wizard, his face now even grimmer, said nothing, only shook his head.
Der alte Zauberer, dessen Gesicht jetzt noch grimmiger war, sagte nichts, schüttelte nur den Kopf.

\later

% When the portkey’s yank had subsided, the Sun was only just peeking over the horizon, looking more like dawn than sunset, as their broom hovered low above a brief expanse of dark-orange rock and sand, arranged into lumpy hills like someone had kneaded the land’s dough a few times and then forgotten to roll it flat. In the near distance, waves rolled past in an endless vista of water, though the ground over which the broomstick hovered was above sea level by metres at the least.
Als der Zug des Portschlüssels nachgelassen hatte, schaute die Sonne gerade erst über den Horizont und sah eher nach Morgendämmerung als nach Sonnenuntergang aus, als ihr Besenstiel tief über einer schmalen Fläche aus dunkelorangefarbenem Fels und Sand schwebte, die zu klumpigen Hügeln angeordnet waren, als hätte jemand das Landes wie Teig ein paar Mal geknetet und dann vergessen, es flach zu rollen. In der Nähe rollten die Wellen in der endlosen Weite des Wassers vorbei, obwohl der Boden, über dem der Besenstiel schwebte, höchstens einige Meter über dem Meeresspiegel lag.

% Harry blinked at the dawn colours, and then realized the portkey had been international.
Harry blinzelte wegen der Farben der Morgendämmerung, und dann wurde ihm klar, dass der Portschlüssel international gewesen war.

% “Oy!” came a brisk, female shout from behind him, and Harry spun the broomstick to look. A middle-aged lady was holding up one hand to her mouth in a deliberate calling gesture, and bustling forward. Her kindly features, narrow eyes, and umber skin marked a race unfamiliar to Harry; she was clad in brilliant purple robes of a style Harry had never seen before; and when her lips opened again she spoke with an accent that Harry couldn’t place, for he was not widely travelled. “Where were you? You’re two hours late! I almost gave up on the lot of you…hello?”
„Oy!“ kam ein forscher, weiblicher Ruf von hinten, und Harry drehte den Besenstiel, um nachzusehen. Eine Dame mittleren Alters hielt in einer scheinbar rufenden Geste eine Hand an den Mund und eilte vorwärts. Ihre freundlichen Gesichtszüge, ihre schmalen Augen und ihre dunkle Haut kennzeichneten ein Volk, das Harry nicht kannte; sie war in leuchtend purpurne Gewänder gekleidet, wie Harry sie noch nie zuvor gesehen hatte; und als sich ihre Lippen wieder öffneten, sprach sie mit einem Akzent, den Harry nicht zuordnen konnte, denn er war nicht weit gereist. „Wo wart ihr? Ihr kommt zwei Stunden zu spät! Ich hätte euch alle fast aufgegeben… Hallo?“

% There was a brief pause. Harry’s thoughts seemed to be moving oddly, too slow, everything felt distant, like there was a thick pane of glass between himself and the world, and another thick pane of glass between himself and his feelings, so that he could see, but not touch. It had come over him upon seeing the dawn’s light and the kindly witch, and thinking that it all seemed like a proper end to the adventure.
Es gab eine kurze Pause. Harrys Gedanken schienen sich seltsam zu bewegen, zu langsam, alles fühlte sich weit entfernt an, als wäre eine dicke Glasscheibe zwischen ihm und der Welt und eine weitere dicke Glasscheibe zwischen ihm und seinen Gefühlen, so dass er sehen, aber nicht berühren konnte. Es war über ihn gekommen, als er das Licht der Morgendämmerung und die freundliche Hexe sah und dachte, dass das alles wie ein richtiges Ende des Abenteuers schien.

% Then the witch was rushing forward and drawing her wand; a muttered word severed the cuffs that bound the emaciated woman to the broomstick, and Bellatrix was being floated down onto the sandy rock with her skeletal arms and pale legs dangling like lifeless things. “Oh, Merlin,” whispered the witch, “Merlin, Merlin, Merlin…”
Dann eilte die Hexe vorwärts und zog ihren Zauberstab; ein gemurmeltes Wort löste die Fesseln, die die abgemagerte Frau an den Besenstiel banden, und Bellatrix wurde auf den Sandstein hinunterschweben gelassen, wobei ihre skelettartigen Arme und bleichen Beine wie leblos baumelten. „Oh, Merlin“, flüsterte die Hexe, „Merlin, Merlin, Merlin…“

% \emph{She appears concerned,} thought an abstract, distant thing between two panes of glass. \emph{Is that what a real healer would say, or is it what someone told to put on a performance would say?}
\emph{Sie wirkt besorgt}, dachte ein abstraktes, weit entferntes Ding zwischen zwei Glasscheiben. \emph{Ist es das, was ein echter Heiler sagen würde, oder ist es das, was jemand sagen würde, der eine Vorstellung abliefern sollte?}

% As though it wasn’t Harry who spoke, but some other part of himself behind yet another pane of glass, a whisper came from his lips. “The green snake on her back is an Animagus.” Not high the whisper, not cold, only quiet. “He is unconscious.”
Als wäre es nicht Harry, der sprach, sondern ein anderer Teil von ihm hinter einer weiteren Glasscheibe, kam ein Flüstern von seinen Lippen. „Die grüne Schlange auf ihrem Rücken ist ein Animagus.“ Nicht hoch das Flüstern, nicht kalt, nur leise. „Er ist bewusstlos.“

% The witch’s head twitched up, to look at where that voice had seemed to speak out of empty air, and then looked back down at Bellatrix. “You’re not Mister Jaffe.”
Der Kopf der Hexe zuckte hoch, um zu sehen, wo diese Stimme aus der leeren Luft zu sprechen schien, und blickte dann wieder zu Bellatrix hinunter. „Du bist nicht Herr Jaffe.“

% “That would be the Animagus,” whispered Harry’s lips. \emph{Oh}, thought the Harry behind glass, listening to the sound of his own lips, \emph{that makes sense; Professor Quirrell must have used a different name.}
„Das wäre der Animagus“, flüsterten Harrys Lippen. \emph{Oh}, dachte der Harry hinter Glas und lauschte dem Klang seiner eigenen Lippen, \emph{das ergibt Sinn; Professor Quirrell muss einen anderen Namen verwendet haben.}

% “Since when is \emph{he} a—bah, forget it.” The witch laid her wand on the snake’s nose for a moment, then shook her head sharply. “Nothing wrong with him that a day’s rest won’t cure. \emph{Her…}”
„Seit wann ist \emph{er} ein—bah, vergiss es.“ Die Hexe legte ihren Zauberstab einen Moment lang auf die Nase der Schlange und schüttelte dann scharf den Kopf. „Ihm fehlt nichts, was ein Tag Ruhe nicht heilen könnte. \emph{Ihr}…“

% “Can you wake him up now?” whispered Harry’s lips. \emph{Is that a good idea?} thought Harry, but his lips definitely seemed to think so.
„Können Sie ihn jetzt aufwecken?“, flüsterte Harrys Lippen. \emph{Ist das eine gute Idee?} dachte Harry, aber seine Lippen schienen definitiv so zu denken.

% Again the sharp head-shake. “If an Innervate didn’t work on him—” began the witch.
Wieder das scharfe Kopfschütteln. „Wenn ein \spell{Rennervate} bei ihm nicht gewirkt hat—“ begann die Hexe.

% “I did not attempt one,” whispered Harry’s lips.
„Ich habe es nicht versucht“, flüsterte Harrys Lippen.

% “What? Why—oh, never mind. \emph{Innervate.}”
„Was? Warum—oh, egal.“ \spell{Rennervate}

% There was a pause, and then a snake slowly crawled out of its harness. Slowly the green head came up, looked around.
Es gab eine Pause, und dann kroch langsam eine Schlange aus ihrem Geschirr. Langsam tauchte der grüne Kopf auf, sah sich um.

% A blur later, Professor Quirrell was standing, and a moment later had sagged to his knees.
Ein kurzes Verschwimmen später stand Professor Quirrell vor ihnen, und einen Moment später ging er in die Knie.

% “Lie down,” said the witch without looking up from Bellatrix. “That you in there, Jeremy?”
„Leg dich hin“, sagte die Hexe, ohne von Bellatrix aufzublicken. „Bist du das da drin, Jeremy?“

% “Yes,” said the Defence Professor rather hoarsely, as he carefully laid himself down on a relatively flat patch of sandy orange rock. He was not so pale as Bellatrix, but his face was bloodless in the dim dawn light. “Salutations, Miss~Camblebunker.”
„Ja“, sagte der Verteidigungsprofessor ziemlich heiser, als er sich vorsichtig auf einem relativ flachen Fleck orangefarbenen Sandsteins niederlegte. Er war nicht so blass wie Bellatrix, aber sein Gesicht war im dämmrigen Morgenlicht blutleer. „Ich grüße Sie, Miss~Camblebunker.“

% “I told you,” said the witch, sharpness in her voice and a slight smile on her face, “call me Crystal, this isn’t Britain and we’ll have none of your formality here. \emph{And} it’s Doctor now, not Miss.”
„Ich habe Ihnen gesagt“, sagte die Hexe mit Schärfe in der Stimme und mit einem leichten Lächeln im Gesicht, „nennen Sie mich Crystal, dies ist nicht Großbritannien, und wir wollen hier keine Ihrer Formalitäten. \emph{Und} es heißt jetzt Doktor, nicht Miss.“

% “My apologies, Doctor Camblebunker.” This was followed by a dry chuckle.
„Entschuldigen Sie, Dr~Camblebunker.“ Es folgte ein trockenes Glucksen.

% The witch’s smile grew a little wider, her voice that much sharper. “Who’s your friend?”
Das Lächeln der Hexe wurde ein wenig breiter, ihre Stimme so viel schärfer. „Wer ist dein Freund?“

% “You don’t need to know.” The Defence Professor’s eyes were closed, where he lay on the ground.
„Das brauchst du nicht zu wissen.“ Die Augen des Verteidigungsprofessors waren geschlossen, als er auf dem Boden lag.

% “How wrong did it go?”
„Wie verkehrt ist es gelaufen?“

% Very dryly indeed: “You can read about it tomorrow in any newspaper with an international section.”
Wirklich sehr trocken: „Du kannst morgen in jeder Zeitung mit internationalem Feuilleton darüber lesen.“

% The witch’s wand was tapping here, there, poking and prodding all over Bellatrix’s body. “I missed you, Jeremy.”
Der Zauberstab der Hexe klopfte hier und da, stocherte und stupste am ganzen Körper von Bellatrix herum. „Du hast mir gefehlt, Jeremy.“

% “Truly?” said the Defence Professor, sounding slightly surprised.
„Wirklich?“, sagte der Verteidigungsprofessor und klang leicht überrascht.

% “Not even a tiny little bit. If I didn’t owe you—”
„Nicht mal ein kleines bisschen. Wenn ich dir nichts schulden würde…“

% The Defence Professor started to laugh, and then it turned into more of a coughing fit.
Der Verteidigungsprofessor fing an zu lachen, und dann wurde es eher zu einem Hustenanfall.

% \emph{What do you think?} said Slytherin to the Inner Critic, while Harry listened from behind the glass walls. \emph{Performance, or reality?}
\emph{Was denkst du?} sagte Slytherin zum Inneren Kritiker, während Harry hinter den Glaswänden zuhörte. \emph{Schauspiel oder Realität?}

% \emph{Can’t tell,} said Harry’s Inner Critic. \emph{I’m not in top critical form right now.}
\emph{Kann ich nicht sagen}, sagte Harrys Innerer Kritiker. \emph{Ich bin im Moment nicht in bester Verfassung als Kritiker.}

% \emph{Can anyone think of a good probe to gather more information?} said Ravenclaw.
\emph{Fällt jemandem eine gute Probe ein, um mehr Informationen zu sammeln?} sagte Ravenclaw.

% Again that whisper from the empty air above the broomstick: “What is the chance of undoing all that was done to her?”
Wieder dieses Flüstern aus der leeren Luft über dem Besenstiel: „Wie groß ist die Chance, all das ungeschehen zu machen, was man ihr angetan hat?“

% “Oh, let’s see. Legilimency and unknown Dark rituals, ten years for that to set in place, followed by ten years of Dementor exposure? Undo \emph{that?} You’re out of your skull, Mister Whoever-You-Are. The question is whether there’s anything \emph{left}, and I’d call that maybe one chance in three—” The witch suddenly cut herself off. Her voice, when it spoke again, was quieter. “If you were her friend, before…then no, you’re never getting her back. Best understand that now.”
„Oh, lass mal sehen. Legilimentik und unbekannte dunkle Rituale, zehn Jahre, bis das in Kraft tritt, gefolgt von zehn Jahren Dementor-Exposition? \emph{Das} rückgängig machen? Sie haben den Verstand verloren, Mister Wer-auch-immer. Die Frage ist, ob noch etwas \emph{übrig} ist, und ich würde sagen, dass die Chance dafür vielleicht eins zu drei ist—“ Die Hexe biss sich plötzlich auf die Zunge. Ihre Stimme war leiser, als sie wieder sprach. „Wenn du ihr Freund warst, bevor… dann nein, du wirst sie nie wieder zurückbekommen. Am besten verstehst du das jetzt.“

% \emph{I’m voting that this is a performance,} said the Inner Critic. \emph{She wouldn’t just blurt all that out in response to one question unless she was looking for an opportunity.}
\emph{Ich stimme dafür, dass dies eine Vorführung ist}, sagte der innere Kritiker. \emph{Sie würde nicht einfach so auf eine Frage hin mit all dem herausplatzen, es sei denn, sie suchte nach einer Gelegenheit.}

% \emph{Noted, but I’m putting a low weight of confidence on that,} said Ravenclaw. \emph{It’s very hard not to let your suspicions control your perceptions when you’re trying to weigh evidence that subtle.}
\emph{Zur Kenntnis genommen, aber ich setze wenig Vertrauen darauf}, sagte Ravenclaw. \emph{Es ist sehr schwer, sich nicht von seinen Verdächtigungen leiten zu lassen, wenn man versucht, so subtile Beweise abzuwägen.}

% “What potion did you give her?” the witch said after opening Bellatrix’s mouth and peering inside, her wand flashing multiple colours of illumination.
„Welchen Trank hast du ihr gegeben?“, sagte die Hexe, nachdem sie Bellatrix' Mund geöffnet und hineingeblickt hatte, wobei ihr Zauberstab in verschiedenen Farben aufblitzte.

% The man lying on the ground calmly said, “Pepper-Up—”
Der Mann, der ruhig auf dem Boden lag, sagte: „Notfall—“

% “\emph{Were you out of your mind?}”
„\emph{Bist du verrückt geworden?}“

% Again the coughing laugh.
Wieder das hustende Lachen.

% “She’ll sleep for a week if she’s lucky,” the witch said, and clucked her tongue. “I’ll owl you when she opens her eyes, I suppose, so you can come back and talk her into that Unbreakable Vow. Have you got anything to stop her from killing me on the spot, if she manages to even move for another month?”
„Wenn sie Glück hat, schläft sie eine Woche lang“, sagte die Hexe und schnalzte mit der Zunge. „Ich werde dir eine Eule schicken, wenn sie ihre Augen öffnet, ich nehme an, damit du zurückkommen und sie zu diesem Unbrechbaren Schwur überreden kannst. Hast du etwas, um sie davon abzuhalten, mich auf der Stelle zu töten, falls sie es überhaupt schafft, sich im nächsten Monat zu bewegen?“

% The Defence Professor, eyes still closed, took a sheet of paper from his robes; a moment later, words began to appear on it, accompanied by tiny wisps of smoke. When the smoke had stopped rising, the paper floated over toward the woman.
Der Verteidigungsprofessor nahm, noch immer mit geschlossenen Augen, ein Blatt Papier aus seiner Robe; einen Augenblick später begannen darauf Worte zu erscheinen, begleitet von winzigen Rauchfahnen. Als kein Rauch mehr aufstieg, schwebte das Papier auf die Frau zu.

% The woman looked over the paper with raised eyebrows, gave a sardonic snort. “This had better work, Jeremy, or my last will and testament says that my whole estate goes into putting a bounty on your head. Speaking of which—”
Die Frau blickte mit hochgezogenen Augenbrauen über das Papier und gab ein sardonisches Schnauben von sich. „Das sollte besser funktionieren, Jeremy, oder mein letzter Wille und Testament besagt, dass mein ganzer Besitz dazu dient, ein Kopfgeld auf dich auszusetzen. Wo wir gerade davon sprechen—“

% The Defence Professor reached again into his robes and tossed the witch a bag that made a clinking sound. The witch caught it, weighed it, made a pleased sound.
Der Verteidigungsprofessor griff erneut in seine Robe und warf der Hexe einen Beutel zu, der ein klimperndes Geräusch machte. Die Hexe fing ihn auf, wog ihn und machte ein zufriedenes Geräusch.

% Then she stood up, and the pale skeletal woman floated off the ground beside her. “I’m heading back,” said the witch. “I can’t start my work here.”
Dann stand sie auf, und die bleiche Skelettfrau schwebte neben ihr vom Boden empor. „Ich gehe zurück“, sagte die Hexe. „Ich kann meine Arbeit hier nicht beginnen.“

% “Wait,” said the Defence Professor, and with a gesture retrieved his wand from Bellatrix’s hand and harness. Then his hand pointed the wand at Bellatrix, and moved in a small circular gesture, accompanied by a quiet, “\emph{Obliviate}.”
„Warte“, sagte der Verteidigungsprofessor und holte mit einer Geste seinen Zauberstab aus Bellatrix' Hand und Geschirr. Dann richtete seine Hand den Zauberstab auf Bellatrix und bewegte sich in einer kleinen kreisförmigen Geste, begleitet von einem leisen \spell{Obliviate}.

% “\emph{That’s it},” snapped the witch, “I’m taking her out of here before anyone does her any more damage—” One arm came around to hug the bony form of Bellatrix Black to her side, and they both disappeared with the loud POP! of Apparition.
„\emph{Das reicht}“, schnappte die Hexe, „\emph{Ich bringe sie hier raus, bevor ihr noch mehr Schaden zugefügt wird}—“ Ein Arm legte sich um die knochige Form von Bellatrix Black und drückte sie an ihre Seite, und beide verschwanden mit dem lauten POP! des Apparierens.

% And there was silence in that lumpy place, but for the gentle rush of the passing waves, and a little breath of wind.
Und es herrschte Stille an diesem klumpigen Ort, außer dem sanften Rauschen der vorbeiziehenden Wellen und einem kleinen Windhauch.

% \emph{I think the performance is finished,} said the Inner Critic. \emph{I give it two and a half out of five stars. She’s probably not a very experienced actor.}
\emph{Ich glaube, die Vorstellung ist beendet}, sagte der Innere Kritiker. \emph{Ich gebe ihr zweieinhalb von fünf Sternen. Sie ist wahrscheinlich keine sehr erfahrene Schauspielerin.}

% \emph{I wonder if a real healer would seem more fake than an actor told to play one?} mused Ravenclaw.
\emph{Ich frage mich, ob ein echter Heiler eher unecht wirkt als ein Schauspieler, der einen spielen soll?} sinnierte Ravenclaw.

% Like watching a television show, that was how it felt, like watching a television show whose characters you didn’t particularly empathize with, that was all that could be seen and felt from behind the glass walls.
Es fühlte sich an wie eine Fernsehsendung, in deren Figuren man sich nicht besonders einfühlte, das war alles, was man von hinter den Glaswänden sehen und fühlen konnte.

% Somehow, Harry managed to move his lips himself, send his own voice out into the still dawn air, and then was surprised to hear his own question. “How many different people are you, anyway?”
Irgendwie schaffte es Harry, selbst seine Lippen zu bewegen, seine eigene Stimme in die stille Dämmerungsluft hinauszuschicken, und war dann überrascht, seine eigene Frage zu hören. „Wie viele verschiedene Menschen sind Sie eigentlich?“

% The pale man lying on the ground didn’t laugh, but from the broomstick Harry’s eyes saw the sides of Professor Quirrell’s lips curling up, the edge of that familiar sardonic smile. “I cannot say that I bothered keeping count. How many are you?”
Der bleiche Mann, der auf dem Boden lag, lachte nicht, aber aus dem Besenstiel sahen Harrys Augen, wie sich die Seiten von Professor Quirrells Lippen kräuselten, der Rand dieses vertrauten sardonischen Lächelns. „Ich kann nicht sagen, dass ich mir die Mühe gemacht hätte, mitzuzählen. Wie viele sind Sie?“

% It shouldn’t have shaken the inner Harry so much, hearing that response, and yet he felt—he felt—unstable, like his own centre had been subtracted—
Es hätte den inneren Harry nicht so sehr erschüttern dürfen, als er diese Reaktion hörte, und doch fühlte er sich—er fühlte sich—instabil, als wäre sein eigenes Zentrum abgezogen worden—

% Oh.
Oh.

% “Excuse me,” said Harry’s voice. It now sounded as distant and detached as the fading Harry felt. “I’m going to faint in a few seconds, I think.”
„Entschuldigung“, sagte Harrys Stimme. Sie klang nun so distanziert und losgelöst, wie der verblassende Harry sie fühlte. „Ich glaube, ich werde in ein paar Sekunden ohnmächtig.“

% “Use the fourth portkey I gave you, the one I said was our fallback refuge,” said the man lying on the ground, calmly but swiftly. “It will be safer there. And continue wearing your cloak.”
„Benutzen Sie den vierten Portschlüssel, den ich Ihnen gegeben habe, den, von dem ich sagte, er sei unsere Zufluchtsstätte“, sagte der am Boden liegende Mann ruhig, aber schnell. „Dort wird es sicherer sein. Und tragen Sie weiterhin Ihren Umhang.“

% Harry’s free hand retrieved another twig from his pouch and snapped it.
Harrys freie Hand holte einen weiteren Zweig aus seinem Beutel und zerbrach ihn.

% There was another portkey yank, internationally long, and then he was somewhere black.
Es gab noch einen weiteren Portschlüssel-Ruck, international lang, und dann war er irgendwo wo es schwarz war.

% “\emph{Lumos},” said Harry’s lips, some part of him looking out for the safety of the whole.
\spell{Lumos}, sagten Harrys Lippen, wobei ein Teil von ihm auf die Sicherheit des Ganzen achtete.

% He was inside what looked like a Muggle warehouse, a deserted one.
Er befand sich in etwas, das wie ein Muggellager aussah, ein verlassenes.

% Harry’s legs climbed off the broomstick, lay on the floor. His eyes closed, and some tiny fraction of self willed his light to fail, before the darkness took him.
Harrys Beine kletterten vom Besenstiel herunter und legten sich auf den Boden. Seine Augen schlossen sich, und irgendein ordentlicher Teil von ihm ließ sein Licht versiegen, bevor die Dunkelheit ihn umfasste.

\later

% “Where will you go?” yelled Amelia. They were almost at the edge of the wards.
„Wo willst du hin?“, schrie Amelia. Sie waren fast am Rande der Schutzzauber.

% “Backward in time to protect Harry Potter,” said the old wizard, and before Amelia could even open her lips to ask if he wanted help, she felt the boundary of the wards as they crossed them.
„Rückwärts in der Zeit, um Harry Potter zu beschützen“, sagte der alte Zauberer, und noch bevor Amelia ihre Lippen öffnen konnte, um ihn zu fragen, ob er Hilfe wolle, fühlte sie die Grenze der Schutzzauber, als sie sie überquerten.

% There was a pop of Apparition, and the wizard and the phœnix vanished, leaving behind the borrowed broomstick.
Es gab einen Apparationsknall, und der Zauberer und der Phönix verschwanden und ließen den geliehenen Besenstiel zurück.

%  LocalWords:  TSPE roomsticks Celestria Relevo Oy Camblebunker
