% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/21/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-021.tex
% \chapter{Rationalization}
\chapter{Rationalisierung}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Rowling is whoever does Rowling's job.
% Wer Rowlings Pflicht erfüllt, ist Rowling.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
% \begin{chapterOpeningQuote}
% \end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{H}{ermione} Granger had worried she was turning Bad.
\lettrine{H}{ermine} Granger hatte Angst davor gehabt, böse zu werden.

\hplettrineextrapara
% The difference between Good and Bad was usually easy to grasp, she’d never understood why other people had so much trouble. At Hogwarts, “Good” was Professor Flitwick and Professor McGonagall and Professor Sprout. “Bad” was Professor Snape and Professor Quirrell and Draco Malfoy. Harry Potter…was one of those unusual cases where you \emph{couldn’t} tell just by looking. She was still trying to figure out where he belonged.
Der Unterschied zwischen gut und böse war normalerweise leicht zu erkennen; sie hatte nie verstanden, warum es anderen Leuten so schwerfiel. Auf Hogwarts waren Professor Flitwick und Professor McGonagall und Professor Sprout gut. Professor Snape und Professor Quirrell und Draco Malfoy waren böse. Harry Potter…war eine der wenigen Personen, denen man es \emph{nicht} einfach so ansehen konnte. Sie versuchte immer noch herauszufinden, wo er dazu gehörte.

% But when it came to \emph{herself}…
Aber was \emph{sie selbst} anging…

% Hermione was having \emph{too much fun} crushing Harry Potter.
Es machte Hermine \emph{zu viel Spaß}, Harry Potter fertigzumachen.

% She’d done better than him in every single class they’d taken. (Except for broomstick riding, which was like gym class, it didn’t count.) She’d got \emph{real} House points almost every day of their first week, not for weird heroic things, but \emph{smart} things like learning spells quickly and helping other students. She knew those kinds of House points were better, and the best part was, Harry Potter knew it too. She could see it in his eyes every time she won another \emph{real} House point.
Sie war in jedem einzelnen Unterrichtsfach besser als er. (Außer im Fliegen, aber das war wie Sportunterricht, das zählte nicht.) Sie hatte an fast jedem Tag der ersten Woche \emph{richtige} Hauspunkte bekommen. Nicht für komische heldenhafte Dinge, sondern für \emph{kluge} Dinge, wie Zaubersprüche schnell lernen und anderen Schülern helfen. Sie wusste, dass diese Hauspunkte besser waren—und das Beste daran war, dass Harry Potter es auch wusste. Sie konnte es jedes Mal, wenn sie wieder einen \emph{richtigen} Hauspunkt bekam, in seinen Augen sehen.

% If you were Good, you weren’t supposed to enjoy winning this much.
Wenn man zu den Guten gehörte, dann sollte man seine Siege nicht so sehr auskosten.

% It had started on the day of the train ride, though it had taken a while for the whirlwind to sink in. It wasn’t until later that night that Hermione had begun to realize just \emph{how much} she’d let that boy walk all over her.
Es hatte schon am Tag der Zugfahrt begonnen, obwohl es eine Weile gedauert hatte, bis all diese Aufregung sich gelegt hatte. Erst spät am Abend war Hermine allmählich klar geworden, \emph{wie sehr} dieser Junge sie überrumpelt hatte.

% Before she’d met Harry Potter she hadn’t had anyone she’d wanted to crush. If someone wasn’t doing as well as her in class, it was her job to help them, not rub it in. That was what it meant to be Good.
Bevor sie Harry Potter getroffen hatte, gab es niemanden, den sie fertigmachen wollte. Wenn jemand in der Schule nicht so gut wie sie war, dann war es ihre Aufgabe gewesen, zu helfen; nicht, noch darauf herumzureiten. So machte man das, wenn man zu den Guten gehörte.

% And now…
Und jetzt…

% …now she was \emph{winning}, Harry Potter was flinching every time she got another House point, and it was \emph{so much} fun, her parents had warned her against drugs and she suspected this was \emph{more fun} than that.
…jetzt \emph{gewann} sie, Harry Potter zuckte jedes Mal zusammen, wenn sie wieder einen Hauspunkt bekam, und sie hatte \emph{so viel} Spaß dran; ihre Eltern hatten sie vor Drogen gewarnt und sie vermutete, dass sie hieran \emph{mehr} Spaß hatte als an Drogen.

% She’d always liked the smiles that teachers gave her when she did something right. She’d always liked seeing the long row of ticks on a perfectly answered test. But now when she did well in class she would casually glance around and catch a glimpse of Harry Potter gritting his teeth, and it made her want to burst into song like a Disney film.
Sie hatte sich immer gefreut, wenn Lehrer ihr ein Lächeln geschenkt hatten, weil sie etwas richtig gemacht hatte. Sie hatte sich immer gefreut, wenn sie in einem Test volle Punktzahl bekommen und die vielen Häkchen auf dem Blatt gesehen hatte. Doch wenn sie jetzt im Unterricht gut war, drehte sie sich beiläufig um, sah wie Harry Potter mit den Zähnen knirschte und wollte sogleich ein Lied anstimmen, wie in einem Disney-Film.

% That was Bad, wasn’t it?
Das war böse, oder?

% Hermione had worried she was turning Bad.
Hermine Granger hatte Angst davor gehabt, böse zu werden.

% And then a thought had come to her which wiped away all her fears.
Und dann war ihr ein Gedanke gekommen, der alle ihre Sorgen beiseite gewischt hatte.

% She and Harry were getting into a Romance! Of course! Everyone knew what it meant when a boy and a girl started fighting all the time. They were \emph{courting} one another! There was nothing Bad about \emph{that.}
Sie und Harry waren verliebt! Natürlich! Jeder wusste, was es bedeutet, wenn ein Junge und ein Mädchen anfingen, sich ständig zu streiten. Sie \emph{warben} umeinander! \emph{Daran} war nichts Böses.

% It couldn’t be that she just \emph{enjoyed} beating the living scholastic daylights out of the most famous student in the school, someone who was \emph{in} books and \emph{talked} like books, the boy who had somehow vanquished the Dark Lord and even crushed \emph{Professor Snape} like a sad little bug, the boy who was, as Professor Quirrell would have put it, dominant, over everyone else in first-year Ravenclaw \emph{except} for Hermione Granger who was utterly \emph{squishing} the Boy-Who-Lived in all his classes besides broomstick riding.
Es konnte nicht sein, dass sie ihre \emph{Freude} daran hatte, den berühmtesten Schüler der Schule in jedem Fach vernichtend zu schlagen; den Jungen, \emph{über den} Bücher geschrieben wurden, und der wie ein Buch \emph{redete}; den Jungen, der irgendwie den Dunklen Lord besiegt hatte und der sogar \emph{Professor Snape} zerquetscht hatte wie ein jämmerliches, kleines Insekt; den Jungen, der, wie Professor Quirrell es formuliert hätte, jedem anderen Ravenclaw aus seinem Jahr überlegen war, \emph{außer} Hermine Granger, die den Jungen-der-überlebte in allen Fächern außer den Flugstunden übertrumpfte.

% Because that would have been Bad.
Denn das wäre böse.

% No. It was Romance. \emph{That} was it. \emph{That} was why they were fighting.
Nein. Es war Liebe. \emph{Das} war es. \emph{Deswegen} stritten sie sich.

% Hermione was glad she had figured this out in time for today, when Harry would lose their book-reading contest, which the \emph{whole school} knew about, and she wanted to start \emph{dancing} with the sheer overflowing joy of it.
Hermine war froh, dass sie das rechtzeitig verstanden hatte, denn heute würde Harry ihren Lesewettstreit verlieren, von dem \emph{die ganze Schule} wusste, und vor lauter überquellender Freude wollte sie anfangen zu \emph{tanzen}.

% It was 2:45\pm on Saturday and Harry Potter had half of Bathilda Bagshot’s \emph{A History of Magic} left to read and she was staring at her pocket watch as it ticked with dreadful slowness toward 2:47\pm
Es war Samstag, 14:45~Uhr, und Harry Potter hatte noch die Hälfte von Bathilda Bagshots \emph{Geschichte der Zauberei} zu lesen und sie fixierte ihre Taschenuhr, die fürchterlich langsam die letzten zwei Minuten abzählte.

% And the entire Ravenclaw common room was watching.
Und alle Ravenclaws im Gemeinschaftsraum sahen zu.

% It wasn’t just the first-years, news had spread like spilled milk and fully half of Ravenclaw was crowded into the room, squeezed into sofas and leaning on bookcases and sitting on the arms of chairs. All six prefects were there including the Head Girl of Hogwarts. Someone had needed to cast an Air-Freshening Charm just so that there would be enough oxygen. And the din of conversation had died into whispers which had now faded into utter silence.
Es waren nicht nur die Erstklässler; die Neuigkeit hatte sich schnell rumgesprochen und halb Ravenclaw war im Raum versammelt, hatte sich auf den Sofas zusammengedrängt oder lehnte an Bücherschränken oder saß auf Sessellehnen. Alle sechs Vertrauensschüler waren da, auch die Schulsprecherin. Jemand musste einen Lufterfrischungszauber sprechen, damit genug Sauerstoff anwesend war. Und der Lärm der Gespräche war zu einem Geflüster geworden, das nun vollkommener Stille gewichen war.

% 2:46\pm
14:46~Uhr.

% The tension was unbearable. If it had been anyone else, \emph{anyone} else, his defeat would have been a foregone conclusion.
Die Spannung war mit Händen zu greifen. Wenn es jemand anders gewesen wäre, \emph{irgendjemand} anders, dann wäre seine Niederlage eine ausgemachte Sache gewesen.

% But this was Harry Potter, and you couldn’t rule out the possibility that he would, sometime in the next few seconds, raise a hand and snap his fingers.
Doch es war Harry Potter und es war nicht auszuschließen, dass er irgendwann in den nächsten Sekunden eine Hand heben und mit den Fingern schnippen würde.

% With sudden terror she realized how Harry Potter might be able to do exactly that. It would be \emph{just like him} to have \emph{already finished reading} the second half of the book earlier…
Mit einem plötzlichen Schrecken wurde ihr klar, dass Harry Potter womöglich genau das tun würde. Es wäre \emph{so typisch für ihn}, wenn er die zweite Hälfte des Buches schon vorher \emph{fertiggelesen hätte}…

% Hermione’s vision began to swim. She tried to make herself breathe, and found that she simply couldn’t.
Hermines Blick verschwamm. Sie versuchte tief einzuatmen und stellte fest, dass es ihr nicht gelang.

% Ten seconds left, and he still hadn’t raised his hand.
Noch zehn Sekunden, und er hatte immer noch nicht die Hand gehoben.

% Five seconds left.
Noch fünf Sekunden.

% 2:47\pm
14:47~Uhr.

% Harry Potter carefully placed a bookmark into his book, closed it, and laid it aside.
Harry Potter platzierte sorgfältig ein Lesezeichen in seinem Buch, schloss es und legte es beiseite.

% “I would like to note for the benefit of posterity,” said the Boy-Who-Lived in a clear voice, “that I had only half a book left, and that I ran into a number of unexpected delays—”
„Ich möchte zu Protokoll geben“, sagte der Junge-der-überlebte mit deutlicher Stimme, „dass mir nur ein halbes Buch fehlte und dass ich eine Reihe unerwarteter Verzögerungen erlitten habe—“

% “\emph{You lost!}” shrieked Hermione. “You \emph{did!} You \emph{lost our contest!}”
„\emph{Du hast verloren!}“, kreischte Hermine. „Du \emph{hast es getan}! Du \emph{hast unseren Wettstreit verloren}!“

% There was a collective exhalation as everyone started breathing again.
Ein kollektives Ausatmen ertönte, als alle wieder anfingen zu atmen.

% Harry Potter shot her a Look of Flaming Fire, but she was floating in a halo of pure white happiness and nothing could touch her.
Harry Potter warf ihr einen empörten Blick zu, doch sie schwebte in einer Sphäre aus reiner weißer Freude und ließ sich davon nicht stören.

% “\emph{Do you realize what kind of week I’ve had?}” said Harry Potter. “Any lesser being would have been hard-pressed to read eight Dr~Seuss books!”
„\emph{Hast du irgendeine Ahnung, was für eine Woche das für mich war?}“, sagte Harry Potter. „Jedes andere Wesen hätte es kaum geschafft, acht Kinderbücher zu lesen!“

% “\emph{You} set the time limit.”
„\emph{Du} hast das Zeitlimit gesetzt.“

% Harry’s Look of Flaming Fire grew even hotter. “I did not have any logical way of knowing I’d have to save the entire school from Professor Snape, or get beaten up in Defence class, and if I told you how I lost all the time between 5\pm and dinner on Thursday you would think I was insane—”
Harrys Blick wurde noch empörter. „Ich konnte absolut nicht wissen, dass ich die ganze Schule vor Professor Snape retten oder im Verteidigungsunterricht verprügelt werden würde. Und wenn ich dir erzählen würde, was ich am Donnerstag von 17~Uhr bis zum Abendessen gemacht habe, würdest du mich für verrückt halten—“

% “Awww, it sounds like \emph{someone} fell prey to the \emph{planning fallacy.}”
„Ohhh, mir scheint, dass \emph{jemand} dem \emph{Planungstrugschluss} zum Opfer fiel.“

% Raw shock showed on Harry Potter’s face.
Auf Harry Potters Gesicht zeichnete sich purer Schock ab.

% “Oh that reminds me, I finished reading the first batch of books you lent me,” Hermione said with her best innocent look. A couple of them had been \emph{hard} books, too. She wondered how long it had taken \emph{him} to finish reading them.
„Oh, da fällt mir ein, ich habe den ersten Stapel Bücher gelesen, den du mir geliehen hast“, sagte Hermine mit dem unschuldigsten Gesichtsausdruck, den sie aufsetzen konnte. Es waren auch einige \emph{komplizierte} Bücher dabei gewesen. Sie fragte sich, wie lange \emph{er} wohl gebraucht hatte, um sie durchzulesen.

% “Someday,” said the Boy-Who-Lived, “when the distant descendants of \emph{Homo sapiens} are looking back over the history of the galaxy and wondering how it all went so wrong, they will conclude that the original mistake was when someone taught Hermione Granger how to read.”
„Eines Tages“, sagte der Junge-der-überlebte „wenn die entfernten Verwandten von \emph{Homo sapiens} auf die Geschichte der Galaxie zurückblicken und sich fragen, warum alles so schiefgelaufen ist, werden sie feststellen, dass es der allererste Fehler war, dass jemand Hermine Granger das Lesen beigebracht hat.“

% “But you still lose,” said Hermione. She held a hand to her chin and looked contemplative. “Now what exactly should you lose, I wonder?”
„Aber du hast trotzdem verloren“, sagte Hermine. Sie strich mit der Hand über ihr Kinn und sah nachdenklich aus. „Ich frage mich, was wohl dein Wetteinsatz sein soll?“

% “\emph{What?}”
„\emph{Was?}“

% “You lost the bet,” Hermione explained, “so you have to pay a forfeit.”
„Du hast die Wette verloren“, erklärte Hermine, „also musst du zur Strafe etwas tun.“

% “I don’t remember agreeing to this!”
„Ich kann mich nicht erinnern, dass wir so etwas ausgemacht haben!“

% “Really?” said Hermione Granger. She put a thoughtful look on her face. Then, as if the idea had only just then occurred to her, “We’ll take a vote, then. Everyone in Ravenclaw who thinks Harry Potter has to pay up, raise your hand!”
„Tatsächlich?“, sagte Hermine Granger. Sie setzte einen nachdenklichen Gesichtsausdruck auf. Dann, als ob die Idee ihr gerade erst gekommen sei: „Dann lassen wir darüber abstimmen. Alle Ravenclaws, die finden, dass Harry einen Wetteinsatz schuldig ist, meldet euch!“

% “\emph{What?}” shrieked Harry Potter again.
„\emph{Was?}“, kreischte Harry Potter wieder.

% He spun around and saw that he was surrounded by a sea of raised hands.
Er blickte sich um und sah, dass er sich inmitten eines Meeres aus erhobenen Händen befand.

% And if Harry Potter had looked \emph{more carefully}, he would have noticed that an awful lot of the onlookers seemed to be girls and that practically every female in the room had their hand raised.
Und wenn Harry Potter \emph{genau hingeschaut} hätte, wäre ihm aufgefallen, dass schrecklich viele Schaulustige Mädchen waren, und dass fast jede weibliche Person im Raum die Hand gehoben hatte.

% “Stop!” wailed Harry Potter. “You don’t know what she’s going to ask! Don’t you \emph{realize} what she’s doing? She’s getting you to make an advance commitment now, and then the pressure of consistency will make you agree with whatever she says afterwards!”
„Stopp!“, jammerte Harry Potter. „Ihr wisst nicht, was sie von mir verlangen will! \emph{Versteht} ihr denn nicht, was sie tut? Sie will, dass ihr euch jetzt schon festlegt, damit ihr euch später nicht mehr umentscheiden könnt und allem zustimmt, was sie verlangt!“

% “Don’t worry,” said the prefect Penelope Clearwater. “If she asks for something unreasonable, we can just change our minds. Right, everyone?”
„Keine Sorge“, sagte die Vertrauensschülerin Penelope Clearwater. „Wenn sie etwas Übertriebenes verlangt, können wir uns einfach umentscheiden. Habe ich Recht?“

% And there were eager nods from all the girls whom Penelope Clearwater had told about Hermione’s plan.
Und all jene Mädchen, denen Penelope Clearwater von Hermines Plan erzählt hatte, nickten eifrig.

\later

% A silent figure quietly slipped through the chilled halls of the Hogwarts dungeons. He was to be present in a certain room at 6:00\pm to meet a certain someone, and if at all possible it was best to be early, to show respect.
Eine stumme Gestalt schlich sich durch die kühlen Gänge in den Kerkern von Hogwarts. Er sollte um 18~Uhr in einem ganz bestimmten Raum sein, um eine ganz bestimmte Person zu treffen, und falls irgend möglich sollte er früher da sein, um Respekt zu zeigen.

% But when his hand turned the doorknob and opened the door into that dark, silent, unused classroom, there was a silhouette already standing there amid the rows of dusty old desks. A silhouette which held a small green glowing rod, casting a pale light which hardly illuminated even he who held it, let alone the surrounding room.
Doch als seine Hand den Türknauf drehte und die Tür zu dem dunklen, stillen, unbenutzten Klassenzimmer aufstieß, stand dort bereits eine Silhouette zwischen den Reihen von alten, verstaubten Tischen. Eine Silhouette, die einen dünnen, grün leuchtenden Stab hielt, von dem ein blasses Licht ausging, welches kaum seinen Halter erleuchtete—vom Raum ganz zu schweigen.

% The light of the hallway died as the door closed and shut behind him, and Draco’s eyes began the process of adjusting to the dim glow.
Das Licht aus dem Korridor schwand, als die Tür hinter ihm zu fiel und Dracos Augen begannen, sich an das schummrige Glimmen zu gewöhnen.

% The silhouette slowly turned to behold him, revealing a shadowed face only partially lit by the eerie green light.
Die Silhouette wandte sich langsam ihm zu und in den Schatten erkannte er ein Gesicht, das nur teilweise vom gespenstischen grünen Licht erhellt wurde.

% Draco liked this meeting already. Keep the chill green light, make them both taller, give them hoods and masks, move them from a classroom to a graveyard, and it would be just like the start of half the stories his father’s friends told about the Death Eaters.
Dieses Treffen gefiel Draco jetzt schon. Das kühle grüne Licht passte schon; wenn sie beide jetzt noch etwas größer wären, Kapuzen und Masken tragen und sich auf einem Friedhof statt in einem Klassenzimmer treffen würden, dann wäre es genau wie in den Todessergeschichten, die die Freunde seines Vaters immer erzählen.

% “I want you to know, Draco Malfoy,” said the silhouette in tones of deadly calm, “that I do not blame you for my recent defeat.”
„Ich will, dass du weißt, Draco Malfoy“, sagte die Silhouette in gefährlich ruhigem Ton, „dass ich dir keine Schuld an meiner jüngsten Niederlage gebe.“

% Draco opened his mouth in unthinking protest, there was no possible reason why he \emph{should} be blamed—
Draco öffnete unwillkürlich seinen Mund um zu widersprechen, es gab absolut keinen Grund, weshalb er dafür die Schuld—

% “It was due, more than anything else, to my own stupidity,” continued that shadowy figure. “There were many other things I could have done, at any step along the way. You did not ask me to do \emph{exactly} what I did. You only asked for help. I was the one who unwisely chose that particular method. But the fact remains that I lost the contest by half a book. The actions of your pet idiot, and the favour you asked for, and, yes, my own foolishness in going about it, caused me to \emph{lose time}. More time than you know. Time which, in the end, proved critical. The fact remains, Draco Malfoy, that if you had not asked that favour, I \emph{would} have won. And not…instead…\emph{lost}.”
„Es lag vor allem an meiner eigenen Dummheit“, fuhr die Figur in den Schatten fort. „Ich hätte mich bei mehreren Gelegenheiten anders verhalten können. Du hast mich nicht gebeten, \emph{genau das} zu tun, was ich getan habe. Du hast nur um Hilfe gebeten. Ich war derjenige, der eine unkluge Art zu helfen gewählt hat. Doch es bleibt dabei, dass ich den Wettstreit um ein halbes Buch verloren habe. Das Handeln deines idiotischen Lakaien und der Gefallen, um den du mich gebeten hast, und, ja, mein eigenes törichtes Handeln in jener Angelegenheit haben mich \emph{Zeit gekostet}. Mehr Zeit als dir bewusst ist. Zeit, die sich schließlich als entscheidend herausstellte. Es bleibt dabei, Draco Malfoy, dass ich gewonnen \emph{hätte}, wenn du mich nicht um diesen Gefallen gebeten hättest. Stattdessen…habe ich nun…\emph{verloren}.“

% Draco had already heard about Harry’s loss, and the forfeit Granger had claimed from him. The news had spread faster than owls could have carried it.
Draco hatte bereits von Harrys Niederlage gehört und von dem Wetteinsatz, den Granger verlangt hatte. Die Neuigkeit hatte sich schneller rumgesprochen als es per Eule möglich gewesen wäre.

% “I understand,” Draco said. “I’m sorry.” There was nothing else he \emph{could} say if he wanted Harry Potter to be friends with him.
„Ich verstehe“, sagte Draco. „Es tut mir leid.“ Er konnte nichts anderes sagen, wenn er noch mit Harry Potter befreundet sein wollte.

% “I am not asking for understanding or sorrow,” said the dark silhouette, still with that deadly calm. “But I have just spent two full hours in the presence of Hermione Granger, dressed in such clothing as was provided me, visiting such fascinating places in Hogwarts as a tiny burbling waterfall of what looked to me like snot, accompanied by a number of other girls who insisted on such helpful activities as strewing our path with Transfigured rose petals. I have been on a date, scion of Malfoy. My \emph{first} date. \emph{And when I call that favour due, you will pay it.}”
„Ich bitte nicht um dein Verständnis oder Mitgefühl“, sagte die dunkle Silhouette, immer noch in jenem gefährlich ruhigen Ton. „Doch ich habe soeben zwei volle Stunden in der Gegenwart von Hermine Granger verbracht, die mir zur Verfügung gestellte Kleidung getragen und so faszinierende Orte in Hogwarts besucht wie einen klitzekleinen, plätschernden Wasserfall, der aussah als ob Nasenschleim draus hervorsprudelte. Und das alles in Begleitung von einigen anderen Mädchen, die sich auf so wundervolle Tätigkeiten verlegt haben wie unseren Weg mit verwandelten Rosenblüten zu bestreuen. Ich war auf einem Date, junger Malfoy. Auf meinem \emph{ersten} Date. \emph{Und wenn ich dafür eine Wiedergutmachung verlange, dann wirst du sie erbringen.}“

% Draco nodded solemnly. Before arriving he had taken the wise precaution of learning every available detail of Harry’s date, so that he could get all of his hysterical laughing done before their appointed meeting time, and would not commit a \emph{faux pas} by giggling continuously until he lost consciousness.
Draco nickte ernsthaft. Vor diesem Treffen hatte er in weiser Voraussicht so viele Details wie möglich über Harrys Date in Erfahrung gebracht. So konnte er \emph{vor} ihrem Treffen in hysterisches Gelächter ausbrechen und beging nicht den Fauxpas, nun so lange zu kichern, bis ihm schwarz vor Augen wurde.

% “Do you think,” Draco said, “that something sad ought to happen to the Granger girl—”
„Glaubst du“, sagte Draco, „dass dem Granger-Mädchen irgendein tragisches Unglück zustoßen—“

% “Spread the word in Slytherin that the Granger girl is \emph{mine} and anyone who meddles in \emph{my} affairs will have their remains scattered over an area wide enough to include twelve different spoken languages. And since I am not in Gryffindor and I use \emph{cunning} rather than immediate frontal attacks, they should not panic if I am seen smiling at her.”
„Erzähle den Slytherins, dass \emph{ich} mich um Granger kümmern werde und dass ich die Überreste eines jeden, der sich in \emph{meine} Angelegenheiten einmischt, über ein Dutzend verschiedene Länder verteilen werde. Und da ich nicht in Gryffindor bin und \emph{mit List} vorgehen werde, statt einfach draufzuhauen, sollen sie sich keine Sorgen machen, falls sie mich dabei erwischen, dass ich Hermine anlächle.“

% “Or if you’re seen on a second date?” Draco said, allowing just a tiny note of skepticism into his voice.
„Oder wenn sie dich auf einem zweiten Date sehen?“, sagte Draco mit einem zweifelnden Unterton.

% “\emph{There will be no second date,}” said the green-lit silhouette in a voice so fearsome that it sounded, not only like a Death Eater, but like Amycus Carrow that one time just before Father told him to stop it, he wasn’t the Dark Lord.
„\emph{Es wird kein zweites Date geben}“, sagte die grün beleuchtete Figur in einer so furchteinflößenden Stimme, dass sie nicht nur wie irgendein Todesser klang, sondern wie Amycus Carrow damals, kurz bevor Vater ihm gesagt hatte, er solle damit aufhören; er sei nicht der Dunkle Lord.

% Of course it \emph{was} still a young boy’s high unbroken voice and when you combined that with the \emph{actual words}, well, it just didn’t work. If Harry Potter \emph{did} become the next Dark Lord some day, Draco would use a Pensieve to store a copy of this memory somewhere safe, and Harry Potter would never dare betray him.
Aber natürlich \emph{war} es immer noch die hohe Stimme eines kleinen Jungen und wenn man das mit den \emph{gesprochenen Wörtern} kombinierte—nein, es passte einfach nicht. Falls Harry Potter eines Tages \emph{doch} zum nächsten Dunklen Lord geworden wäre, dann würde Draco eine Kopie dieser Erinnerung an einem sicheren Ort aufbewahren und Harry Potter würde es nie wagen, ihn zu hintergehen.

% “But let us talk of happier matters,” said the green-shadowed figure. “Let us talk of knowledge and of power. Draco Malfoy, let us talk of Science.”
„Doch sprechen wir über schönere Dinge“, sagte die Figur inmitten der grünlichen Schatten. „Sprechen wir über Wissen und über Macht. Draco Malfoy, sprechen wir über Wissenschaft.“

% “Yes,” said Draco. “Let us speak.”
„Ja“, sagte Draco. „Reden wir darüber.“

% Draco wondered how much of his own face could be seen, and how much was in shadow, in that eerie green light.
Draco fragte sich, wie viel von seinem eigenen Gesicht man in diesem spukhaften grünen Licht erkennen konnte und wie viel in den Schatten lag.

% And though Draco kept his face serious, there was a smile in his heart.
Und obwohl Dracos Gesichtsausdruck ernst blieb, trug er ein Lächeln in seinem Herzen.

% He was \emph{finally} having a real grown-up conversation.
\emph{Endlich} führte er ein erwachsenes Gespräch.

% “I offer you power,” said the shadowy figure, “and I will tell you of that power and its price. The power comes from knowing the shape of reality and so gaining control over it. What you understand, you can command, and that is power enough to walk upon the Moon. The price of that power is that you must learn to ask questions of Nature, and far more difficult, accept Nature’s answers. You will do experiments, perform tests and see what happens. And you must accept the meaning of those results when they tell you that you are mistaken. You will have to \emph{learn how to lose}, not to me, but to Nature. When you find yourself arguing with reality, you will have to let reality win. You will find this painful, Draco Malfoy, and I do not know if you are strong in that way. Knowing the price, is it still your wish to learn the human power?”
„Ich biete dir Macht“, sagte die Figur in den Schatten, „und ich werde dir von dieser Macht und ihrem Preis erzählen. Die Macht ist, das Wesen der Realität zu erkennen und so Einfluss über sie zu gewinnen. Was du verstehst, das kannst du steuern. Diese Macht ist groß genug, dass sie uns auf den Mond bringen kann. Der Preis dieser Macht ist, dass du lernen musst, der Natur Fragen zu stellen und, viel schwieriger noch, ihre Antworten hinzunehmen. Du wirst Experimente durchführen, Fragen stellen, und beobachten, was passiert. Und du musst diese Antworten akzeptieren, wenn sie dir mitteilen, dass du dich geirrt hast. Du musst \emph{lernen zu verlieren}—nicht gegen mich, sondern gegen die Natur. Wenn du merkst, dass du gegen die Realität ankämpfst, musst du die Realität gewinnen lassen. Es wird dir wehtun, Draco Malfoy, und ich weiß nicht, ob du stark genug dafür bist. Wenn dies der Preis ist—ist es dennoch dein Wunsch, diese Macht zu erlernen?“

% Draco took a deep breath. He’d thought about this. And it was hard to see how he could answer any other way. He’d been instructed to take every avenue of friendship with Harry Potter. It was just \emph{learning,} he wasn’t promising to \emph{do} anything. He could always stop the lessons at any time…
Draco atmete tief ein. Er dachte darüber nach. Und er wusste nicht, wie er anders antworten könnte. Er hatte die Anweisung, jede Möglichkeit zu ergreifen um Freundschaft mit Harry Potter zu schließen. Es ging nur ums \emph{Lernen}, er versprach nicht, irgendetwas zu \emph{tun}. Er konnte diesen Unterricht jederzeit abbrechen…

% There were certainly any number of things about the situation which made it look like a trap, but in all honesty, Draco didn’t see how this could go wrong.
Es sah in vielerlei Hinsicht nach einer Falle aus, doch ehrlich gesagt sah Draco nicht, wie es schief gehen könnte.

% Plus Draco did kind of want to rule the world.
Außerdem wollte Draco schon irgendwie die Welt beherrschen.

% “Yes,” said Draco.
„Ja“, sagte Draco.

% “Excellent,” said the shadowy figure. “I have had something of a \emph{crowded week}, and it will take time to plan your curriculum—”
„Exzellent“, sagte die Figur in den Schatten. „Ich hatte eine recht \emph{stressige Woche} und werde einige Zeit brauchen, um einen Lehrplan zusammenzustellen—“

% “I’ve got a lot of things I need to do myself to consolidate my power in Slytherin,” said Draco, “not to mention homework. Maybe we should just start in October?”
„Ich habe selbst viel zu tun, um meine Macht in Slytherin zu festigen“, sagte Draco, „von Hausaufgaben ganz zu schweigen. Vielleicht sollten wir einfach im Oktober anfangen?“

% “Sounds sensible,” said the shadowy figure, “but what I meant to say is that to plan your curriculum, I need to know what I will be teaching you. Three thoughts come to me. The first is that I teach you of the human mind and brain. The second option is that I teach you of the physical universe, those arts which lie on the pathway to visiting the Moon. This involves a great deal of numbers, but to a certain kind of mind those numbers are more beautiful than anything else Science has to teach. Do you like numbers, Draco?”
„Klingt vernünftig“, sagte die Figur in den Schatten, „aber worauf ich hinauswollte ist, dass ich wissen muss, was ich dir beibringen werde, um den Lehrplan zu entwickeln. Mir sind drei Ideen gekommen. Die erste ist, dass ich dir etwas über das menschliche Gehirn und Bewusstsein beibringe. Die zweite ist, dass ich dir etwas über das Universum beibringe; jene Künste, die nötig sind, um zum Mond zu reisen. Dafür würden wir uns mit vielen Zahlen beschäftigen, aber für manche Menschen sind gerade jene Zahlen schöner als alles andere, was die Wissenschaften uns lehren können. Magst du Zahlen, Draco?“

% Draco shook his head.
Draco schüttelte den Kopf.

% “Then so much for that. You will learn your mathematics eventually, but not right away, I think. The third option is that I teach you of genetics and evolution and inheritance, what you would call blood—”
„So viel dazu. Du wirst irgendwann dennoch Mathematik lernen, aber noch nicht jetzt, würde ich sagen. Die dritte Möglichkeit ist, dass ich dich Genetik und Evolution und Vererbbarkeit lehre; die Dinge, die du ‚Blut‘ nennst—“

% “That one,” said Draco.
„Das nehmen wir“, sagte Draco.

% The figure nodded. “I thought you might say as much. But I think it will be the most painful path for you, Draco. What if your family and friends, the blood purists, say one thing, and you find that the experimental test says another?”
Die Figur nickte. „Ich ahnte, dass du dich so entscheiden würdest. Aber ich glaube, dass das für dich der schmerzhafteste Pfad sein wird, Draco. Was, wenn deine Familie und Freunde, die Reinblütler, das eine sagen und du feststellst, dass die Experimente etwas anderes sagen?“

% “Then I’ll figure out how to make the experimental test say the \emph{right} answer!”
„Dann werde ich herausfinden, wie ich die Experimente dazu kriege, die \emph{richtige} Antwort auszuspucken!“

% There was a pause, as the shadowy figure stood there with its mouth open for a short while.
Einen Moment lang war es still, während die Figur in den Schatten mit offenem Mund dastand.

% “Um,” said the shadowy figure. “It doesn’t really work like that. That’s what I was trying to warn you about here, Draco. You \emph{can’t} make the answer come out to be anything you like.”
„Ähm“, sagte die Figur. „So funktioniert das nicht. Davor wollte ich dich warnen, Draco. Du \emph{kannst} nicht dafür sorgen, dass die Antwort rauskommt, die du dir wünschst.“

% “You can \emph{always} make the answer come out your way,” said Draco. That had been practically the first thing his tutors had taught him. “It’s just a matter of finding the right arguments.”
„Du kannst \emph{immer} dafür sorgen, dass die Antwort rauskommt, die du dir wünschst“, sagte Draco. Das war so ziemlich das Erste, was seine Tutoren ihm beigebracht hatten. „Man muss bloß die richtigen Argumente finden.“

% “No,” said the shadowy figure, voice rising in frustration, “no, no, no! Then you get the \emph{wrong answer} and you can’t go to the Moon that way! Nature isn’t a person, you can’t trick them into believing something else, if you try to tell the Moon it’s made of cheese you can argue for days and it won’t change the Moon! What you’re talking about is \emph{rationalization}, like starting with a sheet of paper, moving straight down to the bottom line, using ink to write ‘and \emph{therefore,} the Moon is made of cheese’, and then moving back up to write all sorts of clever arguments above. But either the Moon is made of cheese or it isn’t. The moment you wrote the bottom line, it was already true or already false. Whether or not the whole sheet of paper ends up with the right conclusion or the wrong conclusion is fixed the instant you write down the bottom line. If you’re trying to pick between two expensive trunks, and you like the shiny one, it doesn’t matter what clever arguments you come up with for buying it, the \emph{real} rule you used to \emph{choose which trunk to argue for} was ‘pick the shiny one’, and however effective that rule is at picking good trunks, that’s the kind of trunk you’ll get. Rationality \emph{can’t} be used to argue for a fixed side, its only possible use is \emph{deciding which side to argue}. Science isn’t for \emph{convincing} anyone that the blood purists are right. That’s \emph{politics!} The power of science comes from \emph{finding out the way Nature really is that can’t be changed by arguing!} What science \emph{can} do is tell us \emph{how blood really works,} how wizards really inherit their powers from their parents, and whether Muggle-borns are really weaker or stronger—”
„Nein“, sagte die Figur in vor Frust erhobener Stimme. „Nein, nein, nein! Dann hast du die \emph{falsche Antwort} und wirst damit nie zum Mond kommen! Die Natur ist keine Person, du kannst sie nicht durch einen Trick hereinlegen. Wenn du dem Mond erzählst, dass er aus Käse besteht, dann kannst du tagelang auf ihn einreden und es wird den Mond kein bisschen verändern! Du begehst \emph{Rationalisierung}, das ist, wie, wenn du ein Blatt Papier nimmst und in die letzte Zeile schreibst ‚und folglich besteht der Mond aus Käse‘ und dann anfängst, alle möglichen schlauen Argumente auf das Blatt zu schreiben. Aber entweder der Mond besteht aus Käse oder er besteht nicht aus Käse. In dem Moment, in dem du dieses Fazit hingeschrieben hast, war es bereits richtig oder falsch. Ob du am Ende auf das richtige oder falsche Ergebnis kommst, steht fest, sobald du das Fazit hingeschrieben hast. Wenn du dich zwischen zwei teuren Koffern entscheiden sollst und dir der glitzernde besser gefällt, dann ist es egal, mit welchen schlauen Gründe du die Kaufentscheidung später begründest; die Regel, der du \emph{in Wirklichkeit} gefolgt bist, lautet ‚wähle den glitzernden Koffer‘. Und je nachdem, wie gut diese Regel darin ist, den besseren Koffer zu identifizieren, wirst du den besseren oder den schlechteren Koffer kaufen. Rationalität kann \emph{nicht} dazu verwendet werden, für eine bestimmte Seite zu streiten; sie kann nur helfen zu ermitteln, \emph{für welche Seite} du streiten solltest. Wissenschaft ist nicht dazu da, irgendwen zu \emph{überreden}, dass er für die Reinblütler sein soll. Das ist \emph{Politik}! Wissenschaft ist so mächtig, weil wir damit herausfinden können, \emph{wie die Natur sich tatsächlich verhält, egal was unsere Meinung ist!} Wissenschaft \emph{kann} uns aber beibringen, \emph{wie Blut tatsächlich funktioniert}, wie Zauberer ihre Fähigkeiten von ihren Eltern erben und ob Muggelgeborene schwächer oder stärker—“

% “\emph{Stronger!}” said Draco. He had been trying to follow this, a puzzled frown on his face, he could see how it \emph{sort} of made sense but it certainly wasn’t like anything he’d ever heard before. And then Harry Potter had said something Draco couldn’t possibly let pass. “You think mudbloods are \emph{stronger?}”
„\emph{Stärker!}“, sagte Draco. Er hatte versucht, Harrys Erklärungen nachzuvollziehen. Sein Gesichtsausdruck war grübelnd; er hatte erkannt, dass es \emph{irgendwie} Sinn ergab, obwohl es völlig anders war als alles, was er zuvor gehört hatte. Und dann hatte Harry Potter etwas gesagt, was Draco unmöglich stehenlassen konnte. „Du findest, Schlammblüter sind \emph{stärker}?“

% “I think nothing,” said the shadowy figure. “I know nothing. I believe nothing. My bottom line is not yet written. I will figure out how to test the magical strength of Muggle-borns, and the magical strength of purebloods. If my tests tell me that Muggle-borns are weaker, I will believe they are weaker. If my tests tell me that Muggle-borns are stronger, I will believe they are stronger. Knowing this and other truths, I will gain some measure of power—”
„Ich finde gar nichts“, sagte die Figur in den Schatten. „Ich weiß gar nichts. Ich glaube gar nichts. Ich habe noch nichts in die letzte Zeile geschrieben. Ich werde herausfinden, wie ich die magische Stärke von Muggelgeborenen und die magische Stärke von Reinblütern messen kann. Wenn meine Messungen herausfinden, dass Muggelgeborene schwächer sind, dann werde ich glauben, dass sie schwächer sind. Wenn meine Messungen herausfinden, dass Muggelgeborene stärker sind, dann werde ich glauben, dass sie stärker sind. Wenn ich diese und weitere Tatsachen herausfinde, dann werde ich eine gewisse Macht erlangen—“

% “And you expect \emph{me} to believe whatever you say?” Draco demanded hotly.
„Und du erwartest von mir, dass ich einfach glaube, was immer du sagst?“, fragte Draco empört.

% “I expect you to perform the tests \emph{personally},” said the shadowy figure quietly. “Are you afraid of what \emph{you} will find?”
„Ich erwarte, dass du die Messungen \emph{selbst} durchführst“, sagte die Figur in den Schatten ruhig. „Hast du Angst vor dem, was \emph{du} herausfinden wirst?“

% Draco stared at the shadowy figure for a while, his eyes narrowed. “Nice trap, Harry,” he said. “I’ll have to remember that one, it’s new.”
Draco starrte die Figur in den Schatten eine Weile lang mit zusammengekniffenen Augen an. „Schöne Falle, Harry“, sagte er. „Ich muss sie mir merken, die kannte ich noch nicht.“

% The shadowy figure shook his head. “It’s not a trap, Draco. Remember, I \emph{don’t know} what we’ll find. But you do not understand the universe by arguing with it or telling it to come back with a different answer next time. When you put on the robes of a scientist you must forget all your politics and arguments and factions and sides, silence the desperate clingings of your mind, and wish only to hear the answer of Nature.” The shadowy figure paused. “Most people can’t do it. That’s why this is difficult. Are you sure you wouldn’t rather just learn about the brain?”
Die Figur in den Schatten schüttelte den Kopf. „Es ist keine Falle, Draco. Denk daran—ich \emph{weiß selbst nicht}, was wir herausfinden werden. Aber du wirst das Universum nicht verstehen, indem du dich mit ihm streitest oder ihm sagst, dass es gefälligst eine andere Antwort liefern soll. Wenn du den Umhang eines Wissenschaftlers überstreifst, dann musst du all die Politik und Diskussionen und Gruppen und Seiten vergessen, du musst das sehnsüchtige Verlangen in deinem Kopf zum Schweigen bringen und nur danach streben, die Antwort der Natur zu erfahren.“ Die Figur schwieg kurz. „Die meisten Leute können das nicht. Darum ist es so schwierig. Bist du dir sicher, dass du nicht doch lieber etwas über das Gehirn lernen möchtest?“

% “And if I tell you I’d rather learn about the brain,” Draco said, his voice now hard, “you’ll go around telling people that I was afraid of what I’d find.”
„Und wenn ich dir sage, dass ich lieber etwas über das Gehirn lerne“, sagte Draco mit harter Stimme, „dann wirst du herumerzählen, dass ich Angst davor hatte, was ich herausgefunden hätte.“

% “No,” said the shadowy figure. “I will do no such thing.”
„Nein“, sagte die Figur in den Schatten. „Ich werde nichts dergleichen tun.“

% “But you might do the same sort of tests yourself, and if you got the wrong answer, I wouldn’t be there to say anything before you showed it to someone else.” Draco’s voice was still hard.
„Aber du würdest die Messungen selbst durchführen und wenn du die falsche Antwort herausfindest, dann könnte ich nichts tun, bevor du jemand anderem davon erzählst.“ Dracos Stimme war immer noch hart.

% “I would still ask you first, Draco,” the shadowy figure said quietly.
„Ich würde dich trotzdem vorher fragen, Draco“, sagte die Figur in den Schatten sanft.

% Draco paused. He hadn’t been expecting that, he’d thought he saw the trap but…“You \emph{would?}”
Draco schwieg. Er hatte das nicht erwartet; hatte gedacht, dass er die Falle entdeckt hätte, aber… „Das würdest du tun?“

% “Of course. How would \emph{I} know who to blackmail or what we could ask from them? Draco, I say again that this is not a trap I set for you. At least not for you personally. If your politics were different, I would be saying, what if the test shows that purebloods are stronger.”
„Natürlich. Woher sollte \emph{ich} sonst erfahren, wen wir damit erpressen oder was wir verlangen könnten? Draco, ich sage es nochmal: Das ist keine Falle, die ich für dich aufgestellt habe. Zumindest nicht für dich persönlich. Wenn du andere Ansichten hättest, dann hätte ich gefragt ‚Was, wenn die Messungen ergeben, dass Reinblütler stärker sind?‘“

% “Really.”
„Wirklich.“

% “\emph{Yes!} That’s the price \emph{anyone} has to pay to become a scientist!”
„\emph{Ja!} Das ist der Preis, den \emph{jeder} bezahlen muss, um Wissenschaftler zu werden!“

% Draco held up a hand. He had to think.
Draco hob eine Hand. Er musste nachdenken.

% The shadowy, green-lit figure waited.
Die grünlich schimmernde Figur in den Schatten wartete.

% It didn’t take long to think about, though. If you discarded all the confusing parts…then Harry Potter was planning to mess around with something that could cause a gigantic political explosion, and it would be insane to just walk away and let him do it on his own. “We’ll study blood,” said Draco.
Draco musste jedoch nicht lange darüber nachdenken. Wenn man all die verwirrenden Dinge mal beiseiteließ…dann plante Harry Potter, mit etwas herumzuexperimentieren, was ein riesiges politisches Erdbeben verursachen konnte und es wäre dumm, einfach wegzusehen und es ihm alleine zu überlassen. „Wir werden uns mit Blut beschäftigen“, sagte Draco.

% “\emph{Excellent},” said the figure, and smiled. “Congratulations on being willing to ask the question.”
„\emph{Exzellent}“, sagte die Figur und lächelte. „Ich gratuliere dir dafür, dass du bereit bist, die Frage zu stellen.“

% “Thanks,” Draco said, not quite managing to keep the irony out of his voice.
„Danke“, sagte Draco und schaffte es nicht ganz, die Ironie aus seiner Stimme zu verbannen.

% “Hey, did you think going to the Moon was \emph{easy?} Be glad this just involves changing your mind sometimes, and not a human sacrifice!”
„Hey, hast du etwa geglaubt, es wäre \emph{einfach}, zum Mond zu fliegen? Sei froh, dass wir bloß ab und zu die Meinung ändern müssen und keine Menschenopfer darbringen brauchen!“

% “Human sacrifice would be \emph{way} easier!”
„Menschenopfer darbringen wäre \emph{viel} einfacher!“

% There was a slight pause, and then the figure nodded. “Fair point.”
Einen Moment lang war es still, dann nickte die Figur. „Auch wieder wahr.“

% “Look, Harry,” said Draco without much hope, “I thought the idea was to take all the things that Muggles know, combine them with things that wizards know, and become masters of both worlds. Wouldn’t it be a lot easier to just study all the things that Muggles \emph{already} found out, like the Moon stuff, and use \emph{that} power—”
„Sag mal, Harry“, sagte Draco, ohne sich große Hoffnungen zu machen, „ich dachte, wir wollen uns das gesamte Wissen der Muggel aneignen, es mit dem Wissen der Zauberer verbinden und so Herrscher über beide Welten werden. Wäre es nicht viel einfacher, all das zu lernen, was die Muggel längst herausgefunden haben, wie das mit dem Mond, und \emph{diese} Macht zu nutzen—“

% “\emph{No,}” said the figure with a sharp shake of his head, sending green shadows moving around his nose and eyes. His voice had turned very grim. “If you cannot learn the scientist’s art of accepting reality, then I \emph{must not} tell you what that acceptance has discovered. It would be like a powerful wizard telling you of those gates which must not be opened, and those seals which must not be broken, before you had proven your intelligence and discipline by surviving the lesser perils.”
„\emph{Nein}“, sagte die Figur und schüttelte energisch den Kopf, wodurch grüne Schatten auf seinem Gesicht tanzten. Seine Stimme war nun sehr ernst. „Falls du diese Kunst der Wissenschaft nicht erlernen kannst, die Wirklichkeit nicht akzeptieren kannst, dann \emph{darf ich dir nicht verraten}, was die Wissenschaften dadurch herausgefunden haben. Das ist wie, wenn dir ein mächtiger Zauberer von jenen Toren erzählt, die nicht geöffnet werden dürfen, von den Siegeln, die nicht gebrochen werden dürfen, bis du deine Intelligenz und Strebsamkeit unter Beweis gestellt hast, indem du die niederen Schrecken überlebst.“

% A chill went down Draco’s spine and he shuddered involuntarily. He knew it had been visible even in the dim light. “All right,” said Draco. “I understand.” Father had told him that many times. When a more powerful wizard told you that you weren’t ready to know, you didn’t pry any further if you wanted to live.
Draco lief es kalt den Rücken herunter und ihm schauderte unwillkürlich. Er wusste, dass es auch im Halbdunkel sichtbar gewesen war. „Na gut“, sagte Draco. „Ich verstehe.“ Vater hatte ihm das viele Male gesagt: Wenn ein mächtigerer Zauberer dir sagt, dass du nicht bereit bist, etwas zu wissen, dann forschst du nicht weiter nach, wenn dein Leben dir etwas bedeutet.

% The figure inclined his head. “Indeed. But there is something else you should understand. The first scientists, being Muggles, lacked your traditions. In the beginning they simply did not comprehend the notion of dangerous knowledge, and thought that all things known should be spoken freely. When their searches turned dangerous, they told their politicians of things that should have stayed secret—don’t look like that, Draco, it wasn’t simple stupidity. They did have to be smart enough to uncover the secret in the first place. But they were Muggles, it was the first time they’d found anything \emph{really} dangerous, and they didn’t \emph{start out} with a tradition of secrecy. There was a war going on, and the scientists on one side worried that if they \emph{didn’t} talk, the scientists of the \emph{enemy} country would tell \emph{their} politicians first…” The voice trailed off significantly. “They didn’t destroy the world. But it was close. And \emph{we} are not going to repeat that mistake.”
Die Figur senkte den Kopf. „Gut. Doch es gibt noch etwas, was du verstehen solltest. Die ersten Wissenschaftler waren Muggel, kannten diese Tradition also nicht. Anfangs verstanden sie einfach nicht, dass es gefährliches Wissen gibt, und glaubten, dass sie über alle Dinge offen reden sollten. Als ihre Forschung gefährliche Dinge zutage brachte, berichteten sie ihren Politikern von etwas, das besser geheim geblieben wäre—schau nicht so, Draco, es war nicht einfach aus Dummheit; sie waren klug genug, um diese Dinge überhaupt herauszufinden. Aber es waren Muggel, es war das erste Mal, dass sie etwas \emph{wirklich} Gefährliches herausgefunden hatten, und solche Geheimhaltung hatte noch keine Tradition. Es herrschte ein Krieg und die Wissenschaftler der einen Seite sorgten sich, dass—wenn sie \emph{nichts} sagten—die Wissenschaftler des feindlichen Landes es \emph{ihren} Politikern sagen würden…“ Die Stimme senkte sich bedeutungsschwer. „Sie haben die Welt nicht zerstört. Aber es war knapp. Und \emph{wir} werden diesen Fehler nicht wiederholen.“

% “Right,” Draco said, his voice now very firm. “\emph{We} won’t. We’re wizards, and studying science doesn’t make us Muggles.”
„Genau“, sagte Draco, nun mit fester Stimme. „\emph{Wir} nicht. Wir sind Zauberer und werden nicht zu Muggeln, bloß weil wir Wissenschaft betreiben.“

% “As you say,” said the green-lit silhouette. “We will establish our \emph{own} Science, a magical Science, and that Science will have smarter traditions from the very start.” The voice grew hard. “The knowledge I share with you will be taught alongside the disciplines of accepting truth, the level of this knowledge will be keyed to your progress in those disciplines, and you will share that knowledge with no-one else who has not learned those disciplines. Do you accept this?”
„Du hast Recht“, sagte die vom grünen Licht umrissene Figur. „Wir werden unsere \emph{eigene} Wissenschaft begründen, eine magische Wissenschaft, und wir werden von Anfang an bessere Traditionen etablieren.“ Die Stimme wurde fester. „Neben dem Wissen, das ich mit dir teile, werde ich dich auch lehren, die Wahrheit zu akzeptieren. Neues beibringen werde ich dir nur, wenn du in jener Fähigkeit Fortschritte machst und du wirst all das Wissen an niemanden weitergeben, der jene Fähigkeit nicht entwickelt hat. Bist du damit einverstanden?“

% “Yes,” said Draco. What was he supposed to do, say no?
„Ja“, sagte Draco. Was sollte er sonst tun? Nein sagen?

% “Good. And what you discover for yourself, you will keep to yourself unless you think that other scientists are ready to know it. What we do share among ourselves, we will not tell the world unless we agree it is safe for the world to know. And whatever our own politics and allegiances, we will \emph{all} punish \emph{any} of our number who reveal dangerous magics or give away dangerous weapons, no matter what sort of war is going on. From this day onward, that will be the tradition and the law of science among wizards. Are we agreed on that?”
„Gut. Und was du selbst entdeckst, wirst du für dich behalten, bis du glaubst, dass andere Wissenschaftler bereit sind, es zu erfahren. Und unsere gemeinsamen Erkenntnisse veröffentlichen wir erst dann, wenn wir uns einig sind, dass die Welt dafür bereit ist. Und egal welche Ansichten und Bündnisse wir haben—\emph{wir alle} werden \emph{jeden einzelnen} von uns bestrafen, der gefährliche Magie veröffentlicht oder gefährliche Waffen weitergibt, egal was für ein Krieg auch herrschen mag. Von heute an wird das Tradition und Gesetz der magischen Wissenschaft sein. Sind wir uns da einig?“

% “Yes,” said Draco. Actually this \emph{was} starting to sound pretty attractive. The Death Eaters had tried to take power by being scarier than everyone else, and they hadn’t actually won yet. Maybe it was time to try ruling using secrets instead. “And our group stays hidden for as long as possible, and everyone in it has to agree to our rules.”
„Ja“, sagte Draco. Das klang allmählich wirklich recht attraktiv. Die Todesser hatten versucht, Macht zu erlangen, indem sie furchteinflößender als alle anderen waren, und sie hatten es noch nicht endgültig geschafft. Vielleicht war es an der Zeit, stattdessen mithilfe von Geheimnissen zu herrschen. „Und unsere Gruppe bleibt so lange wie möglich geheim und jeder, der teilnehmen will, muss unseren Regeln zustimmen.“

% “Of course. Definitely.”
„Natürlich. Auf jeden Fall.“

% There was a very short pause.
Einen Moment lang war es still.

% “We’re going to need better robes,” said the shadowy figure, “with hoods and so on—”
„Wir brauchen bessere Umhänge“, sagte die Figur in den Schatten, „mit Kapuzen und so…“

% “I was \emph{just thinking} that,” said Draco. “We don’t need whole new robes, though, just cowled cloaks to put on. I have a friend in Slytherin, she’ll take your measurements—”
„Darüber habe ich auch gerade nachgedacht“, sagte Draco. „Aber wir brauchen keine völlig neuen Umhänge, nur Kappen zum Überwerfen. Ich habe eine Freundin in Slytherin, sie wird uns maßgeschneiderte—“

% “Don’t tell her what it’s \emph{for}, though—”
„Aber sag ihr nicht, \emph{wofür} wir die brauchen—“

% “I’m not \emph{stupid!}”
„Ich bin nicht \emph{blöd}!“

% “And no masks for now, not when it’s just you and me—” said the shadowy figure.
„Und wir brauchen erstmal keine Masken; nicht, solange es nur wir zwei sind“, sagte die Figur in den Schatten.

% “Right! But later on we should have some sort of special mark that all our servants have, the Mark of Science, like a snake eating the Moon on their right arms—”
„Okay! Aber später sollten wir uns irgendein Erkennungszeichen ausdenken, das alle unsere Anhänger haben, das Mal der Wissenschaft. Zum Beispiel eine Schlange, die den Mond frisst, auf dem rechten Unterarm—“

% “It’s called a PhD and wouldn’t that make it too easy to identify our people?”
„Du meinst einen Doktortitel—und wäre es dann nicht viel zu einfach, unsere Leute zu identifizieren?“

% “Huh?”
„Hä?“

% “I mean, what if someone is like ‘okay, now everyone pull up their robes over their right arms’ and our guy is like ‘whoops, sorry, looks like I’m a spy’—”
„Ich meine, was wenn jemand sagt ‚okay, jetzt krempelt alle mal euren rechten Ärmel hoch‘ und unser Anhänger sagt dann ‚ups, tja, sieht so aus, als ob ich ein Spion bin‘—“

% ‘“\emph{Forget I said anything,}” said Draco, sweat suddenly springing out all over his body. He needed a distraction, \emph{fast}—“And what do we call ourselves? The Science Eaters?”
„\emph{Vergiss, dass ich was gesagt habe}“, sagte Draco, dem plötzlich am ganzen Körper der Schweiß ausbrach. Er brauchte eine Ablenkung, \emph{schnell}— „Und wie wollen wir uns nennen? Die Wissenschaftsesser?“

% “No,” said the shadowy figure slowly. “That doesn’t sound right…”
„Nein“, sagte die Figur in den Schatten langsam. „Das klingt falsch…“

% Draco wiped his robed arm across his forehead, wiping away beads of moisture. What had the Dark Lord been \emph{thinking?} Father had said the Dark Lord was \emph{smart!}
Draco wischte sich mit dem Ärmel seines Umhangs den Schweiß von der Stirn. Was hatte der Dunkle Lord sich dabei bloß \emph{gedacht}? Vater hatte gesagt, der Dunkle Lord sei \emph{schlau} gewesen!

% “I’ve got it!” said the shadowy figure suddenly. “You won’t understand yet, but trust me, it fits.”
„Ich hab’s“, sagte die Figur in den Schatten plötzlich. „Du wirst es noch nicht verstehen, aber glaub mir, es passt.“

% Right now Draco would have accepted ‘Malfoy Munchers’ as long as it changed the subject. “What is it?”
In diesem Moment wäre Draco auch mit „Malfoymampfer“ einverstanden gewesen, solange sie bloß das Thema wechselten. „Was denn?“

% And standing amid the dusty desks in an unused classroom in the dungeons of Hogwarts, the green-lit silhouette of Harry Potter spread his arms dramatically and said, “This day shall mark the dawn of…the \emph{Bayesian Conspiracy}.”
Und inmitten der verstaubten Tische in einem ungenutzten Klassenzimmer in den Kerkern von Hogwarts breitete die grün beleuchtete Figur von Harry Potter dramatisch die Arme aus und sagte: „Am heutigen Tage gründen wir…die \emph{Bayes’sche Verschwörung}.“

\later

% A silent figure trudged wearily through the halls of Hogwarts in the direction of Ravenclaw.
Eine stumme Person schlurfte erschöpft durch die Flure von Hogwarts zum Ravenclaw-Turm.

% Harry had gone straight from the meeting with Draco to dinner, and stayed at dinner barely long enough to choke down a few fast gulps of food before going off to bed.
Harry war nach dem Treffen mit Draco sofort zum Essen gegangen, dort gerade lange genug geblieben, um rasch ein paar Bissen Essen runterzuwürgen, bevor er ins Bett ging.

% It wasn’t even 7\pm yet, but it was well past bedtime for Harry. He’d realized \emph{last} night that he wouldn’t be able to use the Time-Turner on Saturday until after the book-reading contest was already over. But he could still use the Time-Turner on \emph{Friday} night, and gain time that way. So Harry had pushed himself to stay awake until 9\pm on Friday, when the protective shell opened, and then used the four hours remaining on the Time-Turner to spin back to 5\pm and collapse into sleep. He’d woken up around 2\am on Saturday morning, just as planned, and read for the next twelve hours straight…and it still hadn’t been enough. And now Harry would be going to sleep rather early for the next few days, until his sleep cycle caught up again.
Es war nicht einmal 19~Uhr, doch für Harry war es längst Schlafenszeit. Er hatte \emph{letzte} Nacht festgestellt, dass er den Zeitumkehrer am Samstag erst nach Ende des Lesewettstreits wieder benutzen konnte. Doch er konnte den Zeitumkehrer immer noch am \emph{Freitagabend} nutzen und so Zeit gewinnen. Also hatte Harry sich dazu gezwungen, am Freitag wach zu bleiben, bis die Schutzhülle sich um 21~Uhr öffnete, um dann die vier verbleibenden Stunden zu nutzen, nach 17~Uhr zurückzureisen und erschöpft ins Bett zu fallen. Er war am Samstagmorgen wie geplant gegen zwei Uhr aufgewacht und hatte dann zwölf Stunden am Stück gelesen…und es hatte trotzdem nicht ausgereicht. Und jetzt würde Harry einige Tage lang recht früh ins Bett gehen, bis sein Schlafrhythmus sich wieder eingependelt hatte.

% The portrait on the door asked Harry some dumb riddle meant for
Das Bild vor dem Eingang stellte Harry irgendein dummes Rätsel, das für Elfjährige gedacht war, und er antwortete, ohne über die Worte nachzudenken. Dann stolperte Harry die Treppe hoch zu seinem Schlafsaal, zog seinen Schlafanzug an und fiel ins Bett.
% eleven-year-olds that he answered without the words even passing through his conscious mind, and then Harry staggered up the stairs to his dorm, changed into his pyjamas and collapsed into bed.

Und bemerkte, dass sein Kissen recht hart war.
% And found that his pillow seemed rather lumpy.

Harry stöhnte auf. Er setzte sich widerwillig auf, drehte sich um und hob sein Kissen an.
% Harry groaned. He sat up reluctantly, twisted in bed, and lifted up his pillow.

Er entdeckte einen Zettel, zwei goldene Galleonen und ein Buch namens \emph{Okklumentik: Die Geheime Chunst}.%
\translatorsnote{engl.: \emph{Occlumency: The Hidden Arte}; es scheint als solle der Titel mit dem zusätzlichen „e“ bewusst altertümlich klingen, daher wird hier eine laut Wiktionary althochdeutsche Form des Wortes Kunst verwendet.}
% This revealed a note, two golden Galleons, and a book titled \emph{Occlumency: The Hidden Arte.}

Harry griff nach dem Zettel und las:
% Harry picked up the note and read:

\begin{writtenNote}
% My, you do get yourself into trouble and quickly. Your father was no match for you.
Meine Güte, du bist ja gut darin, Probleme heraufzubeschwören. Dein Vater war nichts dagegen.

% You have made a powerful enemy. Snape commands the loyalty, admiration, and fear of all House Slytherin. You cannot trust any of that House now, whether they come to you in friendly guise or fearsome.
Du hast dir einen mächtigen Feind gemacht. Ganz Slytherin vertraut, bewundert und fürchtet Snape. Du kannst nun keinem Angehörigen dieses Hauses mehr trauen, egal ob sie Freund oder Feind zu sein scheinen.

% From now on you must not meet Snape’s eyes. He is a Legilimens and can read your mind if you do. I have enclosed a book which may help you learn to protect yourself, though there is only so far you can get without a tutor. Still you may hope to at least detect intrusion.
Von nun an darfst du Snape nicht in die Augen sehen. Er ist ein Legilimens und kann sonst deine Gedanken lesen. Ich habe ein Buch beigelegt, mit dem du lernen kannst, dich zu schützen. Allzu weit wirst du ohne einen Lehrer zwar nicht kommen, es könnte dir aber gelingen, Angriffe zumindest zu erkennen.

% So that you may find some extra time in which to study Occlumency, I have enclosed 2 Galleons, which is the price of answer sheets and homework for the first-year History of Magic class (Professor Binns having given the same tests and same assignments every year since he died). Your newfound friends the Weasley twins should be able to sell you a copy. It goes without saying that you must not get caught with it in your possession.
Damit du etwas Zeit findest um Okklumentik zu studieren, habe ich zwei Galleonen beigelegt—den Preis einer Musterlösung für alle Tests und Aufsätze im ersten Jahr des Geschichtsunterrichts. (Professor Binns hat seit seinem Tod jedes Jahr genau dieselben Aufgaben gestellt.) Deine neuen Freunde, die Weasley-Zwillinge, sollten dir eine Kopie verkaufen können. Es versteht sich von selbst, dass du dich nicht damit erwischen lassen darfst.

% Of Professor Quirrell I know little. He is a Slytherin and a Defence Professor, and that is two marks against him. Consider carefully any advice he gives you, and tell him nothing you do not wish known.
Über Professor Quirrell weiß ich wenig. Er ist ein Slytherin und ein Verteidigungslehrer; zwei Dinge, die gegen ihn sprechen. Prüfe jeden Ratschlag, den er dir gibt, sorgfältig und sprich mit ihm nicht über Dinge, die du geheim halten möchtest.

% Dumbledore only pretends to be insane. He is extremely intelligent, and if you continue to step into cupboards and vanish, he will certainly deduce your possession of an invisibility cloak if he has not done so already. Avoid him whenever possible, hide the Cloak of Invisibility somewhere safe (\emph{not} your pouch) any time you cannot avoid him, and step with great care in his presence.
Dumbledore tut nur so, als wäre er verrückt. Er ist äußerst intelligent und falls du wieder in einen Wandschrank gehst und dann verschwindest, wird er sicherlich schlussfolgern, dass du einen Tarnumhang besitzt, falls er es nicht längst getan hat. Meide ihn wann immer möglich, verstecke den Tarnumhang an einem sicheren Ort (\emph{nicht} in deinem Beutel), wann immer du ihn nicht meiden kannst, und verhalte dich in seiner Gegenwart äußerst vorsichtig.

% Please be more careful in the future, Harry Potter.
Bitte sei in Zukunft vorsichtiger, Harry Potter.

\letterClosing{Der Weihnachtsmann}
\end{writtenNote}

% Harry stared at the note.
Harry starrte den Zettel an.

% It \emph{did} seem to be pretty good advice. Of course Harry wasn’t going to cheat in History class even if they gave him a dead monkey for a professor. But Severus’s Legilimency…whoever’d sent this note knew a lot of important, secret things and was willing to tell Harry about them. The note was still warning him against Dumbledore stealing the Cloak but at this point Harry honestly had no clue if that was a bad sign, it could just be an understandable mistake.
Das \emph{schienen} ziemlich gute Ratschläge zu sein. Natürlich würde Harry im Geschichtsunterricht nicht schummeln, selbst wenn er ein totes Pferd als Lehrer hätte. Doch Snapes Legilimentik…wer auch immer ihm diesen Zettel geschrieben hatte, der wusste viele wichtige, geheime Dinge und war dazu bereit, sie Harry mitzuteilen. Der Zettel warnte ihn zwar immer noch davor, dass Dumbledore den Umhang stehlen würde, doch im Moment hatte Harry keine Ahnung, ob das ein schlechtes Zeichen war oder einfach ein nachvollziehbarer Fehler.

% There seemed to be some sort of intrigue going on inside Hogwarts. Maybe if Harry \emph{compared stories} between Dumbledore and the note-sender, he could work out a \emph{combined} picture that would be accurate? Like if they \emph{both} agreed on something, then…
Irgendeine Art Verschwörung schien in Hogwarts stattzufinden. Vielleicht könnte Harry die Erzählungen von Dumbledore und vom Autor dieses Zettels miteinander \emph{abgleichen} und so ein \emph{Gesamtbild} erhalten, das zutraf? Wenn \emph{beide} sich in einer Sache einig waren, dann…

% …whatever…
…egal…

% Harry stuffed everything into his pouch and turned up the Quieter and pulled the cover over his head and died.
Harry stopfte alles in seinen Beutel, aktivierte den Stillezauber, zog die Decke über den Kopf und verlor das Bewusstsein.

\later

% It was Sunday morning and Harry was eating pancakes in the Great Hall, sharp quick bites, glancing nervously at his watch every few seconds.
Es war ein Sonntagmorgen und Harry aß in der Großen Halle Eierkuchen, biss rasch davon ab und warf zwischendurch alle paar Sekunden nervöse Blicke auf seine Armbanduhr.

% It was 8:02\am, and in precisely two hours and one minute, it would be \emph{exactly one week} since he’d seen the Weasleys and crossed over onto Platform Nine-and-Three-Quarters.
Es war 8:02~Uhr und in genau zwei Stunden und einer Minute war es \emph{exakt eine Woche her}, dass er die Weasleys gesehen hatte und zum Bahnsteig Neundreiviertel gegangen war.

% And the thought had occurred to him…Harry didn’t know if this was a valid way to think about the universe, he didn’t know anything any more, but it \emph{seemed possible…}
Und ihm war plötzlich der Gedanke gekommen…Harry wusste nicht, ob es zulässig war, so zu argumentieren; er wusste gar nichts mehr, aber es erschien \emph{möglich}…

% That…
Dass…

% \emph{Not enough interesting things had happened to him over the last week.}
\emph{…ihm in der letzten Woche noch nicht genug interessante Dinge zugestoßen waren.}

% When he was done eating breakfast, Harry planned to go straight up to his room and hide in the bottom level of his trunk and not talk to anyone until 10:03\am
Wenn er fertig gegessen hatte, wollte Harry geradewegs in sein Zimmer gehen, sich in dem Raum in seinem Koffer verstecken und bis 10:03~Uhr mit niemandem ein Wort wechseln.

% And that was when Harry saw the Weasley twins walking toward him. One of them was carrying something concealed behind his back.
Und dann sah Harry die Weasley-Zwillinge auf sich zukommen. Einer der beiden versteckte etwas hinter seinem Rücken.

% He should scream and run away.
Er sollte aufschreien und wegrennen.

% He should scream and run away.
Er sollte aufschreien und wegrennen.

% Whatever this was…it could very well be…
Was auch immer das war, es könnte…

% …the \emph{grand finale…}
…der \emph{krönende Abschluss} sein…

% He really should just scream and run away.
Er sollte wirklich einfach aufschreien und wegrennen.

% With a resigned feeling that the universe would come and get him \emph{anyway}, Harry continued slicing at the pancake with his fork and knife. He couldn’t muster the energy. That was the sad truth. Harry knew now how people felt when they were tired of running, tired of trying to escape fate, and they just fell to the ground and let the horrifically be-fanged and tentacled demons of the darkest abyss drag them off to their unspeakable destiny.
Mit dem resignierten Gefühl, dass das Universum ihn \emph{trotzdem} aufspüren würde, schnitt Harry ein weiteres Stück vom Eierkuchen ab. Er konnte die nötige Energie nicht aufbringen. Das war die traurige Wahrheit. Harry wusste nun, wie Menschen sich fühlten, wenn sie des Wegrennens müde waren, wenn sie dem Schicksal nicht mehr entkommen konnten und einfach zu Boden fielen und sich von den grauenhaften, scharfzähnigen und tentakelbesetzten Dämonen der tiefsten Abgründe in ihr fürchterliches Schicksal ziehen ließen.

% The Weasley twins drew closer.
Die Weasley-Zwillinge kamen näher.

% And yet closer.
Und noch näher.

% Harry ate another bite of pancake.
Harry aß noch ein Stück Eierkuchen.

% The Weasley twins arrived, grinning brightly.
Die Weasley-Zwillinge kamen an und grinsten fröhlich.

% “Hello, Fred,” Harry said dully. One of the twins nodded. “Hello, George.” The other twin nodded.
„Hallo, Fred“, sagt Harry matt. Einer der Zwillinge nickte. „Hallo, George.“ Der andere Zwilling nickte.

% “You sound tired,” said George.
„Du klingst müde“, sagte George.

% “You should cheer up,” said Fred.
„Du solltest fröhlicher dreinschauen“, sagte Fred.

% “Look what \emph{we} got you!”
„Schau mal, was \emph{wir} dir mitgebracht haben!“

% And George took, from behind Fred’s back—
Und George zog hinter Freds Rücken—

% A cake with twelve flaming candles.
—einen Kuchen hervor. Mit zwölf brennenden Kerzen.

% There was a pause, as the Ravenclaw table stared at them.
Einen Moment lang war es still, als ganz Ravenclaw sie anstarrte.

% “That’s not right,” said someone. “Harry Potter was born on the thirty-first of Jul—”
„Das stimmt nicht“, sagte jemand. „Harry Potter wurde am einunddreißigsten Jul—“

% “\prophesy{He is coming},” said a huge hollow voice that cut through all conversation like a sword of ice. “\prophesy{The one who will tear apart the very—}”
„\prophesy{Er wird kommen}“, ertönte eine laute, hallende Stimme, die alle Gespräche durchschnitt wie ein eisiges Schwert. „\prophesy{und zerstören wird er selbst die—}“

% Dumbledore had leapt out of his throne and run straight over the Head Table and seized hold of the woman speaking those awful words, Fawkes had appeared in a flash, and all three of them vanished in a crack of fire.
Dumbledore war von seinem Platz aufgesprungen und über den Lehrertisch gesprungen und hatte die Frau ergriffen, die diese fürchterlichen Worte sprach, Fawkes war plötzlich erschienen und alle drei verschwanden in einer auflodernden Flamme.

% There was a shocked pause…
Es folgte eine schockierte Stille…

% …followed by heads turning in the direction of Harry Potter.
…und viele Köpfe wandten sich Harry Potter zu.

% “I didn’t do it,” Harry said in a tired voice.
„Ich war’s nicht“, sagte Harry in einer erschöpften Stimme.

% “That was a \emph{prophecy!}” someone at the table hissed. “And I bet it’s about \emph{you!}”
„Das war eine \emph{Prophezeiung}!“, zischte jemand am Tisch. „Und ich wette, dass es um \emph{dich} ging!“

% Harry sighed.
Harry seufzte.

% He stood up from his seat, raised his voice, and said very loudly over the conversations that were starting up, “\emph{It’s not about me! Obviously! I’m not coming here, I’m already here!}”
Er stand auf und versuchte mit lauter Stimme all die Gespräche zu übertönen, die nun anfingen. „\emph{Es ging nicht um mich! Natürlich nicht! Ich werde nicht kommen, ich bin schon hier!}“

% Harry sat back down again.
Harry setzte sich wieder.

% The people who had been looking at him turned away again.
Die Schüler, die zu ihm geblickt hatten, wandten sich wieder ab.

% Someone else at the table said, “Then who \emph{is} it about?”
Jemand anders am Tisch fragte: „Aber um wen ging es dann?“

% And with a dull, leaden sensation, Harry realized who \emph{wasn’t} already at Hogwarts.
Und Harry spürte eine dumpfe, bleierne Schwere, als ihm klar wurde, wer \emph{noch nicht} in Hogwarts war.

% Call it a wild guess, but Harry had a feeling the undead Dark Lord would be showing up one of these days.
Es war bloß eine wilde Vermutung, aber Harry hatte das Gefühl, dass der untote Dunkle Lord in nächster Zeit hier auftauchen würde.

% The conversation continued on around him.
Die Gespräche um ihn herum wurden fortgesetzt.

% “Not to mention, tear apart the very \emph{what?}”
„Und außerdem: \emph{Was} wird er zerstören?“

% “I thought I heard Trelawney start to say something with an ‘S’ just before the Headmaster grabbed her.”
„Ich glaube, Trelawney hat begonnen, irgendwas mit ‚S‘ zu sagen, als der Schulleiter sie ergriffen hat.“

% “Like…soul? Sun?”
„Also…Seele? Sonne?“

% “If someone’s going to tear apart the Sun we’re \emph{really} in trouble!”
„Wenn jemand die Sonne zerstören wird, dann haben wir ein echtes Problem!“

% That seemed rather unlikely to Harry, unless the world contained scary things which had heard of David Criswell’s ideas about star lifting.
Das erschien Harry sehr unwahrscheinlich, es sei denn, auf dieser Welt gab es furchterregende Wesen, die von David Criswells Starlifting-Ideen gelesen hatten.%
\translatorsnote{Starlifting: Sammelbegriff für verschiedene Techniken, mithilfe derer eine technologisch weit fortgeschrittene Zivilisation Material aus Sternen entfernen und für andere Zwecke verwenden könnte. (Siehe Wikipedia: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Star-Lifting})}

% “So,” Harry said in tired tones, “this happens every Sunday breakfast, does it?”
„Sagt mal“, sagte Harry mit müder Stimme, „das passiert jeden Sonntag beim Frühstück, oder?“

% “No,” said a student who might have been in his seventh year, frowning grimly. “It doesn’t.”
„Nein“, sagte ein Schüler, der im siebten Schuljahr sein könnte, und runzelte die Stirn. „Normalerweise nicht.“

% Harry shrugged. “Whatever. Anyone want some birthday cake?”
Harry zuckte mit den Schultern. „Egal. Mag jemand ein Stück Geburtstagskuchen?“

% “But it’s \emph{not} your birthday!” said the same student who’d objected last time.
„Aber du hast heute \emph{nicht} Geburtstag!“, sagte der gleiche Schüler, der vorhin schon widersprochen hatte.

% That was the cue for Fred and George to start laughing, of course.
Fred und George begannen daraufhin natürlich schallend zu lachen.

% Even Harry managed a weary smile.
Selbst Harry gelang ein müdes Lächeln.

% As the first slice was served to him, Harry said, “I’ve had a \emph{really long week}.”
Als er das erste Stück bekam, sagte Harry: „Ich hatte eine \emph{wirklich lange Woche}.“

\later

% And Harry was sitting in the cavern level of his trunk, slid shut and locked so no-one could get in, a blanket pulled over his head, waiting for the week to be over.
Und Harry saß in dem Raum in seinem Koffer, der von innen geschlossen und abgesperrt war, sodass niemand reinkommen konnte. Er hatte sich eine Decke über den Kopf gezogen und wartete darauf, dass diese Woche zu Ende ging.

% 10:01.
10:01~Uhr.

% 10:02.
10:02~Uhr.

% 10:03, but just to be sure…
10:03~Uhr. Aber sicherheitshalber…

% 10:04 and the first week was done.
10:04~Uhr. Die erste Woche war vorbei.

% Harry breathed a sigh of relief, and gingerly pulled the blanket off of his head.
Harry atmete erleichtert auf und guckte vorsichtig unter der Decke hervor.

% A few moments later, he had emerged into the bright sunlit air of his dorm.
Etwas später stand er in seinem hellen, lichtdurchfluteten Schlafsaal.

% Shortly after, and he was in the Ravenclaw common room. A few people looked at him, but no-one said anything or tried to talk to him.
Kurz darauf war er im Gemeinschaftsraum der Ravenclaws. Einige Schüler sahen auf, doch niemand sagte etwas oder versuchte, mit ihm zu sprechen.

% Harry found a nice wide writing desk, pulled back a comfortable chair, and sat down. From his pouch he drew a sheet of paper and a pencil.
Harry suchte sich einen schön großen Schreibtisch, nahm sich einen bequemen Stuhl und setzte sich. Aus seinem Beutel zog er ein Blatt Papier und einen Bleistift hervor.

% Mum and Dad had told Harry in no uncertain terms that while they understood his enthusiasm for leaving home and getting away from his parents, he was to write them \emph{every week without fail}, just so that they knew he was alive, unharmed, and not in prison.
Seine Eltern hatten ihm unmissverständlich gesagt, dass sie zwar Verständnis dafür hatten, wenn er gerne von zuhause und von seinen Eltern weg wäre, dass er ihnen aber \emph{ohne Ausnahme jede Woche} einen Brief schreiben sollte, damit sie wüssten, dass er lebte, dass es ihm gut gehe und er nicht im Gefängnis gelandet sei.

% Harry stared down at the blank sheet of paper. \emph{Let’s see…}
Harry starrte auf das weiße Blatt. \emph{Also …}

% After leaving his parents at the train station, he’d…
Seitdem er sich auf dem Bahnhof von seinen Eltern verabschiedet hatte…

% …become acquainted with a boy raised by Darth Vader, become friends with the three most infamous pranksters in Hogwarts, met Hermione, then there’d been the Incident with the Sorting Hat…Monday he’d been given a time machine to treat his sleep disorder, got a legendary invisibility cloak from an unknown benefactor, rescued seven Hufflepuffs by staring down five scary older boys one of whom had threatened to break his finger, realized that he possessed a mysterious dark side, learned to cast \emph{Frigideiro} in Charms class, and started his rivalry with Hermione…Tuesday had introduced Astronomy taught by Professor Aurora Sinistra who was nice, and History of Magic taught by a ghost who ought to be exorcised and replaced with a tape recorder…Wednesday, he’d been pronounced the Most Dangerous Student in the Classroom…Thursday, let’s not even think about Thursday…Friday, the Incident in Potions Class, followed by his blackmailing the Headmaster, followed by the Defence Professor having him beaten up in class, followed by the Defence Professor turning out to be the most awesome human being who still walked the face of the Earth…Saturday he’d lost a bet and gone on his first date and started redeeming Draco…and then this morning Professor Trelawney’s unheard prophecy might or might not indicate that an immortal Dark Lord was about to attack Hogwarts.
…hatte er einen Jungen kennengelernt, der von Darth Vader aufgezogen wurde. Er hatte sich mit den drei berüchtigtsten Scherzbolden anfreundet, hatte Hermine getroffen, dann die Sache mit dem Sprechenden Hut…am Montag hatte er eine Zeitmaschine bekommen, um seine Schlafstörung zu behandeln, er hatte einen legendären Tarnumhang von einem unbekannten Wohltäter erhalten, sieben Hufflepuffs gerettet, indem er fünf angsteinflößenden älteren Jungs gegenübergetreten war, von denen einer gedroht hatte, ihm die Finger zu brechen, hatte gemerkt, dass er eine mysteriöse dunkle Seite besaß, hatte im Zauberkunst-Unterricht \spell{Frigideiro} gelernt und eine Rivalität mit Hermine gestartet…am Dienstag hatten sie Astronomie bei Professor Aurora Sinistra, die nett war, und Geschichte der Zauberei, was von einem Geist unterrichtet wurde, der exorziert und durch einen Kassettenrekorder ersetzt werden sollte…am Mittwoch wurde er zum gefährlichsten Schüler im Klassenzimmer ernannt…am Donnerstag…damit fangen wir lieber gar nicht erst an…am Freitag das Ereignis im Zaubertränke-Unterricht, dann hatte er den Schulleiter erpresst, dann ließ der Verteidigungslehrer ihn im Unterricht verprügeln, dann stellte sich heraus, dass der Verteidigungslehrer der wundervollste Mensch war, der je auf dem Antlitz der Erde wandelte…am Samstag hatte er eine Wette verloren, sein erstes Date gehabt und angefangen, Draco auf die Seite des Guten zu holen…und dann heute Morgen Trelawneys Prophezeiung, die womöglich bedeutete, dass ein unsterblicher Dunkler Lord Hogwarts angreifen würde.

% Harry mentally organized his material, and started writing.
Harry sammelte seine Gedanken und begann zu schreiben.

\begin{writtenNote}
% \letterAddress{Dear Mum and Dad:}
\letterAddress{Liebe Mum, lieber Dad!}

% Hogwarts is lots of fun. I learned how to violate the Second Law of Thermodynamics in Charms class, and I met a girl named Hermione Granger who reads faster than I do.
Hogwarts ist richtig toll. Ich habe im Zauberkunst-Unterricht gelernt, gegen den zweiten Hauptsatz der Thermodynamik zu verstoßen, und ich habe ein Mädchen namens Hermine Granger kennengelernt, die schneller liest als ich.

% I’d better leave it at that.
Ich belasse es besser dabei.

% \letterClosing[Your loving son,]{Harry James Potter-Evans-Verres.}
\letterClosing[In liebe]{Euer Sohn, Harry James Potter-Evans-Verres.}
\end{writtenNote}

%  LocalWords:  ermione Bathilda Bagshot’s Awww
