% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/110/
% \partchapter{Failure}{I}
\partchapter{Versagen}{I}

% \lettrinepara{T}{he} Dark Lord was laughing.
\lettrinepara{D}{er} Dunkle Lord lachte.

\hplettrineextrapara
% From the empty air came the voice of the Defence Professor laughing wildly, so high and terrible his laughter; it was Voldemort’s laughter now, the Dark Lord’s laughter beyond all hiding or restraint.
Aus der leeren Luft kam die Stimme des Verteidigungsprofessors, der wild lachte, so hoch und schrecklich war sein Lachen; es war jetzt Voldemorts Lachen, das Lachen des Dunklen Lords jenseits aller Verstecke oder Zurückhaltung.

% Harry’s mind was disarrayed. His eyes kept staring at where Albus Dumbledore had been. There was a horror in him that was too huge for understanding or reflection. His mind kept trying to fall back through time and undo reality, but that wasn’t a sort of magic that existed, and reality stayed the same.
Harrys Gedanken waren verwirrt. Seine Augen starrten immer wieder auf die Stelle, an der Albus Dumbledore gestanden hatte. Da war ein Entsetzen in ihm, das zu groß war, um es zu verstehen oder zu reflektieren. Sein Verstand versuchte immer wieder, durch die Zeit zurückzufallen und die Realität rückgängig zu machen, aber das war keine Art von Magie, die existierte, und die Realität blieb dieselbe.

% He had lost, he had lost Dumbledore, there were no take-backs, and that meant he had lost the war.
\emph{Er hatte verloren, er hatte Dumbledore verloren, es gab kein zurück, und das bedeutete, dass er den Krieg verloren hatte.}

% And the Dark Lord went on laughing.
Und der Dunkle Lord lachte weiter.

% “Ah, ah hah, ah hah hah ha! Professor Dumbledore, ah, Professor Dumbledore, such a fitting end to our game!” Another burst of wild laughter. “The wrong sacrifice even at the finish, for the piece you gave up everything to save was already in my possession! The wrong trap even from the beginning, for I could have abandoned this body at any time! Ah, hahahahaha, aha! You never did learn cunning, you poor old fool.”
„Ah, ah hah, ah hah hah ha! Professor Dumbledore, ah, Professor Dumbledore, ein so passendes Ende für unser Spiel!“
Ein weiterer Ausbruch von wildem Gelächter.
„Das falsche Opfer sogar am Ende, denn das Stück, für das du alles aufgegeben hast um es zu retten war bereits in meinem Besitz! Die falsche Falle von Anfang an, denn ich hätte diesen Körper jederzeit aufgeben können! Ah, hahahahaha, aha! Du hast die Kunst der List nie wirklich gelernt, du armer alter Narr.“

% “You—” A voice was coming from Harry’s throat. “You—”
„Du—“ Eine Stimme drang aus Harrys Kehle. „Du—“

% “Ahahahaha! Why, yes, little child, you were always along on this adventure as my hostage, it was your whole purpose in being here. Ha, hahahaha! You are decades too young to play this game against the real Tom Riddle, child.” The Dark Lord drew back the hood of the Cloak, his head becoming visible, and began to remove the rest of the Cloak. “And now, boy, \parsel{you have helped me, yes indeed, and so it is time to resurrect your girl-child friend. To keep promise.}” The Dark Lord’s smile was cold, cold indeed. “I suppose you have doubts? Mark well, I could kill you this instant, for there is no longer a Headmaster of Hogwarts to be informed of it. Doubt me all you wish, but remember that.” The hand was once more holding the gun. “Now come along, foolish child.”
„Ahahahaha! Aber ja, kleines Kind, du warst immer als meine Geisel bei diesem Abenteuer dabei, das war dein ganzer Zweck, hier zu sein. Ha, hahahaha! Du bist Jahrzehnte zu jung, um dieses Spiel gegen den echten Tom Riddle zu spielen, Kind.“
Der Dunkle Lord zog die Kapuze des Umhangs zurück, so dass sein Kopf sichtbar wurde, und begann, den Rest des Umhangs zu entfernen.
„Und nun, Junge, \parsel{du hast mir geholfen, ja, und so ist es an der Zeit, deine Freundin, das Mädchen, wiederzuerwecken. Um das Versprechen zu halten.}“
Das Lächeln des Dunklen Lords war kalt, wirklich kalt.
„\parsel{Ich nehme an, du hast Zweifel? Merke dir gut, ich könnte dich auf der Stelle töten, denn es gibt keinen Schulleiter von Hogwarts mehr, der darüber informiert werden würde. Zweifel an mir, so viel du willst, aber merke dir das.}“
Die Hand hielt wieder die Pistole.
„\parsel{Nun komm mit, dummes Kind.}“

% And they left.
Und sie gingen.

% They went back out through the door into the Potions room, the Dark Lord banishing the returned purple fire with a stroke of his wand. They went through the chamber where the boggart had been, and the chamber of ruined chess statues, and through the burned door of the chamber of keys. The Dark Lord floated up through the trapdoor, and Harry struggled up afterwards through the spiral staircase of leaves, the tendrils of the Devil’s Snare twitching and then moving back as though afraid. The Boy-Who-Lived was trying hard not to burst into tears, and his dark-side patterns weren’t helping, maybe because Voldemort had never known or dealt with guilt.
Sie gingen durch die Tür zurück in den Raum der Zaubertränke, wobei der Dunkle Lord das zurückkehrende Purpurfeuer mit einem Wink seines Zauberstabs verschwinden ließ. Sie gingen durch die Kammer, in der der Irrwicht gewesen war, und durch die Kammer der zerstörten Schachfiguren und durch die verbrannte Tür der Schlüsselkammer. Der Dunkle Lord schwebte durch die Falltür nach oben, und Harry kämpfte sich durch die Wendeltreppe aus Blättern nach oben, wobei die Ranken der Teufelsschlinge zuckten und sich dann ängstlich zurückzogen.
Der Junge-der-überlebte bemühte sich, nicht in Tränen auszubrechen, und seine Muster der dunklen Seite halfen nicht, vielleicht weil Voldemort nie Schuldgefühle gekannt oder damit umgegangen war.

% They passed the huge three-headed Inferi, and at a whispered word from the Dark Lord it collapsed over the trapdoor and became a corpse again.
Sie kamen an dem riesigen dreiköpfigen Inferi vorbei, der auf ein geflüstertes Wort des Dunklen Lords über der Falltür zusammenbrach und wieder zu einem Leichnam wurde.
% They passed Severus Snape standing guard, who told them both that he was guarding the door, and that they must leave or he would deduct House points.
Sie kamen an Severus Snape vorbei, der Wache stand und den beiden sagte, dass er die Tür bewachte und dass sie gehen müssten, sonst würde er ihnen Hauspunkte abziehen.

% The Dark Lord spoke the words “\emph{Hyakuju montauk}” without pausing in his stride, accompanied by a jab of his wand; and Severus staggered before he lifelessly drew himself up beside the door once more.
Der Dunkle Lord sprach ohne Pause die Worte \spell{Hyakuju montauk}, begleitet von einem Stoß seines Zauberstabs; und Severus taumelte, bevor er sich leblos neben der Tür wieder aufrichtete.

% “What—” Harry said, as he followed. “What did you—”
„Was—“ sagte Harry, als er ihm folgte. „Was hast du—“

% “Just fulfilling my obligation to my faithful servant. It shall not kill him, as I promised you.” The Dark Lord laughed again.
„Ich erfülle nur meine Pflicht gegenüber meinem treuen Diener. Es wird ihn nicht umbringen, wie ich es dir versprochen habe.“
Der Dunkle Lord lachte wieder.

% “The hostages—” Harry said. It was hard to keep his voice steady. “The students, you said you’d stop whatever is going to kill them—”
„Die Geiseln—“, sagte Harry.
Es war schwer, seine Stimme ruhig zu halten.
„Die Schüler, du hast gesagt, du würdest alles aufhalten, was sie töten will—“

% “\parsel{Yes. Stop worrying. Will do on our way out.}”
„\parsel{Jawohl. Hört auf, dir Sorgen zu machen. Das machen wir auf dem Weg nach draußen.}“

% “Out?”
„Raus?“

% “We are leaving, child.” The Dark Lord was still smiling.
„Wir gehen, Kind.“ Der Dunkle Lord lächelte immer noch.

% The bad feeling this raised was lost in a sea of other bad feelings.
Das schlechte Gefühl, das dies auslöste, ging in einem Meer von anderen schlechten Gefühlen unter.

% The Dark Lord was now consulting what he’d called the Hogwarts Map, the handwritten lines upon it seeming to move as they walked. Some part of Harry’s mind that had been considering what to do if they ran into Aurors on patrol (whom the Dark Lord could kill, or Obliviate, in an instant) gave up that hope as well.
Der Dunkle Lord betrachtete jetzt das, was er die Hogwarts-Karte nannte, und die handgeschriebenen Linien darauf schienen sich zu bewegen, während sie gingen. Ein Teil von Harrys Verstand, der darüber nachgedacht hatte, was zu tun sei, wenn sie auf Patrouille auf Auroren stießen (die der Dunkle Lord im Handumdrehen töten oder oblivieren konnte), gab auch diese Hoffnung auf.

% They went down the Grand Staircase to the second floor, encountering no-one.
Sie gingen die Große Treppe hinunter in den zweiten Stock und begegneten niemandem.
% The Dark Lord made a turn Harry did not know, and went down another stair-flight. As they descended past one floor and another, the windows stopped and the torches began, they were within the Slytherin dungeons now.
Der Dunkle Lord machte eine Abzweigung, die Harry nicht kannte, und ging eine weitere Treppe hinunter. Als sie eine Etage nach der anderen hinabstiegen, hörten die Fenster auf und die Fackeln begannen, sie befanden sich jetzt in den Slytherin-Kerkern.
% Ahead, the form of a person in Hogwarts robes appeared.
Vor ihnen tauchte die Gestalt einer Person in Hogwarts-Roben auf.
% The Dark Lord kept walking toward that person.
Der Dunkle Lord ging weiter auf diese Person zu.
% Harry followed.
Harry folgte ihm.

% A sixth- or seventh-year Slytherin was waiting by a section of wall that was set with an artistic carving of Salazar Slytherin wielding his wand, against what looked like a giant covered in icicles. The witch made no comment at seeing Professor Quirrell walking upright, or seeing Harry in his company, or seeing the gun in the Defence Professor’s hand. If her eyes were blank, Harry couldn’t tell the difference.
Eine Slytherin im sechsten oder siebten Jahr wartete an einem Wandabschnitt, der mit einer kunstvollen Schnitzerei von Salazar Slytherin versehen war, der seinen Zauberstab schwang, gegen etwas, das wie ein mit Eiszapfen bedeckter Riese aussah. Die Hexe machte keinen Kommentar, als sie Professor Quirrell aufrecht gehen sah, oder als sie Harry in seiner Gesellschaft sah, oder als sie die Waffe in der Hand des Verteidigungsprofessors sah. Wenn ihre Augen leer waren, konnte Harry den es nicht erkennen.
% The Dark Lord reached into his robes, took out a Knut, and flipped it to her. “Klaudia Alicja Tabor, I command you thus. Take this Knut to the spell circle I showed you beneath the Quidditch stands and put it in the centre. Then Obliviate yourself of the last six hours.”
Der Dunkle Lord griff in seine Robe, holte einen Knut heraus und drehte ihn ihr zu.
„Klaudia Alicja Tabor, ich befehle dir Folgendes. Bringe diesen Knut zu dem Zauberkreis, den ich dir unter der Quidditch-Tribüne gezeigt habe, und lege ihn in die Mitte. Dann obliviere Dir die letzten sechs Stunden.“

% “Yes, lord,” the witch said, bowing to him, and went on her way.
„Ja, Herr“, sagte die Hexe, verbeugte sich vor ihm und machte sich auf den Weg.

% “I thought—” Harry said. “I thought you needed the Stone to—”
„Ich dachte—“ sagte Harry. „Ich dachte, du brauchst den Stein, um—“

% The Dark Lord was still smiling, he had never stopped smiling. “I did not say that part in Parseltongue, child. All I said in Parseltongue was that I had set events in motion to kill students, events that I would stop if I obtained the Stone. The rest was in human speech. I would also have stopped the Blood Fort sacrifice if I had not obtained the Stone, so long as I was not discovered and restrained. The students of Hogwarts are a valuable resource, whom I have already spent much time training.” Then the Dark Lord hissed to the wall, “\parsel{Open.}”
Der Dunkle Lord lächelte immer noch, er hatte nie aufgehört zu lächeln.
„Diesen Teil habe ich nicht in Parsel gesagt, Kind. Alles, was ich in Parsel sagte, war, dass ich Ereignisse in Gang gesetzt hatte, um Schüler zu töten, Ereignisse, die ich aufhalten würde, wenn ich den Stein bekäme. Der Rest war in Menschensprache. Ich hätte das Blutfestopfer auch gestoppt, wenn ich den Stein nicht erhalten hätte, solange ich nicht entdeckt und zurückgehalten worden wäre. Die Schüler von Hogwarts sind eine wertvolle Ressource, in deren Ausbildung ich bereits viel Zeit investiert habe.“
Dann zischte der Dunkle Lord an die Wand:
„\parsel{Öffne dich.}“

% Harry’s eyes saw the tiny snake that had been set in the upper-left of the carving, even as the wall slowly swung backward, revealing the opening of a huge pipe. Moss grew on its sides and a musty dusty smell welled up from it; the interior was also covered with cobwebs in multiple sheets.
Harrys Augen sahen die winzige Schlange, die oben links in die Schnitzerei eingelassen war, auch als sich die Wand langsam nach hinten schwang und die Öffnung eines riesigen Rohres freigab. An den Seiten wuchs Moos, und ein modriger, staubiger Geruch quoll daraus hervor; auch das Innere war mit Spinnweben in mehreren Lagen bedeckt.

% “Spiders…” murmured the Dark Lord. He sighed, and for that brief moment he sounded once more like Professor Quirrell.
„Spinnen…“, murmelte der Dunkle Lord.
Er seufzte, und für diesen kurzen Moment klang er wieder wie Professor Quirrell.
% The Dark Lord walked into the huge pipe, the cobwebs burning away before him. Harry, not seeing any other better options, followed.
Der Dunkle Lord schritt in das riesige Rohr, die Spinnweben vor ihm wegbrennend. Harry, der keine andere Möglichkeit sah, folgte ihm.
% The pipe branched in a Y-shape, then branched again. The Dark Lord went left, then right.
Das Rohr verzweigte sich in einer Y-Form, dann verzweigte es sich wieder. Der Dunkle Lord ging nach links, dann nach rechts. Das Rohr endete an einer massiven Metallwand.

% The pipe came to a solid metal wall. “\parsel{Open,}” the Dark Lord hissed, and a crack appeared in the metal; it seemed to fold into itself.
„\parsel{Öffne dich}“, zischte der Dunkle Lord, und ein Riss erschien in dem Metall; es schien sich in sich selbst zu falten. Dahinter befand sich die Mitte eines langen, steinernen Tunnels.

% Beyond was the middle of a long, stone tunnel.

% “We shall be walking a while,” said the Dark Lord. “Did you have more questions to ask, little child?”
„Wir werden eine Weile laufen“, sagte der Dunkle Lord. „Hast du noch mehr Fragen, kleines Kind?“

% “I—I can’t think of any—right now—”
„Ich—mir fallen im Moment keine ein—“

% Another cold laugh replied to this, and they walked into the tunnel, turning right.
Ein weiteres kaltes Lachen antwortete darauf, und sie gingen in den Tunnel hinein und bogen nach rechts ab.

% Harry didn’t know, then or ever, how long he walked; the light of burning spiderwebs was too dim to read his mechanical watch, and Harry had not thought to look at the time before entering. It felt like they walked for miles, miles beneath the ground.
Harry wusste weder damals noch heute, wie lange er gelaufen war; das Licht der brennenden Spinnweben war zu schwach, um seine mechanische Uhr abzulesen, und Harry hatte nicht daran gedacht, auf die Zeit zu schauen, bevor er eintrat. Es fühlte sich an, als ob sie meilenweit unter der Erde liefen.

% Slowly, Harry’s mind tried to recover itself a final time. Very possibly final, if he was right about the Dark Lord killing him after this…though the Dark Lord had said that he would resurrect Hermione, which seemed pointless if that was true…was that simply the Dark Lord following through on a promise he would not otherwise have been able to make in Parseltongue…why had he not just shot Harry on the spot…
Langsam versuchte Harrys Verstand, sich ein letztes Mal zu erholen.
Sehr wahrscheinlich endgültig, wenn er Recht hatte, dass der Dunkle Lord ihn danach töten würde…obwohl der Dunkle Lord gesagt hatte, dass er Hermine wieder auferstehen lassen würde, was sinnlos erschien, wenn das stimmte…war das einfach der Dunkle Lord, der ein Versprechen einlöste, das er sonst nicht in der Lage gewesen wäre, in Parsel zu geben…warum hatte er Harry nicht einfach auf der Stelle erschossen…

% \emph{Seriously,} some last functioning part of his brain said to all the other parts, \emph{this would be a good time to think of something, something that the Dark Lord has not already thought of, something we can do without our pouch or our wand or our Time-Turner, something that Professor Quirrell has not imagined we can do…think, think, pretty pretty please think of something? Don’t shut down now, even if you’re scared, even if we’ve never really really faced death before in the sense of being about to die in the next hour, \emph{this is not the time to shut down—}}
\emph{Ernsthaft}, sagte ein letzter funktionierender Teil seines Gehirns zu allen anderen Teilen, \emph{das wäre ein guter Zeitpunkt, um sich etwas einfallen zu lassen, etwas, an das der Dunkle Lord noch nicht gedacht hat, etwas, das wir ohne unseren Beutel oder unseren Zauberstab oder unseren Zeitumkehrer tun können, etwas, von dem Professor Quirrell nicht gedacht hat, dass wir es tun können…denken, denken, bitte denk dir etwas aus. Schalte jetzt nicht ab, auch wenn du Angst hast, auch wenn wir dem Tod noch nie wirklich in dem Sinne gegenübergestanden haben, dass wir in der nächsten Stunde sterben werden, \emph{dies ist nicht der Zeitpunkt zum abschalten—}}

% Harry’s mind stayed blank.
Harrys Gedanken blieben leer.

% \emph{Suppose,} said that last remaining part, \emph{suppose we try to condition on the fact that we win this, or at least get out of this alive. If someone \emph{told you as a fact} that you had survived, or even won, somehow made everything turn out okay, what would you think had happened—}
\emph{Nehmen wir an,} sagte der letzte verbliebene Teil, \emph{nehmen wir an, dass wir versuchen, uns darauf zu konditionieren, dass wir das hier gewinnen oder zumindest lebendig aus der Sache herauskommen. Wenn dir jemand SOFORT sagen würde, dass du überlebt oder sogar gewonnen hast, dass alles irgendwie gut ausgegangen ist, was würdest du denken, was passiert ist—}

% \emph{Not legitimate procedure,} whispered Ravenclaw, \emph{the universe doesn’t work like that, we’re just going to die.}
\emph{Kein legitimer Vorgang,} flüsterte Ravenclaw, \emph{so funktioniert das Universum nicht, wir werden einfach sterben.}

% \emph{Someone realises we’re missing,} thought Hufflepuff, \emph{and Mad-Eye Moody shows up with a squad of Aurors and rescues us. I think the time has come to admit we’re not more competent than the standard authorities.}
\emph{Jemand merkt, dass wir verschwunden sind}, dachte Hufflepuff, \emph{und Mad-Eye Moody taucht mit einem Trupp Auroren auf und rettet uns. Ich denke, es ist an der Zeit, zuzugeben, dass wir nicht kompetenter sind als die Standardbehörden.}

% \emph{The saving factor does have to be something we \emph{do} somehow,} said the last voice. \emph{Otherwise there’s no point in our thinking about it.}
\emph{Die Rettung muss irgendwie von uns ausgehen,} sagte die letzte Stimme. \emph{Sonst hat es keinen Sinn, dass wir darüber nachdenken.}

% \emph{Problem two,} said Gryffindor. \emph{Harry Potter isn’t missing, he’s right there at the Quidditch match where everyone can see him. Professor Quirrell thought of that too, it’s part of why he sent that fake note. Problem three. I don’t think Mad-Eye Moody and an Auror squad can beat the Dark Lord, and certainly not before he kills us. I’m not sure the entire DMLE can beat the Dark Lord if he’s fighting seriously and Dumbledore is gone. Problem four. The Quidditch match was not disrupted, that’s probably the only reason why Professor Quirrell was willing to try something as complicated as bringing us along on this trip in the first place.}
\emph{Problem 2,} sagte Gryffindor. \emph{Harry Potter ist nicht verschwunden, er ist genau dort beim Quidditchspiel, wo ihn jeder sehen kann. Daran hat Professor Quirrell auch gedacht. Deshalb hat er den gefälschten Zettel geschickt.}
\emph{Problem 3. Ich glaube nicht, dass Mad-Eye Moody und ein Aurorenkommando den Dunklen Lord besiegen können, und schon gar nicht, bevor er uns tötet. Ich bin mir nicht sicher, ob die gesamte AMS den Dunklen Lord besiegen kann, wenn er ernsthaft kämpft und Dumbledore weg ist.}
\emph{Problem 4. Das Quidditchspiel wurde nicht gestört, das ist wahrscheinlich der einzige Grund, warum Professor Quirrell überhaupt bereit war, so eine Einschränkung wie uns auf diese Reise mitzunehmen.}

% \emph{Thinking along different lines,} ventured Slytherin, \emph{maybe Professor Quirrell calls in someone else to Memory-Charm us}. \emph{Legilimency, Imperius, Confundus, who knows what else, we’re not a perfect Occlumens. Then the Dark Lord would have a smart—well, sort of smart lieutenant that he could use. That could be another reason why Professor Quirrell was so willing to tell us secrets, if he knew that the memory would disappear. It’s also a reason to leave the Hogwarts wards, so the Dark Lord can call Bellatrix to Apparate in and do the work…}
\emph{Ich denke in anderen Bahnen,} Slytherin wagte \emph{Vielleicht holt Professor Quirrell ja noch jemanden, der uns mit einem Gedächtniszauber belegt. Legilimentik, Imperius, Confundus, wer weiß, was noch, wir sind ja noch kein perfekter Okklumentiker. Dann hätte der Dunkle Lord einen klugen—na ja, irgendwie klugen Leutnant, den er benutzen könnte. Das könnte ein weiterer Grund sein, warum Professor Quirrell so bereit war, uns Geheimnisse zu verraten, wenn er wusste, dass die Erinnerung verschwinden würde. Es ist auch ein Grund, die Hogwarts-Schutzzauber zu verlassen, damit der Dunkle Lord Bellatrix herbeirufen kann, damit sie appariert und die Arbeit erledigt…}

% \emph{This entire reasoning process is illegitimate and I refuse to participate,} said Ravenclaw.
\emph{Dieser ganze Denkprozess ist illegitim und ich weigere mich, daran teilzunehmen,} sagte Ravenclaw.

% \emph{What lovely last words,} said the last voice. \emph{Now shut up and think.}
\emph{Was für schöne letzte Worte,} sagte die letzte Stimme. \emph{Jetzt halt die Klappe und denk nach.}

% Rough stone tunnel went by underfoot, Harry’s shoes sometimes dipping into moisture or nearly slipping on a curved surface. The neurons in his brain, which kept on firing, imagined voices talking to each other, yelling at each other, even as the Listener stayed numb with horror and shame.
Raue Steintunnel zogen unter seinen Füßen vorbei, Harrys Schuhe tauchten manchmal in Feuchtigkeit ein oder rutschten fast auf einer gewölbten Oberfläche aus. Die Neuronen in seinem Gehirn, die unaufhörlich feuerten, stellten sich Stimmen vor, die miteinander sprachen, sich gegenseitig anschrien, während der Hörer vor Entsetzen und Scham wie betäubt blieb.

% Gryffindor and Hufflepuff were conducting a debate about suicide by charging the Dark Lord’s gun, or by swallowing the little jewel on Harry’s steel ring. It seemed unclear whether the fate of the world was better or worse if the Dark Lord had Harry as a mind-slave; if the Dark Lord was going to win anyway, it might be better if he won faster.
Gryffindor und Hufflepuff führten eine Debatte über Selbstmord durch Aufladen der Waffe des Dunklen Lords oder durch Verschlucken des kleinen Juwels an Harrys Stahlring. Es schien unklar, ob das Schicksal der Welt besser oder schlechter war, wenn der Dunkle Lord Harry als Gedankensklaven hatte; wenn der Dunkle Lord sowieso gewinnen würde, war es vielleicht besser, wenn er schneller gewann.

% And the last voice kept talking through it all; even in the depths of failure that last voice remained. \emph{What else did the Dark Lord always say in human speech and never in Parseltongue? Do we remember? Anything like that, anything at all?}
Und die letzte Stimme sprach weiter durch all das hindurch; selbst in den Tiefen des Versagens blieb diese letzte Stimme.
\emph{Was hat der Dunkle Lord sonst noch immer in menschlicher Sprache gesagt und nie in Parsel? Erinnern wir uns? Irgendetwas davon, überhaupt etwas?}

% It was all too distant in time, too distant in time even though it had all happened this very day. The Dark Lord had told him in Parseltongue just now that it was time to revive Hermione, and then he’d said other things all in English, Harry could hardly remember for all that they’d just been spoken. Before then…before then there’d been the Circle of Concealment, when Professor Quirrell had hissed that the barrier would explode if touched. And the Defence Professor had said in English for Harry not to take off his Cloak or try crossing the Circle, said in English that the resonance might strike Professor Quirrell afterwards but Harry would be dead. Said in English that if Harry touched the magic and Professor Quirrell didn’t remember how to halt the resonance, it would kill them both…
Es war alles zu weit weg in der Zeit, zu weit weg in der Zeit, obwohl es alles genau an diesem Tag passiert war. Der Dunkle Lord hatte ihm in Parsel gesagt, dass es an der Zeit war, Hermine wiederzubeleben, und dann hatte er noch andere Dinge gesagt, alles auf Englisch, Harry konnte sich kaum daran erinnern, obwohl sie gerade gesprochen worden waren. Davor…davor war der Zauberkreis der Verborgenheit gewesen, als Professor Quirrell gezischt hatte, dass die Barriere explodieren würde, wenn man sie berührte. Und der Verteidigungsprofessor hatte auf Englisch gesagt, Harry solle nicht seinen Umhang abnehmen oder versuchen, den Kreis zu durchqueren, hatte auf Englisch gesagt, dass die Resonanz Professor Quirrell danach vielleicht treffen würde, aber Harry wäre dann tot. Sagte auf Englisch, dass, wenn Harry den Zauber berührt und Professor Quirrell nicht weiß, wie man die Resonanz aufhält, es sie beide töten würde.

% \emph{Suppose it doesn’t kill us both,} said the last voice. \emph{On Halloween in Godric’s Hollow, the Dark Lord’s body was burned and we only ended up with a scar on our forehead. Suppose the resonance between us is deadlier to the Dark Lord than to us. What if this entire time we’ve been able to kill the Dark Lord at any time, just by dashing forward and touching our hands to any part of his exposed skin? And then it makes our scar bleed again, but that’s all. The sense of ‘stop, don’t do that’ is inherited from the Dark Lord’s worst memory of his mistake in Godric’s Hollow, it may not actually apply to the Boy-Who-Lived.}
\emph{Angenommen, es bringt uns nicht beide um,} sagte die letzte Stimme. \emph{An Halloween in Godrics Hollow wurde der Körper des Dunklen Lords verbrannt und wir hatten nur eine Narbe auf der Stirn. Nehmen wir an, die Resonanz zwischen uns ist tödlicher für den Dunklen Lord als für uns. Was wäre, wenn wir den Dunklen Lord jederzeit töten könnten, indem wir vorschnellen und unsere Hände an irgendeine Stelle seiner freiliegenden Haut legen? Und dann blutet unsere Narbe wieder, aber das ist auch schon alles. Das Gefühl von „Stopp, tu das nicht“ stammt aus der schlimmsten Erinnerung des Dunklen Lords an seinen Fehler in Godric’s Hollow, es trifft vielleicht nicht wirklich auf den Jungen-der-überlebte zu.}

% A small note of hope rose.
% Rose, and was quashed.
Ein kleiner Anflug von Hoffnung kam auf. Aufkeimte und wieder unterdrückt wurde.

% \emph{The Dark Lord can just throw away his wand,} droned Ravenclaw. \emph{Professor Quirrell can turn into his Animagus form. Even if he dies the Dark Lord will possess someone else and return, and then torture our parents, to punish us.}
\emph{Der Dunkle Lord kann seinen Zauberstab einfach wegwerfen,} brummte Ravenclaw. \emph{Professor Quirrell kann sich in seine Animagus-Form verwandeln. Selbst wenn er stirbt, wird der Dunkle Lord von jemand anderem Besitz ergreifen und zurückkehren, und dann unsere Eltern foltern, um uns zu bestrafen.}

% \emph{We might be able to get to our parents in time,} said the last voice. \emph{We might be able to hide them. We might be able to get the Philosopher’s Stone away from the Dark Lord if we killed his current body now, and that Stone could provide the nucleus of a counter-army.}
\emph{Wir könnten es schaffen, unsere Eltern rechtzeitig zu erreichen,} sagte die letzte Stimme. \emph{Vielleicht können wir sie verstecken.} \emph{Wir könnten in der Lage sein, dem Dunklen Lord den Stein der Weisen zu entreißen, wenn wir seinen derzeitigen Körper jetzt töten würden, und dieser Stein könnte den Grundstein einer Gegenarmee bilden.}

% The Dark Lord was moving on through the stony corridor. His hand still held the gun. He was at least four metres away from Harry.
Der Dunkle Lord bewegte sich weiter durch den steinernen Korridor. In seiner Hand hielt er immer noch die Waffe. Er war mindestens vier Meter von Harry entfernt.

% \emph{If we dart forward, he will sense us approaching through the resonance,} said Hufflepuff. \emph{He will fly forward rapidly, he can do that, he has the broomstick enchantments that let him fly. He will fly forward, turn around, and fire the gun. He knows about the resonance, he’s thought of this already. This is not something the Dark Lord has failed to consider. He will be ready for it, and waiting.}
\emph{Wenn wir nach vorne stürmen, wird er unsere Annäherung durch die Resonanz spüren,} sagte Hufflepuff. \emph{Er wird schnell vorwärts fliegen, das kann er, er hat die Besen-Verzauberungen, die ihn fliegen lassen. Er wird vorwärts fliegen, sich umdrehen und die Waffe abfeuern. Er weiß um die Resonanz, er hat schon daran gedacht. Das ist nichts, was der Dunkle Lord nicht bedacht hat. Er wird darauf vorbereitet sein, und er wartet.}

% \emph{Continuing the same line of argument,} said the last voice. \emph{Suppose we can freely cast magic on Professor Quirrell but he can’t cast it on us.}
\emph{Dieselbe Argumentation fortsetzend}, sagte die letzte Stimme. \emph{Angenommen, wir können frei auf Professor Quirrell zaubern, aber er kann nicht auf uns zaubern.}

% \emph{Why would that be true?} demanded Ravenclaw. \emph{In fact, we have evidence that it’s false. In Azkaban, when Professor Quirrell’s Avada Kedavra hit our Patronus Charm, it felt like our head was splitting apart—}
\emph{Warum sollte das wahr sein?} fragte der Ravenclaw. \emph{Tatsächlich haben wir Beweise, dass es falsch ist. In Askaban, als Professor Quirrells Avada Kedavra unseren Patronus-Zauber traf, fühlte es sich an, als würde unser Kopf zersplittern—}

% \emph{Suppose that was all \emph{his} magic going out of control. Suppose if we’d just cast, say, a Luminos targeting him, nothing bad would have happened.}
\emph{Angenommen, das war unsere ganze Magie, die außer Kontrolle geriet. Nehmen wir an, wenn wir einfach, sagen wir, ein \spell{Luminos} auf ihn gewirkt hätten, wäre nichts Schlimmes passiert.}

% \emph{But why?} said Ravenclaw. \emph{Why suppose that?}
\emph{Aber warum?} sagte der Ravenclaw. \emph{Warum sollte ich das annehmen?}

% \emph{Because,} thought Harry, \emph{it explains why Professor Quirrell didn’t \emph{warn me} not to cast any magic on him in Azkaban. Because Professor Quirrell never said in Parseltongue, that I can remember, that I’d hurt myself if I tried to cast magic on him. He could have given me that warning, but he didn’t, even though he gave me a lot of other warnings. Absence of evidence is weak evidence of absence.}
\emph{Weil es}, dachte Harry, \emph{erklärt, warum Professor Quirrell mich nicht davor gewarnt hat, in Askaban irgendwelche Zauber auf ihn zu wirken. Weil Professor Quirrell nie in Parsel gesagt hat, soweit ich mich erinnern kann, dass ich mich verletzen würde, wenn ich versuchte, ihn zu verzaubern. Er hätte mir diese Warnung geben können, aber er hat es nicht getan, obwohl er mir eine Menge anderer Warnungen gegeben hat. Die Abwesenheit von Beweisen ist ein schwacher Beweis für die Abwesenheit.}

% There was a pause while Harry’s parts considered this.
Es gab eine Pause, während Harrys Teile dies bedachten.

% \emph{We don’t actually have our wand,} said Ravenclaw.
\emph{Wir haben unseren Zauberstab nicht,} sagte der Ravenclaw.

% \emph{We might get it back at some point,} thought the last voice.
\emph{Vielleicht bekommen wir ihn irgendwann zurück,} dachte die letzte Stimme.

% \emph{But even then,} Harry thought, and the grey hopelessness returned, \emph{the resonance is something the Dark Lord knows about. He’s already thought of everything I can do with that, he already has a response prepared. That was my mistake from the beginning. I didn’t respect the Dark Lord’s intelligence, I didn’t think that maybe he knew everything I knew and could see everything I saw and had already taken it into account.}
\emph{Aber selbst dann,} dachte Harry, und die graue Hoffnungslosigkeit kehrte zurück, \emph{ist die Resonanz etwas, von dem der Dunkle Lord weiß. Er hat schon an alles gedacht, was ich damit machen kann, er hat schon eine Antwort vorbereitet. Das war von Anfang an mein Fehler. Ich habe die Intelligenz des Dunklen Lords nicht respektiert, ich habe nicht daran gedacht, dass er vielleicht alles weiß, was ich weiß, und alles sehen kann, was ich sehe, und es bereits berücksichtigt hat.}

% \emph{Then,} said the last voice, \emph{conditional on our winning, we must have hit him with something he doesn’t know about.}
\emph{Dann}, sagte die letzte Stimme, \emph{bedingt unser Sieg, dass wir ihn mit schlagen wovon er nichts weiß.}

% \emph{Dementors,} offered Gryffindor.
\emph{Dementoren}, bot Gryffindor an.

% \emph{The Dark Lord \emph{knows} we can destroy, deflect, and possibly control Dementors,} said Ravenclaw. \emph{He doesn’t know how, but he knows we have the capability, and where the heck would we get a Dementor anyway?}
\emph{Der Dunkle Lord \emph{weiß}, dass wir Dementoren zerstören, ablenken und möglicherweise kontrollieren können,} sagte Ravenclaw. \emph{Er weiß nicht wie, aber er weiß, dass wir dazu in der Lage sind, und wo zum Teufel sollten wir überhaupt einen Dementor herbekommen?}

% Maybe, ventured Hufflepuff, \emph{the Dark Lord’s whole horcrux system would short out via the resonance if we grabbed him and held him, sacrificing our own life to destroy him forever.}
\emph{Vielleicht,} wagte Hufflepuff, \emph{würde das gesamte Horkruxsystem des Dunklen Lords durch die Resonanz einen Kurzschluss erleiden, wenn wir ihn packen und festhalten und unser eigenes Leben opfern, um ihn für immer zu vernichten.}

% \emph{Balderdash,} said Ravenclaw. \emph{But I guess it doesn’t hurt to engage in some pleasant fantasy before we die, no matter how stupid.}
\emph{Wunschdenken}, sagt Ravenclaw. \emph{Aber es schadet wohl nicht, sich vor dem Tod eine schöne Fantasie zu machen, egal wie dumm sie ist.}

% \emph{If Lord Voldemort had a strong enough fear of death,} Hufflepuff argued, \emph{if he wanted strongly enough to just not need to think about death again, then the horcrux system \emph{could} have design flaws like that. It never occurred to Voldemort to test his horcruxes on someone else, that could indicate he wasn’t able to think about the subject clearly—}
\emph{\hfill\break Wenn Lord Voldemort eine stark genug ausgeprägte Angst vor dem Tod hatte,} argumentierte Hufflepuff, \emph{wenn er stark genug nicht sterben wollte, um einfach nicht mehr über den Tod nachdenken zu müssen, dann könnte das Horkruxsystem solche Konstruktionsfehler haben. Es kam Voldemort nie in den Sinn, seine Horkruxe an jemand anderem zu testen, das könnte darauf hindeuten, dass er nicht in der Lage war, klar über das Thema nachzudenken—}

% \emph{So his fear of death is his fatal weakness?} said Ravenclaw. \emph{Yeah, no. I’m thinking someone with over a hundred horcruxes might have a few fail-safe mechanisms in there.}
\emph{Also ist seine Angst vor dem Tod seine fatale Schwäche?} sagte Ravenclaw. \emph{Nein. Ich denke, jemand mit über hundert Horkruxen hat vielleicht ein paar Ausfallsicherungsmechanismen.}

% And Harry’s brain went on thinking.
Und Harrys Gehirn dachte weiter.

% A genuine asymmetry in the magical resonance between them…seemed improbable, there was no reason for the magical effect to work like that. But the magical backlash could hit the stronger wizard harder, the more powerful magic resonating more dangerously. That could explain the observed event in Godric’s Hollow (Voldemort explodes, baby survives), and also explain the observed event in Azkaban (Voldemort severely impaired by backlash of his strong magic, first-year Boy-Who-Lived hit by lighter backlash of his weak magic). Or if it was only the caster’s magic that resonated, that could also explain both those two observations. That might even explain why Professor Quirrell had been in no rush to warn Harry against casting any magic on him. Though there was another obvious reason why Professor Quirrell would avoid raising the subject of the resonance; it was a gigantic hint about the mystery of Godric’s Hollow, if Harry had ever made the connection.
Eine echte Asymmetrie in der magischen Resonanz zwischen ihnen…schien unwahrscheinlich, es gab keinen Grund, warum der magische Effekt so wirken sollte. Aber die magische Rückwirkung könnte den stärkeren Zauberer härter treffen, die mächtigere Magie schwang gefährlicher mit. Das könnte das beobachtete Ereignis in Godrics Hollow erklären (Voldemort explodiert, Baby überlebt), und auch das beobachtete Ereignis in Askaban (Voldemort schwer geschädigt durch die Rückwirkung seiner starken Magie, der Junge-der-überlebte wurde von der leichteren Rückwirkung seiner schwachen Magie getroffen). Oder wenn es nur die Magie des Zaubers war, die in Resonanz ging, könnte das auch diese beiden Beobachtungen erklären. Das könnte sogar erklären, warum Professor Quirrell es nicht eilig gehabt hatte, Harry davor zu warnen, irgendwelche Zauber auf ihn zu wirken.
Allerdings gab es noch einen anderen offensichtlichen Grund warum Professor Quirrell es vermieden hatte, das Thema der Resonanz anzusprechen; es war ein gigantischer Hinweis auf das Geheimnis von Godric’s Hollow, falls Harry jemals die Verbindung hergestellt hatte.

% The part that was numb with grief and guilt took this opportunity to observe, speaking of obliviousness, that after events at Hogwarts had turned serious,
% they really really \emph{really REALLY} should have reconsidered the decision made on First Thursday, at the behest of Professor McGonagall, \emph{not to tell Dumbledore about the sense of doom that Harry got around Professor Quirrell.} It was true that Harry hadn’t been sure who to trust, there was a long stretch where it had seemed plausible that Dumbledore was the bad guy and Professor Quirrell the heroic opposition, but…
Der Teil, der vor Kummer und Schuldgefühlen betäubt war, nutzte diese Gelegenheit, apropos Vergesslichkeit anzumerken, dass nachdem sich die Ereignisse in Hogwarts ernsthaft zugespitzt hatten,
sie wirklich \emph{wirklich WIRKLICH} die Entscheidung vom ersten Donnerstag, auf Geheiß von Professor McGonagall, \emph{Dumbledore nichts von dem Unheilsgefühl zu erzählen, das Harry in der Nähe von Professor Quirrell verspürte.} Es stimmte, dass Harry nicht sicher war, wem er trauen konnte. Es gab eine lange Zeit, in der es plausibel erschien, dass Dumbledore der Bösewicht war und Professor Quirrell der heldenhafte Gegner, aber…

% Dumbledore would have realised.
% Dumbledore would have realised instantly.
Dumbledore hätte es durchschaut. Dumbledore hätte es sofort durchschaut.

% The wise old wizard with the true phœnix on his shoulder would have known, and Harry hadn’t trusted him, Harry hadn’t told him all the relevant facts, and the reason for this had been sheer neglect to reconsider a cached decision made four days into the start of the school year. It had been marked ‘something not to tell Dumbledore’ and even after Azkaban, even after Hermione died, even after everything, Harry had simply forgot to promote the question to deliberation and reconsider the trade-off.
Der weise alte Zauberer mit dem wahren Phönix auf der Schulter hätte es gewusst, und Harry hatte ihm nicht getraut, Harry hatte ihm nicht alle relevanten Fakten erzählt, und der Grund dafür war die schiere Nachlässigkeit, eine zwischengespeicherte Entscheidung zu überdenken, die vier Tage nach Beginn des Schuljahres getroffen worden war. Sie war mit dem Vermerk ‚etwas, das man Dumbledore nicht sagen sollte‘ versehen worden, und selbst nach Askaban, selbst nach Hermines Tod, selbst nach allem, hatte Harry einfach vergessen, die Frage zum Nachdenken zu bringen und den Kompromiss zu überdenken.

% Another wave of grief and shame washed over Harry, and for a time he walked on in the silence of the last voice, other voices being happy enough to fill the gap.
Eine weitere Welle von Trauer und Scham überspülte Harry, und eine Zeit lang ging er in der Stille der letzten Stimme weiter, andere Stimmen waren froh, die Lücke zu füllen.

% After what was at least several miles, and many grey thoughts, the stone tunnel ended.
Nach mindestens mehreren Meilen und vielen grauen Gedanken endete der Steintunnel.
% The Dark Lord climbed up stone steps, and Harry followed after.
Der Dunkle Lord stieg steinerne Stufen hinauf, und Harry folgte ihm.

% The two of them came into a dark, dank stone building. Dirty old stone doors swung open without being touched.
Die beiden kamen in ein dunkles, feuchtes Steingebäude. Schmutzige alte Steintüren schwangen auf, ohne dass sie berührt wurden.
% Before them lay marble slabs, rising up from bare ground, upon them names and dates. The tombstones were scattered in nothing like neat rows, and the rest of the graveyard ran wild.
Vor ihnen lagen Marmorplatten, die aus dem kahlen Boden ragten, darauf Namen und Daten. Die Grabsteine waren in unordentlichen Reihen verstreut, und der Rest des Friedhofs verlief wild.

% The moon above was over three-quarters full, already seeming bright with night not fully fallen.
Der Mond über dem Friedhof war über drei Viertel voll und schien bereits hell, obwohl die Nacht noch nicht ganz hereingebrochen war.

% Harry had stopped walking upon seeing the graveyard. There was a blaring alarm in his brain saying to be \emph{anywhere other than here,} but there weren’t any options for accomplishing that. So that alarm cried unanswered, even as behind Harry the stone doors of the mausoleum swung shut again and sealed themselves.
Harry hatte beim Anblick des Friedhofs aufgehört zu laufen. Es gab einen schrillen Alarm in seinem Gehirn, der ihm sagte, er solle überall nur nicht hier sein, aber es gab keine Möglichkeiten, das zu erreichen. Also schrie dieser Alarm unbeantwortet, selbst als hinter Harry die Steintüren des Mausoleums wieder zuschwangen und sich verschlossen.

% The Dark Lord came into the centre of the scattered graveyard. He stopped walking, and waved his wand above his head in a small circle.
Der Dunkle Lord kam in die Mitte des verstreuten Friedhofs. Er blieb stehen und schwenkte seinen Zauberstab in einem kleinen Kreis über seinem Kopf.

% There was a rumbling sound, and smoothly from the ground rose an altar, at least two metres wide and of black stone carved with grey sigils. And then surrounding the altar groaned up six dark-marble obelisks, regularly spaced, gleaming darkly beneath the fading twilight sky.
Es gab ein grollendes Geräusch, und sanft erhob sich aus dem Boden ein Altar, mindestens zwei Meter breit und aus schwarzem Stein, in den graue Siegel eingemeißelt waren. Und dann ragten um den Altar herum sechs Obelisken aus dunklem Marmor auf, die in regelmäßigen Abständen standen und dunkel unter dem schwindenden Dämmerungshimmel schimmerten.
% The unanswerable alarm in Harry’s brain grew louder.
Der unbeantwortbare Alarm in Harrys Gehirn wurde lauter.

% “This,” said the Dark Lord in Professor Quirrell’s cadences, “is a workspace I made for myself, convenient to either Hogwarts or Hogsmeade.” The Dark Lord flourished a hand at the altar. “That is where Miss~Granger shall revive, and also where I shall be reborn into my true body. I shall remake myself first, of course. \parsel{Magics to revive girl-child easier with true body.}” A strange snakish laughter accompanied these words.
„Dies“, sagte der Dunkle Lord in Professor Quirrells Kadenzen, „ist ein Arbeitsbereich, den ich mir selbst geschaffen habe, der in der Nähe von Hogwarts und Hogsmeade liegt.“
Der Dunkle Lord wedelte mit einer Hand am Altar.
„Das ist der Ort, an dem Miss~Granger wieder auferstehen soll, und auch der Ort, an dem ich in meinem wahren Körper wiedergeboren werden soll. Ich werde mich natürlich erst einmal selbst neu erschaffen. \parsel{Magie zur Wiederbelebung des Mädchens ist mit dem wahren Körper einfacher.}“
Ein seltsames, schlangenhaftes Lachen begleitete diese Worte.
% “\parsel{Rest assured that though some aspects of girl-child’s resurrection shall be what others consider Dark, girl-child will not be harmed or made ugly by it. Shall still look like herself, mind shall be her own, nor shall I or mine harm her after.}”
„\parsel{Sei versichert, dass, obwohl einige Aspekte der Wiederauferstehung von Mädchen-Kind das sein werden, was andere als dunkel ansehen, Mädchen-Kind dadurch nicht geschädigt oder hässlich gemacht werden wird. Sie wird immer noch wie sie selbst aussehen, ihr Geist wird ihr eigener sein, und weder ich noch die Meinen werden ihr danach etwas antun}.“

% Harry’s tongue was dry and his mind was having trouble functioning. “Please, Professor, would you say in Parseltongue what is your real purpose in resurrecting Miss~Granger?”
Harrys Zunge war trocken und sein Verstand hatte Schwierigkeiten zu funktionieren.
„Bitte, Professor, würden Sie in Parsel sagen, was Ihre eigentliche Absicht ist, Miss~Granger wiederauferstehen zu lassen?“

% “\parsel{To restore to you girl-child friend’s counsel and restraint. To make sure she is part of the world for you to care about. That, boy, is truly the greater part of the reason I am doing this deed.}” Again snakish laughter accompanied these words, conveying sardonic awareness of some vast irony.
„\parsel{Um Dir Mädchen-Kind-Freundins Rat und Zurückhaltung zurückzugeben. Um sicherzustellen, dass sie Teil der Welt ist, um die Du dich sorgst.
Das, Junge, ist wirklich der größte Teil des Grundes, warum ich diese Tat tue.}“
Wieder begleitete schlangenhaftes Lachen diese Worte und vermittelte ein sardonisches Bewusstsein für eine gewaltige Ironie.

% A small spark of hope kindled inside Harry, alongside the much greater note of confusion, and the fear that a perfect Occlumens could indeed lie in Parseltongue. Harry didn’t understand why the Dark Lord was doing this, if the next step was just to kill the Boy-Who-Lived or enslave him…
Ein kleiner Funke Hoffnung flammte in Harry auf, neben dem viel größeren Ton der Verwirrung und der Befürchtung, dass in Parsel tatsächlich ein perfekter Okklumentiker liegen könnte. Harry verstand nicht, warum der Dunkle Lord das tat, wenn der nächste Schritt nur darin bestand, den Jungen-der-überlebte zu töten oder ihn zu versklaven…

% Maybe he’d just never understood Professor Quirrell at all, maybe somehow Harry’s model of Tom Riddle was just \emph{that wrong}…maybe the Boy-Who-Lived would be Obliviated of the last day and dropped off somewhere with a confused Hermione Granger, while Lord Voldemort went on to conquer the world…?
Vielleicht hatte er Professor Quirrell einfach noch nie verstanden, vielleicht war Harrys Modell von Tom Riddle einfach \emph{so falsch}…vielleicht würde der Junge-der-überlebte vom letzten Tag mit einem Vergessenszauber obliviert und irgendwo mit einer verwirrten Hermine Granger abgesetzt werden, während Lord Voldemort weiterzog, um die Welt zu erobern…?

% Hope flared up in Harry, but it was a confused hope that didn’t make any sense. It didn’t square with the Dark Lord who had mocked Dumbledore and laughed at his defeat. Harry couldn’t come up with any consistent account of Professor Quirrell’s motives that allowed for something like that.
Hoffnung flammte in Harry auf, aber es war eine verwirrte Hoffnung, die keinen Sinn ergab. Sie passte nicht zu dem Dunklen Lord, der Dumbledore verspottet und über seine Niederlage gelacht hatte. Harry konnte sich keine schlüssige Erklärung für Professor Quirrells Motive einfallen lassen, die so etwas zuließ.

% \emph{I do not know what is meant to happen next.}
\emph{Ich weiß nicht, was als nächstes passieren sollte.}

% The Dark Lord had moved forward to the altar. He knelt there, and seemed to reach deep into the stone of the altar itself, drawing forth a vial of liquid that looked black in the fading twilight.
Der Dunkle Lord war zum Altar vorgerückt. Er kniete dort nieder und schien tief in den Stein des Altars selbst zu greifen, um eine Phiole mit einer Flüssigkeit herauszuziehen, die in der schwindenden Dämmerung schwarz aussah.
% When the Dark Lord spoke again his voice was clipped and precise.
Als der Dunkle Herrscher wieder sprach, war seine Stimme schneidend und präzise.
% “Blood, blood, blood so wisely hidden,” said the Dark Lord.
„Blut, Blut, Blut, so weise verborgen.“, sagte der Dunkle Herrscher.

% And the obelisks surrounding the altar began to speak, voices like a chanting chorus coming from the motionless stones, cadences older than Latin.
Und die Obelisken, die den Altar umgaben, begannen zu sprechen, Stimmen wie ein singender Chor kamen von den bewegungslosen Steinen, Kadenzen, die älter als Latein waren.

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma mou emoi.}

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma mou emoi.}

% The obelisks’ chant echoed after the end of each line, as if they were speaking out of synchrony with each other. The blood was poured from the vial, and it seemed to catch and hang over the altar, slowly expanding through the air, taking on a shape.
Der Gesang der Obelisken hallte nach dem Ende jeder Zeile wider, als ob sie nicht synchron miteinander sprechen würden.
Das Blut wurde aus der Phiole gegossen, und es schien sich zu fangen und über dem Altar zu hängen, sich langsam durch die Luft auszudehnen und eine Form anzunehmen.

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma mou emoi (emoi).}

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma mou emoi (emoi).}

% A tall form rested upon the altar, and even in the dimming twilight it looked too pale.
Eine hochgewachsene Gestalt ruhte auf dem Altar, und selbst im dämmrigen Zwielicht sah sie zu blass aus.

% The Defence Professor reached his hand into his robe, and drew forth a small irregular chunk of red glass.
Der Verteidigungsprofessor griff mit der Hand in sein Gewand und zog einen kleinen, unregelmäßigen Brocken roten Glases heraus.

% He placed that upon the tall pale body.
Er legte ihn auf den großen, blassen Körper.

% The Stone stayed there for a time, minutes at least. The irregular chunk of red glass did not glow, or flash, or give any other indication of power.
Der Stein blieb dort eine Zeit lang liegen, mindestens Minuten. Der unregelmäßige rote Glasbrocken leuchtete nicht, blinkte nicht und zeigte auch sonst keine Kraft an.

% Then the Stone moved, just a little, turning slightly upon the body.
Dann bewegte sich der Stein, nur ein wenig, drehte sich leicht auf dem Körper.

% The Defence Professor took back the Stone into his robes, and prodded the tall form that lay motionless upon the altar, touching the eyes with his fingers, poking the chest with his wand.
% He threw back his head, then, and laughed.
Der Verteidigungsprofessor nahm den Stein zurück in seine Robe und stupste die hochgewachsene Gestalt, die regungslos auf dem Altar lag, mit den Fingern an den Augen, mit dem Zauberstab an der Brust. Dann warf er den Kopf zurück und lachte.

% “Incredible,” said the Dark Lord, in the voice of the Defence Professor that Harry had known. “Fixed, it is fixed in form! A mere construct sustained by magic, become the true substance at the Stone’s touch! And yet I sensed nothing! Nothing! I feared I had been deceived, that I had obtained a false Stone, but the substance proves true to my every test!” The Defence Professor tucked the red glass back into his robes. “That is eldritch even by my standards, I admit.”
„Unglaublich“, sagte der Dunkle Lord mit der Stimme des Verteidigungsprofessors, den Harry gekannt hatte. „Fixiert, er ist in seiner Form fixiert! Ein bloßes Konstrukt, das durch Magie aufrechterhalten wird, wird durch die Berührung des Steins zur wahren Substanz! Und doch habe ich nichts gespürt! Nichts! Ich befürchtete, ich sei getäuscht worden, dass ich einen falschen Stein erhalten hätte, aber die Substanz erweist sich bei jedem Test als wahr!“
Der Verteidigungsprofessor verstaute das rote Glas wieder in seiner Robe.
„Das ist selbst für meine Verhältnisse unheimlich, das gebe ich zu.“

% Then the Defence Professor walked around the altar, five times he walked around it, chanting something too low for Harry to hear.
Dann ging der Verteidigungsprofessor um den Altar herum, fünfmal ging er um ihn herum und sang etwas, das so leise war, dass Harry es nicht hören konnte.
% The Dark Lord placed his wand in the hand of the figure lying on the altar.
Der Dunkle Lord legte seinen Zauberstab in die Hand der Figur, die auf dem Altar lag.
% He placed his hands, both of them, over the body’s forehead.
Er legte seine beiden Hände auf die Stirn der Leiche.

% The Dark Lord spoke. “\emph{Fal. Tor. Pan.}”
Der Dunkle Lord sprach. „\emph{Fal. Tor. Pan.}“

% Without any warning there was a flash like lightning that lit up the entire graveyard, and Harry staggered back a step, his hands involuntarily going to his forehead. It felt as if he had been shot there, or a wasp stung him, upon his scar.
Ohne jede Vorwarnung gab es einen Blitz, der den ganzen Friedhof erhellte, und Harry taumelte einen Schritt zurück, seine Hände gingen unwillkürlich an seine Stirn.
Es fühlte sich an, als hätte man dort auf seine Narbe geschossen, oder eine Wespe hätte ihn gestochen.

% The Defence Professor collapsed.
Der Verteidigungsprofessor brach zusammen.

% And the too-tall figure sat up upon the altar.
Und die übergroße Gestalt auf dem Altar setzte sich auf.

% It swung around smoothly, and stood tall upon the ground, at least a head higher than a normal man. The form’s limbs were lean and pale, little-muscled but giving an impression of terrible strength.
Sie schwang sich geschmeidig herum und stand hoch auf dem Boden, mindestens einen Kopf höher als ein normaler Mensch. Die Gliedmaßen der Gestalt waren mager und blass, wenig muskulös, aber sie vermittelten den Eindruck schrecklicher Kraft.

% Harry took another staggering step back, his hands still clasped to his scar. Though the distance between them was wide, Harry felt a sense of terrifying apprehension in the air, as though the sense of doom had always been been \emph{out of focus} and had now clarified, concentrated into a physical pain in the scar on Harry’s forehead.
Harry machte einen weiteren taumelnden Schritt zurück, die Hände immer noch an seine Narbe gepresst. Obwohl der Abstand zwischen ihnen groß war, spürte Harry ein Gefühl von beängstigender Beklemmung in der Luft, als wäre das Unheilsgefühl schon \emph{immer unscharf gewesen} und hätte sich nun verdeutlicht und zu einem physischen Schmerz in der Narbe auf Harrys Stirn konzentriert.

% Was that what Voldemort was \emph{supposed} to look like? The nose looked like, it looked like it had \emph{malfunctioned} during the resurrection process—
War es das, wie Voldemort aussehen \emph{sollte}? Die Nase sah aus, als hätte es während des Auferstehungsprozesses eine \emph{Fehlfunktion} gegeben—

% The too-tall figure threw back his head and laughed, raising his hands and wand to look at them. The left hand opened wide and it was like a pale half-spider with four over-long legs, fingers caressing the wand held in the other hand. Leaves stirred up from the graveyard, approaching to dance around the too-tall figure, surrounding him and clothing him, reforming into a high-necked shirt and flowing robes; and Lord Voldemort was laughing. Exactly the mirthless laughter that Harry remembered coming from his own throat inside the Dementor’s nightmare, precise in tone and timbre.
Die zu groß geratene Gestalt warf den Kopf zurück und lachte, hob die Hände und den Zauberstab, um sie zu betrachten. Die linke Hand öffnete sich weit, und sie sah aus wie eine blasse Halbspinne mit vier überlangen Beinen, deren Finger den Zauberstab in der anderen Hand streichelten. Blätter regten sich auf dem Friedhof, kamen heran und tanzten um die übergroße Gestalt, umgaben sie und kleideten sie, formten sich zu einem hochgeschlossenen Hemd und fließenden Gewändern; und Lord Voldemort lachte. Genau das freudlose Lachen, an das sich Harry erinnerte, das aus seiner eigenen Kehle im Alptraum des Dementors kam, präzise in Ton und Timbre.
% Red eyes gleamed beneath the fading twilight, their pupils slitted like a cat’s.
Rote Augen schimmerten in der schwindenden Dämmerung, ihre Pupillen waren geschlitzt wie die einer Katze.

% The form that Voldemort had abandoned raised itself, quivering, from the ground; and in a voice that Harry could barely hear, Quirinus Quirrell gasped, “Free—oh, free—”
Die Gestalt, die Voldemort verlassen hatte, erhob sich zitternd vom Boden; und mit einer Stimme, die Harry kaum hören konnte, keuchte Quirinus Quirrell: „Frei—oh, frei—“

% “\emph{Stupefy,}” said the high cold voice of Voldemort, and Quirinus Quirrell was blasted down into the ground; then, with a wave of Voldemort’s other hand, Quirinus Quirrell was picked up and flung away from the altar.
\spell{Stupor}, sagte die hohe, kalte Stimme Voldemorts, und Quirinus Quirrell wurde in den Boden gesprengt; dann, mit einem Wink von Voldemorts anderer Hand, wurde Quirinus Quirrell aufgefangen und vom Altar weggeschleudert.
% Voldemort walked away from the altar, then turned and looked at Harry; and the pain in Harry’s scar flared at it.
Voldemort ging vom Altar weg, dann drehte er sich um und sah Harry an; und der Schmerz in Harrys Narbe flackerte auf.

% “Frightened, child?” Voldemort hissed, like there was an undercurrent of Parseltongue even to the Dark Lord’s human speech. “Good. Place the girl on the altar, and break your Transfiguration. \parsel{Is time for me to revive her.}”
„Hast du Angst, Kind?“ Voldemort zischte, als gäbe es selbst in der menschlichen Sprache des Dunklen Lords einen Unterton von Parsel.
„Gut. Leg das Mädchen auf den Altar und brich die Verwandlung ab. \parsel{Es ist Zeit für mich, sie wiederzubeleben.}“

% \emph{Is this really going to happen? Are we really going to do this?}
\emph{Wird das wirklich passieren? Werden wir das wirklich tun?}

% Harry swallowed, mastering his fear through that note of impossible hope amid the confusion, and walked over to the altar. Then Harry took off his left shoe, and his left sock, and took off the toe-ring that was Hermione Granger, the Transfigured shape identical to the toe-ring that had been given Harry as an emergency portkey. There was a twinge of regret in Harry for not having the real portkey now, but only a twinge; an inner-circle Death Eater would routinely put up boundaries against portkeys, if Severus had been right. Behind Harry, Voldemort laughed again in what sounded like surprised appreciation.
Harry schluckte, beherrschte seine Angst durch diesen Hauch von unmöglicher Hoffnung inmitten der Verwirrung und ging zum Altar hinüber. Dann zog Harry seinen linken Schuh und seine linke Socke aus und nahm den Zehenring ab, der Hermine Granger war, die verwandelte Gestalt, die identisch war mit dem Zehenring, den Harry als Notportschlüssel bekommen hatte. Es gab einen Stich des Bedauerns in Harry, dass er jetzt nicht den echten Portschlüssel hatte, aber nur einen Stich; ein Todesser aus dem inneren Kreis würde routinemäßig Grenzen gegen Portschlüssel aufstellen, wenn Severus recht gehabt hätte.
Hinter Harry lachte Voldemort wieder in etwas, das sich wie überraschte Anerkennung anhörte.

% “I need my wand to \emph{Finite} her,” Harry said aloud.
„Ich brauche meinen Zauberstab, um das zu tun“, sagte Harry laut.

% “You do \emph{not}.” High the voice and cruel. “You learned to sustain a Transfiguration by touch alone, without further use of the wand. You can likewise break your own Transfiguration wandlessly, by commanding your sustaining magic to drain away. Do so now.”
„Das brauchst du \emph{nicht}.“ Die Stimme war hoch und grausam. „Du hast gelernt, eine Verwandlung allein durch Berührung aufrechtzuerhalten, ohne weiteren Gebrauch des Zauberstabs. Du kannst deine eigene Verwandlung ebenfalls ohne Zauberstab brechen, indem du befiehlst, deine erhaltende Magie abfließen zu lassen. Tu das jetzt.“

% Harry swallowed, and touched the toe-ring. He had to try three times, and clear his mind, before he could push his magic out of the toe-ring, as before he had learned to make a tiny stream of magic flow in.
Harry schluckte und berührte den Zehenring. Er musste es dreimal versuchen und seinen Geist klären, bevor er seine Magie aus dem Zehenring herausdrücken konnte, so wie er zuvor gelernt hatte, einen kleinen Strom von Magie hineinfließen zu lassen.

% The breaking of the spell went much more slowly that way than a \emph{Finite Incantatem}, almost like the sped-up reverse of watching something being Transfigured. The toe-ring distorted, flowing together, expanding. Colours changed, textures changed.
Das Brechen des Zaubers ging auf diese Weise viel langsamer als ein \spell{Finite Incantatem}, fast wie die beschleunigte Umkehrung des Beobachtens, wie etwas verwandelt wird. Der Zehenring verzerrte sich, floss zusammen, dehnte sich aus. Farben änderten sich, Texturen veränderten sich.

% Two-thirds of a dead girl lay strewn across the altar, on her side with one arm falling off the altar’s edge, the position in which the reversion had chanced to place her. No blood flowed now from the chewed stumps of her thighs. The dead girl wore Hermione Granger’s face, but twisted and pale. It was as Harry had seen before in the hospital’s back room, the image burned into his brain during thirty long minutes of Transfiguration, the image he had reproduced during four even longer hours to Transfigure the decoy. The dead girl was naked, for her clothes were not part of her, and had not been Transfigured.
Zwei Drittel eines toten Mädchens lagen über den Altar, auf der Seite mit einem Arm, der vom Rand des Altars herunterfiel, die Position, in der die Umkehrung sie zufällig platziert hatte. Aus den zerkauten Stümpfen ihrer Oberschenkel floss kein Blut mehr. Das tote Mädchen trug das Gesicht von Hermine Granger, aber verzerrt und blass.
Es war so, wie Harry es zuvor im Hinterzimmer des Krankenhauses gesehen hatte, das Bild, das sich in dreißig langen Minuten der Verwandlung in sein Gehirn eingebrannt hatte, das Bild, das er in vier noch längeren Stunden reproduziert hatte, um eine Fälschung zu verwandeln. Das tote Mädchen war nackt, denn ihre Kleidung gehörte nicht zu ihr, sie war nicht verklärt worden.

% The sight brought back flashbacks, of the hours spent in the infirmary room, of the nightmares afterwards, all of which Harry suppressed.
Der Anblick brachte Flashbacks zurück, von den Stunden im Krankenzimmer, von den Albträumen danach, die Harry allesamt verdrängte.

% “Go back,” said Voldemort’s high voice. “This is my work, now.”
„Geh zurück“, sagte Voldemorts hohe Stimme. „Das ist jetzt mein Job.“

% Harry swallowed, and retreated from the altar, to the mouth of the long corridor where he’d stood before. “Her body is, should be, around five Celsius, I cooled her so, so there wouldn’t be brain damage—” Harry’s own voice was wavering in pitch. \emph{Is he really going to do this? Really?} There had to be a catch and Harry just couldn’t see it. Voldemort had said that neither he nor any of his would harm Hermione, that her body and mind would be her own—\emph{why?}
Harry schluckte und zog sich vom Altar zurück, bis zur Mündung des langen Korridors, wo er zuvor gestanden hatte.
„Ihr Körper sollte um die fünf Grad Celsius haben, ich habe sie so gekühlt, damit es keine Gehirnschäden gibt—“ Harrys eigene Stimme schwankte in der Tonlage.
\emph{Wollte er das wirklich tun? Wirklich?}
Es musste einen Haken geben und Harry konnte ihn einfach nicht sehen. Voldemort hatte gesagt, dass weder er noch einer der Seinen Hermine etwas antun würde, dass ihr Körper und ihr Geist ihr eigener sein würden—\emph{warum}?

% Voldemort walked forth to the altar once more, orienting the body before him with a wave of his hand to lie straight across the altar. The Dark Lord spoke with high monotone precision, “Flesh, flesh, flesh so wisely hidden.”
Voldemort schritt noch einmal zum Altar und richtete den Körper vor ihm mit einer Handbewegung so aus, dass er direkt vor dem Altar lag. Der Dunkle Lord sprach mit hoher monotoner Präzision:
„Fleisch, Fleisch, Fleisch, so weise verborgen.“

% The obelisks began chanting once more.
Die Obelisken begannen erneut zu singen.

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma hou emoi (emoi).}

\emph{Apokatastethi, apokatastethi, apokatastethi to soma hou emoi (emoi).}

% New flesh flowed out of the stumps of the girl’s thighs, creeping forward like an ooze and solidifying.
Neues Fleisch floss aus den Stümpfen der Oberschenkel des Mädchens, kroch wie Schlamm vorwärts und erstarrte.

% The obelisks ceased chanting. A complete form lay naked upon the altar.
Die Obelisken hörten auf zu singen. Eine vollständige Gestalt lag nackt auf dem Altar.

% It didn’t look like Hermione. A Hermione Granger should be standing up and talking, she should have her Hogwarts uniform.
Es sah nicht aus wie Hermine. Hermine Granger sollte aufstehen und sprechen, sie sollte ihre Hogwarts-Uniform tragen.

% Voldemort raised a hand, then hissed, as though in annoyance. With a violent gesture, the robes around Quirinus Quirrell’s sleeping from were torn in half, his purple-and-green tie shredded, and his suit jacket drawn from him to where Voldemort stood. Some part of Harry flinched, as if seeing the Dark Lord Voldemort attacking Professor Quirrell.
Voldemort hob eine Hand, dann zischte er, wie aus Verärgerung. Mit einer heftigen Geste wurden die Roben um den schlafenden Quirinus Quirrell in zwei Hälften gerissen, seine lila-grüne Krawatte zerfetzt und seine Anzugsjacke von ihm weggezogen, dorthin, wo Voldemort stand. Ein Teil von Harry zuckte zusammen, als würde er den Dunklen Lord Voldemort sehen, der Professor Quirrell angriff.

% Voldemort plunged his hand deliberately into the suit jacket, which jerked as though something were being broken; then Voldemort shook out the suit jacket onto the ground beside him, emptying out the contents. Harry’s pouch fell from it, and his Time-Turner, and a broomstick, and Voldemort’s gun, and the Cloak, and a number of amulets and rings and stranger devices that Harry did not recognize.
Voldemort tauchte seine Hand in die Anzugsjacke, die klirrte, als ob etwas zerbrochen würde; dann schüttelte Voldemort die Anzugsjacke auf den Boden neben ihm und leerte den Inhalt aus. Harrys Beutel fiel heraus, und sein Zeitumkehrer, und ein Besen, und Voldemorts Waffe, und der Umhang, und eine Anzahl von Amuletten und Ringen und seltsamen Geräten, die Harry nicht erkannte.

% And finally a chunk of red glass, which was laid upon Hermione Granger’s form, and allowed to stay there for a time.
Und schließlich ein Stück rotes Glas, das auf Hermine Grangers Gestalt gelegt wurde und dort eine Weile verweilen durfte.

% Minutes passed. The Dark Lord donned an amulet from the heap of things beside the altar; also from the heap, Voldemort took four short wooden rods with straps upon them, and reached beneath his robes to attach them, it looked like they went on his upper arms and upper thighs. The Dark Lord rose into the air, moved left, right, up and down, seeming to wobble slightly at first; then his flight stabilized.
Minuten vergingen. Der Dunkle Lord zog ein Amulett aus dem Haufen neben dem Altar an; ebenfalls aus dem Haufen nahm Voldemort vier kurze Holzstäbe mit Riemen daran und griff unter seine Robe, um sie zu befestigen, es sah so aus, als würde er sie an seine Oberarme und Oberschenkel anpassen.
Der Dunkle Lord erhob sich in die Luft, bewegte sich nach links, nach rechts, nach oben und nach unten, wobei er zunächst leicht zu schwanken schien; dann stabilisierte sich sein Flug.

% The chunk of red glass turned, slightly.
Der Brocken aus rotem Glas drehte sich, leicht.

% The Dark Lord Voldemort floated to the ground, and prodded Hermione Granger’s body with his wand.
Der Dunkle Lord Voldemort schwebte zu Boden und stieß mit seinem Zauberstab an Hermine Grangers Körper.

% “\parsel{There is an obstacle,}” hissed Voldemort.
„\parsel{Es gibt ein Problem}“, zischte Voldemort.

% In Harry’s mind the expectation of betrayal or other failure had already been so strong that the confirmation came only as a dull shock, not a sharp one. “\parsel{What obstacle?}”
In Harrys Geist war die Erwartung eines Verrats oder eines anderen Versagens bereits so stark gewesen, dass die Bestätigung nur als dumpfer Schock kam, nicht als scharfer.
„\parsel{Was für ein Problem?}“

% “\parsel{Girl’s body is restored. Substance is repaired. But not magic, or life…this is body of dead Muggle.}” Voldemort turned from the altar, began to pace. “The full ritual would solve this. But that would require time…time and the blood of Granger’s enemy, and I do not think Draco Malfoy still qualifies, nor can I take my own blood unwillingly…foolish.” Voldemort’s voice was a lower hiss. “Foolish, I should have foreseen this, and prepared. Her brain might awaken with an electrical shock, I know that much of Muggle medicine…but would her magic return to her? That I do not know, and I suspect if she awakens as a Muggle she will be a Muggle forever. Still, I can think of nothing better.” The Dark Lord raised his wand—
„\parsel{Mädchenkörper ist repariert. Substanz ist repariert. Aber nicht Magie oder Leben…dies ist Körper von totem Muggel.}“
Voldemort wandte sich vom Altar ab und begann zu laufen.
„\parsel{Das volle Ritual würde das Problem lösen. Aber das würde Zeit erfordern…Zeit und das Blut von Grangers Feind, und ich glaube nicht, dass Draco Malfoy noch in Frage kommt, und ich kann auch nicht unfreiwillig mein eigenes Blut nehmen…töricht.}“
Voldemorts Stimme war ein leises Zischen.
„\parsel{Töricht, ich hätte das vorhersehen und mich vorbereiten müssen. Ihr Gehirn könnte durch einen Stromschlag erwachen, so viel weiß ich von der Muggelmedizin…aber würde ihre Magie zu ihr zurückkehren? Das weiß ich nicht, und ich vermute, wenn sie als Muggel erwacht, wird sie für immer ein Muggel sein. Trotzdem kann mir nichts Besseres einfallen.}“
Der Dunkle Lord hob seinen Zauberstab—

% “Wait!” Harry blurted, feeling hope return. \emph{She needs a spark of life and magic, just a spark to get her started…}
„Warte!“ platzte Harry heraus und spürte, wie die Hoffnung zurückkehrte.
\emph{Sie braucht einen Funken Leben und Magie, nur einen Funken, der sie in Gang bringt…}

% Voldemort turned and looked at him. The snakelike face showed some slight degree of surprise.
Voldemort drehte sich um und sah ihn an. Das schlangenartige Gesicht zeigte einen leichten Grad der Überraschung.

% “\parsel{Think I have something that might work,}” Harry hissed. “\parsel{Needs wand. Have no intentions to use it against you.}” Harry said nothing about expecting his intentions wouldn’t change; he’d simply blurted out the idea fast enough that he hadn’t formed any specific intentions yet.
„\parsel{Ich glaube, ich habe etwas, das funktionieren könnte}“, zischte Harry. „\parsel{Brauche meinen Zauberstab. Habe nicht die Absicht, ihn gegen dich zu verwenden.}“
Harry sagte nichts in der Erwartung, dass sich seine Absichten nicht ändern würden; er hatte die Idee einfach so schnell herausposaunt, dass er noch keine konkreten Absichten gebildet hatte.

% “This,” Voldemort hissed, “I desire to see.” The Dark Lord reached into the heap of things by the altar, and picked up the wrapped form of Harry’s wand. It was thrown, gliding through the air and then dropping at Harry’s feet; and then the Dark Lord floated back, the heap of things moving smoothly backwards with him.
„\parsel{Das}“, zischte Voldemort, „\parsel{will ich sehen.}“
Der Dunkle Lord griff in den Haufen von Dingen neben dem Altar und hob die eingewickelte Form von Harrys Zauberstab auf. Er wurde geworfen, glitt durch die Luft und fiel dann zu Harrys Füßen; und dann schwebte der Dunkle Lord zurück, der Haufen von Dingen bewegte sich sanft mit ihm zurück.

% Harry unwrapped his wand, and moved forward.
Harry packte seinen Zauberstab aus und bewegte sich vorwärts.

% \emph{We have our wand back, that’s step one,} said the last voice, the voice of hope.
\emph{Wir haben unseren Zauberstab zurück, das ist der erste Schritt,} sagte die letzte Stimme, die Stimme der Hoffnung.

% No part of Harry had any idea what step two might be, but it was still step one accomplished.
Kein Teil von Harry hatte eine Ahnung, was Schritt zwei sein könnte, aber es war immer noch Schritt eins vollbracht.
% And Harry stood before the reformed body of Hermione Granger, who was still naked and dead, on a twilight-lit stone altar.
Und Harry stand vor dem wiederhergestellten Körper von Hermine Granger, die immer noch nackt und tot war, auf einem dämmrig beleuchteten Steinaltar.

% “Lord Voldemort,” Harry said, “I beg you, please give her some clothes. It might help me do this.”
„Lord Voldemort“, sagte Harry, „ich flehe dich an, gib ihr bitte ein paar Kleider. Es könnte mir helfen, das zu tun.“

% “Granted,” hissed Voldemort. The pain in Harry’s scar flared as the naked girl’s body lifted into the air, then flared again as dead leaves danced around her and she was clothed in the seeming of a Hogwarts uniform, though the trim was red instead of blue. Hermione Granger’s hands folded over her chest, her legs straightened, and her body drifted back down.
„Gewährt“, zischte Voldemort.
Der Schmerz in Harrys Narbe flammte auf, als sich der nackte Körper des Mädchens in die Luft hob, dann flammte er wieder auf, als totes Laub um sie herum tanzte und sie in den Anschein einer Hogwarts-Uniform gekleidet wurde, obwohl die Verzierung rot statt blau war. Hermine Grangers Hände falteten sich über ihrer Brust, ihre Beine streckten sich, und ihr Körper schwebte wieder nach unten.

% Harry looked at her.
% Focused on her, now that she looked human again.
Harry sah sie an. Er konzentrierte sich auf sie, jetzt, da sie wieder menschlich aussah.
% \emph{She looks like she is sleeping, not dead.} It took a conscious effort to look for breathing, fail to see it, and make the deduction. So far as naked perception was concerned…Hermione might as well be alive, right now.
\emph{Sie sah aus, als würde sie schlafen, nicht tot sein.} Es erforderte eine bewusste Anstrengung, nach Atmung zu suchen, sie nicht zu sehen und die Schlussfolgerung zu ziehen. Soweit es die nackte Wahrnehmung betraf…könnte Hermine genauso gut am Leben sein, genau jetzt.
% That Hermione Granger would not approve of this situation, taken as a whole, seemed beyond question. But it didn’t mean that she would rather stay dead than be alive, other things being equal, though they might not be.
Dass Hermine Granger diese Situation insgesamt nicht gutheißen würde, stand außer Frage. Aber das bedeutete nicht, dass sie lieber tot wäre, als zu leben, auch wenn die anderen Dinge schlecht waren, was sie vielleicht nicht wirklich waren.

% \emph{Because you wish to live, because my best guess is that you would wish to live…}
\emph{Weil Sie leben will, weil ich davon ausgehe, dass Sie leben wollen würde…}

% Harry reached out his shaking left hand, and touched Hermione’s forehead. It was warm now, not the chill of five degrees Celsius; either Voldemort had increased her body temperature to normal, or the magic of the ritual had done it automatically. Which meant that Hermione’s brain was currently warm and without oxygen, come to think.
Harry streckte seine zitternde linke Hand aus und berührte Hermine’s Stirn. Sie war jetzt warm, nicht mehr die Kälte von fünf Grad Celsius; entweder hatte Voldemort ihre Körpertemperatur auf normal erhöht, oder die Magie des Rituals hatte es automatisch getan. Was bedeutete, dass Hermines Gehirn derzeit warm und ohne Sauerstoff war, wenn man darüber nachdachte.

% That did it, the sense of urgency rising in him.
Das genügte, das Gefühl der Dringlichkeit stieg in ihm auf.

% Harry’s feet assumed the stance, his wand swung up to point at Hermione Granger’s dead body. The \emph{only} thing wrong with Hermione’s body was that it was dead; everything else about that body was right, only one thing needed changing.
Harrys Füße nahmen die Stellung ein, sein Zauberstab schwang nach oben, um auf Hermine Grangers toten Körper zu zielen. Das \emph{Einzige}, was mit Hermines Körper nicht stimmte, war, dass er tot war; alles andere an diesem Körper war richtig, nur eine Sache musste geändert werden.

% \emph{You don’t belong here, death.}
\emph{Du gehörst nicht hierher, Tod.}

% “\shout{Expecto,}” Harry shouted, feeling \emph{the magic and the life} rise up into the Patronus Charm that was fuelled by both, “\shout{Patronum!}”
\shout{\spell{Expecto}}, rief Harry und spürte, wie \emph{die Magie und das Leben} in dem Patronus-Zauber aufstiegen, der von beiden gespeist wurde, \shout{\spell{Patronum}}

% The girl in the Hogwarts uniform was surrounded by a blazing aura of silver fire, as the Patronus was born inside her.
Das Mädchen in der Hogwarts-Uniform war von einer flammenden Aura aus silbernem Feuer umgeben, als der Patronus \emph{in ihr} geboren wurde.

% Harry staggered, as he felt a \emph{dip}, a bite. Intuition or Tom Riddle’s memory told Harry that the life and magic that had just flowed into Hermione would never return to him, either one. It hadn’t been all his life or all his magic, not by a long shot, there hadn’t been \emph{time} to expend that much, but whatever he’d just expended was gone forever.
Harry taumelte, als er ein \emph{Eintauchen}, einen Biss spürte. Intuition oder Tom Riddles Erinnerung sagten Harry, dass das Leben und die Magie, die soeben in Hermine geflossen waren, nie wieder zu ihm zurückkehren würden, weder das eine noch das andere. Es war nicht sein ganzes Leben oder seine ganze Magie gewesen, bei weitem nicht, es war keine \emph{Zeit} gewesen, so viel zu verbrauchen, aber was immer er gerade verbraucht hatte, war für immer weg.

% And Hermione Granger was breathing, just like she was sleeping, rhythmic inhalations and exhalations. The twilight sky had dimmed further, and Harry could not see if colour was returning to her, but it should have been, it certainly should have been. She looked to be sleeping peacefully, and it wasn’t because being dead looked like sleeping, it was because she was asleep and her body was fine and nothing was hurting her while she slept.
Und Hermine Granger atmete, als würde sie schlafen, rhythmische Ein- und Ausatmungen. Der Himmel hatte sich weiter verdunkelt, und Harry konnte nicht sehen, ob die Farbe zu ihr zurückkehrte, aber sie hätte es sollen, sie hätte es sicherlich sollen. Sie sah aus, als würde sie friedlich schlafen, und das lag nicht daran, dass tot sein wie schlafen aussah, sondern daran, dass sie schlief und ihr Körper in Ordnung war und ihr nichts weh tat, während sie schlief.
% Some part of Harry, that had somehow managed not to speak up earlier, quietly pointed out that they were still in a graveyard, the recently victorious Lord Voldemort was still in control of the situation, and that his guess about Hermione wanting to be alive was just a guess.
Ein Teil von Harry, der es irgendwie geschafft hatte, vorhin nicht zu sprechen, wies leise darauf hin, dass sie sich immer noch auf einem Friedhof befanden, dass der kürzlich siegreiche Lord Voldemort immer noch die Kontrolle über die Situation hatte und dass seine Vermutung, Hermine wolle am Leben sein, nur eine Vermutung war.

% Harry was still smiling, as he slowly lowered his wand. The celebratory fireworks going off inside his mind were restrained, Harry wasn’t screaming and running around in little circles like Professor Flitwick, but that—
Harry lächelte immer noch, als er langsam seinen Zauberstab senkte. Das feierliche Feuerwerk, das in seinem Kopf abging, wurde zurückgehalten, Harry schrie nicht und rannte nicht in kleinen Kreisen herum wie Professor Flitwick, aber das—
% That—
% \emph{\emph{That},} Harry said aloud inside his mind, \emph{\emph{That} is what I call Step Two.}
das—
\emph{\emph{das}}, sagte Harry laut in seinem Kopf, \emph{\emph{das} nenne ich Schritt zwei.}

% “Interesting,” said the cold high voice. “Your Patronus draws upon your life as well as your magic…I guessed that much, for it was too powerful for a first-year to fuel with magic alone. And yet there must be more to the puzzle, since not just any life-fuelled spell would have done…was your happy thought the image of her returning to life? Was that all it took?” Lord Voldemort was again toying with his wand, a dark interest in those red-slitted eyes. “I suspect I will feel quite stupid when I finally comprehend that spell, some day in my eternity. Now step away from the girl. \parsel{There is more work I intend to do, to give her best chance of continued life.}”
„Interessant“, sagte die kalte hohe Stimme. „Dein Patronus nährt sich sowohl von deinem Leben als auch von deiner Magie…Das habe ich mir schon gedacht, denn er ist zu mächtig für einen Erstklässler, um ihn allein mit Magie zu versorgen. Und doch muss es noch mehr zu dem Rätsel geben, denn nicht jeder beliebige Lebenszauber hätte ausgereicht…war dein glücklicher Gedanke das Bild ihrer Rückkehr ins Leben? War das alles, was es brauchte?“
Lord Voldemort spielte wieder mit seinem Zauberstab, ein dunkles Interesse in diesen rotgeschlitzten Augen.
„Ich vermute, ich werde mir ziemlich dumm vorkommen, wenn ich diesen Zauberspruch endlich begreife, eines Tages in meiner Ewigkeit. Und jetzt geh weg von dem Mädchen. \parsel{Es gibt noch mehr Arbeit, die ich zu tun gedenke, um ihr die beste Chance auf ein Weiterleben zu geben.}“

% Harry stepped back, reluctantly, the sense of tension starting to return to him. He almost tripped over one haphazard grave marker, as the Dark Lord continued to walk forward.
Harry trat zögernd zurück, das Gefühl der Anspannung begann zu ihm zurückzukehren. Er stolperte fast über einen zufälligen Grabstein, als der Dunkle Lord weiter nach vorne ging.
% Standing before the altar, the Dark Lord laid one finger upon Hermione Granger’s forehead.
Als er vor dem Altar stand, legte der Dunkle Lord einen Finger auf Hermine Grangers Stirn.
% Then the Dark Lord tapped his finger upon Hermione Granger’s forehead, and said, in a voice so low Harry almost did not hear, “\parsel{Requiescus.}”
Dann tippte der Dunkle Lord mit dem Finger auf Hermine Grangers Stirn und sagte mit einer Stimme, die so leise war, dass Harry sie fast nicht hörte: \spell{\parsel{Requiescus}}

% Voldemort waved his hand at an obelisk, which began to rotate, turning itself to lay flat upon the ground, pointing outward. “Fascinating indeed,” Voldemort hissed. “She is alive, and magical, and not another Tom Riddle as I feared you might have made her.”
Voldemort winkte mit seiner Hand einem Obelisken zu, der sich zu drehen begann und schließlich flach auf dem Boden lag und nach außen zeigte.
„In der Tat faszinierend“, zischte Voldemort. „Sie ist lebendig und magisch und kein weiterer Tom Riddle, wie ich befürchtet habe.“

% The tension was rising again in Harry. He’d put his wand away into the back belt of his trousers, he \emph{did not want} to remind Voldemort that he still had the wand on him. “What are you doing to her now?”
Die Spannung stieg wieder in Harry auf. Er hatte seinen Zauberstab in den hinteren Gürtel seiner Hose gesteckt, er wollte Voldemort \emph{nicht daran erinnern}, dass er den Zauberstab noch bei sich hatte.
„Was machst du jetzt mit ihr?“

% Another obelisk turned, lay flat upon the ground. “\parsel{There is old, lost ritual to sacrifice magical creature, transfer magical nature to subject. Limitations are great. Transfer is temporary, only few hours. Subject sometimes dies when transfer wears off. But Stone will make permanent.}”
Ein weiterer Obelisk drehte sich um und legte sich flach auf den Boden.
„\parsel{Es ist ein altes, verlorenes Ritual, um eine magische Kreatur zu opfern und die magische Natur auf eine Person zu übertragen. Die Beschränkungen sind groß. Transfer ist temporär, nur wenige Stunden. Das Subjekt wird sterben, wenn die Übertragung nachlässt. Aber Stein wird es permanent machen.}“

% Four obelisks lay flat upon the ground, evenly spaced; the other two obelisks had been floated away.
Vier Obelisken lagen flach auf dem Boden, gleichmäßig verteilt; die anderen beiden Obelisken waren in der Erde versunken.
% Voldemort began to reach into his own mouth, checked himself, hissed with annoyance again. He gestured at the sleeping mouth of Quirinus Quirrell, and from Quirrell’s mouth floated up two teeth, almost invisible in the falling night. One of these went to the pile of items, the other floated to before the altar.
Voldemort begann, in seinen eigenen Mund zu greifen, kontrollierte sich selbst, zischte wieder ärgerlich. Er gestikulierte auf den schlafenden Mund von Quirinus Quirrell, und aus Quirrells Mund schwebten zwei Zähne empor, fast unsichtbar in der hereinbrechenden Nacht. Einer davon ging zu dem Stapel von Gegenständen, der andere schwebte vor den Altar.

% Moments later, Harry cried out and took a step back.
Augenblicke später schrie Harry auf und wich einen Schritt zurück.

% Huge and misshapen, lumpy skin, legs thick as tree trunks, a small head that looked like a coconut perched upon a boulder.
Riesig und unförmig, klumpige Haut, Beine dick wie Baumstämme, ein kleiner Kopf, der aussah wie eine Kokosnuss, die auf einem Felsen thronte.

% A mountain troll stood within the circle of obelisks, motionless as though asleep while standing.
Ein Bergtroll stand im Kreis der Obelisken, bewegungslos, als schliefe er im Stehen.

% “\emph{What are you doing?}”
„\emph{Was machst du?!}“

% Voldemort’s mouth was stretched in a wide smile; it looked \emph{horrible} on him, like his face had too many teeth. “\parsel{Shall sacrifice my fallback weapon, and girl-child shall gain troll’s power of regeneration. Transfiguration sickness is nothing before that, if perchance it was not fixed by previous ritual. And no knife shall slay girl-child, nor cutting curse, nor sickness take her.}”
Voldemorts Mund war zu einem breiten Lächeln verzogen; es sah furchtbar an ihm aus, als hätte sein Gesicht zu viele Zähne.
„\parsel{Ich werde meine Ersatzwaffe opfern und Mädchen wird Trollkräfte der Regeneration bekommen. Verwandlungskrankheit wird es durch Stein nicht geben. Und kein Messer soll das Mädchen-Kind töten, noch soll es ein Fluch treffen, noch soll Krankheit es nehmen.}“

% “Why—why are you doing this?” Harry’s voice shook.
„Warum—warum tust du das?“ Harrys Stimme zitterte.

% “\parsel{Have not the tiniest intention of letting girl-child die again, after going to such lengths to resurrect her.}”
„\parsel{Ich habe nicht die geringste Absicht, Mädchen-Kind wieder sterben zu lassen, nachdem ich mich so sehr bemüht habe, sie wiederzubeleben.}“

% Harry swallowed. “I’m very confused.” Was Voldemort \emph{practising being nice?} This hypothesis did not seem like a sufficient explanation.
Harry schluckte. „Ich bin sehr verwirrt.“
\emph{Übte Voldemort, nett zu sein?} Diese Hypothese schien keine ausreichende Erklärung zu sein.

% “Stay well back,” Voldemort said coldly. “This ritual is Darker than the last.” The Dark Lord began a new chant, softer syllables that seemed to seethe through the air like living things; and Harry, feeling a new surge of apprehension, stepped backwards.
„\parsel{Bleib weit weg}“, sagte Voldemort kalt. „\parsel{Dieses Ritual ist noch dunkler als das letzte}.“
Der Dunkle Lord begann einen neuen Gesang, weichere Silben, die wie lebendige Dinge durch die Luft zu brodeln schienen; und Harry, der eine neue Welle der Beklemmung spürte, trat einen Schritt zurück.

% Then Harry cried aloud, as pain flared again within his scar. The mountain troll crumbled in on itself, becoming ashes hanging in the air, then dust, and then the dust seemed to blow away without going anywhere; it was gone.
Dann schrie Harry laut auf, als der Schmerz in seiner Narbe wieder aufflammte. Der Bergtroll zerbröselte in sich selbst, wurde zu Asche, die in der Luft hing, dann zu Staub, und dann schien der Staub wegzublasen, ohne irgendwo hinzugehen; er war weg.

% Hermione Granger slept on peacefully, whatever spell of repose Voldemort had cast on her being sufficient to the task.
Hermine Granger schlief friedlich weiter, der Ruhezauber, den Voldemort auf sie gewirkt hatte, reichte dafür aus.

% “Um,” Harry said in a small voice. “Did it work?”
„Ähm“, sagte Harry mit leiser Stimme. „Hat es geklappt?“

\spell{Diffindo}

% Harry stepped forward with a choked yell, and then halted, both as the stupidity of his motion caught up with him, and as the sudden cut that the Severing Charm had opened on Hermione’s leg closed almost as quickly as it had been made. In seconds there was only a light stain of blood on the surrounding flesh.
Harry trat mit einem erstickten Schrei vor und hielt dann inne, sowohl weil ihn die Dummheit seiner Bewegung einholte, als auch weil sich der plötzliche Schnitt, den der Durchtrennungszauber an Hermines Bein geöffnet hatte, fast so schnell schloss, wie er entstanden war. In Sekundenschnelle war nur noch ein leichter Blutfleck auf dem umliegenden Fleisch zu sehen.

% The Stone was laid again on Hermione, and after a time it turned. Voldemort laughed once more, as he passed his hand over her. “Marvellous.”
Der Stein wurde wieder auf Hermine gelegt, und nach einiger Zeit drehte er sich.
Voldemort lachte noch einmal, als er mit seiner Hand über sie strich.
„\parsel{Wundervoll}.“

% Then another tiny tooth was floating within the circle of obelisks; and an instant later, a unicorn stood where the troll had stood before, eyes dull and head lowered.
Dann schwebte ein weiterer winziger Zahn im Kreis der Obelisken; und einen Augenblick später stand ein Einhorn dort, wo zuvor der Troll gestanden hatte, mit stumpfen Augen und gesenktem Kopf.

% “What?” Harry said. “Why a \emph{unicorn?}”
„Was?“ sagte Harry. „Warum ein Einhorn?“

% “\parsel{Power of unicorn’s blood to preserve life makes excellent combination with troll’s healing. Only Fiendfyre and Killing Curse shall girl-child fear, from this day.}” A flicker of snakish laughter. “\parsel{Besides, had spare unicorn left over, might as well use.}”
„\parsel{Die Kraft des Einhornblutes, Leben zu erhalten, lässt sich hervorragend mit der Heilkraft des Trolls kombinieren. Nur Dämonenfeuer und Tötungsfluch soll Mädchen-Kind von diesem Tag an fürchten.}“
Ein Flackern von schlangenhaftem Lachen.
„\parsel{Außerdem hatte ich ein Ersatzeinhorn übrig. Kann es genauso gut auch benutzen.}“

% “Unicorn’s blood has side effects—”
„Einhornblut hat Nebeneffekte—“

% “\parsel{That is only when power of unicorn’s blood is stolen by another. This spell will make power of unicorn belong inside girl-child, as if she was always born that way.}”
„\parsel{Das ist nur, wenn die Kraft des Einhornbluts gestohlen wird. Dieser Zauber wird die Kraft des Einhorns in das Mädchen bringen, als wäre sie schon immer so geboren worden.}“

% The grim chant and its seething words began again.
Der grimmige Gesang und seine brodelnden Worte begannen erneut.
% Harry watched, not understanding in the slightest.
Harry sah zu, ohne auch nur das Geringste zu verstehen.

% \emph{Forget understanding, what am I seeing?}
\emph{Vergiss das Verstehen, was sehe ich da?}

% \emph{I’m seeing the Dark Lord Voldemort going to enormous lengths to resurrect Hermione Granger and keep her alive. It’s like he thinks that his own life depends on Hermione Granger being alive, somehow.}
\emph{Ich sehe, wie der Dunkle Lord Voldemort enorme Anstrengungen unternimmt, um Hermine Granger wiederzubeleben und am Leben zu erhalten. Es ist, als ob er irgendwie denkt, dass sein eigenes Leben davon abhängt, dass Hermine Granger am Leben ist.}

% The confused parts of Harry looked around for a procedure to follow. ‘Make a prediction based on your best current hypothesis’ was the first thought that came to mind, but it didn’t seem to lead anywhere. The plot of the story wasn’t going how it ought to, after the villain had won.
Die verwirrten Teile von Harry sahen sich nach einem Verfahren um, dem sie folgen konnten.
\emph{Mach eine Vorhersage, die auf deiner besten aktuellen Hypothese basiert}, war der erste Gedanke, der ihm in den Sinn kam, aber er schien nirgendwohin zu führen.
Die Handlung der Geschichte verlief nicht so, wie sie sollte, nachdem der Bösewicht gewonnen hatte.

% Again the blaze of pain in his scar, like a blow to Harry’s forehead. The unicorn swayed, and then disintegrated as the troll had done.
Wieder das Aufflammen des Schmerzes in seiner Narbe, wie ein Schlag auf Harrys Stirn. Das Einhorn schwankte und löste sich dann auf, wie es der Troll getan hatte.

% The Dark Lord laid the Stone upon Hermione’s form once more, clasping her hands around it.
Der Dunkle Lord legte den Stein noch einmal auf Hermines Gestalt, die ihre Hände um ihn schloss.

% Voldemort watched the unremarkable process for a time, then turned while the Stone still laid on her, making a high humming sound in his throat. “Ah, yes,” hissed Voldemort. “That would be most appropriate. Do you still have the diary I gave you, boy? The diary of the famous scientist?”
Voldemort beobachtete den unscheinbaren Vorgang eine Zeit lang, dann drehte er sich um, während der Stein noch auf ihr lag, und gab ein hohes Brummen in seiner Kehle von sich.
„\parsel{Ah, ja}“, zischte Voldemort. „\parsel{Das wäre sehr passend. Hast du noch das Tagebuch, das ich dir gegeben habe, Junge? Das Tagebuch des berühmten Wissenschaftlers?}“

% Harry’s brain took a moment to place what Voldemort was talking about. It had been in Mary’s Room, in Mary’s Place, in October, that precious gift from a friend. The thought should have triggered a wave of awful sadness, for the Professor Quirrell that had been lost or never real; but there had been enough of that emotion already, and his brain had set it aside for now.
Harrys Gehirn brauchte einen Moment, um einzuordnen, wovon Voldemort sprach.
Es war in Marys Zimmer gewesen, in Marys Restaurant, im Oktober, dieses wertvolle Geschenk eines Freundes. Der Gedanke hätte eine Welle schrecklicher Traurigkeit auslösen sollen, für den Professor Quirrell, der verloren gegangen oder nie wirklich da gewesen war; aber es hatte schon genug von diesem Gefühl gegeben, und sein Gehirn hatte es für den Moment beiseitegeschoben.

% “Yes,” Harry said aloud. “I think it’s in my pouch, can I check?” Harry \emph{knew} it was in the pouch. He’d loaded it up with everything that he might possibly conceivably need, that he owned or had bought; everything that could have been a quest item.
„Ja“, sagte Harry laut. „Ich glaube, es ist in meinem Beutel, kann ich nachsehen?“
Harry \emph{wusste}, dass es in der Tasche war. Er hatte ihn mit allem vollgestopft, was er möglicherweise brauchen könnte, was er besaß oder gekauft hatte; alles, was ein Questgegenstand hätte sein können.
% From the heap of items by the altar, Harry’s mokeskin pouch was drawn out, tossed to Harry’s feet.
Aus dem Haufen von Gegenständen neben dem Altar wurde Harrys Beutel herausgezogen und zu Harrys Füßen geworfen.

% “Roger Bacon’s diary,” Harry said as he reached in a hand, and the diary appeared. Professor Quirrell had said that the diary would emerge unscathed from a fire, so Harry threw it toward Voldemort’s altar. Harry did not wince; there were more important things to worry about than polite treatment of books, even that one.
„Roger Bacons Tagebuch“, sagte Harry, als er eine Hand hineinstreckte, und das Tagebuch erschien. Professor Quirrell hatte gesagt, dass das Tagebuch unversehrt aus einem Feuer hervorgehen würde, also warf Harry es in Richtung Voldemorts Altar.
Harry zuckte nicht zusammen; es gab wichtigere Dinge, über die man sich Gedanken machen musste, als über den höflichen Umgang mit Büchern, selbst mit diesem.

% Voldemort picked up the diary, examining it, appearing quite absorbed.
Voldemort fing das Tagebuch auf, untersuchte es und schien ganz vertieft zu sein.
% Harry, as quietly and unobtrusively as he could, attached the pouch to his belt loop in back, where it wouldn’t be visible, near where Harry had put his wand.
Harry befestigte den Beutel so leise und unauffällig wie möglich an seiner Gürtelschlaufe hinten, wo er nicht zu sehen war, in der Nähe, wo Harry seinen Zauberstab abgelegt hatte.

% \emph{Step three, the pouch.}
\emph{Schritt 3, der Beutel.}

% “Yes,” Voldemort hissed as he flipped pages of the diary, “this will do quite well.” The Stone moved slightly, and the Dark Lord’s other hand stored the Stone again within his robes.
„\parsel{Ja}“, zischte Voldemort, während er in dem Tagebuch blätterte, „\parsel{das wird gut funktionieren.}“
Der Stein bewegte sich leicht, und die andere Hand des Dunklen Lords verstaute den Stein wieder in seinem Gewand.

% “What was your hidden purpose behind the diary?” Harry said when the pouch was attached to his belt, and he’d put both of his empty hands where Voldemort could see them again. “I tried translating a little at the beginning, but it was going slowly—” Actually, it had been excruciatingly slow and Harry had found other priorities.
„Welches Ziel hast du mit dem Tagebuch verfolgt?“ fragte Harry, als der Beutel an seinem Gürtel befestigt war und er seine beiden leeren Hände wieder dorthin gelegt hatte, wo Voldemort sie sehen konnte.
„Ich habe am Anfang versucht, ein wenig zu übersetzen, aber es ging nur langsam—“
Eigentlich war es unerträglich langsam gewesen, und Harry hatte andere Prioritäten gehabt.

% “\parsel{Diary was exactly what it seemed, a gift meant to seduce you to my side.}” Voldemort made intricate gestures in the air with his wand, not even looking at what his hand was doing, as he held the diary in his other hand. For a moment Harry thought he could see a trail of darkness in the air, but the moonlight was too faint for certainty. “And now, my dear boy,” Voldemort’s high voice was laced with grim amusement, as his wand briefly tapped Hermione Granger’s forehead with a casual gesture, “I make this diary into a far more precious gift, a sign of how much wisdom I have learned from you. For I would never want you to be deprived of Hermione Granger’s counsel and restraint, not ever while the stars yet live. \emph{Avada Kedavra.}”
„\parsel{Das Tagebuch war genau das, was es zu sein schien, ein Geschenk, das dich auf meine Seite ziehen sollte.}“
Voldemort machte verschlungene Gesten in der Luft mit seinem Zauberstab und sah nicht einmal auf das, was seine Hand tat, während er das Tagebuch in der anderen Hand hielt. Einen Moment lang glaubte Harry, eine Spur von Dunkelheit in der Luft zu sehen, aber das Mondlicht war zu schwach, um sicher zu sein.
„\parsel{Und nun, mein lieber Junge}“, Voldemorts hohe Stimme war von grimmiger Belustigung durchzogen, während sein Zauberstab mit einer beiläufigen Geste kurz Hermine Grangers Stirn berührte, „\parsel{mache ich dieses Tagebuch zu einem weitaus wertvolleren Geschenk, einem Zeichen dafür, wie viel Weisheit ich von dir gelernt habe. Denn ich würde nie wollen, dass du Hermine Grangers Rat und Zurückhaltung vermissen musst, nicht solange die Sterne noch leben.}“ \spell{Avada Kedavra}

% The green bolt of the Killing Curse blazed out faster than Harry could possibly have cast the Patronus Charm, faster than he could possibly have moved, it was already over even as Harry cried out and went for his wand.
Der grüne Blitz des Tötungsfluchs loderte schneller auf, als Harry den Patronus-Zauber hätte wirken können, schneller, als er sich hätte bewegen können, es war schon vorbei, als Harry aufschrie und nach seinem Zauberstab griff.

% Quirinus Quirrell’s unconscious body did not even jerk, in death. The green light struck into it without other sign.
Quirinus Quirrells bewusstloser Körper zuckte nicht einmal, im Tod. Das grüne Licht schlug ohne weiteres Zeichen in ihn ein.

% Darkness glowed in the air, anti-light in the trails that Voldemort had made before, and the Diary of Roger Bacon darkened as though corruption were creeping over it, even as a shiver appeared in the air around Hermione Granger’s form.
Dunkelheit glühte in der Luft, Antilicht in den Spuren, die Voldemort zuvor gelegt hatte, und das Tagebuch von Roger Bacon verdunkelte sich, als würde Verderbnis darüber kriechen, selbst als ein Schauer in der Luft um Hermine Grangers Gestalt erschien.
% The pain in Harry’s scar flared overwhelmingly, like a brand driven into his forehead, it sent Harry dodging unthinkingly to one side as Tom Riddle’s reflexes took over.
Der Schmerz in Harrys Narbe flammte überwältigend auf, wie ein Brandzeichen, das ihm in die Stirn getrieben wurde, er ließ Harry unüberlegt zur Seite ausweichen, als Tom Riddles Reflexe die Oberhand gewannen.

% And Voldemort was also screaming, shrieking as he dropped the diary to the ground, holding his own head and screaming.
Und auch Voldemort schrie, kreischte, als er das Tagebuch auf den Boden fallen ließ, hielt sich den eigenen Kopf und schrie.

% \emph{Chance—}
\emph{Chance—}
%
% The last voice of hope said that, as Harry tried frantically to think, to understand. There wasn’t any \emph{point} in trying to kill Voldemort now, it might only \emph{annoy} him, weapons couldn’t kill him while any of his hundreds of horcruxes remained—
Die letzte Stimme der Hoffnung sagte das, während Harry verzweifelt versuchte, zu denken, zu verstehen. Es hatte keinen Sinn, jetzt zu versuchen, Voldemort zu töten, es würde ihn nur \emph{verärgern}, Waffen konnten ihn nicht töten, solange noch irgendeiner seiner Hunderte von Horkruxen übrig war—
% But it still seemed worth it to temporarily discarnate Voldemort, take the Stone and Hermione and run.
Aber es schien es immer noch wert zu sein, Voldemort vorübergehend zu entkörperlichen, den Stein und Hermine zu nehmen und zu fliehen.

% Harry’s right hand had already taken his wand. His left hand went around to his back, reached awkwardly into his pouch, began to make a silent sign, three English letters.
Harrys rechte Hand hatte bereits seinen Zauberstab ergriffen. Seine linke Hand wanderte zu seinem Rücken, griff unbeholfen in seine Tasche und begann, ein stummes Zeichen zu machen, sieben Buchstaben.

% “No!” cried Voldemort. He’d dropped his hands from his head, was staring at Hermione’s body as though bewildered. “No, no!”
„\emph{Nein!}“, rief Voldemort. Er hatte die Hände vom Kopf fallen lassen, starrte wie verwirrt auf Hermines Körper. „\emph{Nein, nein!}“

% The item came up from Harry’s pouch into his hand, and Harry began to step forward as smoothly as he could, diminishing the range between them to what his brief trials had shown was doable.
Der Gegenstand kam aus Harrys Beutel in seine Hand, und Harry begann, so sanft wie möglich nach vorne zu treten, um den Abstand zwischen ihnen auf das zu verringern, auf das was seine kurzen Versuche gezeigt hatten, dass es machbar war.

% “My great creation—” gasped Voldemort. His voice was high, sounding panicked. “Two different spirits cannot exist in the same world—it is gone, it is severed! A horcrux, I must make a horcrux at once—” Voldemort’s gaze fell on Hermione Granger’s still-sleeping form, and he began to raise his wand in the air, executing the same gestures as before.
„Meine große Schöpfung—“ keuchte Voldemort. Seine Stimme war hoch und klang panisch. „Zwei verschiedene Geister können nicht in der gleichen Welt existieren—es ist weg, es ist durchtrennt! Ein Horkrux, ich muss einen Horkrux machen, sofort—“
Voldemorts Blick fiel auf Hermine Grangers immer noch schlafende Gestalt, und er begann, seinen Zauberstab in die Luft zu heben, wobei er die gleichen Gesten wie zuvor ausführte.

% Harry raised his gun and pulled the trigger three times.
Harry hob seine Waffe und drückte dreimal ab.

%  LocalWords:  hah hahahahaha Ahahahaha hahahaha Hyakuju montauk Klaudia
%  LocalWords:  Alicja Apokatastethi apokatastethi mou emoi Fal hou
%  LocalWords:  Requiescus
