% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/22/
% \chapter*{Foreword by Eliezer Yudkowsky}
\chapter*{Vorwort von Eliezer Yudkowsky}
% from https://www.hpmor.com/chapter/1

% This is not a strict single-point-of-departure fic - there exists a primary point of departure, at some point in the past, but also other alterations. The best term I've heard for this fic is “parallel universe”.

% The text contains many clues: obvious clues, not-so-obvious clues, truly obscure hints which I was shocked to see some readers successfully decode, and massive evidence left out in plain sight. This is a rationalist story; its mysteries are solvable, and meant to be solved.
Der Text enthält viele Hinweise: offensichtliche Hinweise, nicht so offensichtliche Hinweise, wirklich obskure Hinweise, von denen ich schockiert war, dass sie von einigen Lesern erfolgreich entschlüsselt wurden, und massive Hinweise, die einfach liegen gelassen wurden. Dies ist eine rationalistische Geschichte; ihre Rätsel sind lösbar und dazu gedacht, gelöst zu werden.

% The pacing of the story is that of serial fiction, i.e., that of a TV show running for a predetermined number of seasons, whose episodes are individually plotted but with an overall arc building to a final conclusion.
Das Tempo der Geschichte ist das einer seriellen Fiktion, d.~h. das einer Fernsehserie, die über eine bestimmte Anzahl von Staffeln läuft, deren Episoden einzeln gezeichnet sind, aber mit einem Gesamtbogen, der auf ein endgültiges Ende hinführt.

% All science mentioned is real science. But please keep in mind that, beyond the realm of science, the views of the characters may not be those of the author. Not everything the protagonist does is a lesson in wisdom, and advice offered by darker characters may be untrustworthy or dangerously double-edged.
Alle erwähnte Wissenschaft ist echte Wissenschaft. Bitte bedenken Sie aber, dass die Ansichten der Charaktere außerhalb des Bereichs der Wissenschaft nicht unbedingt die des Autors sind. Nicht alles, was der Protagonist tut, ist eine Lektion in Weisheit, und Ratschläge, die von dunkleren Charakteren angeboten werden, können unzuverlässig oder gefährlich zweischneidig sein.

% TODO: better word?
% \chapter*{Introduction}
\chapter*{Einleitung}
% from https://www.hpmor.com/chapter/22

% \section*{Something, somewhere, somewhen, must have happened differently…}
\section*{Irgendwas, irgendwo, irgendwann muss ganz anders abgelaufen sein…}

% TODO: improve layout
\begin{itemize}
% \item PETUNIA EVANS married Michael Verres, a Professor of Biochemistry at Oxford.
\item \textsc{Petunia Evans} heiratete Michael Verres, einen Professor für Biochemie in Oxford.
% \item HARRY JAMES POTTER-EVANS-VERRES grew up in a house filled to the brim with books. He once bit a math teacher who didn't know what a logarithm was. He's read \emph{Godel, Escher, Bach} and \emph{Judgment Under Uncertainty: Heuristics and Biases} and volume one of \emph{The Feynman Lectures on Physics}. And despite what everyone who's met him seems to fear, he doesn't want to become the next Dark Lord. He was raised better than that. He wants to discover the laws of magic and become a god.
\item \textsc{Harry James Potter-Evans-Verres} wuchs in einem Haus auf, das bis zum Rand mit Büchern gefüllt war. Er biss einmal eine Mathe-Lehrerin, die nicht wusste, was ein Logarithmus ist. Er hat \emph{Godel, Escher, Bach} und \emph{Judgment Under Uncertainty: Heuristics and Biases} und Band eins der \emph{The Feynman Lectures on Physics} gelesen. Und entgegen dem, was jeder der ihn kennt zu fürchten scheint, will er nicht der nächste Dunkle Lord werden. Er wurde besser erzogen. Er will die Gesetze der Magie entdecken und ein Gott werden.
% \item HERMIONE GRANGER is doing better than him in every class except broomstick riding.
\item \textsc{Hermine Granger} ist in allen Fächern besser als er, außer beim Besenreiten.
% \item DRACO MALFOY is exactly what you would expect an eleven-year-old boy to be like if Darth Vader were his doting father.
\item \textsc{Draco Malfoy} ist genauso, wie man es von einem Elfjährigen erwarten würde, wenn Darth Vader sein liebender Vater wäre.
% \item PROFESSOR QUIRRELL is living his lifelong dream of teaching Defense Against the Dark Arts, or as he prefers to call his class, Battle Magic. His students are all wondering what's going to go wrong with the Defense Professor this time.
\item \textsc{Professor Quirrell} lebt seinen Lebenstraum, Verteidigung gegen die dunklen Künste zu unterrichten, oder, wie er seinen Unterricht lieber bezeichnet, Kampfmagie. Seine Schüler fragen sich alle, was diesmal mit dem Verteidigungsprofessor schiefgehen wird.
% \item DUMBLEDORE is either insane, or playing some vastly deeper game which involved setting fire to a chicken.
\item \textsc{Dumbledore} ist entweder verrückt oder spielt ein sehr viel tiefgründigeres Spiel, das es nötig machte, ein Hühnchen in Brand zu stecken.
% \item DEPUTY HEADMISTRESS MINERVA MCGONAGALL needs to go off somewhere private and scream for a while.
\item \textsc{Minerva McGonagall} muss sich erst einmal zurückziehen und eine Weile schreien.
\end{itemize}

% \begin{center}
% % Presenting:
% Dies ist:

% HARRY POTTER AND THE METHODS OF RATIONALITY

% % You ain't guessin' where this one's going.
% Du wirst nicht erahnen, wohin die Reise geht.
% \end{center}

% \section*{Some notes}
\section*{Anmerkungen}
% The opinions of characters in this story are not necessarily those of the author. What warm!Harry thinks is \emph{often} meant as a good pattern to follow, especially if Harry thinks about how he can cite scientific studies to back up a particular principle. But not everything Harry does or thinks is a good idea. That wouldn't work as a story. And the less warm characters may sometimes have valuable lessons to offer, but those lessons may also be dangerously double-edged.
Die Ansichten der Charaktere in dieser Geschichte sind nicht notwendigerweise diejenigen des Autors. Was der ‚warme‘ Harry denkt, ist \emph{meist} als gutes Beispiel zu verstehen, dem man folgen darf, besonders wenn Harry darüber nachdenkt, was für wissenschaftliche Studien er zitieren kann, um ein bestimmtes Prinzip zu untermauern. Doch nicht alles, was Harry tut oder denkt, ist eine gute Idee. Das würde als Geschichte nicht funktionieren. Die weniger warmen Charaktere mögen ab und an wertvolle Lektionen zu bieten haben, doch diese können auch gefährlich zweischneidig sein.

% If you haven't visited \url{https://hpmor.com}, don't forget to do that at some point; otherwise you'll miss out on the fan art, how to learn everything Harry knows, and more.

% If you haven't just enjoyed this fic, but learned something from it, then please consider blogging it or tweeting it. A work like this only does as much good as there are people who read it.
Wenn dir diese Geschichte nicht nur gefallen hat, sondern du auch etwas daraus gelernt hast, dann solltest du darüber nachdenken, sie zu teilen oder zu tweeten. Ein Werk wie dieses ist nur soviel wert, wie es Menschen gibt, die es lesen.
