% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/9/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-009.tex
% \partchapter{Self Awareness}{I}
\partchapter{Selbst-Bewusstsein}{I}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% All your base are belong to J. K. Rowling.

% 1,000 REVIEWS IN 26 DAYS WOOHOO AWESOME POWA! 30 DAYS 1,189 REVIEWS COMBO IS CONTINUING! YEAH! YOU PEOPLE ARE THE BEST! THIS IS SPARTAAAAA!

% Ahem.

% The third-generation quarks were also called „truth“ and „beauty“ before „top“ and „bottom“ won out; my birthdate is around Hermione's, and when I was eleven, I used „truth“ and „beauty“.
Die Quarks der dritten Generation wurden auch ‚Truth‘ und ‚Beauty‘ genannt, bevor ‚Top‘ und ‚Bottom‘ sich durchgesetzt haben; mein Geburtsdatum stimmt in etwa mit dem von Hermine überein und als ich elf war, habe ich ‚Truth‘ und ‚Beauty‘ verwendet.

% When Part I of this chapter was first posted, I said that if anyone guessed what the last sentence was talking about before the next update, I would tell them the entire rest of the plot.
Als Teil 1 dieses Kapitels zum ersten Mal gepostet wurde, sagte ich, dass, wenn irgendjemand vor dem nächsten Update erraten würde, wovon im letzten Satz die Rede ist, ich ihm den ganzen Rest der Handlung verraten würde.\translatorsnote{Natürlich darfst du dir auch jetzt noch Gedanken dazu machen. Eine extrinsische Belohnung gibt es aber nicht.}
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% You never did know what tiny event might upset the course of your master plan.
% Man wusste nie, welches kleine Ereignis den Ablauf des eigenen Masterplans durcheinanderbringt.
Man wusste nie, welches winzige Ereignis den eigenen Masterplan vom Kurs abbringen würde.
\end{chapterOpeningQuote}

\lettrinepara[ante=„]{A}{bbott}, Hannah!“

\hplettrineextrapara
Pause.

% “HUFFLEPUFF!”

% “Bones, Susan!”

% Pause.

% “HUFFLEPUFF!”

% “Boot, Terry!”

% Pause.

% “RAVENCLAW!”

„HUFFLEPUFF!“

„Bones, Susan!“

Pause.

„HUFFLEPUFF!“

„Boot, Terry!“

Pause.

„RAVENCLAW!“

% Harry glanced over briefly at his new House-mate, more to get a quick look at the face than anything else. He was still trying to get himself under control from his encounter with the ghosts. The sad, the really sad, the really truly sad thing was that he \emph{did} seem to be getting himself under control again. It seemed ill-fitting. Like he should have taken at least a day. Maybe a whole lifetime. Maybe just never.
Harry schaute kurz auf, um seinen neuen Hauskumpanen zu mustern und sich das Gesicht einzuprägen. Er versuchte immer noch, sich von seiner Begegnung mit den Geistern zu erholen. Die traurige, wirklich traurige, wahrhaftig traurige Sache war, dass es \emph{schien}, als bekäme er sich selbst wieder unter Kontrolle. Es kam ihm falsch vor. So, als ob es zumindest einen Tag hätte dauern sollen. Vielleicht ein ganzes Leben. Oder für immer.

% “Corner, Michael!”

% Long pause.

% “RAVENCLAW!”

„Corner, Michael!“

Lange Pause.

„RAVENCLAW!“

% At the lectern before the huge Head Table stood Professor McGonagall, looking sharp and looking sharply around, as she called out one name after another, though she had smiled only for Hermione and a few others. Behind her, in the tallest chair at the table—really more of a golden throne—sat a wizened and bespectacled ancient, with a silver-white beard that looked like it would go almost to the floor if it were visible, watching over the Sorting with a benevolent expression; as stereotypical in appearance as a Wise Old Man could possibly be, without actually being Oriental. (Though Harry had learned to be wary of stereotypical appearances from the first time he’d met Professor McGonagall and thought that she ought to cackle.) The ancient wizard had applauded every student Sorted, with an unwavering smile that somehow seemed freshly delighted for each.
Am Pult vor dem großen Lehrertisch stand Professor McGonagall, die aufmerksam dreinblickte, während sie einen Namen nach dem anderen ausrief und nur Hermine und einigen anderen zugelächelt hatte. Hinter ihr, im höchsten Stuhl am Tisch—der eher einem goldenen Thron glich—saß ein faltiger, uralter Zauberer mit einer Brille und einem silbrig-weißen Bart, der so wirkte, als würde er fast bis auf den Boden reichen, und wachte mit einem wohlwollenden Gesichtsausdruck über die Zeremonie; so stereotypisch wie ein Weiser Alter Mann nur aussehen konnte, ohne aus Fernost zu kommen. (Allerdings traute Harry solchen Stereotypen nicht, nachdem er beim ersten Aufeinandertreffen mit Professor McGonagall erwartet hatte, dass sie hexenhaft kichern würde.) Der uralte Zauberer hatte jedem Schüler applaudiert, der in ein Haus geordnet wurde, mit einem ausdauernden Lächeln, das bei jedem Schüler aufs Neue höchst erfreut wirkte.

% To the golden throne’s left side was a man with sharp eyes and a dour face who had applauded no-one, and who somehow managed to be looking straight back at Harry every time Harry looked at him. Further to the left, the pale-faced man Harry had seen in the Leaky Cauldron, whose eyes darted around as though in panic at the surrounding crowd, and who seemed to occasionally jerk and twitch in his seat; for some reason Harry kept finding himself staring at him. To that man’s left, a string of three older witches who didn’t seem much interested in the students. Then to the right side of the tall golden chair, a round-faced middle-aged witch with a yellow hat, who had applauded every student except the Slytherins. A tiny man standing on his chair, with a bushy white beard, who had applauded every student, but smiled only upon the Ravenclaws. And on the farthest right, occupying the same space as three lesser beings, the mountainous entity who’d greeted them all after they’d disembarked from the train, naming himself Hagrid, Keeper of Keys and Grounds.
Zur Linken des goldenen Throns saß ein Mann mit verschlagenem Blick und mürrischem Gesicht, der niemandem applaudiert hatte und der es irgendwie schaffte, direkt zurückzublicken, wann immer Harry ihn ansah. Weiter links saß der blassgesichtige Mann, denn Harry im Tropfenden Kessel gesehen hatte, und der gelegentlich in seinem Sitz rumrutschte und zusammenzuckte; aus irgendeinem Grund wanderte Harrys Blick oft zu ihm. Links von diesem Mann saßen drei ältere Hexen, die sich nicht besonders für die Schüler zu interessieren schienen. Zur Rechten des goldenen Throns saß eine Hexe mittleren Alters mit rundem Gesicht und gelben Hut, die bis auf die Slytherins allen Schülern applaudiert hatte. Ein winziger Mann mit bauschigem weißem Bart, der jedem Schüler applaudiert, aber nur bei Ravenclaws gelächelt hatte, stand auf seinem Stuhl. Und am rechten Ende des Tisches wurden drei Plätze von dem berggleichen Wesen besetzt, dass sie empfangen hatte, nachdem sie aus dem Zug ausgestiegen waren, und sich als Hagrid, Hüter der Schlüssel und Ländereien, vorgestellt hatte.

% “Is the man standing on his chair the Head of Ravenclaw?” Harry whispered towards Hermione.
„Ist der Mann, der auf seinem Stuhl steht, Hauslehrer von Ravenclaw?“, flüsterte Harry Hermine zu.

% For once Hermione didn’t answer this instantly; she was shifting constantly from side to side, staring at the Sorting Hat, and fidgeting so energetically that Harry thought her feet might be leaving the floor.
Ausnahmsweise antwortete Hermine nicht sofort; sie hüpfte neben ihm von einem Bein aufs andere, um den Sprechenden Hut zu sehen, und zappelte so energisch herum, dass Harry dachte, ihre Füße würden vom Fußboden abheben.

% “Yes, he is,” said one of the prefects who’d accompanied them, a young woman wearing the blue of Ravenclaw. Miss~Clearwater, if Harry recalled correctly. Her voice was quiet, but conveyed a tinge of pride. “That is the Charms Professor of Hogwarts, Filius Flitwick, the most knowledgeable Charms Master alive, and a past Duelling Champion—”
„Ja, das ist er“, sagte einer der Vertrauensschüler, der sie begleitet hatte; eine junge Frau, die Ravenclaw-blau trug. Miss~Clearwater, wenn Harry sich richtig erinnerte. Ihre Stimme war ruhig, enthielt jedoch eine Spur Stolz. „Er ist der Zauberkunst-Professor von Hogwarts, Filius Flitwick, der kenntnisreichste Meister der Zauberkunst, der noch lebt, und ein ehemals glänzender Duellkämpfer—“

% “Why’s he so \emph{short?}” hissed a student whose name Harry didn’t recall. “Is he a \emph{halfbreed?}”

% A chill glance from the young lady prefect. “The Professor does indeed have goblin ancestry—”

% “What?” Harry said involuntarily, causing Hermione and four other students to hush him.

% Now Harry was getting a surprisingly intimidating glare from the Ravenclaw prefect.
„Warum ist er so \emph{winzig}?“, zischte ein Schüler, an dessen Namen Harry sich nicht erinnerte. „Ist er ein \emph{Halbblut}?“

Die Vertrauensschülerin sah ihn kühl an. „Der Professor stammt tatsächlich von Kobolden ab—“

„Was?“, sagte Harry unwillkürlich, woraufhin Hermine und vier andere Schüler „Psst!“ zischten.

Nun bekam Harry einen überraschend einschüchternden Blick der Vertrauensschülerin ab.

% “I mean—” Harry whispered. “Not that I have a \emph{problem} with that—it’s just—I mean—how’s that \emph{possible?} You can’t just mix two different species together and get viable offspring! It ought to scramble the genetic instructions for every organ that’s different between the two species—it’d be like trying to build,” they didn’t have cars so he couldn’t use a scrambled-engine-blueprints analogy, “a half-carriage half-boat or something…”
„Ich meine—“, flüsterte Harry, „ich habe kein \emph{Problem} damit—es ist nur—ich meine—wie ist das \emph{möglich}? Man kann nicht einfach so zwei verschiedene Arten mischen und lebenden Nachwuchs bekommen! Dabei sollten die genetischen Informationen über jedes Organ, worin die zwei Arten sich unterscheiden, verquirlt werden—das wäre, als würde man—“ Zauberer hatten keine Autos, also konnte er es nicht mit einem Motor vergleichen. „—etwas bauen wollen, was halb Kutsche, halb Boot ist, oder so…“

% The Ravenclaw prefect was still looking at Harry severely. “Why \emph{couldn’t} you have a half-carriage half-boat?”
Die Ravenclaw-Vertrauensschülerin sah Harry immer noch streng an. „Warum sollte man so etwas \emph{nicht} bauen können?“

% “\emph{Hssh!}” hsshed another prefect, though the Ravenclaw witch had still spoken quietly.
„\emph{Psst!}“, zischte ein anderer Vertrauensschüler, obwohl die Ravenclaw-Schülerin leise gesprochen hatte.

% “I mean—” Harry said even more quietly, trying to figure out how to ask whether goblins had evolved from humans, or evolved from a common ancestor of humans like \emph{Homo erectus}, or if goblins had been \emph{made} out of humans somehow—if, say, they were still genetically human under a heritable enchantment whose magical effect was diluted if only one parent was a ‘goblin’, which would explain how interbreeding was possible, and in which case goblins would \emph{not} be an incredibly valuable second data point for how intelligence had evolved in other species besides \emph{Homo sapiens}—now that Harry thought about it, the goblins in Gringotts \emph{hadn’t} seemed very much like genuinely alien, non-human intelligences, nothing like Dirdir or Puppeteers—“I mean, where did goblins \emph{come} from, anyway?”
„Ich meine—“, sagte Harry noch leiser, und überlegte, wie er danach fragen sollte, ob Kobolde von Menschen abstammten, oder ob beide einen gemeinsamen Vorfahren wie \emph{Homo erectus} hatten, oder ob Kobolde irgendwie aus Menschen \emph{gemacht} wurden—ob sie zum Beispiel genetisch immer noch Menschen waren, aber unter dem Einfluss einer erblichen Verzauberung standen, deren Effekt verwässert wurde, wenn nur ein Elternteil ein ‚Kobold‘ war. Das würde erklären, wieso sie sich mit Menschen fortpflanzen konnten; es würde aber auch bedeuten, dass Kobolde \emph{kein} unglaublich wertvoller zweiter Datensatz war, der Rückschlüsse auf die Entstehung von Intelligenz in anderen Arten als \emph{Homo sapiens} zuließ—und wo Harry genauer darüber nachdachte, hatten die Kobolde in Gringotts für ihn auch \emph{nicht} wie eine völlig fremdartige, nicht-menschliche Intelligenz gewirkt, nicht wie die Dirdir oder wie Puppenspieler— „Ich meine, woher \emph{stammen} Kobolde?“
\translatorsnote{Dirdir: Alienart aus dem gleichnamigen Science-Fiction-Buch von Jack Vance, das dritte Buch des \emph{Tschai-Zyklus}. \\engl.: \emph{Puppeteers}, auch \emph{Pierson’s Puppeteers}, eine außerirdische Spezies aus den \emph{Known Space}-Romanen von Larry Niven, angefangen mit \emph{Der schwebende Wald.}}

% “Lithuania,” Hermione whispered absently, her eyes still fixed firmly on the Sorting Hat.

% Now Hermione was getting a smile from the lady prefect.

% “Never mind,” whispered Harry.

% At the lectern, Professor McGonagall called out, “Goldstein, Anthony!”

% “RAVENCLAW!”
„Litauen“, flüsterte Hermine geistesabwesend, während ihre Augen immer noch fest auf den Sprechenden Hut gerichtet waren.

Nun lächelte die Vertrauensschülerin Hermine zu.

„Schon gut“, flüsterte Harry.

Am Pult rief Professor McGonagall „Goldstein, Anthony!“

„RAVENCLAW!“

% Hermione, next to Harry, was bouncing on her tiptoes so hard that her feet were actually leaving the ground on each bounce.
Neben Harry wippte Hermine so kräftig auf ihren Zehenspitzen, dass ihre Füße tatsächlich mit jedem Schwung vom Boden abhoben.

„Goyle, Gregory!“

% There was a long, tense moment of silence under the Hat. Almost a minute.
Für einen langen, angespannten Moment herrschte Stille unter dem Hut. Fast eine Minute.

% “SLYTHERIN!”
„SLYTHERIN!“

% “Granger, Hermione!”
„Granger, Hermine!“

% Hermione broke loose and ran full tilt towards the Sorting Hat, picked it up and jammed the patchy old cloth-work down hard over her head, making Harry wince. Hermione had been the one to explain to \emph{him} about the Sorting Hat, but she certainly didn’t \emph{treat} it like an irreplaceable, vitally important, 800-year-old artefact of forgotten magic that was about to perform intricate telepathy on her mind and didn’t seem to be in very good physical condition.
Hermine schoss los und rannte so schnell sie konnte zum Sprechenden Hut, hob ihn auf und rammte das fleckige alte Stück Kleidung jäh auf ihren Kopf, sodass Harry aufstöhnte. Hermine hatte \emph{ihm} vom Sprechenden Hut erzählt, aber sie \emph{behandelte } den Hut sicher nicht wie ein unersetzliches, unglaublich wichtiges, 800 Jahre altes Artefakt vergessener Magie, das kurz davor war, einen ausgeklügelten telepathischen Eingriff in ihren Geist vorzunehmen und nicht gerade in einer guten materiellen Verfassung zu sein schien.

„RAVENCLAW!“

% And talk about your foregone conclusions. Harry didn’t see why Hermione had been so tense about it. In what weird alternative universe would that girl \emph{not} be Sorted into Ravenclaw? If Hermione Granger didn’t go to Ravenclaw then there was no good reason for Ravenclaw House to exist.
So viel dazu. Harry verstand überhaupt nicht, warum Hermine so nervös gewesen war. In welchem alternativen Universum könnte dieses Mädchen \emph{nicht} nach Ravenclaw sortiert werden? Wenn Hermine Granger nicht nach Ravenclaw kam, dann hatte das Haus Ravenclaw keine Existenzberechtigung.

% Hermione arrived at the Ravenclaw table and got a dutiful cheer; Harry wondered whether the cheer would have been louder, or quieter, if they’d had any idea just what level of competition they’d welcomed to their table. Harry knew pi to 3.141592 because accuracy to one part in a million was enough for most practical purposes. Hermione knew one hundred digits of pi because that was how many digits had been printed in the back of her maths textbook.
Hermine kam am Ravenclaw-Tisch an und erntete pflichtbewussten Beifall. Harry fragte sich, ob der Applaus wohl lauter oder leiser gewesen wäre, wenn sie irgendeine Ahnung gehabt hätten, was für eine Konkurrentin sie da an ihrem Tisch willkommen hießen. Harry wusste π bis 3,141592 auswendig, weil eine Genauigkeit von 1 auf 1 Million für die meisten praktischen Anwendungen ausreichte. Hermine kannte die ersten hundert Stellen von π, weil so viele Stellen auf der letzten Seite ihres Mathebuchs abgedruckt waren.

% Neville Longbottom went to Hufflepuff, Harry was glad to see. If that House really did contain the loyalty and camaraderie it was supposed to exemplify, then a Houseful of reliable friends would do Neville a whole world of good. Clever kids in Ravenclaw, evil kids in Slytherin, wannabe heroes in Gryffindor, and everyone who does the actual work in Hufflepuff.
Neville Longbottom kam nach Hufflepuff, wie Harry erfreut feststellte. Wenn dieses Haus tatsächlich die Loyalität und Kameradschaft bot, für die es bekannt war, dann würden diese verlässlichen Freunde Neville sehr guttun. Kluge Kinder nach Ravenclaw, böse Kinder nach Slytherin, Möchtegernhelden nach Gryffindor und alle anderen, die tatsächlich harte Arbeit leisten, nach Hufflepuff.

% (Though Harry \emph{had} been right to consult a Ravenclaw prefect first. The young woman hadn’t even looked up from her reading or identified Harry, just jabbed a wand in Neville’s direction and muttered something. After which Neville had acquired a dazed expression and wandered off to the fifth carriage from the front and the fourth compartment on the left, which indeed had contained his toad.)
(Allerdings \emph{hatte} Harry gut daran getan, erst eine Ravenclaw-Vertrauensschülerin zu fragen. Die junge Frau hatte nicht mal von ihrem Buch aufgesehen oder Harry erkannt, sondern nur ihren Zauberstab in Nevilles Richtung geschwungen und etwas gemurmelt. Danach hatte Neville einen glasigen Gesichtsausdruck bekommen und war in den fünften Wagen zum vierten Abteil auf der linken Seite gelaufen, wo sich in der Tat seine Kröte befand.)

% “Malfoy, Draco!” went to Slytherin, and Harry breathed a small sigh of relief. It had \emph{seemed} like a sure thing, but you never did know what tiny event might upset the course of your master plan.
„Malfoy, Draco!“ kam nach Slytherin und Harry atmete erleichtert durch. Es \emph{schien} klar wie Kloßbrühe, aber man wusste nie, welches winzige Ereignis den eigenen Masterplan vom Kurs abbringen würde.

% Professor McGonagall called “Perks, Sally-Anne!”, and from the gathered children detached a pale waifish girl who looked oddly ethereal—like she might mysteriously disappear the moment you stopped looking at her, and never be seen again or even remembered.
Professor McGonagall rief „Perks, Sally-Anne!“, und aus der Gruppe der Kinder trat ein blasses, verloren wirkendes Mädchen hervor, das seltsam ätherisch wirkte—also könnte sie auf mysteriöse Weise verschwinden, sobald man den Blick von ihr abwandte, und alle Erinnerungen an sie mitnehmen.

% And then (with a note of trepidation so firmly kept from her voice and face that you’d have needed to know her very well indeed to notice) Minerva McGonagall inhaled deeply, and called out, “Potter, Harry!”
Und dann (mit einem so fest aus ihrer Stimme und von ihrem Gesicht verbannten Zittern, dass man sie sehr gut kennen musste, um es zu bemerken) atmete Minerva McGonagall tief ein und rief „Potter, Harry!“

% There was a sudden silence in the hall.

% All conversation stopped.

% All eyes turned to stare.
Plötzlich war es still in der Halle.

Alle Gespräche brachen ab.

Alle Augen richteten sich auf ihn.

% For the first time in his entire life, Harry felt like he might be having an opportunity to experience stage fright.
Zum ersten Mal in seinem gesamten Leben hatte Harry das Gefühl, dass er nun Lampenfieber bekommen könnte.

% Harry immediately stomped down this feeling. Whole roomfuls of people staring at him was something he’d have to accustom himself to, if he wanted to live in magical Britain, or for that matter do anything else interesting with his life. Affixing a confident and false smile to his face, he raised a foot to step forwards—

% “Harry Potter!” cried the voice of either Fred or George Weasley, and then “Harry Potter!” cried the other Weasley twin, and a moment later the entire Gryffindor table, and soon after a good portion of Ravenclaw and Hufflepuff, had taken up the cry.
Harry unterdrückte dieses Gefühl sofort. An ganze Räume voller Menschen, die ihn anstarrten, würde er sich gewöhnen müssen, wenn er im magischen Großbritannien leben wollte, oder wenn er überhaupt irgendwas Interessantes mit seinem Leben anfangen wollte. Er befestigte ein zuversichtliches, aber falsches Lächeln auf seinem Gesicht und hob einen Fuß um nach vorne zu gehen—

„Harry Potter!“, schrie die Stimme von Fred oder George Weasley und— „Harry Potter!“ —die des anderen Weasley-Zwillings und einen Moment später der gesamte Gryffindor-Tisch und kurz darauf hatte ein guter Teil der Ravenclaws und Hufflepuffs mit eingestimmt.

„\emph{Harry Potter! Harry Potter! Harry Potter!}“

% And Harry Potter walked forwards. Much too slowly, he realized once he’d begun, but by then it was too late to alter his pace without it looking awkward.
Und Harry ging vor. Viel zu langsam, wie er feststellte, sobald er begonnen hatte, aber dann war es bereits nicht mehr möglich, schneller zu laufen ohne dass es unbeholfen aussah.

\later

„\emph{Harry Potter! Harry Potter! \shout{Harry Potter!}}“

% With all too good a notion of what she would see, Minerva McGonagall turned to look behind herself at the rest of the Head Table.

% Trelawney frantically fanning herself, Filius looking on with curiosity, Hagrid clapping along, Sprout looking severe, Vector and Sinistra bemused, and Quirrell gazing vacuously at nothing. Albus smiling benevolently. And Severus Snape gripping his empty wine goblet, white-knuckled, so hard that the silver was slowly deforming.
Mit einer vagen Furcht vor dem, was sie dort sehen würde, blickte Minerva McGonagall hinter sich zu beiden Seiten des Lehrertisches.

Trelawney fächelte sich wie verrückt Luft zu, Flitwick schaute neugierig drein, Hagrid klatschte mit, Sprout wirkte ernst, Vector und Sinistra irritiert, und Quirrell blickte achtlos ins Nichts. Dumbledore lächelte gutmütig und Snape hatte seinen Weinkelch so festgekrallt, dass seine Knöchel weiß wurden und sich das Silber des Kelches langsam verformte.

% With a wide grin, turning his head to bow to one side and then the other as he walked between the four House tables, Harry Potter walked forwards at a grandly measured pace, a prince inheriting his castle.
Mit einem breiten Grinsen nickte Harry erst der einen und dann der anderen Seite zu, während er zwischen den vier Haustischen gemächlich nach vorn schritt, wie ein Prinz, der ein geerbtes Schloss besichtigt.

% “\emph{Save us from some more Dark Lords!}” called one of the Weasley twins, and then the other Weasley twin cried, “\emph{Especially if they’re Professors!}” to general laughter from all the tables except Slytherin.
„Schütze uns vor weiteren Dunklen Lords!“, rief einer der Weasley-Zwillinge, und der andere Zwilling schrie „Besonders, wenn es Professoren sind!“, und erntete damit allgemeines Gelächter von allen Häusern außer den Slytherins.

% Minerva’s lips set in a white line. She would have words with the Weasley Horrors about that last part, if they thought she was powerless because it was the first day of school and Gryffindor had no points to take away. If they didn’t care about detentions then she would find something else.
Minervas Lippen verzogen sich zu einer weißen Linie. Sie würde mit diesen schrecklichen Weasleys noch über diese letzten Worte reden, da die wohl dachten, dass sie keine Macht hätte, da es der erste Schultag war und Gryffindor keine Punkte hatte, die man wegnehmen könnte. Wenn die sich keine Sorgen um Nachsitzen machten, dann würde sie etwas anderes finden.

% Then, with a sudden gasp of horror, she looked in Severus’s direction, \emph{surely} he realized the Potter boy must have no idea who that was talking about—
Dann, mit einem plötzlichen Schrecken, schaute sie in Snapes Richtung—\emph{sicherlich} erkannte er, dass der Potter-Junge keine Ahnung hatte, von wem da gerade die Rede war—

% Severus’s face had gone beyond rage into a kind of pleasant indifference. A faint smile played about his lips. He was looking in the direction of Harry Potter, not the Gryffindor table, and his hands held the crumpled remains of a former wine goblet.
—und Snapes Gesicht hatte sich jenseits aller Rage zu einer Art wohliger Gleichgültigkeit gewandelt. Ein kaum wahrnehmbares Lächeln spielte über seine Lippen. Er sah in die Richtung von Harry Potter, nicht zum Gryffindor-Tisch, und seine Hand komprimierte die Überreste dessen, was einmal ein Weinkelch gewesen war.

\later

% Harry Potter walked forwards with a fixed smile, feeling warm inside and sort of awful at the same time.
Harry Potter schritt starr lächelnd voran. Es fühlte sich gut, aber gleichzeitig doch irgendwie unangenehm an.

% They were cheering him for a job he’d done when he was one year old. A job he hadn’t really finished. Somewhere, somehow, the Dark Lord was still alive. Would they have been cheering quite so hard, if they knew that?
Sie jubelten wegen einer Sache, die er getan hatte, als er ein Jahr alt war. Eine Sache, die er nicht einmal richtig abgeschlossen hatte. Irgendwo, irgendwie war der Dunkle Lord noch am Leben. Würden sie wohl auch so laut jubeln, wenn sie das wüssten?

% But the Dark Lord’s power \emph{had} been broken once.
Aber die Macht des Dunklen Lords \emph{war} einmal gebrochen worden.

% And Harry would protect them again. If there was in fact a prophecy and that was what it said. Well, actually regardless of what any darn prophecy said.
Und Harry würde sie wieder beschützen. Wenn es tatsächlich eine Prophezeiung gab, und die das vorhersagte. Nun, eigentlich unabhängig davon, was irgendeine blöde Prophezeiung besagte.

% All those people believing in him and cheering him—Harry couldn’t stand to let that be false. To flash and fade like so many other child prodigies. To be a disappointment. To fail to live up to his reputation as a symbol of the Light, never mind \emph{how} he’d won it. He would absolutely, positively, no matter how long it took and even if it killed him, fulfil their expectations. And then go on to \emph{exceed} those expectations, so that people wondered, looking back, that they had once asked so little of him.
All diese Leute glaubten an ihn und jubelten ihm zu—Harry könnte es nicht ertragen, sie zu enttäuschen. Zu leuchten und zu verblassen, wie so viele andere Wunderkinder. Eine Enttäuschung zu sein. Seiner Reputation als Symbol des Lichtes nicht gerecht zu werden, unabhängig davon, \emph{wie} er sie bekommen hatte. Er würde absolut, ganz sicher, und koste es, was es wolle—solange es auch dauerte und was auch immer es ihm abverlangte, auch wenn es ihn umbrachte—ihre Erwartungen erfüllen. Und diese dann noch \emph{übertreffen}, sodass sich die Leute im Nachhinein fragen würden, warum sie nur so wenig von ihm verlangt hatten.

% „\emph{HARRY POTTER! HARRY POTTER! HARRY POTTER!}“

% Harry took his last steps towards the Sorting Hat. He swept a bow to the Order of Chaos at the Gryffindor table, and then turned and swept another bow to the other side of the hall, and waited for the applause and giggling to die away.
Harry machte seine letzten Schritte zum Sprechenden Hut. Er verbeugte sich vor dem Orden des Chaos am Gryffindortisch, wandte sich dann der anderen Seite der Halle zu, verbeugte sich wieder und wartete, bis der Applaus und das Kichern langsam abebbten.

% (In the back of his mind, he wondered if the Sorting Hat was genuinely \emph{conscious} in the sense of being aware of its own awareness, and if so, whether it was satisfied with only getting to talk to eleven-year-olds once per year. Its song had implied so: \emph{Oh, I’m the Sorting Hat and I’m okay, I sleep all year and I work one day…})
(In der hintersten Ecke seines Kopfes fragte er sich, ob der Sprechende Hut tatsächlich bewusst handelte, in dem Sinne, dass er sich seines eigenen Bewusstseins bewusst war—und falls ja, ob es ihn wirklich zufriedenstellte, ein einziges Mal im Jahr mit Elfjährigen zu sprechen. Sein Lied hatte sich danach angehört: \emph{‚Oh, ich bin der Hut und mir geht‘s gut / Der einmal im Jahr seine Arbeit tut…‘})
\translatorsnote{„\emph{Oh, ich bin der Hut und mir geht’s gut}“: Das spielt auf das Holzfäller-Lied von Monty Python an. Siehe: \url{https://www.youtube.com/watch?v=mRIlVYaaSFU}}

% When there was once more silence in the room, Harry sat on the stool and \emph{carefully} placed onto his head the 800-year-old telepathic artefact of forgotten magic.
Als es wieder still wurde, setzte Harry sich auf den Stuhl und platzierte das 800 Jahre alte telepathische Artefakt vergessener Magie \emph{vorsichtig} auf seinem Kopf.

% Thinking, just as hard as he could: \emph{Don’t Sort me yet! I have questions I need to ask you! Have I ever been Obliviated? Did you Sort the Dark Lord when he was a child and can you tell me about his weaknesses? Can you tell me why I got the brother wand to the Dark Lord’s? Is the Dark Lord’s ghost bound to my scar and is that why I get so angry sometimes? Those are the most important questions, but if you’ve got another moment can you tell me anything about how to rediscover the lost magics that created you?}
Dabei dachte er, so sehr er nur konnte: \emph{Steck mich noch nicht in ein Haus! Ich habe Fragen an Dich! Wurde jemals ein Vergessenszauber auf mich gesprochen? Hast du den Dunklen Lord in ein Haus gesteckt, und kannst du mir von seinen Schwächen erzählen? Kannst du mir sagen, warum mein Zauberstab mit dem des Dunklen Lords verwandt ist? Ist der Geist des Dunklen Lords mit meiner Narbe verbunden, und ist das der Grund dafür, dass ich manchmal so zornig werde? Das sind die wichtigsten Fragen, aber falls du noch etwas Zeit hast, kannst du mir etwas darüber erzählen, wie ich die verlorene Magie wiederentdecke, die dich einst geschaffen hat?}

% Into the silence of Harry’s spirit, where before there had never been any voice but one, there came a second and unfamiliar voice, sounding distinctly worried:
Inmitten der Stille von Harrys Gedanken, wo zuvor nie eine andere Stimme als seine eigene zu hören war, erklang eine fremde, zweite Stimme, die sich sehr besorgt anhörte:

% “\emph{Oh, dear. This has never happened before…}”
„\emph{Meine Güte. Das ist ja noch nie passiert…}“

%  LocalWords:  bbott Hssh hsshed Dirdir
