% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/12/
% \partchapter{Humanism}{II}
\partchapter{Humanismus}{II}

% \lettrine[ante=“]{F}{awkes},” said Albus Dumbledore, his voice cracking, “help him, please—”
\lettrine[ante=„]{F}{awkes},“ sagte Albus Dumbledore, seine Stimme brach, „hilf ihm, bitte—“

% A brilliant creature of red-gold shuffled into the field of vision, looking down quizzically; and it began to croon.
Eine schimmernde Kreatur aus Rotgold schob sich ins Blickfeld, schaute fragend nach unten; und sie begann zu singen.

% The meaningless chirps slid off the emptiness, there was nothing onto which they could hold.
Das bedeutungslose Zwitschern glitt von der Leere ab, es gab nichts, woran es sich festhalten konnte.

% “You’re noisy,” said the voice, “you should die.”
„Du bist laut,“ sagte die Stimme, „du solltest sterben.“

% “Chocolate,” Albus Dumbledore said, “you need chocolate, and your friends—but I dare not take you back—”
„Schokolade,“ sagte Albus Dumbledore, „du brauchst Schokolade, und deine Freunde—aber ich wage nicht, dich zurückzubringen—“

% Then a shining raven came, and spoke in Professor Flitwick’s voice; whereupon Albus Dumbledore gasped in sudden comprehension, and cursed aloud at his own stupidity.
Dann kam ein strahlender Rabe und sprach mit Professor Flitwicks Stimme, woraufhin Albus Dumbledore in plötzlicher Einsicht keuchte und über seine eigene Dummheit laut fluchte.

% The empty thing laughed at that, for it had retained the capacity to be amused.
Das leere Ding lachte darüber, denn es hatte sich die Fähigkeit bewahrt, sich zu amüsieren.

% And a moment later they had all vanished in another flash of fire.
Und einen Augenblick später waren sie alle in einem weiteren Feuerblitz verschwunden.

\later

% It was only a moment, it seemed, between when Flitwick’s raven had flown to elsewhere, and when Albus Dumbledore reappeared in another crack of red and golden fire with Harry in his arms; but somehow in that time Hermione had already managed to fill her hands with chocolate.
Es war nur ein Moment, so schien es, zwischen dem Moment, in dem Flitwicks Rabe an einen anderen Ort geflogen war, und dem Moment, in dem Albus Dumbledore mit Harry in seinen Armen in einer weiteren Spalte aus rot-goldenem Feuer wieder auftauchte; aber irgendwie hatte es Hermine in dieser Zeit schon geschafft, ihre Hände mit Schokolade zu füllen.

% Before Hermione even got there, chocolate had zoomed off the table and straight into Harry’s mouth, which a tiny part of her mind said was unfair, \emph{he’d} had a chance to do it for \emph{her—}
Bevor Hermine überhaupt dort ankam, war die Schokolade vom Tisch und direkt in Harrys Mund geflogen, was ein winziger Teil ihres Verstandes als unfair empfand, \emph{er} hatte die Chance bekommen, es für \emph{sie} zu tun—

% Harry spat the chocolate back out again.
Harry spuckte die Schokolade wieder aus.

% “Go away,” said a voice so empty it wasn’t even cold.
„Geh weg,“ sagte eine Stimme, die so leer war, dass sie nicht mal kalt war.

…

% Everything seemed to freeze, everyone who had been moving toward Harry halted, all movements broken by the shock of those two dead words.
Alles schien zu erstarren, jeder, der sich auf Harry zubewegt hatte, blieb stehen, alle Bewegungen wurden durch den Schock dieser beiden toten Worte unterbrochen.

% Then: “No,” said Albus Dumbledore, “I will not,” and time resumed again, even as another piece of chocolate zoomed off the table and into Harry’s mouth.
Dann: „Nein,“ sagte Albus Dumbledore, „das werde ich nicht,“ und die Zeit nahm wieder ihren Lauf, sogar ein weiteres Stück Schokolade zischte vom Tisch in Harrys Mund.

% Hermione was close enough now that she could see Harry’s expression become more hateful, as his mouth chewed with a mechanical, unnatural rhythm.
Hermine war jetzt nahe genug, um zu sehen, wie Harrys Gesichtsausdruck noch hasserfüllter wurde, als sein Mund mit einem mechanischen, unnatürlichen Rhythmus kaute.

% The Headmaster’s voice was grim as iron. “Filius, call Minerva, tell her she must come at speed.”
Die Stimme des Schulleiters war stählern. „Filius, ruf Minerva, sag ihr, sie muss schnell herkommen.“

% Professor Flitwick whispered to his silver raven, and it flew into the air and vanished.
Professor Flitwick flüsterte seinem silbernen Raben zu, der in die Luft flog und verschwand.

% Another piece of chocolate floated into Harry’s mouth, and the mechanical chewing continued.
Ein weiteres Stück Schokolade schwebte in Harrys Mund, und das mechanische Kauen ging weiter.

% There were more students gathering around where the Headmaster watched over Harry with grim eyes: Neville, Seamus, Dean, Lavender, Ernie, Terry, Anthony, none of them daring to approach any closer than Hermione had.
Es versammelten sich noch mehr Schüler dort wo der Schulleiter mit grimmigen Augen über Harry wachte: Neville, Seamus, Dean, Lavender, Ernie, Terry, Anthony, keiner von ihnen wagte es, näher heranzukommen als Hermine.

% “What can we do?” said Dean in a trembling voice.
„Was können wir tun?“, sagte Dean mit zitternder Stimme.

% “Back off and give him more space—” said the dry voice of Professor Quirrell.
„Geht zurück und gebt ihm mehr Platz—“ sagte die trockene Stimme von Professor Quirrell.

% “No!” interrupted the Headmaster. “Let him be surrounded by his friends.”
„Nein!“ unterbrach der Schulleiter. „Lasst ihn von seinen Freunden umgeben sein.“

% Harry swallowed his chocolate, and said in that empty voice, “They’re stupid. They should die\emph{mmmppphhh}” as another piece of chocolate entered his mouth.
Harry schluckte seine Schokolade und sagte mit dieser leeren Stimme: „Die sind dumm. Sie sollten sterben{}\emph{mmmpfffff},“ als ein weiteres Stück Schokolade in seinen Mund eindrang.

% Hermione saw the looks of shock that crossed their faces.
Hermine sah die schockierenden Blicke, die ihre Gesichter durchzogen.

% “He doesn’t mean it, does he?” Seamus said it like he was begging.
„Er meint das nicht so, oder?“ Seamus sagte es, als würde er betteln.

% “You don’t understand,” Hermione said, her voice breaking, “\emph{that’s not Harry—}” and she shut up before she said anything more, but she \emph{had} to say that much.
„Du verstehst das nicht,“ sagte Hermine, ihre Stimme brach, „\emph{das ist nicht Harry}—“ und sie hielt den Mund, bevor sie noch mehr sagte, aber so viel \emph{musste} sie sagen.

% She saw from the look on his face that Neville understood, and she also saw that the others didn’t. If Harry had really never thought anything like that, then being exposed to a Dementor for less than a minute wouldn’t have made him say it. That’s what they were probably thinking.
Sie sah an seinem Gesichtsausdruck, dass Neville es verstand, und sie sah auch, dass die anderen es nicht taten. Wenn Harry wirklich nie so etwas gedacht hätte, dann hätte ihn die Tatsache, dass er weniger als eine Minute einem Dementor ausgesetzt war, nicht dazu gebracht, es zu sagen. Das haben sie wahrscheinlich gedacht.

% Less than a minute of Dementor exposure couldn’t create a whole new evil person inside you out of nothing.
Weniger als eine Minute Dementor-Exposition könnte nicht aus dem Nichts einen neuen bösen Menschen in dir schaffen.

% But if that person was \emph{already there}—
Aber wenn diese Person \emph{schon da} wäre…

% \emph{Does the Headmaster know?}
\emph{Weiß der Schulleiter davon?}

% Hermione looked up at the Headmaster, and found that Albus Dumbledore was gazing at \emph{her}, and that his blue eyes had grown suddenly piercing—
Hermine schaute zum Schulleiter auf und stellte fest, dass Albus Dumbledore \emph{sie} anstarrte und dass seine blauen Augen plötzlich stechend geworden waren—

% Words came into her mind.
Ihr kamen Worte in den Sinn.

% \emph{Do not speak of it,} said the will of Dumbledore to her.
\emph{Sprich nicht darüber}, sagte der Wille von Dumbledore zu ihr.

% \emph{You know,} thought Hermione. \emph{About his dark side.}
\emph{Sie wissen}, dachte Hermine. \emph{Über seine dunkle Seite}.

% \emph{I know. But this is beyond even that. Fawkes’s song cannot reach him, where he is lost.}
\emph{Ich weiß. Aber das hier geht darüber hinaus. Fawkes' Lied kann ihn dort nicht erreichen, wohin er verschwunden ist.}

% \emph{What can we—}
\emph{Was können wir}…

% \emph{I have a plan,} sent the Headmaster. \emph{Patience}.
\emph{Ich habe einen Plan}, schickte den Schulleiter. \emph{Geduld}.

% Something about the tenor of that thought made Hermione nervous. \emph{What sort of plan?}
Irgendwas am Tenor dieses Gedankens machte Hermine nervös. \emph{Was für ein Plan}?

% \emph{It is better that you not know,} sent the Headmaster.
\emph{Es ist besser, wenn du es nicht weißt,} sendete der Schulleiter.

% Now Hermione was getting \emph{really} nervous. She didn’t know how \emph{much} the Headmaster knew about Harry’s dark side—
Jetzt wurde Hermine \emph{richtig} nervös. Sie wusste nicht, wie \emph{viel} der Schulleiter über Harrys dunkle Seite wusste.

% \emph{A fair point,} sent the Headmaster. \emph{I am about to tell you; steel yourself so as not to react. Are you ready? Good. I am going to pretend to cast the Killing Curse on Professor McGonagall—\emph{do not react}, Hermione!}
\emph{Ein guter Punkt}, schickte der Schulleiter. \emph{Ich bin dabei, es dir zu sagen; stähle dich, um nicht zu reagieren. Bist du bereit? Ja, ich bin bereit. Ich werde so tun, als würde ich den tödlichen Fluch auf Professor} \emph{McGonagall} \emph{werfen. REAGIERE NICHT Hermine!}

% That took work. The Headmaster really was crazy! That wouldn’t bring Harry \emph{out} of his dark side, Harry would go \emph{completely berserk}, he’d \emph{kill} the Headmaster—
Das kostete Arbeit. Der Schulleiter war wirklich verrückt! Das würde Harry nicht aus seiner dunklen Seite reißen, er würde \emph{völlig durchdrehen}, er würde den Schulleiter \emph{töten}.

% \emph{But that is not true darkness,} sent Albus Dumbledore. \emph{That is protectiveness, that is love. Fawkes will be able to reach him, then. And when Harry sees that Minerva is alive after all, it will return him fully.}
\emph{Aber das ist nicht die wahre Dunkelheit}, schickte Albus Dumbledore. \emph{Das ist Beschützerverhalten, das ist Liebe}. \emph{Dann wird Fawkes ihn erreichen können. Und wenn Harry sieht, dass Minerva doch noch lebt, wird er ihn vollends zurückbringen.}

% The thought came to Hermione—
Der Gedanke kam zu Hermine—

% \emph{I doubt that will work,} sent the Headmaster, \emph{and you may not like the way he reacts if you try. But you may try if you wish.}
\emph{Ich bezweifle, dass das funktionieren wird,} schickte der Schulleiter, \emph{und es könnte Ihnen nicht gefallen, wie er reagiert, wenn Sie es versuchen. Aber Sie können es versuchen, wenn Sie wollen.}

% She hadn’t really meant that seriously! It was too—
Sie hatte das nicht wirklich ernst gemeint! Es war zu…

% Then her eyes moved, breaking gaze with the Headmaster, going to the boy looking around with empty, despising eyes as his mouth kept chewing and swallowing bar after bar of chocolate without effect. Her heart wrenched, and suddenly a lot of things didn’t seem to matter, only that there was a chance.
Dann bewegten sich ihre Augen, brachen den Blickkontakt mit dem Schulleiter, glitten zu dem Jungen, der mit leeren, verachtenden Augen um sich schaute, während sein Mund weiter kaute und Tafel um Tafel Schokolade ohne Effekt schluckte.
Ihr Herz zerriss, und plötzlich schien vieles nicht mehr wichtig zu sein, nur dass es eine Chance gab.

\later

% There was a compulsion to chew and swallow chocolate. The response to compulsion was killing.
Es gab den Zwang, Schokolade zu kauen und zu schlucken. Die Antwort auf Zwang war Töten.

% People had gathered around and stared. That was annoying. The response to annoyance was killing.
Die Menschen hatten sich versammelt und starrten. Das war ärgerlich. Die Reaktion auf Verärgerung war Töten.

% Other people were chattering in the background. That was insolent. The response to insolence was to inflict pain, but since none of them were useful, killing them would be simpler.
Die Menschen hatten sich versammelt und starrten. Das war ärgerlich. Die Reaktion auf Verärgerung war Töten.

% Killing all those people would be difficult. But many of them didn’t trust Quirrell, who was strong. Finding exactly the right trigger could cause them all to kill each other.
All diese Menschen zu töten, wäre schwierig. Aber viele von ihnen trauten Quirrell nicht, der stark war. Den richtigen Auslöser zu finden, könnte dazu führen, dass sie sich alle gegenseitig umbrachten.

% Then a person leaned over into the field of vision and did something completely strange, something that belonged to a foreign mode of thought, for which there was only a single response stored anywhere—
Dann beugte sich eine Person in das Blickfeld und tat etwas völlig Seltsames, etwas, das zu einer fremden Denkweise gehörte, für die es nur eine einzige, irgendwo gespeicherte Reaktion gab—

\later

% She heard the gasps around her, and they didn’t matter, she maintained the kiss on those chocolate-smeared lips as the tears welled in her eyes.
Sie hörte das Keuchen um sie herum, und das machte nichts, sie hielt den Kuss auf diesen schokoladenverschmierten Lippen aufrecht, während die Tränen aus ihren Augen quollen.

% And Harry’s arms came up and pushed her away, and his lips yelled, “\emph{I told you, no kissing!}”
Und Harrys Arme kamen hoch und stießen sie weg, und seine Lippen schrieen: „\emph{Ich habe dir gesagt, kein Küssen!}“

\later

% “I think he’ll be all right now,” the Headmaster said, looking at where Harry was crying in great wretched sobs as Fawkes crooned over him. “Excellently done, Miss~Granger. Do you know, not even I would have expected that to actually work?”
„Ich glaube, er wird jetzt wieder gesund,“ sagte der Schulleiter und sah, wie Harry in großen, jämmerlichen Schluchzern weinte, als Fawkes über ihm sang. „Hervorragend gemacht, Miss~Granger. Wissen Sie, nicht einmal ich hätte erwartet, dass das wirklich funktioniert?“

% The phœnix’s song wasn’t meant for her, Hermione knew, but she could still be soothed by it, which she needed, because her life was officially over.
Das Lied des Phönix war nicht für sie bestimmt, wusste Hermine, aber sie konnte sich trotzdem davon besänftigen lassen, was sie brauchte, denn ihr Leben war offiziell vorbei.

%  LocalWords:  awkes mmmppphhh
