% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/94/
% \partchapter{Roles}{V}
\partchapter{Rollen}{V}

% \section{The first meeting}
\section{Das erste Treffen}

% \lettrine{A}{t} 6:07\am on April 17th, 1992 the Sun was just rising above the horizon as seen from the castle Hogwarts, filtering in through drawn curtains in the Ravenclaw first-year boys’ dorm to provide a gentle light, red-orange for dawn and little-changed by the white fabric covering the windows, not yet waking boys more accustomed to winter’s schedule.
\lettrine{U}{m} 6:07~Uhr am 17. April 1992 ging die Sonne vom Schloss Hogwarts aus gesehen gerade über dem Horizont auf und zeigte durch die zugezogenen Vorhänge im Ravenclaw-Schlafsaal der Erstklässler ein sanftes Licht, das rot-orange für die Morgendämmerung war und sich durch den weißen Stoff, der die Fenster verdeckte, kaum veränderte und die Jungen, die eher an den Winter gewöhnt waren, noch nicht weckte.

% In one bed among many, Harry Potter slept the sleep of the just exhausted.
In einem Bett unter vielen schlief Harry Potter den Schlaf der Erschöpften.

% Quietly the door opened.

% Quietly a figure walked across the floor.

% That figure came to Harry Potter’s bed.

% The figure laid a hand on the shoulder of the sleeping boy, who started and shrieked.

% No others heard.
Leise öffnete sich die Tür. Leise schritt eine Gestalt über den Boden. Die Gestalt kam zu Harry Potters Bett. Die Gestalt legte eine Hand auf die Schulter des schlafenden Jungen, der aufschreckte und kreischte. Kein anderer hörte es.

% “Mr~Potter,” the small man squeaked, “the Headmaster has requested your presence immediately.”
„Mr~Potter“, quietschte der kleine Mann, „der Schulleiter bittet um Ihre sofortige Anwesenheit.“

% Slowly the boy sat up in bed, his hands momentarily fiddling beneath the covers. He’d expected to feel much worse, waking up this morning. It felt…wrong, that his brain functioned now, that his thoughts still moved, that he wasn’t incapacitated with weeping for at least a week. The boy knew that it wouldn’t have been an adaptive response, for brains to evolve to do that. His dark side, certainly, would not do that. Even so, it still felt wrong to be alive and lucid, this morning.
Langsam setzte sich der Junge im Bett auf, seine Hände fummelten kurzzeitig unter der Decke herum. Er hatte erwartet, sich viel schlechter zu fühlen, als er heute Morgen aufwachte. Es fühlte sich…falsch an, dass sein Gehirn jetzt funktionierte, dass seine Gedanken sich noch bewegten, dass er nicht für mindestens eine Woche zum Weinen außer Gefecht gesetzt war. Der Junge wusste, dass es keine adaptive Reaktion gewesen wäre, wenn sich Gehirne so entwickelt hätten. Seine dunkle Seite würde das sicher nicht tun. Trotzdem fühlte es sich falsch an, an diesem Morgen lebendig und klar zu sein.

% But his resolution to revive Hermione Granger felt—sufficient, like he was already doing the right thing, bent on the right path, and she would be brought back, and that was all there was to it; grief would have been giving up. There was nothing left to decide, no ambiguity, no conflict to tear at him, and no need to remember what he’d \emph{seen}—
Aber sein Entschluss, Hermine Granger wiederzubeleben, fühlte sich—ausreichend an, als würde er bereits das Richtige tun, auf dem richtigen Weg sein, und sie würde zurückgebracht werden, und das war alles, was es zu tun gab; Trauer wäre ein Aufgeben gewesen. Es gab nichts mehr zu entscheiden, keine Unklarheit, keinen Konflikt, der an ihm zerrte, und keine Notwendigkeit, sich daran zu erinnern, was er \emph{gesehen} hatte—

% “I’ll get dressed,” Harry said.
„Ich ziehe mich an“, sagte Harry.

% Professor Flitwick looked rather reluctant, but said in his high voice, “The Headmaster specified you were to be brought to his office directly and without pause, Mr~Potter. I’m sorry.”
Professor Flitwick sah etwas widerwillig aus, sagte aber mit seiner hohen Stimme: „Der Schulleiter hat bestimmt, dass Sie direkt und ohne Pause in sein Büro gebracht werden sollen, Mr~Potter. Es tut mir leid.“

% Less than a minute later—Professor Flitwick had sent him straight to the Headmaster’s office through the Hogwarts internal Floo—Harry found himself, still in his pyjamas, facing Albus Dumbledore. The Deputy Headmistress was also sitting in another chair, and the Potions Master lurked nearby amid the weird devices, caught in a gaping yawn just as Harry had entered through the fireplace.
Weniger als eine Minute später—Professor Flitwick hatte ihn über den Hogwarts-internen Floh direkt in das Büro des Schulleiters geschickt—fand sich Harry, immer noch in seinem Pyjama, Albus Dumbledore gegenüber. Die stellvertretende Schulleiterin saß ebenfalls in einem anderen Stuhl, und der Meister der Zaubertränke lauerte in der Nähe zwischen den seltsamen Geräten und war gerade in ein Gähnen verwickelt, als Harry durch den Kamin eingetreten war.

% “Harry,” the Headmaster said without preamble, “before I say what I must say next, I tell you that Hermione Granger did truly die. The wards recorded it and informed me. The very stones spoke that a witch had died. I tested her body where it lay and those were Hermione Granger’s true mortal remains, not any doll or likeness. There is no way known to wizardry by which death may be undone. All this being said, Hermione Granger’s remains are now missing from the storeroom where they were placed, and where you guarded them. Did you take them, Harry Potter?”
„Harry“, sagte der Schulleiter ohne Vorrede, „bevor ich sage, was ich als Nächstes zu sagen habe, sage ich dir, dass Hermine Granger wirklich gestorben ist. Die Zauber haben es aufgezeichnet und mich informiert. Die Steine selbst sprachen davon, dass eine Hexe gestorben war. Ich habe ihren Körper dort untersucht, wo er lag, und das waren Hermine Grangers wahre sterbliche Überreste, keine Puppe oder Ähnlichkeit. Es gibt keinen Weg, den die Zauberei kennt, um den Tod rückgängig zu machen. Nach alledem sind Hermine Grangers Überreste aus dem Lagerraum verschwunden, in dem sie aufbewahrt wurden und den Sie bewacht haben. Hast du sie genommen, Harry Potter?“

% “No,” Harry said, narrowing his eyes. A glance showed him that Severus was watching him intently.

% Dumbledore’s gaze was also keen, though not unfriendly. “Is Hermione Granger’s body in your possession?”
„Nein“, sagte Harry und verengte seine Augen.
Ein Blick zeigte ihm, dass Severus ihn aufmerksam beobachtete. Auch Dumbledores Blick war scharf, wenn auch nicht unfreundlich. „Ist die Leiche von Hermine Granger in deinem Besitz?“

% “No.”
„Nein.“

% “Do you know where it is?”
„Weißt du, wo sie ist?“

% “No.”
„Nein.“

% “Do you know who took it?”
„Weißt du, wer sie genommen hat?“

% “No,” Harry said, then hesitated. “Besides the obvious probabilistic speculations which are not based upon any specific knowledge of mine.”
„Nein“, sagte Harry, dann zögerte er. „Abgesehen von den offensichtlichen probabilistischen Spekulationen, die auf keinerlei spezifischem Wissen von mir beruhen.“

% The old wizard nodded. “Do you know why it was taken?”
Der alte Zauberer nickte.
„Weißt du, warum Sie gestohlen wurde?“

% “No. Besides the obvious speculations etcetera.”
„Nein. Abgesehen von den offensichtlichen Spekulationen und so weiter.“

% “What would those be?” Sharp the ancient eyes.
„Welche wären das?“
Die alten Augen schärften sich.

% “If the enemy can notice you running off to consult the Weasley twins during class after Hermione was arrested, and find out about that magic map you said was stolen, then the enemy can wonder why I was guarding Hermione Granger’s body. My turn. Did you arrange for Hermione’s death in hopes of getting the money back from Lucius?”
„Wenn der Feind bemerkt, dass du während des Unterrichts weggelaufen bist, um die Weasley-Zwillinge zu befragen, nachdem Hermine verhaftet wurde, und von der magischen Karte erfährt, von der du sagtest, sie sei gestohlen worden, dann kann der Feind sich fragen, warum ich Hermine Grangers Leiche bewacht habe. Ich bin dran. Hast du den Tod von Hermine arrangiert, um das Geld von Lucius zurückzubekommen?“

% “\emph{What?}” said Professor McGonagall.
„Was?“, sagte Professor McGonagall.

% “No,” said the old wizard.
„Nein“, sagte der alte Zauberer.

% “Did you know or suspect that Hermione Granger would die?”
„Hast du gewusst oder geahnt, dass Hermine Granger sterben würde?“

% “I did not know. As for suspicions, I placed her in the most strongly defended position I could, against Voldemort. I did not will her death, nor allow it, nor plan to benefit from it, Harry Potter. Now show me your pouch.”
„Ich wusste es nicht. Was den Verdacht angeht, so habe ich sie in die am stärksten verteidigte Position gebracht, die ich gegen Voldemort einnehmen konnte. Ich habe ihren Tod weder gewollt noch zugelassen, noch hatte ich vor, davon zu profitieren, Harry Potter. Jetzt zeig mir deinen Beutel.“

% “It’s in my trunk—” Harry began.
„Er ist in meinem Koffer—“ begann Harry.

% “Severus,” said the old wizard, and the Potions Master moved forward. “Check his trunk as well, every compartment.”
„Severus“, sagte der alte Zauberer, und der Meister der Zaubertränke trat vor. „Überprüfe auch seinen Koffer, jedes Fach.“

% “My trunk has wards.”
„Mein Koffer hat Schutzzauber.“

% Severus Snape grinned mirthlessly and strode into the green flame.
Severus Snape grinste schadenfroh und schritt auf die grüne Flamme zu.

% Dumbledore took out his long dark-grey wand and began to wave it close around Harry’s hair, looking like a Muggle using a metal-detector. Before he had reached as far as Harry’s neck, Dumbledore stopped.

% “The gem upon your ring,” Dumbledore said. “It is no longer a clear diamond. It is brown, the colour of Hermione Granger’s eyes, and the colour of her hair.”
Dumbledore zückte seinen langen dunkelgrauen Zauberstab und begann, damit dicht an Harrys Haar herumzufuchteln, wobei er aussah wie ein Muggel, der einen Metalldetektor benutzt. Bevor er bis zu Harrys Hals gekommen war, hielt Dumbledore inne. „Der Edelstein an deinem Ring“, sagte Dumbledore. „Er ist nicht länger ein klarer Diamant. Er ist braun, die Farbe von Hermine Grangers Augen und die Farbe ihres Haares.“

% A sudden tension filled the room.
Eine plötzliche Spannung erfüllte den Raum.

% “That’s my father’s rock,” Harry said. “Transfigured the same as before. I just did it to remember Hermione—”
„Das ist der Stein von meinem Vater“, sagte Harry. „Er wurde genauso verwandelt wie vorher. Ich habe es nur gemacht, um mich an Hermine zu erinnern—“

% “I must be sure. Take off that ring, Harry, and place it upon my desk.”
„Ich muss mir sicher sein. Nimm den Ring ab, Harry, und lege ihn auf meinen Schreibtisch.“

% Slowly, Harry did so, removing the gem and setting the ring off to the other side of the desk.
Langsam tat Harry dies, nahm den Edelstein ab und legte den Ring auf die andere Seite des Schreibtisches.

% Dumbledore pointed his wand at the gem and—
Dumbledore richtete seinen Zauberstab auf den Edelstein und—

% A large, undistinguished grey rock jumped into the air from the force of its sudden expansion, hit some invisible barrier in the air above, and then fell with a loud crack upon the Headmaster’s desk,
Ein großer, unscheinbarer grauer Stein sprang durch die Kraft seiner plötzlichen Ausdehnung in die Luft, traf auf irgendeine unsichtbare Barriere in der Luft darüber und fiel dann mit einem lauten Knall auf den Schreibtisch des Schulleiters.

% “There’s another half-hour of work for me, Transfiguring it again,” Harry said evenly.
„Das ist wieder eine halbe Stunde Arbeit für mich, ihn wieder zu verwandeln“, sagte Harry gleichmäßig.

% Dumbledore resumed his examination. Harry had to remove his left shoe, and take off the toe-ring that was his emergency portkey if someone kidnapped him and took him outside the wards of Hogwarts (and didn’t put up anti-Apparition, anti-portkey, anti-phœnix, and anti-time-looping wards, which Severus had warned Harry that any inner-circle Death Eater would certainly do). It was verified that the magic radiating from the toe-ring was indeed the magic of a portkey, and not the magic of a Transfiguration. The rest of Harry was deemed clear.
Dumbledore nahm seine Untersuchung wieder auf. Harry musste seinen linken Schuh ausziehen und den Zehenring abnehmen, der sein Notfall-Portschlüssel war, falls ihn jemand entführte und außerhalb der Schutzzäune von Hogwarts brachte (und keine Anti-Apparitions-, Anti-Portschlüssel-, Anti-Phönix- und Anti-Zeitschleifen-Schutzzäune aufstellte, wovor Severus Harry gewarnt hatte, dass jeder Todesser aus dem inneren Kreis dies mit Sicherheit tun würde). Es wurde verifiziert, dass die Magie, die vom Zehenring ausging, tatsächlich die Magie eines Portschlüssels war und nicht die Magie einer Verwandlung. Der Rest von Harry wurde als klar erachtet.

% Not long after, the Potions Master returned, bearing Harry’s pouch, and several other magical things which had been in Harry’s trunk, which the Headmaster also examined, one by one, even to all the items remaining within the healer’s kit.
Nicht lange danach kehrte der Meister der Zaubertränke zurück, mit Harrys Beutel und einigen anderen magischen Dingen, die sich in Harrys Koffer befunden hatten, die der Schulleiter ebenfalls untersuchte, eins nach dem anderen, bis hin zu allen Gegenständen, die sich noch in der Heilerausrüstung befanden.

% “Can I go now?” Harry said when it was all done, putting as much cold as he could into his voice. He took up his pouch, and began the process of feeding the grey rock into it. The empty ring went back on his finger.
„Kann ich jetzt gehen?“ sagte Harry, als alles erledigt war, und legte so viel Kälte in seine Stimme, wie er konnte. Er nahm seinen Beutel und begann damit, den grauen Stein hineinzulegen. Der leere Ring wanderte zurück an seinen Finger.

% The old wizard breathed out, slipping his wand back into his sleeve. “I \emph{am} sorry,” he said. “I had to know. Harry…the Dark Lord has taken Hermione Granger’s remains, it seems. I cannot think of anything he would gain thereby, except to send her corpse against you as an Inferius. Severus shall give you certain potions to keep about your person. Be warned now, and be prepared for when you must do what must be done.”
Der alte Zauberer atmete aus und steckte seinen Zauberstab zurück in seinen Ärmel.
„Es tut mir leid“, sagte er. „Ich musste es wissen. Harry…der Dunkle Lord hat Hermine Grangers Überreste an sich genommen, wie es scheint. Mir fällt nichts ein, was er dadurch gewinnen könnte, außer ihren Leichnam als Inferius gegen dich zu schicken. Severus wird dir einige Tränke mitgeben, die du bei dir tragen solltest. Sei gewarnt und vorbereitet, wenn du tun musst, was getan werden muss.“

% “Will the Inferius have Hermione’s mind?”
„Wird der Inferius den Verstand von Hermine haben?“

% “No—”
„Nein—“

% “Then it’s not her. Can I go? At least to change out of my pyjamas.”
„Dann ist nicht sie. Darf ich gehen? Wenigstens zum Umziehen aus meinem Pyjama.“

% “There is other news, but I shall be brief. The wards of Hogwarts record that no foreign creature has entered, and that it was the Defence Professor who killed Hermione Granger.”
„Es gibt noch andere Neuigkeiten, aber ich werde mich kurz fassen. Die Wächter von Hogwarts registrieren, dass kein fremdes Wesen eingedrungen ist, und dass es der Verteidigungsprofessor war, der Hermine Granger getötet hat.“

% “Um,” Harry said.
„Ähm“, sagte Harry.

% \emph{Thought 1: But I saw the troll kill Hermione.}
\emph{Gedanke 1}: Aber ich habe gesehen, wie der Troll Hermine getötet hat.

% \emph{Thought 2: Professor Quirrell Memory-Charmed me and set up the scene that Dumbledore saw when he arrived.}
\emph{Gedanke 2}: Professor Quirrell hat mein Gedächtnis verzaubert und die Szene inszeniert, die Dumbledore bei seiner Ankunft gesehen hat.

% \emph{Thought 3: Professor Quirrell can’t do that, his magic can’t touch mine. I saw that in Azkaban—}
\emph{Gedanke 3:} Professor Quirrell kann das nicht, seine Magie kann meine nicht berühren. Das hab ich in Askaban gesehen.

% \emph{Thought 4: Can I trust those memories?}
\emph{Gedanke 4:} Kann ich diesen Erinnerungen trauen?

% \emph{Thought 5: There was clearly some sort of debacle at Azkaban, we wouldn’t have needed a rocket if Professor Quirrell hadn’t fallen unconscious, and why’d he be unconscious if not—}
\emph{Gedanke 5:} In Askaban gab es eindeutig ein Debakel, wir hätten keine Rakete gebraucht, wenn Professor Quirrell nicht bewusstlos geworden wäre, und warum sollte er sonst bewusstlos sein—

% \emph{Thought 6: Did I ever actually go to Azkaban at all?}
\emph{Gedanke 6:} War ich überhaupt jemals in Askaban?

% \emph{Thought 7: I clearly practised controlling Dementors at some point before I scared that Dementor in the Wizengamot. And \emph{that} was in the newspapers.}
\emph{Gedanke 7}: Ich habe offensichtlich irgendwann mal geübt, Dementoren zu kontrollieren, bevor ich diesen Dementor im Zaubergamot erschreckt habe. Und \emph{das} war in den Zeitungen.

% \emph{Thought 8: Am I accurately remembering the newspapers?}
\emph{Gedanke 8:} Erinnere ich mich richtig an die Zeitungen?

% “Um,” Harry said again. “That spell seriously ought to be Unforgiveable. You think Professor Quirrell could have Memory-Charmed—”
„Ähm“, sagte Harry wieder. „Dieser Zauberspruch sollte wirklich unverzeihlich sein. Meinst du, Professor Quirrell könnte einen Gedächtniszauber—“

% “No. I went back through time and placed certain instruments to record Hermione’s last battle, which I could not quite bear to watch in my own person.” The old wizard looked very grim indeed. “Your guess was right, Harry Potter. Voldemort sabotaged everything we gave Hermione to protect her. Her broomstick lay dead in her hands. Her invisibility cloak did not conceal her. The troll walked in the sunlight unharmed; it was no stray creature, but a weapon pure and aimed. And it was indeed the troll who killed her, with strength alone, so that my wards and webs to detect hostile magics went for naught. The Defence Professor never crossed her path.”
„Nein. Ich bin durch die Zeit zurückgereist und habe bestimmte Instrumente eingesetzt, um Hermines letzten Kampf aufzuzeichnen, den ich in meiner eigenen Person nicht ganz ertragen konnte.“
Der alte Zauberer sah wirklich sehr grimmig aus.
„Deine Vermutung war richtig, Harry Potter. Voldemort hat alles sabotiert, was wir Hermine zu ihrem Schutz gegeben haben. Ihr Besen lag tot in ihren Händen. Ihr Tarnumhang verbarg sie nicht. Der Troll lief unverletzt im Sonnenlicht umher; er war keine verirrte Kreatur, sondern eine reine und gezielte Waffe. Und es war tatsächlich der Troll, der sie tötete, allein mit seiner Kraft, so dass meine Schutzzauber und Netze zum Aufspüren feindlicher Magie ins Leere liefen. Der Verteidigungsprofessor ist ihr nie über den Weg gelaufen.“

% Harry swallowed, shut his eyes, and thought. “So this was an attempted frame on Professor Quirrell. Somehow. It does seem to be the enemy’s \emph{modus operandi.} Troll eats Hermione Granger, check the wards, oh look actually the Defence Professor did it, same as last year…no. No, that can’t be right.”
Harry schluckte, schloss die Augen und dachte nach.
„Das war also ein versuchter Anschlag auf Professor Quirrell. Irgendwie. Das scheint der \emph{Modus Operandi} des Feindes zu sein. Troll frisst Hermine Granger, überprüfe die Zauber, oh schau, es war tatsächlich der Verteidigungsprofessor, genau wie letztes Jahr…nein. Nein, das kann nicht richtig sein.“

% “Why not, Mr~Potter?” said the Potions Master. “It seems obvious enough to me—”
„Warum nicht, Mr~Potter?“, fragte der Meister der Zaubertränke. „Es scheint mir offensichtlich genug zu sein—“

% “That’s the problem.”
„Das ist ja das Problem.“

% \emph{The enemy is smart.}
\emph{Der Feind ist schlau.}

% Slowly the fog of sleep was drifting out of Harry’s mind, and after a full night’s sleep his brain could see the things which hadn’t been obvious the day before.
Langsam wich der Nebel des Schlafes aus Harrys Verstand, und nach einer vollen Nachtruhe konnte sein Gehirn die Dinge sehen, die am Tag zuvor noch nicht offensichtlich gewesen waren.

% Under standard literary convention…the enemy wasn’t supposed to look over what you’d done, sabotage the magic items you’d handed out, and then send out a troll rendered undetectable by some means the heroes couldn’t figure out even after the fact, so that you might as well have not defended yourself at all. In a book, the point of view usually stayed on the main characters. Having the enemy just bypass all the protagonists’ work, as a result of planning and actions taken out of literary sight, would be a \emph{diabolus ex machina,} and dramatically unsatisfying.
Nach den üblichen literarischen Konventionen…sollte der Feind nicht nachsehen, was man getan hatte, die magischen Gegenstände sabotieren, die man verteilt hatte, und dann einen Troll aussenden, der durch irgendwelche Mittel unauffindbar gemacht wurde, die die Helden nicht einmal im Nachhinein herausfinden konnten, so dass man sich genauso gut überhaupt nicht hätte verteidigen können. In einem Buch blieb der Point-of-View normalerweise bei den Hauptfiguren. Wenn der Feind einfach die ganze Arbeit der Protagonisten umgeht, als Ergebnis von Planungen und Handlungen, die außerhalb des literarischen Blickfeldes stattfinden, wäre das ein \emph{diabolus ex machina} und dramatisch unbefriedigend.

% But in real life the enemy would think that they were the main character, and they would also be clever, and think things through in advance, even if you didn’t see them do it. That was why everything about this felt so disjointed, with parts unexplained and seemingly inexplicable. How had Lucius felt, when Harry had threatened Dumbledore with breaking Azkaban? How had the Aurors above Azkaban felt, seeing the broomstick rise up on a torch of fire?
Aber im wirklichen Leben würde der Feind denken, dass er die Hauptfigur ist, und er würde auch schlau sein und die Dinge im Voraus durchdenken, auch wenn man nicht sieht, dass er es tut. Deshalb fühlte sich alles hier so unzusammenhängend an, mit Teilen, die unerklärt und scheinbar unerklärlich waren.
Wie hatte sich Lucius gefühlt, als Harry Dumbledore mit einem Ausbruch aus Askaban gedroht hatte? Wie hatten sich die Auroren über Askaban gefühlt, als sie den Besen auf einer Feuerfackel aufsteigen sahen?

% \emph{The enemy is smart.}
\emph{Der Feind ist schlau.}

% “The enemy knew perfectly well that you’d turn back time to check what really happened to Hermione, especially since the troll getting into Hogwarts at all tells us that somebody can fool the wards.” Harry shut his eyes, thinking harder, trying to put himself into the enemy’s shoes. Why would he, or his dark side, have done something like—“We’re meant to conclude that the enemy has control of what the wards tell us. But that’s actually something the enemy can only do with difficulty, or under special conditions; they’re trying to create a false appearance of omnipotence.” \emph{Like I would.} “Later, hypothetically, the wards show Professor Sinistra killing someone. We think the wards are just being fooled again, but really, Professor Sinistra was Legilimized and she \emph{did} do it.”
„Der Feind wusste ganz genau, dass du die Zeit zurückdrehen würdest, um zu überprüfen, was wirklich mit Hermine passiert ist, zumal der Troll, der überhaupt nach Hogwarts gelangt ist, uns zeigt, dass jemand die Zauberwachen überlisten kann.“ Harry schloss die Augen, dachte angestrengt nach und versuchte, sich in die Lage des Feindes zu versetzen.
Warum sollte er, oder seine dunkle Seite, so etwas tun—
„Wir sollen daraus schließen, dass der Feind die Kontrolle über das hat, was die Wächter uns sagen. Aber das ist eigentlich etwas, was der Feind nur schwer oder unter besonderen Bedingungen tun kann; sie versuchen, einen falschen Anschein von Allmacht zu erwecken.“
\emph{Genau wie ich das tun würde.}
„Später, hypothetisch gesehen, zeigen die Zauber, dass Professor Sinistra jemanden getötet hat. Wir denken, dass wir nur wieder getäuscht wurden, aber in Wirklichkeit wurde Professor Sinistra legilisiert und sie \emph{hat} es getan.“

% “Unless that is precisely what the Dark Lord expects us to think,” said Severus Snape, his brow furrowed in concentration. “In which case he does have control of the wards, and Professor Sinistra will be innocent.”
„Es sei denn, das ist genau das, was der Dunkle Lord von uns erwartet“, sagte Severus Snape, die Stirn in Konzentration gerunzelt. „In diesem Fall hat er tatsächlich die Kontrolle über die Zauberer und Professor Sinistra ist unschuldig.“

% “Does the Dark Lord \emph{really} use plots with that many levels of meta—”
„Verwendet der Dunkle Lord \emph{wirklich} Komplotte mit so vielen Metaebenen—“

% “Yes,” said Dumbledore and Severus.
„Ja“, sagten Dumbledore und Severus.

% Harry nodded distantly. “Then this could be a setup to either make us think the wards are telling the truth when they’re lying, or a setup to make us think the wards are lying when they’re telling the truth, depending on what level the enemy expects us to reason at. But if the enemy is planning to make us trust the wards—we would have trusted the wards anyway, if we’d been given no reason to distrust them. So there’s no need to go to all the work of framing Professor Quirrell in a way that we would realize we were intended to discover, just to trick us into going meta—”
Harry nickte distanziert.
„Dann könnte das ein Komplott sein, um uns entweder glauben zu machen, dass die Wächter die Wahrheit sagen, wenn sie lügen, oder ein Komplott, um uns glauben zu machen, dass die Wächter lügen, wenn sie die Wahrheit sagen, je nachdem, auf welcher Ebene der Feind erwartet, dass wir denken. Aber wenn der Feind plant, uns dazu zu bringen, den Wächtern zu vertrauen—wir hätten den Wächtern sowieso vertraut, wenn wir keinen Grund gehabt hätten, ihnen zu misstrauen. Es gibt also keinen Grund, sich die Mühe zu machen, Professor Quirrell so zu manipulieren, dass wir merken, dass wir entdeckt werden sollen, nur um uns auszutricksen, damit wir zur Meta werden—“

% “Not so,” said Dumbledore. “If Voldemort has not fully mastered the wards, then the wards had to believe that some Professor’s hand was at work. Else they would have cried out at Miss~Granger’s injury, and not only upon her death.”
„Nicht doch“, sagte Dumbledore. „Wenn Voldemort die Wachzauber nicht vollständig beherrscht, dann mussten die Wachzauber glauben, dass die Hand eines Professors am Werk war. Sonst hätten sie schon bei Miss~Grangers Verletzung Alarm geschlagen, und nicht erst bei ihrem Tod.“

% Harry reached up a hand and rubbed at his brow, just beneath his hair.
Harry hob eine Hand und rieb sich über die Stirn, direkt unter dem Haar.

% \emph{Okay, serious question. If the enemy is that smart, why the heck am I still alive? Is it seriously that hard to poison someone, are there Charms and Potions and bezoars which can cure me of literally anything that could be slipped into my breakfast? Would the wards record it, trace the magic of the murderer?}
\emph{Okay, eine ernsthafte Frage. Wenn der Feind so schlau ist, warum zum Teufel bin ich dann noch am Leben? Ist es ernsthaft so schwer, jemanden zu vergiften, gibt es Zaubersprüche und Tränke und Bezoare, die mich von buchstäblich allem heilen können, was mir ins Frühstück geschoben werden könnte? Würden die Wachzauber es aufzeichnen, die Magie des Mörders aufspüren?}

% \emph{Could my \emph{scar} contain the fragment of soul that’s keeping the Dark Lord anchored to the world, so he doesn’t want to kill me? Instead he’s trying to drive off all my friends to weaken my spirit so he can take over my body? It’d explain the Parselmouth thing. The Sorting Hat might not be able to detect a lich-phylactery-thingy. Obvious problem 1, the Dark Lord is supposed to have made his lich-phylactery-thingy in 1943 by killing whatshername and framing Mr~Hagrid. Obvious problem 2, there’s no such thing as souls.}
\emph{Könnte meine \emph{Narbe} das Seelenfragment enthalten, das den Dunklen Lord in der Welt verankert hält, damit er mich nicht töten will? Stattdessen versucht er, alle meine Freunde zu vertreiben, um meinen Geist zu schwächen, damit er meinen Körper übernehmen kann? Das würde die Sache mit dem Parselmund erklären. Der Sprechende Hut ist vielleicht nicht in der Lage, ein Lich-Phylaktiker-Ding zu erkennen. Offensichtliches Problem 1: Der Dunkle Lord soll sein Lich-Phylakterie-Dingsbums 1943 erschaffen haben, indem er Wie-hieß-sie-noch tötete und Mr~Hagrid reinlegte. Offensichtliches Problem 2: So etwas wie Seelen gibt es nicht.}

% \emph{Though Dumbledore also thought that my blood was a key ingredient in a ritual to restore the Dark Lord’s full strength, which would require keeping me alive until then…now there’s a cheery thought.}
\emph{Aber Dumbledore dachte auch, mein Blut sei ein wichtiger Bestandteil eines Rituals, um den Dunklen Lord wiederzubeleben, was voraussetzt, dass ich bis dahin am Leben bleibe…das ist doch mal ein fröhlicher Gedanke.}

% “Well…” Harry said. “I’m sure of one thing.”
„Also…“ sagte Harry. „Ich bin mir in einem Punkt sicher.“

% “And that is?”
„Und das wäre?“

% “Neville needs to be taken out of Hogwarts \emph{now}. He’s the obvious next target and no first-year student can survive this level of offense. We’re lucky Neville wasn’t assassinated yesterday evening, the enemy doesn’t have to wait until we’re finished mourning to make their next move.” \emph{Why didn’t the enemy strike while we were distracted?}
„Neville muss \emph{sofort} aus Hogwarts geholt werden. Er ist das offensichtliche nächste Ziel und kein Erstklässler kann so einen Angriff überleben. Wir haben Glück, dass Neville nicht gestern Abend ermordet wurde, der Feind muss nicht warten, bis wir mit der Trauer fertig sind, um seinen nächsten Zug zu machen.“
\emph{Warum hat der Feind nicht zugeschlagen, als wir abgelenkt waren?}

% Dumbledore exchanged glances with Severus, and then with the suddenly tight expression of Professor McGonagall. “Harry,” said the old wizard, “if you send all your friends away yourself, that is just the same as if Voldemort—”
Dumbledore tauschte einen Blick mit Severus und dann mit der plötzlich angespannten Miene von Professor McGonagall.
„Harry“, sagte der alte Zauberer, „wenn du selbst alle deine Freunde wegschickst, ist das genau dasselbe, als wenn Voldemort—“

% “I will be \emph{fine} I can do without Neville for a couple of extra months it’s not like you were planning to make my friends stay here over the summer and that is just plain \emph{not sufficient justification} to let him get killed! Professor McGonagall—”
„Ich komme schon klar, ich kann ein paar Monate länger auf Neville verzichten, es ist ja nicht so, dass Sie vorhatten, meine Freunde über den Sommer hier zu behalten, und das ist einfach \emph{keine ausreichende Rechtfertigung}, ihn umbringen zu lassen! Professor McGonagall—“

% “I quite agree,” said the Scottish witch. She frowned. “I extremely agree. I agree to the point where…I’m having some trouble figuring out how to express this, Albus…”
„Ich bin ganz Ihrer Meinung“, sagte die schottische Hexe.
Sie runzelte die Stirn. „Ich stimme in höchstem Maße zu. Ich stimme bis zu dem Punkt zu, an dem…Ich weiß nicht, wie ich das ausdrücken soll, Albus…“

% “To the point where you’re going to haul him out of there yourself, regardless of what anyone else says, because it’s no excuse to say you were only following orders if Neville gets killed?” Harry said.
„Bis zu dem Punkt, dass du ihn selbst da rausholen wirst, egal, was die anderen sagen, weil es keine Ausrede ist zu sagen, du hättest nur Befehle befolgt, wenn Neville getötet wird?“ sagte Harry.

% Professor McGonagall closed her eyes briefly. “Yes, but surely there ought to be some way to be responsible without threats of unilateral action.”
Professor McGonagall schloss kurz die Augen. „Ja, aber es sollte doch eine Möglichkeit geben, ohne Drohungen mit einseitigen Maßnahmen verantwortlich zu handeln.“

% The Headmaster sighed. “No need. Go, Minerva.”
Der Schulleiter seufzte.
„Nicht nötig. Geh, Minerva.“

% “Wait,” the Potions Master said, just as Professor McGonagall, moving rather swiftly, was taking a pinch of green dust from the Floo-vase. “We should not call attention to the boy, as the Headmaster called attention to the Weasley twins. It would be wiser, I think, if Mr~Longbottom’s grandmother took him from Hogwarts. Let him stay in his Common Room for now; the Dark Lord does not seem able to act so openly.”
„Warte“, sagte der Meister der Zaubertränke, gerade als Professor McGonagall mit schnellen Bewegungen eine Prise grünen Staub aus der Floh-Vase nahm.
„Wir sollten nicht die Aufmerksamkeit auf den Jungen lenken, so wie der Schulleiter die Aufmerksamkeit auf die Weasley-Zwillinge gelenkt hat. Es wäre klüger, denke ich, wenn Mr~Longbottoms Großmutter ihn aus Hogwarts mitnehmen würde. Er soll vorerst in seinem Gemeinschaftsraum bleiben; der Dunkle Lord scheint nicht in der Lage zu sein, offen zu handeln.“

% There was another long exchange of glances among the four, and finally Harry nodded, followed by Professor McGonagall.
Es gab einen weiteren langen Austausch von Blicken zwischen den Vieren, und schließlich nickte Harry, gefolgt von Professor McGonagall.

% “In that case,” said Harry, “I’m sure of one other thing.”
„Wenn das so ist“, sagte Harry, „dann bin ich mir einer weiteren Sache sicher.“

% “And that is?” said Dumbledore.
„Und das wäre?“, fragte Dumbledore.

% “I very much need to visit the toilet, and I would also like to change out of these pyjamas.”
„Ich muss dringend den Waschraum aufsuchen, und außerdem möchte ich aus diesem Pyjama heraus.“

\later

% “By the way,” Harry said as he and the Headmaster emerged from Floo into the empty office of the Ravenclaw Head of House. “One last quick question I wanted to ask just you. That sword the Weasley twins pulled out of the Sorting Hat. That was the Sword of Gryffindor, wasn’t it?”
„Übrigens“, sagte Harry, als er und der Schulleiter aus dem Floh in das leere Büro des Ravenclaw-Hausoberhauptes traten.
„Eine letzte kurze Frage, die ich nur Ihnen stellen wollte. Dieses Schwert, das die Weasley-Zwillinge aus dem Sprechenden Hut gezogen haben. Das war das Schwert von Gryffindor, nicht wahr?“

% The old wizard turned, face neutral. “What makes you think that, Harry?”
Der alte Zauberer drehte sich um, das Gesicht neutral.
„Wie kommst du darauf, Harry?“

% “The Sorting Hat yelled \emph{Gryffindor!} just before handing it out, the sword had a ruby pommel and gold letters on the blade, and the Latin script said \emph{Nothing better}. Just a hunch.”
„Der Sprechende Hut rief \emph{Gryffindor}!, kurz bevor er es beschwor, das Schwert hatte einen rubinroten Knauf und goldene Buchstaben auf der Klinge, und in lateinischer Schrift stand \emph{der Beste}. Nur eine Vermutung.“

% “\emph{Nihil supernum,}” said the old wizard. “That is not \emph{quite} what it means.”
„Nihil supernum“, sagte der alte Zauberer. „Das ist nicht ganz das, was es bedeutet.“

% Harry nodded. “Mmhm. What’d you do with it?”
Harry nickte. „Mmhm. Was haben Sie damit gemacht?“

% “I retrieved it from where it fell, and placed it in a secure place,” the old wizard said. He gave Harry a stern look. “I hope you are not greedy for it yourself, young Ravenclaw.”
„Ich habe es von dort geholt, wo es heruntergefallen ist, und es an einen sicheren Ort gebracht“, sagte der alte Zauberer. Er warf Harry einen strengen Blick zu. „Ich hoffe, du bist nicht selbst gierig danach, junger Ravenclaw.“

% “Not at all, just want to make sure you’re not keeping it permanently from its rightful wielders. So the Weasley twins are the Heir of Gryffindor, then?”
„Ganz und gar nicht, ich wollte nur sichergehen, dass Sie es nicht dauerhaft den rechtmäßigen Besitzern vorenthältst. Dann sind die Weasley-Zwillinge also die Erben von Gryffindor?“

% “The Heir of Gryffindor?” Dumbledore said, looking surprised. Then the old wizard smiled, blue eyes twinkling brightly. “Ah, Harry, Salazar Slytherin may have built a Chamber of Secrets into Hogwarts, but Godric Gryffindor was not much given to such extravagances. We have seen only that Godric left his Sword to the defence of Hogwarts, if a worthy student ever faced a foe they could not defeat alone.”
„Die Erben von Gryffindor?“ sagte Dumbledore und sah überrascht aus.
Dann lächelte der alte Zauberer, seine blauen Augen funkelten hell.
„Ah, Harry, Salazar Slytherin mag zwar eine Kammer des Schreckens in Hogwarts eingebaut haben, aber Godric Gryffindor hatte nicht viel übrig für solche Extravaganzen. Wir haben nur gesehen, dass Godric sein Schwert zur Verteidigung von Hogwarts hinterließ, wenn ein würdiger Schüler jemals einem Feind gegenüberstand, den er nicht allein besiegen konnte.“

% “That’s not the same as saying no. Don’t think I didn’t notice that you didn’t actually say no.”
„Das ist nicht dasselbe, wie \emph{nein} zu sagen. Glauben Sie nicht, dass ich nicht bemerkt habe, dass Sie nicht wirklich nein gesagt haben.“

% “I did not live in those years, Harry, and I do not know all that Godric Gryffindor may or may not have done—”
„Ich habe nicht in jenen Jahren gelebt, Harry, und ich weiß nicht alles, was Godric Gryffindor getan oder nicht getan haben mag—“

% “Do you in fact assign greater than fifty percent subjective probability that there is something like a Heir of Gryffindor and one or both Weasley twins are it. Yes or no, evasion means yes. You’re not going to succeed in distracting me, no matter how much I have to go to the bathroom.”
„Geben Sie tatsächlich eine subjektive Wahrscheinlichkeit von mehr als fünfzig Prozent an, dass es so etwas wie einen Erben von Gryffindor gibt und einer oder beide Weasley-Zwillinge es sind. Ja oder nein, Ausweichen heißt ja. Es wird Ihnen nicht gelingen, mich abzulenken, egal, wie dringend ich auf die Toilette muss.“

% The old wizard sighed. “Yes, Fred and George Weasley are the Heir of Gryffindor. I beg you not to speak of it to them, not yet.”
Der alte Zauberer seufzte.
„Ja, Fred und George Weasley sind die Erben von Gryffindor. Ich bitte dich, ihnen gegenüber nichts davon zu erwähnen, noch nicht.“

% Harry nodded, and turned to go. “I’m surprised,” Harry said. “I read a little about Godric Gryffindor’s historical life. The Weasley twins are…well, they’re awesome in various ways, but they don’t seem much like the Godric in the history books.”
Harry nickte und wandte sich zum Gehen.
„Ich bin überrascht“, sagte Harry. „Ich habe ein wenig über die Geschichte von Godric Gryffindor gelesen. Die Weasley-Zwillinge sind…nun ja, sie sind in vielerlei Hinsicht furchteinflößend, aber sie scheinen nicht viel mit dem Godric aus den Geschichtsbüchern gemein zu haben.“

% “Only a man exceedingly proud and vain,” Dumbledore said quietly, as he turned back to the Floo roaring up again with green flames, “would believe that his heir should be like himself, rather than like who he wished that he could be.”
„Nur ein überaus stolzer und eitler Mann“, sagte Dumbledore leise, während er sich wieder dem Kamin zuwandte, der mit grünen Flammen aufloderte, „würde glauben, dass sein Erbe so sein sollte wie er selbst ist, anstatt so zu sein, wie er gerne wäre.“

% The Headmaster stepped into green fire, and was gone.
Der Schulleiter trat in das grüne Feuer und war verschwunden.

% \latersection{The second meeting (in a small cubbyhole off the Hufflepuff Common Room)}
\latersection{Das zweite Treffen (in einem kleinen Abstellraum neben dem Hufflepuff-Gemeinschaftsraum)}

% Neville Longbottom’s face was drawn up in anguish, as he spoke with no-one to hear, to the empty air.
Neville Longbottoms Gesicht war angstvoll verzogen, als er in die leere Luft sprach, ohne dass es jemand hörte.

% “Seriously,” the empty air said back to him. “I’m wearing an invisibility cloak with extra anti-detection charms just to walk through the hallways because \emph{I} don’t want to be killed. My parents would have me out of Hogwarts in an instant if the Headmaster allowed it. Neville, your getting the heck out of Hogwarts is common sense, it has \emph{nothing to do} with—”
„Ernsthaft“, sagte die leere Luft zu ihm zurück. „Ich trage einen Tarnumhang mit extra Anti-Detektionszaubern, nur um durch die Gänge zu laufen, weil \emph{ich} nicht getötet werden will. Meine Eltern würden mich sofort aus Hogwarts rauswerfen, wenn der Schulleiter es erlauben würde. Neville, dass du aus Hogwarts rauskommst, ist gesunder Menschenverstand, es hat \emph{nichts zu tun} mit—“

% “I betrayed you, General,” Neville said, his voice around as hollow as any normal eleven-year-old boy could reasonably manage. “I didn’t even do it the Chaotic way. I conformed to authority and tried to make you conform to authority too. What’s that you always say, about how in the Chaos Legion, a soldier who can only obey orders is useless?”
„Ich habe dich verraten, General“, sagte Neville, seine Stimme ungefähr so hohl, wie es ein normaler elfjähriger Junge vernünftigerweise schaffen kann. „Ich habe es nicht einmal auf die chaotische Art getan. Ich habe mich der Autorität angepasst und versucht, auch dich dazu zu bringen, sich der Autorität anzupassen. Wie sagst du immer, dass in der Chaos-Legion ein Soldat, der nur Befehle befolgen kann, nutzlos ist?“

% “Neville,” the empty air said firmly. The pressure of two hands, beneath thin cloth, came firmly to bear on Neville’s shoulders; and the voice moved closer to him. “You weren’t blindly obeying authority, you were trying to protect me. It’s true that in this chaotic world, soldiers who can only follow rules and regulations are worthless. However, soldiers who follow rules for the sake of protecting their friends are—”
„Neville“, sagte die leere Luft fest. Der Druck zweier Hände, die unter dünnem Stoff steckten, kam fest auf Nevilles Schultern, und die Stimme rückte näher an ihn heran. „Du hast nicht blindlings der Autorität gehorcht, du hast versucht, mich zu beschützen. Es stimmt, dass in dieser chaotischen Welt Soldaten, die nur Regeln und Vorschriften befolgen können, wertlos sind. Aber Soldaten, die Regeln befolgen, um ihre Freunde zu beschützen, sind—“

% “Slightly better than worthless?” Neville said bitterly.
„Ein bisschen besser als wertlos?“ sagte Neville verbittert.

% “\emph{Significantly} better than worthless. Neville, you made an error of judgement. It cost me around six seconds. Now it could be that Hermione’s injuries were just barely fatal, but even then, I don’t think six seconds was actually enough time for the troll to take an extra bite of Hermione. In the counterfactual world where you didn’t step in front of me, Hermione still died. Now, I could stand here listing out the first dozen ways that Hermione would be alive if I hadn’t been stupid—”
\emph{„Erheblich} besser als wertlos. Neville, du hast eine Fehleinschätzung gemacht. Das hat mich etwa sechs Sekunden gekostet. Nun könnte es sein, dass Hermines Verletzungen nur knapp tödlich waren, aber selbst dann glaube ich nicht, dass sechs Sekunden tatsächlich genug Zeit für den Troll waren, um einen weiteren Bissen von Hermine zu nehmen. In der kontrafaktischen Welt, in der du nicht vor mich getreten bist, ist Hermine trotzdem gestorben. Ich könnte jetzt hier stehen und das erste Dutzend Möglichkeiten aufzählen, wie Hermine noch am Leben wäre, wenn ich nicht so dumm gewesen wäre—“

% “You? \emph{You} ran right out after her. \emph{I’m} the one who tried to stop you. It’s my fault if it’s anyone’s,” Neville said bitterly.
„Du? Du bist ihr direkt hinterher gerannt. Ich bin derjenige, der versucht hat, dich aufzuhalten. Es ist meine Schuld, wenn es die von irgendjemandem ist“, sagte Neville bitter.

% The empty air went silent at this for a while.
Die leere Luft verstummte daraufhin für eine Weile.

% “Wow,” the empty air finally said. “Wow. That puts a pretty different perspective on things, I have to say. I’m going to remember this the next time I feel an impulse to blame myself for something. Neville, the term in the literature for this is ‘egocentric bias’, it means that you experience everything about your own life but you don’t get to experience everything else that happens in the world. There was way, way more going on than you running in front of me. You’re going to spend weeks remembering that thing you did there for six seconds, I can tell, but nobody else is going to bother thinking about it. Other people spend a lot less time thinking about your past mistakes than you do, just because you’re not the centre of their worlds. I \emph{guarantee} to you that nobody except you has even \emph{considered} blaming Neville Longbottom for what happened to Hermione. Not for a fraction of a second. You are being, if you will pardon the phrase, a silly-billy. Now shut up and say goodbye.”
„Wow“, sagte die leere Luft schließlich. „Wow. Das wirft ein ganz anderes Licht auf die Dinge, muss ich sagen. Ich werde mir das merken, wenn ich das nächste Mal den Impuls verspüre, mir selbst die Schuld für etwas zu geben. Neville, der Begriff in der Literatur dafür ist ‚egozentrische Voreingenommenheit‘, es bedeutet, dass man alles über sein eigenes Leben erfährt, aber nicht alles andere, was in der Welt passiert. Es war viel, viel mehr los, als dass du vor mir hergelaufen bist. Du wirst dich wochenlang an die Sache erinnern, die du da sechs Sekunden lang gemacht hast, aber niemand sonst wird sich die Mühe machen, darüber nachzudenken. Andere Leute verbringen viel weniger Zeit damit, über deine vergangenen Fehler nachzudenken als du, einfach weil du nicht der Mittelpunkt ihrer Welt bist. Ich \emph{garantiere} dir, dass niemand außer dir auch nur \emph{in Erwägung gezogen} hat, Neville Longbottom dafür verantwortlich zu machen, was mit Hermine passiert ist. Nicht mal für den Bruchteil einer Sekunde. Du bist, mit Verlaub gesagt, ein Dummkopf. Und jetzt halt die Klappe und verabschiede dich.“

% “I don’t want to say goodbye,” Neville said. His voice was trembling, but he managed not to cry. “I want to stay here and fight with you against—against whatever’s happening.”
„Ich will mich nicht verabschieden“, sagte Neville. Seine Stimme zitterte, aber er schaffte es, nicht zu weinen. „Ich will hierbleiben und mit dir kämpfen—gegen das, was auch immer passiert.“

% The empty air moved closer to him, and embraced him in a hug, and Harry Potter’s voice whispered, “Tough luck.”
Die leere Luft rückte näher an ihn heran und umfasste ihn in einer Umarmung, und Harry Potters Stimme flüsterte: „Pech gehabt.“

%  LocalWords:  diabolus Mmhm
