% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/35/
% \partchapter{Coordination Problems}{III}
\partchapter{Abstimmungsprobleme}{III}

% \lettrine{T}{hey} had gone to the Defence Professor’s office, and Professor Quirrell had sealed the door before he leaned back in his chair and spoke.
\lettrine{S}{ie} hatten das Büro des Verteidigungsprofessors aufgesucht und Professor Quirrell hatte die Tür versiegelt, bevor er sich in seinem Stuhl zurücklehnte und sprach.

% The Defence Professor’s voice was very calm, and that unnerved Harry a good deal more than if Professor Quirrell had been shouting.
Die Stimme des Verteidigungsprofessors war sehr ruhig und das machte Harry noch ein gutes Stück nervöser als hätte er geschrien.

% “I am trying,” said Professor Quirrell quietly, “to make allowances for the fact that you are young. That I myself, at the same age, was a quite extraordinary fool. You speak with adult style and meddle in adult games, and sometimes I forget that you are only a meddler. I hope, Mr~Potter, that your childish meddling has not just killed you, ruined your country, and lost the next war.”
„Ich versuche,“ sagte Professor Quirrell leise, „auf die Tatsache Rücksicht zu nehmen, dass Sie noch sehr jung sind. Dass auch ich selbst, als ich in Ihrem Alter war, ein ganz außerordentlicher Narr gewesen bin. Sie sprachen auf erwachsene Art und mischen sich in die Angelegenheiten Erwachsener ein und manchmal vergesse ich, dass Sie nur ein Amateur sind. Ich hoffe sehr, Mr~Potter, dass Ihre kindische Einmischung Sie nicht gerade getötet, Ihr Land ruiniert und den nächsten Krieg verloren gegeben hat.“

% It was very hard for Harry to control his breathing. “Professor Quirrell, I said a good deal less than I wished to say, but I had to say something. Your proposals are extremely alarming to anyone who has the slightest familiarity with Muggle history over the last century. The Italian fascists, some very nasty people, got their name from the \emph{fasces,} a bundle of rods bound together to symbolize the idea that unity is strength—”
Es fiel Harry äußerst schwer, nicht die Beherrschung zu verlieren. „Professor Quirrell, ich habe noch einiges weniger gesagt als ich hätte sagen wollen, aber ich musste etwas sagen. Ihre Vorschläge sind extrem besorgniserregend für jeden, der auch nur im Ansatz mit der Muggel-Geschichte der letzten hundert Jahre vertraut ist. Die Italienischen Faschisten, ein paar wirklich üble Leute, leiteten ihren Namen von den \emph{Fascen} ab, einem Bündel zusammengebundener Ruten als Symbol der Idee, dass Einigkeit Stärke ist—“

% “So the nasty Italian fascists believed that unity is stronger than division,” said Professor Quirrell. Sharpness was beginning to creep into his voice. “Perhaps they also believed that the sky is blue, and advocated a policy of not dropping rocks on your head.”
„Also glaubten die bösen Italienischen Faschisten, dass Einigkeit stärker ist als Teilung,“ sagte Professor Quirrell. Langsam wurde sein Tonfall schärfer. „Vielleicht glaubten sie auch noch, dass der Himmel blau ist und wollten eine Politik durchsetzen, man solle sich keine Steine an den Kopf schlagen.“

% \emph{Reversed stupidity is not intelligence; the world’s stupidest person may say the sun is shining, but that doesn’t make it dark out…} “Fine, you’re right, that was an ad hominem argument, it’s not wrong \emph{because} the fascists said it. But Professor Quirrell, you can’t have everyone in a country take the Mark of one dictator! It’s a single point of failure! Look, I’ll put it this way. Suppose the enemy just Imperiuses whoever controls the Mark—”
\emph{Umgekehrte Dummheit ist noch keine Intelligenz; der dümmste Mensch der Welt mochte sagen, das die Sonne schien, doch deshalb musste sie noch nicht verlöschen}…
\translatorsnote{Ein Zitat aus \emph{Zen und die Kunst ein Motorrad zu warten}(engl.: \emph{Zen and the Art of Motorcycle Maintenance}) von Robert M. Pirsig, frei übersetzt.}
„Schön, Sie haben recht, das war ein ad hominem; es ist nicht deshalb falsch, nur \emph{weil} die Faschisten es sagten. Aber Professor Quirrell, Sie können nicht einfach jeden in einem Land das Mal eines einzigen Diktators annehmen lassen! Das ist eine viel zu große Schwachstelle!
\translatorsnote{Harry verwendet hier im englischen den Begriff \emph{Single Point of Failure}, für den ich leider keine direkte Übersetzung finden konnte. Er bezeichnet einen einzelnen Bestandteil eines technischen (oder in diesem Falle Gesellschafts-)Systems, dessen Versagen das gesamte System gefährdet.}
Na gut, ich will es mal so ausdrücken. Nehmen Sie an, der Feind zwingt einfach denjenigen, der das Mal kontrolliert, unter den Imperius-Fluch—“

% “Powerful wizards are not so easy to Imperius,” said Professor Quirrell dryly. “And if you cannot find a worthy leader, you are in any case doomed. But worthy leaders do exist; the question is whether the people shall follow them.”
„Mächtige Zauberer sind nicht so leicht zu kontrollieren,“ sagte Professor Quirrell trocken. „Und können Sie keinen würdigen Anführer finden, so sind Sie in jedem Fall verdammt. Doch würdige Anführer existieren; die Frage ist, ob die Menschen ihnen folgen werden.“

% Harry raked his hands through his hair in frustration. He wanted to call a time-out and make Professor Quirrell read \emph{The Rise and Fall of the Third Reich} and then start the conversation over again. “I don’t suppose that if I suggested democracy was a better form of government than dictatorship—”
Frustriert raufte sich Harry die Haare. Er hätte gern eine Auszeit erklären und Professor Quirrell \emph{Aufstieg und Fall des Dritten Reiches} lesen lassen wollen, um die Unterhaltung danach von neuem zu beginnen. „Ich nehme nicht an, dass wenn ich die Demokratie als bessere Regierungsform gegenüber der Diktatur vorschlüge—“
% \translatorsnote{engl.: \emph{Rise and Fall of the Third Reich}}

% “I see,” said Professor Quirrell. His eyes closed briefly, then opened. “Mr~Potter, the stupidity of Quidditch is transparent to you because you did not grow up revering the game. If you had never heard of elections, Mr~Potter, and you simply \emph{saw what is there}, what you saw would not please you. Look to our elected Minister of Magic. Is he the wisest, the strongest, the greatest of our nation? No; he is a buffoon who is owned in fee simple by Lucius Malfoy. Wizards went to the polls and chose between Cornelius Fudge and Tania Leach, who had competed with each other in a grand and entertaining contest after the \emph{Daily Prophet,} which Lucius Malfoy also controls, decided that they were the only serious candidates. That Cornelius Fudge was genuinely selected as the best leader our country could offer is not a suggestion anyone could make with a straight face. It is no different in the Muggle world, from what I have heard and seen; the last Muggle newspaper I read mentioned that the previous President of the United States had been a retired film actor. If you had not grown up with elections, Mr~Potter, they would be as transparently silly to you as Quidditch.”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell. Er schloss für einen Moment die Augen und öffnete sie wieder. „Mr~Potter, die Unsinnigkeit des Quidditch-Spiels ist Ihnen offensichtlich, weil Sie nicht mit der Verehrung für das Spiel aufgewachsen sind. Hätten Sie noch nie etwas von Wahlen gehört, Mr~Potter und \emph{sähen Sie nur das was ist}, so würde Ihnen nicht gefallen, was Sie sehen. Nehmen Sie nur unseren gewählten Zaubereiminister. Ist er der klügste, der stärkste, der größte unserer Nation? Nein, er ist schlicht ein Hanswurst, der in Lucius Malfoys Diensten steht. Die Zauberer gingen zur Wahl und entschieden zwischen Cornelius Fudge und Tania Leach, die in einem großartigen und unterhaltsamen Wettstreit gegeneinander angetreten waren, nachdem der \emph{Tagesprophet}, den Lucius Malfoy ebenfalls kontrolliert, entschieden hatte sie seien die einzig ernstzunehmenden Kandidaten. Dass Cornelius Fudge tatsächlich gewählt wurde als der beste Anführer, den unser Land zu bieten hatte, ist eine Behauptung, die niemand allen Ernstes wagen würde. In der Muggelwelt ist es nicht anders, nachdem was ich gehört und gesehen habe; die letzte Muggelzeitung die ich las, erwähnte dass der letzte Präsident der Vereinigten Staaten ein Schauspieler im Ruhestand gewesen sei.
\translatorsnote{Hier dürfte die Rede sein von Ronald Reagan, der von 1981 bis 1989 US-Präsident war, bevor er von George Bush sr. abgelöst wurde. Womöglich auch eine Anspielung auf den bereits zuvor erwähnten Film \emph{Zurück in die Zukunft}, in dem der Doc Brown des Jahres 1955 seinen Unglauben darüber äußert, „Ronald Reagan? Der Schauspieler?!“ könne im Jahr 1985 Präsident sein.}
Wären Sie nicht mit Wahlen aufgewachsen, Mr~Potter, so würden sie Ihnen ebenso offensichtlich unsinnig erscheinen wie Quidditch.“

% Harry sat there with his mouth open, struggling for words. “The point of elections isn’t to produce the one best leader, it’s to keep politicians scared enough of the voters that they don’t go completely evil like dictators do—”
Harry saß mit offenem Mund da und rang nach Worten. „Der Sinn von Wahlen ist es doch nicht, den einen besten Anführer hervorzubringen, sondern Politikern genug Angst vor den Wählern einzujagen, dass sie nicht vollkommen durchdrehen, wie es Diktatoren tun—“

% “The last war, Mr~Potter, was fought between the Dark Lord and Dumbledore. And while Dumbledore was a flawed leader who was losing the war, it is \emph{ridiculous} to suggest that \emph{any} of the Ministers of Magic elected during that period could have taken Dumbledore’s place! Strength flows from powerful wizards and their followers, not from elections and the fools they elect. That is the lesson of magical Britain’s recent history; and I doubt that the next war will teach you a lesson any different. \emph{If} you survive it, Mr~Potter, which you will \emph{not} do unless you abandon the enthusiastic illusions of childhood!”
„Der letzte Krieg, Mr~Potter, wurde ausgetragen zwischen dem Dunklen Lord und Dumbledore. Und auch wenn Dumbledore ein unzulänglicher Anführer war, der im Begriff war, den Krieg zu verlieren, so wäre es \emph{lächerlich} anzudeuten, dass \emph{auch nur einer} der während dieser Zeit gewählten Zaubereiminister seinen Platz hätte einnehmen können! Stärke entspringt mächtigen Zauberern und ihren Anhängern, nicht aus Wahlen und den Narren, die sie hervorbringen. Das ist die Lektion aus der jüngsten Geschichte des magischen Britannien und ich bezweifle, dass der nächste Krieg Ihnen eine andere erteilen wird. \emph{Falls} Sie ihn überleben, Mr~Potter, was \emph{nicht} der Fall sein wird, es sei denn Sie lassen die Träumereien Ihrer Kindheit hinter sich!“

% “If you think there are no dangers in the course of action you advocate,” said Harry, and despite everything his voice was growing sharp, “then that, too, is childish enthusiasm.”
„Wenn Sie glauben, dass der Kurs, den einzuschlagen Sie empfehlen, keine Gefahren birgt,“ sagte Harry und trotz allem lag Schärfe in seiner Stimme, „so ist das ebenfalls eine kindische Träumerei.“

% Harry stared grimly into Professor Quirrell’s eyes, who stared back without blinking.
Harry blickte Professor Quirrell grimmig in die Augen, der den Blick erwiderte ohne zu blinzeln.

% “Such dangers,” said Professor Quirrell coldly, “are to be discussed in offices like this one, not in speeches. The fools who elected Cornelius Fudge are not interested in complications and caution. Present them with anything more nuanced than a rousing cheer, and you will face your war alone. \emph{That}, Mr~Potter, was your childish error, which Draco Malfoy would not have made even when he was eight years old. It should have been obvious even to \emph{you} that you should have stayed silent, and \emph{consulted with me first}, not spoken your worries before the crowd!”
„Solcherlei Gefahren,“ sagte Professor Quirrell kalt, „sollten in Büros wie diesem hier besprochen werden, nicht in Ansprachen. Die Narren, die Cornelius Fudge gewählt haben, interessieren sich nicht für Bedenken und Komplikationen. Verlangen Sie ihnen irgendetwas nuancierteres ab als einen mitreißenden Jubel und Sie kämpfen Ihren Krieg allein. \emph{Das}, Mr~Potter, war Ihr kindischer Fehler, den Draco Malfoy selbst im Alter von acht Jahren nicht begangen hätte. Es hätte selbst \emph{Ihnen} offensichtlich sein sollen, dass Sie die Ruhe hätten bewahren und sich \emph{zuerst mit mir besprechen} sollen, anstatt Ihre Sorgen vor der Menge auszubreiten!“

% “I am no friend of Albus Dumbledore,” said Harry, a cold in his voice to match Professor Quirrell’s. “But he is no child, and he did not seem to think my concerns were childish, nor that I should have waited to speak them.”
„Ich bin ganz sicher kein Freund von Albus Dumbledore,“ sagte Harry und die Kälte in seiner Stimme kam der von Professor Quirrell gleich. „Aber er ist kein Kind und weder schien er meine Sorgen für kindisch zu halten, noch meinte er ich hätte zögern sollen, sie auszusprechen.“

% “Oh,” said Professor Quirrell, “so you take your cues from the Headmaster now, do you?” and stood up from behind his desk.
„Oh,“ sagte Professor Quirrell, „also nehmen Sie sich jetzt ein Beispiel an unserem Schulleiter, ja?“ und erhob sich von seinem Schreibtisch.

\later

% When Blaise turned the corner on the way to the office, he saw that Professor Quirrell was already leaning against the wall.
Als Blaise auf dem Weg zum Büro um die Ecke bog, sah er dass Professor Quirrell dort bereits an der Wand lehnte.

% “Blaise Zabini,” said the Defence Professor, straightening; his eyes were set like dark stones within his face, and his voice sent a shiver of fear down Blaise’s spine.
„Blaise Zabini,“ sagte der Verteidigungsprofessor und richtete sich auf; seine Augen saßen wie zwei dunkle Steine in seinem Gesicht und seine Stimme sandte Blaise einen ängstlichen Schauer über den Rücken.

% \emph{He can’t do anything against me, I just have to remember that—}
\emph{Er kann mir nichts anhaben, ich muss nur immer daran denken}—

% “I believe,” said Professor Quirrell, in a clear, cold voice, “that I have already guessed the name of your employer. But I would hear it from your own lips, and tell me also the price that bought you.”
„Ich glaube,“ sagte Professor Quirrell mit klarer, kalter Stimme, „dass ich den Namen Ihres Auftraggebers bereits erraten habe. Doch ich würde es gern von Ihren Lippen hören und auch den Preis erfahren, für den Sie zu haben waren.“

% Blaise knew he was sweating under his robes, and that the moisture would be already visible on his forehead. “I got a chance to show I was better than all three generals, and I took it. A lot of people hate me now, but there’re also plenty of Slytherins who’ll love me for it. What makes you think I’m—”
Blaise wusste, dass er unter seinem Umhang schwitzte und das die Feuchtigkeit sich bereits auf seiner Stirn abzeichnen musste. „Ich bekam die Chance, zu zeigen dass ich besser bin als alle drei Generäle und ich habe sie ergriffen. Eine Menge Leute hassen mich jetzt, aber es gibt auch viele Slytherins, die mich dafür lieben werden. Weshalb glauben Sie, dass ich—“

% “You did not devise the plan of today’s battle, Mr~Zabini. Tell me who did.”
„Den Ablauf der heutigen Schlacht haben nicht Sie geplant, Mr~Zabini. Sagen Sie mir, wer es gewesen ist.“

% Blaise swallowed hard. “Well…I mean, in that case…then you already know who did, right? The only one who’s that crazy is Dumbledore. And he’ll protect me if you try to do anything.”
Blaise schluckte schwer. „Nun… ich meine, in dem Fall… dann wissen Sie doch bereits, wer es war, oder nicht? Der einzige der so verrückt ist, ist Dumbledore. Und er wird mich beschützen, wenn Sie irgendwas versuchen.“

% “Indeed. Tell me the price.” The Defence Professor’s eyes were still hard.
„In der Tat. Nennen Sie mir den Preis.“ Die Augen des Verteidigungsprofessors blieben hart.

% “It’s my cousin Kimberly,” Blaise said, swallowing again and trying to control his voice. “She’s real, and she’s really being bullied, Potter checked that, he wasn’t dumb. Only Dumbledore said that he’d nudged the bullies into doing it, just for the plan, and if I worked for \emph{him} she’d be fine afterwards, but if I \emph{did} go with Potter, there was more trouble Kimberly could get into!”
„Es ist meine Cousine Kimberly,“ sagte Blaise, schluckte erneut und versuchte, seine Stimme zu beherrschen. „Es gibt sie wirklich und sie wird wirklich gemobbt, Potter hat das nachgeprüft, er war ja nicht dumm. Nur dass Dumbledore sagte, er hätte die Mobber dazu angestiftet, einfach wegen des Plans und wenn ich für \emph{ihn} arbeite, dann hätte sie danach keine Probleme mehr, aber wenn ich mich für \emph{Potter} entscheide, könnte Kimberly noch mehr Schwierigkeiten bekommen!“

% Professor Quirrell was silent for a long moment.
Professor Quirrell blieb einen langen Moment still.

% “I see,” Professor Quirrell said, his voice now much milder. “Mr~Zabini, should such an event occur again, you may contact me directly. I have my own ways of protecting my friends. Now, a final question: even with all the power you took into your hands, forcing a tie would have been difficult. Did Dumbledore instruct you as to who should win otherwise?”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell, nun mit deutlich sanfterer Stimme. „Mr~Zabini, sollte sich ein solches Ereignis noch einmal wiederholen, so dürfen Sie sich damit direkt an mich wenden. Ich habe eigene Möglichkeiten, meine Freunde zu schützen. Nun, eine letzte Frage: Selbst mit all der Macht, die Sie in Händen hielten, wäre es schwierig gewesen ein Unentschieden zu erzwingen. Gab Dumbledore Ihnen Anweisung, wer andernfalls gewinnen sollte?“

% “Sunshine,” said Blaise.
„Sunshine,“ sagte Blaise.

% Professor Quirrell nodded. “As I thought.” The Defence Professor sighed. “In your future career, Mr~Zabini, I do not suggest trying any plots that complicated. They have a tendency to fail.”
Professor Quirrell nickte. „Das dachte ich mir.“ Der Verteidigungsprofessor seufzte. „Für die Zukunft, Mr~Zabini, würde ich Ihnen von solch komplizierten Plänen abraten. Sie neigen dazu, fehlzuschlagen.“

% “Um, I said that to the Headmaster, actually,” Blaise said, “and he said that was why it was important to have more than one plot going at a time.”
„Ähm, tatsächlich habe ich das auch dem Schulleiter gesagt,“ sagte Blaise, „und er meinte, deshalb sei es wichtig, immer mehr als nur einen Plan zu haben.“

% Professor Quirrell passed a weary hand across his forehead. “It’s a wonder the Dark Lord didn’t go mad from fighting \emph{him.} You may go on to your meeting with the Headmaster, Mr~Zabini. I will say nothing of this, but if the Headmaster should somehow discover that we have spoken, remember my standing offer to give you what protection I can. You are dismissed.”
Erschöpft fuhr sich Professor Quirrell mit der Hand über die Stirn. „Es ist ein Wunder, dass der Dunkle Lord im Kampf gegen \emph{ihn} nicht wahnsinnig wurde. Sie dürfen nun weiter zu Ihrem Treffen mit dem Schulleiter, Mr~Zabini. Ich werde über diese Begegnung schweigen, doch sollte der Schulleiter irgendwie von unserem Gespräch erfahren, so denken Sie an mein stehendes Angebot, Ihnen jeden Schutz zu bieten, den ich kann. Sie dürfen gehen.“

% Blaise didn’t wait for any other word, just turned and fled.
Blaise wartete kein weiteres Wort ab, sondern wandte sich um und floh.

\later

% Professor Quirrell waited for a time, and then said, “Go ahead, Mr~Potter.”
Eine Zeit lang wartete Professor Quirrell noch ab, dann sagte er, „Nur zu, Mr~Potter.“

% Harry tore the Cloak of Invisibility off his head and stuffed into his pouch. He was trembling with so much rage he could hardly speak. “He \emph{what?} He did \emph{what?}”
Harry riss sich den Unsichtbarkeitsumhang vom Kopf und stopfte ihn in seinen Beutel. Er zitterte so sehr vor Zorn, dass er kaum sprechen konnte. „\emph{Was?} Er hat \emph{was?}“

% “You should have deduced it yourself, Mr~Potter,” Professor Quirrell said mildly. “You must learn to blur your vision until you can see the forest obscured by the trees. Anyone who heard the stories about you, and who did not know that you were the mysterious Boy-Who-Lived, could easily deduce your ownership of an invisibility cloak. Step back from these events, blur away their details, and what do we observe? There was a great rivalry between students, and their competition ended in a perfect tie. That sort of thing only happens in stories, Mr~Potter, and there is one person in this school who thinks in stories. There was a strange and complicated plot, which you should have realized was uncharacteristic of the young Slytherin you faced. But there is a person in this school who deals in plots that elaborate, and his name is not Zabini. And I did warn you that there was a quadruple agent; you knew that Zabini was at least a triple agent, and you should have guessed a high chance that it was he. No, I will not declare the battle invalid. All three of you failed the test, and lost to your common enemy.”
„Sie hätten selbst darauf kommen sollen, Mr~Potter,“ sagte Professor Quirrell sanft. „Sie müssen lernen, die Dinge distanzierter zu betrachten, bis Sie den Wald sehen, den die Bäume verbergen. Jeder, der die Geschichten über Sie hören würde und nicht wüsste, dass Sie der mysteriöse Junge-der-überlebt-hat sind, könnte mit Leichtigkeit darauf schließen, dass Sie im Besitz eines Unsichtbarkeitsumhanges sind. Nun zu diesen Ereignissen hier; treten Sie einen Schritt zurück, konzentrieren Sie sich nicht zu sehr auf die Details und was sehen wir dann? Eine große Rivalität zwischen den Schülern und ihr Wettstreit endete in einem perfekten Unentschieden. Solche Dinge passieren nur in Geschichten, Mr~Potter und es gibt einen Menschen in dieser Schule, der in Geschichten denkt. Ein seltsamer und komplizierter Plan, den Sie als uncharakteristisch für den jungen Slytherin hätten erkennen sollen, mit dem Sie es zu tun hatten. Aber es gibt einen Menschen in dieser Schule, der sich mit solch elaborierten Plänen befasst und sein Name ist nicht Zabini. Und ich warnte Sie davor, es gäbe einen Vierfachagenten unter Ihnen; Sie wussten dass Zabini mindestens ein Dreifachagent war und hätten mit hoher Wahrscheinlichkeit darauf tippen sollen, dass er es war. Nein, ich werde die Schlacht nicht für ungültig erklären. Sie alle drei haben den Test nicht bestanden und gegen Ihren gemeinsamen Feind verloren.“

% Harry didn’t care about tests at this point. “Dumbledore \emph{blackmailed} Zabini by \emph{threatening his cousin?} Just to make our battle end in a tie? \emph{Why?}”
Irgendwelche Tests waren Harry mittlerweile völlig egal. „Dumbledore hat Zabini \emph{erpresst} und \emph{seine Cousine bedroht?} Nur damit unsere Schlacht in einem Unentschieden endet? \emph{Warum?}“

% Professor Quirrell gave a mirthless laugh. “Perhaps the Headmaster thought the rivalry was good for his pet hero and wished to see it continue. For the greater good, you understand. Or perhaps he was simply mad. You see, Mr~Potter, everyone knows that Dumbledore’s madness is a mask, that he is sane pretending to be insane. They pride themselves on that clever insight, and knowing the secret explanation, they stop looking. It does not occur to them that it is \emph{also} possible to have a mask behind the mask, to be insane pretending to be sane pretending to be insane. And I am afraid, Mr~Potter, that I have urgent business elsewhere, and must depart; but I should strongly advise you not to take your cues from Albus Dumbledore when fighting a war. Until later, Mr~Potter.”
Professor Quirrell lachte freudlos. „Vielleicht war der Schulleiter der Ansicht, die Rivalität täte seinem kleinen Helden gut und wünschte, dass sie nicht endet. Für das größere Wohl, Sie verstehen. Oder vielleicht ist er einfach wahnsinnig. Sehen Sie, Mr~Potter, jedermann weiß dass Dumbledores Wahnsinn eine Maske ist, dass er bei Verstand ist und vorgibt, er wäre verrückt. Man brüstet sich mit dieser cleveren Erkenntnis und da man die geheime Wahrheit kennt, forscht man nicht weiter nach. Es kommt ihnen nicht in den Sinn, dass es \emph{ebenfalls} möglich ist, eine Maske hinter der Maske zu tragen; ein Wahnsinniger zu sein, der vorgibt bei Verstand zu sein und so zu tun als sei er verrückt. Und ich fürchte, Mr~Potter, dass ich nun gehen und mich andernorts wichtigen Angelegenheiten widmen muss; doch ich lege Ihnen dringend ans Herz, sich nicht nach Albus Dumbledore zu richten, wenn Sie einen Krieg zu führen haben. Bis später, Mr~Potter.“

% And the Defence Professor inclined his head with some irony, and then strode off in the same direction Zabini had fled, while Harry was still standing in open-mouthed shock.
Der Verteidigungsprofessor neigte mit einiger Ironie den Kopf und schritt dann fort in die Richtung, in die Zabini geflohen war, während Harry noch immer schockiert und mit offenem Mund da stand.

% \latersection{Aftermath: Harry Potter.}
\latersection{Nachspiel: Harry Potter.}

% Harry trudged slowly toward the Ravenclaw dorm, eyes unseeing of walls, paintings, or other students; he went up stairs and down ramps without slowing, speeding, or noticing where he trod.
Harry trottete langsam in Richtung des Schlafsaals der Ravenclaws, nahm weder die Wände oder Gemälde, noch die anderen Schüler wahr; er ging Stufen hinauf und Rampen hinab ohne das Tempo zu ändern oder zu merken, wohin er ging.

% It had taken him more than a minute after Professor Quirrell’s departure to realize that his only source of information about Dumbledore being involved was (a)~Blaise Zabini, who he would have to be an absolute gaping idiot to trust again, and (b)~Professor Quirrell, who could have easily faked a plot in Dumbledore’s style, and who might also think that a little student rivalry was a fine thing; and who had, if you stepped back and blurred out the details, just proposed turning the country into a magical dictatorship.
Nach Professor Quirrells Verschwinden hatte es über eine Minute gedauert, bis er feststellte, dass seine einzigen Informationsquellen bezüglich Dumbledores Beteiligung (a) Blaise Zabini, dem noch einmal zu trauen er schon ein vollkommener, sabbernder Idiot hätte sein müssen und (b) Professor Quirrell waren, der spielend einfach selbst einen Plan in Dumbledores Stil hätte fälschen können, der ein wenig Rivalität unter den Schülern ebenfalls für eine gute Sache halten mochte und der, wenn man mal die Details außer Acht ließ, gerade vorgeschlagen hatte, das Land in eine magische Diktatur zu verwandeln.

% And it was also possible that Dumbledore \emph{was} the one behind Zabini, and that Professor Quirrell had been sincerely trying to fight the Dark Mark in kind, and prevent the repetition of a performance he saw as pathetic. Trying to make sure that Harry didn’t end up fighting the Dark Lord alone, while everyone else hid, frightened, trying to stay out of the line of fire, waiting for Harry to save them.
Und es war ebenso möglich, dass Dumbledore \emph{tatsächlich} hinter Zabini steckte und dass Professor Quirrell wirklich nur versucht hatte, dem Dunklen Mal in gleicher Weise entgegenzutreten und zu verhindern, dass sich eine Vorstellung, die er als erbärmlich betrachtete, noch einmal wiederholte. Versucht hatte, dafür zu sorgen, dass Harry dem Dunklen Lord am Ende nicht allein entgegentreten musste, während sich alle anderen ängstlich versteckten, versuchten aus der Schusslinie zu bleiben und darauf warteten, dass Harry Potter sie retten kam.

% But the truth was…
Aber um ehrlich zu sein…

% Well…
Nun…

% Harry was sort of okay with that.
Harry war das eigentlich irgendwie ganz recht.

% It was, he knew, the kind of thing that was supposed to make heroes resentful and bitter.
Ihm war klar, dass durch genau solche Sachen Helden für gewöhnlich wütend und verbittert wurden.

% To heck with that. Harry was very much in favour of everyone else \emph{staying out of danger} while the Boy-Who-Lived took down the Dark Lord by himself, plus or minus a small number of companions. If the next conflict with the Dark Lord got to the point of a Second Wizarding War that killed lots of people and embroiled a whole country, that would mean Harry had \emph{already failed}.
Zur Hölle damit. Harry war es verdammt recht, wenn alle anderen \emph{einfach} \emph{außer Gefahr blieben}, während der Junge-der-überlebt-hat den Dunklen Lord allein ausschaltete, plus oder minus einer kleinen Anzahl von Gefährten. Sollte der nächste Konflikt mit dem Dunklen Lord zu einem Zweiten Zaubererkrieg eskalieren, der ein ganzes Land erfassen würde und viele Menschen mit in den Tod riss, so hätte Harry \emph{bereits versagt.}

% And if afterwards a war broke out between wizards and Muggles, it didn’t matter who won, Harry would have already failed by letting it get that far. Besides, who said the societies couldn’t peacefully integrate when the secrecy inevitably broke down? (Though Harry could hear Professor Quirrell’s dry voice in his mind, asking him if he was a fool, and saying all the obvious things…) And if mages and Muggles couldn’t live in peace, then Harry would combine magic and science and figure out how to evacuate all the wizards to Mars or somewhere, instead of letting a war break out.
Und falls im Anschluss daran ein Krieg zwischen Zauberern und Muggeln ausbräche, so würde es keine Rolle spielen wer gewann, Harry hätte bereits versagt, indem er es soweit kommen ließ. Außerdem, wer sagte denn, dass die Gesellschaften nicht friedlich ineinander übergehen konnten, wenn die Geheimhaltung unausweichlich versagte? (Natürlich hörte Harry im Geiste schon Professor Quirrells trockene Stimme, die ihn fragte ob er ein Narr sei und all die offensichtlichen Dinge sagte…) Und wenn die Magier und Muggel nicht in Frieden zusammenleben konnten, so würde Harry eben Magie und Wissenschaft vereinen und herausfinden, wie er alle Zauberer zum Mars evakuieren konnte oder sonst irgendwohin, bevor er einen Krieg ausbrechen ließe.%
\translatorsnote{Offenbar eine Anspielung auf die Manga- und Animeserie \emph{Magister Negi Magi}, dort befindet sich die Magische Welt auf dem Mars.}

% Because if it did come down to a war of extermination…
Denn wenn ein Auslöschungskrieg tatsächlich unvermeidlich wäre…

% That was the thing Professor Quirrell hadn’t realized, the one most important question he’d forgotten to ask his young general.
Das war die eine Sache, die Professor Quirrell nicht erkannt hatte, die eine wichtigste Frage, die er seinem jungen General zu stellen vergessen hatte.

% The real reason why Harry had no intention of being argued into endorsing a Light Mark, no matter \emph{how} much it would help him in his fight against the Dark Lord.
Der wahre Grund warum Harry keinesfalls die Absicht hatte, sich zur Unterstützung eines Lichten Mals überreden zu lassen, egal \emph{wie} sehr es ihm in seinem Kampf gegen den Dunklen Lord auch helfen mochte.

% One Dark Lord and fifty Marked followers had been a peril to all of magical Britain.
Ein Dunkler Lord und fünfzig Anhänger, die das Mal trugen, waren eine Geißel für das ganze magische Britannien gewesen.

% If all Britain took the Mark of a strong leader, they would be a peril to the whole magical world.
Trüge ganz Britannien das Mal eines starken Anführers, so wäre es eine Geißel für die gesamte Zauberwelt.

% And if the whole wizarding world took a single Mark, they would be a danger to the rest of humanity.
Und trüge die gesamte Zauberwelt ein einziges Mal, so wäre sie eine Gefahr für den Rest der Menschheit.

% No-one knew quite how many wizards there were in the world. He’d done a few estimates with Hermione and come up with numbers in the rough range of a million.
Niemand wusste ganz genau, wie viele Zauberer es auf der Welt gab. Er hatte zusammen mit Hermine ein paar Hochrechnungen angestellt und sie waren auf Zahlen grob im Bereich von etwa einer Million gekommen.

% But there were six billion Muggles.
Aber es gab sechs Milliarden Muggel.

% If it came down to a final war…
Wenn es zu einem finalen Krieg käme…

% Professor Quirrell had forgotten to ask Harry which side he would protect.
Professor Quirrell hatte vergessen Harry zu fragen, welche Seite er wohl beschützen würde.

% A scientific civilization, reaching outward, looking upward, knowing that its destiny was to grasp the stars.
Eine wissenschaftliche Zivilisation, den Blick zum Himmel gewandt in dem Wissen, dass es ihr Schicksal war, nach den Sternen zu greifen.

% And a magical civilization, slowly fading as knowledge was lost, still governed by a nobility that saw Muggles as not quite human.
Und eine magische Zivilisation, langsam verblassend, während ihr Wissen verloren ging und noch immer beherrscht von einer Aristokratie, die Muggel nicht als vollwertige Menschen ansah.

% It was a terribly sad feeling, but not one that held any hint of doubt.
Es war ein unendlich trauriger Gedanke, doch er enthielt nicht den leisesten Hauch eines Zweifels.

% \latersection{Aftermath: Blaise Zabini.}
\latersection{Nachspiel: Blaise Zabini.}

% Blaise strolled through the hallways with careful, self-imposed slowness, his heart beating wildly as he tried to calm down—
Blaise durchstreifte die Korridore mit sorgsamer, selbstauferlegter Gemächlichkeit während sein Herz wie wild pochte und er versuchte zur Ruhe zu kommen—

% “Ahem,” said a dry, whispering voice from a shadowy alcove as he passed.
„Ähem,“ erklang eine trockene, flüsternde Stimme als er eine schattige Nische in der Wand passierte.

% Blaise jumped, but he didn’t scream.
Blaise fuhr zusammen, schrie aber nicht auf.

% Slowly, he turned.
Langsam wandte er sich um.

% In that small, shadowy corner was a black cloak so wide and billowing that it was impossible to determine whether the figure beneath was male or female, and atop the cloak a broad-brimmed black hat, and a black mist seemed to gather beneath it and obscure the face of whoever or whatever might lie beneath.
In jener kleinen dunklen Ecke war ein schwarzer Mantel auszumachen, so ausladend und bauschig, dass nicht einmal erkennbar war, ob die Gestalt darunter männlich oder weiblich war und darüber ein breitkrempiger schwarzer Hut unter dem sich ein schwarzer Nebel zu sammeln schien, der das Gesicht dessen verbarg, wer oder was auch immer sich darunter befinden mochte.

% “Report,” whispered Mr~Hat and Cloak.
„Bericht,“ flüsterte Mr~Hut-und-Mantel.

% “I said just what you told me to,” said Blaise. His voice was a little calmer now that he wasn’t lying to anyone. “And Professor Quirrell reacted just the way you expected.”
„Ich habe genau das gesagt, was Sie mir aufgetragen haben,“ sagte Blaise. Seine Stimme war ein wenig ruhiger, nun da es nicht mehr nötig war, zu lügen. „Und Professor Quirrell hat genauso reagiert, wie Sie es erwartet haben.“

% The broad black hat tilted and straightened, as though the head below had nodded. “Excellent,” said the unidentifiable whisper. “The reward I promised you is already on its way to your mother, by owl.”
Der breite schwarze Hut neigte sich und richtete sich wieder auf, als habe der Kopf darunter genickt. „Exzellent,“ erklang das unidentifizierbare Flüstern. „Die Belohnung, die ich Ihnen versprach ist bereits unterwegs zu Ihrer Mutter, per Eule.“

% Blaise hesitated, but his curiosity was eating him alive. “Can I ask now why you want to cause trouble between Professor Quirrell and Dumbledore?” The Headmaster hadn’t had anything to do with the Gryffindor bullies that Blaise knew about, and besides helping Kimberly, the Headmaster had also offered to make Professor Binns give him excellent marks in History of Magic even if he turned in blank parchments for his homework, though he’d still have to attend class and pretend to hand them in. Actually Blaise would have betrayed all three generals for free, and never mind his cousin either, but he’d seen no need to say that.
Blaise zögerte, aber die Neugier fraß ihn bei lebendigem Leibe auf. „Darf ich nun fragen, weshalb Sie für Ärger zwischen Professor Quirrell und Dumbledore sorgen wollen?“ Der Schulleiter hatte, soweit Blaise das wusste, nichts mit den Mobbern aus Gryffindor zu tun und zusätzlich dazu, Kimberly zu helfen, hatte der Schulleiter auch noch angeboten, dafür zu sorgen, dass Professor Binns ihm exzellente Noten in Geschichte der Zauberei geben würde, selbst wenn er als Hausaufgaben nur noch leere Pergamentblätter einreichte, wobei er allerdings noch immer den Unterricht besuchen und so tun musste als würde er sie einreichen. Tatsächlich hätte Blaise alle drei Generäle auch ganz umsonst verraten und seine Cousine kümmerte ihn genauso wenig, aber das hatte er ja nicht unbedingt sagen müssen.

% The broad black hat cocked to one side, as if to convey a quizzical stare. “Tell me, friend Blaise, did it occur to you that traitors who betray so many times over often meet with ill ends?”
Der breite schwarze Hut neigte sich leicht zur Seite als wolle er einen fragenden Blick vermitteln. „Sagen Sie, Freund Blaise, kam es Ihnen jemals in den Sinn, dass Verräter, die andere so viele Male verraten, oft ein schlimmes Schicksal ereilt?“

% “Nope,” said Blaise, looking straight into the black mist under the hat. “Everyone knows that nothing \emph{really} bad ever happens to students in Hogwarts.”
„Nope,“ sagte Blaise und blickte geradewegs in den schwarzen Nebel unter dem Hut. „Jeder weiß doch, dass Schülern in Hogwarts niemals etwas \emph{wirklich} schlimmes zustößt.“

% Mr~Hat and Cloak gave a whispering chuckle. “Indeed,” said the whisper. “With the murder of one student five decades ago being the exception that proves the rule, since Salazar Slytherin would have keyed his monster into the ancient wards at a higher level than the Headmaster himself.”
Mr~Hut-und-Mantel gab ein leises Lachen von sich. „In der Tat,“ sagte das Flüstern. „Mit der Ausnahme des Mordes an einem Schüler vor fünfzig Jahren, die die Regel bestätigt, da Salazar Slytherin sein Monster auf noch höherer Ebene in die alten Schutzzauber von Hogwarts verwoben hatte als der Schulleiter selbst.“

% Blaise stared at the black mist, now beginning to feel a little uneasy. But it ought to take a Hogwarts professor to do anything significant to him without setting off alarms. Quirrell and Snape were the only professors who’d do something like this, and Quirrell wouldn’t care about fooling \emph{himself}, and Snape wouldn’t hurt one of his own Slytherins…would he?
Blaise starrte auf den schwarzen Nebel und wurde nun doch ein wenig nervös. Aber es sollte schon ein Professor von Hogwarts nötig sein, um ihm signifikanten Schaden zuzufügen, ohne das Alarm ausgelöst würde. Quirrell und Snape waren die einzigen Professoren, die so etwas tun würden; Quirrell würde kein Interesse daran haben, \emph{sich selbst} zu täuschen und Snape würde doch keinen seiner eigenen Slytherins verletzen… oder doch?

% “No, friend Blaise,” whispered the black mist, “I only wished to advise you never to try anything like this in your adult life. So many betrayals would certainly lead to at least one vengeance.”
„Nein, Freund Blaise,“ flüsterte der schwarze Nebel, „ich wollte Ihnen lediglich nahe legen, so etwas niemals als Erwachsener zu versuchen. So viele Fälle von Verrat würden sicherlich mindestens einen Racheakt nach sich ziehen.“

% “My \emph{mother} never got any vengeances,” said Blaise proudly. “Even though she married \emph{seven} husbands and every single one of them died mysteriously and left her lots of money.”
„An meiner \emph{Mutter} hat sich niemals jemand gerächt,“ sagte Blaise stolz. „Obwohl sie \emph{sieben} Ehemänner geheiratet hat und jeder einzelne von ihnen unter mysteriösen Umständen verstarb und ihr eine Menge Geld hinterließ.“

% “Really?” said the whisper. “However did she persuade the seventh to marry her after he heard what happened to the first six?”
„Wirklich?“ sagte das Flüstern. „Wie aber hat sie den siebten dazu gebracht, sie zu heiraten, nachdem er gehört hatte, was mit den ersten sechs geschehen war?“

% “I asked Mum that,” said Blaise, “and she said I couldn’t know until I was old enough, and I asked her how old was old enough, and she said, older than her.”
„Das habe ich Mum auch gefragt,“ sagte Blaise, „und sie sagte, das würde ich erst erfahren, wenn ich alt genug wäre und als ich fragte, wie alt denn alt genug sei, da meinte sie älter als sie.“

% Again the whispering chuckle. “Well then, friend Blaise, my congratulations on having followed in your mother’s footsteps. Go, and if you say nothing of this, we will not meet again.”
Erneut das leise Lachen. „Nun denn, Freund Blaise, meinen Glückwunsch, dass Sie in Ihrer Mutter Fußstapfen getreten sind. Nun gehen Sie und so Sie nichts hiervon erwähnen, werden wir uns nicht wieder treffen.“

% Blaise backed uneasily away, feeling an odd reluctance to turn his back.
Nervös wich Blaise zurück und fühlte ein seltsames Widerstreben sich umzudrehen.

% The hat tilted. “Oh, come now, little Slytherin. If you were truly the equal of Harry Potter or Draco Malfoy, you would have already realized that my hinted threats were just to ensure your silence before Albus. Had I intended to harm, I would not have hinted; had I said nothing, \emph{then} you should have worried.”
Der Hut neigte sich. „Oh, nun kommen Sie schon, kleiner Slytherin. Wenn Sie Harry Potter oder Draco Malfoy wirklich ebenbürtig wären, so hätten Sie doch bereits begriffen, dass meine versteckten Drohungen nur Ihr Stillschweigen Albus gegenüber sicherstellen sollten. Hätte ich Ihnen etwas antun wollen, so hätte ich keinen Hinweis gegeben; hätte ich nichts gesagt, \emph{dann} hätten Sie sich sorgen sollen.“

% Blaise straightened, feeling a little insulted, and nodded to Mr~Hat and Cloak; then turned decisively and strode off toward his meeting with the Headmaster.
Blaise straffte sich, ein klein wenig beleidigt und nickte Mr~Hut-und-Mantel zu; dann wandte er sich entschieden um und schritt davon zu seinem Treffen mit dem Schulleiter.

% He’d been hoping to the very end that someone \emph{else} would show up and give him a chance to sell out Mr~Hat and Cloak.
Bis zum Ende hatte er gehofft, es würde noch jemand auftauchen und ihm die Chance geben Mr~Hut-und-Mantel ans Messer zu liefern.

% But then Mum hadn’t betrayed seven different husbands at the \emph{same time.} When you looked at it \emph{that} way, he was still doing better than her.
Allerdings hatte Mum auch keine sieben verschiedenen Ehemänner \emph{gleichzeitig} betrogen. Wenn man es \emph{so} betrachtete, machte er sich immer noch besser als sie.

% And Blaise Zabini went on walking toward the Headmaster’s office, smiling, content to be a quintuple agent—
Und so setzte Blaise Zabini lächelnd seinen Weg zum Büro des Schulleiters fort, zufrieden damit ein Fünffachagent zu sein—

% For a moment the boy stumbled, but then straightened, shaking off the odd feeling of disorientation.
Einen Moment lang geriet der Junge ins Stolpern, dann fing er sich wieder und schüttelte das merkwürdige Gefühl der Desorientierung ab.

% And Blaise Zabini went on walking toward the Headmaster’s office, smiling, content to be a quadruple agent.
Und so setzte Blaise Zabini lächelnd seinen Weg zum Büro des Schulleiters fort, zufrieden damit ein Vierfachagent zu sein—

% \latersection{Aftermath: Hermione Granger.}
\latersection{Nachspiel: Hermine Granger.}

% The messenger didn’t approach her until she was alone.
Der Bote näherte sich erst als sie allein war.

% Hermione was just leaving the girl’s bathroom where she sometimes hid to think, and a bright shining cat leaped out of nowhere and said, “Miss~Granger?”
Hermine verließ gerade die Mädchen-Toilette, wo sie sich manchmal versteckte, um nachzudenken als eine hell glänzende Katze aus dem Nirgendwo hervorsprang und sagte, „Miss~Granger?“

% She let out a little shriek before she realized the cat had spoken in Professor McGonagall’s voice.
Ihr entfuhr ein kleiner Schrei bevor sie erkannte, dass die Katze mit Professor McGonagalls Stimme gesprochen hatte.

% Even so she hadn’t been frightened, only startled; the cat was bright and brilliant and beautiful, glowing with a white silver radiance like moon-coloured sunlight, and she couldn’t imagine being scared.
Ohnehin hatte sie sich nicht gefürchtet, nur erschreckt; die Katze war hell und strahlend und wunderschön, sie leuchtete mit einer silberweißen Aura wie mondscheinfarbenes Sonnenlicht und sie konnte sich einfach nicht vorstellen, sich davor zu fürchten.

% “What are you?” said Hermione.
„Was bist du?“ sagte Hermine.

% “This is a message from Professor McGonagall,” said the cat, still in the Professor’s voice. “Can you come to my office, and not speak of this to anyone?”
„Dies ist eine Nachricht von Professor McGonagall,“ sagte die Katze, noch immer mit der Stimme der Professorin. „Könnten Sie in mein Büro kommen und mit niemandem hierüber sprechen?“

% “I’ll be there right away,” said Hermione, still surprised, and the cat leaped and vanished; only it didn’t vanish, it travelled away somehow; or that was what her mind said, even though her eyes just saw it disappear.
„Ich bin sofort da,“ sagte Hermine, noch immer überrascht und die Katze machte einen Satz und verschwand; nur verschwand sie nicht, sondern entfernte sich auf geheimnisvolle Weise; zumindest sagte ihr das ihr Verstand, obwohl ihre Augen sie gerade hatten verschwinden sehen.

% By the time Hermione had got to the office of her favourite professor, her mind was all a-whirl with speculations. Was there something wrong with her Transfiguration scores? But then why would Professor McGonagall say not to tell anyone? It was probably about Harry practising his partial Transfiguration…
Als Hermine am Büro ihrer Lieblingsprofessorin eintraf, schwirrte ihr der Kopf vor lauter Mutmaßungen. Stimmte irgendetwas nicht mit ihren Noten in Verwandlung? Aber warum würde Professor McGonagall dann darum bitten, es niemandem zu sagen? Es ging wahrscheinlich um Harrys Übungen in partieller Transfiguration…

% Professor McGonagall’s face looked worried, not stern, as Hermione seated herself in front of the desk—trying to keep her eyes from going to the nest of cubbyholes containing Professor McGonagall’s homework, she’d always wondered what sort of work grown-ups had to do to keep the school running and whether they could use any help from her…
Professor McGonagalls Gesichtsausdruck zeigte Sorge, keine Strenge, als Hermine sich vor dem Schreibtisch setzte - wobei sie sich bemühte ihre Augen nicht zu der Ansammlung kleiner Kämmerchen wandern zu lassen, die Professor McGonagall Hausarbeiten enthielten; sie hatte sich schon immer gefragt, was für Arbeiten die Erwachsenen wohl zu verrichten hatten, um die Schule am Laufen zu halten und ob sie dabei vielleicht ihre Hilfe brauchen konnten…

% “Miss~Granger,” said Professor McGonagall, “let me start by saying that I already know about the Headmaster asking you to make that wish—”
„Miss~Granger,“ sagte Professor McGonagall, „lassen Sie mich damit beginnen, Ihnen zu sagen, dass ich bereits weiß, dass der Schulleiter Sie gebeten hat, diesen Wunsch zu äußern—“

% “He \emph{told} you?” blurted Hermione, startled. The Headmaster had said no-one else was supposed to know!
„Er hat es Ihnen erzählt?“ platzte Hermine erschrocken heraus. Der Schulleiter hatte doch gesagt, niemand sonst sollte es wissen!

% Professor McGonagall paused, looked at Hermione, and gave a sad little chuckle. “It’s good to see Mr~Potter hasn’t corrupted you too much. Miss~Granger, you aren’t supposed to \emph{admit} anything just because I say I know. As it happens, the Headmaster did \emph{not} tell me, I simply know him too well.”
Professor McGonagall hielt inne, blickte Hermine an und ließ ein trauriges leises Lachen vernehmen. „Es tut gut zu sehen, dass Mr~Potter Sie noch nicht allzu sehr verdorben hat. Miss~Granger, Sie sollten etwas nicht unbedingt \emph{zugeben}, nur weil ich sage, ich wüsste es schon. Tatsächlich hat der Schulleiter es mir \emph{nicht} erzählt, ich kenne ihn einfach nur zu gut.“

% Hermione was blushing furiously now.
Hermine stieg die Zornesröte ins Gesicht.

% “It’s fine, Miss~Granger!” said Professor McGonagall hastily. “You’re a Ravenclaw in your first year, nobody expects you to be a Slytherin.”
„Ist schon in Ordnung, Miss~Granger!“ sagte Professor McGonagall hastig. „Sie sind eine Ravenclaw in Ihrem ersten Schuljahr, niemand erwartet von Ihnen eine Slytherin zu sein.“

% That \emph{really} stung.
\emph{Das} tat weh.

% “Fine,” said Hermione with some acerbity, “I’ll go ask Harry Potter for Slytherin lessons, then.”
„Schön,“ erwiderte Hermine leicht säuerlich, „dann werde ich Harry Potter wohl um Slytherin-Lehrstunden bitten müssen.“

% “That \emph{wasn’t} what I wanted to…” said Professor McGonagall, and her voice trailed off. “Miss~Granger, I’m worried about this \emph{because} young Ravenclaw girls shouldn’t have to be Slytherins! If the Headmaster asks you to get involved in something you’re not comfortable with, Miss~Granger, it really is all right to say no. And if you’re feeling pressured, please tell the Headmaster that you would like me to be there, or that you would like to ask me first.”
„Das wollte ich damit \emph{nicht}…“ setzte Professor McGonagall an, doch ihre Stimme verklang. „Miss~Granger, ich mache mir Sorgen, denn junge Mädchen aus Ravenclaw \emph{sollten} keine Slytherins sein müssen! Wenn der Schulleiter Sie um etwas bittet, bei dem Sie sich nicht wohl fühlen, Miss~Granger, dann ist es wirklich völlig in Ordnung, wenn Sie nein sagen. Und falls Sie sich unter Druck gesetzt fühlen, dann sagen Sie dem Schulleiter doch bitte, dass Sie mich gern dabei hätten oder mich lieber erst fragen würden.“

% Hermione’s eyes were very wide. “Does the Headmaster do things that are wrong?”
Hermines Augen wurden sehr groß. „Tut der Schulleiter denn Dinge, die falsch sind?“

% Professor McGonagall looked a little sad at that. “Not on purpose, Miss~Granger, but I think…well, it probably \emph{is} true that sometimes the Headmaster has trouble remembering what it’s like to be a child. Even when he was a child, I’m sure he must have been brilliant, and strong of mind and heart, with courage enough for three Gryffindors. Sometimes the Headmaster asks too much of his young students, Miss~Granger, or isn’t careful enough not to hurt them. He is a good man, but sometimes his plotting can go too far.”
Daraufhin wirkte Professor McGonagall ein wenig traurig. „Nicht absichtlich, Miss~Granger, doch ich glaube… nun, es ist \emph{trifft} wahrscheinlich zu, dass es dem Schulleiter manchmal schwer fällt sich zu erinnern, wie es ist ein Kind zu sein. Auch als er selbst noch ein Kind war, muss er sicherlich brillant gewesen sein und stark im Geist und Herzen, mit Mut genug für ganze drei Gryffindors. Manchmal verlangt der Schulleiter zu viel von seinen jungen Schülern, Miss~Granger oder er ist nicht genug auf ihr Wohlergehen bedacht. Er ist ein guter Mann, doch manchmal gehen seine Pläne zu weit.“

% “But it’s \emph{good} for students to be strong and have courage,” said Hermione. “That’s why you suggested Gryffindor for me, wasn’t it?”
„Aber es ist doch \emph{gut}, wenn Schüler stark und mutig sind,“ sagte Hermine. „Deshalb hatten Sie mir doch Gryffindor ans Herz gelegt, nicht wahr?“

% Professor McGonagall smiled wryly. “Perhaps I was only being selfish, wanting you for my own House. Did the Sorting Hat offer you—no, I should not have asked.”
Professor McGonagall lächelte schief. „Vielleicht war ich auch nur selbstsüchtig, Sie für mein eigenes Haus zu wollen. Hat der Sprechende Hut Ihnen angeboten - nein, ich hätte nicht fragen sollen.“

% “It told me I might go anywhere but Slytherin,” said Hermione. She’d \emph{almost} asked why she wasn’t good enough for Slytherin, before she’d managed to stop herself…“So I \emph{have} courage, Professor!”
„Er sagte mir, ich könne überall hin außer nach Slytherin,“ sagte Hermine. \emph{Beinahe} hätte sie gefragt, weshalb sie nicht gut genug für Slytherin sei, bevor sie sich gerade noch beherrschen konnte… „Also \emph{habe} ich Mut, Professor!“

% Professor McGonagall leaned forward over her desk. The worry was showing plainer on her face now. “Miss~Granger, it’s not about courage, it’s about what’s healthy for young girls! The Headmaster is drawing you into his plots, Harry Potter is giving you his secrets to keep, and now you’re making alliances with Draco Malfoy! And I promised your mother that you would be safe at Hogwarts!”
Professor McGonagall lehnte sich über den Schreibtisch vor. Die Sorge zeichnete sich nun noch deutlicher in ihrem Gesicht ab. „Miss~Granger, hier geht es nicht um Mut, sondern darum was für junge Mädchen auch gesund ist! Der Schulleiter zieht Sie in seine Pläne mit hinein, Harry Potter vertraut Ihnen seine Geheimnisse an und jetzt schmieden Sie Allianzen mit Draco Malfoy! Und ich habe Ihrer Mutter versprochen, dass Sie in Hogwarts sicher seien!“

% Hermione just didn’t know what to say to that. But the thought was occurring to her that Professor McGonagall might not have been warning her if she’d been a boy in Gryffindor instead of a girl in Ravenclaw and \emph{that} was, well…“I’ll try to be good,” she said, “and I won’t let anyone tell me otherwise.”
Hermine hatte keine Ahnung, was sie darauf erwidern sollte. Aber ihr kam der Gedanke, dass Professor McGonagall sie womöglich nicht gewarnt hätte, wäre sie ein Junge in Gryffindor gewesen anstatt ein Mädchen in Ravenclaw und \emph{das} war, nun ja… „Ich werde versuchen, gut zu sein,“ sagte sie „und mir von niemandem etwas anderes sagen lassen.“

% Professor McGonagall pressed her hands over her eyes. When she took them away, her lined face looked very old. “Yes,” she said in a whisper, “you would have done well in my House. Stay safe, Miss~Granger, and be careful. And if you are ever worried or uncomfortable about anything, please come to me at once. I won’t keep you any longer.”
Professor McGonagall presste sich mit den Händen auf die Augen. Als sie sie wieder sinken ließ, wirkte ihr gezeichnetes Gesicht sehr alt. „Ja,“ sagte sie mit einem Flüstern, „Sie hätten sich gut gemacht in meinem Haus. Passen Sie auf sich auf, Miss~Granger und seien Sie vorsichtig. Und sollten Sie jemals über irgendetwas besorgt oder beunruhigt sein, dann zögern Sie bitte nicht, direkt zu mir zu kommen. Ich werde Sie nicht länger aufhalten.“

% \latersection{Aftermath, Draco Malfoy:}
\latersection{Nachspiel: Draco Malfoy.}

% Neither of them really wanted to do anything complicated that Saturday, not after fighting a battle earlier. So Draco was just sitting in an unused classroom and trying to read a book called \emph{Thinking Physics.} It was one of the most fascinating things that Draco had ever read in his life, at least the parts he could understand, at least when the \emph{accursed idiot} who refused to let his books out of his sight could manage to \emph{shut up} and let Draco \emph{concentrate}—
Keiner von ihnen wollte an diesem Samstag irgendetwas kompliziertes machen, nicht nachdem sie zuvor eine Schlacht geschlagen hatten. Also saß Draco einfach nur in einem ungenutzten Klassenzimmer und versuchte ein Buch zu lesen, mit dem Titel \emph{Denksport-Physik}.
\translatorsnote{engl.: \emph{Thinking Physics}. Die Erstausgabe ist offenbar ohne deutsche Übersetzung, allerdings ist die Dritte Edition mit dem Titel \emph{Thinking Physics, Understandable Practical Reality} als \emph{Denksport-Physik: Fragen und Antworten} auf deutsch verfügbar.}
Es gehörte zum faszinierendsten, was Draco je in seinem Leben gelesen hatte, zumindest die Teile, die er verstand; jedenfalls wenn dieser \emph{verfluchte Idiot}, der sich weigerte seine Bücher aus den Augen zu lassen, es endlich fertig brächte \emph{die Klappe zu halten}, damit er sich \emph{konzentrieren} könnte—

% “Hermione Granger is a \emph{muuudbloood,}” sang Harry Potter from where he sat at a nearby desk, reading a far more advanced book of his own.
„Hermine Granger ist ein \emph{Schlaaammbluuut},“ sang Harry Potter von seinem nahegelegenen Schreibpult aus, wo er selbst ein sehr viel fortgeschritteneres Buch las.

% “I know what you’re trying to do,” said Draco calmly without looking up from the pages. “It’s not going to work. We’re still ganging up and crushing you.”
„Ich weiß, was du da versuchst,“ sagte Draco ruhig, ohne von den Seiten aufzublicken. „Es wird nicht funktionieren. Wir tun uns trotzdem zusammen und machen dich fertig.“

% “A \emph{Maaaalfoy} is working with a \emph{muuudbloood,} what will all your father’s \emph{frieeeends} think—”
„Ein \emph{Maaaalfoy} arbeitet zusammen mit einem \emph{Schlaaammbluuut}, was werden all die Freunde deines \emph{Vaaaaters} nur denken—“

% “They’ll think Malfoys aren’t as easily manipulated as \emph{you} seem to believe, \emph{Potter!}”
„Sie werden denken, dass Malfoys nicht so einfach zu manipulieren sind, wie du anscheinend glaubst, \emph{Potter!}“

% The Defence Professor was crazier than Dumbledore, no future saviour of the world could ever be this \emph{childish} and \emph{undignified} at any age.
Der Verteidigungsprofessor war noch verrückter als Dumbledore, kein zukünftiger Retter der Welt könnte sich jemals so \emph{kindisch} und \emph{würdelos} aufführen, egal in welchem Alter.

% “Hey, Draco, you know what’s really going to suck? \emph{You} know that Hermione Granger has two copies of the magical allele, just like you and just like me, but all your classmates in Slytherin don’t know that and \emph{yooouuu’re} not allowed to \emph{explaaaaain}—”
„Hey, Draco, weißt du was dich wirklich ankotzen wird? \emph{Du} weißt, dass Hermine Granger zwei Kopien des magischen Allels hat, genauso wie du und genauso wie ich, aber all deine Klassenkameraden in Slytherin wissen das nicht und \emph{duuuhuuu} darfst es ihnen nicht \emph{saaaaagen}—“

% Draco’s fingers were whitening where they gripped the book. Being beaten and spat upon couldn’t possibly require this much self-control, and if he didn’t get back at Harry soon, he was going to do something incriminating—
Dracos Finger schlossen sich immer fester um das Buch und traten weiß hervor. Sich herumschubsen und anspucken zu lassen, konnte unmöglich so viel Selbstbeherrschung erfordern und wenn er es Harry nicht bald heimzahlen könnte, würde er sich noch zu etwas strafbarem hinreißen lassen—

% “So what \emph{did} you wish the first time?” said Draco.
„Also, was \emph{hast} du dir nun eigentlich beim ersten Mal gewünscht?“ sagte Draco.

% Harry didn’t say anything, so Draco looked up from his book, and felt a twinge of malicious satisfaction at the sad look on Harry’s face.
Harry antwortete nicht, also blickte Draco von seinem Buch auf und fühlte einen Stich boshafter Genugtuung als er den traurigen Ausdruck auf Harrys Gesicht bemerkte.

% “Um,” Harry said. “A lot of people asked me that, but I don’t think Professor Quirrell would have wanted me to talk about it.”
„Ähm,“ sagte Harry. „Das haben mich schon eine Menge Leute gefragt, aber ich glaube nicht, dass Professor Quirrell gewollt hätte, dass ich darüber rede.“

% Draco put a serious look on his own face. “You can talk about it with \emph{me}. It’s probably not important compared to the other secrets you’ve told me, and what else are friends for?” \emph{That’s right, I’m your friend! Feel guilty!}
Draco selbst setzte eine ernste Miene auf. „Aber mit \emph{mir} kannst du doch darüber reden. Es ist doch wahrscheinlich gar nicht so wichtig, verglichen mit den anderen Geheimnissen, die du mir schon verraten hast und wofür sonst sind Freunde da?“ \emph{Ja, genau, ich bin dein Freund! Fühl dich schuldig!}

% “It wasn’t really all that interesting,” Harry said with obviously artificial lightness. “Just, \emph{I wish Professor Quirrell would teach Battle Magic again next year.}”
„So interessant war es überhaupt nicht,“ sagte Harry mit offensichtlich gespielter Leichtfertigkeit. „Nur, \emph{ich wünschte Professor Quirrell würde auch im nächsten Jahr wieder Kampf-Magie unterrichten.}“

% Harry sighed, and looked back down at his book.
Harry seufzte und vertiefte sich wieder in sein Buch.

% And said, after another few seconds, “Your father’s probably going to be pretty upset with you this Christmas, but if you promise him that you’ll betray the mudblood girl and wipe out her army, everything will go back to being all right, and you’ll still get your Christmas presents.”
Nach ein paar Sekunden sagte er, „Dein Vater wird dieses Weihnachten wahrscheinlich ziemlich sauer auf dich sein, aber wenn du ihm versprichst, das Schlammblut-Mädchen zu verraten und ihre Armee auszulöschen, kommt bestimmt alles wieder in Ordnung und du kriegst trotzdem noch deine Weihnachtsgeschenke.“

% Maybe if he and Granger asked Professor Quirrell extra politely and used some of their Quirrell points, the two of them would be allowed to do something more interesting to General Chaos than putting him to sleep.
Vielleicht würde Professor Quirrell, wenn er und Granger extra höflich fragten und mit ein paar ihrer Quirrell-Punkte nachhalfen, ihnen beiden ja erlauben, mit General Chaos etwas interessanteres anzustellen, als ihn nur schlafen zu schicken.

%  LocalWords:  muuudbloood Maaaalfoy frieeeends yooouuu’re explaaaaain
