% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/15/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-015.tex
% \chapter{Conscientiousness}
\chapter{Gewissenhaftigkeit}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Love as thou Rowling.
% 
% Today's historical tidbit: The ancient Hebrews considered the boundary of a day to be sunset rather than dawn, so they said “evening and morning” not “morning and evening”. (And as many reviewers noted, modern Jewish halacha asserts the same.)
Der heutige historische Leckerbissen: Die alten Hebräer betrachteten als Anfang des Tages den Sonnenuntergang, nicht das Morgengrauen, deshalb sagten sie „abends und morgens“, nicht „morgens und abends“. (Und wie viele Rezensenten anmerkten, besagt die moderne jüdische Halacha dasselbe.)
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% I'm sure I'll find the time somewhere.
Ich bin mir sicher, ich finde die Zeit irgendwo.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrinepara[ante=„]{F}{\emph{rigideiro!}}”
% \hplettrineextrapara
\spell{Frigideiro}

% Harry dipped a finger in the glass of water on his desk. It should have been cool. But lukewarm it was, and lukewarm it had stayed. Again.
\lettrinepara{H}{arry} tauchte einen Finger in das Wasserglas auf seinem Tisch. Es hätte kühl sein sollen. Doch lauwarm war es gewesen und lauwarm war es geblieben. Schon wieder.

% Harry was feeling very, very cheated.
Harry fühlte sich sehr, sehr betrogen.

% There were hundreds of fantasy novels scattered around the Verres household. Harry had read quite a few. And it was starting to look like he had a mysterious dark side. So after the glass of water had refused to cooperate the first few times, Harry had glanced around the Charms classroom to make sure no-one was watching, and then taken a deep breath, concentrated, and made himself angry. Thought about the Slytherins bullying Neville, and the game where someone knocked down your books every time you tried to pick them up again. Thought about what Draco Malfoy had said about the ten-year-old Lovegood girl and how the Wizengamot really operated…
Im Haus der Verres fanden sich hunderte Fantasy-Romane, Harry hatte etliche davon gelesen. Und es begann so auszusehen, als ob er eine mysteriöse dunkle Seite hatte. Nachdem das Wasserglas einige Male nicht kooperiert hatte, blickte Harry sich im Zauberkunstklassenzimmer um, um sicherzugehen, dass niemand zusah. Er atmete tief durch, konzentrierte sich und machte sich wütend. Dachte an die Slytherins, die Neville drangsaliert hatten, und an das Spiel, wo jemand dir deine Bücher aus den Händen schlägt, wann immer du versuchst sie aufzuheben. Dachte daran, was Draco über das zehnjährige Lovegood-Mädchen gesagt hatte, und wie der Zaubergamot wirklich funktionierte…

% And the fury had entered his blood, he had held out his wand in a hand that trembled with hate and said in cold tones “\emph{Frigideiro!}” and absolutely nothing had happened.
Und der Zorn war ihm ins Blut übergegangen, er hatte seinen Zauberstab in der vor Hass zitternden Hand gehalten und mit kalter Stimme \spell{Frigideiro} gesagt und absolut nichts war passiert.

% Harry had been \emph{gypped.} He wanted to write someone and demand a \emph{refund} on his dark side which clearly \emph{ought} to have irresistible magical power but had turned out to be \emph{defective.}
Harry fühlte sich \emph{betrogen}. Er wollte jemandem schreiben und \emph{Erstattung} für seine dunkle Seite fordern, da sie zweifelsohne unwiderstehliche magische Kräfte haben \emph{sollte}, aber offensichtlich \emph{defekt} war.

% “\emph{Frigideiro!}” said Hermione again from the desk next to him. Her water was solid ice and there were white crystals forming on the rim of her glass. She seemed to be totally intent on her own work and not at all conscious of the other students staring at her with hateful eyes, which was either (a)~dangerously oblivious of her or (b)~a perfectly honed performance rising to the level of fine art.
\spell{Frigideiro}, sagte Hermine am Tisch neben ihm. Ihr Wasser war nun festes Eis und am Rand des Glases bildeten sich weiße Kristalle. Sie schien ganz auf ihre eigene Arbeit konzentriert zu sein und gar nicht zu merken, wie die anderen Schüler sie mit hasserfüllten Augen anstarrten, was entweder (a) schrecklich leichtsinnig von ihr war, oder (b) eine perfekt einstudierte Darbietung, die an ein Kunstwerk grenzte.

% “Oh, \emph{very} good, Miss~Granger!” squeaked Filius Flitwick, their Charms Professor and Head of Ravenclaw, a tiny little man with no visible signs of being a past duelling champion. “Excellent! Stupendous!”
„Oh, \emph{sehr} gut, Miss~Granger!“, quiekte Filius Flitwick, ihr Zauberkunstlehrer und Hauslehrer von Ravenclaw, ein winzig kleiner Mann, dem man nicht ansah, dass er einst ein glänzender Duellkämpfer gewesen war. „Exzellent! Erstaunlich!“

% Harry had expected to be, in the worst case, second behind Hermione. Harry would have preferred for \emph{her} to be rivalling \emph{him,} of course, but he could have accepted it the other way around.
Harry hatte erwartet, dass er schlimmstenfalls nach Hermine der Zweitbeste war. Harry wäre es natürlich lieber gewesen, wenn \emph{sie ihm} auf den Fersen wäre, aber er hätte es auch andersrum akzeptiert.

% As of Monday, Harry was headed for the bottom of the class, a position for which he was companionably rivalling all the other Muggle-raised students except Hermione. Who was all alone and rival-less at the top, poor thing.
Seit Montag war Harry dabei, der Schlechteste in der Klasse zu werden—eine Position, um die er mit allen anderen bei Muggeln aufgewachsenen Schülern außer Hermine wetteiferte. Die war stattdessen ganz alleine und unbestritten an der Spitze, die Arme.

% Professor Flitwick was standing over the desk of one of the other Muggle-borns and quietly adjusting the way she was holding her wand.
Professor Flitwick stand bei einer Muggelgeborenen am Tisch und korrigierte leise ihre Zauberstabhaltung.

% Harry looked over at Hermione. He swallowed hard. It was the obvious role for her in the scheme of things…“Hermione?” Harry said tentatively. “Do you have any idea what I might be doing wrong?”
Harry sah zu Hermine rüber. Er atmete tief durch. Das musste wohl ihre Rolle in dieser Geschichte sein… „Hermine?“, sagte Harry zögerlich. „Hast du irgendeine Ahnung, was ich falsch machen könnte?“

% Hermione’s eyes lit up with a terrible light of helpfulness and something in the back of Harry’s brain screamed in desperate humiliation.
Hermines Augen strahlten voll schrecklicher Hilfsbereitschaft und etwas in Harrys Hinterkopf fing an, gedemütigt zu schreien.

% Five minutes later, Harry’s water did seem noticeably cooler than room temperature and Hermione had given him a few verbal pats on the head and told him to pronounce it more carefully next time and gone off to help someone else.
Fünf Minuten später wirkte Harrys Wasser merklich kühler. Hermine hatte ihn ein paar Mal gelobt, ihm gesagt, er solle es beim nächsten Mal sorgfältiger aussprechen, und war entschwunden, um jemand anderem zu helfen.

% Professor Flitwick had given her a House point for helping him.
Professor Flitwick hatte ihr einen Hauspunkt gegeben, weil sie ihm geholfen hatte.

% Harry was gritting his teeth so hard his jaw ached and that wasn’t helping his pronunciation.
Harry knirschte so fest mit den Zähnen, dass ihm die Kiefer wehtaten, und das tat seiner Aussprache nicht gut.

% \emph{I don’t care if it’s unfair competition. I know exactly what I am doing with two extra hours every day. I am going to sit in my trunk and study until I am keeping up with Hermione Granger.}
\emph{Es ist mir egal, dass es unlauterer Wettbewerb ist. Ich weiß genau, was ich mit den zwei zusätzlichen Stunden am Tag anfange. Ich werde in meinem Koffer sitzen und lernen, bis ich mit Hermine Granger mithalten kann.}

\later

% “Transfiguration is some of the most complex and dangerous magic you will learn at Hogwarts,” said Professor McGonagall. There was no trace of any levity upon the face of the stern old witch. “Anyone messing around in my class will leave and not come back. You have been warned.”
„Verwandlung zählt zur kompliziertesten und gefährlichsten Magie, die Sie in Hogwarts lernen werden“, sagte Professor McGonagall. Auf dem Gesicht der strengen alten Hexe fand sich nicht die kleinste Spur eines Lächelns. „Jeder, der in meinem Unterricht Unfug treibt, wird gehen und nicht zurückkehren. Sie wurden gewarnt.“

% Her wand came down and tapped her desk, which smoothly reshaped itself into a pig. A couple of Muggle-born students gave out small yelps. The pig looked around and snorted, seeming confused, and then became a desk again.
Ihr Zauberstab senkte sich und berührte den Tisch, der sich nahtlos in ein Schwein verformte. Einige Muggelgeborene stießen überraschte Rufe aus. Das Schwein sah sich um, grunzte verwirrt und wurde dann wieder zu einem Tisch.

% The Transfiguration Professor looked around the classroom, and then her eyes settled on one student.
McGonagall blickte zwischen den Schülern hin und her. Ihre Augen blieben an einer Person hängen.

% “Mr~Potter,” said Professor McGonagall. “You only received your schoolbooks a few days ago. Have you started reading your Transfiguration textbook?”
„Mr~Potter“, sagte Professor McGonagall. „Sie haben Ihre Schulbücher erst vor wenigen Tagen erhalten. Haben Sie angefangen, Ihr Verwandlungs-Lehrbuch zu lesen?“

% “No, sorry professor,” Harry said.
„Nein, entschuldigen Sie, Professor“, sagte Harry.

% “You needn’t apologise, Mr~Potter, if you were required to read ahead you would have been told to do so.” McGonagall’s fingers rapped the desk in front of her. “Mr~Potter, would you care to guess whether this is a desk which I Transfigured into a pig, or if it began as a pig and I briefly removed the Transfiguration? If you had read the first chapter of your textbook, you would know.”
„Sie brauchen sich nicht zu entschuldigen, Mr~Potter. Wenn Sie es vorher hätten lesen sollen, hätte man es Ihnen mitgeteilt.“ McGonagalls Finger klopften auf den Tisch vor ihr. „Mr~Potter, möchten Sie raten, ob dies ein Tisch ist, den ich kurzzeitig in ein Schwein verwandelt habe, oder ob es anfangs ein Schwein war und ich die Verwandlung kurzzeitig rückgängig gemacht habe? Wenn Sie das erste Kapitel des Lehrbuchs gelesen hätten, wüssten Sie das.“

% Harry’s eyebrows furrowed slightly. “I’d guess it’d be easier to start with a pig, since if it started as a desk, it might not know how to stand up.”
Harry zog die Augenbrauen zusammen. „Ich würde vermuten, dass es einfacher wäre, mit einem Schwein anzufangen, denn wenn es anfangs ein Tisch war, wüsste es womöglich nicht, wie man aufrecht steht.“

% Professor McGonagall shook her head. “No fault to you, Mr~Potter, but the correct answer is that in Transfiguration you do \emph{not} care to guess. Wrong answers will be marked with extreme severity, questions left blank will be marked with great leniency. You must learn to know what you do not know. If I ask you any question, no matter how obvious or elementary, and you answer ‘I’m not sure’, I will not hold it against you and anyone who laughs will lose House points. Can you tell me why this rule exists, Mr~Potter?”
Professor McGonagall schüttelte den Kopf. „Ich mache Ihnen keine Vorwürfe, Mr~Potter. Aber die richtige Antwort ist, dass Sie es im Verwandlungsunterricht \emph{nicht} leisten können, zu raten. Falsche Antworten führen zu einer außerordentlich strengen Bewertung, während ich bei nicht beantworteten Fragen viel Nachsicht walten lasse. Sie müssen lernen zu wissen, was Sie nicht wissen. Wenn ich Ihnen irgendeine Frage stelle, egal wie offensichtlich oder leicht sie sein mag, und Sie ‚Ich bin mir nicht sicher‘ antworten, werde ich es Ihnen nicht vorhalten und jeder der lacht wird Hauspunkte verlieren. Können Sie mir sagen, warum diese Regel besteht, Mr~Potter?“

% \emph{Because a single error in Transfiguration can be incredibly dangerous.} “No.”
\emph{Weil ein einziger Fehler bei einer Verwandlung unglaublich gefährlich sein kann.} „Nein.“

% “Correct. Transfiguration is more dangerous than Apparition, which is not taught until your sixth year. Unfortunately, Transfiguration must be learned and practised at a young age to maximise your adult ability. So this is a dangerous subject, and you should be quite scared of making any mistakes, because none of my students have ever been permanently injured and I will be \emph{extremely put out} if you are the first class to \emph{spoil my record}.”
„Richtig. Verwandlung ist sogar noch gefährlich als Apparieren, was nicht vor dem sechsten Schuljahr gelehrt wird. Leider müssen Sie Verwandlung im jungen Alter lernen und üben, um es später bestmöglich zu beherrschen. Dies ist also ein gefährliches Fach und Sie sollten Angst davor haben, irgendwelche Fehler zu machen, denn noch keiner meiner Schüler hat jemals eine bleibende Verletzung davongetragen und ich wäre \emph{außerordentlich verärgert,} wenn jemand von Ihnen mir das \emph{verdirbt}.“

% Several students gulped.
Einige Schüler schluckten.

% Professor McGonagall stood up and moved over to the wall behind her desk, which held a polished wooden board. “There are many reasons why Transfiguration is dangerous, but one reason stands above all the rest.” She produced a short quill with a thick end and used it to sketch letters in red, which she then underlined, using the same marker, in blue:
Professor McGonagall stand auf und ging zur weißen Holztafel an der Wand hinter ihrem Schreibtisch. „Es gibt viele Dinge, die Verwandlung gefährlich machen, doch eines sticht zwischen allen anderen hervor.“ Sie hatte plötzlich einen Stift in der Hand und malte rote Buchstaben, die sie dann mit demselben Stift blau unterstrich:

% \McGonagallWhiteBoard{Transfiguration is not permanent!}
\McGonagallWhiteBoard{Verwandlung ist nicht dauerhaft!!}

% “Transfiguration is not permanent!” said Professor McGonagall. “Transfiguration is not permanent! Transfiguration is not permanent! Mr~Potter, suppose a student Transfigured a block of wood into a cup of water, and you drank it. What do you imagine might happen to you when the Transfiguration wore off?” There was a pause. “Excuse me, I should not have asked that of you, Mr~Potter, I forgot that you are blessed with an unusually pessimistic imagination—”
„Verwandlung ist nicht dauerhaft!“, sagte McGonagall. „Verwandlung ist nicht dauerhaft! Verwandlung ist nicht dauerhaft! Mr~Potter, angenommen, ein Schüler verwandelt ein Stück Holz in ein Glas Wasser und Sie trinken es. Was, glauben Sie, würde mit Ihnen passieren, wenn die Verwandlung nachlässt?“ Eine kurze Pause herrschte. „Entschuldigen Sie, ich sollte das nicht von Ihnen verlangen, Mr~Potter, ich hatte vergessen, dass Sie mit einer außergewöhnlich pessimistischen Vorstellungskraft gesegnet sind—“

% “I’m fine,” Harry said, swallowing hard. “So the first answer is that I don’t \emph{know},” the Professor nodded approvingly, “but I \emph{imagine} there might be…wood in my stomach, and in my bloodstream, and if any of that water had been absorbed into my body’s tissues—would it be wood pulp or solid wood or…” Harry’s grasp of magic failed him. He couldn’t understand how wood mapped into water in the first place, so he couldn’t understand what would happen after the water molecules were scrambled by ordinary thermal motions and the magic wore off and the mapping reversed.
„Schon gut“, sagte Harry und holte tief Luft. „Also, meine erste Antwort ist, dass ich es nicht \emph{weiß}“—McGonagall nickte— „aber ich könnte mir \emph{vorstellen}, dass dann…Holz in meinem Magen wäre und in meinen Blutbahnen, und wenn ein Teil des Wassers in meine Zellen eingelagert wird—würde es dann zu Zellstoff werden oder zu festem Holz oder…“ Harrys Magieverständnis verließ ihn. Er konnte nicht verstehen, wie das Holz überhaupt in Wasser umgewandelt wurde, also konnte er auch nicht verstehen, was geschehen würde, nachdem die Wassermoleküle durch die gewöhnliche Brownsche Molekularbewegung durchmischt wurden, die Magie nachließ und die Verwandlung rückgängig gemacht wurde.

% McGonagall’s face was stiff. “As Mr~Potter has correctly reasoned, he would become extremely sick and require immediate Flooing to St. Mungo’s Hospital if he was to have any chance of survival. Please turn your textbooks to page 5.”
McGonagalls Gesicht war regungslos. „Wie Mr~Potter richtig gefolgert hat, würde er außerordentlich krank werden und bräuchte sofort medizinische Behandlung im St.~Mungo’s. Bitte schlagen Sie Seite fünf im Lehrbuch auf.“

% Even without any sound in the moving picture, you could tell that the woman with horribly discoloured skin was screaming.
Obwohl das bewegte Bild keinen Ton von sich gab, konnte man sehen, dass die Frau mit schrecklich verfärbter Haut schrie.

% “The criminal who originally Transfigured gold into wine and gave it to this woman to drink, ‘in payment of the debt’ as he put it, received a sentence of ten years in Azkaban. Please turn to page 6. That is a Dementor. They are the guardians of Azkaban. They suck away at your magic, your life, and any happy thoughts you try to have. The picture on page 7 is of the criminal ten years later, on his release. You will note that he is dead—yes, Mr~Potter?”
„Der Verbrecher, der Gold in Wein verwandelte und es dieser Frau zu trinken gab—‚um seine Schulden zu begleichen‘, wie er sagte—wurde zur Strafe zehn Jahre in Askaban eingesperrt. Bitte schlagen Sie Seite sechs auf. Das ist ein Dementor. Es sind die Wächter von Askaban. Sie saugen die Magie, das Leben und alle glücklichen Gedanken aus den Insassen heraus. Das Bild auf Seite sieben zeigt den Verbrecher zehn Jahre später, nach seiner Entlassung. Wie Sie sehen, ist er tot—ja, Mr~Potter?“

% “Professor,” Harry said, “if the worst happens in a case like that, is there any way of \emph{maintaining} the Transfiguration?”
„Professor“, sagte Harry, „im schlimmsten Fall, wenn so etwas passiert, kann man die Verwandlung irgendwie \emph{aufrechterhalten}?“

% “No,” Professor McGonagall said flatly. “Sustaining a Transfiguration is a constant drain on your magic which scales with the size of the target form. And you would need to re-contact the target every few hours, which is, in a case like this, impossible. Disasters like this are \emph{unrecoverable!}”
„Nein“, sagte Professor McGonagall schlicht. „Eine Verwandlung aufrechtzuerhalten zehrt ständig an Ihrer Magie, abhängig von der Größe des Zielobjekts. Und Sie müssten das Zielobjekt alle paar Stunden erneut mit dem Zauberstab antippen, was in solchen Fällen unmöglich wäre. Ein solches Desaster lässt sich \emph{nicht wiedergutmachen!}“

% Professor McGonagall leaned forwards, her face very hard. “You will absolutely never under any circumstances Transfigure anything into a liquid or a gas. No water, no air. Nothing like water, nothing like air. Even if it is not meant to drink. Liquid \emph{evaporates,} little bits and pieces of it get into the air. You will not Transfigure anything that is to be burned. It will make smoke and someone could breathe that smoke! You will never Transfigure anything that could conceivably go inside anyone’s body by any means. No food. Nothing that \emph{looks like} food. Not even as a funny little prank where you mean to tell them about your mud pie before they actually eat it. You will never do it. Period. Inside this classroom or out of it or \emph{anywhere.} Is that well understood by \emph{every single student?}”
Professor McGonagall lehnte sich vor. Ihr Gesicht war versteinert. „Sie werden niemals und unter keinen Umständen irgendetwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas verwandeln. Kein Wasser, keine Luft. Nichts Wasser-ähnliches, nichts Luft-ähnliches. Selbst wenn es nicht zum Trinken gedacht ist. Flüssigkeiten \emph{verdunsten}, kleine Mengen davon geraten in die Luft. Sie werden nichts in einen Brennstoff verwandeln. Dabei würde Rauch entstehen, den jemand einatmen könnte! Sie werden niemals irgendwas in eine Sache verwandeln, die auf irgendeine vorstellbare Weise in irgendeinen Körper gelangen könnte. Kein Essen. Nichts was \emph{nach Essen aussieht.} Nicht mal als lustiger kleiner Scherz, während Sie vorhaben, dem Opfer alles zu erzählen, bevor es tatsächlich hineinbeißt. Sie werden das niemals tun. Punkt. Weder in diesem Klassenzimmer noch außerhalb noch \emph{irgendwo anders.} Hat das \emph{jeder einzelne Schüler} vollkommen verstanden?“

% “Yes,” said Harry, Hermione, and a few others. The rest seemed to be speechless.
„Ja“, sagten Harry, Hermine und einige andere. Die anderen Schüler schienen sprachlos zu sein.

% “\emph{Is that well understood by every single student?}”
„\emph{Hat das jeder einzelne Schüler vollkommen verstanden?}“

% “Yes,” they said or muttered or whispered.
„Ja“, sagten oder murmelten oder flüsterten sie.

% “If you break any of these rules you will not further study Transfiguration during your stay at Hogwarts. Repeat along with me. I will never Transfigure anything into a liquid or gas.”
„Wenn Sie irgendeine dieser Regeln brechen, werden Sie in Ihrer Schulzeit in Hogwarts nicht weiter Verwandlung lernen. Sprechen Sie mir nach: Ich werde niemals irgendetwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas verwandeln.“

% “I will never Transfigure anything into a liquid or gas,” said the students in ragged chorus.
„Ich werde niemals irgendetwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas verwandeln“, antworteten die Schüler durcheinander.

% “Again! Louder! I will never Transfigure anything into a liquid or gas.”
„Nochmal! Lauter! Ich werde niemals irgendetwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas verwandeln.“

% “I will never Transfigure anything into a liquid or gas.”
„Ich werde niemals irgendetwas in eine Flüssigkeit oder ein Gas verwandeln.“

% “I will never Transfigure anything that looks like food or anything else that goes inside a human body.”
„Ich werde niemals irgendetwas in eine Sache verwandeln, die nach Essen aussieht oder irgendwie sonst in einen menschlichen Körper gelangen könnte.“

% “I will never Transfigure anything that is to be burned because it could make smoke.”
„Ich werde niemals irgendetwas in einen Brennstoff verwandeln, weil dabei Rauch entstehen könnte.“

% “You will never Transfigure anything that looks like money, including Muggle money,” said Professor McGonagall. “The goblins have ways of finding out who did it. As a matter of recognised law, the goblin nation is in a permanent state of \emph{war} with all magical counterfeiters. They will not send Aurors. They will send an army.”
„Sie werden niemals irgendetwas in etwas verwandeln, das wie Geld aussieht, nicht einmal wie Muggelgeld“, sagte Professor McGonagall. „Die Kobolde können herausfinden, wer das getan hat. Nach geltendem Recht sind die Kobolde in einem ständigen \emph{Kriegszustand} mit allen magischen Fälschern. Sie werden keine Auroren schicken. Sie werden eine Armee schicken.“

% “I will never Transfigure anything that looks like money,” repeated the students.
„Ich werde niemals irgendetwas in etwas verwandeln, das wie Geld aussieht“, riefen die Schüler im Chor.

% “And \emph{above all},” said Professor McGonagall, “you will not Transfigure any living subject, \emph{especially yourselves.} It will make you very sick and possibly dead, depending on how you Transfigure yourself and how long you maintain the change.” Professor McGonagall paused. “Mr~Potter is currently holding up his hand because he has seen an Animagus transformation—specifically, a human transforming into a cat and back again. But an Animagus transformation is not \emph{free} Transfiguration.”
„Und \emph{vor allem}“, sagte Professor McGonagall, „werden Sie kein lebendiges Wesen verwandeln, \emph{erst recht nicht sich selbst.} Sie würden schwer erkranken und möglicherweise sterben, je nach der Verwandlung und ihrer Dauer.“ Professor McGonagall hielt kurz inne. „Mr~Potter meldet sich, weil er eine Animagus-Verwandlung gesehen hat—nämlich einen Menschen, der sich in eine Katze und wieder zurück verwandelte. Doch eine Animagus-Verwandlung ist keine \emph{freie} Verwandlung.“

% Professor McGonagall took a small chunk of wood out of her pocket. With a tap of her wand it became a glass ball. Then she said “\emph{Crystferrium!}” and the glass ball became a steel ball. She tapped it with her wand one last time and the steel ball became a piece of wood once more. “\emph{Crystferrium} transforms a subject of solid glass into a similarly shaped target of solid steel. It cannot do the reverse, nor can it transform a desk into a pig. The most general form of Transfiguration—free Transfiguration, which you will be learning here—is capable of transforming any subject into any target, at least so far as physical form is concerned. For this reason, free Transfiguration must be done wordlessly. Using Charms would require different words for every different transformation between subject and target.”
Professor McGonagall nahm ein kleines Stück Holz aus ihrer Tasche. Durch eine Berührung mit ihrem Zauberstab wurde es zu einer Glaskugel. Dann sagte sie \spell{Crystferrium} und die Glaskugel wurde zu einer Stahlkugel. Sie berührte diese ein letztes Mal mit dem Zauberstab und die Stahlkugel wurde wieder zu einem Stück Holz. \spell{Crystferrium} verwandelt einen Gegenstand aus reinem Glas in einen ähnlich geformten Gegenstand aus reinem Stahl. Umgekehrt geht es nicht und einen Tisch in ein Schwein zu verwandeln geht damit auch nicht. Mit der allgemeinsten Form der Verwandlung—freie Verwandlung, die Sie hier lernen werden—kann jeder Gegenstand in jede Zielform umgewandelt werden, zumindest soweit es die äußere Form betrifft. Aus diesem Grund muss freie Verwandlung wortlos geschehen; sonst bräuchte man einen eigenen Zauberspruch für jede Kombination aus Gegenstand und Zielform.“

% Professor McGonagall gave her students a sharp look. “\emph{Some} teachers begin with Transfiguration Charms and move on to free Transfiguration afterwards. Yes, that would be much easier in the beginning. But it can set you in a poor mould which impairs your abilities later. Here you will learn free Transfiguration from the \emph{very start}, which requires that you cast the spell wordlessly, by holding the subject form, the target form, and the transformation within your own mind.”
Professor McGonagall sah ihre Schüler scharf an. „\emph{Manche} Lehrer fangen mit Verwandlungszaubern an und gehen erst später zu freier Verwandlung über. Ja, das wäre anfangs einfacher. Aber dabei könnten Sie sich auch schlechte Angewohnheiten aneignen, die Sie später behindern. Sie werden hier \emph{von Anfang an} freie Verwandlung lernen und das erfordert, dass Sie den Zauber wortlos durchführen, indem Sie den Gegenstand, die Zielform und die Verwandlung in Ihrem Kopf vereinen.“

% “And to answer Mr~Potter’s question,” Professor McGonagall went on, “it is \emph{free} Transfiguration which you must never do to any living subject. There are Charms and potions which can safely, reversibly transform living subjects in \emph{limited} ways. An Animagus with a missing limb will still be missing that limb after transforming, for example. Free Transfiguration is \emph{not} safe. Your body will change while it is Transfigured—breathing, for example, results in a constant loss of the body’s stuff to the surrounding air. When the Transfiguration wears off and your body tries to revert to its \emph{original} form, it will not quite be able to do so. If you press your wand to your body and imagine yourself with golden hair, afterwards your hair will fall out. If you visualise yourself as someone with clearer skin, you will be taking a long stay at St. Mungo’s. And if you Transfigure yourself into an adult bodily form, then, when the Transfiguration wears off, you will die.”
„Und um Mr~Potters Frage zu beantworten“, fuhr Professor McGonagall fort, „es ist die \emph{freie} Verwandlung, die Sie niemals auf ein lebendes Wesen anwenden dürfen. Es gibt Zaubersprüche und Tränke, die Lebewesen sicher und umkehrbar, aber nur in ganz bestimmter Weise verwandeln können. Ein Animagus beispielsweise, dem eine Gliedmaße fehlt, wird diese auch nach der Verwandlung nicht haben. Freie Verwandlung ist \emph{nicht} sicher. Ihr Körper würde sich verändern, während er verwandelt ist—Atmen beispielsweise gibt ständig etwas Materie an die Atmosphäre ab. Wenn die Verwandlung abklingt und Ihr Körper versucht, zu seiner \emph{ursprünglichen} Form zurückzugelangen, dann würde das nicht ganz gelingen. Wenn Sie mit dem Zauberstab auf Ihren Körper zeigen und sich goldenes Haar vorstellen, werden Ihnen danach die Haare ausfallen. Wenn Sie sich reinere Haut vorstellen, steht Ihnen ein langer Aufenthalt im St.~Mungo’s bevor. Und wenn Sie sich in den Körper eines Erwachsenen verwandeln, dann werden Sie sterben, sobald die Verwandlung abklingt.“

% That explained why he had seen such things as fat boys, or girls less than perfectly pretty. Or old people, for that matter. That wouldn’t happen if you could just Transfigure yourself every morning…Harry raised his hand and tried to signal Professor McGonagall with his eyes.
Das erklärte, warum er dicke Jungen gesehen hatte, oder Mädchen, die nicht vollkommen perfekt aussahen. Oder auch alte Leute. Das würde nicht geschehen, wenn man sich einfach jeden Morgen verwandeln könnte…Harry hob die Hand und versuchte, Professor McGonagall mit den Augen ein Zeichen zu geben.

% “\emph{Yes}, Mr~Potter?”
\emph{„Ja}, Mr~Potter?“

% “Is it possible to Transfigure a living subject into a target that is static, such as a coin—no, excuse me, I’m terribly sorry, let’s just say a steel ball.”
„Ist es möglich, ein Lebewesen in einen gleichbleibenden Gegenstand wie eine Münze—nein, entschuldigen Sie, das tut mir furchtbar leid—sagen wir eine Stahlkugel zu verwandeln?“

% Professor McGonagall shook her head. “Mr~Potter, even inanimate objects undergo small internal changes over time. There would be no visible changes to your body afterwards, and for the first minute, you would notice nothing wrong. But in an hour you would be sick, and in a day you would be dead.”
Professor McGonagall schüttelte den Kopf. „Mr~Potter, selbst leblose Objekte verändern sich im Laufe der Zeit ein kleines bisschen. Man könnte anschließend keine Veränderung an Ihrem Körper feststellen und die erste Minute lang würden Sie nichts Schlimmes spüren. Doch nach einer Stunde wären Sie sehr krank und einen Tag später wären Sie tot.“

% “Erm, excuse me, so if I’d read the first chapter I could have \emph{guessed} that the desk was originally a desk and not a pig,” Harry said, “but only if I made the \emph{further} assumption that you didn’t want to kill the pig, that might \emph{seem} highly probable but—”
„Ähm, entschuldigen Sie, also, wenn ich das erste Kapitel gelesen hätte, dann hätte ich \emph{erraten} können, dass der Tisch ursprünglich ein Tisch war und kein Schwein“, sagte Harry, „aber nur wenn ich \emph{außerdem} voraussetze, dass Sie das Schwein nicht umbringen möchten, was sehr wahrscheinlich \emph{scheinen} mag, aber—“

% “I can foresee that marking your tests will be an endless source of delight to me, Mr~Potter. But if you have other questions can I please ask you to wait until after class?”
„Ich sehe schon, dass es ein endloser Quell der Freude sein wird, Ihre Aufsätze zu benoten, Mr~Potter. Aber darf ich Sie bitten, mit den weiteren Fragen bis ans Ende der Stunde zu warten?“

% “No further questions, professor.”
„Keine weiteren Fragen, Professor.“

% “Now repeat after me,” said Professor McGonagall. “I will never try to Transfigure any living subject, especially myself, unless specifically instructed to do so using a specialised Charm or potion.”
„Dann sprechen Sie mir alle nach“, sagte Professor McGonagall. „Ich werde nie versuchen, ein Lebewesen zu verwandeln, erst recht nicht mich selbst, es sei denn, ich werde ausdrücklich aufgefordert, dafür einen besonderen Zauberspruch oder Trank zu verwenden.“

% “If I am not sure whether a Transfiguration is safe, I will not try it until I have asked Professor McGonagall or Professor Flitwick or Professor Snape or the Headmaster, who are the only recognised authorities on Transfiguration at Hogwarts. Asking another student is \emph{not} acceptable, even if they say that they remember asking the same question.”
„Falls ich mir nicht sicher bin, ob eine Verwandlung sicher ist, werde ich sie nicht ausprobieren, bevor ich Professor McGonagall oder Professor Flitwick oder Professor Snape oder Schulleiter Dumbledore gefragt habe, welche die einzigen anerkannten Experten für Verwandlung auf Hogwarts sind. Einen anderen Schüler zu fragen reicht \emph{nicht} aus, selbst wenn dieser behauptet, einem Professor dieselbe Frage gestellt zu haben.“

% “Even if the current Defence Professor at Hogwarts tells me that a Transfiguration is safe, and even if I see the Defence Professor do it and nothing bad seems to happen, I will not try it myself.”
„Selbst wenn der aktuelle Verteidigungslehrer mir sagt, dass eine Verwandlung sicher ist und selbst wenn ich sehe, wie der Verteidigungslehrer sie durchführt und nichts Schlimmes passiert, werde ich sie nicht selbst ausprobieren.“

% “I have the absolute right to refuse to perform any Transfiguration about which I feel the slightest bit nervous. Since not even the Headmaster of Hogwarts can order me to do otherwise, I certainly will not accept any such order from the Defence Professor, even if the Defence Professor threatens to deduct one hundred House points and have me expelled.”
„Ich habe das uneingeschränkte Recht, eine Verwandlung nicht durchzuführen, wenn ich ein winziges bisschen nervös bin. Da nicht einmal der Schulleiter von Hogwarts mir etwas anderes befehlen kann, werde ich solche Anweisungen erst recht nicht befolgen, wenn sie vom Verteidigungslehrer stammen, selbst wenn der Verteidigungslehrer droht, mir einhundert Hauspunkte abzuziehen und mir einen Schulverweis zu erteilen.“

% “If I break any of these rules I will not further study Transfiguration during my time at Hogwarts.”
„Wenn ich eine dieser Regeln breche, werde ich in meiner Zeit auf Hogwarts nicht mehr Verwandlung lernen.“

% “We will repeat these rules at the start of every class for the first month,” said Professor McGonagall. “And now, we will begin with matches as subjects and needles as targets…put away your wands, thank you, by ‘begin’ I meant that you will begin taking notes.”
„Wir werden diese Regeln den ersten Monat lang am Anfang jeder Unterrichtsstunde wiederholen“, sagte Professor McGonagall. „Und jetzt werden wir mit Streichhölzern als Ausgangsobjekten und Nadeln als Zielobjekten anfangen…Zauberstäbe weg, wenn ich bitten darf, mit ‚anfangen‘ meinte ich, dass Sie anfangen, sich Notizen zu machen.“

% Half an hour before the end of class, Professor McGonagall handed out the matches.
Eine halbe Stunde vor Unterrichtsschluss teilte Professor McGonagall die Streichhölzer aus.

% At the end of the class Hermione had a silvery-looking match and the entire rest of the class, Muggle-born or otherwise, had exactly what they’d started with.
Zum Unterrichtsschluss hatte Hermine ein silbriges Streichholz und alle anderen Schüler, ob muggelgeboren oder nicht, hatten genau das Streichholz, mit dem sie angefangen hatten.

% Professor McGonagall awarded her another point for Ravenclaw.
Professor McGonagall gab ihr noch einen Punkt für Ravenclaw.

\later

% After the Transfiguration class was dismissed, Hermione came over to Harry’s desk as Harry was putting away his books into his pouch.
Nach Ende des Verwandlungsunterrichts kam Hermine an Harrys Tisch rüber, während Harry seine Bücher in seinen Beutel steckte.

% “You know,” Hermione said with an innocent expression on her face, “I earned two points for Ravenclaw today.”
„Weißt du“, sagte Hermine mit einem unschuldigen Gesichtsausdruck, „ich habe heute zwei Punkte für Ravenclaw verdient.“

% “So you did,” Harry said shortly.
„Das hast du“, sagte Harry kurz angebunden.

% “But that wasn’t as good as your \emph{seven} points,” she said. “I guess I’m just not as intelligent as you.”
„Aber das war nicht so gut wie deine \emph{sieben} Punkte“, sagte sie. „Ich bin wohl einfach nicht so intelligent wie du.“

% Harry finished feeding his homework into the pouch and turned to Hermione with his eyes narrowed. He’d actually forgotten about that.
Harry hatte seine Schreibsachen in den Beutel gestopft und drehte sich mit verengten Augen zu Hermine. Er hatte das tatsächlich vergessen.

% She \emph{batted her eyelashes} at him. “We have lessons every day, though. I wonder how long it will take you to find some more Hufflepuffs to rescue? Today is Monday. So that gives you until Thursday.”
Sie \emph{klimperte mit den Wimpern.} „Allerdings haben wir täglich Unterricht. Ich frage mich, wie lange es wohl dauern wird, bis du die nächsten Hufflepuffs findest, die du retten kannst? Heute ist Montag. Du hast also bis Donnerstag Zeit.“

% The two of them stared into each other’s eyes, unblinking.
Beide sahen einander in die Augen ohne zu blinzeln.

% Harry spoke first. “Of course you realise this means war.”
Harry sprach zuerst. „Dir ist natürlich klar, dass das Krieg bedeutet.“

% “I didn’t know we’d been at peace.”
„Ich wusste nicht, dass zwischen uns Frieden herrschte.“

% All of the other students were now watching with fascinated eyes. All of the other students, plus, unfortunately, Professor McGonagall.
Alle anderen Schüler beobachteten sie jetzt fasziniert. Alle anderen Schüler und leider auch Professor McGonagall.

% “Oh, Mr~Potter,” sang Professor McGonagall from the other side of the room, “I have some good news for you. Madam Pomfrey has approved your suggestion for preventing breakage in her Spimster wickets, and the plan is to finish the job by the end of next week. I’d say that deserves…let’s call it ten points for Ravenclaw.”
„Oh, Mr~Potter“, trällerte Professor McGonagall quer durchs Klassenzimmer, „ich habe gute Neuigkeiten für Sie. Madam Pomfrey war mit Ihrem Vorschlag zum Schutz der Spirndlertörchen vor Bruch einverstanden und plant, das bis Ende nächster Woche fertigzustellen. Dafür verdienen Sie…sagen wir zehn Punkte für Ravenclaw.“

% Hermione’s face was gaping in betrayal and shock. Harry imagined his own face didn’t look much different.
Von Hermines Gesicht waren Betrug und Schock abzulesen. Harry dachte sich, dass sein eigenes Gesicht nicht sehr anders aussehen dürfte.

% “\emph{Professor…}” Harry hissed.
„\emph{Professor…}“, zischte Harry.

% “Those ten points are \emph{unquestionably} deserved, Mr~Potter. I would not hand out House points on a whim. To you it might have been a simple matter of seeing something fragile and suggesting a way to protect it, but Spimster wickets are expensive, and the Headmaster was \emph{not} pleased the last time one broke.” Professor McGonagall looked thoughtful. “My, I wonder if any other student has ever earned seventeen House points on his first day of lessons. I’ll have to look it up, but I suspect that’s a new record. Perhaps we should have an announcement at dinner time?”
„Diese zehn Punkte haben Sie \emph{zweifellos} verdient, Mr~Potter. Ich würde niemals leichtfertig Hauspunkte vergeben. Für Sie mag es eine einfache Angelegenheit gewesen sein—Sie haben etwas Zerbrechliches gesehen und einen Schutz vorgeschlagen—aber Spirndlertörchen sind teuer und als das letzte Mal eines zerbrach, war der Schulleiter \emph{nicht} erfreut.“ McGonagall sah nachdenklich aus. „Meine Güte, ich frage mich, ob es wohl schonmal einem Schüler gelungen ist, an seinem allerersten Schultag siebzehn Hauspunkte zu verdienen. Ich werde nachsehen müssen, aber ich vermute, dass es ein neuer Rekord ist. Vielleicht sollten wir das beim Abendessen ansagen?“

% “\scream{Professor!}” Harry shrieked. “This is \emph{our} war! Stop meddling!”
\scream{Professor!}“, kreischte Harry. „Das ist \emph{unser} Krieg! Hören Sie auf sich einzumischen!“

% “Now you have until Thursday of \emph{next} week, Mr~Potter. Unless, of course, you engage in some sort of mischief and \emph{lose} House points before then. Addressing a professor disrespectfully, for example.” Professor McGonagall put a finger on her cheek and looked reflective. “I expect you’ll hit negative numbers before the end of Friday.”
„Jetzt haben Sie bis \emph{nächste} Woche Donnerstag Zeit, Mr~Potter. Vorausgesetzt natürlich, dass Sie nicht irgendwelchen Unfug anstellen und bis dahin Hauspunkte \emph{verlieren}. Indem Sie einen Professor respektlos anreden, zum Beispiel.“ Professor McGonagall legte die Hand an die Wange und sah nachdenklich aus. „Ich vermute, dass Sie es bis Freitag schaffen, die Punkte wieder zu verlieren.“

% Harry’s mouth snapped shut. He sent his best Death Glare at McGonagall but she only seemed to find it amusing.
Harrys Mund flog zu. Er sah McGonagall so böse an, wie er nur konnte, doch sie schien es allenfalls amüsant zu finden.

% “Yes, definitely an announcement at dinner,” Professor McGonagall mused. “But it wouldn’t do to offend the Slytherins, so the announcement should be brief. Just the number of points and the fact of the record…and if anyone comes to you for help with their schoolwork and is disappointed that you haven’t even started reading your textbooks, you can always refer them to Miss~Granger.”
„Ja, auf jeden Fall eine Ansage beim Abendessen“, überlegte Professor McGonagall laut. „Aber wir wollen ja nicht die Slytherins verärgern, also sollte die Ansage kurz sein. Nur die Punktzahl und die Tatsache, dass es ein neuer Rekord ist…und wenn jemand Sie um Hilfe bei den Hausaufgaben fragt und dann enttäuscht ist, weil Sie noch nicht einmal angefangen haben, Ihre Schulbücher zu lesen, könnten Sie diejenige Person immer noch an Miss~Granger verweisen.“

% “\emph{Professor!}” said Hermione in a rather high-pitched voice.
„\emph{Professor!}“, sagte Hermine in einer recht hohen Stimme.

% Professor McGonagall ignored her. “My, I wonder how long it will take before Miss~Granger does something deserving of a dinner time announcement? I look forward to seeing it, whatever it may be.”
Professor McGonagall ignorierte sie. „Hach, ich frage mich, wie lange es wohl dauern wird, bis Miss~Granger etwas tut, was eine Ansage beim Abendessen verdient? Ich freue mich schon darauf, was immer es auch sein mag.“

% Harry and Hermione, by unspoken mutual consent, turned and stormed out of the classroom. They were followed by a trail of hypnotised Ravenclaws.
In stummer Einigkeit drehten Harry und Hermine sich um und stürmten aus dem Klassenzimmer, gefolgt von einer Gruppe vollkommen faszinierter Ravenclaws.

% “Um,” Harry said. “Are we still on for after dinner?”
„Ähm“, sagte Harry, „gilt unsere Verabredung für nach dem Abendessen noch?“

% “Of course,” said Hermione. “I wouldn’t want you to fall further behind on your studying.”
„Natürlich“, sagte Hermine, „ich will doch nicht, dass du mit dem Lernen noch weiter hinter mich zurückfällst.“

% “Why, thank you. And let me say that as brilliant as you are already, I can’t help but wonder what you’ll be like once you have some elementary training in rationality.”
„Wie lieb von dir. Und weißt du, so brillant du ohnehin schon bist, kann ich mir die Frage doch nicht verkneifen, wie das erst sein wird, wenn du ein bisschen elementares Rationalitätstraining absolviert hast.“

% “Is it really that useful? It didn’t seem to help you with Charms or Transfiguration.”
„Ist das wirklich so nützlich? Es hat dir bei Zauberkunst oder Verwandlung ja anscheinend nicht viel geholfen.“

% There was a slight pause.
Es war einen Moment lang still.

% “Well, I only got my schoolbooks four days ago. That’s why I had to earn those seventeen House points without using my wand.”
„Na ja, ich habe meine Schulbücher erst vor vier Tagen bekommen. Deswegen musste ich diese siebzehn Hauspunkte ohne Zauberstab verdienen.“

% “Four days ago? Maybe you can’t read eight books in four days but you might have at least read \emph{one}. How many days will it take to finish at that rate? You know all that mathematics, so can you tell me what’s eight, times four, divided by zero?”
„Vor vier Tagen? Vielleicht kannst du in vier Tagen keine acht Bücher lesen, aber du hättest zumindest \emph{eins} lesen können. Wie lange wirst du brauchen, wenn das so weiter geht? Du bist doch gut in Mathe, also sag mir, was ergibt acht mal vier geteilt durch null?“

% “I’ve got classes now, which you didn’t, but weekends are free, so… limit of eight times four divided by epsilon as epsilon approaches zero plus…10:47\am on Sunday.”
„Ich habe jetzt Unterricht, den du nicht hattest, aber an Wochenenden habe ich frei, also…Limes Epsilon gegen Null plus von acht mal vier geteilt durch Epsilon…zehn Uhr siebenundvierzig am Sonntag.“

% “I did it in \emph{three} days actually.”
„Ich habe es in \emph{drei} Tagen geschafft.“

% “2:47\pm on Saturday it is, then. I’m sure I’ll find the time somewhere.”
„Dann also vierzehn Uhr siebenundvierzig am Sonnabend. Ich bin mir sicher, dass ich irgendwo die Zeit finden werde.“

% And there was evening and there was morning, the first day.
Und es wurde Abend, und es wurde Morgen: der erste Tag.

%  LocalWords:  rigideiro Flooing Crystferrium Erm
