% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/31/
% \chapter{The Stanford Prison Experiment, Aftermaths}
\chapter{Das Stanford-Prison-Experiment, Nachspiel}

\section{Nachspiel: Hermine Granger}

% \lettrine{S}{he} was just starting to close up her books and put away her homework in preparation for sleep, Padma and Mandy stacking up their own books across the table from her, when Harry Potter walked into the Ravenclaw common room; and it was only then that she realized, she hadn’t seen him at all since breakfast.
\lettrine{S}{ie} fing gerade an, ihre Bücher zu schließen und ihre Hausaufgaben wegzulegen, um sich bettfertig zu machen, während Padma und Mandy ihre eigenen Bücher gegenüber von ihr aufstapelten, als Harry Potter den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum betrat; und erst da wurde ihr klar, dass sie ihn seit dem Frühstück überhaupt nicht mehr gesehen hatte.

% That realization was rapidly stomped-on by a much more startling one.
Diese Erkenntnis wurde schnell von einer viel erschreckenderen verdrängt.

% There was a golden-red winged creature on Harry’s shoulder, a bright bird of fire.
Da war ein gold-rot geflügeltes Wesen auf Harrys Schulter, ein leuchtender Feuervogel.

% And Harry looked sad and worn and really \emph{tired} like the phœnix was the only thing keeping him on his feet, but there was still a warmth about him, if you crossed your eyes you might have thought you were looking at the Headmaster somehow, that was the impression that went through Hermione’s mind even though it didn’t make any sense.
Und Harry sah traurig und abgekämpft und wirklich \emph{müde} aus, als wäre der Phönix das Einzige, was ihn auf den Beinen hielt, aber er hatte immer noch eine Wärme an sich, wenn sie die Augen zusammenkniff, hätte sie schwören können, den Schulleiter vor sich zu haben, das war der Eindruck, der Hermine durch den Kopf ging, auch wenn es keinen Sinn ergab.

% Harry Potter trudged across the Ravenclaw common room, past sofas full of staring girls, past card-game circles of staring boys, heading for her.
Harry Potter stapfte durch den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum, vorbei an Sofas voller starrender Mädchen, vorbei an Kartenspielkreisen starrender Jungen, auf sie zu.

% In theory she wasn’t talking to Harry Potter yet, his week wasn’t up until tomorrow, but whatever was going on was clearly a \emph{whole} lot more important than that—
Theoretisch redete sie noch immer nicht mit Harry Potter, seine Woche war erst morgen zu Ende, aber was auch immer vor sich ging, war eindeutig \emph{viel} wichtiger als das—

% “Fawkes,” Harry said, just as she was opening her mouth, “that girl over there is Hermione Granger, she’s not talking to me right now because I’m an idiot, but if you want to be on a good person’s shoulder she’s better than me.”
„Fawkes,“ sagte Harry, gerade als sie den Mund öffnete, „das Mädchen da drüben ist Hermine Granger, sie redet im Moment nicht mit mir, weil ich ein Idiot bin, aber wenn du dich an die Schulter einer guten Person hängen willst, ist sie besser als ich.“

% So much exhaustion and hurt in Harry Potter’s voice—
So viel Erschöpfung und Schmerz in Harry Potters Stimme—

% But before she could figure out what to do about it, the phœnix had glided off Harry’s shoulder like a fire creeping up a matchstick on fast-forward, flashing toward her; there was a phœnix flying in front of her and staring at her with eyes of light and flame.
Aber bevor sie sich überlegen konnte, was sie tun sollte, war der Phönix von Harrys Schulter weggeglitten wie ein Feuer, das im Schnelldurchlauf an einem Streichholz hochkriecht, und blitzte auf sie zu; da war ein Phönix, der vor ihr herumflog und sie mit Augen aus Licht und Flammen anstarrte.

% “\emph{Caw?}” asked the phœnix.
„\emph{Krächz?}“, fragte der Phönix.

% Hermione stared at it, feeling like she was facing a question on a test she’d forgotten to study for, the one most important question and she’d gone her whole life without studying for it, she couldn’t find anything to say.
Hermine starrte ihn an, sie fühlte sich, als stünde sie vor einer Frage in einem Test, für den sie vergessen hatte zu lernen, die eine wichtigste Frage, für die sie ihr ganzes Leben lang nicht gelernt hatte, sie fand nichts, was sie sagen konnte.

% “I’m—” she said. “I’m only twelve, I haven’t \emph{done} anything yet—”
„Ich bin—“ , sagte sie. „Ich bin erst zwölf, ich habe noch nichts \emph{gemacht}—“

% The phœnix just glided gently around, rotating around one wing-tip like the being of light and air that it was, and soared back to Harry Potter’s shoulder, where it settled down quite firmly.
Der Phönix glitt einfach sanft herum, drehte sich um eine Flügelspitze da er ein Wesen aus Licht und Luft war, und schwebte zurück zu Harry Potters Schulter, wo er sich fest niederließ.

% “You silly boy,” said Padma across from her, looking like she was deciding whether to laugh or grimace, “phœnixes aren’t for smart girls who do their homework, they’re for idiots who charge straight at five older Slytherin bullies. There’s a reason why the Gryffindor colours are red and gold, you know.”
„Du dummer Junge,“ sagte Padma ihr gegenüber und sah aus, als wüsste sie nicht, ob sie lachen oder weinen sollte, „Phönixe sind nichts für kluge Mädchen, die ihre Hausaufgaben machen, sondern für Idioten, die sich direkt auf fünf ältere Slytherin-Schläger stürzen. Es gibt einen Grund, warum die Farben von Gryffindor rot und gold sind, weißt du.“

% There was a lot of friendly laughter in the Ravenclaw common room.
Im Ravenclaw-Gemeinschaftsraum gab es viel freundliches Gelächter.

% Hermione wasn’t one of the laughing ones.
Hermine gehörte nicht zu den Lachenden.

% Neither was Harry.
Und Harry auch nicht.

% Harry had put a hand over his face. “Tell Hermione I’m sorry,” he said to Padma, his voice almost fallen to a whisper. “Tell her I forgot that phœnixes are animals, they don’t understand time and planning, they don’t understand people who are \emph{going} to do good things later—I’m not sure they understand really the notion of there being something that a person \emph{is}, all they see is what people do. Fawkes doesn’t know what twelve means. Tell Hermione I’m sorry—I shouldn’t have—it just all goes wrong, doesn’t it?”
Harry hatte eine Hand über sein Gesicht gelegt. „Sag Hermine, dass es mir leid tut,“ sagte er zu Padma, wobei seine Stimme fast zu einem Flüstern sank. „Sag ihr, dass ich vergessen habe, dass Phönixe Tiere sind, sie verstehen nichts von Zeit und Planung, sie verstehen nicht, dass es Menschen gibt, die \emph{später} gute Dinge tun werden—ich bin mir nicht sicher, ob sie wirklich verstehen, was eine Person \emph{ist}, sie sehen nur, was Menschen tun. Fawkes weiß nicht, was zwölf bedeutet. Sag Hermine, es tut mir leid—ich hätte es nicht tun sollen—es geht einfach alles schief, nicht wahr?“

% Harry turned to go, the phœnix still on his shoulder, began slowly trudging toward the staircase that led up to his dorm.
Harry wandte sich zum Gehen, den Phönix immer noch auf der Schulter, und stapfte langsam auf die Treppe zu, die zu seinem Schlafsaal hinaufführte.

% And Hermione couldn’t leave it at that, she just \emph{couldn’t} leave it at that. She didn’t know if it was her competition with Harry or something else. She just couldn’t leave it with the phœnix turning away from her.
Und Hermine konnte es nicht dabei belassen, sie \emph{konnte} es einfach \emph{nicht} dabei belassen. Sie wusste nicht, ob es ihr Konkurrenzkampf mit Harry war oder etwas anderes. Sie konnte es einfach nicht dabei belassen, dass der Phönix sich von ihr abwandte.

% She \emph{had} to—
Sie \emph{musste}—

% Her mind keyed a frantic question to the entirety of her excellent memory, found just one thing—
Ihr Verstand durchforstete verzweifelt die Gesamtheit ihres ausgezeichneten Gedächtnisses und fand nur eine Sache—

% “I was going to run in front of the Dementor to try and save Harry!” she shouted a little desperately at the red-golden bird. “I mean, I actually did start running and everything! That was stupid and courageous, right?”
„Ich wollte vor den Dementor rennen, um zu versuchen, Harry zu retten!“, rief sie dem rotgoldenen Vogel ein wenig verzweifelt zu. „Ich meine, ich bin tatsächlich losgerannt und alles! Das war doch dumm und mutig, oder?“

% With a warbling cry the phœnix launched itself from Harry’s shoulder again, back toward her like a spreading blaze, it circled her three times like she was the centre of an inferno, and for just a moment its wing brushed against her cheek, before the phœnix soared back to Harry.
Mit einem trällernden Schrei stürzte sich der Phönix wieder von Harrys Schulter, zurück zu ihr, wie eine sich ausbreitende Feuersbrunst, er umkreiste sie dreimal, als wäre sie das Zentrum eines Infernos, und für einen kurzen Moment streifte sein Flügel ihre Wange, bevor der Phönix wieder zu Harry aufstieg.

% There was a hush in the Ravenclaw common room.
Im Ravenclaw-Gemeinschaftsraum herrschte Schweigen.

% “Told you so,” Harry said aloud, and then he started climbing the stairs up to his bedroom; he seemed to climb very quickly, like he was very light on his feet for some reason, so that in just a moment he and Fawkes were gone.
„Ich hab's ja gesagt,“ sagte Harry laut, und dann begann er, die Treppe zu seinem Zimmer hinaufzusteigen; er schien sehr schnell hoch zu steigen, als wäre er aus irgendeinem Grund sehr leichtfüßig, so dass er und Fawkes im Nu verschwunden waren.

% Hermione held up a trembling hand to her cheek where Fawkes had brushed her with his wing, a spot of warmth lingering there like that one small patch of skin had been very gently set on fire.
Hermine hielt eine zitternde Hand an ihre Wange, wo Fawkes sie mit seinem Flügel gestreift hatte, ein Fleck Wärme verweilte dort, als ob dieser kleine Flecken Haut ganz sanft in Brand gesetzt worden wäre.

% She’d answered the question of the phœnix, she supposed, but it felt to her like she’d just barely squeaked by on the test, like she’d got 62 and she could’ve got 104 if she’d tried harder.
Sie hatte die Frage des Phönix beantwortet, nahm sie an, aber es fühlte sich für sie an, als wäre sie nur knapp an dem Test vorbeigeschrammt, als hätte sie eine 62 bekommen und sie hätte 104 bekommen können, wenn sie sich mehr angestrengt hätte.

% If she’d tried at \emph{all}.
Wenn sie sich \emph{überhaupt} bemüht hätte.

% She hadn’t really \emph{been} trying, when she thought about it.
Sie hatte sich nicht \emph{wirklich} angestrengt, wenn sie darüber nachdachte.

% Just doing her homework—
Sie hatte nur ihre Hausaufgaben gemacht—

% \emph{Who have you saved?}
\emph{Wen hast du gerettet?}

\latersection{Nachspiel: Fawkes}

% Nightmares, the boy had expected, screams and begging and howling hurricanes of emptiness, the discharge of the horrors being laid down into memory, and in that fashion, perhaps, becoming part of the past.
Albträume hatte der Junge erwartet, Schreie und Betteln und heulende Orkane der Leere, die Entladung der Schrecken, die in die Erinnerung gelegt werden und auf diese Weise vielleicht Teil der Vergangenheit werden.

% And the boy knew that the nightmares would come.
Und der Junge wusste, dass die Albträume kommen würden.

% The next night, they would come.
In der nächsten Nacht würden sie kommen.

% The boy dreamed, and in his dreams the world was on fire, Hogwarts was on fire, his home was on fire, the streets of Oxford were on fire, all ablaze with golden flames that shone but did not consume, and all the people walking through the blazing streets were shining with white light brighter than the fire, like they were flames themselves, or stars.
Der Junge träumte, und in seinen Träumen stand die Welt in Flammen, Hogwarts stand in Flammen, sein Zuhause stand in Flammen, die Straßen Oxfords standen in Flammen, alles brannte in goldenen Flammen, die leuchteten, aber nicht verzehrten, und alle Menschen, die durch die brennenden Straßen liefen, leuchteten in weißem Licht, heller als das Feuer, als wären sie selbst Flammen oder Sterne.

% The other first-year boys came to bed, and saw it for themselves, the wonder whose rumour they had already heard, that in his bed Harry Potter lay silent and motionless, a gentle smile on his face, while perched on his pillow a red-golden bird watched over him, with bright wings swept above him like a blanket pulled over his head.
Die anderen Erstklässler gingen zu Bett und sahen es mit eigenen Augen, das Wunder, von dem sie nur Gerüchte gehört hatten, dass Harry Potter still und regungslos in seinem Bett lag, ein sanftes Lächeln auf dem Gesicht, während auf seinem Kissen ein rot-goldener Vogel über ihn wachte, dessen helle Flügel über ihn strichen wie eine Decke, die über seinen Kopf gezogen wurde.

% The reckoning had been put off one more night.
Die Abrechnung war um eine weitere Nacht verschoben worden.

\latersection{Nachspiel: Draco Malfoy}

% Draco straightened his robes, making sure the green trim was straight. He waved his wand over his own head and said a Charm that Father had taught him while other children were still playing in mud, a Charm which ensured that not a single speck of lint or dust would dirty his wizard’s robes.
Draco richtete seinen Umhang und achtete darauf, dass der grüne Saum gerade war. Er strich sich mit dem Zauberstab über den Kopf und sprach einen Zauberspruch, den Vater ihm beigebracht hatte, als andere Kinder noch im Matsch spielten, einen Zauberspruch, der dafür sorgte, dass kein einziges Fussel- oder Staubkorn seine Zaubererroben beschmutzen würde.

% Draco picked up the mysterious envelope that Father had owled him, and tucked it into his robes. He had already used \emph{Incendio} and \emph{Everto} on the mysterious note.
Draco hob den geheimnisvollen Umschlag auf, den Vater ihm mit der Eule geschickt hatte, und steckte ihn in seinen Umhang. Er hatte bereits \emph{Incendio} und \emph{Everto} für den geheimnisvollen Zettel benutzt.

% And then he headed off to breakfast, to seat himself on exactly the same tick of the clock where the food appeared, if he could manage it, so that it would seem like all others had been waiting on his appearance to eat. Because when you were the scion of Malfoy you were first in everything, including breakfast, that was why.
Und dann machte er sich auf den Weg zum Frühstück, um sich genau zum selben Tick der Uhr zu setzen, an dem das Essen erschien. Wenn er es schaffte sah es so aus, als hätten alle anderen auf sein Erscheinen gewartet, um zu essen. Denn wenn man der Spross der Malfoys war, war man in allem der Erste, auch beim Frühstück, einfach darum.

% Vincent and Gregory were waiting for him outside the door of his private room, up even before he was—though not, of course, dressed quite as sharply.
Vincent und Gregory warteten vor der Tür seines privaten Zimmers auf ihn, sie waren noch vor ihm aufgestanden—wenn auch natürlich nicht ganz so schick gekleidet.

% The Slytherin common room was deserted, anyone who got up this early was heading straight to breakfast anyway.
Der Slytherin-Gemeinschaftsraum war menschenleer, jeder, der so früh aufstand, ging sowieso direkt zum Frühstück.

% The dungeon halls were silent but for their own footsteps, empty and echoing.
Die Kerkerflure waren leer und still, bis auf die eigenen Schritte und deren Echo.

% The Great Hall was a hubbub of alarm despite the relatively few arrivals; some younger children crying, students running back and forth between tables or standing in knots shouting at each other, a red-robed prefect was standing in front of two green-trimmed students and yelling at them and Snape was striding toward the mess—
In der Großen Halle herrschte trotz der relativ wenigen Ankömmlinge ein hektisches Treiben, einige jüngere Kinder weinten, Schüler rannten zwischen den Tischen hin und her oder standen in Gruppen und schrien sich gegenseitig an, ein rotgewandeter Vertrauensschüler stand vor zwei grüngekleideten Schülern und schrie sie an und Snape schritt auf das Chaos zu—

% The noise dimmed a little as people caught sight of Draco, as some of the faces turned to stare at him, and fell quiet.
Der Lärm wurde ein wenig leiser, als die Leute Draco erblickten, einige der Gesichter drehten sich um, um ihn anzustarren, und wurden still.

% The food appeared on the tables. No-one looked at it.
Das Essen erschien auf den Tischen. Keiner sah es an.

% And Snape spun on his heel, abandoning his target, and headed straight toward Draco.
Und Snape machte auf dem Absatz kehrt, ließ sein Ziel aus den Augen und ging direkt auf Draco zu.

% A knot of fear clutched at Draco’s heart, had something happened to Father—no, surely Father would have told him—whatever was happening, why hadn’t Father told him—
Angst umschloss Dracos Herz, war Vater etwas zugestoßen—nein, sicher hätte Vater es ihm gesagt—was auch immer passiert war, warum hatte Vater es ihm nicht gesagt -.

% There were bags of fatigue beneath Snape’s eyes, Draco saw as their Head of House came close, the Potions Master had never been a sharp dresser (that was an understatement) but his robes were even dirtier and more disarrayed this morning, spotted with extra grease.
Draco sah, dass sich um Snapes Augen tiefe Ringe abzeichneten, als der Leiter seines Hauses näherkam. Der Meister der Zaubertränke war noch nie gut gekleidet gewesen (das war eine Untertreibung), aber seine Roben waren heute Morgen noch schmutziger und unordentlicher, mit zusätzlichen Fettflecken versehen.

% “You haven’t heard?” hissed their Head of House as he came close. “For pity’s sake, Malfoy, don’t you have a newspaper delivered?”
„Haben Sie es nicht gehört?“, zischte ihr Hausoberhaupt, als er näherkam. „Um Himmels willen, Malfoy, haben Sie keine Zeitung geliefert bekommen?“

% “What is it, Profe—”
„Was gibt's, Profe—“

% “Bellatrix Black was taken from Azkaban!”
„Bellatrix Black wurde aus Askaban befreit!“

% “\emph{What?}” said Draco in shock, as Gregory behind him said something he really shouldn’t have and Vincent just gasped.
„\emph{Was?}“, sagte Draco schockiert, als Gregory hinter ihm etwas sagte, was er wirklich nicht hätte sagen sollen, und Vincent keuchte nur.

% Snape was gazing at him with narrowed eyes, then nodded abruptly. “Lucius told you nothing, then. I see.” Snape gave a snort, turned away—
Snape starrte ihn mit zusammengekniffenen Augen an und nickte dann abrupt. „Lucius hat Ihnen also nichts erzählt. Ich verstehe.“ Snape schnaubte und wandte sich ab.

% “Professor!” said Draco. The implications were just starting to dawn on him, his mind spinning frantically. “Professor, what should I do—Father didn’t instruct me—”
„Professor!“, sagte Draco. Die Auswirkungen begannen ihm gerade zu dämmern, sein Verstand drehte sich wie wild. „Professor, was soll ich tun—Vater hat mich nicht instruiert—“

% “Then I \emph{suggest},” Snape said sneeringly, as he strode away, “that you \emph{tell} them that, Malfoy, as your father intended!”
„Dann \emph{schlage} ich \emph{vor},“ sagte Snape spöttisch, während er wegging, „dass Sie ihnen das \emph{sagen}, Malfoy, so wie es Ihr Vater beabsichtigt hat!“

% Draco glanced back at Vincent and Gregory, though he didn’t know why he was bothering, of course they looked even more confused than he did.
Draco warf einen Blick zurück auf Vincent und Gregory, obwohl er nicht wusste, warum er sich die Mühe machte, denn natürlich sahen sie noch verwirrter aus als er selbst.

% And Draco walked forward to the Slytherin table, and sat down at the far end, which was still empty of sitters.
Draco ging vorwärts zum Slytherin-Tisch und setzte sich an das hintere Ende, wo noch niemand saß.

% Draco put a sausage omelet on his plate, began eating it with automatic motions.
Draco legte ein Omelett mit Würstchen auf seinen Teller und begann es mit automatischen Bewegungen zu essen.

% Bellatrix Black had been taken from Azkaban.
Bellatrix Black war aus Askaban befreit worden.

% Bellatrix Black had been taken from Azkaban…?
Bellatrix Black war aus Askaban befreit worden…?

% Draco didn’t know what to make of that, it was as totally unexpected as the Sun going out—well, the Sun would expectedly go out in six billion years but this was as unexpected as the Sun going out \emph{tomorrow}. Father wouldn’t have done it, Dumbledore wouldn’t have done it, \emph{no-one} should have been \emph{able} to do it—what did it \emph{mean}—what \emph{use} would Bellatrix be to anyone after ten years in Azkaban—even if she got strong again, what use was a powerful sorceress who was completely evil and insane and fanatically devoted to a Dark Lord who wasn’t around any more?
Draco wusste nicht, was er davon halten sollte, es war so unerwartet wie das Erlöschen der Sonne—nun, die Sonne würde erwartungsgemäß in sechs Milliarden Jahren erlöschen, aber das war so unerwartet wie das Erlöschen der Sonne \emph{morgen}. Vater hätte es nicht getan, Dumbledore hätte es nicht getan, \emph{niemand} sollte dazu \emph{in der Lage sein}—was \emph{bedeutete} es—was würde Bellatrix nach zehn Jahren in Askaban irgendjemandem \emph{nützen}—selbst wenn sie wieder stark werden würde, was nützte eine mächtige Zauberin, die vollkommen böse und wahnsinnig war und einem Dunklen Lord fanatisch ergeben, der nicht mehr da war?

% “Hey,” said Vincent from where he was sitting next to Draco, “I don’t understand, boss, why’d we do that?”
„Hey,“ sagte Vincent von seinem Platz neben Draco, „ich verstehe das nicht, Boss, warum haben wir das getan?“

% “\emph{We} didn’t do it, you dolt!” snapped Draco. “Oh, for Merlin’s sake, if even \emph{you} think we—didn’t your father ever tell you any stories about Bellatrix Black? She tortured Father once, she tortured \emph{your} father, she’s tortured \emph{everyone}, the Dark Lord once told her to Crucio \emph{herself} and she \emph{did it!} She didn’t do crazy things to inspire fear and obedience in the populace, she did crazy things because she’s crazy! She’s a \emph{bitch} is what she is!”
„\emph{Wir} haben es nicht getan, du Tölpel!“, schnauzte Draco. „Um Himmels willen, wenn selbst \emph{du} denkst, dass wir—hat dir dein Vater nie etwas über Bellatrix Black erzählt? Sie hat Vater einmal gefoltert, sie hat \emph{deinen} Vater gefoltert, sie hat \emph{jeden} gefoltert, der Dunkle Lord hat ihr einmal befohlen, \emph{sich selbst} mit dem Cruciatus-Fluch zu foltern und sie hat es \emph{getan}! Sie hat keine verrückten Dinge getan, um Angst und Gehorsam in der Bevölkerung zu wecken, sie hat verrückte Dinge getan, weil sie verrückt ist! Sie ist eine \emph{Schlampe}, das ist sie!“

% “Oh, really?” said an incensed voice from behind Draco.
„Ach, wirklich?“, sagte eine empörte Stimme hinter Draco.

% Draco didn’t look up. Gregory and Vincent would be watching his back.
Draco blickte nicht auf. Gregory und Vincent würden ihm den Rücken freihalten.

% “I would’ve thought you’d be happy—”
„Ich hätte gedacht, du würdest dich freuen—“

% “—to hear that a Death Eater had been freed, Malfoy!”
„- zu hören, dass ein Todesser befreit worden ist, Malfoy!“

% Amycus Carrow had always been one of the \emph{other} problem people; Father had once told Draco to make sure he was never alone in the same room with Amycus…
Amycus Carrow war immer einer der \emph{anderen} problematischen Personen gewesen; Vater hatte Draco einmal gesagt, er solle dafür sorgen, dass er nie mit Amycus allein in einem Raum war…

% Draco turned around and gave Flora and Hestia Carrow his Number Three Sneer, the one that said that he was in a Noble and Most Ancient House and they weren’t and yes, that mattered. Draco said in their general direction, certainly not deigning to address \emph{them} in particular, “There’s Death Eaters and then there’s Death Eaters,” and then turned back to his food.
Draco drehte sich um und schenkte Flora und Hestia Carrow seinen Grinser Nummer drei, den, der besagte, dass er einem Edlen und Uralten Haus angehörte und sie nicht und ja, das bedeutete etwas. Draco sagte in ihre allgemeine Richtung, ohne sich herabzulassen, \emph{sie} gezielt anzusprechen: „Es gibt Todesser und es gibt Todesser,“ und wandte sich dann wieder seinem Essen zu.

% There were two furious huffs in unison, and then two pairs of shoes stormed off toward the other end of the Slytherin table.
Es gab gleichzeitig zwei wütende Hmpfs und dann stürmten zwei Paar Schuhe in Richtung des anderen Endes des Slytherin-Tisches davon.

% It was a few minutes later that Millicent Bulstrode ran up to them, visibly out of breath, and said, “Mr~Malfoy, did you hear?”
Ein paar Minuten später rannte Millicent Bulstrode auf sie zu, sichtlich außer Atem, und sagte: „Mr~Malfoy, haben Sie gehört?“

% “About Bellatrix Black?” said Draco. “Yeah—”
„Von Bellatrix Black?“, fragte Draco. „Ja—“

% “No, about Potter!”
„Nein, über Potter!“

% “What?”
„Was?“

% “Potter was going around with a \emph{phœnix} on his shoulder last night, looking like he’d been dragged through ten leagues of mud, they say that the phœnix took him to Azkaban to try to stop Bellatrix and he fought a duel with her and they blew up half the fortress!”
„Potter ist gestern Abend mit einem Phönix auf der Schulter herumgelaufen und sah aus, als wäre er durch zehn Meilen Schlamm geschleift worden, man sagt, dass der Phönix ihn nach Askaban gebracht hat, um zu versuchen, Bellatrix aufzuhalten, und er hat sich mit ihr duelliert und sie haben die halbe Festung in die Luft gejagt!“

% “\emph{What?}” said Draco. “Oh, there is just no \emph{way} that—”
„\emph{Was?}“, sagte Draco. „Oh, das kann doch nicht \emph{wahr} sein, dass—“

% Draco stopped.
Draco hielt inne.

% He’d said that a number of times about Harry Potter and had started to notice a trend.
Das hatte er schon oft über Harry Potter gesagt und er hatte begonnen, einen Trend zu bemerken.

% Millicent ran off to tell someone else.
Millicent rannte los, um es jemand anderem zu sagen.

% “You don’t \emph{really} think—” said Gregory.
„Du glaubst doch nicht \emph{wirklich}—“ , sagte Gregory.

% “I honestly don’t know any more,” said Draco.
„Ich weiß es ehrlich gesagt nicht mehr,“ sagte Draco.

% A few minutes later, after Theodore Nott had sat down across from him and William Rosier had gone to sit with the Carrow twins, Vincent nudged him and said, “There.”
Ein paar Minuten später, nachdem Theodore Nott sich ihm gegenüber hingesetzt hatte und William Rosier gegangen war, um sich zu den Carrow-Zwillingen zu setzen, stupste Vincent ihn an und sagte: „Da.“

% Harry Potter had entered the Great Hall.
Harry Potter hatte die Große Halle betreten.

% Draco watched him closely.
Draco beobachtete ihn genau.

% There was no alarm on Harry’s face as he saw, no surprise or shock, he just looked…
Auf Harrys Gesicht war keine Beunruhigung zu sehen, keine Überraschung oder Schock, er sah einfach nur…

% It was the same distant, self-absorbed look Harry wore when he was trying to figure out the answer to a question Draco couldn’t understand yet.
Es war der gleiche distanzierte, in sich gekehrte Blick, den Harry trug, wenn er versuchte, die Antwort auf eine Frage herauszufinden, die Draco noch nicht verstand.

% Draco hastily shoved himself up from the bench of the Slytherin table, saying “Stay behind,” and walked with all decorous speed toward Harry.
Draco schob sich hastig von der Bank des Slytherin-Tisches hoch, sagte: „Bleibt zurück,“ und ging mit in angemessener Geschwindigkeit auf Harry zu.

% Harry seemed to notice his approach just as the other boy was turning toward the Ravenclaw table, and Draco—
Harry schien seine Annäherung gerade zu bemerken, als der andere Junge sich zum Ravenclaw-Tisch drehte, und Draco—

% —gave Harry one quick look—
—warf Harry einen kurzen Blick zu—

% —and then walked right past him, straight out of the Great Hall.
—und ging dann an ihm vorbei, geradewegs aus der Großen Halle hinaus.

% It was a minute later that Harry peered around the corner of the small stony nook where Draco had waited, it might not fool everyone but it would create plausible deniability.
Eine Minute später spähte Harry um die Ecke der kleinen steinernen Ecke, in der Draco gewartet hatte, es würde vielleicht nicht jeden täuschen, aber es würde eine glaubhafte Abstreitbarkeit schaffen.

% “\emph{Quietus},” said Harry. “Draco, what—”
„\emph{Quietus},“ sagte Harry. „Draco, was—“

% Draco took the envelope out of his robes. “I have a message for you from Father.”
Draco holte den Umschlag aus seinem Umhang. „Ich habe eine Nachricht von Vater für dich.“

% “\emph{Huh?}” said Harry, and took the envelope from Draco, and tore it open in a rather careless manner, and drew forth a sheet of parchment and unfolded it and—
„\emph{Hä?}“, sagte Harry und nahm Draco den Umschlag ab, riss ihn auf eine eher unschöne Weise auf und zog ein Blatt Pergament heraus und entfaltete es und—

% Harry gave a sharp intake of breath.
Harry atmete hörbar ein.

% Then Harry looked at Draco.
Dann sah Harry Draco an.

% Then Harry looked back down at the parchment.
Dann schaute Harry wieder auf das Pergament hinunter.

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% Harry said, “Did Lucius tell you to report on my reaction to this?”
Harry sagte: „Hat Lucius dir aufgetragen, ihm meine Reaktion darauf zu berichten?“

% Draco paused for a moment, weighing, and then opened his mouth—
Draco hielt einen Moment lang inne, wog ab und öffnete dann den Mund.

% “I see he did,” said Harry, and Draco cursed himself, he should’ve known better, only it \emph{had} been hard to decide. “What are you going to tell him?”
„Ich sehe, das hat er,“ sagte Harry, und Draco verfluchte sich, er hätte es besser wissen müssen, nur war es \emph{schwer} gewesen, sich zu entscheiden. „Was willst du ihm denn sagen?“

% “That you were surprised,” said Draco.
„Dass du überrascht warst,“ sagte Draco.

% “Surprised,” Harry said flatly. “Yeah. Good. Tell him that.”
„Überrascht,“ sagte Harry flach. „Ja. Gut. Sag ihm das.“

% “What \emph{is} it?” said Draco. And then, as he saw Harry looking conflicted, “If you’re dealing with Father behind my back—”
„Was \emph{ist}?“, fragte Draco. Und dann, als er sah wie hin- und hergerissen Harry aussah: „Wenn du hinter meinem Rücken mit Vater verhandelst—“

% And Harry, without a word, gave Draco the paper.
Und Harry gab Draco ohne ein Wort das Papier.

% It said:
Darauf stand:

% \emph{I know it was you.}
\emph{Ich weiß, dass du es warst.}

% “\emph{\shout{What the—}}”
„\emph{\shout{Was zum—}}“

% “I was going to ask \emph{you} that,” said Harry. “Have you got \emph{any} idea what’s up with your Dad?”
„Das wollte ich \emph{dich} gerade fragen,“ sagte Harry. „Hast du \emph{irgendeine} Ahnung, was mit deinem Vater los ist?“

% Draco stared at Harry.
Draco starrte Harry an.

% Then Draco said, “\emph{Did} you do it?”
Dann sagte Draco: „\emph{Hast} du es getan?“

% “What?” said Harry. “What \emph{possible} reason would I—\emph{how} would I—”
„Was?“, sagte Harry. „Welchen \emph{möglichen} Grund sollte ich—\emph{wie} sollte ich—“

% “Did you do it, Harry?”
„Hast du es getan, Harry?“

% “No!” Harry said. “Of course not!”
„Nein!“, sagte Harry. „Natürlich nicht!“

% Draco had listened carefully, but he hadn’t detected any hesitation or tremor.
Draco hatte genau zugehört, aber er hatte kein Zögern oder Zittern bemerkt.

% So Draco nodded, and said, “I’ve got no idea what Father’s thinking but it \emph{can’t}, I mean it \emph{can’t possibly} be good. And, um…people are also saying…”
Also nickte Draco und sagte: „Ich habe keine Ahnung, was Vater denkt, aber es \emph{kann nicht}, ich meine, es \emph{kann unmöglich} gut sein. Und, ähm…die Leute sagen auch…“

% “What,” said Harry warily, “are they saying, Draco?”
„Was,“ sagte Harry misstrauisch, „sagen sie denn, Draco?“

% “Did a phœnix \emph{really} take you to Azkaban to try to stop Bellatrix Black from escaping—”
„Hat dich \emph{wirklich} ein Phönix nach Askaban gebracht, um zu versuchen, Bellatrix Black an der Flucht zu hindern—“

\latersection{Nachspiel: Neville Longbottom}

% Harry had only just sat down at the Ravenclaw table for the first time, hoping to grab a quick bite of food. He knew he needed to go off and think about things, but there was a tiny remaining bit of phœnix’s peace (even after the encounter with Draco) that he still wanted to cling to, some beautiful dream of which he remembered nothing but the beauty; and the part of him that \emph{wasn’t} feeling peaceful was waiting for all the anvils to finish dropping on him, so that when he went off to think and be by himself for a while, he could batch-process all the disasters at once.
Harry hatte sich gerade erst zum ersten Mal an den Ravenclaw-Tisch gesetzt, in der Hoffnung, einen schnellen Happen zu essen. Er wusste, dass er gehen und über Dinge nachdenken musste, aber es gab einen winzigen Rest von Phönixfrieden (sogar nach der Begegnung mit Draco), an den er sich noch klammern wollte, ein schöner Traum, an den er sich kaum noch erinnerte; und der Teil von ihm, der sich \emph{nicht} friedlich fühlte, wartete darauf, dass all die Ambosse auf ihn herabfielen, damit er, wenn er ging, um nachzudenken und eine Weile allein zu sein, alle Katastrophen auf einmal verarbeiten konnte.

% Harry’s hand grasped a fork, lifted a bite of mashed potatoes toward his mouth—
Harrys Hand griff nach einer Gabel, hob einen Bissen Kartoffelpüree in Richtung seines Mundes—

% And there was a shriek.
Und dann gab es einen Schrei.

% Every now and then someone would shout when they heard the news, but Harry’s ears \emph{recognized} this one—
Ab und zu schrie jemand, wenn er die Nachricht hörte, aber Harrys Ohren \emph{erkannten} diesen—

% Harry was up from the bench in an instant, heading toward the Hufflepuff table, a horrible sick feeling dawning in the pit of his stomach. It was one of those things he hadn’t considered when he’d decided to commit the crime, because Professor Quirrell had planned for no-one to know; and now, afterwards, Harry just—hadn’t \emph{thought} of it—
Harry stand blitzschnell von der Bank auf und ging auf den Hufflepuff-Tisch zu, während sich in seiner Magengrube ein schreckliches Gefühl der Übelkeit breit machte. Es war eines der Dinge, die er nicht bedacht hatte, als er sich entschlossen hatte, das Verbrechen zu begehen, denn Professor Quirrell hatte geplant, dass niemand davon erfuhr; und jetzt, im Nachhinein, hatte Harry einfach—nicht daran \emph{gedacht}…

% \emph{This,} Hufflepuff said with bitter intensity, \emph{is also your fault.}
\emph{Das}, sagte Hufflepuff mit bitterer Intensität, \emph{ist auch deine Schuld}.

% But by the time Harry got there, Neville was sitting down and eating fried sausage patties with Snippyfig Sauce.
Aber als Harry ankam, saß Neville schon da und aß gebratene Wurstpastetchen mit Soße aus Zwergfeigen.

% The Hufflepuff boy’s hands were trembling, but he cut the food, and ate it, without dropping it.
Die Hände des Hufflepuff-Jungen zitterten, aber er durchteilte das Essen und aß es, ohne es fallen zu lassen.

% “Hello, General,” Neville said, his voice wavering only slightly. “Did you fight a duel with Bellatrix Black last night?”
„Hallo, General,“ sagte Neville, wobei seine Stimme nur leicht schwankte. „Hast du dich gestern Abend mit Bellatrix Black duelliert?“

% “No,” Harry said. His own voice was also wavering, for some reason.
„Nein,“ sagte Harry. Seine eigene Stimme schwankte aus irgendeinem Grund ebenfalls.

% “Didn’t think so,” said Neville. There was a scraping sound as his knife cut the sausage again. “I’m going to hunt her down and kill her, can I count on you to help?”
„Hätte ich auch nicht gedacht,“ sagte Neville. Es gab ein schabendes Geräusch, als sein Messer wieder die Wurst durchschnitt. „Ich werde sie jagen und töten, kann ich auf deine Hilfe zählen?“

% There were startled gasps from the mass of Hufflepuffs who had gathered around Neville.
Die Masse der Hufflepuffs, die sich um Neville versammelt hatte, schnappte erschrocken nach Luft.

% “If she comes after you,” Harry said hoarsely, \emph{if it was all a terrible mistake, if it was all a lie,} “I’ll defend you even with my life,” \emph{won’t let you get hurt for what I did, no matter what,} “but I won’t help you go after her, Neville, friends don’t help friends commit suicide.”
„Wenn sie hinter dir her ist,“ sagte Harry heiser, \emph{wenn das alles ein furchtbarer Irrtum war, wenn das alles eine Lüge war}, „werde ich dich verteidigen, sogar mit meinem Leben,„ \emph{werde nicht zulassen, dass du verletzt wirst für das, was ich getan habe, egal wie},“ aber ich werde dir nicht helfen, sie zu jagen, Neville, Freunde helfen Freunden nicht, Selbstmord zu begehen.

% Neville’s fork paused on the way to his mouth.
Nevilles Gabel hielt auf dem Weg zu seinem Mund inne.

% Then Neville put the bite of food in his mouth, chewed again.
Dann steckte Neville den Bissen in den Mund, kaute noch einmal.

% And Neville swallowed it.
Und Neville schluckte ihn herunter.

% And Neville said, “I didn’t mean \emph{right now}, I mean after I graduate Hogwarts.”
Und Neville sagte: „Ich meinte nicht \emph{jetzt sofort}, ich meine, nachdem ich Hogwarts abgeschlossen habe.“

% “Neville,” Harry said, keeping his voice under very careful control, “I think, even after you graduate, that might still be a \emph{just plain stupid idea.} There’s got to be much more experienced Aurors tracking her—” \emph{oh, wait, that’s not good}—
„Neville,“ sagte Harry, wobei er seine Stimme sehr sorgfältig unter Kontrolle hielt, „ich glaube, dass das auch nach deinem Abschluss noch eine \emph{ziemlich dumme} \emph{Idee} sein könnte. Es gibt doch viel erfahrenere Auroren, die sie verfolgen—“ \emph{oh, warte, das ist nicht gut}—

% “Listen to him!” said Ernie Macmillan, and then an older-looking Hufflepuff girl standing close to Neville said, “Nevvy, please, think about it, he’s right!”
„Hör auf ihn!“, sagte Ernie Macmillan, und dann sagte ein älter aussehendes Hufflepuff-Mädchen, das dicht neben Neville stand: „Nevvy, bitte, denk darüber nach, er hat recht!“

% Neville stood up.
Neville stand auf.

% Neville said, “Please don’t follow me.”
Neville sagte: „Bitte folgt mir nicht.“

% Neville walked away from all of them; Harry and Ernie reaching out involuntarily toward him, and some of the other Hufflepuffs as well.
Neville ging von ihnen allen weg; Harry und Ernie streckten unwillkürlich die Hand nach ihm aus, und auch einige der anderen Hufflepuffs.

% And Neville sat down at the Gryffindor table, and distantly (though they had to strain to hear) they heard Neville say, “I’m going to hunt her down and kill her after I graduate, anyone want to help?” and at least five voices said “Yes” and then Ron Weasley said loudly, “Get in line, you lot, I got an owl from Mum this morning, she says to tell everyone she’s called dibs” and someone said “\emph{Molly Weasley} against \emph{Bellatrix Black?} Who does she even think she’s kidding—” and Ron reached over to a plate and hefted a muffin—
Und Neville setzte sich an den Gryffindor-Tisch und aus der Ferne (obwohl sie sich anstrengen mussten, um es zu hören) hörten sie Neville sagen: „Ich werde sie nach meinem Abschluss jagen und töten, will mir jemand helfen?“ und mindestens fünf Stimmen sagten „Ja“ und dann sagte Ron Weasley laut: „Stellt euch in eine Reihe, ich habe heute Morgen eine Eule von Mum bekommen, sie sagt, ich soll allen sagen, dass sie sich den ersten Platz reserviert hat“ und jemand sagte „\emph{Molly Weasley} gegen \emph{Bellatrix Black?} Wen will sie eigentlich verarschen?“ und Ron griff nach einem Teller und wog einen Muffin in seiner Hand—

% Someone tapped Harry on the shoulder, and he turned around and saw an unfamiliar green-trimmed older girl, who handed him a parchment envelope and then quickly strode away.
Jemand tippte Harry auf die Schulter, und er drehte sich um und sah ein ihm unbekanntes älteres Mädchen mit grünem Haar, das ihm einen Umschlag mit Pergament reichte und dann schnell davonlief.

% Harry stared at the envelope for a moment, then started walking toward the nearest wall. That wasn’t very private, but it should be private enough, and Harry didn’t want to give the impression of having much to hide.
Harry starrte einen Moment lang auf den Umschlag, dann ging er auf die nächste Wand zu. Das war nicht sehr privat, aber es sollte privat genug sein, und Harry wollte nicht den Eindruck erwecken, viel zu verbergen zu haben.

% That had been a Slytherin System delivery, what you used if you wanted to communicate with someone without anyone else knowing that the two of you had talked. The sender gave an envelope to someone who had a reputation for being a reliable messenger, along with ten Knuts; that first person would take five Knuts and pass the envelope to another messenger along with the other five Knuts, and the second messenger would open up that envelope and find another envelope with a name written on it and deliver that envelope to that person. That way neither of the two people passing the message knew both the sender \emph{and} the recipient, so no-one else knew that those two parties had been in contact…
Das war eine Lieferung des Slytherin-Systems gewesen, das man benutzte, wenn man mit jemandem kommunizieren wollte, ohne dass jemand anderes wusste, dass die beiden miteinander gesprochen hatten. Der Absender gab jemandem, der den Ruf hatte, ein zuverlässiger Bote zu sein, einen Umschlag zusammen mit zehn Knuts; diese erste Person nahm fünf Knuts und gab den Umschlag zusammen mit den anderen fünf Knuts an einen anderen Boten weiter, und der zweite Bote öffnete diesen Umschlag und fand einen anderen Umschlag mit einem Namen darauf und übergab diesen Umschlag an diese Person. Auf diese Weise kannte keine der beiden Personen, die die Nachricht überbrachten, sowohl den Absender als auch den Empfänger, so dass niemand sonst wusste, dass diese beiden Parteien in Kontakt gestanden hatten…

% When Harry reached the wall, he put the envelope inside his robes, opened it beneath the folds of cloth, and carefully sneaked a peek at the parchment he drew forth.
Als Harry die Wand erreichte, steckte er den Umschlag in seinen Umhang, öffnete ihn unter den Falten des Stoffes und warf vorsichtig einen Blick auf das Pergament, das er hervorzog.

% It said,
Darauf stand,

% \emph{Classroom to the left of Transfiguration, 8 in the morning.}
\emph{Klassenzimmer links von Verwandlung, 8~Uhr morgen früh.}

\emph{—LL.}

% Harry stared at it, trying to remember if he knew anyone with the initials LL.
Harry starrte es an und versuchte sich zu erinnern, ob er jemanden mit den Initialen LL kannte.

% His mind searched…
Sein Verstand suchte…

% Searched…
suchte…

% Retrieved—
Fand—

% “The \emph{Quibbler} girl?” Harry whispered incredulously, and then shut his mouth. She was only ten years old, she shouldn’t be in Hogwarts at all!
„Das \emph{Quibbler}-Mädchen?“ flüsterte Harry ungläubig und hielt sich dann den Mund zu. Sie war erst zehn Jahre alt, sie sollte überhaupt nicht in Hogwarts sein!

\latersection{Nachspiel: Lesath Lestrange}

% Harry was standing in the unused classroom next to Transfiguration at 8\am, waiting, he’d at least managed to get some food into himself before facing the next disaster, Luna Lovegood…
Harry stand um 8~Uhr morgens in dem unbenutzten Klassenzimmer neben Verwandlung und wartete, er hatte es wenigstens geschafft, etwas zu essen in sich hineinzustopfen, bevor er sich der nächsten Katastrophe stellte, Luna Lovegood…

% The door to the classroom opened, and Harry saw, and gave himself a really \emph{hard} mental kick.
Die Tür zum Klassenzimmer öffnete sich, und Harry sah und verpasste sich einen wirklich \emph{harten} mentalen Tritt.

% One more thing he hadn’t thought of, one more thing he \emph{really should have.}
Noch eine Sache, an die er nicht gedacht hatte, noch eine Sache, an die er \emph{wirklich hätte denken sollen}.

% The older boy’s green-trimmed formal robes were askew, there were red spots on them looking very much like small dots of fresh blood, and one corner of his mouth had the look of a place that had been cut and healed, by \emph{Episkey} or some other minor medical Charm that didn’t quite erase all the damage.
Der grüne Umhang des älteren Jungen war schief, es waren rote Flecken darauf, die aussahen wie kleine Punkte frischen Blutes, und ein Mundwinkel sah aus wie eine Schnittwunde, die durch \emph{Episkey} oder einen anderen kleinen medizinischen Zauber, der den Schaden nicht ganz auslöschte, geheilt worden war.

% Lesath Lestrange’s face was streaked with tears, fresh tears and half-dried tears, and there was water in his eyes, a promise of still more on the way. “\emph{Quietus,}” said the older boy, and then “\emph{Hominem Revelio}” and some other things, while Harry thought frantically and without much luck.
Lesath Lestranges Gesicht war von Tränen übersät, frischen und halbgetrockneten Tränen, und in seinen Augen stand Wasser, ein Versprechen, dass noch mehr kommen würden. „\emph{Quietus},“ sagte der ältere Junge, und dann „\emph{Homenum Revelio}“ und einige andere Dinge, während Harry verzweifelt und ohne viel Erfolg nachdachte.

% And then Lesath lowered his wand and sheathed it in his robes, and slowly this time, formally, the older boy dropped to his knees on the dusty classroom floor.
Und dann senkte Lesath seinen Zauberstab und verstaute ihn in seinem Umhang, und langsam, diesmal förmlich, sank der ältere Junge auf dem staubigen Klassenraumboden auf die Knie.

% Bowed his head all the way down, until his forehead also touched the dust, and Harry would have spoken but he was voiceless.
Beugte den Kopf ganz nach unten, bis auch seine Stirn den Staub berührte, und Harry hätte gesprochen, aber er hatte seine Stimme verloren.

% Lesath Lestrange said, in a breaking voice, “My life is yours, my Lord, and my death as well.”
Lesath Lestrange sagte mit brechender Stimme: „Mein Leben gehört Euch, mein Herr, und mein Tod ebenso.“

% “I,” Harry said, there was a huge lump in his throat and he was having trouble speaking, “I—” \emph{didn’t have anything to do with it,} he should have been saying, should be saying \emph{right now,} but then again innocent-Harry would have had trouble speaking too—
„Ich,“ sagte Harry, ein riesiger Kloß saß ihm im Hals, und er hatte Mühe zu sprechen, „ich—“ \emph{hatte nichts damit zu tun}, hätte er es sagen sollen, hätte es \emph{jetzt} sagen sollen, aber der unschuldige Harry hätte auch Mühe gehabt zu sprechen—

% “Thank you,” whispered Lesath, “thank you, my Lord, oh, thank you,” the sound of a choked-off sob came from the kneeling boy, all Harry could see of him was the hair on the back of his head, nothing of his face. “I’m a fool, my Lord, an ungrateful bastard, unworthy to serve you, I cannot abase myself enough, for I—I shouted at you after you helped me, because I thought you were refusing me, and I didn’t even realize until this morning that I’d been such a fool as to ask you in front of Longbottom—”
„Danke,“ flüsterte Lesath, „danke, mein Herr, oh, danke,“ ein ersticktes Schluchzen war von dem knienden Jungen zu hören, alles, was Harry von ihm sehen konnte, waren die Haare an seinem Hinterkopf, nichts von seinem Gesicht. „Ich bin ein Narr, mein Herr, ein undankbarer Bastard, unwürdig, Euch zu dienen, ich kann mich nicht genug erniedrigen, denn ich—ich habe Euch angeschrien, nachdem Ihr mir geholfen habt, weil ich dachte, Ihr würdet mich abweisen, und ich habe erst heute Morgen gemerkt, dass ich so ein Narr war, Euch vor Longbottom zu bitten—“

% “I didn’t have anything to do with it,” Harry said.
„Ich hatte nichts damit zu tun,“ sagte Harry.

% (It was still very hard to tell an outright lie like that.)
(Es war immer noch sehr schwer, so eine glatte Lüge aufzutischen.)

% Slowly Lesath raised his head from the floor, looked up at Harry.
Langsam hob Lesath seinen Kopf vom Boden und sah zu Harry auf.

% “I understand, my Lord,” said the older boy, his voice wavering a little, “you do not trust my cunning, and indeed I have shown myself a fool…I only wanted to say to you, that I am not ungrateful, that I know it must have been hard enough to save only one person, that they’re alerted now, that you can’t—get Father—but I am not ungrateful, I will never be ungrateful to you again. If ever you have a use for this unworthy servant, call me wherever I am, and I will answer, my Lord—”
„Ich verstehe, mein Herr,“ sagte der ältere Junge, seine Stimme schwankte ein wenig, „du traust mir nicht zu gerissen genug zu sein, und ich habe mich in der Tat als Narr erwiesen… Ich wollte dir nur sagen, dass ich nicht undankbar bin, dass ich weiß, dass es schwer genug gewesen sein muss, nur einen Menschen zu retten, dass sie jetzt alarmiert sind, dass du nicht—Vater holen kannst—aber ich bin nicht undankbar, ich werde nie wieder undankbar dir gegenüber sein. Wenn du jemals eine Verwendung für diesen unwürdigen Diener hast, rufe mich, wo immer ich bin, und ich werde antworten, mein Herr—“

% “I was not involved in any way.”
„Ich war in keiner Weise beteiligt.“

% (But it got easier each time.)
(Aber es wurde von Mal zu Mal leichter.)

% Lesath gazed up at Harry, said uncertainly, “Am I dismissed from your presence, my Lord…?”
Lesath blickte zu Harry auf und sagte unsicher: „Bin ich entlassen, mein Herr …?“

% “I am not your Lord.”
„Ich bin nicht dein Herr.“

% Lesath said, “Yes, my Lord, I understand,” and pushed himself back up from the floor, stood straight and bowed deeply, then backed away from Harry until he turned to open the classroom door.
Lesath sagte: „Ja, mein Herr, ich verstehe,“ und erhob sich wieder vom Boden, stand aufrecht und verbeugte sich tief, dann wich er von Harry zurück, bis er sich umdrehte, um die Tür zum Klassenzimmer zu öffnen.

% As Lesath’s hand touched the doorknob, he paused.
Als Lesaths Hand den Türknauf berührte, hielt er inne.

% Harry couldn’t see Lesath’s face, as the older boy’s voice said, “Did you send her to someone who would take care of her? Did she ask about me at all?”
Harry konnte Lesaths Gesicht nicht sehen, als die Stimme des älteren Jungen sagte: „Hast du sie zu jemandem geschickt, der sich um sie kümmern wird? Hat sie überhaupt nach mir gefragt?“

% And Harry said, his voice perfectly level, “Please stop that. I was not involved in any way.”
Und Harry sagte, seine Stimme vollkommen gleichmäßig: „Bitte hör auf damit. Ich war in keiner Weise daran beteiligt.“

% “Yes, my Lord, I’m sorry, my Lord,” said Lesath’s voice; and the Slytherin boy opened the door and went out and shut the door behind him. His feet sped up as he ran away, but not fast enough that Harry couldn’t hear him start sobbing.
„Ja, mein Herr, es tut mir leid, mein Herr,“ sagte Lesaths Stimme, und der Slytherin-Junge öffnete die Tür, ging hinaus und schloss die Tür hinter sich. Seine Füße beschleunigten sich, als er davonlief, aber nicht schnell genug, dass Harry nicht hören konnte, wie er anfing zu schluchzen.

% \emph{Would I cry?} wondered Harry. \emph{If I knew nothing, if I was innocent, would I cry right now?}
\emph{Würde ich weinen?} fragte sich Harry. \emph{Wenn ich nichts wüsste, wenn ich unschuldig wäre, würde ich dann jetzt weinen?}

% Harry didn’t know, so he just kept looking at the door.
Harry wusste es nicht, also schaute er einfach weiter auf die Tür.

% And some unbelievably tactless part of him thought, \emph{Yay, we completed a quest and got a minion—}
Und ein unglaublich taktloser Teil von ihm dachte: \emph{Juhu, wir haben eine Quest abgeschlossen und einen Lakaien bekommen}—

% \emph{Shut up. If you ever want to vote on anything ever again…shut up.}
\emph{Halt die Klappe. Wenn du jemals wieder über etwas abstimmen willst… Halt die Klappe.}

\latersection{Nachspiel: Amelia Bones}

% “Then his life isn’t in danger, I take it,” said Amelia.
„Dann ist sein Leben nicht in Gefahr, nehme ich an,“ sagte Amelia.

% The healer, a stern-eyed old man who wore his robes white (he was a Muggle-born and honouring some strange tradition of Muggles, of which Amelia had never asked, although privately she thought it made him look too much like a ghost), shook his head and said, “Definitely not.”
Der Heiler, ein streng blickender alter Mann, der seine Roben weiß trug (er war ein Muggelgeborener und hielt sich an irgendeine seltsame Tradition der Muggel, nach der Amelia nie gefragt hatte, obwohl sie insgeheim dachte, dass es ihn zu sehr wie einen Geist aussehen ließ), schüttelte den Kopf und sagte: „Definitiv nicht.“

% Amelia looked at the human form resting unconscious on the healer’s bed, the burned and blasted flesh, the thin sheet that covered him for modesty’s sake having been peeled back at her command.
Amelia betrachtete die menschliche Gestalt, die bewusstlos auf dem Bett des Heilers ruhte, das verbrannte und zerfetzte Fleisch, das dünne Laken, das ihn aus Gründen des Anstands bedeckt hatte und auf ihren Befehl hin zurückgeschlagen wurde.

% He might make a full recovery.
Vielleicht erholte er sich vollständig.

% He might not.
Vielleicht aber auch nicht.

% The healer had said it was too early to say.
Der Heiler hatte gesagt, es sei zu früh, um das zu sagen.

% Then Amelia looked at the other witch in the room, the detective.
Dann sah Amelia die andere Hexe im Raum an, die Detektivin.

% “And you say,” Amelia said, “that the burning matter was Transfigured from \emph{water}, presumably in the form of ice.”
„Und Sie sagen,“ sagte Amelia, „dass die brennende Materie aus \emph{Wasser} verwandelt wurde, vermutlich in Form von Eis.“

% The detective nodded her head, and said, sounding puzzled, “It could have been much worse, if not for—”
Die Detektivin nickte und sagte, verwirrt klingend: „Es hätte viel schlimmer sein können, wenn nicht—“

% “How \emph{very nice} of them,” she spat, and then pressed a weary hand to her forehead. No…no, it \emph{had} been intended as a kindness. By the final stage of the escape there would be no point in trying to fool anyone. Whoever had done this, then, \emph{had} been trying to mitigate the damage—and they’d been thinking in terms of Aurors breathing the smoke, not of anyone being attacked with the fire. If it had been them still in control, no doubt, they would have steered the rocker more mercifully.
„Wie \emph{nett} von ihnen,“ spuckte sie aus und presste dann eine müde Hand an ihre Stirn. Nein…nein, es \emph{war} als Nettigkeit gemeint gewesen. In der letzten Phase der Flucht würde es keinen Sinn mehr haben, jemanden zu täuschen. Wer auch immer das getan hatte, \emph{hatte} also versucht, den Schaden zu begrenzen—und sie hatten dabei an die Auroren gedacht, die den Rauch einatmeten, nicht daran, dass irgendjemand mit dem Feuer angegriffen wurde. Hätte diese Person noch die Kontrolle gehabt, kein Zweifel, sie hätte den Rocker vorsichtiger gelenkt.

% But Bellatrix Black had ridden the rocker out of Azkaban alone, all the watching Aurors had agreed on that, they’d had their Anti-Disillusionment Charms active and there had been only one woman on that rocker, though the rocker had sported two sets of stirrups.
Aber Bellatrix Black war allein auf dem Rocker aus Askaban geritten, darin waren sich alle beobachtenden Auroren einig, sie hatten ihre Anti-Desillusionierungszauber aktiviert und es war nur eine Frau auf dem Rocker gewesen, obwohl der Rocker zwei Paar Steigbügel gehabt hatte.

% Some good and innocent person, capable of casting the Patronus Charm, had been tricked into rescuing Bellatrix Black.
Irgendeine gute und unschuldige Person, die den Patronuszauber wirken konnte, war hereingelegt worden, um Bellatrix Black zu befreien.

% Some innocent had fought Bahry One-Hand, carefully subduing an experienced Auror without significantly injuring him.
Ein Unschuldiger hatte gegen Bahry Einhand gekämpft und einen erfahrenen Auror vorsichtig überwältigt, ohne ihn nennenswert zu verletzen.

% Some innocent had Transfigured the fuel for the Muggle artefact on which the two of them had been to ride out of Azkaban, making it from frozen water for the benefit of her Aurors.
Irgendein Unschuldiger hatte den Treibstoff für das Muggelartefakt, mit dem die beiden aus Askaban reiten sollten, aus gefrorenem Wasser zum Schutz ihrer Auroren verwandelt.

% And then their usefulness to Bellatrix Black had ended.
Und dann hatte seine oder ihre Nützlichkeit für Bellatrix Black geendet.

% You would have expected anyone capable of subduing Bahry One-Hand to have foreseen that part. But then you wouldn’t have expected anyone who could cast the Patronus Charm to try rescuing Bellatrix Black in the first place.
Man hätte erwartet, dass jeder, der fähig war, Bahry Einhand zu überwältigen, diesen Teil vorausgesehen hätte. Aber es hätte auch niemand erwartet, dass jemand, der den Patronuszauber wirken konnte, überhaupt erst versuchte, Bellatrix Black zu retten.

% Amelia passed her hand down over her eyes, closing them for a moment in silent mourning. \emph{I wonder who it was, and how You-Know-Who manipulated them…what story they could \emph{possibly} have been told…}
Amelia fuhr sich mit der Hand über die Augen und schloss sie für einen Moment in stiller Trauer. \emph{Ich frage mich, wer es war und wie Du-weißt-schon-wer ihn manipuliert hat… welche Geschichte man ihm wohl erzählt haben könnte}…

% She didn’t even realize until a moment later that the thought meant she was starting to believe. Perhaps because, no matter how difficult it was to believe Dumbledore, it was becoming more difficult \emph{not} to recognize the hand of that cold, dark intelligence.
Sie merkte erst einen Moment später, dass der Gedanke bedeutete, dass sie anfing zu glauben. Vielleicht, weil es, egal wie schwierig es war, Dumbledore zu glauben, immer schwieriger wurde, die Hand dieser kalten, dunklen Intelligenz \emph{nicht} zu erkennen.

\latersection{Nachspiel: Albus Dumbledore}

% It might have been only fifty-seven seconds before breakfast ended and he might have needed four twists of his Time-Turner, but in the end, Albus Dumbledore did make it.
Es waren vielleicht nur noch siebenundfünfzig Sekunden bis zum Ende des Frühstücks, und er hatte vielleicht vier Umdrehungen seines Zeitumkehrers gebraucht, aber am Ende hatte Albus Dumbledore es doch geschafft.

% “Headmaster?” squeaked the polite voice of Professor Filius Flitwick, as the old wizard passed him by on his way to his seat. “Mr~Potter left a message for you.”
„Schulleiter?“, quietschte die höfliche Stimme von Professor Filius Flitwick, als der alte Zauberer auf dem Weg zu seinem Platz an ihm vorbeiging. „Mr~Potter hat eine Nachricht für Sie hinterlassen.“

% The old wizard stopped. He looked inquiringly at the Charms Professor.
Der alte Zauberer blieb stehen. Er schaute den Zaubereiprofessor fragend an.

% “Mr~Potter said that after he woke up, he realized how unfair had been the things he said to you after Fawkes screamed. Mr~Potter said that he wasn’t saying anything about anything else, just apologizing for that one part.”
„Mr~Potter sagte, dass ihm nach dem Aufwachen klar geworden ist, wie ungerecht die Dinge waren, die er zu Ihnen gesagt hat, nachdem Fawkes geschrien hat. Mr~Potter sagte, dass er sich nur für diesen einen Teil entschuldigen möchte und nicht für irgendetwas anderes.“

% The old wizard kept looking at his Charms Professor, and still did not speak.
Der alte Zauberer sah seinen Zaubereiprofessor weiter an und sprach immer noch nicht.

% “Headmaster?” squeaked Filius.
„Schulleiter?“, quietschte Filius.

% “Tell him I said thank you,” said Albus Dumbledore, “but that it is wiser to listen to phœnixes than to wise old wizards,” and sat down at his place three seconds before all the food vanished.
„Sagen Sie ihm, dass ich mich bedankt habe,“ sagte Albus Dumbledore, „aber dass es klüger ist, auf Phönixe zu hören als auf weise alte Zauberer,“ und setzte sich an seinen Platz, drei Sekunden bevor das ganze Essen verschwand.

\latersection{Nachspiel: Professor Quirrell}

% “No,” Madam Pomfrey snapped at the child, “you may \emph{not} see him! You may not \emph{pester} him! You may not ask him \emph{one little question!} He is to rest \emph{in bed} and do \emph{nothing} for at least \emph{three days!}”
„Nein,“ schnauzte Madam Pomfrey das Kind an, „du darfst ihn \emph{nicht} sehen! Du darfst ihn nicht \emph{belästigen}! Du darfst ihm nicht \emph{nur eine kleine Frage} stellen! Er muss \emph{im Bett} liegen und darf mindestens \emph{drei Tage lang nichts} tun!“

\latersection{Nachspiel: Minerva McGonagall}

% She was heading toward the infirmary, and Harry Potter was leaving it, when they passed each other.
Sie war auf dem Weg zum Krankenflügel, und Harry Potter wollte ihn gerade verlassen, als sie aneinander vorbeigingen.

% The look he gave her wasn’t angry.
Der Blick, den er ihr zuwarf, war nicht wütend.

% It wasn’t sad.
Er war nicht traurig.

% It didn’t say much at all.
Er sagte überhaupt nicht viel aus.

% It was like…like he was looking at her just long enough to make it clear that he \emph{wasn’t} deliberately avoiding looking at her.
Es war wie… als ob er sie gerade lange genug ansah, um deutlich zu machen, dass er es \emph{nicht} absichtlich vermied, sie anzusehen.

% And then he looked away before she could figure out what look to give him in return; as though he wanted to spare her that, as well.
Und dann sah er weg, bevor sie sich überlegen konnte, welchen Blick sie ihm erwidern sollte; als ob er ihr auch das ersparen wollte.

% He didn’t say anything as he walked past her.
Er sagte nichts, als er an ihr vorbeiging.

% Neither did she.
Sie auch nicht.

% What could there possibly be to say?
Was sollte es da schon zu sagen geben?

\latersection{Nachspiel: Fred and George Weasley}

% They actually yelped out loud, when they turned the corner and saw Dumbledore.
Sie schrien tatsächlich laut auf, als sie um die Ecke bogen und Dumbledore sahen.

% It wasn’t that the Headmaster had popped up out of nowhere and was staring at them with a stern expression. Dumbledore was always doing \emph{that}.
Es war nicht so, dass der Schulleiter aus dem Nichts aufgetaucht war und sie mit strengem Blick anstarrte. \emph{Das} tat Dumbledore immer.

% But the wizard was dressed in formal black robes and looking \emph{very} ancient and \emph{very} powerful and he was giving the two of them a \emph{sharp look}.
Aber der Zauberer war in formelle schwarze Roben gekleidet und sah \emph{sehr} alt und \emph{sehr} mächtig aus, und er warf den beiden einen STRENGEN BLICK zu.

% “Fred and George Weasley!” spake Dumbledore in a Voice of Power.
„Fred und George Weasley!“, sprach Dumbledore mit einer Stimme triefend vor Macht.

% “Yes, Headmaster!” they said, snapping upright and giving him a crisp military salute they’d seen in some old pictures.
„Ja, Schulleiter!“, sagten sie, richteten sich auf und gaben ihm einen zackigen Militärgruß, wie sie ihn auf alten Bildern gesehen hatten.

% “Hear me well! You are the friends of Harry Potter, is this so?”
„Hört mir gut zu! Ihr seid die Freunde von Harry Potter, richtig?“

% “Yes, Headmaster!”
„Ja, Schulleiter!“

% “Harry Potter is in danger. He \emph{must not} go beyond the wards of Hogwarts. Listen to me, sons of Weasley, I beg you listen: you know that I am as Gryffindor as yourselves, that I too know there are higher rules than rules. But this, Fred and George, this one thing is of the most terrible importance, there must be no exception this time, small or great! If you help Harry to leave Hogwarts he may \emph{die!} Does he send you on a mission, you may go, does he ask you to bring him items, you may help, but if he asks you to smuggle his own person out of Hogwarts, you \emph{must refuse!} Do you understand?”
„Harry Potter ist in Gefahr. Er \emph{darf} die Schutzzauber von Hogwarts \emph{nicht} verlassen. Hört mir zu, Söhne der Weasleys, ich bitte euch: Ihr wisst, dass ich genauso ein Gryffindor bin wie ihr selbst, dass auch ich weiß, dass es höhere Regeln gibt. Aber dies, Fred und George, diese eine Sache ist von furchtbarster Wichtigkeit, es darf diesmal keine Ausnahme geben, klein oder groß! Wenn ihr Harry helft, Hogwarts zu verlassen, kann er \emph{sterben}! Schickt er euch auf eine Mission, dürft ihr gehen, bittet er euch, ihm Gegenstände zu bringen, dürft ihr helfen, aber wenn er euch bittet, seine eigene Person aus Hogwarts herauszuschmuggeln, \emph{müsst} ihr \emph{ablehnen}! Habt ihr das verstanden?“

% “Yes, Headmaster!” They said it without even thinking, really, and then exchanged uncertain looks with each other—
„Ja, Schulleiter!“ Sie sagten es, ohne wirklich nachzudenken, und tauschten dann unsichere Blicke miteinander aus.

% The bright-blue eyes of the Headmaster were intent upon them. “No. Not without thinking. If Harry asks you to bring him out, you must refuse, if he asks you to tell him the way, you must refuse. I will not ask you to report him to me, for that I know you would never do. But beg him on my behalf to go to \emph{me}, if it is of such importance, and \emph{I} will guard him as he walks. Fred, George, I am sorry to strain your friendship so, but it is his \emph{life.}”
Die strahlend blauen Augen des Schulleiters waren auf sie gerichtet. „Nein. Nicht ohne nachzudenken. Wenn Harry euch bittet, ihn herauszubringen, müsst ihr euch weigern, wenn er euch bittet, ihm den Weg zu zeigen, müsst ihr euch weigern. Ich werde euch nicht bitten, ihn mir zu melden, denn das würdest ihr nie tun. Aber bittet ihn in \emph{meinem} Namen, zu mir zu kommen, wenn es so wichtig ist, und \emph{ich} werde ihn auf seinem Weg bewachen. Fred, George, es tut mir leid, dass ich eure Freundschaft so strapaziere, aber es geht um sein \emph{Leben}.“

% The two of them looked at each other for a long while, not communicating, only thinking the same things at the same time.
Die beiden sahen sich lange an, ohne sich zu verständigen, sie dachten nur dasselbe zur selben Zeit.

% They looked back at Dumbledore.
Dann sahen sie wieder zu Dumbledore.

% They said, with a chill running through them as they spoke the name, “Bellatrix Black.”
„Bellatrix Black,“ sagten sie, wobei ihnen ein Schauer über den Rücken lief, als sie den Namen aussprachen.

% “You may safely assume,” said the Headmaster, “that it is at least that bad.”
„Ihr könnt mit Sicherheit davon ausgehen,“ sagte der Schulleiter, „dass es mindestens so schlimm ist.“

% “Okay—”
„Okay—“

% “—got it.”
„- verstanden.“

\latersection{Nachspiel: Alastor Moody and Severus Snape}

% When Alastor Moody had lost his eye, he had commandeered the services of a most erudite Ravenclaw, Samuel H. Lyall, whom Moody mistrusted slightly less than average because Moody had refrained from reporting him as an unregistered werewolf; and he had paid Lyall to compile a list of every known magical eye, and every known hint to their location.
Als Alastor Moody sein Auge verloren hatte, hatte er die Dienste eines äußerst gelehrten Ravenclaw, Samuel H. Lyall, in Anspruch genommen, dem Moody etwas weniger als dem Durchschnitt misstraute, weil er ihn nicht als unregistrierten Werwolf gemeldet hatte; und er hatte Lyall dafür bezahlt, eine Liste aller bekannten magischen Augen und jedes bekannten Hinweises auf ihren Standort zusammenzustellen.

% When Moody had got the list back, he hadn’t bothered reading most of it; because at the top of the list was the Eye of Vance, dating back to an era before Hogwarts, and currently in the possession of a powerful Dark Wizard ruling over some tiny forgotten hellhole that wasn’t in Britain or anywhere else he’d have to worry about silly rules.
Als Moody die Liste zurückbekommen hatte, hatte er sich nicht die Mühe gemacht, das meiste davon zu lesen; denn oben auf der Liste stand das Auge von Vance, das aus einer Ära vor Hogwarts stammte und sich derzeit im Besitz eines mächtigen dunklen Zauberers befand, der über ein winziges, vergessenes Höllenloch herrschte, das weder in Großbritannien noch irgendwo anders lag, wo er sich um dumme Regeln kümmern musste.

% That was how Alastor Moody had lost his left foot and acquired the Eye of Vance, and how the oppressed souls of Urulat had been liberated for a period of around two weeks before another Dark Wizard moved in on the power vacuum.
So hatte Alastor Moody seinen linken Fuß verloren und das Auge von Vance erhalten, und so waren die unterdrückten Seelen von Urulat für einen Zeitraum von etwa zwei Wochen befreit worden, bevor ein anderer Dunkler Zauberer in das Machtvakuum einzog.

% He’d considered going after the Left Foot of Vance next, but had decided against it after he realized that would be \emph{just what they were expecting.}
Er hatte erwogen, als Nächstes den Linken Fuß von Vance zu suchen, hatte sich aber dagegen entschieden, nachdem ihm klar wurde, dass das \emph{genau das wäre, was sie erwarten würden}.

% Now Mad-Eye Moody was turning slowly, always turning, surveying the graveyard of Little Hangleton. It should have been a lot gloomier, that place, but in the broad daylight it seemed like nothing but a grassy place marked by ordinary tombstones, demarcated by the chained twists of fragile, easily climbable metal that Muggles used instead of wards. (Moody could not comprehend what the Muggles were thinking on that score, if they were \emph{pretending} to have wards, or what, and he had decided not to ask whether Muggle criminals respected the pretence.)
Jetzt drehte sich Mad-Eye Moody langsam, drehte sich immer weiter, und überblickte den Friedhof von Klein Hangleton. Es hätte viel düsterer sein sollen, dieser Ort, aber im hellen Tageslicht schien er nichts weiter zu sein als ein grasbewachsener Platz, der von gewöhnlichen Grabsteinen markiert war, abgegrenzt durch die angeketteten Windungen aus zerbrechlichem, leicht erklimmbarem Metall, die Muggel anstelle von Schutzzaubern verwendeten. (Moody konnte nicht nachvollziehen, was die Muggel in dieser Hinsicht dachten, ob sie nur so \emph{taten}, als hätten sie Schutzzauber oder was, und er hatte beschlossen, nicht zu fragen, ob Muggelverbrecher den Anschein respektierten.)

% Moody didn’t actually \emph{need} to turn to survey the graveyard.
Moody \emph{brauchte} sich eigentlich nicht umzudrehen, um den Friedhof zu überblicken.

% The Eye of Vance saw the full globe of the world in every direction around him, no matter where it was pointing.
Das Auge von Vance sah den gesamten Globus der Welt in jeder Richtung um ihn herum, egal wohin es zeigte.

% But there was no particular reason to let a former Death Eater like Severus Snape know that.
Aber es gab keinen besonderen Grund, einen ehemaligen Todesser wie Severus Snape das wissen zu lassen.

% Sometimes people called Moody ‘paranoid’.
Manchmal nannten die Leute Moody 'paranoid'.

% Moody always told them to survive a hundred years of hunting Dark Wizards and then get back to him about that.
Moody sagte ihnen immer, sie sollten hundert Jahre der Jagd auf Dunkle Zauberer überleben und sich dann bei ihm melden.

% Mad-Eye Moody had once worked out how long it had taken him, in retrospect, to achieve what he now considered a decent level of caution—weighed up how much experience it had taken him to get \emph{good} instead of \emph{lucky}—and had begun to suspect that most people died before they got there. Moody had once expressed this thought to Lyall, who had done some ciphering and figuring, and told him that a typical Dark Wizard hunter would die, on average, eight and a half times along the way to becoming ‘paranoid’. This explained a great deal, assuming Lyall wasn’t lying.
Mad-Eye Moody hatte einmal ausgerechnet, wie lange er im Nachhinein betrachtet, gebraucht hatte, um das zu erreichen, was er jetzt als ein anständiges Maß an Vorsicht betrachtete—er wog ab, wie viel Erfahrung er gebraucht hatte, um \emph{gut} zu werden, anstatt \emph{Glück} zu haben—und hatte angefangen zu vermuten, dass die meisten Leute starben, bevor sie es erreichten. Moody hatte diesen Gedanken einmal Lyall gegenüber geäußert, der daraufhin ein paar Berechnungen anstellte und ihm sagte, dass ein typischer Jäger dunkler Magier im Durchschnitt achteinhalb Mal auf dem Weg zum „Paranoid werden“ sterben würde. Das erklärte eine ganze Menge, vorausgesetzt, Lyall log nicht.

% Yesterday, Albus Dumbledore had told Mad-Eye Moody that the Dark Lord had used unspeakable dark arts to survive the death of his body, and was now awake and abroad, seeking to regain his power and begin the Wizarding War anew.
Gestern hatte Albus Dumbledore Mad-Eye Moody erzählt, dass der Dunkle Lord unaussprechliche dunkle Künste angewandt hatte, um den Tod seines Körpers zu überleben, und nun wach und unterwegs war, um seine Macht wiederzuerlangen und den Zaubererkrieg von neuem zu beginnen.

% Someone else might have reacted with incredulity.
Jemand anders hätte vielleicht mit Ungläubigkeit reagiert.

% “I can’t believe you lot never told me about this resurrection thing,” Mad-Eye Moody said with considerable acerbity. “D’you realize how long it’ll take me to do the grave of every ancestor of every Dark Wizard I’ve ever killed who could’ve been smart enough to make a horcrux? You’re not just \emph{now} doing this one, are you?”
„Ich kann nicht glauben, dass ihr mir nie etwas von dieser Auferstehungssache erzählt habt,“ sagte Mad-Eye Moody mit beträchtlicher Bitterkeit. „Ist euch klar, wie lange ich brauchen werde, um die Gräber aller Vorfahren aller dunklen Zauberer, die ich jemals getötet habe und die schlau genug gewesen sein könnten, einen Horkrux herzustellen, zu bearbeiten? Du machst das doch nicht \emph{erst jetzt}, oder?“

% “I re-dose this one every year,” Severus Snape said calmly, uncapping the third flask of what the man had \emph{claimed} would be seventeen bottles, and beginning to wave his wand over it. “The other ancestral graves we’ve been able to locate were poisoned with only the long-lasting substances, since some of us have less free time than yourself.”
„Ich fülle diesen hier jedes Jahr wieder auf,“ sagte Severus Snape ruhig, öffnete das dritte Fläschchen von \emph{angeblich} siebzehn Flaschen und begann, seinen Zauberstab darüber zu schwenken. „Die anderen Ahnengräber, die wir ausfindig machen konnten, wurden nur mit den langanhaltenden Substanzen vergiftet, da einige von uns weniger Freizeit haben als du.“

% Moody watched the fluid spiralling out of the vial and vanishing, to appear within the bones where marrow had once been. “But you think it’s worth the effort of the trap, instead of just Vanishing the bones.”
Moody beobachtete, wie die Flüssigkeit spiralförmig aus dem Fläschchen floss und verschwand, um in den Knochen zu erscheinen, wo einst Knochenmark gewesen war. „Aber ihr glaubt, dass es den Aufwand der Falle wert ist, anstatt die Knochen einfach verschwinden zu lassen.“

% “He \emph{does} have other avenues to life, should he perceive this one blocked,” Snape said dryly, uncapping a fourth bottle. “And before you ask, it must be the original grave, the place of first burial, the bone removed during the ritual and not before. Thus he cannot have retrieved it earlier; and also there is no point in substituting the skeleton of a weaker ancestor. He would notice it had lost all potency.”
„Er \emph{hat} andere Wege um ins Leben zurückzukehren, sollte er diesen als blockiert ansehen,“ sagte Snape trocken und öffnete eine vierte Flasche. „Und bevor du fragst: Es muss das Originalgrab sein, der Ort der ersten Bestattung, der Knochen muss während des Rituals entfernt werden und nicht vorher. Er kann es also nicht früher geholt haben; und es macht auch keinen Sinn, das Skelett eines schwächeren Vorfahren als Ersatz zu nehmen. Er würde merken, dass es jede Kraft verloren hat.“

% “Who else knows about this trap?” Moody demanded.
„Wer weiß noch von dieser Falle?“ fragte Moody nach.

% “You. Me. The Headmaster. No-one else.”
„Du. Ich. Der Schulleiter. Sonst niemand.“

% Moody snorted. “Pfah. Did Albus tell Amelia, Bartemius, and that McGonagall woman about the resurrection ritual?”
Moody schnaubte. „Pah. Hat Albus Amelia, Bartemius und dieser Frau McGonagall von dem Auferstehungsritual erzählt?“

% “Yes—”
„Ja—“

% “If Voldie finds out that Albus knows about the resurrection ritual and that Albus told \emph{them}, Voldie’ll figure that Albus told \emph{me}, and Voldie \emph{knows} I’d think of this.” Moody shook his head in disgust. “What’re these other ways Voldie could come back to life?”
„Wenn Voldie herausfindet, dass Albus von dem Auferstehungsritual weiß und es \emph{ihnen} erzählt hat, wird Voldie sich denken, dass Albus es \emph{mir} erzählt hat, und Voldie \emph{weiß}, dass ich an so etwas denken würde.“ Moody schüttelte angewidert den Kopf. „Was sind das für andere Möglichkeiten, wie Voldie wieder ins Leben zurückkehren könnte?“

% Snape’s hand paused on the fifth bottle (it was all Disillusioned, of course, the whole operation was Disillusioned, but that meant less than nothing to Moody, it just marked you in his Eye’s sight as trying-to-hide), and the former Death Eater said, “You don’t need to know.”
Snapes Hand hielt mit der fünften Flasche inne (es war natürlich alles desillusioniert, die ganze Operation war desillusioniert, aber das bedeutete für Moody weniger als nichts, es markierte einen in seinem Auge nur als 'versucht-sich-zu-verstecken`), und der ehemalige Todesser sagte: „Das musst du nicht wissen.“

% “You’re learning, son,” said Moody with mild approval. “What’s in the bottles?”
„Du lernst dazu, mein Sohn,“ sagte Moody mit milder Zustimmung. „Was ist in den Flaschen?“

% Snape opened the fifth bottle, gestured with his wand to begin the substance flowing toward the grave, and said, “This one? A Muggle narcotic called LSD. A conversation yesterday put me in mind of Muggle things, and LSD seemed the most interesting option, so I hurried to obtain some. If it is incorporated into the resurrection potion, I suspect its effects will be permanent.”
Snape öffnete die fünfte Flasche, gestikulierte mit seinem Zauberstab, um die Substanz in Richtung Grab fließen zu lassen, und sagte: „Diese hier? Ein Muggel-Narkotikum namens LSD. Ein Gespräch gestern hat mich an Muggelsachen denken lassen, und LSD schien die interessanteste Option zu sein, also habe ich mich beeilt, etwas davon zu besorgen. Wenn es in den Auferstehungstrank eingearbeitet wird, vermute ich, dass seine Wirkung dauerhaft sein wird.“

% “What does it do?” said Moody.
„Was bewirkt es?“, fragte Moody.

% “It is said that the effects are impossible to describe to anyone who has not used it,” drawled Snape, “and I have not used it.”
„Es heißt, dass die Wirkung für jemanden, der es nicht benutzt hat, unmöglich zu beschreiben ist,“ sagte Snape gedehnt, „und ich habe es nicht benutzt.“

% Moody nodded approval as Snape opened the sixth flask. “What about that one?”
Moody nickte zustimmend, als Snape das sechste Fläschchen öffnete. „Was ist mit dem hier?“

% “Love potion.”
„Liebestrank.“

% “\emph{Love potion?}” said Moody.
„\emph{Liebestrank?}“, sagte Moody.

% “Not of the standard sort. It is meant to trigger a two-way bond with an unbearably sweet Veela woman named Verdandi who the Headmaster hopes might be able to redeem even him, if they truly loved each other.”
„Nicht von der üblichen Sorte. Er soll eine wechselseitige Bindung mit einer unerträglich süßen Veela-Frau namens Verdandi auslösen, von der der Schulleiter hofft, dass sie sogar ihn bekehren könnte, wenn sie sich wirklich lieben.“

% “\emph{Gah!}” said Moody. “That bloody sentimental fool—”
„\emph{Gah!}“, sagte Moody. „Dieser verdammte sentimentale Narr—“

% “Agreed,” Severus Snape said calmly, his attention focused on his work.
„Da stimme ich dir zu,“ sagte Severus Snape ruhig, seine Aufmerksamkeit auf seine Arbeit gerichtet.

% “Tell me you’ve at least got some Malaclaw venom in there.”
„Sag mir, dass du wenigstens etwas Malaclaw-Gift da drin hast.“

% “Second flask.”
„Zweites Fläschchen.“

% “Iocane powder.”
„Iocane-Pulver.“

% “Either the fourteenth or fifteenth bottle.”
„Entweder die vierzehnte oder die fünfzehnte Flasche.“

% “Bahl’s Stupefaction,” Moody said, naming an extremely addictive narcotic with interesting side effects on people with Slytherin tendencies; Moody had once seen an addicted Dark Wizard go to ridiculous lengths to get a victim to lay hands on a certain exact portkey, instead of just having someone toss the target a trapped Knut on their next visit to town; and after going to all that work, the addict had gone to the \emph{further} effort to lay a \emph{second Portus,} on the \emph{same portkey,} which had, on a second touch, transported the victim back to safety. To this day, even taking the drug into account, Moody could not imagine what could have possibly been going through the man’s mind at the time he had cast the second Portus.
„Bahls Betäubung,“ sagte Moody und nannte ein extrem süchtig machendes Narkotikum mit interessanten Nebenwirkungen auf Menschen mit Slytherin-Tendenzen; Moody hatte einmal gesehen, wie ein süchtiger dunkler Zauberer lächerliche Anstrengungen unternahm, um ein Opfer dazu zu bringen, einen bestimmten exakten Portschlüssel in die Hand zu nehmen, anstatt der Zielperson bei ihrem nächsten Besuch in der Stadt einfach einen präparierten Knut zuzuwerfen; und nach all dieser Arbeit hatte sich der Süchtige noch \emph{zusätzlich} die Mühe gemacht, einen zweiten Portus auf \emph{denselben Portschlüssel} zu legen, der das Opfer bei einer zweiten Berührung wieder in Sicherheit brachte. Bis heute konnte sich Moody, selbst unter Berücksichtigung der Droge, nicht vorstellen, was dem Mann durch den Kopf gegangen war, als er den zweiten Portus gezaubert hatte.

% “Tenth vial,” said Snape.
„Zehnte Phiole,“ sagte Snape.

% “Basilisk venom,” offered Moody.
„Basiliskengift,“ bot Moody an.

% “\emph{What?}” spat Snape. “Snake venom is a positive component of the resurrection potion! Not to mention that it would dissolve the bone and all the other substances! And where would \emph{we} even get—”
„\emph{Was?}“, spottete Snape. „Schlangengift ist ein positiver Bestandteil des Auferstehungstranks! Ganz zu schweigen davon, dass es die Knochen und all die anderen Substanzen auflösen würde! Und woher sollten \emph{wir} überhaupt—“

% “Calm down, son, I was just checking to see if you could be trusted.”
„Beruhige dich, mein Sohn, ich wollte nur sehen, ob man dir trauen kann.“

% Mad-Eye Moody continued his (secretly unnecessary) slow turning, surveying the graveyard, and the Potions Master continued pouring.
Mad-Eye Moody setzte seine (insgeheim unnötige) langsame Drehung fort und begutachtete den Friedhof, und der Meister der Zaubertränke goss weiter.

% “Hold on,” Moody said suddenly. “How do you know \emph{this} is really where—”
„Moment mal,“ sagte Moody plötzlich. „Woher weißt du, dass \emph{dies} wirklich der Ort ist, an dem—“

% “Because it says ‘Tom Riddle’ on the easily moved headstone,” Snape said dryly. “And I have just won ten Sickles from the Headmaster, who bet you would think of that before the fifth bottle. So much for constant vigilance.”
„Weil auf dem leicht zu bewegenden Grabstein 'Tom Riddle' steht,“ sagte Snape trocken. „Und ich habe gerade zehn Sickel vom Schulleiter gewonnen, der gewettet hat, dass dir das vor der fünften Flasche einfallen würde. So viel zur ständigen Wachsamkeit.“

% There was a pause.
Es entstand eine Pause.

% “How long did it take Albus to reali—”
„Wie lange hat Albus gebraucht, um zu begreifen—“

% “Three years after we learned of the ritual,” said Snape, in a tone not quite like his usual sardonic drawl. “In retrospect, we should have consulted you earlier.”
„Drei Jahre, nachdem wir von dem Ritual erfahren hatten,“ sagte Snape in einem Ton, der nicht ganz seinem üblichen sardonischen Tonfall entsprach. „Im Nachhinein betrachtet, hätten wir dich früher konsultieren sollen.“

% Snape uncapped the ninth bottle.
Snape öffnete die neunte Flasche.

% “We poisoned all the other graves as well, with long-lasting substances,” remarked the former Death Eater. “It \emph{is} possible that we are in the correct graveyard. He may not have planned this far ahead back when he was slaughtering his family, and he cannot move the grave itself—”
„Wir haben auch alle anderen Gräber vergiftet, mit lang anhaltenden Substanzen,“ bemerkte der ehemalige Todesser. „Es \emph{ist} möglich, dass wir auf dem richtigen Friedhof sind. Vielleicht hat er nicht so weit vorausgeplant, als er seine Familie abschlachtete, und er kann das Grab selbst nicht verlegen—“

% “The true location doesn’t look like a graveyard any more,” Moody said flatly. “He moved all the \emph{other} graves here and Memory-Charmed the Muggles. Not even Bellatrix Black would be told anything about that until just before the ritual started. \emph{No-one} knows the true location now except him.”
„Der richtige Ort sieht nicht mehr wie ein Friedhof aus,“ sagte Moody schlicht. „Er hat alle \emph{anderen} Gräber hierher verlegt und die Muggel mit einem Gedächtniszauber belegt. Nicht einmal Bellatrix Black hätte etwas davon erfahren, bis kurz vor Beginn des Rituals. \emph{Niemand} außer ihm kennt jetzt den wahren Ort.“

% They continued their futile work.
Sie setzten ihre vergebliche Arbeit fort.

\latersection{Nachspiel: Blaise Zabini}

% The Slytherin common room could be accurately and precisely described as a re-militarized zone; the moment you stepped through the portrait hole you would see that the left half of the room was Definitely Not Talking to the right half and vice versa. It was very clear, it did not need to be explained to anyone, that you did \emph{not} have the option of \emph{not taking sides}.
Der Slytherin-Gemeinschaftsraum konnte genau und präzise als eine remilitarisierte Zone beschrieben werden; in dem Moment, in dem man durch das Porträtloch trat, sah man, dass die linke Hälfte des Raumes Definitiv Nicht mit der rechten Hälfte Redete und umgekehrt. Es war ganz klar und brauchte niemandem erklärt zu werden, dass man \emph{nicht} die Möglichkeit hatte, \emph{nicht Partei zu ergreifen}.

% At a table in the exact middle of the room, Blaise Zabini sat by himself, smirking as he did his homework. He had a reputation now, and meant to keep it.
An einem Tisch genau in der Mitte des Raumes saß Blaise Zabini ganz allein und machte grinsend seine Hausaufgaben. Er hatte jetzt einen Ruf, und er hatte vor, ihn zu behalten.

\latersection{Nachspiel: Daphne Greengrass und Tracey Davis}

% “You doing anything interesting today?” said Tracey.
„Machst du heute irgendwas Interessantes?“, fragte Tracey.

% “Nope,” said Daphne.
„Nö,“ sagte Daphne.

\latersection{Nachspiel: Harry Potter}

% If you went high enough in Hogwarts, you didn’t see many other people around, just corridors and windows and staircases and the occasional portrait, and now and then some interesting sight, such as a bronze statue of a furry creature like a small child, holding a peculiar flat spear…
Wenn man hoch genug in Hogwarts stieg, sah man nicht viele andere Leute um sich herum, nur Korridore und Fenster und Treppen und das gelegentliche Porträt, und ab und zu einen interessanten Anblick, wie zum Beispiel eine Bronzestatue eines pelzigen Wesens, das wie ein kleines Kind aussah und einen seltsamen flachen Speer hielt…

% If you went high enough in Hogwarts, you didn’t see many other people around, which suited Harry.
Wenn man hoch genug in Hogwarts stieg, sah man nicht viele andere Menschen, was Harry sehr gelegen kam.

% There were much worse places to be trapped, Harry supposed. In fact you probably couldn’t think of anywhere \emph{better} to be trapped than an ancient castle with a fractal ever-changing structure that meant you couldn’t ever run out of places to explore, full of interesting people and interesting books and incredibly important knowledge unknown to Muggle science.
Es gab viel schlimmere Orte, um gefangen zu sein, vermutete Harry. Tatsächlich konnte man sich wahrscheinlich keinen \emph{besseren} Ort vorstellen, um gefangen zu sein, als ein uraltes Schloss mit einer fraktalen, sich ständig verändernden Struktur, die bedeutete, dass einem nie die Orte ausgehen konnten, die man erkunden konnte, voller interessanter Leute und interessanter Bücher und unglaublich wichtigem Wissen, das der Muggelwissenschaft unbekannt war.

% If Harry hadn’t been told that he \emph{couldn’t} leave, he probably would’ve \emph{jumped} at the chance to spend more time in Hogwarts, he would’ve plotted and connived to get it. Hogwarts was literally \emph{optimal}, not in all the realms of possibility maybe, but certainly on the real planet Earth, it was the Maximum Fun Location.
Hätte man Harry nicht gesagt, dass er nicht gehen \emph{durfte}, hätte er wahrscheinlich die Chance \emph{ergriffen}, mehr Zeit in Hogwarts zu verbringen, er hätte Ränke und Intrigen geschmiedet, um es zu dürfen. Hogwarts war buchstäblich \emph{optimal}, vielleicht nicht in allen möglichen Dimensionen, aber auf dem realen Planeten Erde war es sicherlich DER Ort für maximalen Spaß.

% How could the castle and its grounds seem so much smaller, so much more confining, how could the rest of the world become so much more interesting and important, the instant Harry had been told that he wasn’t allowed to leave? He’d spent \emph{months} here and hadn’t felt claustrophobic \emph{then}.
Wie konnte das Schloss und sein Gelände so viel kleiner, so viel beengender erscheinen, wie konnte der Rest der Welt so viel interessanter und wichtiger werden, in dem Moment, in dem Harry gesagt worden war, dass er nicht gehen dürfe? Er hatte \emph{Monate} hier verbracht und hatte sich \emph{damals} nicht klaustrophobisch gefühlt.

% \emph{You \emph{know} the research on this,} observed some part of himself, \emph{it’s just standard scarcity effects, like that time where as soon as a county outlawed phosphate detergents, people who’d never cared before drove to the next county in order to buy huge loads of phosphate detergent, and surveys showed that they rated phosphate detergents as gentler and more effective and even easier-pouring…and if you give two-year-olds a choice between a toy in the open and one protected by a barrier they can go around, they’ll ignore the toy in the open and go for the one behind the barrier…salespeople know that they can sell things just by telling the customer it might not be available…it was all in Cialdini’s book \emph{Influence}, everything you’re feeling right now, the grass is always greener on the side that’s not allowed.}
\emph{Du kennst die \emph{Studien} darüber}, bemerkte ein Teil von ihm, \emph{es sind nur die üblichen Knappheitseffekte, wie damals, als, sobald ein Landkreis Phosphatwaschmittel verbot, Leute, die sich vorher nie darum gekümmert hatten, in den nächsten Landkreis fuhren, um riesige Ladungen Phosphatwaschmittel zu kaufen, und Umfragen zeigten, dass sie Phosphatwaschmittel als sanfter und effektiver und sogar leichter ausgießbar einstuften… und wenn man Zweijährige vor die Wahl stellt zwischen einem Spielzeug im Freien und einem, das durch eine Barriere geschützt ist, um die sie herumgehen können, werden sie das Spielzeug im Freien ignorieren und sich für das hinter der Barriere entscheiden… Verkäufer wissen, dass sie Dinge verkaufen können, indem sie dem Kunden einfach sagen, dass es vielleicht nicht verfügbar ist… das stand alles in Cialdinis Buch 'Einfluss', alles, was du gerade fühlst, das Gras ist immer grüner auf der anderen Straßenseite.}

% If Harry hadn’t been told that he couldn’t leave, he probably would’ve \emph{jumped} at the chance to stay at Hogwarts over the summer…
Hätte man Harry nicht gesagt, dass er nicht gehen durfte, hätte er wahrscheinlich die Chance \emph{ergriffen}, den Sommer über in Hogwarts zu bleiben…

% …but not the rest of his life.
…aber nicht für den Rest seines Lebens.

% That was sort of the problem, really.
Das war das eigentliche Problem.

% Who knew whether there \emph{was} still a Dark Lord Voldemort for him to defeat?
Wer wusste, ob es noch einen Dunklen Lord Voldemort \emph{gab}, den er besiegen konnte?

% Who knew whether He-Who-Must-Not-Be-Named still existed outside of the imagination of a possibly-not-just-pretending-to-be-crazy old wizard?
Wer wusste, ob Er, dessen Name nicht genannt werden darf, außerhalb der Fantasie eines möglicherweise-nicht-nur-verrückt-spielenden alten Zauberers noch existierte?

% Lord Voldemort’s body had been found burned to a crisp, there couldn’t really be such things as souls. How could Lord Voldemort still be alive? How did Dumbledore \emph{know} that he was alive?
Lord Voldemorts Leichnam wurde zu Asche verbrannt aufgefunden, so etwas wie Seelen konnte es nicht wirklich geben. Wie konnte Lord Voldemort noch am Leben sein? Woher \emph{wusste} Dumbledore, dass er noch am Leben war?

% And if there wasn’t a Dark Lord, Harry couldn’t defeat him, and he would be trapped in Hogwarts forever.
Und wenn es keinen Dunklen Lord gab, konnte Harry ihn nicht besiegen und er wäre für immer in Hogwarts gefangen.

% …maybe he would be legally allowed to escape after he graduated his seventh year, six years and four months and three weeks from now. It wasn’t \emph{that} long as lengths of time went, it only \emph{seemed} like long enough for protons to decay.
…vielleicht würde er nach seinem Abschluss im siebten Schuljahr, in sechs Jahren, vier Monaten und drei Wochen, legal fliehen dürfen. Es war nicht \emph{so} eine lange Zeitspanne, es \emph{schien} nur lang genug, um Protonen zerfallen zu lassen.

% Only it wasn’t \emph{just} that.
Aber es war nicht \emph{nur} das.

% It wasn’t \emph{just} Harry’s freedom that was at stake.
Es war nicht \emph{nur} Harrys Freiheit, die auf dem Spiel stand.

% The Headmaster of Hogwarts, the Chief Warlock of the Wizengamot, the Supreme Mugwump of the International Confederation of Wizards, was quietly sounding the alarm.
Der Schulleiter von Hogwarts, der Oberste Hexenmeister des Zaubergamots, der Oberste Mugwump der Internationalen Konföderation der Zauberer, schlug leise Alarm.

% A \emph{false} alarm.
Einen \emph{Fehl}{}alarm.

% A false alarm which \emph{Harry} had triggered.
Einen falschen Alarm, den \emph{Harry} ausgelöst hatte.

% \emph{You know,} said the part of him that refined his skills, \emph{didn’t you sort of ponder, once, how every different profession has a different way to be excellent, how an excellent teacher isn’t like an excellent plumber; but they all have in common certain methods of not being stupid; and that one of the most important such techniques is to face up to your little mistakes before they turn into \emph{big} mistakes?}
\emph{Weißt du}, sagte der Teil von ihm, der seine Fähigkeiten verfeinerte, \emph{du hast} \emph{doch} \emph{einmal darüber nachgedacht, wie jeder beliebige Beruf eine andere Art hat, exzellent zu sein, wie ein exzellenter Lehrer nicht gleich einem exzellenten Klempner ist; aber sie alle haben bestimmte Methoden gemeinsam, nicht dumm zu sein; und dass eine der wichtigsten dieser Techniken darin besteht, sich seinen kleinen Fehlern zu stellen, bevor sie zu GROSSEN Fehlern werden?}

% …although this already seemed to qualify as a \emph{big} mistake, actually…
…obwohl dies eigentlich schon als \emph{großer} Fehler zählte…

% \emph{The point being,} said his inner monitor, \emph{it’s getting worse literally by the minute. The way spies turn people is, they get them to commit a little sin, and then they use the little sin to blackmail them into a bigger sin, and then they use \emph{that} sin to make them do even bigger things and then the blackmailer owns their soul.}
\emph{Der Punkt ist}, sagte sein innerer Beobachter, \emph{dass es buchstäblich von Minute zu Minute schlimmer wird. Die Art und Weise, wie Spione Leute umdrehen, ist, dass sie sie dazu bringen, eine kleine Sünde zu begehen, und dann benutzen sie die kleine Sünde, um sie zu einer größeren Sünde zu erpressen, und dann benutzen sie DIESE, um sie dazu zu bringen, noch größere Dinge zu tun, und dann besitzt der Erpresser ihre Seele.}

% \emph{Didn’t you once think about how the person being blackmailed, if they could foresee the whole path, would just decide to take the punch on the first step, take the hit of exposing that first sin? Didn’t you decide that you would do that, if anyone ever tried to blackmail you into doing something major in order to conceal something little? Do you see the similarity here, Harry James Potter-Evans-Verres?}
\emph{Du hast doch einmal darüber nachgedacht, wie die Person, die erpresst wird, wenn sie den ganzen Weg vorhersehen könnte, sich einfach entscheiden würde, die Bestrafung beim ersten Schritt zu ertragen, diese erste Sünde zu gestehen? Hast du nicht entschieden, dass du das tun würdest, wenn jemals jemand versuchen würde, dich zu erpressen, etwas Großes zu tun, um etwas Kleines zu verbergen? Siehst du die Ähnlichkeit hier, Harry James Potter-Evans-Verres?}

% Only it wasn’t little, it already wasn’t little, there would be a lot of very powerful people extremely angry at Harry, not just for the false alarm but for \emph{freeing Bellatrix from Azkaban,} if the Dark Lord \emph{did} exist and did come after him later, that war might already be lost—
Nur dass es keine Kleinigkeit war, es war schon jetzt keine Kleinigkeit, es gäbe eine Menge sehr mächtiger Leute, die extrem wütend auf Harry wären, nicht nur wegen des falschen Alarms, sondern weil er \emph{Bellatrix aus Askaban befreit} hatte, wenn der Dunkle Lord \emph{tatsächlich} existierte und später hinter ihm her wäre, könnte dieser Krieg schon verloren sein—

% \emph{You don’t think they’ll be impressed by your honesty and rationality and foresight in stopping this before it snowballs even further?}
\emph{Glaubst du nicht, dass sie von deiner Ehrlichkeit und Vernunft und Voraussicht beeindruckt sein werden, weil du die Sache gestoppt hast, bevor sie sich noch weiter ausbreitet?}

% Harry did \emph{not}, in fact, think this; and after a moment’s reflection, whichever part of himself he was talking to, had to agree that this was absurdly optimistic.
Harry dachte das tatsächlich \emph{nicht}; und nach einem Moment des Nachdenkens musste der Teil von ihm, mit dem er gerade sprach, zustimmen, dass dies absurd optimistisch war.

% His wandering feet took him near an open window, and Harry went over, and leaned his arms on the ledge, and stared down at the grounds of Hogwarts from high above.
Seine wandernden Füße brachten ihn in die Nähe eines offenen Fensters, und Harry ging hinüber, stützte sich mit den Armen auf dem Sims ab und starrte von hoch oben auf das Gelände von Hogwarts hinunter.

% Brown that was barren trees, yellow that was dead grass, ice-coloured ice that was frozen creeks and frozen streams…whichever school official had dubbed it ‘The Forbidden Forest’ really hadn’t understood marketing, the name just made you want to go there even more. The sun was sinking in the sky, for Harry had been thinking for some hours now, thinking mostly the same thoughts over and over, but with key differences each time, like his thoughts were not going in circles, but climbing a spiral, or descending it.
Braun, das waren kahle Bäume, gelb, das war totes Gras, eisfarbenes Eis, das waren zugefrorene Bäche und gefrorene Flüsse… welcher Schulbeamte ihn auch immer „Verbotener Wald“ genannt hatte, er hatte wirklich nichts von Marketing verstanden, der Name machte nur noch mehr Lust, dorthin zu gehen. Die Sonne sank bereits, denn Harry dachte nun schon seit einigen Stunden nach, dachte meistens dieselben Gedanken immer und immer wieder, aber jedes Mal mit entscheidenden Unterschieden, als würden sich seine Gedanken nicht im Kreis drehen, sondern eine Spirale hinauf- oder hinabsteigen.

% He still couldn’t believe that he’d gone through the \emph{entire} thing with Azkaban—he’d switched off his Patronus before it took all his life, he’d stunned an Auror, he’d figured out how to hide Bella from the Dementors, he’d faced down twelve Dementors and scared them away, he’d invented the rocket-assisted broomstick, and ridden it—he’d gone through the \emph{entire} thing without ever \emph{once} rallying himself by thinking, \emph{I have to do this…because…I promised Hermione I’d come back from lunch!} It felt like an irrevocably missed opportunity; like, having done it wrong \emph{that} time, he would never be able to get it \emph{right} no matter what sort of challenge he faced next time, or what promise he made. Because then he would just be doing it awkwardly and deliberately to make up for having missed it the \emph{first} time around, instead of making the heroic declarations he could’ve made if he’d remembered his promise to Hermione. Like that one wrong turn was irrevocable, you only got one chance, had to do it right on the first try…
Er konnte immer noch nicht glauben, dass er die \emph{ganze} Sache mit Askaban durchgestanden hatte—er hatte seinen Patronus ausgeschaltet, bevor er ihm das Leben nahm, er hatte einen Auror betäubt, er hatte herausgefunden, wie er Bella vor den Dementoren verstecken konnte, er hatte sich zwölf Dementoren gestellt und sie verscheucht, er hatte den raketengestützten Besen erfunden und war darauf geritten—er hatte die \emph{ganze} Sache durchgestanden, ohne sich auch nur ein \emph{einziges} Mal mit dem Gedanken zu quälen: \emph{Ich muss das tun. …weil… ich Hermine versprochen habe, dass ich vom Mittagessen zurückkomme!} Es fühlte sich an wie eine unwiderruflich verpasste Gelegenheit; als ob er es, nachdem er es \emph{dieses} Mal falsch gemacht hatte, nie wieder \emph{richtig} hinbekommen würde, egal, welcher Art von Herausforderung er das nächste Mal gegenüberstand oder welches Versprechen er gab. Denn dann würde er es nur unbeholfen und absichtlich tun, um wiedergutzumachen, dass er es beim \emph{ersten} Mal verpasst hatte, anstatt die heldenhaften Erklärungen abzugeben, die er hätte abgeben können, wenn er sich an sein Versprechen gegenüber Hermine erinnert hätte. Als wäre diese falsche Abzweigung unwiderruflich, man hatte nur eine Chance, musste es beim ersten Versuch richtig machen…

% He should’ve remembered that promise to Hermione \emph{before} going to Azkaban.
Er hätte sich an das Versprechen an Hermine erinnern sollen, \emph{bevor} er nach Askaban ging.

% Why had he decided to do that, again?
Warum hatte er sich noch mal dazu entschlossen das zu tun?

% \emph{My working hypothesis is that you’re stupid,} said Hufflepuff.
\emph{Meine Arbeitshypothese ist, dass du dumm bist}, sagte Hufflepuff.

% \emph{That is not a useful fault analysis,} thought Harry.
\emph{Das ist keine nützliche Fehleranalyse}, dachte Harry.

% \emph{If you want a little more detail,} said Hufflepuff, \emph{the Defence Professor of Hogwarts was all like ‘Let’s get Bellatrix Black out of Azkaban!’ and you were like ‘Okay!’}
\emph{Wenn du es genauer wissen willst}, sagte Hufflepuff, \emph{dann hat der Verteidigungsprofessor von Hogwarts gesagt: „Holen wir Bellatrix Black aus Askaban raus!“ und du hast gesagt: „Okay!“}

% \emph{Hold on, \emph{that’s} not fair—}
\emph{Moment mal, das ist nicht fair—}

% \emph{Hey,} said Hufflepuff, \emph{notice how, once you’re all the way up here, and the individual trees sort of blur together, you can actually see the shape of the forest?}
\emph{Hey}, sagte Hufflepuff, \emph{ist dir aufgefallen, dass man, wenn man ganz oben ist und die einzelnen Bäume irgendwie verschwimmen, die Form des Waldes erkennen kann?}

% Why \emph{had} he done it…?
Warum \emph{hatte} er das getan…?

% Not because of any cost-benefit calculation, that was for sure. He’d been too embarrassed to pull out a sheet of paper and start calculating expected utilities, he’d worried that Professor Quirrell would stop respecting him if he said no or even hesitated too much to help a maiden in distress.
Nicht wegen einer Kosten-Nutzen-Rechnung, das war sicher. Es war ihm zu peinlich gewesen, ein Blatt Papier zu zücken und den zu erwartenden Nutzen zu berechnen, er hatte befürchtet, dass Professor Quirrell ihn nicht mehr respektieren würde, wenn er nein sagte oder auch nur zu sehr zögerte, einer Dame in Not zu helfen.

% He’d thought, somewhere deep inside him, that if your mysterious teacher offered you the first mission, the first chance, the call to adventure, and you said \emph{no}, then your mysterious teacher walked away from you in disgust, and you never got another chance to be a hero…
Er hatte irgendwo tief in seinem Inneren gedacht, dass, wenn dein mysteriöser Lehrer dir die erste Mission, die erste Chance dem Ruf des Abenteuers zu folgen, anbietet und du \emph{nein} sagst, dann geht dein mysteriöser Lehrer angewidert von dir weg, und du bekommst nie wieder eine Chance, ein Held zu sein…

% …yeah, that had been it. In retrospect, that had been it. He’d gone and started thinking his life had a plot and here was a plot twist, as opposed to, oh, say, here was a proposal to \emph{break Bellatrix Black out of Azkaban.} That had been the true and original reason for the decision in the split second where it had been made, his brain perceptually recognizing the narrative where he said ‘no’ as dissonant. And when you thought about it, that wasn’t a rational way to make decisions. Professor Quirrell’s ulterior motive to obtain the last remains of Slytherin’s lost lore, before Bellatrix died and it was irrevocably forgotten, seemed impressively sane by comparison; a benefit commensurate with what had appeared at the time as a small risk.
…ja, das war's. Im Nachhinein betrachtet, war es das. Er hatte angefangen zu glauben, sein Leben hätte eine Handlung und hier war eine Wendung, im Gegensatz zu, sagen wir, hier war ein Vorschlag, \emph{Bellatrix Black aus Askaban zu befreien}. Das war der wahre und ursprüngliche Grund für die Entscheidung in dem Sekundenbruchteil gewesen, in dem sie getroffen worden war, wobei sein Gehirn die Erzählung, in der er „Nein“ gesagt hatte, als dissonant wahrgenommen hatte. Und wenn man darüber nachdachte, war das keine rationale Art, Entscheidungen zu treffen. Professor Quirrells Hintergedanke, die letzten Reste von Slytherins verlorenem Wissen zu erhalten, bevor Bellatrix starb und es unwiderruflich in Vergessenheit geriet, erschien im Vergleich dazu beeindruckend vernünftig; ein Nutzen, der dem, was damals als kleines Risiko erschienen war, angemessen war.

% It didn’t seem fair, it didn’t seem \emph{fair}, that \emph{this} was what happened if he lost his grip on his rationality for just a tiny fraction of a second, the tiny fraction of a second required for his brain to decide to be more comfortable with ‘yes’ arguments than ‘no’ arguments during the discussion that had followed.
Es schien nicht fair, es schien nicht \emph{fair}, dass \emph{dies} geschah, wenn er nur für einen winzigen Bruchteil einer Sekunde den Halt an seiner Rationalität verlor, den winzigen Bruchteil einer Sekunde, den sein Gehirn brauchte, um zu entscheiden, dass ihm Ja-Argumente angenehmer waren als Nein-Argumente während der Diskussion, die gefolgt war.

% From high above, far enough above that the individual trees blurred together, Harry stared out at the forest.
Von hoch oben, weit genug oben, dass die einzelnen Bäume miteinander verschwammen, starrte Harry auf den Wald hinaus.

% Harry \emph{didn’t} want to confess and ruin his reputation forever and get everyone angry at him and maybe end up killed by the Dark Lord later. He’d rather be trapped in Hogwarts for six years than face that. That was how he felt. And so it was in fact helpful, a relief, to be able to cling to a single decisive factor, which was that if Harry confessed, Professor Quirrell would go to Azkaban and die there.
Harry \emph{wollte} nicht gestehen und seinen Ruf für immer ruinieren und alle wütend auf ihn machen und vielleicht später vom Dunklen Lord getötet werden. Lieber wäre er sechs Jahre lang in Hogwarts gefangen, als sich dem zu stellen. So fühlte er sich. Und so war es in der Tat hilfreich, eine Erleichterung, sich an einen einzigen entscheidenden Faktor klammern zu können, nämlich dass, wenn Harry gestand, Professor Quirrell nach Askaban gehen und dort sterben würde.

% (A catch, a break, a stutter in Harry’s breathing.)
(Ein Stocken, eine Pause, ein Stottern in Harrys Atem.)

% If you phrased it \emph{that} way…why, you could even pretend to be a hero, instead of a coward.
Wenn man es \emph{so} formulierte… konnte man sogar vorgeben, ein Held zu sein, anstatt eines Feiglings.

% Harry lifted his eyes from the Forbidden Forest, looked up at the clear blue forbidden sky.
Harry hob seinen Blick vom Verbotenen Wald und sah hinauf in den klaren, blauen, verbotenen Himmel.

% Stared out the glass panes at the big bright burning thing, the fluffy things, the mysterious endless blue in which they were embedded, that strange new unknown place.
Starrte aus den Glasscheiben auf das große, helle, brennende Ding, die flauschigen Dinger, das geheimnisvolle, endlose Blau, in das sie eingebettet waren, diesen seltsamen, neuen, unbekannten Ort.

% It…actually did help, it helped quite a lot, to think that his own troubles were nothing compared to being in Azkaban. That there were people in the world who were \emph{really} in trouble and Harry Potter was not one of them.
Es… half tatsächlich, es half eine ganze Menge, zu denken, dass seine eigenen Probleme nichts waren im Vergleich dazu, in Askaban zu sein. Dass es Menschen auf der Welt gab, die \emph{wirklich} in Schwierigkeiten steckten, und dass Harry Potter nicht zu ihnen gehörte.

% What was he going to do about Azkaban?
Was sollte er gegen Askaban unternehmen?

% What was he going to do about magical Britain?
Was sollte er gegen das magische Britannien unternehmen?

% …which side was he on, now?
…auf welcher Seite stand er jetzt?

% In the bright light of day, everything that Albus Dumbledore had said certainly \emph{sounded} a lot wiser than Professor Quirrell. Better and brighter, more moral, more \emph{convenient}, wouldn’t it be nice if it were true. And the thing to remember was that Dumbledore believed things \emph{because} they sounded nice, but Professor Quirrell was the one who was \emph{sane}.
Im hellen Licht des Tages \emph{klang} alles, was Albus Dumbledore gesagt hatte, sicherlich viel weiser als Professor Quirrell. Besser und heller, moralischer, \emph{bequemer}, wäre es nicht schön, wenn es wahr wäre. Und die Sache, die man dabei im Kopf behalten musste war, dass Dumbledore die Dinge glaubte, \emph{weil} sie schön klangen, aber Professor Quirrell war derjenige, der \emph{zurechnungsfähig} war.

% (Again the catch in his breathing, it happened each time he thought of Professor Quirrell.)
(Wieder das Stocken in seinem Atem, es passierte jedes Mal, wenn er an Professor Quirrell dachte.)

% But just because something sounded nice, didn’t make it \emph{wrong}, either.
Aber nur weil sich etwas nett anhörte, war es auch nicht \emph{falsch}.

% And if the Defence Professor \emph{did} have a flaw in his sanity, it was that his outlook on life was \emph{too negative.}
Und wenn der Verteidigungsprofessor einen Makel in seiner Zurechnungsfähigkeit \emph{hatte}, dann war es, dass er das Leben \emph{zu negativ} sah.

% \emph{Really?} inquired the part of Harry that had read eighteen million experimental results about people being too optimistic and overconfident. \emph{Professor Quirrell is too pessimistic? So pessimistic that his expectations routinely \emph{undershoot} reality? Stuff him and put him in a museum, he’s unique. Which one of you two planned the perfect crime, and \emph{then} put in all the error margin and fallbacks that ended up saving your butt, \emph{just in case} the perfect crime went wrong? Hint hint, his name wasn’t Harry Potter.}
\emph{Wirklich?} fragte sich der Teil von Harry, der achtzehn Millionen Versuchsergebnisse darüber gelesen hatte, dass Menschen zu optimistisch und zu zuversichtlich sind. \emph{Professor Quirrell ist zu pessimistisch? So pessimistisch, dass seine Erwartungen routinemäßig hinter der Realität \emph{zurückbleiben}? Stopft ihn aus und steckt ihn in ein Museum, er ist einzigartig. Wer von euch beiden hat das perfekte Verbrechen geplant und \emph{dann} all die Spielräume für Fehler und Rückschläge eingebaut, die euch am Ende den Arsch gerettet haben, nur für den Fall, dass das perfekte Verbrechen schief geht? Tipp: sein Name war nicht Harry Potter.}

% But “pessimistic” wasn’t the correct word to describe Professor Quirrell’s problem—if a problem it truly was, and not the superior wisdom of experience. But to Harry it looked like Professor Quirrell was constantly interpreting everything in the worst possible light. If you handed Professor Quirrell a glass that was 90\% full, he’d tell you that the 10\% empty part proved that no-one \emph{really} cared about water.
Aber „pessimistisch“ war nicht das richtige Wort, um Professor Quirrells Problem zu beschreiben—wenn es denn wirklich ein Problem war, und nicht die überlegene Weisheit der Erfahrung. Aber für Harry sah es so aus, als würde Professor Quirrell ständig alles im schlechtesten möglichen Licht interpretieren. Wenn man Professor Quirrell ein Glas reichte, das zu 90\% voll war, würde er einem sagen, dass der 10\% leere Teil bewies, dass sich niemand \emph{wirklich} für Wasser interessierte.

% That was a very good analogy, now that Harry thought about it. Not all of magical Britain was like Azkaban, that glass was well over half full…
Das war eine sehr gute Analogie, jetzt, wo Harry darüber nachdachte. Nicht das ganze magische Britannien war wie Askaban, das Glas war weit mehr als halb voll…

% Harry stared up at the bright-blue sky.
Harry starrte hinauf in den strahlend blauen Himmel.

% …although, \emph{following} the analogy, if Azkaban existed, then maybe it \emph{did} prove that the 90\% good part was there for other reasons, people trying to \emph{make a show of kindness} as Professor Quirrell had put it. For if they were truly kind they would not have made Azkaban, they would storm the fortress to tear it down…wouldn’t they?
…obwohl, der Analogie \emph{folgend}, wenn Askaban existierte, dann \emph{bewies} es vielleicht, dass der 90\% gute Teil aus anderen Gründen dort war, Menschen, die versuchten, \emph{eine Show} \emph{mit ihrer} \emph{Freundlichkeit abzuziehen}, wie Professor Quirrell es ausgedrückt hatte. Denn wenn sie wirklich gütig wären, hätten sie Askaban nicht erschaffen, sie würden die Festung stürmen, um sie niederzureißen… oder nicht?

% Harry stared up at the bright-blue sky. If you wanted to be a rationalist you had to read an awful lot of papers on flaws in human nature, and some of those flaws were innocent logical failures, and some of them looked a lot darker.
Harry starrte hinauf in den strahlend blauen Himmel. Wenn man ein Rationalist sein wollte, musste man furchtbar viele Abhandlungen über Fehler in der menschlichen Natur lesen, und einige dieser Fehler waren unschuldige logische Ausfälle, und einige von ihnen sahen sehr viel dunkler aus.

% Harry stared up at the bright-blue sky, and thought of the Milgram experiment.
Harry starrte hinauf in den strahlend blauen Himmel und dachte an das Milgram-Experiment.

% Stanley Milgram had done it to investigate the causes of World War~II, to try to understand why the citizens of Germany had obeyed Hitler.
Stanley Milgram hatte es durchgeführt, um die Ursachen des Zweiten Weltkriegs zu erforschen, um zu verstehen, warum die Bürger Deutschlands Hitler gehorcht hatten.

% So he had designed an experiment to investigate \emph{obedience}, to see if Germans were, for some reason, more liable to obey harmful orders from authority figures.
Er hatte also ein Experiment entworfen, um den \emph{Gehorsam} zu untersuchen, um zu sehen, ob die Deutschen aus irgendeinem Grund eher dazu neigten, schädliche Befehle von Autoritätspersonen zu befolgen.

% First he’d run a pilot version of his experiment on American subjects, as a control.
Zuerst hatte er eine Pilotversion seines Experiments an amerikanischen Probanden durchgeführt, als Kontrolle.

% And afterwards he hadn’t bothered trying it in Germany.
Und danach hatte er sich nicht die Mühe gemacht, es in Deutschland zu versuchen.

% Experimental apparatus: A series of 30 switches set in a horizontal line, with labels starting at ‘15 volts’ and going up to ‘450 volts’, with labels for each group of four switches. The first group of four labelled ‘Slight Shock’, the sixth group labelled ‘Extreme Intensity Shock’, the seventh group labelled ‘Danger: Severe Shock’, and the two last switches left over labelled just ‘XXX’.
Versuchsapparat: Eine Reihe von 30 Schaltern, die in einer horizontalen Linie angeordnet waren, mit Beschriftungen, die bei „15 Volt“ begannen und bis zu „450 Volt“ reichten, mit Beschriftungen für jede Gruppe von vier Schaltern. Die erste Gruppe von vier Schaltern ist mit „Leichter Schock“ beschriftet, die sechste Gruppe mit „Schock mit extremer Intensität,“ die siebte Gruppe mit „Gefahr: Schwerer Schock,“ und die beiden letzten Schalter, die übrig blieben, waren einfach mit „XXX“ beschriftet.

% And an actor, a confederate of the experimenter, who had appeared to the true subjects to be someone just like them: someone who had answered the same ad for participants in an experiment on learning, and who had lost a (rigged) lottery and been strapped into a chair, along with the electrodes. The true experimental subjects had been given a slight shock from the electrodes, just so that they could see that it worked.
Und ein Schauspieler, ein Vertrauter des Versuchsleiters, der den echten Versuchspersonen als jemand wie sie erschienen war: jemand, der auf die gleiche Anzeige für Teilnehmer an einem Lernexperiment geantwortet hatte, und der bei einer (manipulierten) Lotterie verloren hatte und zusammen mit den Elektroden auf einen Stuhl geschnallt worden war. Die echten Versuchspersonen hatten einen leichten Schock von den Elektroden bekommen, nur damit sie sehen konnten, dass es funktionierte.

% The true subject had been told that the experiment was on the effects of punishment on learning and memory, and that part of the test was to see if it made a difference what sort of person administered the punishment; and that the person strapped to the chair would try to memorize sets of word pairs, and that each time the ‘learner’ got one wrong, the ‘teacher’ was to administer a successively stronger shock.
Dem wahren Probanden war gesagt worden, dass das Experiment die Auswirkungen von Bestrafung auf Lernen und Gedächtnis betraf und dass ein Teil des Tests darin bestand, zu sehen, ob es einen Unterschied machte, welche Art von Person die Bestrafung verabreichte; und dass die Person, die an den Stuhl geschnallt war, versuchen würde, sich Sätze von Wortpaaren einzuprägen, und dass jedes Mal, wenn der „Lernende“ eine falsche Antwort bekam, der „Lehrer“ einen sukzessive stärkeren Schock verabreichen sollte.

% At the 300-volt level, the actor would stop trying to call out answers and begin kicking at the wall, after which the experimenter would instruct the subjects to treat non-answers as wrong answers and continue.
Bei der 300-Volt-Stufe hörte der Akteur auf, Antworten zu rufen und begann, gegen die Wand zu treten, woraufhin der Versuchsleiter die Versuchspersonen anwies, Nicht-Antworten als falsche Antworten zu behandeln und weiterzumachen.

% At the 315-volt level the pounding on the wall would be repeated.
Beim 315-Volt-Pegel würde das Hämmern gegen die Wand wiederholt werden.

% After that nothing would be heard.
Danach war nichts mehr zu hören.

% If the subject objected or refused to press a switch, the experimenter, maintaining an impassive demeanour and dressed in a grey lab coat, would say ‘Please continue’, then ‘The experiment requires that you continue’, then ‘It is absolutely essential that you continue’, then ‘You have no other choice, you \emph{must} go on’. If the fourth prod still didn’t work, the experiment halted there.
Wenn die Versuchsperson widersprach oder sich weigerte, einen Schalter zu drücken, sagte der Versuchsleiter, der eine teilnahmslose Haltung bewahrte und einen grauen Laborkittel trug: „Bitte fahren Sie fort,“ dann: „Das Experiment erfordert, dass Sie fortfahren,“ dann: „Es ist absolut notwendig, dass Sie fortfahren,“ dann: „Sie haben keine andere Wahl, Sie müssen fortfahren“. Wenn die vierte Aufforderung immer noch nicht funktionierte, wurde das Experiment dort abgebrochen.

% Before running the experiment, Milgram had described the experimental setup, and then asked fourteen psychology seniors what percentage of subjects \emph{they} thought would go all the way up to the 450-volt level, what percentage of subjects would press the last of the two switches marked ‘XXX’, after the victim had stopped responding.
Vor der Durchführung des Experiments hatte Milgram den Versuchsaufbau beschrieben und dann vierzehn Psychologie-Studenten gefragt, wie viel Prozent der Versuchspersonen ihrer Meinung nach den ganzen Weg bis zur 450-Volt-Stufe gehen würden, wie viel Prozent der Versuchspersonen den letzten der beiden mit XXX markierten Schalter drücken würden, nachdem das Opfer aufgehört hatte zu reagieren.

% The most pessimistic answer had been 3\%.
Die pessimistischste Antwort war 3\%.

% The actual number had been 26 out of 40.
Die tatsächliche Zahl lag bei 26 von 40.

% The subjects had sweated, groaned, stuttered, laughed nervously, bitten their lips, dug their fingernails into their flesh. But at the experimenter’s prompting, they had, most of them, gone on administering what they believed to be painful, dangerous, possibly lethal electrical shocks. All the way to the end.
Die Versuchspersonen schwitzten, stöhnten, stotterten, lachten nervös, bissen sich auf die Lippen, gruben ihre Fingernägel in ihr Fleisch. Aber auf die Aufforderung des Versuchsleiters hin hatten sie, die meisten von ihnen, weitergemacht und das verabreicht, was sie für schmerzhafte, gefährliche, möglicherweise tödliche Elektroschocks hielten. Bis zum Ende.

% Harry could hear Professor Quirrell laughing, in his mind; the Defence Professor’s voice saying something along the lines of: \emph{Why, Mr~Potter, even I had not been so cynical; I knew men would betray their most cherished principles for money and power, but I did not realize that a stern look also sufficed.}
\emph{Harry konnte Professor Quirrell im Geiste lachen hören; die Stimme des Verteidigungsprofessors sagte etwas in der Art von: \emph{Nun, Mr~Potter, selbst ich wäre} \emph{nicht so zynisch gewesen; ich wusste, dass Männer ihre wertvollsten Prinzipien für Geld und Macht verraten würden, aber mir war nicht klar, dass auch ein strenger Blick genügte.}}

% It was dangerous, to try and guess at evolutionary psychology if you weren’t a professional evolutionary psychologist; but when Harry had read about the Milgram experiment, the thought had occurred to him that situations like this had probably arisen many times in the ancestral environment, and that most potential ancestors who’d tried to disobey Authority were dead. Or that they had, at least, done less well for themselves than the obedient. People \emph{thought} themselves good and moral, but when push came to shove, some switch flipped in their brain, and it was suddenly a lot harder to heroically defy Authority than they thought. Even if you could do it, it wouldn’t be easy, it wouldn’t be some effortless display of heroism. You would tremble, your voice would break, you would be afraid; would you be able to defy Authority even then?
Es war gefährlich, zu versuchen, evolutionäre Psychologie zu erraten, wenn man kein professioneller Evolutionspsychologe war; aber als Harry über das Milgram-Experiment gelesen hatte, war ihm der Gedanke gekommen, dass Situationen wie diese in der Umgebung der Vorfahren wahrscheinlich oft vorgekommen waren, und dass die meisten potenziellen Vorfahren, die versucht hatten, der Autorität zu widersprechen, tot waren. Oder dass es ihnen zumindest weniger gut ergangen war als den Gehorsamen. Die Menschen \emph{hielten} sich selbst für gut und moralisch, aber wenn es darauf ankam, legte sich irgendein Schalter in ihrem Gehirn um, und es war plötzlich viel schwieriger, sich der Autorität heldenhaft zu widersetzen, als sie dachten. Selbst wenn man es schaffen konnte, war es nicht einfach, es wäre keine mühelose Zurschaustellung von Heldentum. Du würdest zittern, deine Stimme würde brechen, du würdest Angst haben; würdest du selbst dann in der Lage sein, der Autorität zu trotzen?

% Harry blinked, then; because his brain had just made the connection between Milgram’s experiment and what Hermione had done on her first day of Defence class, she’d refused to shoot a fellow student, even when Authority had told her that she must, she had trembled and been afraid but she had still refused. Harry had seen that happen right in front of his own eyes and he still hadn’t made the connection until now…
Harry blinzelte, denn sein Gehirn hatte gerade die Verbindung zwischen Milgrams Experiment und dem hergestellt, was Hermine an ihrem ersten Tag im Verteidigungsunterricht getan hatte: Sie hatte sich geweigert, einen Mitschüler zu erschießen, selbst als die Autorität ihr gesagt hatte, dass sie es tun müsse, sie hatte gezittert und Angst gehabt, aber sie hatte sich trotzdem geweigert. Harry hatte das direkt vor seinen eigenen Augen gesehen, und er hatte die Verbindung bis jetzt noch nicht hergestellt…

% Harry stared down at the reddening horizon, the Sun was sinking lower, the sky fading, darkening, even if most of it was still blue, soon it would turn to night. The gold and red colours of Sun and sunset reminded him of Fawkes; and Harry wondered, for a moment, if it must be a sad thing to be a phœnix, and call and cry and scream without being heeded.
Harry starrte auf den roter werdenden Horizont, die Sonne sank tiefer, der Himmel verblasste, verdunkelte sich, auch wenn der größte Teil noch blau war, würde es bald Nacht werden. Die goldenen und roten Farben der Sonne und des Sonnenuntergangs erinnerten ihn an Fawkes; und Harry fragte sich einen Moment lang, ob es traurig sein musste, ein Phönix zu sein und zu rufen und zu schreien, ohne beachtet zu werden.

% But Fawkes would never give up, as many times as he died he would always be reborn, for Fawkes was a being of light and fire, and despairing over Azkaban belonged to the darkness just as much as did Azkaban itself.
Aber Fawkes würde niemals aufgeben, so oft er auch starb, er würde immer wiedergeboren werden, denn Fawkes war ein Wesen aus Licht und Feuer, und die über Askaban zu verzweifeln gehörte genauso zur Dunkelheit wie Askaban selbst.

% If you were given a glass half-empty and half-full, then that was the way reality was, that was the truth and it was so; but you still had a choice of how to \emph{feel} about it, whether you would despair over the empty half or rejoice in the water that was there.
Wenn man dir ein Glas gab, das halb leer und halb voll war, dann war das, wie die Realität war, das war die Wahrheit und es war so; aber du hattest immer noch die Wahl, wie du dich dabei \emph{fühlen} wolltest, ob du über die leere Hälfte verzweifeln oder dich über das Wasser freuen würdest, das da war.

% Milgram had tried certain other variations on his test.
Milgram hatte einige andere Variationen seines Tests ausprobiert.

% In the eighteenth experiment, the experimental subject had only needed to call out the test words to the victim strapped into the chair, and record the answers, while someone \emph{else} pressed the switches. It was the same apparent suffering, the same frantic pounding followed by silence; but it wasn’t \emph{you} pressing the switch. \emph{You} just watched it happen, and read the questions to the person being tortured.
Im achtzehnten Experiment brauchte die Versuchsperson dem auf dem Stuhl festgeschnallten Opfer nur die Testwörter zuzurufen und die Antworten zu notieren, während jemand \emph{anderes} die Schalter drückte. Es war das gleiche offensichtliche Leiden, das gleiche hektische Hämmern, gefolgt von Stille; aber es warst nicht du, der den Schalter drückte. \emph{Du} schautest nur zu und hast der gequälten Person die Fragen vorgelesen.

% 37 of 40 subjects had continued their participation in that experiment to the end, the 450-volt end marked ‘XXX’.
37 von 40 Versuchspersonen hatten ihre Teilnahme an diesem Experiment bis zum Ende fortgesetzt, dem 450-Volt-Ende, das mit „XXX“ markiert war.

% And if you were Professor Quirrell, you might have decided to feel cynical about that.
Und wenn du Professor Quirrell wärst, hättest du vielleicht beschlossen, das zynisch zu finden.

% But 3 out of 40 subjects had \emph{refused} to participate all the way to the end.
Aber 3 von 40 Probanden hatten sich \emph{geweigert}, bis zum Ende mitzumachen.

% The Hermiones.
Die Hermines.

% They did exist, in the world, the people who wouldn’t fire a Simple Strike Hex at a fellow student even if the Defence Professor ordered them to do it. The ones who had sheltered Gypsies and Jews and homosexuals in their attics during the Holocaust, and sometimes lost their lives for it.
Es gab sie, in der Welt, die Leute, die keinen einfachen Schlagzauber auf einen Mitschüler abfeuern würden, selbst wenn der Verteidigungsprofessor es ihnen befehlen würde. Diejenigen, die während des Holocausts Zigeuner, Juden und Homosexuelle auf ihren Dachböden beherbergt hatten und dafür manchmal ihr Leben verloren.

% And were those people from some other species than humanity? Did they have some extra gear in their heads, some additional chunk of neural circuitry, which lesser mortals did not possess? But that was not likely, given the logic of sexual reproduction which said that the genes for complex machinery would be scrambled beyond repair, if they were not universal.
Gehörten diese Leute zu einer anderen Spezies als die Menschheit? Hatten sie eine zusätzliche Gehirnwindung, ein zusätzliches Stück neuronaler Schaltkreise, das die weniger Sterblichen nicht besaßen? Aber das war unwahrscheinlich, angesichts der Logik der sexuellen Fortpflanzung, die besagte, dass die Gene für komplexe Maschinerie irreparabel durcheinandergebracht werden würden, wenn sie nicht universell wären.

% Whatever parts Hermione was made from, everyone had those same parts inside them somewhere…
Aus welchen Teilen Hermine auch immer gemacht war, jeder hatte dieselben Teile irgendwo in sich…

% …well, that was a nice thought but it wasn’t \emph{strictly} true, there was such a thing as literal brain damage, people could \emph{lose} genes and the complex machine could stop working, there were sociopaths and psychopaths, people who lacked the gear to care. Maybe Lord Voldemort had been born like that, or maybe he had known good and yet still chosen evil; at this point it didn’t matter in the slightest. But a \emph{supermajority} of the population ought to be capable of learning to do what Hermione and Holocaust resisters did.
…naja, das war ein netter Gedanke, aber er stimmte \emph{strenggenommen} nicht, es gab so etwas wie buchstäbliche Hirnschäden, Menschen konnten Gene \emph{verlieren} und die komplexe Maschinerie konnte aufhören zu funktionieren, es gab Soziopathen und Psychopathen, Menschen, denen die Fähigkeit mitzufühlen fehlte. Vielleicht war Lord Voldemort so geboren worden, oder vielleicht hatte er das Gute gekannt und sich dennoch für das Böse entschieden; an diesem Punkt spielte es nicht die geringste Rolle. Aber eine \emph{übergroße Mehrheit} der Bevölkerung sollte in der Lage sein, zu lernen das zu tun, was Hermine und die Holocaust-Verweigerer taten.

% The people who had been run through the Milgram experiment, who had trembled and sweated and nervously laughed as they went all the way to pressing the switches marked ‘XXX’, many of them had written to thank Milgram, afterwards, for what they had learned about themselves. That, too, was part of the story, the legend of that legendary experiment.
Die Leute, die das Milgram-Experiment durchlaufen hatten, die gezittert und geschwitzt und nervös gelacht hatten, als sie bis zum Drücken der Schalter mit der Aufschrift „XXX“ vorgedrungen waren, viele von ihnen hatten Milgram hinterher geschrieben, um sich dafür zu bedanken, was sie über sich selbst gelernt hatten. Auch das war Teil der Geschichte, der Legende dieses legendären Experiments.

% The sun had almost sunk below the horizon now, a last golden tip peeking above the faraway tops of trees.
Die Sonne war jetzt fast unter den Horizont gesunken, ein letzter goldener Zipfel lugte über die fernen Baumwipfel.

% Harry looked at it, that tip of Sun, his glasses were supposed to be proof against UV so he ought to be able to look directly at it without damaging his eyes.
Harry schaute sie an, diese Sonnenspitze, seine Brille sollte gegen UV-Strahlung geschützt sein, so dass er direkt in sie schauen konnte, ohne seine Augen zu schädigen.

% Harry stared directly at it, that tiny fraction of the Light that was not obscured and blocked and hidden, even if it was only 3 parts out of 40, the other 37 parts were there somewhere. The 7.5\% of the glass that was full, which proved that people really did care about water, even if that force of caring within themselves was too often defeated. If people truly didn’t care, the glass would have been truly empty. If everyone had been like You-Know-Who inside, secretly cleverly selfish, there would have been no resisters to the Holocaust at all.
Harry starrte direkt darauf, auf den winzigen Bruchteil des Lichts, der nicht verdeckt und blockiert und versteckt war, auch wenn es nur 3 Teile von 40 waren, die anderen 37 Teile waren irgendwo da. Die 7,5 \% des Glases, die voll waren, was bewies, dass die Menschen sich wirklich um das Wasser kümmerten, auch wenn diese Kraft der Fürsorge in ihnen selbst zu oft besiegt wurde. Wenn die Menschen sich wirklich nicht gekümmert hätten, wäre das Glas wirklich leer gewesen. Wenn jeder innerlich wie Du-weißt-schon-wer gewesen wäre, insgeheim klug und egoistisch, dann hätte es überhaupt keinen Widerstand gegen den Holocaust gegeben.

% Harry looked at the sunset, on the second day of the rest of his life, and knew that he had switched sides.
Harry schaute in den Sonnenuntergang, am zweiten Tag des Restes seines Lebens, und wusste, dass er die Seiten gewechselt hatte.

% Because he couldn’t believe in it any more, he couldn’t really, not after going to Azkaban. He couldn’t do what 37 out of 40 people would vote for him to do. Everyone might have inside them what it took to be Hermione, and some day they might learn; but \emph{some day} wasn’t \emph{now}, not here, not today, not in the real world. If you were on the side of 3 out of 40 people then you weren’t a political majority, and Professor Quirrell had been right, Harry would not bow his head in submission when that happened.
Weil er nicht mehr daran glauben konnte, er konnte es wirklich nicht, nicht nachdem er in Askaban gewesen war. Er konnte nicht tun, wofür 37 von 40 Leuten ihn wählen würden. Jeder mochte in sich haben, was es brauchte, um Hermine zu sein, und eines Tages würden sie es vielleicht erfahren; aber \emph{eines Tages} war nicht \emph{jetzt}, nicht hier, nicht heute, nicht in der realen Welt. Wenn man auf der Seite von drei von vierzig Leuten stand, dann war man keine politische Mehrheit, und Professor Quirrell hatte Recht gehabt, Harry würde seinen Kopf nicht in Unterwerfung neigen, wenn das geschah.

% There was a sort of awful appropriateness to it. You shouldn’t go to Azkaban and come back having not changed your mind about anything important.
Es hatte eine Art von schrecklicher Angemessenheit an sich. Man sollte nicht nach Askaban gehen und zurückkommen, ohne seine Meinung über etwas Wichtiges geändert zu haben.

% \emph{So is Professor Quirrell right, then?} asked Slytherin. \emph{Leaving out whether he’s good or evil, is he \emph{right}? Are you, to them, whether they know it or not, their next Lord? We’ll just leave out the Dark part, that’s him being cynical again. But is it your intention now to rule? I’ve got to say, that makes even \emph{me} nervous.}
\emph{Hat Professor Quirrell also recht}? fragte Slytherin. \emph{Mal abgesehen davon, ob er gut oder böse ist, hat er \emph{Recht}? Bist du für sie, ob sie es wissen oder nicht, ihr nächster Lord? Wir lassen den dunklen Teil einfach weg, da ist er wieder zynisch. Aber ist deine Absicht jetzt zu herrschen? Ich muss sagen, das macht sogar \emph{mich} nervös.}

% \emph{Do you think you can be trusted with power?} said Gryffindor. \emph{Isn’t there some sort of rule that people who want power shouldn’t have it? Maybe we should make Hermione the ruler instead.}
\emph{Glaubst du, man kann dir Macht anvertrauen?} sagte Gryffindor. \emph{Gibt es nicht irgendeine Regel, dass Leute, die Macht wollen, sie nicht haben sollten? Vielleicht sollten wir stattdessen Hermine zur Herrscherin machen.}

% \emph{Do you think you’re fit to run a society and not have it collapse into total chaos inside of three weeks flat?} said Hufflepuff. \emph{Imagine how loudly Mum would scream if she’d heard you’d been elected Prime Minister, now ask yourself, are you sure she’s wrong about that?}
\emph{Glaubst du, du bist in der Lage, eine Gesellschaft zu leiten, ohne dass sie innerhalb von drei Wochen im totalen Chaos versinkt?} sagte Hufflepuff. \emph{Stell dir vor, wie laut Mum schreien würde, wenn sie hören würde, dass du zum Premierminister gewählt wurdest, und jetzt frag dich, ob sie damit wirklich falsch liegt?}

% \emph{Actually,} said Ravenclaw, \emph{I have to point out that all this political stuff sounds overwhelmingly boring. How about if we leave all the electioneering to Draco and stick to science? It’s what we’re actually good at, and that’s been known to improve the human condition too, y’know.}
\emph{Eigentlich}, sagte Ravenclaw, \emph{muss ich darauf hinweisen, dass dieser ganze politische Kram überwältigend langweilig klingt. Wie wär's, wenn wir den ganzen Wahlkampf Draco überlassen und uns an die Wissenschaft halten? Darin sind wir eigentlich gut, und es ist bekannt, dass das auch den Zustand der Menschheit verbessert, wisst ihr.}

% \emph{Slow down,} thought Harry at his components, \emph{we don’t have to decide everything right now. We’re allowed to ponder the problem as fully as possible before coming to a solution.}
\emph{Langsam}, dachte Harry an seinen Teile gerichtet, \emph{wir müssen nicht gleich alles entscheiden. Wir dürfen das Problem so gut wie möglich durchdenken, bevor wir zu einer Lösung kommen.}

% The last part of the Sun sank below the horizon.
Der letzte Teil der Sonne sank unter den Horizont.

% It was strange, this feeling of not quite knowing who you were, which side you were on, of having \emph{not already made up your mind} about something as major as that, there was an unfamiliar sensation of freedom in it…
Es war seltsam, dieses Gefühl, nicht so recht zu wissen, wer man war, auf welcher Seite man stand, sich über etwas so Wesentliches \emph{noch nicht entschieden zu haben}, es lag ein ungewohntes Gefühl von Freiheit darin…

% And that reminded him of what Professor Quirrell had said to his last question, which reminded him of Professor Quirrell, which made it hard once more to breathe, started that burning sensation in Harry’s throat, sent his thoughts around that loop of the climbing spiral once again.
Und das erinnerte ihn an das, was Professor Quirrell auf seine letzte Frage geantwortet hatte, was ihn an Professor Quirrell erinnerte, was ihm wieder das Atmen schwer machte, dieses Brennen in Harrys Kehle auslöste, seine Gedanken wieder in diese Schleife der Kletterspirale schickte.

% Why was he so sad, now, whenever he thought of Professor Quirrell? Harry was used to knowing himself, and he didn’t know why he felt so sad…
Warum war er so traurig, wann immer er an Professor Quirrell dachte? Harry war es gewohnt, sich selbst zu kennen, und er wusste nicht, warum er so traurig war…

% It felt like he’d lost Professor Quirrell forever, lost him in Azkaban, that was how it felt. As surely as if the Defence Professor had been eaten by Dementors, consumed in the empty voids.
Es fühlte sich an, als hätte er Professor Quirrell für immer verloren, ihn in Askaban verloren, so fühlte es sich an. So sicher, als wäre der Verteidigungsprofessor von Dementoren gefressen worden, verzehrt in den leeren Räumen.

% \emph{Lost him! Why did I lose him? Because he said Avada Kedavra and there was in fact a perfectly good reason even though I didn’t see it for a couple of hours? Why can’t things go back to the way they were?}
\emph{Ich habe ihn verloren! Warum habe ich ihn verloren? Weil er Avada Kedavra gesagt hat und es in Wirklichkeit einen ganz guten Grund gab, auch wenn ich ihn ein paar Stunden lang nicht erkannt habe? Warum können die Dinge nicht wieder so werden, wie sie waren?}

% But then it hadn’t \emph{been} the Avada Kedavra. That might have played a part in irreversibly collapsing a structure of rationalizations and flinches and carefully not thinking about certain things. But it hadn’t been the Avada Kedavra, that hadn’t been the disturbing thing that Harry had seen.
Aber es \emph{lag nicht} am Avada Kedavra. Das mochte eine Rolle dabei gespielt haben, eine Struktur von Rationalisierungen und Zurückweichen und vorsichtigem Nicht-Denken über bestimmte Dinge irreversibel zum Einsturz zu bringen. Aber es war nicht das Avada Kedavra gewesen, das war nicht das Beunruhigende gewesen, das Harry gesehen hatte.

% \emph{What did I see…?}
\emph{Was habe ich gesehen…?}

% Harry looked at the fading sky.
Harry blickte in den verblassenden Himmel.

% He’d seen Professor Quirrell turn into a hardened criminal while facing the Auror, and the apparent change of personalities had been effortless, and complete.
Er hatte gesehen, wie Professor Quirrell sich in einen hartgesottenen Verbrecher verwandelte, während er dem Auror gegenüberstand, und der scheinbare Wechsel der Persönlichkeiten war mühelos und vollständig gewesen.

% Another woman had known the Defence Professor as ‘Jeremy Jaffe’.
Eine andere Frau hatte den Verteidigungsprofessor als 'Jeremy Jaffe' gekannt.

% \emph{How many different people are you, anyway?}
\emph{Wie viele verschiedene Menschen sind Sie eigentlich?}

% \emph{I cannot say that I bothered keeping count.}
\emph{Ich kann nicht behaupten, dass ich mir die Mühe gemacht habe, mitzuzählen.}

% You couldn’t help but wonder…
Man konnte nicht umhin, sich zu fragen…

% …whether ‘Professor Quirrell’ was just one more name on the list, just one more person that had been \emph{turned into}, made up in the service of some unguessable goal.
…ob „Professor Quirrell“ nur ein weiterer Name auf der Liste war, nur eine weitere Person, in die er sich \emph{verwandelt} hatte, die er erfunden hatte, um irgendeinem unerklärlichen Ziel zu dienen.

% Harry would always be wondering now, every time he talked to Professor Quirrell, if it was a mask, and what motive was behind that mask. With every dry smile, Harry would be trying to see what was pulling the levers on the lips.
Harry würde sich jetzt immer fragen, jedes Mal, wenn er mit Professor Quirrell sprach, ob es eine Maske war und welches Motiv hinter dieser Maske steckte. Mit jedem trockenen Lächeln würde Harry versuchen zu erkennen, was die Hebel der Lippen betätigte.

% \emph{Is that how other people will start thinking of me, if I get too Slytherin? If I pull off too many plots, will I never be able to smile at anyone again, without them wondering what I really mean by it?}
\emph{Werden andere Leute anfangen, so von mir zu denken, wenn ich zu sehr Slytherin werde? Wenn ich zu viele Intrigen spinne, werde ich dann nie wieder jemanden anlächeln können, ohne dass sie sich fragen, was ich wirklich damit meine?}

% Maybe there was some way to restore a trust in surface appearances and make a normal human relationship possible again, but Harry couldn’t think of what it might be.
Vielleicht gab es eine Möglichkeit, das Vertrauen in den äußeren Schein wiederherzustellen und eine normale menschliche Beziehung wieder möglich zu machen, aber Harry fiel nicht ein, was das sein könnte.

% That was how Harry had lost Professor Quirrell, not the person, but the…connection…
So hatte Harry Professor Quirrell verloren, nicht die Person, aber die… Verbindung…

% Why did that hurt so much?
Warum tat das so sehr weh?

% Why did it feel so lonely, now?
Warum fühlte er sich jetzt so einsam?

% Surely there were other people, maybe better people, to trust and befriend? Professor McGonagall, Professor Flitwick, Hermione, Draco, not to mention Mum and Dad, it wasn’t like Harry was \emph{alone…}
Sicherlich gab es andere Menschen, vielleicht bessere Menschen, denen er vertrauen und mit denen er sich anfreunden konnte? Professor McGonagall, Professor Flitwick, Hermine, Draco, ganz zu schweigen von Mum und Dad, Harry war ja nicht \emph{allein}…

% Only…
Nur…

% A choking sensation grew in Harry’s throat as he understood.
Ein erstickendes Gefühl stieg in Harrys Kehle auf, als er verstand.

% Only Professor McGonagall, Professor Flitwick, Hermione, Draco, they all of them sometimes knew things that Harry didn’t, but…
Nur Professor McGonagall, Professor Flitwick, Hermine, Draco, sie alle wussten manchmal Dinge, die Harry nicht wusste, aber…

% They did not excel above Harry \emph{within} his own sphere of power; such genius as they possessed was not like his genius, and his genius was not like theirs; he might look upon them as peers, but not look \emph{up} to them as his \emph{superiors}.
Sie überragten Harry nicht \emph{in seinem eigenen} Machtbereich; das Genie, das sie besaßen, war nicht wie sein Genie, und sein Genie war nicht wie ihres; er konnte sie als Gleichgestellte ansehen, aber nicht als seine \emph{Vorgesetzten}.

% None of them had been, none of them could ever be…
Keiner von ihnen war, keiner von ihnen konnte jemals…

% Harry’s mentor…
Harrys Mentor…

% That was who Professor Quirrell had been.
Das war es, wer Professor Quirrell gewesen war.

% That was who Harry had lost.
Das war es, wen Harry verloren hatte.

% And the manner in which he had lost his first mentor might or might not allow Harry to ever get him back. Maybe some day he would know all Professor Quirrell’s hidden purposes and the doubts between them would go away; but even if that seemed possible, it didn’t seem very probable.
Und die Art und Weise, wie er seinen ersten Mentor verloren hatte, würde es Harry vielleicht erlauben, ihn irgendwann zurückzubekommen, oder auch nicht. Vielleicht würde er eines Tages alle verborgenen Absichten von Professor Quirrell kennen und die Zweifel zwischen ihnen würden verschwinden; aber selbst wenn das möglich wäre, schien es nicht sehr wahrscheinlich zu sein.

% There was a gust of wind, outside Hogwarts, it bent the empty trees, rippled the lake whose heart was still unfrozen, made a whispering sound as it slid past the window that looked upon the half-twilit world, and Harry’s thoughts wandered outward for a time.
Es gab einen Windstoß, außerhalb von Hogwarts, er beugte die leeren Bäume, kräuselte den See, dessen Herz noch nicht gefroren war, machte ein flüsterndes Geräusch, als er an dem Fenster vorbeiging, das auf die halbgefrorene Welt blickte, und Harrys Gedanken wanderten eine Zeit lang nach außen.

% Then returned inward again, to the next step of the spiral.
Dann kehrten sie wieder nach innen zurück, zur nächsten Stufe der Spirale.

% \emph{Why am I different from the other children my age?}
\emph{Warum bin ich anders als die anderen Kinder in meinem Alter?}

% If Professor Quirrell’s answer to that had been an evasion, then it was a very well-calculated one. Deep enough and complex enough, sufficiently full of suggestions of hidden meaning, to serve as a trap for a Ravenclaw who couldn’t be diverted by less. Or maybe Professor Quirrell had meant his answer honestly. Who knew what motive might have pulled that lever on those lips?
Wenn Professor Quirrells Antwort darauf eine Ausflucht gewesen war, dann war es eine sehr gut kalkulierte. Tiefgründig und komplex genug, voll von Andeutungen versteckter Bedeutungen, um als Falle für einen Ravenclaw zu dienen, der sich nicht durch weniger ablenken ließ. Oder vielleicht hatte Professor Quirrell seine Antwort ehrlich gemeint. Wer wusste schon, welches Motiv den Hebel für diese Lippen betätigt haben könnte?

% \emph{I will say this much, Mr~Potter: you are already an Occlumens, and I think you will become a perfect Occlumens before long. Identity does not mean, to such as us, what it means to other people. Anyone we can imagine, we can be; and the true difference about you, Mr~Potter, is that you have an unusually good imagination. A playwright must contain his characters, he must be larger than them in order to enact them within his mind. To an actor or spy or politician, the limit of his own diameter is the limit of who he can pretend to be, the limit of which face he may wear as a mask. But for such as you and I, anyone we can imagine, we can \emph{be}, in reality and not pretence. While you imagined yourself a child, Mr~Potter, you \emph{were} a child. Yet there are other existences you could support, larger existences, if you wished. Why are you so free, and so great in your circumference, when other children your age are small and constrained? Why can you imagine and \emph{become} selves more adult than a mere child of a playwright should be able to compose? That I do not know, and I must not say what I guess. But what you have, Mr~Potter, is freedom.}
\emph{So viel kann ich sagen, Mr~Potter: Sie sind bereits ein Okklumentiker, und ich denke, Sie werden bald ein perfekter Okklumentiker sein. Identität bedeutet für solche wie uns nicht das, was sie für andere Menschen bedeutet. Wir können jeder sein, den wir uns vorstellen können; und der wahre Unterschied zu Ihnen, Mr~Potter, ist, dass Sie eine ungewöhnlich gute Vorstellungskraft haben. Ein Dramatiker muss seine Figuren in sich aufnehmen, er muss größer sein als sie, um sie in seinem Geist darstellen zu können. Für einen Schauspieler oder Spion oder Politiker ist die seine eigene Grenze die Grenze dessen, wer er vorgeben kann zu sein, die Grenze dessen, welches Gesicht er als Maske tragen kann.}
\emph{Aber für solche wie Sie und mich, wir können jeder \emph{sein}, den wir uns vorstellen können, in der Realität und nicht nur in der Vorstellung. Während Sie sich selbst als Kind vorstellten, Mr~Potter, \emph{waren} Sie ein Kind. Und doch gibt es andere Arten des Daseins, die Sie tragen könnten, größere Arten des Daseins, wenn Sie es wollten. Warum sind Sie so frei und so groß in Ihren Möglichkeiten, während andere Kinder Ihres Alters klein und beschränkt sind? Warum können Sie sich ein erwachseneres Selbst vorstellen und \emph{werden}, als ein bloßes Kind eines Dramatikers zu erschaffen imstande sein sollte? Das weiß ich nicht, und ich darf nicht sagen, was ich vermute. Aber was Sie haben, Mr~Potter, ist Freiheit.}

% If that was a snow job it was one heck of a distracting one.
Wenn das Augenwischerei war, dann war es eine verdammt ablenkende.

% And the still more worrisome thought was that Professor Quirrell hadn’t \emph{realized} how disturbed Harry would be, how \emph{wrong} that speech would sound to him, how much damage it would do to his trust in Professor Quirrell.
Und der noch beunruhigendere Gedanke war, dass Professor Quirrell nicht \emph{erkannt} hatte, wie verstört Harry sein würde, wie \emph{falsch} diese Rede für ihn klingen würde, wie sehr sie sein Vertrauen in Professor Quirrell beschädigen würde.

% There ought to always be one real person who you \emph{truly} were, at the centre of everything…
Es sollte immer eine wirkliche Person geben, die man \emph{wirklich} war, die im Zentrum von allem stand…

% Harry stared out at the falling night, the gathering darkness.
Harry starrte hinaus in die hereinbrechende Nacht, in die zunehmende Dunkelheit.

% …right?
…oder?

\later

% It was almost bedtime when Hermione heard the scattered intakes of breath and looked up from her copy of \emph{Beauxbatons: A History} to see the missing boy, the boy who had been misplaced at lunch that Sunday, whose dinner non-appearance had been accompanied by rumours—and she hadn’t believed them because they were \emph{completely ridiculous}, but she’d felt a little queasiness inside—that he’d withdrawn from Hogwarts in order to hunt down Bellatrix Black.
Es war schon fast Schlafenszeit, als Hermine die verstreuten Atemzüge hörte und von ihrem Exemplar von \emph{Beauxbatons: Geschichte} aufblickte, um den vermissten Jungen zu sehen, den Jungen, der an jenem Sonntag beim Mittagessen woanders war, dessen Nichterscheinen beim Abendessen von Gerüchten begleitet worden war—und sie hatte ihnen nicht geglaubt, weil sie \emph{vollkommen} \emph{lächerlich} waren, aber sie hatte ein mulmiges Gefühl in sich gespürt -, dass er aus Hogwarts ausgeschieden war, um Bellatrix Black zur Strecke zu bringen.

% “\emph{Harry!}” she shrieked, she didn’t even realize that she was talking directly to him for the first time in a week, or notice how some other students started at the sound of her yelling all the way across the Ravenclaw common room.
„\emph{Harry!}“, kreischte sie und merkte gar nicht, dass sie zum ersten Mal seit einer Woche direkt mit ihm sprach, oder wie einige andere Schüler aufschreckten, weil sie quer durch den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum brüllte.

% Harry’s eyes had already lifted to her, he was already walking toward her, so she stopped halfway out of her chair—
Harrys Blick lag bereits auf ihr, er ging bereits auf sie zu, so dass sie auf halbem Weg aus ihrem Stuhl stehen blieb—

% A few moments later, Harry was seated across from her, and he was putting away his wand after casting a Quieting barrier around them.
Wenige Augenblicke später saß Harry ihr gegenüber, und er steckte seinen Zauberstab weg, nachdem er eine \emph{Quietus}-Barriere um sie herum gewirkt hatte.

% (And an awful lot of Ravenclaws were trying not to look like they were watching.)
(Und eine ganze Menge Ravenclaws versuchten, nicht so auszusehen, als würden sie zusehen.)

% “Hey,” Harry said. His voice wavered. “I missed you. You’re…going to talk to me again, now?”
„Hey,“ sagte Harry. Seine Stimme schwankte. „Ich habe dich vermisst. Wirst du…jetzt wieder mit mir reden?“

% Hermione nodded, she just nodded, she couldn’t think of what to say. She’d missed Harry too, but she was realizing, with a guilty sort of feeling, that it might’ve been a lot worse for him. She had other friends, Harry…it didn’t feel \emph{fair}, sometimes, that Harry talked to only her like that, so that she \emph{had} to talk to him; but Harry had a look about him like unfair things had been happening to \emph{him}, too.
Hermine nickte nur, sie wusste nicht, was sie sagen sollte. Sie hatte Harry auch vermisst, aber sie stellte mit einer Art Schuldgefühl fest, dass es für ihn vielleicht noch viel schlimmer gewesen war. Sie hatte andere Freunde, Harry…es fühlte sich manchmal nicht \emph{fair} an, dass Harry nur mit ihr so redete, so dass sie mit ihm reden \emph{musste}; aber Harry sah aus, als wären auch \emph{ihm} unfaire Dinge widerfahren.

% “What’s been going \emph{on?}” she said. “There’s all sorts of rumours. There were people saying you’d run off to fight Bellatrix Black, there were people saying you’d run off to \emph{join} Bellatrix Black—” and \emph{those} rumours had said that Hermione had just made up the thing about the phœnix, and she’d yelled that the whole Ravenclaw common room had seen it, so then the next rumour had claimed she’d made up \emph{that} part too, which was stupidity of such an inconceivable level that it left her \emph{completely flabbergasted.}
„Was war denn \emph{los}?“ , sagte sie. „Es gibt alle möglichen Gerüchte. Es gab Leute, die sagten, du wärst abgehauen, um gegen Bellatrix Black zu kämpfen, es gab Leute, die sagten, du wärst abgehauen, um dich Bellatrix Black \emph{anzuschließen}—“ und \emph{diese} Gerüchte hatten besagt, dass Hermine die Sache mit dem Phönix nur erfunden hatte, und sie hatte geschrien, dass der ganze Ravenclaw-Gemeinschaftsraum es gesehen hatte, und dann hatte das nächste Gerücht behauptet, sie hätte auch \emph{diesen} Teil erfunden, was eine Dummheit von so unvorstellbarem Ausmaß war, dass es sie \emph{völlig verblüffte}.

% “I can’t talk about it,” Harry said in a bare whisper. “Can’t talk about a lot of it. I wish I could tell you everything,” his voice wavered, “but I can’t…I guess, if it helps or anything, I’m not going to lunch with Professor Quirrell any more…”
„Ich kann nicht darüber reden,“ sagte Harry im leisen Flüsterton. „Ich kann über vieles nicht reden. Ich wünschte, ich könnte dir alles erzählen,“ seine Stimme schwankte, „aber ich kann nicht…Ich schätze, wenn es hilft oder so, ich gehe nicht mehr zum Mittagessen mit Professor Quirrell…“

% Harry put his hands over his face, then, covering his eyes.
Harry legte seine Hände über sein Gesicht und bedeckte seine Augen.

% Hermione felt the queasy feeling all through her stomach.
Hermine spürte ein mulmiges Gefühl im Magen.

% “Are you crying?” said Hermione.
„Weinst du etwa?“, fragte Hermine.

% “Yeah,” said Harry, his voice sounding a little breathy. “I don’t want anyone else to see.”
„Ja,“ sagte Harry, seine Stimme klang ein wenig belegt. „Ich will nicht, dass es jemand anderes sieht.“

% There was a little silence. Hermione wanted to help but she didn’t know what to do about a boy crying, and she didn’t know what was happening; she felt like huge things were happening around her—no, around Harry—and if she knew what they were she would probably be scared, or alarmed, or something, but she didn’t know anything.
Es herrschte ein kurzes Schweigen. Hermine wollte helfen, aber sie wusste nicht, was sie bei einem weinenden Jungen tun sollte, und sie wusste nicht, was vor sich ging; sie hatte das Gefühl, dass um sie herum—nein, um Harry herum—große Dinge geschahen, und wenn sie wüsste, was es war, würde sie wahrscheinlich erschrecken, oder beunruhigt sein, oder so, aber sie wusste nichts.

% “Did Professor Quirrell do something wrong?” she said at last.
„Hat Professor Quirrell etwas falsch gemacht?“, fragte sie schließlich.

% “That’s not why I can’t go to lunch with him any more,” Harry said, still in that bare whisper with his hands pressed over his eyes. “That was the Headmaster’s decision. But yeah, Professor Quirrell said some things to me that made me trust him less, I guess…” Harry’s voice sounded very shaky. “I’m feeling kind of alone right now.”
„Das ist nicht der Grund, warum ich nicht mehr mit ihm zum Mittagessen gehen kann,“ sagte Harry, immer noch in diesem knappen Flüsterton, die Hände über die Augen gepresst. „Das war die Entscheidung des Schulleiters. Aber ja, Professor Quirrell hat einige Dinge zu mir gesagt, die mich dazu gebracht haben, ihm weniger zu vertrauen, denke ich…“ Harrys Stimme klang zittrig. „Ich fühle mich im Moment ziemlich allein.“

% Hermione put her hand on her cheek where Fawkes had touched her yesterday. She’d kept thinking about that touch, over and over, maybe because she \emph{wanted} it to be important, to mean something to her…
Hermine legte ihre Hand auf die Wange, an der Fawkes sie gestern berührt hatte. Sie musste immer wieder an diese Berührung denken, vielleicht weil sie \emph{wollte}, dass sie wichtig war, dass sie ihr etwas bedeutete…

% “Is there any way I can help?” she said.
„Kann ich irgendwie helfen?“, fragte sie.

% “I want to do something normal,” Harry said from behind his hands. “Something very normal for first-year Hogwarts students. Something eleven-year-olds and twelve-year-olds like us are \emph{supposed} to do. Like play a game of Exploding Snap or something…I don’t suppose you have the cards or know the rules or anything like that?”
„Ich möchte etwas Normales tun,“ sagte Harry hinter seinen Händen. „Etwas ganz Normales für Hogwartsschüler im ersten Jahr. Etwas, das Elf- und Zwölfjährige wie wir tun \emph{sollten}. Zum Beispiel eine Partie Zauberschnippschnapp spielen oder so… Ich nehme nicht an, dass du die Karten hast oder die Regeln kennst oder so was in der Art?“

% “Um…I \emph{don’t} know the rules, actually…” said Hermione. “I know they \emph{explode}.”
„Ähm… Ich kenne die Regeln \emph{nicht}, um ehrlich zu sein…,“ sagte Hermine. „Ich weiß, dass sie \emph{explodieren}.“

% “I don’t suppose Gobstones?” said Harry.
„Ich nehme an, Koboldsteine auch nicht?“, sagte Harry.

% “Don’t know the rules and they \emph{spit} at you. Those are \emph{boy} games, Harry!”
„Kenne die Regeln nicht und sie \emph{spucken} dich an. Das sind \emph{Jungen}{}spiele, Harry!“

% There was a pause. Harry ground his hands against his face to wipe it, and then took his hands away; and then he was looking at her, looking a little helpless. “Well,” Harry said, “what \emph{do} wizards and witches our age do, when they play, you know, the kind of pointless silly games we’re \emph{supposed} to play at this age?”
Es gab eine Pause. Harry rieb sich mit den Händen über das Gesicht, um es abzuwischen, und dann nahm er die Hände weg; und dann sah er sie an und wirkte ein wenig hilflos. „Nun,“ sagte Harry, „was \emph{machen} Zauberer und Hexen in unserem Alter, wenn sie, du weißt schon, die Art von sinnlosen, albernen Spielen spielen, die wir in diesem Alter spielen \emph{sollen}?“

% “Hopscotch?” said Hermione. “Jump-rope? Unicorn attack? \emph{I} don’t know, \emph{I} read books!”
„Himmel und Hölle?“, fragte Hermine. „Springseil? Einhornangriff? \emph{Ich} weiß es nicht, \emph{ich} lese Bücher!“

% Harry started laughing, and Hermione started giggling along with him even though she didn’t know quite why, but it \emph{was} funny.
Harry fing an zu lachen, und Hermine fing an, mit ihm zu kichern, obwohl sie nicht genau wusste, warum, aber es \emph{war} lustig.

% “I guess that helped a little,” said Harry. “Actually I think it helped more than playing Gobstones for an hour could’ve possibly helped, so thanks for being you. And no matter what, I’m \emph{not} having anyone Obliviate everything I know about calculus. I’d sooner die.”
„Ich schätze, das hat ein bisschen geholfen,“ sagte Harry. „Eigentlich glaube ich, dass es mehr geholfen hat, als eine Stunde lang mit Koboldsteinen zu spielen, also danke, dass du du selbst bist. Und egal was passiert, ich lasse mir \emph{nicht} alles, was ich über Infinitessimalrechnung weiß, von irgendjemandem obliviieren. Eher sterbe ich.“

% “\emph{What?}” said Hermione. “Why—why would you \emph{ever} want to do \emph{that?}”
„\emph{Was?}“, sagte Hermine. „Warum—warum solltest du \emph{das} \emph{jemals} tun wollen?“

% Harry stood up from the table, and there was a rush of restored background noise as his rise broke the Quieting Charm. “I’m a tad sleepy so I’m going off to bed,” Harry said, now his voice was ordinary and wry, “I’ve got some lost time to make up for, but I’ll see you at breakfast, and then at Herbology, if that’s all right. Not to mention it wouldn’t be fair to dump all my depression on you. G’night, Hermione.”
Harry stand vom Tisch auf, und es gab einen Schwall wiederhergestellter Hintergrundgeräusche, als sein Aufstehen den Stillezauber durchbrach. „Ich bin ein bisschen müde, also gehe ich ins Bett,“ sagte Harry, jetzt war seine Stimme normal und ironisch, „ich muss einiges an verlorener Zeit aufholen, aber wir sehen uns beim Frühstück und dann in Kräuterkunde, wenn das in Ordnung ist. Ganz zu schweigen davon, dass es nicht fair wäre, meine ganze Depression bei dir abzuladen. Nacht, Hermine.“

% “Good night, Harry,” she said, feeling very confused and alarmed. “Pleasant dreams.”
„Gute Nacht, Harry,“ sagte sie und fühlte sich sehr verwirrt und beunruhigt. „Angenehme Träume.“

% Harry stumbled a little as she said that, and then he continued on toward the stairs that led to the first-year-boys’ dorms.
Harry stolperte ein wenig, als sie das sagte, und dann ging er weiter in Richtung der Treppe, die zu den Schlafsälen der Erstklässler führte.

\later

% Harry turned the Quieting Charm all the way up, on his bed’s headboard, so that he wouldn’t wake anyone else up if he screamed.
Harry drehte den Stillezauber ganz nach oben, am Kopfende seines Bettes, damit er niemanden aufwecken würde, wenn er schrie.

% Set his alarm to wake him up for breakfast (if he wasn’t up already by that hour, if indeed he slept at all).
Er stellte seinen Wecker so, dass er zum Frühstück geweckt wurde (falls er um diese Zeit nicht schon auf war, falls er überhaupt schlief).

% Got into bed, laid down—
Ging ins Bett, legte sich hin—

% —felt the lump beneath his pillow.
—fühlte die Beule unter seinem Kopfkissen.

% Harry stared up at the canopy above his bed.
Harry starrte hinauf zum Baldachin über seinem Bett.

% Hissed under his breath, “Oh, you’ve got to be kidding me…”
Zischte leise: „Das soll ja wohl ein Scherz sein…“

% It took a few seconds before Harry could muster the heart to sit up in bed, pull the blanket over himself and his pillow to obscure the deed from the other boys, cast a low-intensity \emph{Lumos} and see what was under his pillow.
Es dauerte ein paar Sekunden, bis Harry den Mut aufbrachte, sich im Bett aufzusetzen, die Decke über sich und sein Kissen zu ziehen, um die Tat vor den anderen Jungen zu verbergen, ein schwach leuchtendes \emph{Lumos} zu zaubern und zu sehen, was unter seinem Kopfkissen lag.

% There was a parchment, and a deck of playing cards.
Es war ein Pergament und ein Stapel Spielkarten.

% The parchment read,
Auf dem Pergament stand,

\begin{writtenNote}
% A little bird told me that Dumbledore has shut the door of your cage.
Ein kleiner Vogel hat mir geflüstert, dass Dumbledore die Tür deines Käfigs geschlossen hat.

% I must admit, on this occasion, that Dumbledore may have a point. Bellatrix Black is loosed upon the world once more, and that is not good news for any good person. If I stood in Dumbledore’s place, I might well do the same.
In diesem Fall muss ich zugeben, dass Dumbledore nicht ganz Unrecht hat. Bellatrix Black ist wieder auf die Welt losgelassen. Und das ist keine gute Nachricht für einen guten Menschen. Wäre ich an Dumbledores Stelle, würde ich wohl dasselbe tun.

% But just in case…The Salem Witches’ Institute in America accepts boys as well, despite the name. They are good people and would protect you even from Dumbledore, if you needed it. Britain holds that you need Dumbledore’s permission to emigrate to magical America, but magical America disagrees. So in the final extremity, get outside the wards of Hogwarts and tear in half the King of Hearts from this deck of cards.
Aber nur für den Fall… Das Hexeninstitut von Salem in Amerika nimmt auch Jungs auf, trotz des Namens. Sie sind gute Menschen und würden dich sogar vor Dumbledore beschützen, wenn es nötig sein sollte. In England gilt, dass du Dumbledores Erlaubnis brauchst, um ins magische Amerika auszuwandern, aber das magische Amerika ist anderer Meinung. In äußerster Not solltest du dich außerhalb der Schutzzauber von Hogwarts begeben und den Herzkönig aus diesem Kartenspiel in zwei Teile reißen.

% That you should resort to it only in the final extremity goes without saying.
Dass du dazu nur im äußersten Notfall greifen solltest, versteht sich von selbst.

% Be well, Harry Potter.
Mach's gut, Harry Potter.

% —Santa Claus
\letterClosing{Der Weihnachtsmann}
\end{writtenNote}

% Harry stared down at the pack of cards.
Harry starrte auf das Kartenspiel hinunter.

% It \emph{couldn’t} take him anywhere else, not right now, portkeys didn’t work here.
Es \emph{konnte} ihn nirgendwo anders hinbringen, nicht im Moment, Portschlüssel funktionierten hier nicht.

% But he still felt unnerved about the prospect of picking it up, even to hide it inside his trunk…
Aber er fühlte sich immer noch entnervt von der Aussicht, es aufzuheben, selbst um es in seinem Koffer zu verstecken…

% Well, he’d \emph{already} picked up the parchment, which could just as easily have been enchanted with a trap, if a trap was involved.
Nun, er \emph{hatte} das Pergament bereits aufgehoben, das genauso gut mit einer Falle hätte verzaubert sein können, falls es sich um eine Falle handelte.

% But still.
Aber trotzdem.

% “Wingardium Leviosa,” Harry whispered, and Hovered the packet of cards to lie next to where his alarm clock rested in a pocket of the headboard. He’d deal with it tomorrow.
„Wingardium Leviosa,“ flüsterte Harry und ließ das Päckchen mit den Karten neben der Stelle schweben, wo sein Wecker auf einer Ablage des Kopfteils ruhte. Er würde sich morgen darum kümmern.

% And then Harry lay back in bed, and closed his eyes, to dream without any phœnix to protect him, and pay his reckoning.
Und dann legte sich Harry zurück ins Bett und schloss die Augen, um ohne Phönix zu träumen, der ihn beschützen konnte, und um seine Rechnungen zu begleichen.

\later

% He came awake with a gasp of horror, not a scream, he’d yet to scream this night, but his blanket was all tangled around him from where his sleeping form had jerked as he dreamed of running, trying to get away from the gaps in space that were pursuing him through a corridor of metal lit by dim gaslight, an endlessly long corridor of metal lit by dim gaslight, and he hadn’t \emph{known}, in the dream, that touching those voids meant he would die horribly and leave his still-breathing body empty behind him, all he’d known was that he had to run and run and run from the wounds in the world sliding after him—
Er erwachte mit einem entsetzten Keuchen, kein Schrei, er hatte in dieser Nacht noch nicht geschrien, aber seine Decke hatte sich um ihn herum verheddert, weil seine schlafende Gestalt herumzuckte, als er davon träumte zu rennen, versuchte den Lücken im Raum zu entkommen, die ihn durch einen Korridor aus Metall verfolgten, der von schwachem Gaslicht erhellt wurde, ein endlos langer Korridor aus Metall, beleuchtet von schummrigem Gaslicht, und er hatte im Traum nicht \emph{gewusst}, dass die Berührung dieser Lücken bedeutete, dass er auf schreckliche Art und Weise sterben und seinen noch atmenden Körper leer zurücklassen würde, alles was er gewusst hatte war, dass er rennen musste und rennen und rennen vor den Wunden in der Welt, die hinter ihm her glitten—

% Harry started to cry again, it wasn’t for the horror of the chase, it was that he’d run away while someone behind him was screaming for help, screaming for him to come back and save her, help her, she was being eaten, she was going to die, and in the dream Harry had run away instead of helping her.
Harry fing wieder an zu weinen, nicht wegen des Schreckens der Verfolgung, sondern weil er weggelaufen war, während hinter ihm jemand um Hilfe schrie, schrie, er solle zurückkommen und sie retten, ihr helfen, sie würde gefressen werden, sie würde sterben, und in dem Traum war Harry weggelaufen, anstatt ihr zu helfen.

% “\scream{Don’t go!}” The voice came in a scream from behind the metal door. “\emph{No, no, no, don’t go, don’t take it away, don’t don’t don’t—}”
\scream{„Geh nicht!}“ Die Stimme kam schreiend von hinter der Metalltür. „\emph{Nein, nein, nein, geh nicht, nimm es nicht weg, nimm es nicht weg, nein, nein, nein—}“

% Why had Fawkes ever rested on his shoulder? He’d walked away. Fawkes should hate him.
Warum hatte sich Fawkes jemals auf seine Schulter gesetzt? Er war weggelaufen. Fawkes sollte ihn hassen.

% Fawkes should hate Dumbledore. \emph{He’d} walked away.
Fawkes sollte Dumbledore hassen. \emph{Er} war weggelaufen.

% Fawkes should hate everyone—
Fawkes sollte jeden hassen—

% The boy wasn’t awake, wasn’t dreaming, his thoughts were jumbled and confused in the shadowlands that bordered sleep and waking, unprotected by the safety rails that his aware mind imposed on itself, the careful rules and censors. In that shadowland his brain had woken up enough to think, but something else was too sleepy to act; his thoughts ran free and wild, unconstrained by his self-concept, his waking self’s ideals of what he shouldn’t think. That was the freedom of his brain’s dreams, as his self-concept slept. Free to repeat, over and over, Harry’s new worst nightmare:
Der Junge war nicht wach, träumte nicht, seine Gedanken waren durcheinander und verwirrt in den Schattenländern, die an Schlaf und Wachen grenzten, ungeschützt durch die Sicherheitsgeländer, mit denen sein bewusster Verstand sich selbst umgab, die sorgfältigen Regeln und Zensoren. In diesem Schattenland war sein Gehirn genug aufgewacht, um zu denken, aber etwas anderes war zu schläfrig, um zu handeln; seine Gedanken liefen frei und wild, unbehindert von seinem Selbstkonzept, den Idealen seines wachen Ichs, was er nicht denken sollte. Das war die Freiheit der Träume seines Gehirns, während sein Selbstkonzept schlief. Frei, Harrys neuen schlimmsten Albtraum zu wiederholen, immer und immer wieder:

% “\emph{No, I didn’t mean it, please don’t die!}”
„\emph{Nein, das wollte ich nicht, bitte stirb nicht!}“

% “\emph{No, I didn’t mean it, please don’t die!}”
„\emph{Nein, das wollte ich nicht, bitte stirb nicht!}“

% “\emph{No, I didn’t mean it, please don’t die!}”
„\emph{Nein, das wollte ich nicht, bitte stirb nicht!}“

% A rage grew in him alongside the self-loathing, a terrible hot wrath / icy cold hatred, for the world which had done that to her / for himself, and in his half-awake state Harry fantasized escapes, fantasized ways out of the moral dilemma, he imagined himself hovering above the vast triangular horror of Azkaban, and whispering an incantation unlike any syllables that had ever been heard before on Earth, whispers that echoed all the way across the sky and were heard on the other side of the world, and there was a blast of silver Patronus fire like a nuclear explosion that tore apart all the Dementors in an instant and ripped apart the metal walls of Azkaban, shattered the long corridors and all the dim orange lights, and then a moment later his brain remembered that there were people in there, and rewrote the half-dream fantasy to show all the prisoners laughing as they flew away in flocks from the burning wreck of Azkaban, the silver light restoring the flesh to their limbs as they flew, and Harry started crying harder into his pillow, because he couldn’t do it, because he wasn’t God—
Neben dem Selbsthass wuchs in ihm eine Wut, ein schrecklich heißer Zorn / eiskalter Hass, auf die Welt, die ihr / sich selbst das angetan hatte, und in seinem halbwachen Zustand phantasierte Harry Auswege, phantasierte Wege aus dem moralischen Dilemma, er stellte sich vor, wie er über dem riesigen dreieckigen Grauen von Askaban schwebte und eine Beschwörungsformel flüsterte, die anders war als alle Silben, die jemals zuvor auf der Erde gehört worden waren, ein Flüstern, das über den ganzen Himmel hallte und auf der anderen Seite der Welt gehört wurde, und es gab eine Explosion aus silbernem Patronusfeuer wie eine Atomexplosion, die alle Dementoren in einem Augenblick auseinander riss und die Metallwände von Askaban zerriss, die langen Korridore und all die schummrigen orangenen Lichter zerschmetterte, und dann erinnerte sich sein Gehirn einen Moment später daran, dass da drin Menschen waren, und schrieb die Halbtraum-Fantasie um, um alle Gefangenen lachend zu zeigen, wie sie in Scharen aus dem brennenden Wrack von Askaban davonflogen, wobei das silberne Licht das Fleisch an ihren Gliedern wiederherstellte, während sie flogen, und Harry fing an, noch stärker in sein Kissen zu weinen, weil er es nicht tun konnte, weil er nicht Gott war—

% He’d sworn upon his life and magic and his art as a rationalist, he’d sworn by all he held sacred and all his happy memories, he’d given his oath so now he had to do something, \emph{had to do something, had to \emph{do something—}}
Er hatte auf sein Leben und seine Magie und seine Kunst als Rationalist geschworen, er hatte auf alles geschworen, was ihm heilig war und auf all seine glücklichen Erinnerungen, er hatte seinen Eid geleistet, also musste er jetzt etwas tun, \emph{musste etwas tun, musste} \emph{IRGENDETWAS TUN}—

% Maybe it was pointless.
Vielleicht war es sinnlos.

% Maybe trying to follow rules was pointless.
Vielleicht war der Versuch, Regeln zu befolgen, sinnlos.

% Maybe you just burned down Azkaban however.
Vielleicht hast du aber auch Askaban niedergebrannt.

% And in fact he’d sworn he’d do it, so now that was what he had to do.
Und er hatte sich geschworen, es zu tun, also musste er es jetzt tun.

% He’d just do whatever it took to get rid of Azkaban, that was all. If that meant ruling Britain, fine, if that meant finding a spell to whisper that would echo all across the sky, whatever, the important thing was to destroy Azkaban.
Er würde einfach alles tun, was nötig war, um Askaban loszuwerden, das war alles. Wenn das bedeutete, Britannien zu regieren, schön, wenn das bedeutete, einen Zauberspruch zu finden, den er flüstern konnte, der im ganzen Himmel widerhallte, egal, das Wichtigste war, Askaban zu zerstören.

% That was the side he was on, that was who he was, so there, it was done.
Das war die Seite, auf der er stand, das war, wer er war, also war es erledigt.

% His waking mind would have demanded a lot more details before accepting that as an answer, but in his half-dreaming state it felt like enough of a resolution to let his tired mind fall truly asleep again, and dream the next nightmare.
Sein wacher Verstand hätte noch viel mehr Details verlangt, bevor er das als Antwort akzeptiert hätte, aber in seinem halb träumenden Zustand fühlte es sich wie eine ausreichende Lösung an, um seinen müden Geist wieder richtig einschlafen zu lassen und den nächsten Albtraum zu träumen.

\latersection{Letztes Nachspiel}

% She came awake with a gasp of horror, a disruption of her breathing that left her feeling deprived of air and yet her lungs didn’t move, she woke up with an unvoiced scream on her lips and no words, no words came forth, for she could not understand what she had seen, \emph{she could not understand what she had seen}, it was too large for her to encompass and still taking shape, she could not put words to that formless shape and so she could not discharge it, could not discharge it and become innocent and unknowing once more.
Sie erwachte mit einem Keuchen des Entsetzens, einer Unterbrechung ihrer Atmung, die ihr das Gefühl gab, keine Luft mehr zu bekommen, und doch bewegten sich ihre Lungen nicht, sie erwachte mit einem stimmlosen Schrei auf den Lippen und ohne Worte, keine Worte kamen hervor, denn sie konnte nicht verstehen, was sie gesehen hatte, \emph{sie konnte nicht verstehen, was sie gesehen hatte,} es war zu groß für sie, um es zu erfassen, und es nahm immer noch Gestalt an, sie konnte diese formlose Gestalt nicht in Worte fassen, und so konnte sie sie nicht entladen, konnte sie nicht entladen und wieder unschuldig und unwissend werden.

% “What time is it?” she whispered.
„Wie spät ist es?“, flüsterte sie.

% Her golden jewelled alarm clock, the beautiful and magical and expensive alarm clock that the Headmaster had given her as a gift upon her employment at Hogwarts, whispered back, “Around two in the morning. Go back to sleep.”
Ihr goldener, juwelenbesetzter Wecker, der schöne und magische und teure Wecker, den ihr der Schulleiter bei ihrer Einstellung in Hogwarts geschenkt hatte, flüsterte zurück: „Etwa zwei Uhr morgens. Leg dich wieder schlafen.“

% Her sheets were soaked in sweat, her nightclothes soaked in sweat, she took her wand from beside the pillow and cleaned herself up before she tried to go back to sleep, she tried to go back to sleep and eventually succeeded.
Ihre Laken waren schweißgetränkt, ihr Nachthemd schweißgetränkt, sie nahm ihren Zauberstab, der neben dem Kopfkissen lag und säuberte sich, bevor sie versuchte, wieder einzuschlafen, was ihr schließlich auch gelang.

% Sybill Trelawney went back to sleep.
Sybill Trelawney schlief wieder ein.

%  LocalWords:  Profe Snippyfig Nevvy Episkey Bahry Lyall Urulat
%  LocalWords:  Hangleton Pfah Voldie’ll Verdandi Gah Malaclaw reali
%  LocalWords:  Iocane Bahl’s Portus XXX y’know G’night
