% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/95/
% \partchapter{Roles}{VI}
\partchapter{Rollen}{VI}

\section{Das dritte Treffen\\
(10:31~Uhr, 17. April 1992)}

% \lettrine{S}{pring} had begun, the late-morning air still crisp with the leavings of winter. Daffodils had bloomed amid the sprouting grass of the forest, the gentle yellow petals with their golden hearts dangling limply from their dead, greyed stems, wounded or killed by one of the sudden frosts that you often saw in April. In the Forbidden Forest there would be stranger life-forms, centaurs and unicorns at the least, and Harry had heard allegations of werewolves. Though from what Harry had read of real-life werewolves, that did not make the slightest bit of sense.
\lettrine{D}{er} Frühling hatte begonnen, die Luft am späten Vormittag war noch kühl von den Hinterlassenschaften des Winters. Narzissen blühten inmitten des sprießenden Grases des Waldes, die zarten gelben Blütenblätter mit ihren goldenen Herzen hingen schlaff an ihren toten, ergrauten Stängeln, verwundet oder getötet von einem der plötzlichen Fröste, die man im April oft sah. Im Verbotenen Wald würde es fremdartige Lebensformen geben, Zentauren und Einhörner zumindest, und Harry hatte von Werwölfen gehört. Doch nach dem, was Harry über Werwölfe im wirklichen Leben gelesen hatte, ergab das nicht den geringsten Sinn.

% Harry didn’t venture anywhere near the border of the Forbidden Forest, since there was no reason to take the risk. He walked invisibly among the more ordinary life-forms of the permitted woods, wand in hand, a broomstick strapped to his back for easier access, just in case. He was not actually afraid; Harry thought it odd that he didn’t feel afraid. The state of constant vigilance, readiness for fight or flight, failed to feel burdensome or even abnormal.
Harry wagte sich nicht in die Nähe der Grenze des Verbotenen Waldes, denn es gab keinen Grund, das Risiko einzugehen. Er schritt unsichtbar zwischen den gewöhnlichen Lebensformen des erlaubten Waldes umher, den Zauberstab in der Hand, einen Besen auf den Rücken geschnallt, für den Fall der Fälle. Er hatte eigentlich keine Angst; Harry fand es seltsam, dass er keine Angst empfand.
Der Zustand der ständigen Wachsamkeit, der Bereitschaft zum Kampf oder zur Flucht, fühlte sich nicht belastend oder gar abnormal an.

% On the edges of the permitted woods Harry walked, his feet never straying near the beaten path where he might be more easily found, never leaving sight of Hogwarts’s windows. Harry had set the alarm upon his mechanical watch to tell him when it was lunchtime, since he couldn’t actually look at his wrist, being invisible and all that. It raised the question of how his eyeglasses worked while he was wearing the Cloak. For that matter the Law of the Excluded Middle seemed to imply that either the rhodopsin complexes in his retina were absorbing photons and transducing them to neural spikes, or alternatively, those photons were going straight through his body and out the other side, but not both. It really did seem increasingly likely that invisibility cloaks let you see outward while being invisible yourself because, on some fundamental level, that was how the caster had—not \emph{wanted}—but \emph{implicitly believed}—that invisibility should work.
Am Rande des erlaubten Waldes ging Harry, seine Füße verirrten sich nie in die Nähe der ausgetretenen Pfade, wo er leichter gefunden werden konnte, und er verließ nie die Sicht auf die Fenster von Hogwarts. Harry hatte den Wecker seiner mechanischen Uhr so eingestellt, dass er wusste, wann es Mittag war, da er nicht auf sein Handgelenk schauen konnte, da er unsichtbar war und so weiter. Es stellte sich die Frage, wie seine Brille funktionierte, während er den Umhang trug. Das Gesetz der ausgeschlossenen Mitte schien zu bedeuten, dass entweder die Rhodopsin-Komplexe in seiner Netzhaut Photonen absorbierten und sie in neurale Spikes umwandelten, oder dass diese Photonen direkt durch seinen Körper gingen und auf der anderen Seite wieder herauskamen, aber nicht beides. Es schien wirklich immer wahrscheinlicher zu werden, dass Unsichtbarkeitsmäntel einen nach außen sehen ließen, während man selbst unsichtbar war, denn auf irgendeiner fundamentalen Ebene war das die Art und Weise, wie der Entwickler—nicht \emph{gewollt}—aber \emph{implizit geglaubt} hatte, dass Unsichtbarkeit funktionieren sollte.

% Whereupon you had to wonder whether anyone had tried Confunding or Legilimizing someone into implicitly and matter-of-factly believing that \emph{Fixus Everythingus} ought to be an easy first-year Charm, and then trying to invent it.
Daraufhin musste man sich fragen, ob irgendjemand versucht hatte, jemanden dazu zu überreden oder zu legitimieren, dass er implizit und sachlich glaubte, dass \emph{Fixus Allesus} ein einfacher Erstjahreszauber sein sollte, und dann versuchte, ihn zu erfinden.

% Or maybe find a worthy Muggle-born in a country that didn’t identify Muggle-born children, and tell them some extensive lies, fake up a surrounding story and corresponding evidence, so that, from the very beginning, they’d have a different idea of what magic could do. Though apparently they’d still have to learn a number of previous Charms before they became capable of inventing their own…
Oder vielleicht einen würdigen Muggelgeborenen in einem Land finden, das Muggelgeborene nicht identifizierte, und ihm ein paar ausgiebige Lügen erzählen, eine Umgebungsgeschichte und entsprechende Beweise erfinden, damit er von Anfang an eine andere Vorstellung davon hatte, was Magie tun kann. Obwohl sie anscheinend immer noch eine Reihe von vorherigen Zaubern lernen müssten, bevor sie in der Lage wären, ihre eigenen zu erfinden…

% It might not work. Surely there’d been some organically insane wizards who’d truly believed in their own possibility of godhood, and yet had failed to become god. But even the insane had probably believed the ascension spell ought to be some grandiose dramatic ritual and not something you did with a carefully composed twitch of your wand and the incantation \emph{Becomus Goddus.}
Es könnte nicht funktionieren. Sicherlich hatte es einige organisch verrückte Zauberer gegeben, die wirklich an ihre eigene Möglichkeit der Gottheit geglaubt hatten und es dennoch nicht geschafft hatten, Gott zu werden. Aber selbst die Verrückten hatten wahrscheinlich geglaubt, dass der Aufstiegszauber ein grandioses, dramatisches Ritual sein sollte und nicht etwas, das man mit einem sorgfältig komponierten Zucken des Zauberstabs und der Beschwörungsformel \emph{Becomus Goddus} durchführte.

% Harry was already pretty sure it wouldn’t be that easy. But then the question was, \emph{why not?} What pattern had his brain learned? Could the reason be predicted in advance?
Harry war sich schon ziemlich sicher, dass es nicht so einfach sein würde.
Aber dann war die Frage, warum nicht? Welches Muster hatte sein Gehirn gelernt? Konnte man den Grund im Voraus vorhersagen?

% A slight fringe of apprehension crept through Harry then, a tinge of worry, as he contemplated this question. The nameless concern sharpened, grew greater—
Ein leichter Anflug von Besorgnis durchströmte Harry, ein Hauch von Sorge, als er über diese Frage nachdachte. Die namenlose Sorge verstärkte sich, wurde größer—

% \emph{Professor Quirrell?}
\emph{Professor Quirrell?}

% “Mr~Potter,” a soft voice called from behind him.
„Mr~Potter“, rief eine leise Stimme hinter ihm.

% Harry spun, his hand going to the Time-Turner beneath his cloak; again the principle of being ready to flee upon an instant’s notice felt only ordinary.
Harry wirbelte herum, seine Hand ging zum Zeitumkehrer unter seinem Umhang; wieder fühlte sich das Prinzip, sofort zur Flucht bereit zu sein, nur gewöhnlich an.

% Slowly, palms empty and turned outward, Professor Quirrell was walking towards him within the forests’ outskirts, coming from the general direction of the Hogwarts castle.
Langsam, mit leeren Handflächen und nach außen gewandt, schritt Professor Quirrell am Rande des Waldes auf ihn zu, aus der allgemeinen Richtung des Hogwarts-Schlosses kommend.

% “Mr~Potter,” Professor Quirrell said again. “I know that you’re here. You know that I know that you’re here. I must speak to you.”
„Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell wieder. „Ich weiß, dass du hier bist. Du weißt, dass ich weiß, dass du hier bist. Ich muss mit dir sprechen.“

% Still Harry said nothing. Professor Quirrell hadn’t actually said what this was about, and Harry’s sunlit morning walk about the forest edge had produced a mood of silence within him.
Noch immer sagte Harry nichts. Professor Quirrell hatte nicht wirklich gesagt, worum es ging, und Harrys sonniger Morgenspaziergang am Waldrand hatte eine Stimmung des Schweigens in ihm erzeugt.

% Professor Quirrell took a small step to the left, a step forward, another to the right. He tilted his head with a look of calculation, and then he walked almost directly towards where Harry stood, halted a few paces off with the sense of doom inflamed to the height of bearability.
Professor Quirrell machte einen kleinen Schritt nach links, einen Schritt nach vorne, einen weiteren nach rechts. Er neigte den Kopf mit einem Blick der Berechnung, und dann ging er fast direkt auf die Stelle zu, an der Harry stand, und blieb ein paar Schritte entfernt mit dem Gefühl des Untergangs bis zur Grenze des Erträglichen stehen.

% “Are you still resolved upon your course?” Professor Quirrell said. “The same course you spoke of yesterday?”
„Bist du immer noch fest entschlossen, deinen Weg zu gehen?“ sagte Professor Quirrell. „Derselbe Kurs, von dem du gestern gesprochen hast?“

% Again Harry did not reply.
Wieder antwortete Harry nicht.

% Professor Quirrell sighed. “There is much I have done for you,” the man said. “Whatever else you may wonder of me, you cannot deny that. I am calling in some of the debt. Talk to me, Mr~Potter.”
Professor Quirrell seufzte. „Es gibt vieles, was ich für dich getan habe“, sagte der Mann. „Was du dich auch sonst über mich wundern magst, das kannst du nicht leugnen. Ich fordere einen Teil der Schulden ein. Rede mit mir, Mr~Potter.“

% \emph{I don’t feel like doing this right now,} Harry thought; then: \emph{Oh, right.}
\emph{Dazu habe ich jetzt keine Lust}, dachte Harry; dann: \emph{Oh, richtig.}

\later

% Two hours later, after Harry had spun the Time-Turner once, noted down the exact time and memorized his exact location, spent another hour walking, went inside and told Professor McGonagall that he was currently talking to the Defence Professor in the woods outside Hogwarts (just in case anything happened to him), walked for a further hour, then returned to his original location exactly one hour after he’d left and spun the Time-Turner again—
Zwei Stunden später, nachdem Harry den Zeitdreher einmal gedreht, die genaue Zeit notiert und sich seinen genauen Standort gemerkt hatte, eine weitere Stunde gelaufen war, hineingegangen war und Professor McGonagall mitgeteilt hatte, dass er gerade mit dem Verteidigungsprofessor im Wald vor Hogwarts sprach (nur für den Fall, dass ihm etwas zustoßen würde), eine weitere Stunde gelaufen war, dann genau eine Stunde nach seinem Aufbruch an seinen ursprünglichen Standort zurückgekehrt war und den Zeitdreher erneut gedreht hatte—

\later

% “What was that?” Professor Quirrell said, blinking. “Did you just—”
„Was war das?“ sagte Professor Quirrell und blinzelte. „Hast du gerade—“

% “Nothing important,” Harry said without pulling back the hood of his invisibility cloak, or taking his hand from his Time-Turner. “Yes, I’m still resolved. To be honest, I’m thinking I shouldn’t have said anything.”
„Nichts Wichtiges“, sagte Harry, ohne die Kapuze seines Unsichtbarkeitsmantels zurückzuziehen oder die Hand von seinem Zeitdreher zu nehmen. „Ja, ich bin immer noch entschlossen. Um ehrlich zu sein, ich denke, ich hätte nichts sagen sollen.“

% Professor Quirrell inclined his head. “A sentiment which shall serve you well in life. Is there anything which is liable to change your mind?”
Professor Quirrell legte den Kopf schief. „Ein Gedanke, der dir im Leben gute Dienste leisten wird. Gibt es irgendetwas, das deine Meinung ändern könnte?“

% “Professor, if I already \emph{knew} about the existence of an argument which would change my decision—”
„Professor, wenn ich bereits \emph{wüsste}, dass es ein Argument gibt, das meine Entscheidung ändern würde—“

% “True, for the likes of us. But you would be surprised how often someone knows what they are waiting to hear, yet must wait to hear it said.” Professor Quirrell shook his head. “To put this in your terms…there is a true fact, known to me but not to you, of which I would like to convince you, Mr~Potter.”
„Das stimmt, für Leute wie uns. Aber du wärst überrascht, wie oft jemand weiß, was er zu hören erwartet, und dennoch darauf warten muss, es gesagt zu bekommen.“ Professor Quirrell schüttelte den Kopf. „Um es in deinen Worten auszudrücken…es gibt eine wahre Tatsache, die mir bekannt ist, dir aber nicht, und von der ich dich gerne überzeugen würde, Mr~Potter.“

% Harry’s eyebrows rose, though he realized in the next moment that Professor Quirrell couldn’t see it. “That’s in my terms, all right. Go ahead.”
Harrys Augenbrauen hoben sich, obwohl ihm im nächsten Moment klar wurde, dass Professor Quirrell das nicht sehen konnte. „Das könnte Interessant sein, in Ordnung. Fahr fort.“

% “The intention you have formed is far more dangerous than you realize.”
„Dein Vorhaben ist weitaus gefährlicher, als dir bewusst ist.“

% Replying to this surprising statement did not take much thought on Harry’s part. “Define dangerous, and tell me what you think you know and how you think you know it.”
Um auf diese überraschende Aussage zu antworten, brauchte Harry nicht lange nachzudenken. „Definiere gefährlich, und sage mir, was du zu wissen glaubst und woher du es zu wissen glaubst.“

% “Sometimes,” said Professor Quirrell, “telling someone about a danger can cause them to walk directly into it. I have no intention of having that happen this time. Do you expect me to tell you exactly what you must not do? Exactly why I am afraid?” The man shook his head. “If you were wizardborn, Mr~Potter, you would know to take it seriously, when a powerful magus tells you only to beware.”
„Manchmal“, sagte Professor Quirrell, „wenn man jemandem von einer Gefahr erzählt, kann das dazu führen, dass er direkt in sie hineinläuft. Ich habe nicht die Absicht, dass das dieses Mal passiert. Erwartest du, dass ich dir genau sage, was du nicht tun darfst? Genau, warum ich Angst habe?“ Der Mann schüttelte den Kopf. „Wenn du ein Zauberer wärst, Mr~Potter, wüsstest du, dass du es ernst nehmen musst, wenn ein mächtiger Magus dir sagt, dass du dich vorsehen musst.“

% It would have been a lie to say that Harry was not annoyed, but he also wasn’t an idiot; so Harry said merely, “Is there anything you \emph{can} tell me?”
Es wäre eine Lüge gewesen zu sagen, dass Harry nicht verärgert war, aber er war auch kein Idiot; also sagte Harry lediglich: „Gibt es irgendetwas, das du mir sagen \emph{kannst}?“

% Carefully, Professor Quirrell seated himself upon the grass, and took out his wand, his hand assuming a position that Harry recognized. Harry’s breath caught.
Vorsichtig setzte sich Professor Quirrell auf das Gras und zückte seinen Zauberstab, wobei seine Hand eine Haltung einnahm, die Harry wiedererkannte. Harrys Atem stockte.

% “This is the last time that I shall be able to do this for you,” Professor Quirrell said quietly. Then the man began to speak words that were strange, of no language Harry could recognize, intonation that seemed not quite human, words which seemed to slip from Harry’s memory even as he tried to grasp them, exiting from his mind as quickly as they entered.
„Das ist das letzte Mal, dass ich das für dich tun kann“, sagte Professor Quirrell leise. Dann begann der Mann Worte zu sprechen, die seltsam waren, in einer Sprache, die Harry nicht erkennen konnte, eine Intonation, die nicht ganz menschlich schien, Worte, die Harrys Gedächtnis zu entgleiten schienen, selbst als er versuchte, sie zu erfassen, und die so schnell aus seinem Geist verschwanden, wie sie hineingekommen waren.

% The spell took effect more slowly, this time. The trees seemed to darken, branches and leaves staining, as though seen through perfect sunglasses that faded and attenuated light without distorting it. The blue bowl of the sky receded, the horizon which Harry’s brain falsely assigned a finite distance pulling back as it turned grey, and darker grey. The clouds became translucent, transparent, dissolving to let the darkness shine through.
Der Zauber wirkte dieses Mal langsamer. Die Bäume schienen sich zu verdunkeln, Äste und Blätter verfärbten sich, als sähe man sie durch eine perfekte Sonnenbrille, die das Licht verblasste und abschwächte, ohne es zu verzerren. Die blaue Schale des Himmels wich zurück, der Horizont, dem Harrys Gehirn fälschlicherweise eine endliche Entfernung zuordnete, zog sich zurück, während er grau und dunkler grau wurde. Die Wolken wurden durchscheinend, transparent, verzogen sich und ließen die Dunkelheit durchscheinen.

% The forest shaded, faded, abated into blackness.

% The great sky river became visible once again, as Harry’s eyes adjusted, became able to see the largest object which human eyes could ever behold as more than a point, the surrounding Milky Way.

% And the stars, piercingly bright and yet remote, out of a great depth.
Der Wald wurde schattig, verblasste, versank in Schwärze. Der große Himmelsfluss wurde wieder sichtbar, als Harrys Augen sich daran gewöhnten, das größte Objekt zu sehen, das menschliche Augen jemals als mehr als einen Punkt betrachten konnten, die umgebende Milchstraße. Und die Sterne, durchdringend hell und doch fern, aus einer großen Tiefe.

% Professor Quirrell breathed deeply. Then he raised his wand again (just barely visible, in the starlight without sun or moon) and tapped himself on the head with a sound like an egg cracking.
Professor Quirrell atmete tief durch. Dann hob er wieder seinen Zauberstab (gerade noch sichtbar, im Sternenlicht ohne Sonne und Mond) und klopfte sich mit einem Geräusch wie ein knackendes Ei auf den Kopf.

% The Defence Professor also faded away, became likewise invisible.

% A tiny disk of grass, illuminated by not much light at all, drifted unoccupied within empty space.

% Neither of them spoke for a time. Harry was content to look at the stars, undistracted even by his own body. Whatever Professor Quirrell had called him here to say, it would be said in due time.
Der Verteidigungsprofessor verblasste ebenfalls, wurde ebenfalls unsichtbar. Eine winzige, von wenig Licht beleuchtete Grasscheibe trieb unbesetzt im leeren Raum. Eine Zeit lang sprach keiner der beiden. Harry begnügte sich damit, in die Sterne zu schauen, ungestört sogar von seinem eigenen Körper. Was auch immer Professor Quirrell ihn hierher gerufen hatte, um es zu sagen, es würde zur rechten Zeit gesagt werden.

% In due time, a voice spoke.

% “There is no war here,” said a soft voice emanating from within the emptiness. “No conflict and battle, no politics and betrayal, no death and no life. That is all for the folly of men. The stars are above such foolishness, untouched by it. Here there is peace, and silence eternal. So I once thought.”
Zu gegebener Zeit sprach eine Stimme. „Hier gibt es keinen Krieg“, sagte eine sanfte Stimme, die aus der Leere drang. „Kein Konflikt und keine Schlacht, keine Politik und kein Verrat, kein Tod und kein Leben. Das ist alles für die Torheit der Menschen. Die Sterne sind über solcher Torheit, unberührt von ihr. Hier herrscht Frieden und ewige Stille. So dachte ich einst.“

% Harry turned to look at where the voice originated, and saw only stars.
Harry drehte sich um, um zu sehen, woher die Stimme kam, und sah nur Sterne.

% “So you once thought?” Harry said, when no other words seemed to be forthcoming.
„So dachtest du einst?“ sagte Harry, als keine weiteren Worte zu kommen schienen.

% “There is nothing above the folly of men,” whispered the voice from the emptiness. “There is nothing beyond the destructive powers of sufficiently intelligent idiocy, not even the stars themselves. I went to a great deal of trouble to make a certain golden plaque last forever. I would not like to see it destroyed by human folly.”
„Es gibt nichts, was über die Torheit der Menschen hinausgeht“, flüsterte die Stimme aus der Leere. „Es gibt nichts, was über die zerstörerischen Kräfte ausreichend intelligenter Idiotie hinausgeht, nicht einmal die Sterne selbst. Ich habe mir große Mühe gegeben, eine bestimmte goldene Plakette für immer zu erhalten. Ich würde es nicht gerne sehen, wenn sie durch menschliche Dummheit zerstört würde.“

% Again Harry’s eyes reflexively darted toward where the voice should have been, again saw only emptiness. “I think I can reassure you on that score, Professor. Nuclear weapons don’t have a fireball extending out for…how far away is Pioneer 11? Somewhere around a billion kilometres, maybe? Muggles talk about nuclear weapons destroying the world, but what they actually mean is lightly warming up some of Earth’s surface. The \emph{Sun} is a giant fusion reaction and \emph{it} doesn’t vaporize distant space probes. The worst-case scenario for nuclear war wouldn’t even come close to destroying the Solar System, not that this is much of a consolation.”
Wieder huschten Harrys Augen reflexartig dorthin, wo die Stimme hätte sein sollen, wieder sah er nur Leere.
„Ich denke, ich kann dich in dieser Hinsicht beruhigen, Professor. Nuklearwaffen haben keinen Feuerball, der sich über…wie weit ist Pioneer 11 entfernt? Irgendwo bei einer Milliarde Kilometer vielleicht? Muggel reden davon, dass Atomwaffen die Welt zerstören, aber was sie eigentlich meinen, ist eine leichte Erwärmung eines Teils der Erdoberfläche. Die \emph{Sonne} ist eine gigantische Fusionsreaktion und \emph{sie} verdampft keine entfernten Raumsonden. Das Worst-Case-Szenario eines Atomkrieges würde nicht einmal annähernd das Sonnensystem zerstören, nicht dass das ein großer Trost wäre.“

% “True while we speak of Muggles,” said the soft voice amid starlight. “But what do Muggles know of true power? It is not they who frighten me now. It is you.”
„Stimmt, solange wir von Muggeln sprechen“, sagte die sanfte Stimme im Sternenlicht. „Aber was wissen Muggel schon von wahrer Macht? Es sind nicht sie, die mir jetzt Angst machen. Du bist es.“

% “Professor,” Harry said carefully, “while I have to admit I’ve rolled a few critical failures in my life, there’s a bit of distance between that and missing a saving throw so hard that the Pioneer 11 probe gets caught in the blast radius. There’s no realistic way to do that without blowing up the Sun. And before you ask, our Sun is a main-sequence G-type star, it \emph{can’t} explode. Any energy input would just increase the volume of the hydrogen plasma, the Sun doesn’t have a degenerate core that could be detonated. The Sun doesn’t have enough mass to go supernova, even at the end of its lifespan.”
„Professor“, sagte Harry vorsichtig, „ich muss zwar zugeben, dass ich in meinem Leben schon ein paar kritische Fehler begangen habe, aber das ist noch ein Stück weit von einem so gewaltigen Fehler entfernt, dass die Pioneer-11-Sonde in den Explosionsradius gerät. Es gibt keine realistische Möglichkeit, das zu tun, ohne die Sonne in die Luft zu jagen. Und bevor Sie fragen, unsere Sonne ist ein Hauptreihenstern vom Typ G, sie \emph{kann nicht} explodieren. Jeder Energieeintrag würde nur das Volumen des Wasserstoffplasmas erhöhen, die Sonne hat keinen entarteten Kern, der explodieren könnte. Die Sonne hat nicht genug Masse, um als Supernova zu explodieren, nicht einmal am Ende ihrer Lebenszeit.“

% “Such amazing things the Muggles have learned,” the other voice murmured. “How stars live, how they are preserved from death, how they die. And they never wonder if such knowledge might be dangerous.”
„Welch erstaunliche Dinge die Muggel gelernt haben“, murmelte die andere Stimme. „Wie Sterne leben, wie sie vor dem Tod bewahrt werden, wie sie sterben. Und sie fragen sich nie, ob dieses Wissen gefährlich sein könnte.“

% “In all frankness, Professor, that particular thought has never occurred to me either.”
„In aller Offenheit, Professor, dieser spezielle Gedanke ist mir auch noch nie gekommen.“

% “You are Muggle-born. I speak not of blood, I speak of how you spent your childhood years. There is a freedom of thought in that, true. But there is also wisdom in the caution of wizardkind. It has been three hundred and twenty-three years since the magical territories of Sicily were ruined by one man’s folly. Such incidents were more common in the years when Hogwarts was raised. Commoner still, in the time since Merlin. Of the time before Merlin, little remains to study.”
„Du bist Muggelstämmig. Ich spreche nicht von Blut, ich spreche davon, wie du deine Kindheitsjahre verbracht hast. Darin liegt eine Freiheit des Denkens, wahr. Aber es liegt auch eine gewisse Weisheit in der Vorsicht der Zaubererwelt. Es ist dreihundertdreiundzwanzig Jahre her, dass die magischen Territorien Siziliens durch die Torheit eines einzigen Mannes ruiniert wurden. Solche Vorfälle waren in den Jahren, als Hogwarts entstand, häufiger. Häufiger noch in der Zeit nach Merlin. Von der Zeit vor Merlin ist nur noch wenig zu erforschen übrig.“

% “There’s around thirty orders of magnitude of difference between that and blowing up the Sun,” Harry observed, then caught himself. “But that’s a pointless quibble, sorry, blowing up a country would also be bad, I agree. In any case, Professor, I don’t plan on doing anything like that.”
„Es gibt ungefähr dreißig Größenordnungen Unterschied zwischen dem und der Sprengung der Sonne“, bemerkte Harry, dann fing er sich. „Aber das ist eine sinnlose Spitzfindigkeit, ein Land in die Luft zu jagen wäre auch schlimm, da stimme ich zu. Auf jeden Fall, Professor, habe ich nicht vor, so etwas zu tun.“

% “Your choice is not required, Mr~Potter. If you had read more wizarding novels and fewer Muggle stories, you would know. In serious literature the wizard whose foolishness threatens to unleash the Shambling Bone-Men will not be deliberately bent on such a goal, that is for children’s books. This truly dangerous wizard shall perhaps be bent on some project of which he anticipates great renown, and the certain prospect of losing that renown and living out his life in obscurity will seem to him more vivid than the unknown prospect of destroying his country. Or he shall have promised success to one he cannot bear to disappoint. Perhaps he has children in debt. There is much literary wisdom in those stories. It is born of harsh experience and cities of ash. The most likely prospect for disaster is a powerful wizard who, for whatever reason, cannot bring himself to halt as warning signs appear. Though he may speak much and loudly of caution, he will not be able to bring himself actually to halt. I wonder, Mr~Potter, have you thought of trying anything which Hermione Granger herself would have told you not to do?”
„Deine Entscheidung ist nicht erforderlich, Mr~Potter. Wenn du mehr Romane von Zauberern und weniger Muggelgeschichten gelesen hätten, wüsstest du das. In seriöser Literatur wird der Zauberer, dessen Torheit droht, die watschelnden Knochenmänner zu entfesseln, nicht absichtlich auf ein solches Ziel hinarbeiten, das ist etwas für Kinderbücher. Dieser wirklich gefährliche Zauberer wird vielleicht ein Projekt verfolgen, von dem er sich großen Ruhm verspricht, und die sichere Aussicht, diesen Ruhm zu verlieren und sein Leben in der Dunkelheit zu verbringen, wird ihm schlimmer erscheinen als die unbekannte Aussicht, sein Land zu zerstören. Oder er hat jemandem Erfolg versprochen, den er nicht enttäuschen kann. Vielleicht hat er Kinder, die Schulden haben. Es steckt viel literarische Weisheit in diesen Geschichten. Sie ist aus harter Erfahrung und Städten aus Asche geboren. Der wahrscheinlichste Kandidat für eine Katastrophe ist ein mächtiger Zauberer, der sich, aus welchen Gründen auch immer, nicht dazu durchringen kann, innezuhalten, wenn Warnzeichen erscheinen. Auch wenn er viel und laut von Vorsicht spricht, wird er sich nicht dazu durchringen können, tatsächlich innezuhalten. Ich frage mich, Mr~Potter, hast du daran gedacht, etwas zu versuchen, wovon Hermine Granger selbst dir abgeraten hätte?“

% “All \emph{right}, point taken,” said Harry. “Professor, I am well aware that if I save Hermione at the price of two other people’s lives, I’ve lost on total points from a utilitarian standpoint. I am \emph{extremely} aware that Hermione would not want me to risk destroying a whole country just to save her. That’s just common sense.”
„In Ordnung, Punkt verstanden“, sagte Harry. „Professor, ich bin mir sehr wohl bewusst, dass ich, wenn ich Hermine um den Preis von zwei anderen Menschenleben rette, vom utilitaristischen Standpunkt aus gesehen insgesamt an Punkten verloren habe. Ich bin mir \emph{sehr wohl} bewusst, dass Hermine nicht wollen würde, dass ich das Risiko eingehe, ein ganzes Land zu zerstören, nur um sie zu retten. Das ist einfach gesunder Menschenverstand.“

% “Child who destroys Dementors,” said that soft voice, “if it were only one country I feared you might ruin, I would be less concerned. I did not at first credit that your knowledge of Muggle science and Muggle practices would be a source of great power. I now credit it more. I am, in complete sincerity, concerned for the safety of that golden plaque.”
„Kind, das Dementoren vernichtet“, sagte die sanfte Stimme, „wenn es nur ein Land wäre, von dem ich befürchte, dass du es vernichten könntest, wäre ich weniger besorgt. Ich habe anfangs nicht geglaubt, dass dein Wissen über Muggelwissenschaft und Muggelpraktiken eine Quelle großer Macht sein könnte. Jetzt weiß ich das ich mich geirrt habe. Ich bin, in aller Aufrichtigkeit, um die Sicherheit dieser goldenen Plakette besorgt.“

% “Well, if science fiction has taught me anything,” said Harry, “it’s taught me that destroying the Solar System is not morally acceptable, especially if you do it before humanity has colonized any other star systems.”
„Nun, wenn mich Science-Fiction etwas gelehrt hat“, sagte Harry, „dann, dass die Zerstörung des Sonnensystems moralisch nicht akzeptabel ist, besonders wenn man es tut, bevor die Menschheit andere Sternensysteme kolonisiert hat.“

% “Then will you give up this—”
„Dann wirst du dein Vorhaben aufgeben?“

% “No,” Harry said without even thinking before he opened his mouth. After a moment, he added, “But I do understand what you’re trying to tell me.”
„Nein“, sagte Harry, ohne zu überlegen, bevor er den Mund öffnete. Nach einem Moment fügte er hinzu: „Aber ich verstehe, was du mir zu sagen versuchst.“

% Silence. The stars had not shifted, not even as they would have in an Earthly night sky, over time.

% A very slight rustle, as of someone shifting their body. Harry realized that he had been standing for a while in the same position, and dropped down to the almost unseeable circle of grass that still stayed beneath him, careful not to touch the edges of the spell.
Stille. Die Sterne hatten sich nicht verschoben, nicht einmal so, wie sie es an einem irdischen Nachthimmel mit der Zeit getan hätten. Ein ganz leichtes Rascheln, als ob jemand seinen Körper verlagern würde. Harry erkannte, dass er schon eine Weile in der gleichen Position stand, und ließ sich auf den fast unsichtbaren Kreis aus Gras fallen, der immer noch unter ihm lag, wobei er darauf achtete, die Ränder des Zaubers nicht zu berühren.

% “Tell me this,” said the soft voice. “Why does that girl matter to you so much?”
„Sag mir eins“, sagte die sanfte Stimme. „Warum ist dir dieses Mädchen so wichtig?“

% “Because she is my friend.”
„Weil sie meine Freundin ist.“

% “In the English language as it is customarily used, Mr~Potter, the word ‘friend’ is not associated with a desperate effort to raise the dead. Are you under the impression that she is your true love, or some such?”
„In der englischen Sprache, wie sie üblicherweise verwendet wird, Mr~Potter, wird das Wort ‚Freund‘ nicht mit dem verzweifelten Versuch in Verbindung gebracht, Tote zu erwecken. Hast du den Eindruck, dass sie deine wahre Liebe ist, oder etwas Ähnliches?“

% “Oh, not you too,” Harry said wearily. “Not you of all people, Professor. Fine, we’re best friends, but that’s \emph{all}, okay? That’s enough. Friends don’t let friends stay dead.”
„Oh, nicht auch noch du“, sagte Harry müde. „Nicht ausgerechnet du, Professor. Gut, wir sind beste Freunde, aber das ist \emph{alles}, okay? Das ist genug. Freunde lassen Freunde nicht tot bleiben.“

% “Ordinary folk do not do as much, for those they call friends.” The voice sounded more distant now, abstracted. “Not even for those they say they love. Their companions die, and they do not go in search of power to resurrect them.”
„Gewöhnliche Leute tun nicht so viel, für die, die sie Freunde nennen.“ Die Stimme klang jetzt distanzierter, abstrakter. „Nicht einmal für die, von denen sie sagen, dass sie sie lieben. Deine Gefährten sterben, und sie gehen nicht auf die Suche nach der Macht, um dich wieder auferstehen zu lassen.“

% Harry couldn’t help himself. He looked over again, despite knowing it would be futile, and saw only more stars. “Let me guess, from this you deduce that…people don’t actually care as much about their friends as they pretend.”
Harry konnte sich nicht helfen. Er schaute noch einmal hinüber, obwohl er wusste, dass es aussichtslos war, und sah nur noch mehr Sterne.
„Lass mich raten, daraus schließt du, dass…die Menschen sich nicht so sehr um ihre Freunde kümmern, wie sie vorgeben.“

% A brief laugh. “They would scarcely pretend to care \emph{less}.”
Ein kurzes Lachen.
„Sie würden kaum so tun, als wärst du ihnen gleichgültig.“

% “They care, Professor, and not just for their true loves. Soldiers throw themselves on grenades to save their friends, mothers run into burning houses to save their children. But if you’re a Muggle you don’t think there’s any such thing as magic to bring someone back to life. And normal wizards don’t…\emph{think outside the box} like that. I mean, most wizards aren’t searching for power to make \emph{themselves} immortal. Does that prove they don’t care about their own lives?”
„Sie sorgen sich, Professor, und nicht nur um ihre wahren Lieben. Soldaten werfen sich auf Granaten, um ihre Freunde zu retten, Mütter rennen in brennende Häuser, um ihre Kinder zu retten. Aber wenn man ein Muggel ist, glaubt man nicht, dass es so etwas wie Magie gibt, um jemanden ins Leben zurückzubringen. Und normale Zauberer denken nicht… so \emph{über den Tellerrand hinaus}. Ich meine, die meisten Zauberer suchen nicht nach Kräften, um \emph{sich} unsterblich zu machen. Beweist das, dass sie sich nicht um ihr eigenes Leben kümmern?“

% “As you say, Mr~Potter. Certainly I myself would consider their lives pointless and without a shred of value. Perhaps, somewhere in their hidden hearts, they also believe that my opinion of them is the correct one.”
„Wie du meinst, Mr~Potter. Ich selbst würde ihr Leben als sinnlos und ohne jeden Wert betrachten. Vielleicht glauben sie irgendwo in ihren verborgenen Herzen auch, dass meine Meinung über sie die richtige ist.“

% Harry shook his head, and then, in annoyance, cast back the hood of his Cloak, and shook his head again. “That seems like a rather \emph{contrived} view of the world, Professor,” said the dim-lit head of a boy, floating unsupported on a circle of dark grass amid stars. “Trying to invent a resurrection spell just isn’t something normal people would think of, so you can’t deduce anything from their not taking the option.”
Harry schüttelte den Kopf, und dann warf er verärgert die Kapuze seines Umhangs zurück und schüttelte erneut den Kopf. „Das scheint ein ziemlich konstruiertes Weltbild zu sein, Professor“, sagte der schwach beleuchtete Kopf eines Jungen, der freistehend auf einem Kreis aus dunklem Gras inmitten von Sternen schwebte. „Der Versuch, einen Auferstehungszauber zu erfinden, ist einfach nichts, woran normale Menschen denken würden, also kann man nichts daraus ableiten, dass sie die Möglichkeit nicht wahrnehmen.“

% A moment later, the dim-lit outline of a man sitting on the circle of grass was visible as well.
Einen Moment später war auch der schwach beleuchtete Umriss eines Mannes zu sehen, der auf dem Graskreis saß.

% “If they \emph{truly} cared about their supposed loved ones,” the Defence Professor said softly, “they would think of it, would they not?”
„Wenn sie sich wirklich um ihre vermeintlich geliebten Menschen sorgen würden“, sagte der Verteidigungsprofessor leise, „würden sie doch daran denken, oder nicht?“

% “Brains don’t work that way. They don’t suddenly supercharge when the stakes go up—or when they do, it’s within hard limits. I couldn’t calculate the thousandth digit of pi if someone’s life depended on it.”
„Gehirne funktionieren nicht so. Sie laden sich nicht plötzlich auf, wenn etwas auf dem Spiel steht—oder wenn doch, dann nur innerhalb harter Grenzen. Ich könnte nicht einmal die tausendste Stelle von Pi berechnen, wenn das Leben von jemandem davon abhinge.“

% The dim-lit head inclined. “But there is another possible explanation, Mr~Potter. It is that people play the \emph{role} of friendship. They do just as much as that role requires of them, and no more. The thought occurs to me that perhaps the difference between you and them is not that you care more than they do. Why would you have been born with such unusually strong emotions of friendship, that you alone among wizardkind are driven to resurrect Hermione Granger after her death? No, the most likely difference is not that you care more. It is that, being a more logical creature than they, you alone have thought that playing the role of Friend would require this of you.”
Der schummerige Kopf neigte sich. „Aber es gibt noch eine andere mögliche Erklärung, Mr~Potter. Nämlich, dass die Menschen die \emph{Rolle} der Freundschaft spielen. Sie tun nur so viel, wie diese Rolle von ihnen verlangt, und nicht mehr. Mir kommt der Gedanke, dass der Unterschied zwischen dir und ihnen vielleicht nicht darin besteht, dass du dich mehr kümmerst als sie. Warum solltest du mit so ungewöhnlich starken Gefühlen der Freundschaft geboren worden sein, dass du allein unter den Zauberern dazu getrieben wirst, Hermine Granger nach ihrem Tod wiederzubeleben? Nein, der wahrscheinlichste Unterschied ist nicht, dass du dich mehr kümmerst. Da du ein logischeres Wesen bist als sie, hast nur du gedacht, dass die Rolle des Freundes dies von dir verlangen würde.“

% Harry stared out at the stars. He would have been lying if he’d claimed not to be shaken. “That…can’t be true, Professor. I could name a dozen examples in Muggle novels of people driven to resurrect their dead friends. The authors of those stories clearly understood exactly how I feel about Hermione. Though you wouldn’t have read them, I guess…maybe Orpheus and Eurydice? I didn’t actually read that one but I know what’s in it.”
Harry starrte hinaus zu den Sternen. Er hätte gelogen, wenn er behauptet hätte, nicht erschüttert zu sein. „Das…kann nicht wahr sein, Professor. Ich könnte ein Dutzend Beispiele in Muggelromanen nennen, in denen Menschen dazu getrieben wurden, ihre toten Freunde wieder auferstehen zu lassen. Die Autoren dieser Geschichten haben offensichtlich genau verstanden, was ich für Hermine empfinde. Obwohl du sie wohl nicht gelesen hast… vielleicht Orpheus und Eurydike? Die habe ich zwar nicht gelesen, aber ich weiß, was da drin steht.“

% “Such tales are also told among wizardkind. There is the story of the Elric brothers. The tale of Dora Kent, who was protected by her son Saul. There is Ronald Mallett and his doomed challenge to Time. In Sicily before its fall, the drama of Precia Testarossa. In Nippon they tell of Akemi Homura and her lost love. What these stories have in common, Mr~Potter, is that they are all \emph{fiction}. Real-life wizards do not attempt the same, even though the notion is clearly \emph{not} beyond their imagination.”
„Solche Geschichten werden auch unter Zauberern erzählt. Es gibt die Geschichte von den Brüdern Elric. Die Geschichte von Dora Kent, die von ihrem Sohn Saul beschützt wurde. Da ist Ronald Mallett und seine zum Scheitern verurteilte Herausforderung an die Zeit. In Sizilien vor dem Untergang, das Drama von Precia Testarossa. In Nippon erzählt man von Akemi Homura und ihrer verlorenen Liebe. Was diese Geschichten gemeinsam haben, Mr~Potter, ist, dass sie alle \emph{erfunden} sind. Die Zauberer im wirklichen Leben versuchen nicht dasselbe, auch wenn die Vorstellung offensichtlich \emph{nicht} jenseits ihrer Vorstellungskraft liegt.“

% “Because they don’t think they \emph{can!}” Harry’s voice rose.
„Weil sie es sich nicht zutrauen!“ Harrys Stimme erhob sich.

% “Shall we go and tell the good Professor McGonagall about your intention to find a way to resurrect Miss~Granger, and see what she thinks of it? Perhaps it has simply never occurred to her to consider that option…Ah, but you hesitate. You already know her answer, Mr~Potter. Do you know why you know it?” You could hear the cold smile in the voice. “A lovely technique, that. Thank you for teaching it to me.”
„Sollen wir der guten Professor McGonagall von deiner Absicht erzählen, einen Weg zu finden, Miss~Granger wiederzubeleben, und sehen, was sie davon hält? Vielleicht ist es ihr einfach noch nie in den Sinn gekommen, diese Möglichkeit in Betracht zu ziehen… Ah, aber du zögerst. Du kennst ihre Antwort bereits, Mr~Potter. Weißt du, warum du sie weißt?“ Man konnte das kalte Lächeln in seiner Stimme hören. „Eine reizende Technik. Danke, dass du sie mir beigebracht hast.“

% Harry was aware of the tension that had developed in his face, his words came out as though bitten off. “Professor McGonagall has not grown up with the Muggle concept of the increasing power of science, and nobody’s ever told her that when a friend’s life is at stake is a time when you need to \emph{think very rationally}—”
Harry war sich der Anspannung bewusst, die sich in seinem Gesicht aufgebaut hatte, seine Worte kamen wie abgebissen heraus. „Professor McGonagall ist nicht mit dem Muggelkonzept der zunehmenden Macht der Wissenschaft aufgewachsen, und niemand hat ihr je gesagt, dass man sehr rational denken muss, wenn das Leben eines Freundes auf dem Spiel steht—“

% The Defence Professor’s voice was also rising. “The Transfiguration Professor is \emph{reading from a script,} Mr~Potter! That script calls for her to mourn and grieve, that all may know how much she cared. Ordinary people react poorly if you suggest that they go off-script. As you already knew!”
Die Stimme des Verteidigungsprofessors erhob sich ebenfalls. „Die Verwandlungsprofessorin liest aus einem Drehbuch ab, Mr~Potter! Dieses Drehbuch verlangt, dass sie trauert und öffentlich trauern soll, damit alle wissen, wie sehr sie sich gesorgt hat. Gewöhnliche Menschen reagieren schlecht, wenn man vorschlägt, dass sie vom Drehbuch abweichen. Wie du bereits weißt!“

% “That’s funny, I could have sworn I saw Professor McGonagall going off-script at dinner yesterday. If I saw her go off-script another ten times I might actually try to talk to her about resurrecting Hermione, but right now she’s new to that and needs practice. In the end, Professor, what you’re trying to explain away by calling love and friendship and everything else a lie is just \emph{human beings not knowing any better.}”
„Das ist lustig, ich hätte schwören können, dass ich Professor McGonagall gestern beim Essen gesehen habe, wie sie vom Protokoll abwich. Wenn ich sie noch zehn weitere Male abschweifen sehen würde, würde ich vielleicht tatsächlich versuchen, mit ihr über die Wiederbelebung von Hermine zu reden, aber im Moment ist das neu für sie und sie braucht Übung. Letzten Endes, Professor, ist das, was du wegzuerklären versuchst, indem du Liebe und Freundschaft und alles andere als Lüge bezeichnest, nur \emph{ein menschliches Wesen, das es nicht besser weiß}.“

% The Defence Professor’s voice rose in pitch. “If it were you who had been killed by that troll, it would not even \emph{occur} to Hermione Granger to do as you are doing for her! It would not occur to Draco Malfoy, nor to Neville Longbottom, nor to McGonagall or any of your precious friends! There is not one person in this world who would return to you the care that you are showing her! So \emph{why?} Why do it, Mr~Potter?” There was a strange, wild desperation in that voice. “Why be the only one in the world who goes to such lengths to keep up the pretence, when none of them will ever do the same for you?”
Die Stimme des Verteidigungsprofessors erhob sich in der Tonlage. „Wenn du es gewesen wärst, der von diesem Troll getötet worden wäre, würde es Hermine Granger nicht einmal in den Sinn kommen, das zu tun, was du für sie tust! Es würde weder Draco Malfoy, noch Neville Longbottom, noch McGonagall oder irgendeinem deiner wertvollen Freunde einfallen! Es gibt nicht einen Menschen auf dieser Welt, der dir die Fürsorge, die du ihr entgegenbringst, erwidern würde! \emph{Warum} also? Warum tust du es, Mr~Potter?“
Es lag eine seltsame, wilde Verzweiflung in dieser Stimme.
„Warum der Einzige auf der Welt sein, der sich solche Mühe gibt, den Schein aufrechtzuerhalten, wenn keiner von ihnen jemals das Gleiche für dich tun wird?“

% “I believe you are factually mistaken, Professor,” Harry returned evenly. “About a number of things, in fact. At the very least, your model of my emotions is flawed. Because you don’t understand me the tiniest bit, if you think that it would stop me if everything you said was \emph{true}. Everything in the world has to start somewhere, every event that happens has to happen for a first time. Life on Earth had to start with some little self-replicating molecule in a pool of mud. And if I were the first person in the world, no—”
„Ich glaube, du irrst dich in der Tat, Professor“, gab Harry gleichmäßig zurück. „In einer Reihe von Dingen sogar. Zumindest ist dein Modell meiner Gefühle fehlerhaft. Denn du verstehst mich nicht im Geringsten, wenn du glaubst, dass es mich aufhalten würde, wenn alles, was du sagst, wahr wäre. Alles auf der Welt muss irgendwo beginnen, jedes Ereignis, das geschieht, muss zum ersten Mal geschehen. Das Leben auf der Erde musste mit einem kleinen selbstreplizierenden Molekül in einer Schlammpfütze beginnen. Und wenn ich der erste Mensch auf der Welt wäre, nein—“

% Harry’s hand swept out, to indicate the terribly distant points of light.

% “—if I were the first person in the \emph{universe} who ever really cared about someone else, which I’m \emph{not} by the way, then I’d be honoured to be that person, and I’d try to do it justice.”
Harrys Hand streckte sich aus, um auf die furchtbar weit entfernten Lichtpunkte zu zeigen. „- wenn ich der erste Mensch im Universum wäre, der sich jemals wirklich um jemand anderen gekümmert hat, was ich übrigens nicht bin, dann würde ich mich geehrt fühlen, dieser Mensch zu sein, und ich würde versuchen, dem gerecht zu werden.“

% There was a long silence.
Es herrschte eine lange Stille.

% “You truly do care about that girl,” the man’s dim outline said softly. “You care about her in the way that none of \emph{them} are capable of caring for their own lives, let alone each other.” The Defence Professor’s voice had become strange, filled with some indecipherable emotion. “I do not understand it, but I know the lengths you will go to because of it. You will challenge death itself, for her. Nothing will sway you from that.”
„Du sorgst dich wirklich um das Mädchen“, sagte der Mann mit den schemenhaften Umrissen leise. „Du sorgst dich um sie auf eine Art und Weise, wie keiner von ihnen in der Lage ist, sich um sein eigenes Leben zu kümmern, geschweige denn um das der anderen.“ Die Stimme des Verteidigungsprofessors war seltsam geworden, erfüllt von einer unentzifferbaren Emotion. „Ich verstehe es nicht, aber ich weiß, wie weit du deswegen gehen wirst. Du wirst den Tod selbst herausfordern, für sie. Nichts wird dich davon abbringen.“

% “I care enough to make an actual effort,” Harry said quietly. “Yes, that is correct.”
„Ich sorge mich genug, um mich tatsächlich zu bemühen“, sagte Harry leise. „Ja, das ist richtig.“

% The starlight slowly began to fracture, the world shining through the cracks; slashes through the night showing tree trunks and leaves glowing in the sunlight. Harry raised a hand, blinking hard, as the returning brightness smashed into his dark-adjusted eyes; and his eyes automatically went to the Defence Professor, just in case an attack occurred while he was blinded.
Das Sternenlicht begann sich langsam zu brechen, die Welt leuchtete durch die Risse; Schlitze durch die Nacht zeigten Baumstämme und Blätter, die im Sonnenlicht glühten. Harry hob eine Hand und blinzelte angestrengt, als die zurückkehrende Helligkeit in seine an die Dunkelheit angepassten Augen schlug; und seine Augen gingen automatisch zum Verteidigungsprofessor, nur für den Fall, dass ein Angriff erfolgte, während er geblendet war.

% When all the stars had gone and only daylight remained, Professor Quirrell was still sitting on the grass. “Well, Mr~Potter,” he said in his normal voice, “if that is so, then I shall give you what help I can, while I can.”
Als alle Sterne verschwunden waren und nur noch Tageslicht übrig war, saß Professor Quirrell immer noch im Gras.
„Nun, Mr~Potter“, sagte er mit seiner normalen Stimme, „wenn das so ist, dann werde ich dir helfen, so gut ich kann, solange ich kann.“

% “You’ll \emph{what?}” Harry said involuntarily.
„Du wirst \emph{was}?!“ sagte Harry unwillkürlich.

% “My offer as I made it yesterday still stands. Ask and I will answer. Show me the same science books you deemed suitable for Mr~Malfoy, and I shall look them over and tell you what comes to mind. Don’t look so surprised, Mr~Potter, I would hardly leave you to your own devices.”
„Mein Angebot, das ich es gestern gemacht habe, steht immer noch. Frag und ich werde antworten. Zeig mir dieselben naturwissenschaftlichen Bücher, die du Mr~Malfoy gegeben hast, und ich werde sie durchsehen und dir sagen, was mir einfällt. Schau nicht so überrascht, Mr~Potter, ich würde dich kaum dir selbst überlassen.“

% Harry stared, tear ducts still watering from the sudden light.
Harry starrte vor sich hin, die Tränenkanäle tränten noch immer von dem plötzlichen Licht.

% Professor Quirrell looked back at him. Something strange glinted in the pale eyes. “I have done what I can, and now I fear I must take my leave of you. Good—” and the Defence Professor hesitated. “Good day, Mr~Potter.”
Professor Quirrell sah ihn wieder an. Etwas Seltsames glitzerte in den blassen Augen. „Ich habe getan, was ich konnte, und nun fürchte ich, muss ich mich von dir verabschieden. Gut—“ und der Verteidigungsprofessor zögerte. „Guten Tag, Mr~Potter.“

% “Good—” Harry began.
„Gut—“ Harry begann.

% The man sitting on the grass fell over, his head impacting the ground with a light thud. At the same time the sense of doom diminished so sharply that Harry leapt to his feet, his heart suddenly in his throat.
Der Mann, der im Gras saß, fiel um, sein Kopf schlug mit einem leichten Aufprall auf dem Boden auf. Gleichzeitig nahm das Gefühl des Unheils so stark ab, dass Harry auf die Füße sprang und ihm das Herz plötzlich im Hals stecken blieb.

% But the figure on the ground slowly pushed back up to a crawling position. Turned to look at Harry, eyes empty, mouth slack. Tried to stand, fell back to the ground.
Aber die Gestalt am Boden drückte sich langsam wieder in eine kriechende Position hoch. Sie drehte sich um und sah Harry an, die Augen leer, der Mund schlaff. Sie versuchte aufzustehen und fiel zurück auf den Boden.

% Harry took a step forward, sheer instinct telling him to offer a hand, although that was incorrect; the apprehension that rose up in him, however faint, spoke of continued danger.
Harry machte einen Schritt nach vorne, schierer Instinkt sagte ihm, er solle eine Hand anbieten, obwohl das falsch war; die Befürchtung, die in ihm aufstieg, wie schwach auch immer, sprach von anhaltender Gefahr.

% But the fallen figure flinched away from Harry, and then slowly began crawl to away from him, in the general direction of the distant castle.
Aber die gefallene Gestalt wich von Harry zurück und begann dann langsam von ihm wegzukriechen, in die allgemeine Richtung des entfernten Schlosses.

% The boy standing amid the forest gazed after.
Der Junge, der inmitten des Waldes stand, blickte hinterher.

%  LocalWords:  pring Fixus Everythingus Becomus Goddus Elric Mallett Akemi
%  LocalWords:  Precia Testarossa Homura
