% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/113/
% \chapter{Shut Up and Do The Impossible}
\partchapter{Halt die Klappe und tu das Unmögliche}{II}

% \lettrine{T}{he} gibbous moon riding higher in the cloudless sky, the stars and wash of the Milky Way visible in all their majesty within the darkness, all these shone down upon the graveyard to bear witness from their unimaginable distances.
\lettrine{D}{er} zunehmende Mond, der hoch am wolkenlosen Himmel stand, die Sterne und die Milchstraße, die in ihrer ganzen Majestät in der Dunkelheit sichtbar waren, all das schien auf den Friedhof herab, um aus unvorstellbarer Entfernung Zeugnis abzulegen.

% In the instant when Harry had realised there was no way at all left to save everyone, his mind’s voices had fallen away, become one, a single purpose taking up every fraction of his mind.
In dem Augenblick, als Harry begriffen hatte, dass es keine Möglichkeit mehr gab alle zu retten, waren die Stimmen seines Verstandes verstummt, zu einer einzigen geworden, ein einziges Ziel, das jeden Bruchteil seines Verstandes einnahm.

% Fifty seconds.
\emph{Fünfzig Sekunden.}

% Forty seconds.
\emph{Vierzig Sekunden.}

% Harry’s eyes tracked slowly across the air, until his gaze landed on the first Death Eater, the one closest to him.
Harrys Augen wanderten langsam durch die Luft, bis sein Blick auf dem ersten Todesser landete, dem, der ihm am nächsten war.

% Thirty seconds?
\emph{Dreißig Sekunden?}

% Twenty seconds?
\emph{Zwanzig Sekunden?}

% “\parsel{Time’s almost up—}” hissed Voldemort.
„\parsel{Die Zeit ist fast um—}“ zischte Voldemort.

% “\parsel{I do know secrets you would like to know,}” Harry hissed. He didn’t look directly at the Dark Lord as he spoke.
„\parsel{Ich kenne Geheimnisse, die du gerne wissen würdest}“, zischte Harry. Er schaute den Dunklen Lord nicht direkt an, als er sprach.
% “\parsel{But most valuable knowledge to you, I think, would be my ideas as to how world might be destroyed. Yet, to tell you such thoughts might lead to destruction of world. Do not know prophecy, but if there is prophecy, that makes it more than usually probable that any action I take might have that effect. Or to tell you such might prevent destruction of world, since you do seem motivated to avoid it. Not allowed to make such a decision myself. Would need to awaken and consult girl-child friend. Vow requires.}”
„\parsel{Aber das wertvollste Wissen für dich, denke ich, wäre meine Idee, wie die Welt vernichtet werden könnte. Doch dir solche Gedanken mitzuteilen, könnte zur Zerstörung der Welt führen. Ich kenne die Prophezeiung nicht, aber wenn es eine Prophezeiung gibt, dann ist es mehr als wahrscheinlich, dass jede meiner Handlungen diesen Effekt haben könnte. Oder dir zu sagen, dass dies die Zerstörung der Welt verhindern könnte, da du motiviert zu sein scheinst, dies zu vermeiden. Es ist mir nicht erlaubt, eine solche Entscheidung selbst zu treffen. Ich müsste meine Freundin, das Mädchens wecken und konsultieren. Schwur erfordert es.}“

% There was a long pause. The Dark Lord, floating above and behind the curve of Death Eaters with levelled wands, began to laugh as Salazar Slytherin had thought a snake would laugh, cold amusement in the form of a hiss. “\parsel{Do you know how to destroy world, then?}”
Es gab eine lange Pause.
Der Dunkle Lord, der mit erhobenen Zauberstäben über und hinter der Kurve der Todesser schwebte, begann zu lachen, wie Salazar Slytherin sich das Lachen einer Schlange vorgestellt hatte, kalte Belustigung in Form eines Zischens.
„\parsel{Dann weißt du, wie man die Welt vernichtet?}“

% “\parsel{Cannot deliberately try to imagine method. You might have way for servant to steal my thoughts. Vow prohibits. But suspect I could devise method, if girl-child said to try.}”
„\parsel{Kann mir die Methode nicht bewusst vorstellen. Du könntest einen Weg für Diener haben, meine Gedanken zu stehlen. Schwur verbietet es zu denken. Aber es ist sicher, dass ich mir eine Methode ausdenken könnte, wenn das Mädchen sagt, es zu versuchen.}“

% Harry’s eyes drifted slowly to another Death Eater, and another.
Harrys Augen wanderten langsam zu einem anderen Todesser, und noch einem.

% More snakish laughter. “\parsel{Clever. You have my compliments for thinking of such tactics. But no.}”
Wieder schlangenhaftes Lachen. „\parsel{Clever. Du hast mein Kompliment, dass du dir solche Taktiken ausgedacht hast. Aber nein.}“

% “\parsel{Know it is annoying, but with world and your eternity at stake, would you not—}”
„\parsel{Ich weiß, es ist ärgerlich, aber wenn die Welt und Ihre Ewigkeit auf dem Spiel stehen, würdest du nicht—}“

% “\parsel{Greater risk to world in introducing such complications, delaying your end. I will study Muggle sciences myself, think of all you might imagine. Now speak such secrets as you may tell me, or this ends.}”
„\parsel{Es ist ein größeres Risiko für die Welt, solche Komplikationen einzuführen und dein Ende zu verzögern. Ich studiere selbst Muggel-Wissenschaft, denke an alles, was du dir vorstellen kannst. Nun spreche solche Geheimnisse, die du mir sagen kannst, oder dies endet.}“

% Slowly Harry’s vision tracked across the graveyard in careful arcs, ignoring the Dark Lord except as a floating blackness in his peripheral vision. His mouth went on speaking with only half his attention. “\parsel{Have thought of idea you might not have considered, teacher. Your attempt to kill me might fail in certain specific way despite all your precautions, perhaps lead into my destroying world later. Would not ordinarily deem probable, but with prophecy at hand, may well be so.}”
Langsam glitt Harrys Blick in vorsichtigen Kreisen über den Friedhof und ignorierte den Dunklen Lord nur als schwebende Schwärze in seinem peripheren Blickfeld.
Sein Mund sprach mit nur halber Aufmerksamkeit weiter.
„\parsel{Ich habe eine Idee, die du vielleicht noch nicht in Betracht gezogen hast, Lehrer. Dein Versuch, mich zu töten, könnte trotz aller Vorsichtsmaßnahmen auf eine bestimmte Art und Weise scheitern, vielleicht später in durch mich zerstörte prophezeite Welt führen. Das würde ich normalerweise nicht für wahrscheinlich halten, aber durch die Prophezeiung, könnte es durchaus so sein}.“

% Voldemort went still, in the air. “\parsel{How?}”
Voldemort erstarrte in der Luft. „\parsel{Wie?}“

% “\parsel{Am not obliged to tell you.}”
„\parsel{Ich bin verpflichtet es dir nicht zu sagen.}“

% A cold anger began to seethe through the snakish reply. “\parsel{Though I understand well your desperation and attempted cleverness, this begins to annoy me. I will not withhold from killing you, for that is still greater risk. To fail to tell me your thought risks destroying world. Speak!}”
Ein kalter Zorn brodelte in der schlangenhaften Antwort.
„\parsel{Obwohl ich deine Verzweiflung und versuchte Cleverness gut verstehe, fängt das an, mich zu ärgern. Ich werde nicht davor zurückschrecken, dich zu töten, denn das ist ein noch größeres Risiko. Mir deine Gedanken zu verschweigen, riskiert die Welt zu verderben. Sprich!}“

% “\parsel{No. Vow does not oblige me to any positive action.}”
„\parsel{Nein. Der Schwur zwingt mich zu keiner possitiven Handlung.}“

% The Dark Lord stared down at Harry Potter, who glanced up at the angry face only briefly before his eyes went back to the next Death Eater. Some of them were shifting their stances slightly, but they stood still, and said no words as they levelled their wands. The silver skull masks could not be read.
Der Dunkle Lord starrte auf Harry Potter herab, der nur kurz zu dem wütenden Gesicht aufblickte, bevor seine Augen wieder zum nächsten Todesser wanderten.
Einige von ihnen veränderten ihre Haltung leicht, aber sie standen still und sagten kein Wort, während sie ihre Zauberstäbe ausrichteten. Die silbernen Totenkopfmasken waren nicht zu lesen.

% Then the Dark Lord began to chuckle again. “\parsel{Survive your death, you think you might? No, child, my horcruxes are not linked to you also. I would know if they were. Or is there other reason you think you might survive beyond my ways of ensuring your death?}”
Dann begann der Dunkle Lord wieder zu kichern.
„\parsel{Du glaubst, du könntest deinen Tod überleben? Nein, Kind, meine Horkruxe sind nicht mit dir verbunden. Ich wüsste, wenn sie es wären. Oder gibt es einen anderen Grund, warum du glaubst, dass du überleben könntest, abgesehen von meinen Möglichkeiten, deinen Tod zu sichern?}“

% Harry didn’t allow himself to be distracted. The repeated failures didn’t matter, they only led into the next action in the chain—but he \emph{still needed a next action}—
Harry ließ sich nicht ablenken. Die wiederholten Misserfolge spielten keine Rolle, sie führten nur zur nächsten Aktion in der Kette—aber er brauchte \emph{immer noch eine nächste Aktion}—

% “\parsel{Now speak a secret,}” the Dark Lord hissed, “\parsel{or I—}”
„\parsel{Jetzt sprich ein Geheimnis} \parsel{ oder ich, —}“ zischte der Dunkle Lord.

% “\parsel{Life-eaters will pursue you always, hate you always, seek you out wherever you go, if what I have just done was successful, I have caused them to be set upon you! Guardian Charm secret will be beyond you for long time to come, perhaps forever! Best defence against life-eaters would die with me!}”
„\parsel{Die Lebensfresser werden dich immer verfolgen, dich immer hassen, dich suchen, wohin du auch gehst, wenn das, was ich gerade getan habe, erfolgreich war, habe ich sie auf dich gehetzt! Das Geheimnis des Wächterzaubers wird dir für lange Zeit, vielleicht für immer, verschlossen bleiben! Die beste Verteidigung gegen Lebensfresser würde mit mir sterben!}“

% “\parsel{This is starting to become sad…}” the Dark Lord’s voice trailed off. “\parsel{Ah. I see. Life-eaters respond to expectations. You tell me I will be hunted, I expect to be hunted, they hunt me. Such is rare, but not unheard-of. Valuable secret, yes. Can see many uses.}” A cruel smile. “\parsel{I shall allow you to select one person to be saved.}”
„\parsel{Das wird langsam traurig…}“, die Stimme des Dunklen Lords verstummte.
„\parsel{Ah. Ich sehe. Lebensfresser reagieren auf Erwartungen. Du sagst mir, dass ich gejagt werde, ich erwarte, dass ich gejagt werde, sie jagen mich. So etwas ist selten, aber nicht unmöglich. Ein wertvolles Geheimnis, ja. Kann sehr viel nützen.}“
Ein grausames Lächeln.
„\parsel{Ich erlaube dir, eine Person zu wählen, die gerettet werden soll.}“

% “\parsel{Myself.}”
„\parsel{Mich selbst.}“

% “\parsel{Would tell you to die with dignity, but knowing myself, I know it for futility. You have wasted my kindly gift just then by annoying me, and I retract it. Any other secrets?}”
„\parsel{Ich würde dir sagen, du sollst in Würde sterben, aber wie ich mich kenne, ist das sinnlos. Du hast meine gütige Gabe gerade dadurch verworfen, dass du mich geärgert hast, und ich ziehe sie zurück. Sonst noch irgendwelche Geheimnisse?}“

% “\parsel{Yes. Really interesting ones, too. Some you are unlikely to figure out on your own, not for very long time if ever. If I say I have told you all that do not risk world, will you not torment any of my friends or family? All of this speech started because you left me no way at all to save everyone.}”
„\parsel{Ja. Wirklich interessante Geheimnisse. Einige, die du wahrscheinlich nicht selbst herausfinden wirst, nicht für sehr lange Zeit, wenn überhaupt. Wenn ich sagen würde, dass ich dir alles erzählt habe, was die Welt nicht riskiert, würdest du dann aufhören meine Freunde oder meine Familie zu quälen? Ich verhandle, weil du mir überhaupt keine Möglichkeit gelassen hast, alle zu retten.}“

% The Dark Lord stood still in the air for a long moment.
Der Dunkle Lord stand für einen langen Moment still in der Luft.

% And Harry’s eyes went on tracking slowly across the graveyard, as his hand remained tight upon his wand.
% In the instant when Harry had realized there was no way left to save everyone—
% He couldn’t speak any incantation in English. But Transfiguration was wordless.
Und Harrys Augen wanderten weiter langsam über den Friedhof, während seine Hand fest auf seinem Zauberstab blieb. In dem Moment, in dem Harry klar geworden war, dass es keine Möglichkeit mehr gab, alle zu retten—er konnte keine Beschwörungsformel auf Englisch sprechen.
Aber Verwandlung funktionierte wortlos.

% There was no material in contact with his wand’s end except air, which couldn’t be Transfigured. But Voldemort didn’t know about partial Transfiguration, which Harry could use to Transfigure a tiny bit of the material from his wand itself.
Es gab kein Material, das mit der Spitze seines Zauberstabs in Berührung kam, außer Luft, die nicht verwandelt werden konnte. Aber Voldemort wusste nichts von partieller Verwandlung, mit der Harry ein winziges Stückchen Material aus seinem Zauberstab selbst verwandeln konnte.

% “\parsel{You’re stalling,}” the Dark Lord said. “\parsel{Just to delay death? Or with other purpose?}”
„\parsel{Du verstellst dich}“, sagte der Dunkle Lord. „\parsel{Nur, um den Tod hinauszuzögern? Oder mit anderen Absichten?}“

% Harry said nothing, his other work slowing as his mind sought a continuation of the conversation that would work even against the Dark Lord’s will—
Harry sagte nichts, seine andere Arbeit verlangsamte sich, während sein Verstand nach einer Fortsetzung des Gesprächs suchte, die auch gegen den Willen des Dunklen Lords funktionieren würde—

% “\parsel{Speak and tell me purpose, or this ends now and your friends suffer for lifetimes!}”
„\parsel{Sprich und erzähle mir den Grund, oder dies endet sofort und eine Freunde werden leiden!}“

% “\parsel{Lower Muggle weapon and do not point wand in my direction,}” Harry hissed, putting as much cold danger as he could into the snake’s voice. “\parsel{Speak no commands to servants. I do possess capabilities of which you are ignorant. Can use one such capacity to cause huge explosion almost instantly, without speaking incantation. Slay your new body, all servants, Stone scattered to who knows where.}”
„\parsel{Nimm die Muggelwaffe herunter und richte deinen Zauberstab nicht in meine Richtung}“, zischte Harry und legte so viel kalte Gefahr wie möglich in die Stimme der Schlange. „\parsel{Sprich keine Befehle für Diener. Ich besitze Fähigkeiten, von denen du nichts weißt. Ich kann eine solche Fähigkeit nutzen, um fast augenblicklich riesige Explosionen zu verursachen, ohne Beschwörungsformeln zu sprechen. Würde deinen neuen Körper, alle Diener, Stein der Auferstehung vernichten und wer weiß wohin verstreuen.}“

% At his current level of practice Harry could Transfigure one cubic millimetre as fast as he could apply his will and magic.
Bei seinem derzeitigen Trainingsstand konnte Harry einen Kubikmillimeter so schnell verwandeln, wie er seinen Willen und seine Magie anwenden konnte.

% One cubic millimetre of antimatter.
% It wasn’t a world-ending threat.
Ein Kubikmillimeter \emph{Antimaterie}. Das war keine weltvernichtende Bedrohung.

% Voldemort could have been carved from stone. “\parsel{You bluff, somehow.}”
Voldemort hätte aus Stein gemeißelt sein können.
„\parsel{Du bluffst, irgendwie}.“

% “\parsel{Not bluffing. Speaking in snaketalk, I tell you, I can do it almost instantly, before any spell can be cast at me, I think. You know very little of science as yet. Power I would command is stronger than process that fuels stars.}”
„\parsel{Kein Trick. In der Schlangensprache sage ich dir, das ich das wirklich kann. Und zwar fast sofort, bevor ein Zauber auf mich gewirkt werden kann. Du weißt noch sehr wenig über Wissenschaft. Die Macht, die ich befehlen würde, ist stärker als der Prozess, der sterne antreibt.}“

% “\parsel{Vow will stop you,}” hissed Voldemort. “\parsel{You cannot risk world. Take no risks, none, with clever ideas!}”
„\parsel{Der Schwur wird dich stoppen}“, zischte Voldemort. „\parsel{Du darfst nicht riskieren die Welt zu zerstören. Geh kein Risiko ein, keins, mit deinen altklugen Ideen!}“

% “\parsel{Would not risk world. I estimated size of explosion, nowhere near that large.}”
„\parsel{Das würde den Weltuntergang nicht riskieren. Ich schätzte die Größe der Explosion, nicht annähernd so groß ein.}“

% “\parsel{You do not know, fool! Cannot be sure!}” Voldemort’s hiss was climbing higher.
„\parsel{Du weißt es nicht, Narr! Kannst nicht sicher sein!}“, Voldemorts Zischen wurde lauter.

% “\parsel{I am reasonably certain. Vow will not stop me.}”
„\parsel{Ich bin mir ganz sicher. Der Schwur wird mich nicht aufhalten.}“

% There was an increasing fury in Voldemort’s expression, and yet his hiss carried a tinge of fear. “\parsel{I shall wreak pain beyond imagining on all you care for—}”
Die Wut in Voldemorts Gesichtsausdruck nahm zu, und doch lag in seinem Zischen ein Hauch von Angst.
„\parsel{Ich werde allen, die dir etwas bedeuten, unvorstellbaren Schmerz zufügen—}“

% “\parsel{Shut up. I disregard all such threats now, as theory of games says I should. Only reason you make threats is that you expect me to respond.}” That, too, Harry had truly understood in the last extremity. “\parsel{Offer me something I want, teacher. For your new body, for your continued holding of Stone, for lives of your servants.}”
„\parsel{Halt die Klappe! Ich missachte jetzt alle deine Drohungen, so wie es die mathematisch Spieltheorie besagt. Der einzige Grund, warum du Drohungen aussprichst, ist, dass du erwartest, dass ich darauf reagiere}.“
Auch das hatte Harry in der letzten Extremität wirklich verstanden.
„\parsel{Biete mir etwas an, was ich will, Herr Lehrer. Für deinen neuen Körper. Dafür, dass du weiterhin Stein behälst, und für das Leben deiner Knechte.}“

% Harry’s mouth was running on automatic, his real attention elsewhere.
Harrys Mund lief auf Automatik, seine eigentliche Aufmerksamkeit lag woanders.

% \emph{Beneath the moonlight glints a tiny fragment of silver, a fraction of a line…}
\emph{Unter dem Mondlicht schimmerte ein winziges Silberfragment, eine zarte Linie…}

% From a tiny spot on the end of Harry’s wand, a cubic millimetre of anchor, stretched out a thin line of Transfigured spider-silk. It would have broken at once, if tested; it would have gone unremarked, if any had noticed its glint. Less than a tenth of a millimetre in cross-section, the tiny shape represented by the extended line of spider-silk was something Harry could Transfigure swiftly, ten centimetres of length to a cubic millimetre of total volume; and Harry could Transfigure a cubic millimetre in a fraction of a second. He was forcing the Transfiguration outward, extending it through the air as fast as he could without risking the transformation.
Aus einer winzigen Stelle am Ende von Harrys Zauberstab, einem Kubikmillimeter dick, spannte sich eine dünne Linie aus verwandelter Spinnenseide. Sie wäre sofort gerissen, wenn an ihr gezogen worden wäre; aber sie wäre unverdächtig geblieben, selbst wenn jemand ihr Glitzern bemerkt hätte. Weniger als ein Zehntel Millimeter im Querschnitt, die winzige Form, die durch die verlängerte Linie aus Spinnenseide dargestellt wurde, war etwas, das Harry schnell verwandeln konnte, zehn Zentimeter Länge zu einem Kubikmillimeter Gesamtvolumen; und Harry konnte einen Kubikmillimeter in einem Bruchteil einer Sekunde verwandeln. Er forcierte die Verwandlung nach außen und dehnte sie so schnell wie möglich durch die Luft aus, ohne den Abbruch der Verwandlung zu riskieren.

% The tracing line of spider-silk looped around a Death Eater’s hood at neck level, returned to the pattern of threads.
Die Linie aus Spinnenseide schlängelte sich auf Halshöhe um die Kapuze eines Todessers und kehrte in das Muster der Fäden zurück.

% Voldemort’s face was now impassive. “\parsel{You must not leave here alive. Sensible people called good would also agree, this I tell you in snake’s speech. But all your friends I will treat kindly and protect under my reign, if you agree to die now as good person should.}”
Voldemorts Gesicht war jetzt teilnahmslos.
„\parsel{Du darfst diesen Ort nicht lebend verlassen. Auch die Menschen, die man Gut nennt, würden dem zustimmen, das sage ich dir in Schlangensprache. Aber alle deine Freunde werde ich freundlich behandeln und unter meiner Herrschaft beschützen, wenn du zustimmst, jetzt als gute Person zu sterben.}“

% The last Death Eater was looped. The pattern of spider-silk was complete. The web had been drawn with loops around all the Death Eater’s necks. The ends of those loops had been anchored to a central circle; and that central circle in turn had three threads stretching across its centre. The entire pattern still touching the anchor-line stretching out of Harry’s wand.
Der letzte Todesser war in der Schlinge. Das Muster aus Spinnenseide war vollständig. Das Netz war mit Schlaufen um die Hälse aller Todesser gelegt worden. Die Enden dieser Schlaufen waren an einem zentralen Kreis verankert worden; und dieser zentrale Kreis wiederum hatte drei Fäden, die sich über seine Mitte erstreckten. Das gesamte Muster berührte immer noch den Ursprung der von Harrys Zauberstab ausging.

% Over the next seconds, those near-invisible threads of reflected moonlight turned black.
% Filaments narrower, stronger, and sharper than steel wire; braided carbon nanotubes, each individual tube all a single molecule.
In den nächsten Sekunden wurden diese fast unsichtbaren Fäden aus reflektiertem Mondlicht schwarz.
Fäden, schmaler, stärker und schärfer als Stahldraht; geflochtene Kohlenstoff-Nanoröhren, jede einzelne Röhre ein einziges Molekül.

% Harry hissed, “\parsel{Want you to also promise to treat nations kindly under your rule. Will not accept less.}”
Harry zischte: „\parsel{Wirst du auch versprechen, die Nationen unter deiner Herrschaft freundlich zu behandeln. Werde nicht weniger akzeptieren}!“

% Voldemort hovered still in the air, snake-face showing a dawning fury.
Voldemort schwebte noch immer in der Luft, das Schlangengesicht zeigte eine dämmernde Wut.

% The last two threads stretched out from the dark pattern, black threads already in the form of nanotubes. They moved lightly through the air toward the Dark Lord himself, toward the sleeve just above Voldemort’s left hand that held the gun, toward the sleeve above the right hand that held the yew wand, threads placed high at first to give them time to drift slowly downward through the air. The threads looped around, went over themselves, tied slippable knots. Began to tighten, coming closer to the sleeve, as Harry Transfigured them shorter—
Die letzten beiden Fäden streckten sich aus dem dunklen Muster, schwarze Schlingen, die bereits die Form von Nanoröhren hatten. Sie bewegten sich leicht durch die Luft in Richtung des Dunklen Lords selbst, in Richtung des Ärmels direkt über Voldemorts linker Hand, die die Waffe hielt und in Richtung des Ärmels über der rechten Hand, die den Zauberstab hielt, Fäden, die zunächst hoch platziert wurden, um ihnen Zeit zu geben, langsam durch die Luft nach unten zu driften. Die Fäden schlängelten sich, überschlugen sich, knüpften schlüpfrige Knoten. Sie begannen sich zu straffen, näherten sich dem Ärmel, als Harry sie kürzer verwandelte—

% Harry felt the tickle of Voldemort’s power beginning to touch his own in the back of his mind; at the same time the Dark Lord’s eyes widened, his mouth opened.
Harry spürte im Hinterkopf das Kribbeln von Voldmorts Macht, das seine eigene zu berühren begann; gleichzeitig weiteten sich die Augen des Dunklen Lords, sein Mund öffnete sich.
% And Harry Transfigured the black threads stretching across the black pattern’s centre to a quarter their previous size, shrinking the circle, yanking hard on everything attached, tightening loops.
Und Harry verkürzte die schwarzen Fäden, die sich über das Zentrum des schwarzen Musters spannten, auf ein Viertel ihrer vorherigen Größe, schrumpfte den Kreis, riss kräftig an allem, was daran hing, und zog die Schlaufen zusammen.

% \emph{(Black robes, falling.)}
\emph{(Schwarze Umhänge fallen.)}

% Harry wasn’t looking there, he didn’t see the falling masks, the blood, in the back of his mind he felt some explosions of magic like he’d felt when Hermione died but he ignored them, Harry’s eyes only saw the Dark Lord’s hands and wand and gun dropping downward, and then Harry’s wand was rising, pointing—
Harry schaute nicht hin, er sah weder die fallenden Masken noch das Blut. Im Hinterkopf spürte er einige Explosionen von Magie, wie er sie beim Tod von Hermine gespürt hatte, aber er ignorierte sie, Harrys Augen sahen nur die Hände des Dunklen Lords und den Zauberstab und die Waffe, die nach unten fielen, und dann hob sich Harrys Zauberstab, zeigte auf Voldemort—

% Harry screamed, “\scream{Stupefyfy!}”
Harry schrie: \spell{\scream{Stuporfy}}

% The red bolt the colour of the Stunning Hex winged toward Voldemort, blazing across the graveyard almost faster than the eye could see.
Der rote Lichtstrahl in der Farbe des normalen Betäubungszaubers flog auf Voldemort zu und raste fast schneller über den Friedhof, als das Auge sehen konnte.

% Without any hesitation despite his wounds the Dark Lord jerked down and right through the air.
% And the red bolt from Professor Flitwick’s secret Swerving Stunner turned in mid-air and slammed into Voldemort.
% The pain that flashed through Harry’s scar was searing, it made him cry out and a red haze appear across his vision; despite everything, Harry dropped his wand in pain and sheer fatigue.
Ohne jedes Zögern, trotz seiner Wunden, glitt der Dunkle Lord nach unten und quer durch die Luft. Und der rote Bolzen aus Professor Flitwicks geheimem verfolgendem Betäubungszauber drehte sich mitten in der Luft und schlug in Voldemort ein.
Der Schmerz, der durch Harrys Narbe zuckte, war stechend, er ließ ihn aufschreien und ein roter Schleier glitt durch seine Gedanken und Körper, dann ließ Harry seinen Zauberstab vor Schmerz und schierer Erschöpfung fallen.

% As Harry let go of his wand, the pain began to clear—
Und Harry seinen Zauberstab losließ, begann der Schmerz zu verschwinden—

%  LocalWords:  snaketalk
