% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/42/
% \namedpartchapter{Self Actualization}{SA}{IX}{Escalation of Conflicts}
\namedpartchapter{Selbstverwirklichung}{SA}{IX}{Konflikte eskalieren}

% \lettrine{H}{arry} walked forward a step, then another step, until a sense of unease began to pervade him, a disquiet in his nerves.
\lettrine{H}{arry} ging einen Schritt vorwärts, dann noch einen, bis ein Gefühl des Unbehagens ihn zu durchdringen begann, ein Unbehagen in sämtlichen seiner Nerven.

% He said nothing, lifted no hand; the pervading sense of unease would say it for him.
Er sagte nichts, hob keine Hand; das durchdringende Gefühl des Unbehagens würde es für ihn mitteilen.

% From behind the closed door of the office came a whisper, carrying through the door as though no door were present.
Von hinter der geschlossenen Bürotür kam ein Flüstern, das durch die Tür drang, als ob keine Tür vorhanden wäre.

% “It is not my office hours,” said that cold whisper, “nor yet the time of our meeting. I take ten Quirrell points from you, and be glad it is not more.”
„Es ist nicht meine Bürozeit“, sagte das kalte Flüstern, „und auch noch nicht die Zeit unseres Treffens. Ich ziehe Ihnen zehn Quirrell-Punkte ab, und seien Sie froh, dass es nicht mehr sind.“

% Harry stayed calm. Going through Azkaban had recalibrated his scale of emotional disturbances; and losing a House point, which had formerly rated five out of ten, now lay somewhere around zero point three. Harry’s voice was likewise level, as he said, “You made a testable prediction and it was falsified, Professor. I only wished to note that.”
Harry blieb ruhig. Der Gang durch Askaban hatte seine Skala der emotionalen Störungen neu kalibriert; und der Verlust eines Hauspunktes, der früher fünf von zehn Punkten betragen hatte, lag jetzt irgendwo bei null Komma drei. Harrys Stimme war ebenfalls ruhig, als er sagte: „Sie haben eine überprüfbare Vorhersage gemacht und sie wurde falsifiziert, Professor. Ich wollte das nur anmerken.“

% As Harry turned to go, he heard the door opening behind him, and he swung back around in some surprise.
Als Harry sich zum Gehen wandte, hörte er, wie sich die Tür hinter ihm öffnete, und er drehte sich überrascht um.

% Professor Quirrell was leaning back in his chair, his head lolling back against its rest, as a parchment floated before him. Both the Defence Professor’s hands rested limply on the desk, as though nerveless. He might have been a corpse, excepting that the ice-blue eyes still moved, back and forth, back and forth.
Professor Quirrell lehnte sich in seinem Stuhl zurück, sein Kopf war zurück an die Lehne gesackt, während ein Pergament vor ihm schwebte. Beide Hände des Verteidigungsprofessors ruhten schlaff auf dem Schreibtisch, als wären sie kraftlos. Er hätte eine Leiche sein können, wenn sich nicht die eisblauen Augen immer noch bewegt hätten, hin und her, hin und her.

% The parchment vanished, and was replaced by another so quickly it was like the material had only flickered.
Das Pergament verschwand und wurde durch ein anderes ersetzt, so schnell, dass es aussah, als hätte das Material nur geflackert.

% Then the lips moved as well. “And from this,” whispered the lips, “you infer what, Mr~Potter?”
Dann bewegten sich auch die Lippen. „Und daraus“, flüsterten die Lippen, „schließen Sie, was, Mr~Potter?“

% Harry was shaken by the sight, but his voice stayed even as he said, “That ordinary people do not always do nothing, and that Hermione Granger is in more danger from Slytherin House than you thought.”
Harry war erschüttert von dem Anblick, aber seine Stimme blieb ruhig, als er sagte: „Dass gewöhnliche Menschen nicht immer nichts tun und dass Hermine Granger in größerer Gefahr durch Haus Slytherin ist, als Sie dachten.“

% The lips curved, ever so barely. “So you think I have failed in my grasp of human nature. But that is hardly the only possibility, boy. Do you see the other?”
Die Lippen bogen sich, ganz knapp. „Sie denken also, ich hätte in meiner Menschenkenntnis versagt. Aber das ist kaum die einzige Möglichkeit, Junge. Siehst du die andere?“

% Harry furrowed his brows as he stared at the Defence Professor.
Harry runzelte die Stirn, als er den Verteidigungsprofessor anstarrte.

% “I tire of this,” the Defence Professor whispered. “You will stand there until you see it for yourself, or else leave.” As though Harry had stopped existing, the Defence Professor’s eyes looked back to the parchment, once more scanning back and forth.
„Ich habe es satt“, flüsterte der Verteidigungsprofessor. „Sie werden hier stehen bleiben, bis Sie es selbst herausfinden, oder Sie verschwinden.“ Als hätte Harry aufgehört zu existieren, blickten die Augen des Verteidigungsprofessors wieder auf das Pergament und flogen weiter hin und her.

% It was six parchments later that Harry saw it, and said out loud, “You think your prediction failed because there was some other factor at work which was not in your model. Some reason why Slytherin House hates Hermione more than you realized. Like when the orbital calculations for Uranus were wrong, and the problem wasn’t in Newton’s Laws, it was that they didn’t know about Neptune—”
Erst sechs Pergamente später sah Harry es und sagte laut: „Sie glauben, dass Ihre Vorhersage fehlgeschlagen ist, weil ein anderer Faktor am Werk war, der nicht in Ihrem Modell enthalten war. Irgendein Grund, warum das Haus Slytherin Hermine mehr hasst, als Sie erkannt haben. Wie damals, als die Bahnberechnungen für Uranus falsch waren und das Problem nicht in Newtons Gesetzen lag, sondern darin, dass sie nichts über Neptun wussten—“

% The parchment vanished, and was not replaced. The head rose from its lolling position then, facing Harry more directly, and the voice which issued forth was quiet, but not toneless. “I think, boy,” Professor Quirrell said softly, but in something approaching his normal voice, “that if all Slytherin House hated her so much, I would have seen it. And yet three formidable fighters of that House did something rather than nothing, at risk and at cost to themselves. What force could have moved them, or willed their motion?” The icy blue glitter of the Defence Professor’s eyes met Harry’s own gaze. “Some hand possessed of influence within Slytherin, perhaps. Then how would that hand have benefited itself by harm done to the girl and her followers?”
Das Pergament verschwand, und wurde nicht ersetzt. Der Kopf erhob sich aus seiner weggesackten Position und blickte Harry direkter an, und die Stimme, die herauskam, war ruhig, aber nicht tonlos. „Ich denke, Junge“, sagte Professor Quirrell leise, aber mit etwas, das seiner normalen Stimme nahekam, „wenn das ganze Haus Slytherin sie so sehr hassen würde, hätte ich es gesehen. Und doch haben drei formidable Kämpfer dieses Hauses etwas getan statt nichts, unter Risiko und auf Kosten für sie selbst. Welche Kraft könnte sie bewegt haben, oder ihre Bewegung gewollt haben?“ Das eisblaue Glitzern in den Augen des Verteidigungsprofessors traf Harrys eigenen Blick. „Irgendeine einflussreiche Hand innerhalb Slytherins, vielleicht. Wie hätte diese Hand dann selbst davon profitieren können, dass dem Mädchen und ihren Anhängern Schaden zugefügt wurde?“

% “Um…” said Harry. “It would have to be someone threatened by Hermione somehow, or someone who would get the credit if she was hurt? I don’t know anyone who fits that profile, but then I don’t know much about anyone in Slytherin outside first-year.” The thought was also coming to Harry that deducing a hidden mastermind from a single mildly-unexpected attack seemed like insufficient evidence to support the prior improbability of the theory; but then it \emph{was} Professor Quirrell who was doing the deducing…
„Ähm…“, sagte Harry. „Es müsste jemand sein, der irgendwie von Hermine bedroht wird, oder jemand, der die Lorbeeren erntet, wenn sie verletzt wird? Ich kenne niemanden, der in dieses Profil passt, aber eigentlich weiß ich auch nicht viel über jeden in Slytherin außerhalb der Erstklässler.“ Harry kam auch der Gedanke, dass die Schlussfolgerung eines versteckten Drahtziehers aus einem einzigen, leicht unerwarteten Angriff ein unzureichender Beweis für die vorherige Unwahrscheinlichkeit der Theorie zu sein schien; \emph{allerdings} war es Professor Quirrell, der die Schlussfolgerung machte…

% The Defence Professor was just looking at Harry, eyelids slightly lowered as though in impatience.
Der Verteidigungsprofessor sah Harry nur an, die Augenlider leicht gesenkt, als wäre er ungeduldig.

% “And yes,” said Harry, “I \emph{am} sure that Draco Malfoy isn’t behind it.”
„Und ja“, sagte Harry, „ich \emph{bin} mir sicher, dass Draco Malfoy nicht dahintersteckt.“

% A hiss of outward air like a sigh. “He is the son of Lucius Malfoy, trained to the most exacting standards. Whatever you have seen of him, even in what seem to be unguarded moments when his mask slips and you trust that you have seen the truth beneath, even that may all be part of the face he chooses to show you.”
Ein Zischen, das wie ein Seufzer nach außen drang. „Er ist der Sohn von Lucius Malfoy und wurde nach strengsten Maßstäben ausgebildet. Was immer Sie von ihm gesehen haben, selbst in scheinbar unbewachten Momenten, wenn seine Maske verrutscht und Sie darauf vertrauen, dass Sie die Wahrheit darunter gesehen haben, selbst das kann alles Teil des Gesichts sein, das er wählt, um es Ihnen zu zeigen.“

% \emph{Only if Draco successfully cast the Patronus Charm as part of keeping up the act.} But Harry didn’t say that, of course; instead he just grinned slightly, and said, “So either you’ve \emph{really} never read Draco’s mind, or that’s just what you want me to think.”
\emph{Nur wenn Draco erfolgreich den Patronus-Zauber wirkte, um die Maske aufrechtzuerhalten}. Aber Harry sagte das natürlich nicht; stattdessen grinste er nur leicht und sagte: „Also entweder haben Sie \emph{wirklich} noch nie Dracos Gedanken gelesen, oder das ist nur das, was Sie mich glauben machen wollen.“

% There was a pause. One of the hands turned over, beckoned a finger.
Es gab eine Pause. Eine der Hände drehte sich um und winkte mit einem Finger.

% Harry stepped into the room. The door closed behind him.
Harry betrat den Raum. Die Tür schloss sich hinter ihm.

% “That was not something you should have said aloud in human speech,” said Professor Quirrell’s soft voice. “Legilimency, on Malfoy’s heir? Did Lucius Malfoy learn of it, he would have me assassinated outright.”
„Das hätten Sie nicht laut in menschlicher Sprache sagen sollen“, sagte Professor Quirrells sanfte Stimme. „Legilimentik, bei Malfoys Erbe? Wenn Lucius Malfoy davon erfahren würde, würde er mich auf der Stelle ermorden lassen.“

% “He would \emph{try},” Harry said. It should have won a crinkle of Professor Quirrell’s eyes, but the Defence Professor’s face was unmoving. “But sorry.”
„Er würde es \emph{versuchen}“, sagte Harry. Das hätte Professor Quirrell ein Augenzwinkern entlocken müssen, aber das Gesicht des Verteidigungsprofessors war unbeweglich. „Aber okay, es tut mir leid.“

% When the Defence Professor spoke again, his voice had once more become a cold whisper. “I suppose I could, and pity the assassin.” His head fell back against the chair, lolled to one side, the eyes no longer meeting Harry’s. “But these small games hardly hold my interest as they stand. Add Legilimency, and it ceases to be a game at all.”
Als der Verteidigungsprofessor wieder sprach, war seine Stimme wieder zu einem kalten Flüstern geworden. „Ich nehme an, dass ich Mitleid mit dem Attentäter haben müsste.“ Sein Kopf fiel nach hinten gegen den Stuhl, und dann zur Seite, die Augen trafen nicht mehr die von Harry. „Aber diese kleinen Spiele halten mein Interesse grade so aufrecht, so wie sie sind. Fügen Sie Legilimentik hinzu, und es hört auf, überhaupt ein Spiel zu sein.“

% Harry hardly knew what to say. He’d seen Professor Quirrell in an angry mood once or twice before, but this seemed emptier, and Harry didn’t know what to say to it. \emph{What’s bothering you, Professor Quirrell?} he could not ask.
Harry wusste nicht wirklich, was er sagen sollte. Er hatte Professor Quirrell schon ein- oder zweimal in wütender Stimmung erlebt, aber dies schien noch leerer zu sein, und Harry wusste nicht, was er dazu sagen sollte. \emph{Was bedrückt Sie, Professor Quirrell?} konnte er nicht fragen.

% “What \emph{does} hold your interest?” Harry said a few moments later, after he’d worked it out as a safer-seeming strategy for redirecting Professor Quirrell’s attention to positive things. Citing experimental results about keeping a gratitude journal as a strategy for improving life happiness didn’t seem like it would be taken well.
„Was beschäftigt Sie denn \emph{dann}?“ sagte Harry ein paar Augenblicke später, nachdem er sich eine sicher erscheinende Strategie zurechtgelegt hatte, um Professor Quirrells Aufmerksamkeit auf positive Dinge zu lenken. Experimentelle Ergebnisse über das Führen eines Dankbarkeitstagebuchs als Strategie zur Verbesserung des Lebensglücks zu zitieren, würde wahrscheinlich nicht gut aufgenommen werden.

% “I will tell you what does not hold my interest,” said that icy whisper. “Grading Ministry-mandated essays does not hold my interest, Mr~Potter. But I have undertaken the position of Defence Professor at Hogwarts, and I will see it through to its end.” Another parchment appeared in front of Professor Quirrell’s head, and his eyes began to scan it. “Reese Belka held a high position in my armies before her folly. I will offer her the chance to stay rather than being expelled, if she tells me exactly of the forces which moved her. And I shall make clear to her what will happen if she lies. I do permit myself to read faces.”
„Ich werde Ihnen sagen, was mich nicht interessiert“, sagte das eisige Flüstern. „Das Benoten von Aufsätzen, die vom Ministerium vorgeschrieben sind, interessiert mich nicht, Mr~Potter. Aber ich habe das Amt des Verteidigungsprofessors in Hogwarts übernommen, und ich werde es bis zum Ende durchziehen.“ Ein weiteres Pergament erschien vor Professor Quirrells Kopf, und seine Augen begannen es zu überfliegen. „Reese Belka hatte vor ihrer Torheit eine hohe Position in meinen Streitkräften inne. Ich werde ihr anbieten, zu bleiben, anstatt rausgeschmissen zu werden, wenn sie mir genau sagt, welche Kräfte sie bewegt haben. Und ich werde ihr klar machen, was passiert, wenn sie lügt. Ich erlaube mir, Gesichter zu lesen.“

% The Defence Professor’s finger pointed past Harry, toward the door.
Der Finger des Verteidigungsprofessors deutete an Harry vorbei in Richtung der Tür.

% “But whether you were wrong about human nature,” Harry said, “or whether there’s some extra force at work in Slytherin House—either way, Hermione Granger is in more danger than you predicted. Last time it was three strong fighters, so what happens after—”
„Aber ob Sie sich nun in der menschlichen Natur geirrt haben“, sagte Harry, „oder ob im Haus Slytherin eine zusätzliche Kraft am Werk ist—so oder so, Hermine Granger ist in größerer Gefahr, als Sie vorausgesagt haben. Das letzte Mal waren es drei starke Kämpfer, also was passiert danach—“

% “She wishes not my help, nor yours,” said a soft cold voice. “I no longer find your concerns so entertaining as I once did, Mr~Potter. Go.”
„Sie wünscht weder meine noch Ihre Hilfe“, sagte eine sanfte, kalte Stimme. „Ich finde Ihre Sorgen nicht mehr so unterhaltsam wie früher, Mr~Potter. Gehen Sie.“

\later

% Somehow, even though they were all equals and she definitely wasn’t in charge, it was always Hermione who ended up speaking first in this sort of situation.
Irgendwie war es, obwohl sie alle gleichberechtigt waren und sie definitiv nicht das Sagen hatte, immer Hermine, die in solchen Situationen als Erste sprach.

% The four tables of Hogwarts, the four Houses having breakfast, were glancing over at where they, the eight members of \SPHEW, had gathered off to one side.
Die vier Tische von Hogwarts, die vier Häuser, die gerade frühstückten, blickten zu der Stelle hinüber, an der sie, die acht Mitglieder von \SPHEW, sich an einer Seite versammelt hatten.

% Professor Flitwick was also staring sternly at all of them from the Head Table. Hermione wasn’t looking there, but she could feel Professor Flitwick’s gaze on the back of her neck. \emph{Literally} feel it. It was really creepy.
Auch Professor Flitwick starrte sie alle vom Lehrertisch aus streng an. Hermine schaute nicht dorthin, aber sie konnte Professor Flitwicks Blick in ihrem Nacken spüren. Sie spürte ihn \emph{buchstäblich}. Es war wirklich unheimlich.

% “Why’d you tell Tracey you wanted to talk to us, Mr~Potter?” said Hermione, her tone crisp.
„Warum haben Sie Tracey gesagt, dass Sie mit uns reden wollen, Mr~Potter?“, fragte Hermine, ihr Tonfall war frostig.

% “Professor Quirrell expelled Reese Belka from her army last night,” Harry Potter said. “And from all her other after-school Defence activities. Do any of you see the significance of that? Miss~Greengrass? Padma?”
„Professor Quirrell hat Reese Belka gestern Abend aus ihrer Armee ausgeschlossen“, sagte Harry Potter. „Und von all ihren anderen außerschulischen Verteidigungsaktivitäten. Versteht einer von euch, was das bedeutet? Miss~Greengrass? Padma?“

% Harry’s eyes swept over them, as Hermione exchanged a puzzled glance with Padma, and Daphne shook her head.
Harrys Blick schweifte über sie, während Hermine einen verwirrten Blick mit Padma austauschte und Daphne den Kopf schüttelte.

% “Well,” Harry said quietly, “I wouldn’t actually expect you to. But what it means is that you’re in danger, and I don’t know how much danger.” The boy squared his shoulders, looking straight into Hermione’s eyes. “I wasn’t going to say this, but…I just wanted to offer to put you under whatever protection I could give. Make it clear to everyone that anyone who messes with you, is messing with the Boy-Who-Lived.”
„Nun“, sagte Harry leise, „das würde ich eigentlich auch nicht von euch erwarten. Aber was es bedeutet, ist, dass ihr in Gefahr seid, und ich weiß nicht, wie groß die Gefahr ist.“ Der Junge straffte die Schultern und sah Hermine direkt in die Augen. „Ich wollte das eigentlich nicht sagen, aber… ich wollte dir nur anbieten, dich unter jeglichen Schutz zu stellen, den ich geben kann. Jedem klar machen, dass jeder, der sich mit dir anlegt, sich mit dem Jungen, der lebte anlegt.“

% “Harry!” said Hermione sharply. “You \emph{know} I don’t want—”
„Harry!“, sagte Hermine streng. „Du \emph{weißt}, ich will nicht—“

% “Some of them are \emph{my} friends too, Hermione.” Harry didn’t take his eyes from hers. “And it’s their decision, not yours. Padma? You told me that I owed you no debt for what I did, and that’s the sort of thing a friend would say.”
„Einige von ihnen sind auch \emph{meine} Freunde, Hermine.“ Harry wandte seinen Blick nicht von ihr ab. „Und es ist ihre Entscheidung, nicht deine. Padma? Du hast mir gesagt, dass ich dir nichts schuldig bin für das, was ich getan habe, und das ist die Art von Dingen, die ein Freund sagen würde.“

% Hermione broke her gaze from Harry, to look at where Padma was shaking her head.
Hermine löste ihren Blick von Harry, um zu sehen, wie Padma den Kopf schüttelte.

% “Lavender?” Harry said. “You fought well in my army, and I’ll fight for you if you wish it.”
„Lavender?“ sagte Harry. „Du hast in meiner Armee gut gekämpft, und ich werde für dich kämpfen, wenn du es wünschst.“

% “Thank \emph{you}, General!” Lavender said crisply. “I mean Mr~Potter. No, though. I’m a heroine and a Gryffindor, and I can fight for myself.”
„Ich danke \emph{Ihnen}, General!“ Lavender sagte frostig. „Ich meine Mr~Potter. Aber nein. Ich bin eine Heldin und eine Gryffindor, und ich kann für mich selbst kämpfen.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “Parvati?” Harry said. “Susan? Hannah? Daphne? I don’t know any of you so well, but it’s something I would offer anyone who came to ask it of me, I think.”
„Parvati?“ sagte Harry. „Susan? Hannah? Daphne? Ich kenne keine von euch so gut, aber ich würde es jedem anbieten, der mich darum bittet, denke ich.“

% One by one, the other four girls shook their heads.
Eine nach der anderen schüttelten die anderen vier Mädchen den Kopf.

% Hermione realized what was coming, then, but she didn’t see a single thing she could do about it.
Hermine erkannte, was nun kam, aber sie wusste nicht, was sie dagegen tun konnte.

% “And my loyal soldier, Chaotic Tracey?” said Harry Potter.
„Und mein treuer Soldat, die chaotische Tracey?“, fragte Harry Potter.

% “\emph{Really?}” gasped Tracey, oblivious to the stabbing glares that Hermione and every other girl were directing at her. Tracey’s hands flew artfully to her cheeks, though she didn’t actually manage to blush, not that Hermione could see; and her brown eyes were, if not shining, at least opened very wide. “You’d do that? For \emph{me?} I mean—I mean, of course, absolutely, General Chaos—”
„\emph{Wirklich?}“, keuchte Tracey, ohne die stechenden Blicke zu bemerken, die Hermine und jedes andere Mädchen auf sie richteten. Traceys Hände flogen kunstvoll zu ihren Wangen, obwohl sie es nicht wirklich schaffte zu erröten, nicht soweit Hermine es sehen konnte; und ihre braunen Augen waren, wenn nicht leuchtend, so doch zumindest sehr weit geöffnet. „Das würdest du tun? Für \emph{mich}? Ich meine—ich meine, natürlich, absolut, General Chaos—“

\later

% And so it was on that very morning that Harry Potter went over to the Gryffindor table, and then the Slytherin table, and told both Houses that anyone who hurt Tracey Davis, regardless of what she was doing at the time, would, quote, learn the true meaning of Chaos, unquote.
Und so kam es, dass Harry Potter an jenem Morgen erst zum Gryffindor-Tisch und dann zum Slytherin-Tisch ging und beiden Häusern mitteilte, dass jeder, der Tracey Davis etwas antun würde, egal was sie gerade tat, Zitat: die wahre Bedeutung von Chaos erfahren würde, Zitat Ende.

% It was with considerable restraint that Draco Malfoy managed to prevent himself from slamming his head repeatedly into his plate of toast.
Nur mit Mühe konnte Draco Malfoy verhindern, dass er seinen Kopf wiederholt auf seinen Teller mit Toast knallte.

% They weren’t exactly scientists, the bullies of Hogwarts.
Sie waren nicht gerade Wissenschaftler, die Rowdies von Hogwarts.

% But even \emph{they}, Draco knew, were going to want to test it.
Aber selbst \emph{sie}, das wusste Draco, würden das testen wollen.

\later

% The Society for the Promotion of Heroic Equality for Witches hadn’t \emph{announced} it, it didn’t seem like it would do any good to \emph{announce} it. But they had all quietly decided (or, in the case of Lavender, been shouted into it by all seven other girls) to take a break from fighting bullies for a while, at least until their Heads of House weren’t looking at them quite so sharply any more, and older students had stopped bumping Hermione into walls.
Das Bündnis engagierter, legendärer, fähiger, Erstklässler-Retterinnen hatte es nicht \emph{angekündigt}, es schien auch nicht sinnvoll, es \emph{anzukündigen}. Aber sie hatten alle im Stillen beschlossen (oder, im Fall von Lavender, von allen sieben anderen Mädchen angebrüllt, bis sie zustimmte), für eine Weile eine Pause vom Kampf gegen Schläger einzulegen, zumindest so lange, bis ihre Hausoberhäupter sie nicht mehr ganz so streng ansahen und ältere Schüler aufgehört hatten, Hermine gegen Wände zu stoßen.

% Daphne had \emph{told} Millicent that they were taking a break.
Daphne hatte Millicent \emph{erzählt}, dass sie eine Pause machen würden.

% And so it was with some puzzlement, a few days later, that Daphne looked at the parchment delivered to her at lunch, drawn in a hand so shaky it was almost unreadable, saying:
Und so schaute Daphne ein paar Tage später mit einiger Verwunderung auf das Pergament, das ihr beim Mittagessen überreicht worden war und auf dem mit so zittriger Hand, dass es fast unleserlich war, geschrieben stand:

% \emph{2 this afternoon at the top of the stairs going up from the library \emph{really important} everyone has to be there—Millicent}
\emph{14~Uhr heute Nachmittag am oberen Ende der Treppe, die von der Bibliothek hinaufführt, WIRKLICH WICHTIG, jeder muss dort sein—Millicent}

% Daphne looked around, but she couldn’t see Millicent anywhere in the Great Hall.
Daphne sah sich um, aber sie konnte Millicent nirgendwo in der Großen Halle sehen.

% “A message from your informant?” said Hermione, when Daphne told her. “That’s odd— \emph{I} didn’t—”
„Eine Nachricht von deinem Informanten?“, fragte Hermine, als Daphne es ihr sagte. „Das ist seltsam—\emph{ich} habe nicht—“

% “You didn’t what?” said Daphne, after the Ravenclaw girl had stopped in mid-sentence.
„Du hast was nicht?“, fragte Daphne, nachdem das Ravenclaw-Mädchen mitten im Satz stehen geblieben war.

% The Sunshine General shook her head and said, “Listen, Daphne, I think we need to know where these messages come from before we keep following them. Look at what happened last time, how could anyone have \emph{known} where those three bullies would be, unless they were in on it?”
Die Sonnenschein-Generalin schüttelte den Kopf und sagte: „Hör zu, Daphne, ich denke, wir müssen wissen, woher diese Nachrichten kommen, bevor wir ihnen weiter nachgehen. Sieh dir an, was letztes Mal passiert ist, wie hätte irgendjemand \emph{wissen} können, wo diese drei Schläger sein würden, es sei denn, sie waren eingeweiht?“

% “I can’t say—” Daphne said. “I mean, I can’t say anything, but I know where the messages come from, and I know how anyone can know.”
„Das kann ich nicht sagen—“ sagte Daphne. „Ich meine, ich kann nichts sagen, aber ich weiß, woher die Botschaften kommen, und ich weiß, wie jemand das wissen kann.“

% Hermione gave Daphne a \emph{look} that, for a moment, made the Ravenclaw girl look scarily like Professor McGonagall.
Hermine warf Daphne einen \emph{Blick} zu, der das Ravenclaw-Mädchen für einen Moment beängstigend wie Professor McGonagall aussehen ließ.

% “Uh huh,” said Hermione. “And do you know how Susan suddenly turned into Supergirl?”
„Aha“, sagte Hermine. „Und weißt du, wie Susan sich plötzlich in Supergirl verwandelt hat?“

% Daphne shook her head, and said, “No, but I think it might be \emph{really important} that if we get a message saying we should be somewhere, \emph{everyone has to be there}.” Daphne hadn’t \emph{seen} what had happened with Susan, after Daphne had tried to avert the prophecy by keeping Susan away. But she’d been \emph{told} about it afterwards, and now Daphne was afraid that…
Daphne schüttelte den Kopf und sagte: „Nein, aber ich denke, es könnte \emph{sehr wichtig} sein, dass, wenn wir eine Nachricht bekommen, dass wir irgendwo sein sollen, \emph{alle dort sein müssen}.“ Daphne hatte nicht \emph{gesehen}, was mit Susan passiert war, nachdem Daphne versucht hatte, die Prophezeiung abzuwenden, indem sie Susan fernhielt. Aber man hatte ihr danach davon \emph{erzählt}, und jetzt hatte Daphne Angst, dass…

% She might have possibly…
Sie könnte möglicherweise…

% Might possibly have Broken Something…
Möglicherweise Etwas Zerbrochen haben könnte…

% “Uh huh,” said Hermione, who was doing the McGonagall Stare again.
„Aha“, sagte Hermine, die wieder den McGonagall-Blick machte.

\later

% Nobody seemed to know where it had started, who had started it. If you’d tried tracing it afterwards, tracked it back word by word and mutter by mutter, you probably would have found it all going in a huge circle.
Niemand schien zu wissen, wo es angefangen hatte, wer es angefangen hatte. Wenn man versucht hätte, es im Nachhinein zurückzuverfolgen, Wort für Wort und Gemurmel für Gemurmel, hätte man wahrscheinlich festgestellt, dass sich alles in einem riesigen Kreis drehte.

% Peregrine Derrick was tapped on his shoulder as he left Potions that morning.
Peregrine Derrick wurde auf die Schulter getippt, als er an diesem Morgen Zaubertränke verließ.

% Jaime Astorga heard a whisper in his ear at lunch.
Jaime Astorga hörte beim Mittagessen ein Flüstern in seinem Ohr.

% Robert Jugson III discovered a tiny folded note under his plate.
Robert Jugson III entdeckte einen kleinen gefalteten Zettel unter seinem Teller.

% Carl Sloper overheard two older Gryffindors whispering about it, and they gave him significant glances as they walked past.
Carl Sloper hörte zufällig, wie zwei ältere Gryffindors darüber tuschelten, und sie warfen ihm bedeutungsvolle Blicke zu, als sie vorbeigingen.

% Nobody seemed to know where the word began, or who had first spoken it, but it named the place, and it named the time, and it said that the colour would be white.
Niemand schien zu wissen, wo das Gerücht begann oder wer es zuerst ausgesprochen hatte, aber es nannte den Ort und die Zeit, und es sagte, dass die Farbe weiß sein würde.

\later

% “Every single one of you had better be absolutely clear on this,” said Susan Bones. The Hufflepuff girl, or whatever strange power had possessed her, wasn’t even \emph{pretending} to act normal any more. The round-faced girl was striding through the halls with a firm, confident gait. “If we get there and it’s just one bully, that’s fine, you can fight them the regular way. My mysterious superpowers won’t activate if there are no innocents in danger. But if five seventh-year bullies jump out of a cupboard, you know what you do? That’s right, you \emph{run away} and let me fight them. Finding a teacher is optional, the important thing is that you \emph{run away} as soon as I create an opening. In a fight like that you are \emph{liabilities}. You are \emph{civilian targets} I have to worry about protecting. So you will get away as fast as possible and you \emph{will not try} to do \emph{anything} heroic or so help me, the hour you get out of your healer’s beds I will \emph{personally} show up and \emph{kick your arses} right back in. Are we all clear on that?”
„Jede Einzelne von euch sollte sich besser absolut im Klaren darüber sein“, sagte Susan Bones. Das Hufflepuff-Mädchen, oder was auch immer für eine seltsame Kraft von ihr Besitz ergriffen hatte, \emph{tat nicht einmal mehr so}, als würde sie sich normal verhalten. Das rundliche Mädchen schritt mit festem, selbstbewusstem Gang durch die Hallen. „Wenn wir dort ankommen und es nur ein Rowdie ist, ist das in Ordnung, ihr könnt ihn oder sie auf die normale Art bekämpfen. Meine geheimnisvollen Superkräfte werden sich nicht aktivieren, wenn keine Unschuldigen in Gefahr sind. Aber wenn fünf Siebtklässler aus einem Schrank springen, wisst ihr was ihr dann tut? Richtig, ihr \emph{lauft weg} und lasst mich gegen sie kämpfen. Einen Lehrer zu finden ist optional, das Wichtigste ist, dass ihr \emph{wegrennt}, sobald ich eine Öffnung schaffe. In einem Kampf wie diesem seid ihr eine \emph{Belastung}. Ihr seid \emph{zivile Ziele}, um deren Schutz ich mich kümmern muss. Also werdet ihr so schnell wie möglich abhauen und ihr werdet \emph{nicht versuchen}, \emph{irgendetwas} Heldenhaftes zu tun, denn in der Stunde, in der ihr aus euren Heilerbetten herauskommt, werde ich \emph{persönlich} auftauchen und euch \emph{in den Arsch treten,} so dass ihr gleich wieder in diesen Betten landet. Haben wir uns da alle verstanden?“

% “Yes,” squeaked most of the girls, though in Hannah’s case it came out, “Yes, Lady Susan!”
„Ja“, quiekten die meisten der Mädchen, obwohl es bei Hannah als: „Ja, Lady Susan!“ herauskam.

% “\emph{Don’t} call me that,” snapped Susan. “And \emph{I don’t think I heard you, Miss~Brown!} I’m warning you, I have friends who write plays and if you do anything dumb, posterity will remember you as Lavender, the Amazing Stupid Hostage.”
„\emph{Nenn} mich nicht so“, schnauzte Susan. „Und \emph{ich glaube, ich habe Sie nicht gehört, Miss~Brown}! Ich warne dich, ich habe Freunde, die Theaterstücke schreiben, und wenn du irgendetwas Dummes tust, wird sich die Nachwelt an dich als Lavender, die Erstaunlich Dumme Geisel, erinnern.“

% (Hermione was beginning to worry about just how many other Hogwarts students besides Harry had mysterious dark sides, and whether \emph{she} was likely to develop one if she kept hanging out with them.)
(Hermine begann sich Gedanken darüber zu machen, wie viele andere Hogwartsschüler außer Harry geheimnisvolle dunkle Seiten hatten und ob es wahrscheinlich war, dass \emph{sie} auch eine entwickeln würde, wenn sie weiterhin mit ihnen herumhing.)

% “Alright, Captain Bones,” said Lavender in an unusually respectful tone, as they turned another corner along the shortest way to the library, passing through a rather large corridor studded with six sets of double doors, three sets on either side. “Can I ask if there’s any way for \emph{me} to become a double witch?”
„In Ordnung, Captain Bones“, sagte Lavender in einem ungewöhnlich respektvollen Ton, als sie auf dem kürzesten Weg zur Bibliothek um eine weitere Ecke bogen und einen ziemlich großen Korridor durchquerten, der mit sechs Doppeltüren gespickt war, drei auf jeder Seite. „Darf ich fragen, ob es eine Möglichkeit für \emph{mich} gibt, eine Doppelhexe zu werden?“

% “Sign up for Auror preparation in your sixth year,” said Susan. “It’s the next best thing. Oh, and if a famous Auror offers to oversee your summer internship, just ignore anyone who warns you that he’s a terrible influence or that you’re almost certainly going to die.”
„Melde dich in deinem sechsten Jahr für das Aurorenvorbereitungsprogramm an“, sagte Susan. „Das ist die nächstbeste Möglichkeit. Oh, und wenn dir ein berühmter Auror anbietet, dein Sommerpraktikum zu betreuen, ignoriere einfach jeden, der dich warnt, dass er einen schrecklichen Einfluss hat oder dass du mit ziemlicher Sicherheit sterben wirst.“

% Lavender was nodding rapidly. “Got it, got it.”
Lavender nickte schnell. „Verstanden, verstanden.“

% (Padma, who hadn’t actually been there last time, was giving Susan \emph{very} skeptical looks.)
(Padma, die beim letzten Mal nicht dabei gewesen war, warf Susan \emph{sehr} skeptische Blicke zu.)

% Then Susan suddenly stopped in place and her wand snapped up and she said, “\emph{Protego Maximus!}”
Dann blieb Susan plötzlich an Ort und Stelle stehen, ihr Zauberstab schnappte hoch und sie sagte: \spell{Protego Maximus}

% A jolt of adrenaline went through Hermione, she was instantly drawing her wand and spinning around—
Ein Adrenalinstoß ging durch Hermine, sie zog sofort ihren Zauberstab und wirbelte herum—

% But she couldn’t see anything wrong, through the greater blue haze now surrounding them all.
Aber sie konnte nichts sehen, durch den dichten blauen Dunst, der sie nun alle umgab.

% The other girls, who had likewise pulled into formation, were also looking puzzled.
Auch die anderen Mädchen, die sich ebenfalls in Formation gebracht hatten, schauten verwirrt.

% “Sorry!” said Susan. “Sorry, girls. Give me a moment to check this place out. Thinking of a certain person has just reminded me that this hall we’re in right now, with all those doors, would be an \emph{excellent} place for an ambush.”
„Entschuldigung!“, sagte Susan. „Tut mir leid, Mädels. Gebt mir einen Moment, um mich hier umzusehen. Der Gedanke an eine bestimmte Person hat mich gerade daran erinnert, dass diese Halle, in der wir uns gerade befinden, mit all den Türen, ein \emph{hervorragender} Ort für einen Hinterhalt wäre.“

% There was a moment of silence.
Es gab einen Moment der Stille.

% “Now,” said a harsh male voice, blurred into unidentifiability by a buzzing undertone.
„Jetzt“, sagte eine raue Männerstimme, die durch einen brummenden Unterton bis zur Unkenntlichkeit verwischt wurde.

% All six sets of double doors slammed open.
Alle sechs Doppeltüren knallten auf.

% White robes filed silently forward, all-concealing white robes without marks of House affiliation and white cloth hiding the faces beneath the hoods. They marched out, and marched out, crowding the great corridor in numbers too high to count easily. Less than fifty robes, probably. Certainly more than thirty. All of them already surrounded by blue haze.
Weiße Roben schritten schweigend vorwärts, alles verdeckende weiße Roben ohne Zeichen der Hauszugehörigkeit und weißes Tuch, das die Gesichter unter den Kapuzen verbarg. Sie marschierten und marschierten und drängten sich in dem großen Korridor in einer Anzahl, die zu groß war, um sie leicht zu zählen. Weniger als fünfzig Roben, wahrscheinlich. Sicherlich mehr als dreißig. Alle waren sie bereits von blauem Dunst umgeben.

% Susan said some Extremely Bad Words, so awful that at almost any other time, Hermione would have noticed.
Susan sagte ein paar Extrem Böse Worte, so furchtbar, dass es Hermine zu fast jedem anderen Zeitpunkt aufgefallen wäre.

% “That message!” Daphne cried in sudden horror. “It \emph{wasn’t} from—”
„Diese Nachricht!“ Daphne rief in plötzlichem Entsetzen. „Sie \emph{war nicht} von—“

% “Millicent Bulstrode?” said the voice and its buzzing undertone. “No, it wasn’t. You see, Miss~Greengrass, if the same girl sends off a Slytherin message every day you fight a bully, pretty soon someone else will notice. We’ll have a talk with her after we’re done with you.”
„Millicent Bulstrode?“, sagte die Stimme mit dem brummenden Unterton. „Nein, das war sie nicht. Sehen Sie, Miss~Greengrass, wenn dasselbe Mädchen jeden Tag, an dem Sie gegen einen Schläger kämpfen, eine Slytherin-Nachricht schickt, wird es bald jemand anderem auffallen. Wir werden uns mit ihr unterhalten, wenn wir mit euch fertig sind.“

% “Miss~Susan,” said Hannah in a voice just starting to quaver, “can you be super enough to—”
„Miss~Susan“, sagte Hannah mit einer Stimme, die gerade zu zittern begann, „können Sie so super sein um—“

% Wands rose in many hands. There came a series of blinding flashes of green light, a massive volley of shield breakers, at the end of which there was no more protective blue dome surrounding them, and Susan had fallen to her knees, clutching her head.
Zauberstäbe erhoben sich in vielen Händen. Es kam eine Reihe von blendenden Blitzen aus grünem Licht, eine gewaltige Salve von Schildbrechern, an deren Ende es keine schützende blaue Kuppel mehr gab, die sie umgab, und Susan war auf die Knie gefallen und umklammerte ihren Kopf.

% Barriers of solid blackness had sprung into being at both ends of the corridor. Behind the double doors that Hermione could see into, there were only unused classrooms, very dead ends.
An beiden Enden des Korridors hatten sich Barrieren aus fester Schwärze gebildet. Hinter den Doppeltüren, in die Hermine hineinsehen konnte, befanden sich nur unbenutzte Klassenzimmer, also Sackgassen.

% “No,” said the male voice with that buzz overlaid, “she can’t. In case you haven’t noticed, you’ve made quite a lot of people very angry with you and we have no intention of losing this time. All right everyone, prepare to fire.”
„Nein“, sagte die männliche Stimme mit dem überlagerten Brummen, „das kann sie nicht. Falls ihr es noch nicht bemerkt habt, ihr habt eine Menge Leute sehr wütend auf euch gemacht, und wir haben nicht die Absicht, dieses Mal zu verlieren. Also gut, Leute, macht euch bereit zum Feuern.“

% The wands around the perimeter aimed again, low enough that their enemies wouldn’t hit each other if they missed.
Die Zauberstäbe im Umkreis zielten wieder, niedrig genug, dass ihre Gegner sich nicht gegenseitig treffen würden, wenn sie daneben schossen.

% And then another male voice, with a similar buzz accompanying it, suddenly said “\emph{Hominem Revelio!}”
Und dann sagte plötzlich eine andere männliche Stimme, die von einem ähnlichen Summen begleitet wurde: „\emph{Homenum Revelio!}“

% An instant later there was another massive volley of shield breakers and hexes, fired on reflex at the suddenly revealed figure, shattering the shields which had almost immediately begun to form around it—
Einen Augenblick später gab es eine weitere massive Salve von Schildbrechern und Flüchen, die reflexartig auf die plötzlich aufgetauchte Gestalt abgefeuert wurden und die Schilde zerschmetterte, die sich fast sofort um sie herum zu bilden begonnen hatten.

% And then, as that same figure fell to the ground, a stunned silence.
Und dann, als diese Gestalt zu Boden fiel, herrschte fassungsloses Schweigen.

% “\emph{Professor Snape?}” said the second voice. “\emph{He’s} the one who’s been interfering?”
„\emph{Professor Snape?}“, sagte die zweite Stimme. „\emph{Er} ist derjenige, der sich eingemischt hat?“

% It was the Potions Master of Hogwarts who now lay unconscious on the stone floor, the dirt-spotted robes stirring for a final moment before they settled in place, his fallen hand outstretched toward where his wand was slowly rolling away.
Es war der Meister der Zaubertränke von Hogwarts, der nun bewusstlos auf dem Steinboden lag, die schmutzbesprenkelten Roben bewegten sich ein letztes Mal, bevor sie sich an ihrem Platz niederließen, die Hand des Gestürzten ausgestreckt in Richtung der Stelle, wo sein Zauberstab langsam davonrollte.

% “No,” said the first male voice, now sounding a bit more uncertain. Then it rallied, “No, that can’t possibly be it. He heard us passing the word, of course, and came along to make sure nobody screwed it up again. We’ll wake him up afterwards and apologize and he’ll Memory-Charm the children so they don’t remember, he’s a Professor so he can do that. Anyway, we should make sure we’re \emph{really} alone now. \emph{Veritas Oculum!}”
„Nein“, sagte die erste männliche Stimme, die jetzt ein wenig unsicherer klang. Dann erhob sie sich: „Nein, das kann es unmöglich sein. Er hat natürlich gehört, wie wir die Kunde weitergegeben haben, und ist mitgekommen, um sicherzugehen, dass niemand es wieder vermasselt. Wir werden ihn nachher aufwecken und uns entschuldigen, und er wird die Kinder mit einem Gedächtniszauber belegen, damit sie sich nicht erinnern, er ist ja Professor, also kann er das tun. Wie auch immer, wir sollten sicherstellen, dass wir jetzt \emph{wirklich} allein sind. \emph{Veritas Oculum}!“

% Fully two dozen different Charms must have been spoken, then, but no more invisible people showed up. One of them in particular made Hermione’s heart sink; she recognized it as the Charm which had been listed alongside the description of the True Cloak of Invisibility, which would not reveal the Cloak, but would tell you whether it or certain other artifacts were nearby.
Es müssen danach ganze zwei Dutzend verschiedene Zauber gesprochen worden sein, aber es tauchten keine weiteren unsichtbaren Personen auf. Besonders einer davon ließ Hermines Herz sinken; sie erkannte ihn als den Zauber, der neben der Beschreibung des Wahrhaftigen Tarnumhangs aufgeführt war und der zwar nicht den Mantel enthüllte, aber verriet, ob er oder bestimmte andere Artefakte in der Nähe waren.

% “Girls?” whispered Susan. She was slowly pushing herself to her feet, though Hermione could see her limbs swaying and quivering. “Girls, I’m sorry for what I said before. If you’ve got anything clever and heroic to try, you might as well try it.”
„Mädels?“, flüsterte Susan. Sie drückte sich langsam auf die Beine, obwohl Hermine sehen konnte, wie ihre Glieder schwankten und zitterten. „Mädels, es tut mir leid, was ich vorhin gesagt habe. Wenn ihr etwas Gescheites und Heldenhaftes vorhabt, könnt ihr es ruhig versuchen.“

% “Oh, yeah,” Tracey Davis said then, her voice trembling. “I almost \emph{forgot}.” The Slytherin girl raised her voice, and spoke.
„Oh, ja“, sagte Tracey Davis dann, ihre Stimme zitterte. „Das hätte ich fast vergessen.“ Das Slytherin-Mädchen erhob ihre Stimme und sprach.

% “Hey, all of you!” yelled Tracey in a high-pitched shaky shout. “Hey, are you planning to hurt me too?”
„Hey, ihr alle!“, rief Tracey in einem hohen, zittrigen Ton. „Hey, habt ihr auch vor, mir wehzutun?“

% “Yes, actually,” said the buzzing voice of the leader. “We are.”
„Ja, eigentlich schon“, sagte die brummende Stimme der Anführerin. „Das haben wir.“

% “I’m under Harry Potter’s protection, you know! Anyone who tries to hurt me will learn the true meaning of Chaos! So are you going to let me go?” It should have sounded defiant. It came out sounding terrified.
„Ich stehe unter dem Schutz von Harry Potter, wisst ihr! Jeder, der versucht, mir etwas anzutun, wird die wahre Bedeutung von Chaos erfahren! Also lasst ihr mich gehen?“ Es hätte trotzig klingen sollen. Es klang aber eher verängstigt.

% There was a pause. Some of the hoods of the robes turned to face each other, then turned back to face the girls.
Es gab eine Pause. Einige der Kapuzen der Roben drehten sich zueinander, dann drehten sie sich wieder zu den Mädchen um.

% “Hm…” said the buzzing male voice. “Hm…no.”
„Hm…“, sagte die brummende Männerstimme. „Hm…nein.“

% Tracey Davis put her wand away into her robes.
Tracey Davis verstaute ihren Zauberstab in ihren Roben.

% Slowly, deliberately, she raised her right hand high in the air, and pressed her thumb and forefingers together.
Langsam und bedächtig hob sie ihre rechte Hand hoch in die Luft und presste Daumen und Zeigefinger zusammen.

% “Go ahead,” said that voice.
„Mach schon“, sagte die Stimme.

% Tracey Davis snapped her fingers.
Tracey Davis schnippte mit den Fingern.

% There was a long, awful pause.
Es gab eine lange, schreckliche Pause.

% Nothing happened.
Nichts geschah.

% “Yes, well,” said the voice—
„Ja, gut“, sagte die Stimme—

% Tracey said, her voice sounding even higher and shakier, “\emph{Acathla, mundatus sum}.” Her hand, stretching up still further, snapped its fingers a second time.
Tracey sagte, ihre Stimme klang noch höher und zittriger, „\emph{Acathla, mundatus sum}.“ Ihre Hand, die sich noch weiter nach oben streckte, schnippte ein zweites Mal mit den Fingern.

% A nameless chill went down Hermione’s spine then, a frisson of fear and disorientation like she’d just felt the floor tilt beneath her, threatening to spill her into some darkness lying beneath.
Ein namenloser Schauer lief Hermine den Rücken hinunter, ein Schauer der Angst und der Orientierungslosigkeit, als hätte sie gerade gespürt, wie sich der Boden unter ihr neigte und sie in eine darunter liegende Dunkelheit zu stürzen drohte.

% “What’s she—” began a buzzing female voice.
„Was macht sie—“, begann eine brummende Frauenstimme.

% Tracey’s face looked pale, twisted with fear, but her lips moved, spilled forth sound in a high chant, “\emph{Mabra, brahoring, mabra…}”
Traceys Gesicht wirkte blass, vor Angst verzerrt, aber ihre Lippen bewegten sich, spuckten in einem hohen Singsang Töne aus: „\emph{Mabra, brahoring, mabra}…“

% A chill wind seemed to spring up within the confines of the corridor, a dark breath that caressed their faces and touched their hands with ice.
Ein kalter Wind schien durch die Enge des Korridors zu wehen, ein dunkler Atem, der ihre Gesichter streichelte und ihre Hände mit Eis berührte.

% “Fire at her on my count!” shouted the leading voice. “One, two\emph{, three!}” and maybe-forty voices roared spells, creating a huge concentric array of fiery bolts that lit the wide corridor brighter than the Sun—
„Feuert auf sie, auf mein Kommando!“, rief die führende Stimme. „Eins, zwei, \emph{drei}!“ und vielleicht vierzig Stimmen brüllten Bannsprüche und erzeugten eine riesige konzentrische Anordnung von feurigen Blitzen, die den breiten Korridor heller als die Sonne erleuchteten—

% —for the short moment before the bolts struck and vanished upon a dark-red octagon that appeared in the air around the girls, and then disappeared a moment later.
—für den kurzen Moment, bevor die Bolzen auf ein dunkelrotes Achteck trafen und verschwanden, das in der Luft um die Mädchen herum erschien und einen Moment später wieder verschwand.

% Hermione saw it, she saw it but she still couldn’t imagine it; she couldn’t imagine a Shielding Charm that powerful, a spell that would withstand an army.
Hermine sah es, sie sah es, aber sie konnte es sich immer noch nicht vorstellen; sie konnte sich keinen so mächtigen Abschirmzauber vorstellen, einen Zauber, der einer Armee standhalten würde.

% And Tracey’s voice went on chanting, her voice sounding louder and more confident, and her face screwed up like she was trying to remember something \emph{very exactly}.
Und Traceys Stimme beschwor weiter, ihre Stimme klang lauter und selbstbewusster, und ihr Gesicht verzog sich, als würde sie versuchen, sich an etwas ganz genau zu erinnern.

“\emph{Shuffle, duffle, muzzle, muff.\\
Fista, wista, mista-cuff.}”

% Now all those present could feel it, heroines and bullies alike, the sensation of some dark will pressing down on them, a tingling in the air as something built and built and built. All the blue hazes around the white robes, all the shielding spells, had died out without any visible hex touching them. There were more flashes of light as more desperate spells were fired, but they fizzled out in mid-air like candle-flames touching water.
Jetzt konnten es alle Anwesenden spüren, Heldinnen und Schurken gleichermaßen, das Gefühl eines dunklen Willens, der auf sie drückte, ein Kribbeln in der Luft, während sich etwas aufbaute und aufbaute und aufbaute. All die blauen Dunstschleier um die weißen Roben, all die Schutzzauber, waren erloschen, ohne dass ein sichtbarer Zauber sie berührte. Es gab weitere Lichtblitze, als weitere verzweifelte Zauber abgefeuert wurden, aber sie verpufften in der Luft wie Kerzenflammen, die Wasser berühren.

% The black barriers at the two ends of the corridor had dissipated like smoke beneath the growing pressure, but their evaporation revealed the exits sealed, blocked by tiled slats of dark metal that looked stained as though with blood; and as Tracey chanted “\emph{Lemarchand, Lament, Lemarchand},” a dreadful blue light began to shine out from beneath the metal slats and between them; and the six sets of double doors slammed shut all at once, as panicked white-robed bullies began to pound on them and howl.
Die schwarzen Barrieren an den beiden Enden des Korridors hatten sich unter dem wachsenden Druck wie Rauch aufgelöst, aber ihr Verdunsten offenbarte, dass die Ausgänge versiegelt waren, versperrt durch geflieste Lamellen aus dunklem Metall, die aussahen, als seien sie mit Blut befleckt; und während Tracey „\emph{Lemarchand, Lament, Lemarchand}“ skandierte, begann ein furchtbares blaues Licht unter den Metalllatten und zwischen ihnen hervorzuleuchten; und die sechs Paar Doppeltüren knallten alle auf einmal zu, als panische, weißgekleidete Tyrannen begannen, gegen sie zu hämmern und zu heulen.

% Then Tracey’s hand slashed to her left, and she cried “\emph{Khornath!}”, then her hand pointed below her and “\emph{Slaaneth!}”, above her “\emph{Nurgolth!}”, and then, to her right, “\shout{Tzintchi!}”
Dann schwang Traceys Hand nach links, und sie schrie „\emph{Khornath}!“, dann zeigte ihre Hand unter sich und „\emph{Slaaneth}!“, über ihr „\emph{Nurgolth}!“, und dann, zu ihrer Rechten, „\shout{Tzintchi}!“

% Tracey paused, took a deep breath; and Hermione found her voice and cried, “\emph{Stop! Tracey, stop!}”
Tracey hielt inne, holte tief Luft; und Hermine fand ihre Stimme und rief: „\emph{Stopp! Tracey, stopp!}“

% But there was a strange wild smile on Tracey’s face. She raised her hand still higher, and snapped her fingers a third time; and when she spoke again, beneath her high girlish voice there was an undertone as though some lower chorus were chanting along with her.
Aber da war ein seltsames, wildes Lächeln auf Traceys Gesicht. Sie hob die Hand noch höher und schnippte ein drittes Mal mit den Fingern; und als sie wieder sprach, lag unter ihrer hohen, mädchenhaften Stimme ein Unterton, als würde ein tieferer Chor mit ihr singen.

% “\emph{Darkness beyond darkness, deeper than pitchest black.\\
% Buried beneath the flow of time…\\
% From darkness to darkness, your voice echoes in the emptiness,\\
% Unknown to death, nor known to life.}”
„\emph{Dunkelheit hinter Dunkelheit, tiefer als pechschwarze Nacht.\\
Begraben unter dem Fluss der Zeit…\\
Von Dunkelheit zu Dunkelheit, deine Stimme hallt in der Leere wider,\\
Unbekannt dem Tod, noch bekannt dem Leben.}“

% “\emph{What are you doing?}” shrieked Parvati, and the Gryffindor girl stretched out a hand as though to pull down the Slytherin, who was now starting to float upward into the air; and both Daphne and Susan grabbed Parvati’s arm at the same time and Daphne cried out, “Don’t, we don’t know what will happen if the ritual is interrupted!”
„\emph{Was tust du da?}“, schrie Parvati, und das Gryffindor-Mädchen streckte eine Hand aus, als wolle sie die Slytherin herunterziehen, die nun begann, in die Luft zu schweben; und Daphne und Susan packten Parvatis Arm gleichzeitig, und Daphne rief: „Nicht, wir wissen nicht, was passiert, wenn das Ritual unterbrochen wird!“

% “\shout{Well what happens if it gets \scream{completed?}}” screamed Hermione, as close as she’d ever come to total brain meltdown.
„\shout{Und was passiert, wenn es \scream{vollendet} wird?}“, schrie Hermine, so nah wie sie noch nie an einer totalen Gehirnschmelze war.

% Susan’s face was white as chalk, and she whispered, “I’m sorry, Mad-Eye…”
Susans Gesicht war kreidebleich, und sie flüsterte: „Es tut mir leid, Mad-Eye…“

% And Tracey spoke on, her body floating higher and higher off the floor, her black hair whipping wildly around her in the chill winds.
Und Tracey sprach weiter, ihr Körper schwebte höher und höher über dem Boden, ihr schwarzes Haar peitschte wild um sie herum im kühlen Wind.

% “\emph{You who know the gate, who are the gate, the key and guardian of the gate:\\
% I bid you open the way for him, and manifest his power before me!}”
„\emph{Ihr, die ihr das Tor kennt, die ihr das Tor seid, der Schlüssel und Wächter des Tores:\\
Ich befehle euch, ihm den Weg zu öffnen und seine Macht vor mir zu offenbaren}!“

% The corridor was plunged then into utter darkness and silence, so that only Tracey could be seen and heard, like there was nothing left in the universe except her and the light illuminating her from some nameless source.
Dann wurde der Korridor in völlige Dunkelheit und Stille getaucht, so dass nur noch Tracey zu sehen und zu hören war, als gäbe es nichts mehr im Universum außer ihr und dem Licht, das sie aus irgendeiner namenlosen Quelle beleuchtete.

% The shining girl raised her hand one final time, and with dreadful gravity, pressed her thumb and forefinger together.
Das leuchtende Mädchen hob ein letztes Mal die Hand und presste mit furchtbarer Schwere Daumen und Zeigefinger zusammen.

% And within the darkness Hermione looked at Tracey’s face and saw that the Slytherin girl’s eyes were now, to the exact shade, the green of Harry Potter’s.
Und in der Dunkelheit blickte Hermine in Traceys Gesicht und sah, dass die Augen des Slytherin-Mädchens jetzt genau den gleichen Grünton hatten wie die von Harry Potter.

“\emph{Harry James Potter-Evans-Verres!\\
Harry James Potter-Evans-Verres!\\
HARRY JAMES POTTER-EVANS-VERRES!}”

% There was a snap like thunder, and then—
Es gab ein Knacken wie ein Donnerschlag, und dann—

\later

% Harry had chosen to assume a rather relaxed posture, as he sat in a low chair before the mighty desk of the Headmaster of Hogwarts: one leg cocked over his knee, and his arms sprawling casually to either side. Harry was doing his best to disregard the noise from the surrounding devices, although the one directly behind him that sounded like an owl hooting desperately as it was put through a wood-chipper was pretty difficult to ignore.
Harry hatte sich entschieden, eine eher entspannte Haltung einzunehmen, als er in einem niedrigen Stuhl vor dem mächtigen Schreibtisch des Schulleiters von Hogwarts saß: ein Bein über das andere geschlagen und die Arme lässig zu beiden Seiten ausgebreitet. Harry tat sein Bestes, um den Lärm der ihn umgebenden Geräte zu ignorieren, obwohl das Gerät direkt hinter ihm, das sich anhörte, als würde eine Eule verzweifelt schreien, während sie durch einen Holzschredder gezogen wurde, ziemlich schwer zu ignorieren war.

% “Harry,” the old wizard said from behind the desk, the aged voice level as the blue eyes stared out at him from beneath the shining half-moon spectacles. Headmaster Dumbledore had garbed himself in robes of midnight purple; not true formal black, but dark enough to come close indeed to deadly seriousness, as the wizarding world counted the meaning of fashions. “Were you…\emph{responsible} for this?”
„Harry“, sagte der alte Zauberer hinter dem Schreibtisch, die gealterte Stimme gleichmäßig, während die blauen Augen ihn unter der glänzenden Halbmondbrille anstarrten. Schulleiter Dumbledore hatte sich in Roben von mitternächtlichem Purpur gekleidet; kein echtes formelles Schwarz, aber dunkel genug um echtem tödlichen Ernst nahe zu kommen, so wie die Zaubererwelt die Bedeutung der Mode sah. „Warst du…dafür \emph{verantwortlich}?“

% “I cannot deny that my influence was at work,” Harry said.
„Ich kann nicht leugnen, dass mein Einfluss am Werk war“, sagte Harry.

% The old wizard took off his glasses, leaned forward to stare at Harry directly, blue eyes to green. “I will ask you one question,” the Headmaster said in a quiet voice. “Do you think that what you did today was—\emph{appropriate?}”
Der alte Zauberer nahm seine Brille ab, beugte sich vor, um Harry direkt anzustarren, blaue Augen gegen grüne. „Ich werde dir eine Frage stellen“, sagte der Schulleiter mit ruhiger Stimme. „Denkst du, dass das, was du heute getan hast,—\emph{angemessen} war?“

% “They were bullies and they came to that hallway with the direct intent of hurting Hermione Granger and seven other first-year children,” Harry said levelly. “If I am not too young for moral judgement, then neither are they. No, Headmaster, they didn’t deserve to die. But they \emph{did} deserve to be stripped naked and glued to the ceiling.”
„Es waren Rowdies und sie kamen in diesen Flur mit der direkten Absicht, Hermine Granger und sieben anderen Erstklässlern wehzutun“, sagte Harry nüchtern. „Wenn ich nicht zu jung für moralische Urteile bin, dann sind sie es auch nicht. Nein, Schulleiter, sie haben es nicht verdient zu sterben. Aber sie \emph{haben} es verdient, nackt ausgezogen und an die Decke geklebt zu werden.“

% The old wizard put his glasses back on. For the first time that Harry had seen of him, the Headmaster seemed to be at a loss for words. “As Merlin himself is my witness,” said Dumbledore, “I haven’t the faintest notion of how I ought to react to this.”
Der alte Zauberer setzte seine Brille wieder auf. Zum ersten Mal, seit Harry ihn gesehen hatte, schien der Schulleiter um Worte verlegen zu sein. „ Merlin selbst ist mein Zeuge“, sagte Dumbledore, „ich habe nicht den blassesten Schimmer, wie ich darauf reagieren soll.“

% “That’s pretty much the effect I was aiming for,” said Harry. He felt like he ought to be whistling a merry tune, but unfortunately he had never learned how to whistle reliably.
„Das ist so ziemlich der Effekt, den ich beabsichtigt habe“, sagte Harry. Er fühlte sich, als sollte er eine fröhliche Melodie pfeifen, aber leider hatte er nie gelernt, wie man zuverlässig pfiff.

% “I need not ask you who is \emph{directly} responsible,” said the Headmaster. “Only three wizards within Hogwarts might be powerful enough. I myself did not do it. Severus has assured me he was not involved. And the third…” The Headmaster shook his head in some dismay. “You loaned the Defence Professor your Cloak, Harry. I do not think that was wise. For now that he has escaped detection by simple Charms, he surely knows that it is a Deathly Hallow—if, indeed, he did not know from its first touch upon his flesh.”
„Ich brauche dich nicht zu fragen, wer \emph{direkt} dafür verantwortlich ist“, sagte der Schulleiter. „Nur drei Zauberer innerhalb von Hogwarts könnten mächtig genug sein. Ich selbst habe es nicht getan. Severus hat mir versichert, dass er nicht beteiligt war. Und der dritte…“ Der Schulleiter schüttelte etwas bestürzt den Kopf. „Du hast dem Verteidigungsprofessor deinen Umhang geliehen, Harry. Ich glaube nicht, dass das klug war. Denn jetzt, wo er der Entdeckung durch einfache Zauber entgangen ist, weiß er sicher, dass es sich um ein Heiligtum des Todes handelt—wenn er es nicht schon bei der ersten Berührung gewusst hat.“

% “Professor Quirrell had already deduced my possession of an invisibility cloak,” Harry said. “And knowing him, he has probably guessed that it is a Deathly Hallow. But in \emph{this} case, Headmaster, it so happens that Professor Quirrell was under one of those face-concealing white robes.”
„Professor Quirrell hat bereits auf meinen Besitz eines Tarnumhangs geschlossen“, sagte Harry. „Und wie ich ihn kenne, hat er wahrscheinlich vermutet, dass es sich um ein Heiligtum des Todes handelt. Aber in \emph{diesem} Fall, Schulleiter, war es so, dass Professor Quirrell unter einem dieser gesichtsverdeckenden weißen Umhänge steckte.“

% There was another pause.
Wieder gab es eine Pause.

% “How very cunning,” said the Headmaster. He leaned back in his throne and sighed. “I have spoken to the Defence Professor. Just before you, indeed. I did not quite know what to say. I told him that this was not the approved Hogwarts policy for dealing with infractions of hallway discipline, and that I did not feel it was appropriate for a Hogwarts professor to do what he had done.”
„Wie gerissen“, sagte der Schulleiter. Er lehnte sich in seinem Thron zurück und seufzte. „Ich habe mit dem Verteidigungsprofessor gesprochen. Kurz vor dir. Ich wusste nicht recht, was ich sagen sollte. Ich habe ihm gesagt, dass dies nicht die anerkannte Hogwarts-Politik für den Umgang mit Verstößen gegen die Flurdisziplin ist und dass ich es nicht für angemessen halte, dass ein Hogwarts-Professor tut, was er getan hat.“

% “And what did Professor Quirrell say to that?” said Harry, who was not impressed with Hogwarts’s current policies for enforcing hallway discipline.
„Und was hat Professor Quirrell dazu gesagt?“, fragte Harry, der von den aktuellen Richtlinien von Hogwarts zur Durchsetzung der Flurdisziplin nicht beeindruckt war.

% The Headmaster wore a look of resignation. “He said: \emph{Fire me}.”
Der Schulleiter trug einen resignierten Blick zur Schau. „Er sagte: \emph{Feuern Sie mich}.“

% Somehow Harry managed not to cheer out loud.
Irgendwie schaffte Harry es, nicht laut zu jubeln.

% The Headmaster frowned. “But \emph{why} did he do it, Harry?”
Der Schulleiter runzelte die Stirn. „Aber \emph{warum} hat er das getan, Harry?“

% “Because Professor Quirrell doesn’t like school bullies and I asked very politely,” said Harry. \emph{And he was feeling bored and I thought this might cheer him up.} “Either that or it’s part of some incredibly deep plot.”
„Weil Professor Quirrell keine Schultyrannen mag und ich sehr höflich gefragt habe“, sagte Harry. \emph{Und er} \emph{langweilte} \emph{sich und ich dachte, das könnte ihn aufmuntern}. „Entweder das oder es ist Teil eines unglaublich tiefgründigen Plans.“

% The Headmaster rose up from behind the desk, began to pace back and forth before the hat stand that held the Sorting Hat and the red slippers. “Harry, do you not feel that all of this has got a bit…”
Der Schulleiter erhob sich hinter dem Schreibtisch und begann, vor dem Hutständer, der den Sprechenden Hut und die roten Pantoffeln hielt, hin und her zu gehen. „Harry, hast du nicht das Gefühl, dass das alles ein bisschen…“

% “Awesome?” offered Harry.
„Großartig?“, bot Harry an.

% “\emph{Utterly and completely out of hand} would say it better,” said Dumbledore. “I am not sure there has ever been a time in the whole history of this school when things have become so, so…I don’t have a word for this, Harry, because things have never been like this before, and so no-one has ever needed to invent a word for it.”
„\emph{Völlig aus dem Ruder gelaufen} würde es besser ausdrücken“, sagte Dumbledore. „Ich bin mir nicht sicher, ob es in der ganzen Geschichte dieser Schule jemals eine Zeit gegeben hat, in der die Dinge so, so… Ich habe kein Wort dafür, Harry, weil die Dinge noch nie so geworden sind, und deshalb hat es auch noch nie jemand nötig gehabt, ein Wort dafür zu erfinden.“

% Harry would have tried to invent words to express how deeply complimented he felt, if he hadn’t been snorting with laughter too hard to speak.
Harry hätte versucht, Worte zu erfinden, um auszudrücken, wie sehr er das als Kompliment auffasste, wenn er nicht zu sehr gegluckst hätte, um zu sprechen.

% The Headmaster was regarding him with increasing graveness. “Harry, do you understand \emph{at all} why I find these events concerning?”
Der Schulleiter betrachtete ihn mit zunehmender Ernsthaftigkeit. „Harry, verstehst du \emph{überhaupt}, warum ich diese Ereignisse beunruhigend finde?“

% “Honestly?” said Harry. “No, not really. I mean, of course Professor McGonagall would object to anything that breaks up the dull monotony of the Hogwarts school experience. But then Professor McGonagall wouldn’t set a chicken on fire.”
„Ehrlich gesagt?“, fragte Harry. „Nein, nicht wirklich. Ich meine, natürlich hätte Professor McGonagall etwas gegen alles, was die langweilige Monotonie des Schulalltags in Hogwarts auflockert. Aber Professor McGonagall würde andererseits auch kein Huhn in Brand stecken.“

% The frown lines deepened on Dumbledore’s wrinkled face. “That, Harry, is not what disturbs me,” the Headmaster said quietly. “There was a full battle fought in these halls!”
Die Stirnfalten auf Dumbledores faltigem Gesicht vertieften sich. „Das, Harry, ist es nicht, was mich beunruhigt“, sagte der Schulleiter leise. „In diesen Hallen wurde eine ganze Schlacht geschlagen!“

% “Headmaster,” Harry said, trying to keep his voice carefully respectful, “Professor Quirrell and I did not choose for that battle to happen. The bullies did that. \emph{We} just decided to have the Light side win. I know there are times where the boundaries of morality are uncertain, but in this case the line separating the villains and the heroines was twenty metres tall and drawn in white fire. Our intervention may have been \emph{weird}, but it certainly wasn’t \emph{wrong}—”
„Schulleiter“, sagte Harry und bemühte sich, seine Stimme sorgfältig respektvoll zu halten, „Professor Quirrell und ich haben uns nicht dafür entschieden, dass dieser Kampf stattfindet. Das waren die Schläger. \emph{Wir} haben uns einfach dafür entschieden, dass die Seite des Lichts gewinnt. Ich weiß, dass es Zeiten gibt, in denen die Grenzen der Moral unsicher sind, aber in diesem Fall war die Linie, die die Schurken und die Heldinnen trennte, zwanzig Meter hoch und in weißem Feuer gezogen. Unser Eingreifen mag seltsam gewesen sein, aber es war sicher nicht \emph{falsch}—“

% Dumbledore had gone back to his desk, sat down in his padded throne with a dull thump, and was now covering his face with both his hands.
Dumbledore war zu seinem Schreibtisch zurückgekehrt, setzte sich mit einem dumpfen Aufprall auf seinen gepolsterten Thron und bedeckte nun sein Gesicht mit beiden Händen.

% “Am I missing something here?” Harry said. “I thought you’d be secretly on our side, Headmaster. It was the Gryffindor thing to do. The Weasley twins would approve, \emph{Fawkes} would approve—” Harry glanced at the golden perch, but it was empty; either the phœnix had more important things to do, or the Headmaster hadn’t invited him to today’s meeting.
„Übersehe ich hier etwas?“ sagte Harry. „Ich dachte, Sie wären insgeheim auf unserer Seite, Herr Schulleiter. Es war eine gryffindormäßige Sache. Die Weasley-Zwillinge würden es gutheißen, \emph{Fawkes} würde es gutheißen—“ Harry warf einen Blick auf die goldene Sitzstange, aber sie war leer; entweder hatte der Phönix Wichtigeres zu tun, oder der Schulleiter hatte ihn nicht zu der heutigen Sitzung eingeladen.

% “That,” said the Headmaster in an old and tired and somewhat muffled voice, “is precisely the problem, Harry. There is a reason why courageous young heroes are not put in charge of schools.”
„Das“, sagte der Schulleiter mit einer alten, müden und etwas dumpfen Stimme, „ist genau das Problem, Harry. Es gibt einen Grund, warum man mutige junge Helden nicht mit der Leitung von Schulen betraut.“

% “All right,” Harry said. He couldn’t quite keep the skepticism out of his voice. “What am I missing this time?”
„In Ordnung“, sagte Harry. Er konnte die Skepsis nicht ganz aus seiner Stimme heraushalten. „Was habe ich dieses Mal übersehen?“

% The old wizard lifted his head, his face now solemn, and calmer. “Listen, Harry,” said Dumbledore, “hear me well; for all who wield power must learn this in time. Some things in this world are, indeed, truly simple. If you pick up a stone and drop it again, the earth will be no heavier for it, the stars will not move from their paths. I say this, Harry, so that you know I am not pretending to be wise, when I tell you that even as some things are simple, others are complex. There are greater wizardries which leave marks upon the world, and marks upon those who wield them, as a simple Charm would \emph{not}. Those wizardries demand hesitation, consideration of consequence, a moment to weigh the meaning of their marks. And yet the most intricate magics known to me are simpler than the simplest soul. \emph{People}, Harry, people are always marked, by what they do and by what is done to them. Do you, then, understand how to say, ‘Here is the line between hero and villain!’ is not enough to say that what you did was right?”
Der alte Zauberer hob den Kopf, seine Miene bedeutungsvoll, und er wurde ruhiger. „Hör zu, Harry“, sagte Dumbledore, „hör mir gut zu; denn alle, die Macht ausüben, müssen dies mit der Zeit lernen. Manche Dinge in dieser Welt sind in der Tat sehr einfach. Wenn du einen Stein aufhebst und ihn wieder fallen lässt, wird die Erde nicht schwerer dadurch, die Sterne weichen nicht von ihrer Bahn ab. Ich sage das, Harry, damit du weißt, dass ich nicht so tue, als ob ich weise wäre, wenn ich dir sage, dass, so einfach manche Dinge sind, andere komplex sind. Es gibt größere Hexereien, die Spuren in der Welt hinterlassen und bei denen, die sie anwenden, was ein einfacher Zauber \emph{nicht} tut. Diese Zaubersprüche erfordern Zögern, Abwägen der Konsequenzen, einen Moment, um die Bedeutung ihrer Zeichen abzuwägen. Und doch sind die kompliziertesten Zaubersprüche, die ich kenne, einfacher als die einfachste Seele. \emph{Menschen}, Harry, Menschen sind immer gezeichnet, durch das, was sie tun und durch das, was man ihnen antut. Verstehst du also, dass es nicht ausreicht, zu sagen: ‚Hier ist die Grenze zwischen Held und Schurke!‘, um zu sagen, dass das, was du getan hast, richtig war?“

% “Headmaster,” Harry said evenly, “this is not a decision I made at random. No, I don’t know what exact effect this will have on every single one of the bullies present. But if I always waited for perfect information before I acted, I would never do anything. When it comes to the future psychological development of, say, Peregrine Derrick, beating up eight first-year girls probably wouldn’t have been good for him. And it wasn’t enough to just stop them quietly and quickly, since then they would just try again later; they had to see that there was a protective power worth fearing.” Harry’s voice stayed level. “But of course, since I \emph{am} a good guy, I didn’t want to permanently injure them or even cause them any pain; and yet the penalty had to be enough to weigh on the minds of anyone thinking about trying it again. So, after weighing the expected outcomes as best I could with my boundedly rational intellect, I thought it would be wisest to strip the bullies naked and glue them to the ceiling.”
„Schulleiter“, sagte Harry gleichmütig, „das ist keine Entscheidung, die ich willkürlich getroffen habe. Nein, ich weiß nicht genau, welche Auswirkungen das auf jeden einzelnen der anwesenden Rowdies haben wird. Aber wenn ich immer auf perfekte Informationen warten würde, bevor ich handele, würde ich nie etwas tun. Wenn es um die zukünftige psychologische Entwicklung von, sagen wir, Peregrine Derrick geht, wäre das Verprügeln von acht Erstklässlerinnen wahrscheinlich nicht gut für ihn gewesen. Und es reichte nicht aus, sie ruhig und schnell zu stoppen, denn dann würden sie es später einfach wieder versuchen; sie mussten sehen, dass es eine schützende Macht gab, die es wert war, sich zu fürchten.“ Harrys Stimme blieb ruhig. „Aber da ich ein guter Kerl \emph{bin}, wollte ich sie natürlich nicht dauerhaft verletzen oder ihnen auch nur Schmerzen zufügen; und doch musste die Strafe so hoch sein, dass sie jeden, der es noch einmal versuchen wollte, noch einmal darüber nachdenken ließ. Nachdem ich also die zu erwartenden Folgen so gut wie möglich mit meinem begrenzt rationalen Verstand abgewogen hatte, hielt ich es für das Klügste, die Tyrannen nackt auszuziehen und sie an die Decke zu kleben.“

% The young hero stared directly into the old wizard’s gaze, unflinching green eyes locked with the blue behind the spectacles.
Der junge Held starrte direkt in den Blick des alten Zauberers, unbeirrbare grüne Augen kreuzten sich mit dem Blau hinter der Brille.

% \emph{And since I wasn’t there and didn’t do anything personally, there’s no lawful way to punish me under the Hogwarts school rules; the only one who acted was Professor Quirrell, and he’s fireproof. And just breaking the rules to get at me wouldn’t be a wise thing to do to the hero you’re grooming to fight Lord Voldemort…} This time Harry actually \emph{had} tried to think through all the ramifications in advance, before he’d made the suggestion to Professor Quirrell; and for once the Defence Professor hadn’t called him a fool, just slowly smiled and then begun to laugh.
\emph{Und da ich nicht dabei war und nichts persönlich getan habe, gibt es nach den Schulregeln von Hogwarts keine legale Möglichkeit, mich zu bestrafen; der Einzige, der gehandelt hat, war Professor Quirrell, und der ist} \emph{bombensicher. Und einfach die Regeln zu brechen, um mich zu erwischen, wäre nicht klug für den Helden, den man für den Kampf gegen Lord Voldemort heranzieht}… Diesmal \emph{hatte} Harry tatsächlich versucht, alle Verästelungen im Voraus zu durchdenken, bevor er Professor Quirrell den Vorschlag gemacht hatte; und ausnahmsweise hatte der Verteidigungsprofessor ihn nicht einen Narren genannt, sondern nur langsam gelächelt und dann zu lachen begonnen.

% “I understand your intentions, Harry,” the old wizard said. “You think you have taught the bullies of Hogwarts a lesson. But if Peregrine Derrick could learn that lesson, he would not be Peregrine Derrick. He will only be provoked more by what you do—it is not fair, it is not right, but that is the way it is.” The old wizard closed his eyes, as though in brief pain, and then opened them again. “Harry, the most painful truth any hero must learn is that the right cannot, should not, must not win every battle. All of this began when Miss~Granger fought three older enemies and won. If she had been content with this, the echoes of her deed would have died away in time. Yet instead she banded together with her classmates and raised her wand in open challenge to Peregrine Derrick and all his kind; and his kind cannot but raise their own wands in answer. So Jaime Astorga went hunting her, and in the natural course he would have beaten her; it would have been a sad day, but it would have ended there. There is not enough magic in eight first-year witches all together to defeat such a foe. But you could not accept that, Harry, could not let Miss~Granger learn her own lessons; and so you sent the Defence Professor to watch over them invisibly, and pierce Astorga’s shields when Daphne Greengrass struck at him—”
„Ich verstehe deine Absichten, Harry“, sagte der alte Zauberer. „Du denkst, du hast den Schlägern von Hogwarts eine Lektion erteilt. Aber wenn Peregrine Derrick diese Lektion lernen könnte, wäre er nicht Peregrine Derrick. Er wird nur noch mehr provoziert durch das, was du tust—es ist nicht fair, es ist nicht richtig, aber so ist es nun einmal.“ Der alte Zauberer schloss die Augen, wie in einem kurzen Schmerz, und öffnete sie dann wieder. „Harry, die schmerzhafteste Wahrheit, die jeder Held lernen muss, ist, dass das Recht nicht jeden Kampf gewinnen kann, soll und darf. All dies begann, als Miss~Granger gegen drei ältere Feinde kämpfte und gewann. Hätte sie sich damit begnügt, wäre der Widerhall ihrer Tat mit der Zeit verklungen. Doch stattdessen verbündete sie sich mit ihren Klassenkameraden und erhob ihren Zauberstab in offener Herausforderung gegen Peregrine Derrick und alle seinesgleichen; und seinesgleichen konnte nicht anders, als ihre eigenen Zauberstäbe als Antwort zu erheben. Also ging Jaime Astorga auf die Jagd nach ihr, und im natürlichen Verlauf hätte er sie besiegt; es wäre ein trauriger Tag gewesen, aber es hätte dort geendet. Es gibt nicht genug Magie in acht Hexen des ersten Jahres zusammen, um einen solchen Feind zu besiegen. Aber das konntest du nicht akzeptieren, Harry, konntest nicht zulassen, dass Miss~Granger ihre eigenen Lektionen lernt; und so hast du den Verteidigungsprofessor geschickt, um unsichtbar über sie zu wachen und Astorgas Schilde zu durchbohren, als Daphne Greengrass ihn angriff—“

% \emph{What?} thought Harry.
\emph{Was?} dachte Harry.

% The old wizard went on speaking. “Each time you intervened, Harry, it escalated matters further and yet further. Soon Miss~Granger was facing Robert Jugson himself, the son of a Death Eater, with two strong allies at his side. Painful indeed it would have been for her, if Miss~Granger had lost that battle. And yet again by your will and Quirinus’s hand, this time shown more openly, she won.”
Der alte Zauberer fuhr fort zu sprechen. „Jedes Mal, als du dich eingemischt hast, Harry, eskalierte die Sache weiter und weiter. Bald stand Miss~Granger Robert Jugson selbst gegenüber, dem Sohn eines Todessers, mit zwei starken Verbündeten an seiner Seite. Es wäre in der Tat schmerzlich für sie gewesen, wenn Miss~Granger diesen Kampf verloren hätte. Und wieder einmal hat sie durch deinen Willen und Quirinus' Hand, die diesmal offener gezeigt wurde, gewonnen.“

% Harry was still struggling with the notion of the Defence Professor watching invisibly over \SPHEW, guarding the heroines from harm.
Harry kämpfte immer noch mit der Vorstellung, dass der Verteidigungsprofessor unsichtbar über \SPHEW wachte und die Heldinnen vor Schaden bewahrte.

% “And so,” the old wizard finished, “that is how we came to today, Harry, to forty-four students attacking eight first-year witches. A full battle in these halls! I know it was not your intent, but you must accept some measure of responsibility. Such things did not happen before you came to this school, not through all my decades in Hogwarts; neither when I was a student nor when I was a Professor.”
„Und so“, beendete der alte Zauberer, „sind wir zu dem heutigen Tag gekommen, Harry, zu vierundvierzig Schülern, die acht Erstjahreshexen angreifen. Eine regelrechte Schlacht in diesen Hallen! Ich weiß, es war nicht deine Absicht, aber du musst ein gewisses Maß an Verantwortung übernehmen. Solche Dinge sind nicht passiert, bevor du an diese Schule kamst, nicht in all meinen Jahrzehnten in Hogwarts; weder als ich Schüler war noch als ich Professor war.“

% “Thank you very much,” Harry said evenly. “Though I think Professor Quirrell deserves more credit than me.”
„Ich danke Ihnen sehr“, sagte Harry gleichmütig. „Obwohl ich denke, dass Professor Quirrell mehr Anerkennung verdient hat als ich.“

% The blue eyes widened. “Harry…”
Die blauen Augen weiteten sich. „Harry…“

% “Those bullies were attacking victims long before this year,” Harry said. Despite his best efforts, his voice was starting to rise. “But nobody seems to have taught the students that they’re allowed to fight \emph{back}. I know it’s much harder to \emph{ignore} a two-sided fight than some helpless victims getting hexed or almost pushed out of windows, but it’s not exactly \emph{worse}, is it? I wish I’d read more of Godric Gryffindor’s writings so I could quote him, there’s got to be something in there about this. Open battle may be \emph{louder} than the victims suffering in silence, it may be harder to pretend that nothing is happening, but the final result is better—”
„Diese Brutalos haben schon lange vor diesem Jahr Opfer angegriffen“, sagte Harry. Trotz seiner Bemühungen wurde seine Stimme immer lauter. „Aber niemand scheint den Schülern beigebracht zu haben, dass es ihnen erlaubt ist, sich zu \emph{wehren}. Ich weiß, dass es viel schwieriger ist, einen zweiseitigen Kampf zu \emph{ignorieren} als ein paar hilflose Opfer, die verhext oder fast aus dem Fenster gestoßen werden, aber es ist nicht unbedingt \emph{schlimmer}, oder? Ich wünschte, ich hätte mehr von Godric Gryffindors Schriften gelesen, damit ich ihn zitieren könnte, da muss doch etwas darüber stehen. Offener Kampf mag \emph{lauter} sein als die im Stillen leidenden Opfer, es mag schwieriger sein, so zu tun, als ob nichts passiert, aber das Endergebnis ist besser—“

% “No, it is not,” Dumbledore said. “It is not, Harry. To \emph{always} fight the darkness, to \emph{never} let evil pass unchallenged—that is not heroism, but simple pride. Even Godric Gryffindor did not think that every war was worth fighting, though he went his whole life from one battle to another.” The old wizard’s voice went quieter. “In truth, Harry, the words you speak—they are not evil. No, not evil, and yet they have frightened me. You are one who might some day wield great power, over wizardry, over your fellow wizards. And if, come that day, you still think that evil must never pass unchallenged—” Now a note of real worry had entered the Headmaster’s voice. “The world has grown more fragile since the age when Hogwarts was raised; I fear it cannot bear the fury of another Godric Gryffindor. And he was slower to his wrath than you.” The old wizard shook his head. “You are too ready to fight, Harry. Much too ready to fight, and Hogwarts itself is becoming a more violent place around you.”
„Nein, ist es nicht“, sagte Dumbledore. „Ist es nicht, Harry. Die Dunkelheit \emph{immer} zu bekämpfen, das Böse \emph{nie} unangefochten passieren zu lassen—das ist kein Heldentum, sondern einfacher Stolz. Selbst Godric Gryffindor war nicht der Meinung, dass es sich lohnt, in jedem Krieg zu kämpfen, obwohl er sein ganzes Leben lang von einer Schlacht in die nächste zog.“ Die Stimme des alten Zauberers wurde leiser. „In Wahrheit, Harry, sind die Worte, die du sprichst nicht böse. Nein, nicht böse, und doch haben sie mich erschreckt. Du bist einer, der eines Tages große Macht haben könnte, über die Zauberei, über deine Mitzauberer. Und wenn du dann immer noch denkst, dass das Böse niemals unangefochten bleiben darf—“ Jetzt war ein Hauch von echter Sorge in die Stimme des Schulleiters gekommen. „Die Welt ist zerbrechlicher geworden seit der Zeit, in der Hogwarts erbaut wurde; ich fürchte, sie kann den Zorn eines weiteren Godric Gryffindor nicht ertragen. Und er war in seinem Zorn langsamer als du.“ Der alte Zauberer schüttelte den Kopf. „Du bist zu kampfbereit, Harry. Viel zu kampfbereit, und Hogwarts selbst wird um dich herum zu einem immer gewalttätigeren Ort.“

% “Well,” Harry said carefully, after weighing his words. “I don’t know if it will help to say this, but I think you’re getting the wrong impression of what I’m all about. I don’t like real fighting either. It’s scary, and violent, and somebody might get hurt. But I \emph{didn’t} fight today, Headmaster.”
„Nun“, sagte Harry vorsichtig, nachdem er seine Worte abgewogen hatte. „Ich weiß nicht, ob es hilft, das zu sagen, aber ich glaube, Sie bekommen einen falschen Eindruck davon, worum es mir geht. Ich mag auch keine richtigen Kämpfe. Es ist beängstigend und gewalttätig, und jemand könnte verletzt werden. Aber ich habe heute \emph{nicht} gekämpft, Herr Schulleiter.“

% The Headmaster frowned. “You sent the Defence Professor in your place—”
Der Schulleiter runzelte die Stirn. „Du hast den Verteidigungsprofessor an deiner Stelle geschickt—“

% “Professor Quirrell didn’t do any fighting either,” Harry said calmly. “There wasn’t anyone there strong enough to fight him. What happened today wasn’t fighting, it was winning.”
„Professor Quirrell hat auch nicht gekämpft“, sagte Harry ruhig. „Es war niemand da, der stark genug war, um gegen ihn zu kämpfen. Was heute passiert ist, war kein Kämpfen, sondern ein Gewinnen.“

% It was a while then before the old wizard spoke. “That may be as it may be,” the Headmaster said, “but all these conflicts must end. I can hear the strain in the air, and with each of these clashes, it rises. All this must end, decisively and soon; you must not stand in the way of its ending.”
Es dauerte eine Weile, bis der alte Zauberer das Wort ergriff. „Das mag sein, wie es will“, sagte der Schulleiter, „aber all diese Konflikte müssen ein Ende haben. Ich kann die Anspannung in der Luft hören, und mit jedem dieser Zusammenstöße steigt sie an. All das muss ein Ende haben, und zwar ein entschiedenes und baldiges; du darfst dem Ende nicht im Wege stehen.“

% The old wizard gestured toward the great oaken door of his office, and Harry departed through it.
Der alte Zauberer gestikulierte in Richtung der großen Eichentür seines Büros, und Harry ging durch sie hinaus.

\later

% It was with some surprise that Harry stepped out from between the huge grey gargoyles which had made way for him, and saw that Quirinus Quirrell was still slumped against the stone of the corridor wall, a thick thread of spittle drooling from his slack mouth onto his Professorial robes, in just the same position he’d occupied when Harry had first gone up into the Headmaster’s office.
Mit einiger Überraschung trat Harry zwischen den riesigen grauen Wasserspeiern hervor, die ihm Platz gemacht hatten, und sah, dass Quirinus Quirrell immer noch gegen den Stein der Korridorwand gelehnt war, ein dicker Speichelfaden tropfte aus seinem schlaffen Mund auf seine Professorenrobe, in genau derselben Position, die er eingenommen hatte, als Harry vorhin das Büro des Schulleiters betreten hatte.

% Harry waited, but the slumped man didn’t rise up; and after long awkward seconds, Harry began to walk down the corridor again.
Harry wartete, aber der zusammengesackte Mann erhob sich nicht; und nach langen unbehaglichen Sekunden begann Harry, wieder den Korridor hinunterzugehen.

% “Mr~Potter?” came a soft call, after Harry had turned two corners; a quiet voice carrying unnaturally through the halls.
„Mr~Potter?“, kam ein leiser Ruf, nachdem Harry um zwei Ecken gebogen war; eine leise Stimme, die unnatürlich durch die Flure trug.

% When Harry had returned he found Professor Quirrell still slumped against the wall, but the pale eyes now watched him with keen intelligence.
Als Harry zurückkam, fand er Professor Quirrell immer noch an die Wand gelehnt, aber die blassen Augen beobachteten ihn jetzt mit scharfer Intelligenz.

% \emph{I’m sorry to have tired you out—}
\emph{Es tut mir leid, dass ich Sie ermüdet habe}—

% It was something that Harry couldn’t say. He’d noticed the correlation between the effort Professor Quirrell expended and the time he had to spend ‘resting’. But Harry had reasoned that if the effort was too painful or detrimental, surely Professor Quirrell would just say no. Now Harry was wondering if that reasoning had actually been correct, and if not, how to apologize…
Es war etwas, das Harry nicht aussprechen konnte. Er hatte die Korrelation zwischen der Anstrengung, die Professor Quirrell aufwandte, und der Zeit, die er mit „Ausruhen“ verbringen musste, bemerkt. Aber Harry hatte sich überlegt, dass, wenn die Anstrengung zu schmerzhaft oder schädlich war, Professor Quirrell sicher einfach nein sagen würde. Jetzt fragte sich Harry, ob diese Überlegung tatsächlich richtig gewesen war, und wenn nicht, wie er sich entschuldigen sollte…

% The Defence Professor spoke in a quiet voice, the rest of the body unmoving. “How went your meeting with the Headmaster, Mr~Potter?”
Der Verteidigungsprofessor sprach mit ruhiger Stimme, der Rest des Körpers unbewegt. „Wie verlief Ihr Treffen mit dem Schulleiter, Mr~Potter?“

% “I’m not sure,” Harry said. “Not the way I predicted. He seems to believe the Light should lose a lot more often than I’d consider wise. Plus I’m not sure he understands the difference between trying to fight and trying to win. It explains a lot, actually…” Harry hadn’t read much about the Wizarding War, but he’d read enough to know that the good guys probably \emph{had} acquired a pretty accurate picture of who most of the worst Death Eaters were, and \emph{hadn’t} just owled them all hand grenades over the course of five minutes.
„Ich bin mir nicht sicher“, sagte Harry. „Nicht so, wie ich es vorausgesagt habe. Er scheint zu glauben, dass das Licht viel öfter verlieren sollte, als ich es für klug halten würde. Außerdem bin ich mir nicht sicher, ob er den Unterschied zwischen dem Versuch zu kämpfen und dem Versuch zu gewinnen versteht. Das erklärt eigentlich eine Menge…“ Harry hatte nicht viel über den Zaubererkrieg gelesen, aber er hatte genug gelesen, um zu wissen, dass die Guten sich wahrscheinlich ein ziemlich genaues Bild davon gemacht \emph{hatten}, wer die meisten der schlimmsten Todesser waren, und dass sie \emph{nicht} einfach nach fünf Minuten allen eine Eule mit einer Handgranate geschickt hatten.

% A soft, soft laugh from the pale lips. “Dumbledore does not comprehend the enjoyment of winning, just as he does not comprehend the enjoyment of the game. Tell me, Mr~Potter. Did you suggest this little plan with the deliberate intention of relieving my tedium?”
Ein leises, sanftes Lachen kam von den blassen Lippen. „Dumbledore begreift die Freude am Gewinnen nicht, genauso wenig wie er die Freude am Spiel begreift. Sagen Sie mir, Mr~Potter. Haben Sie diesen kleinen Plan mit der bewussten Absicht vorgeschlagen, meine Langeweile zu lindern?“

% “That was among my many motives,” Harry said, because some instinct had warned that he couldn’t just say \emph{Yes}.
„Das war einer meiner vielen Beweggründe“, sagte Harry, denn irgendein Instinkt hatte ihn gewarnt, dass er nicht einfach \emph{Ja} sagen konnte.

% “Do you know,” the Defence Professor said in soft reflective tones, “there are those who have tried to soften my darker moods, and those who have indeed participated in brightening my day, but you are the first person ever to succeed in doing it deliberately?” The Defence Professor seemed to straighten up from the wall with a peculiar motion which might have included magic as well as muscle; and the Defence Professor began to walk away without a look back in Harry’s direction. Only a single small gesture of one finger indicated that Harry was to follow.
„Wissen Sie“, sagte der Verteidigungsprofessor in sanftem, nachdenklichem Ton, „es gibt Menschen, die versucht haben, meine dunklen Stimmungen zu mildern, und solche, die tatsächlich dazu beigetragen haben, meinen Tag aufzuhellen, aber Sie sind die erste Person, der es gelungen ist, dies absichtlich zu tun.“ Der Verteidigungsprofessor schien sich mit einer merkwürdigen Bewegung, die sowohl Magie als auch Muskeln beinhaltet haben könnte, von der Wand aufzurichten; und begann wegzugehen, ohne einen Blick zurück in Harrys Richtung zu werfen. Nur eine kleine Geste eines Fingers zeigte an, dass Harry ihm folgen sollte.

% “I particularly enjoyed that chant you composed for Miss~Davis,” said Professor Quirrell after they had walked a short distance. “Though you might have been wiser to consult me in advance, before giving it to her to memorize.” One hand bestirred itself to within the Defence Professor’s robes and drew forth a wand, which traced a small gesture in the air, after which all the faraway sounds of the castle Hogwarts fell silent. “Tell me honestly, Mr~Potter, have you somehow acquired a familiarity with the theory of Dark rituals? That is not the same as confessing an intent to cast them; many wizards know the principles.”
„Die Beschwörung, die Sie für Miss~Davis komponiert haben, hat mir besonders gut gefallen“, sagte Professor Quirrell, nachdem sie eine kurze Strecke gegangen waren. „Obwohl es vielleicht klüger gewesen wäre, mich vorher zu konsultieren, bevor Sie sie ihr zum Auswendiglernen gaben.“ Eine Hand wanderte in die Robe des Verteidigungsprofessors und zog einen Zauberstab hervor, der eine kleine Geste in der Luft nachzeichnete, woraufhin alle fernen Geräusche des Schlosses Hogwarts verstummten. „Sagen Sie mir ehrlich, Mr~Potter, haben Sie sich irgendwie mit der Theorie der dunklen Rituale vertraut gemacht? Das ist nicht dasselbe wie das Eingeständnis einer Absicht, sie zu wirken; viele Zauberer kennen die Prinzipien.“

% “No…” Harry said slowly. He had decided some time ago against trying to sneak into the Restricted Section of the Hogwarts library, for much the same reason he’d decided a year earlier \emph{not} to look up how to make explosives out of common household materials. Harry prided himself on at least having \emph{more} sense than people thought he did.
„Nein…“ sagte Harry langsam. Er hatte sich schon vor einiger Zeit dagegen entschieden, zu versuchen, sich in die gesperrte Abteilung der Hogwarts-Bibliothek zu schleichen, aus demselben Grund, aus dem er sich ein Jahr zuvor \emph{dagegen} entschieden hatte, nachzuschlagen, wie man aus gewöhnlichen Haushaltsmaterialien Sprengstoff herstellen konnte. Harry war stolz darauf, \emph{etwas} \emph{mehr} gesunden Menschenverstand zu haben, als die Leute dachten.

% “Oh?” said Professor Quirrell. The man was walking more normally now, and the lips curved about in a peculiar smile. “Why, perhaps you possess a natural talent for the field, then.”
„Oh?“, sagte Professor Quirrell. Der Mann ging jetzt normaler, und die Lippen bogen sich zu einem eigentümlichen Lächeln. „Dann haben Sie wohl ein Naturtalent für dieses Gebiet.“

% “Yes, well,” Harry said wearily. “I suppose Dr~Seuss also has a natural talent for Dark rituals, because the part about \emph{shuffle, duffle, muzzle, muff} came from a children’s book called \emph{Bartholomew and the Oobleck}—”
„Ja, nun“, sagte Harry müde. „Ich nehme an, Dr~Seuss hat auch ein Naturtalent für dunkle Rituale, denn der Teil mit dem \emph{Shuffle, duffle, muzzle,} \emph{muff} stammt aus einem Kinderbuch namens \emph{Bartholomäus und der Oobleck}—“

% “No, not that part,” said Professor Quirrell. His voice grew a little stronger, took on some of its normal lecturing tone. “An ordinary Charm, Mr~Potter, can be cast merely by speaking certain words, making precise motions of the wand, expending some of your own strength. Even powerful spells may be invoked in this way, if the magic is efficient as well as efficacious. But with the greatest of magics, speech alone does not suffice to give them structure. You must perform specific actions, make significant choices. Nor is the temporary expenditure of your own strength sufficient to set them in motion; a ritual requires permanent sacrifice. The power of such a greater spell, compared to ordinary Charms, can be like day compared to night. But many rituals—indeed, most—happen to demand at least one sacrifice which might inspire squeamishness. And so the entire field of ritual magic, containing all the furthest and most interesting reaches of wizardry, is widely regarded as Dark. With a few exceptions carved out by tradition, of course.” Professor Quirrell’s voice took on a sardonic tinge. “The Unbreakable Vow is too useful to certain wealthy Houses to be outlawed entirely—even though to bind a man’s will through all his days is indeed a dread and terrible act, more fearsome than many lesser rituals that wizards shun. A cynic might conclude that which rituals are prohibited is not so much a matter of morality, as habit. But I digress…” Professor Quirrell made a brief coughing sound, a clearing of his throat. “The Unbreakable Vow requires three participants and three sacrifices. The one who receives the Unbreakable Vow must be one who could have come to trust the Vower, but chooses instead to demand the Vow from them, and they sacrifice that possibility of trust. The one who makes the Vow must be someone who could have chosen to do what the Vow demands of them, and they sacrifice that capacity for choice. And the third wizard, the binder, permanently sacrifices a small portion of their own magic, to sustain the Vow forever.”
„Nein, nicht dieser Teil“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme wurde etwas fester, nahm ihren normalen, belehrenden Tonfall an. „Ein gewöhnlicher Zauberspruch, Mr~Potter, kann nur durch das Sprechen bestimmter Worte, durch präzise Bewegungen des Zauberstabs und durch den Einsatz von etwas eigener Kraft herbeigeführt werden. Sogar mächtige Zauber können auf diese Weise beschworen werden, wenn die Magie sowohl effizient als auch wirkungsvoll ist. Aber bei den größten Zaubern reicht die Sprache allein nicht aus, um ihnen Struktur zu geben. Sie müssen bestimmte Handlungen ausführen, wichtige Entscheidungen treffen. Auch reicht der vorübergehende Einsatz der eigenen Kraft nicht aus, um sie in Gang zu setzen; ein Ritual erfordert permanente Opfer. Die Macht eines solchen größeren Zaubers kann im Vergleich zu gewöhnlichen Zaubern wie der Tag im Vergleich zur Nacht sein. Aber viele Rituale—ja, die meisten—verlangen zumindest ein Opfer, das Zimperlichkeit hervorrufen könnte. Und so wird der gesamte Bereich der rituellen Magie, der die weitesten und interessantesten Bereiche der Zauberei umfasst, weithin als Dunkel angesehen. Mit ein paar Ausnahmen, die durch die Tradition herausgearbeitet wurden, versteht sich.“ Professor Quirrells Stimme bekam einen sardonischen Beigeschmack. „Der Unbrechbare Schwur ist für bestimmte wohlhabende Häuser zu nützlich, als dass er gänzlich geächtet werden könnte—obwohl es in der Tat ein furchtbarer und schrecklicher Akt ist, den Willen eines Menschen für alle Tage zu binden, furchterregender als viele geringere Rituale, die Zauberer meiden. Ein Zyniker könnte zu dem Schluss kommen, dass die Frage, welche Rituale verboten sind, nicht so sehr eine Frage der Moral ist, sondern der Gewohnheit. Aber ich schweife ab…“ Professor Quirrell gab ein kurzes Hustengeräusch von sich, ein Räuspern. „Der Unbrechbare Schwur erfordert drei Teilnehmer und drei Opfer. Derjenige, der den Unbrechbaren Schwur empfängt, muss jemand sein, der dem Schwörenden hätte vertrauen können, sich aber stattdessen dafür entscheidet, den Schwur von ihm zu verlangen, und er opfert diese Möglichkeit des Vertrauens. Derjenige, der das Gelübde ablegt, muss jemand sein, der sich hätte entscheiden können, das zu tun, was das Gelübde von ihm verlangt, und er opfert diese Möglichkeit der Entscheidung. Und der dritte Zauberer, der Binder, opfert permanent einen kleinen Teil seiner eigenen Magie, um das Gelübde für immer aufrechtzuerhalten.“

% “Ah,” Harry said. “I’d \emph{wondered} why that spell wasn’t used all over the place, every time two people have difficulty trusting each other…although…why don’t wizards on their deathbeds charge money to bind Unbreakable Vows, and use that to leave an inheritance for their children—”
„Ah“, sagte Harry. „Ich habe mich schon \emph{gewundert}, warum dieser Zauber nicht überall eingesetzt wird, immer dann, wenn zwei Menschen Schwierigkeiten haben, einander zu vertrauen…obwohl…warum verlangen Zauberer auf dem Sterbebett nicht Geld, um unbrechbare Schwüre zu binden, und verwenden es, um ihren Kindern ein Erbe zu hinterlassen—“

% “Because they are stupid,” said Professor Quirrell. “There are hundreds of useful rituals which could be performed if men had so much sense; I could name twenty without stopping to draw breath. But in any case, Mr~Potter, the thing about such rituals—whether or not you choose to term them Dark—is that they are shaped to be magically efficacious, not to appear impressive when performed. I suppose there is a certain tendency for the more powerful rituals to require more dreadful sacrifices. Even so, the most terrible ritual known to me demands only a rope which has hanged a man and a sword which has slain a woman; and that for a ritual which promised to summon Death itself—though what is truly meant by that I do not know and do not care to discover, since it was also said that the counter-spell to dismiss Death had been lost. The most dread chant I have encountered does not sound even a hundredth as fearsome as the chant you composed for Miss~Davis. Those among the bullies who had a passing familiarity with Dark rituals—and I am certain that there were some—must have been terrified beyond the capacity of words to describe. If there existed a true ritual which appeared that impressive, Mr~Potter, it would melt the Earth.”
„Weil sie dumm sind“, sagte Professor Quirrell. „Es gibt Hunderte von nützlichen Ritualen, die durchgeführt werden könnten, wenn die Menschen mehr Verstand hätten; ich könnte zwanzig nennen, ohne Luft zu holen. Aber wie dem auch sei, Mr~Potter, die Sache mit solchen Ritualen—ob Sie sie nun als dunkel bezeichnen wollen oder nicht—ist, dass sie so gestaltet sind, dass sie magisch wirksam sind und nicht, dass sie beeindruckend wirken, wenn sie ausgeführt werden. Ich nehme an, es gibt eine gewisse Tendenz, dass die mächtigeren Rituale schrecklichere Opfer erfordern. Dennoch verlangt das schrecklichste mir bekannte Ritual nur einen Strick, an dem ein Mann gehängt wurde, und ein Schwert, mit dem eine Frau erschlagen wurde; und das für ein Ritual, das versprach, den Tod selbst herbeizurufen—obwohl ich nicht weiß, was damit wirklich gemeint ist, und ich es auch nicht herauszufinden will, da es auch hieß, dass der Gegenzauber zur Entlassung des Todes verloren gegangen ist. Der furchterregendste Zauberspruch, der mir je begegnet ist, klingt nicht einmal ein Hundertstel so furchterregend wie der, den Sie für Miss~Davis komponiert haben. Diejenigen unter den Schlägern, die flüchtig mit dunklen Ritualen vertraut waren—und ich bin mir sicher, dass es einige gab—müssen einen Schrecken empfunden haben, den man mit Worten nicht beschreiben kann. Wenn es ein echtes Ritual gäbe, das so beeindruckend aussähe, Mr~Potter, würde es die Erde zum Schmelzen bringen.“

% “Um,” said Harry.
„Ähm“, sagte Harry.

% Professor Quirrell’s lips twisted further. “Ah, but the truly amusing thing was this. You see, Mr~Potter, the chant of every ritual names that which is to be sacrificed, and that which is to be gained. The chant which you gave to Miss~Davis spoke, first, of a darkness beyond darkness, buried beneath the flow of time, which knows the gate, and is the gate. And the second thing spoken of, Mr~Potter, was the manifestation of your own presence. And always, in each element of the ritual, \emph{first} is named that which is sacrificed, and \emph{then} is said the use commanded of it.”
Professor Quirrells Lippen verzogen sich weiter. „Ah, aber das wirklich Amüsante war Folgendes. Sehen Sie, Mr~Potter, die Beschwörung eines jeden Rituals benennt das, was geopfert werden soll, und das, was gewonnen werden soll. Der Gesang, den Sie Miss~Davis gaben, sprach erstens von einer Dunkelheit jenseits der Dunkelheit, begraben unter dem Fluss der Zeit, die das Tor kennt und das Tor ist. Und das zweite, wovon Sie sprachen, Mr~Potter, war die Manifestation Ihrer eigenen Gegenwart. Und immer, in jedem Ritual, wird \emph{zuerst} das genannt, was geopfert wird, und \emph{danach} wird der Gebrauch gesagt, der ihm befohlen wird.“

% “I…see,” said Harry, as he trod through the halls of Hogwarts after Professor Quirrell, following him toward the Defence Professor’s office. “So my chant, the way I wrote it, implies that the Outer God, Yog-Sothoth—”
„Ich…verstehe“, sagte Harry, während er hinter Professor Quirrell durch die Hallen von Hogwarts schritt und ihm in Richtung des Büros des Verteidigungsprofessors folgte. „Mein Spruch, so wie ich ihn geschrieben habe, impliziert also, dass der Äußere Gott, Yog-Sothoth—“

% “Was permanently sacrificed in a ritual which but briefly manifested your presence,” said Professor Quirrell. “I suppose we will discover tomorrow whether anyone took that seriously, when we read the newspapers and see whether all the magical nations of the world are banding together in a desperate effort to seal off your incursion into our reality.”
„Permanent in einem Ritual geopfert wurde, das nur kurz Ihre Anwesenheit hervorgerufen hat“, sagte Professor Quirrell. „Ich nehme an, wir werden morgen herausfinden, ob das irgendjemand ernst genommen hat, wenn wir die Zeitungen lesen und sehen, ob sich alle magischen Nationen der Welt in einer verzweifelten Anstrengung zusammenschließen, um Ihren Einfall in unsere Realität abzuschotten.“

% They walked on, as the Defence Professor began chuckling, odd throaty sounds.
Sie gingen weiter, während der Verteidigungsprofessor zu glucksen begann, seltsame kehlige Laute.

% The two of them didn’t talk after that until they came to the Defence Professor’s office, and then the man halted with his hand upon the door.
Die beiden sprachen danach nicht mehr, bis sie zum Büro des Verteidigungsprofessors kamen, und dann hielt der Mann mit der Hand an der Tür inne.

% “It is a very strange thing,” the Defence Professor said, his voice now soft again, almost inaudible. The man was not looking at Harry, and Harry saw only his back. “A very strange thing…There was a time when I would have sacrificed a finger from my wand hand, to work upon the bullies of Hogwarts as we have worked upon them this day. To make them fear me as they now fear you, to have the deference of all the students and the adoration of many, I would have given my finger for that. You have everything now that I wanted then. All that I know of human nature says that I should hate you. And yet I do not. It is a very strange thing.”
„Es ist eine sehr seltsame Sache“, sagte der Verteidigungsprofessor, seine Stimme war nun wieder leise, fast unhörbar. Der Mann sah Harry nicht an, und Harry sah nur seinen Rücken. „Eine sehr seltsame Sache… Es gab eine Zeit, da hätte ich einen Finger meiner Zauberstabhand geopfert, um die Schläger von Hogwarts so zu bearbeiten, wie wir es heute getan haben. Um sie dazu zu bringen, mich so zu fürchten, wie sie Sie jetzt fürchten, um die Achtung aller Schüler und die Verehrung vieler zu haben, dafür hätte ich meinen Finger gegeben. Sie haben jetzt alles, was ich damals wollte. Alles, was ich über die menschliche Natur weiß, sagt, dass ich Sie hassen sollte. Und doch tue ich es nicht. Es ist eine sehr seltsame Sache.“

% It should have been a touching moment, but instead Harry felt a coldness travelling down his spine, as though he were a little fish in the sea, and some vast white shark had just looked him over and decided after a visible hesitation not to eat him.
Es hätte ein rührender Moment sein sollen, aber stattdessen fühlte Harry, wie ihm eine Kälte den Rücken hinunterlief, als wäre er ein kleiner Fisch im Meer, und ein riesiger weißer Hai hätte ihn gerade begutachtet und nach einem sichtbaren Zögern beschlossen, ihn nicht zu fressen.

% The man opened the door to Defence Professor’s office, and passed within, and was gone.
Der Mann öffnete die Tür zum Büro des Verteidigungsprofessors, ging hinein und war verschwunden.

\latersection{Nachspiel}

% Her fellow Slytherins were looking at Daphne like…like they didn’t have the faintest idea of how to look at her.
Die anderen Slytherins sahen Daphne an, als…als wüssten sie nicht im Geringsten, wie sie sie ansehen sollten.

% The Gryffindors were looking at her like they didn’t have the faintest idea of how to look at her.
Die Gryffindors sahen sie an, als wüssten sie nicht im Geringsten, wie sie sie ansehen sollten.

% Showing no fear, Daphne Greengrass strode into the Potions classroom, wrapped in the imperious dignity of a Noble and Most Ancient House. Inside she was feeling much the same way everyone else probably did.
Ohne Furcht schritt Daphne Greengrass in das Klassenzimmer für Zaubertränke, eingehüllt in die gebieterische Würde eines Altehrwürdigen Geschlechts. Innerlich fühlte sie sich genauso wie alle anderen wahrscheinlich auch.

% It had been two hours since the \emph{What?} when the \emph{What?} had happened and Daphne’s brain was still going: \emph{What? What? What?}
Es waren schon zwei Stunden vergangen, seit das \emph{Was}? passiert war, und Daphnes Gehirn arbeitete immer noch: \emph{Was? Was? Was?}

% The classroom was quiet as they all waited for Professor Snape to arrive. Lavender and Parvati sat near a cluster of other Gryffindors, surrounded by silent stares. The two of them were looking over each other’s homework before class started, and nobody else was helping them or talking to them. Even Lavender, who Daphne would have sworn could never be fazed by anything, seemed subdued.
Im Klassenzimmer war es still, als sie alle auf Professor Snape warteten. Lavender und Parvati saßen in der Nähe einer Gruppe von anderen Gryffindors, umgeben von schweigenden Blicken. Die beiden kontrollierten gegenseitig ihre Hausaufgaben, bevor der Unterricht begann, und niemand sonst half ihnen oder sprach mit ihnen. Selbst Lavender, von der Daphne geschworen hätte, dass sie sich durch nichts aus der Ruhe bringen ließ, wirkte bedrückt.

% Daphne sat down at her desk, and took \emph{Magical Draughts and Potions} out of her bag, and began looking over her own homework, doing her very best to act normal. People stared at her, and said nothing—
Daphne setzte sich an ihr Pult, holte \emph{Magische Elixiere und Zaubertränke} aus ihrer Tasche und begann, ihre eigenen Hausaufgaben durchzusehen, wobei sie ihr Bestes gab, sich normal zu verhalten. Die Leute starrten sie an, sagten aber nichts—

% A gasp went through the whole classroom. Girls and boys flinched back, leaning away from the door like they were stalks of wheat touched by a gust of wind.
Ein Keuchen ging durch das ganze Klassenzimmer. Mädchen und Jungen zuckten zurück und lehnten sich von der Tür weg, als wären sie Weizenhalme, die von einem Windstoß berührt wurden.

% In the door stood Tracey Davis, wrapped in a black tattered cloak which had been draped over her Hogwarts uniform.
In der Tür stand Tracey Davis, eingehüllt in einen schwarzen, zerfledderten Umhang, der über ihre Hogwarts-Uniform drapiert worden war.

% Tracey walked slowly into the classroom, swaying slightly with each step, looking like she was trying to \emph{drift}. She sat down at her accustomed desk, which happened to be right next to Daphne’s.
Tracey ging langsam in das Klassenzimmer, schwankte leicht bei jedem Schritt und sah aus, als würde sie versuchen, sich \emph{treiben} zu lassen. Sie setzte sich an ihr gewohntes Pult, das zufällig direkt neben dem von Daphne stand.

% Slowly Tracey’s head turned to stare at Daphne.
Langsam drehte sich Traceys Kopf, um Daphne anzustarren.

% “See?” the Slytherin girl said in a low, sepulchral tone. “I told you I’d get him before she did.”
„Siehst du?“, sagte das Slytherin-Mädchen in einem tiefen, düsteren Ton. „Ich habe dir doch gesagt, dass ich ihn vor ihr kriege.“

% “What?” blurted Daphne, who immediately wished she hadn’t said anything.
„Was?“, platzte Daphne heraus, die sich sofort wünschte, sie hätte nichts gesagt.

% “I got Harry Potter before Granger did.” Tracey’s voice was still low, but her eyes were gleaming with triumph. “See, Daphne, what General Potter wants in a girl isn’t a pretty face or a pretty dress. He wants a girl willing to channel his dread powers, that’s what he wants. Now I’m his—and he’s mine!”
„Ich habe Harry Potter bekommen, bevor Granger es tat.“ Traceys Stimme war immer noch leise, aber ihre Augen funkelten vor Triumph. „Siehst du, Daphne, was General Potter von einem Mädchen will, ist kein hübsches Gesicht oder ein hübsches Kleid. Er will ein Mädchen, das bereit ist, seine schrecklichen Kräfte zu kanalisieren. Jetzt bin ich sein—und er ist mein!“

% This announcement produced a frozen silence through the whole classroom.
Diese Ankündigung erzeugte eine eisige Stille im ganzen Klassenzimmer.

% “Excuse me, Miss~Davis,” said the cultured voice of Draco Malfoy, who seemed unconcerned as he shuffled through his own Potions parchments. The other scion of a Most Ancient House didn’t so much as glance up from his desk, even as everyone else turned to look at him. “Did Harry Potter actually \emph{tell} you that? Using those words?”
„Entschuldigen Sie, Miss~Davis“, sagte die kultivierte Stimme von Draco Malfoy, der scheinbar unbeteiligt seine eigenen Pergamente für Zaubertränke durchging. Der andere Spross eines Edlen und Uralten Geschlechts blickte nicht einmal von seinem Schreibtisch auf, selbst als sich alle anderen zu ihm umdrehten. „Hat Harry Potter dir das wirklich \emph{gesagt}? Mit diesen Worten?“

% “Well, no…” Tracey said, and then her eyes flashed angrily. “But he’d \emph{better} take me in, now that I’ve sacrificed my soul to him and everything!”
„Nun, nein…“ sagte Tracey, und dann blitzten ihre Augen wütend auf. „Aber er sollte mich \emph{besser} nehmen, jetzt, wo ich ihm meine Seele geopfert habe und so!“

% “\emph{You sacrificed your soul to Harry Potter?}” gasped Millicent. There was a clatter from the other side of the room as Ron Weasley dropped his inkwell.
„\emph{Du hast deine Seele Harry Potter geopfert?}“, keuchte Millicent. Von der anderen Seite des Raumes ertönte ein Klappern, als Ron Weasley sein Tintenfass fallen ließ.

% “Well, I’m pretty sure I did,” said Tracey, sounding briefly uncertain before she rallied. “I mean, I looked at myself in a mirror and I look paler now, and I can always feel darkness surrounding me, and I was a conduit for his dread powers and everything…Daphne, you also saw my eyes go green, right? I didn’t see it myself but that’s what I heard afterwards.”
„Nun, ich bin mir ziemlich sicher, dass ich das getan habe“, sagte Tracey und klang kurz unsicher, bevor sie sich wieder aufrichtete. „Ich meine, ich habe mich in einem Spiegel betrachtet und ich sehe jetzt blasser aus, und ich kann immer spüren, dass mich Dunkelheit umgibt, und ich war ein Kanal für seine schrecklichen Kräfte und alles… Daphne, du hast auch gesehen, dass meine Augen grün geworden sind, richtig? Ich habe es nicht selbst gesehen, aber das ist es, was ich danach gehört habe.“

% There was a pause, broken only by the sounds of Ron Weasley trying to clean up his desk.
Es gab eine Pause, die nur durch die Geräusche von Ron Weasley unterbrochen wurde, der versuchte, seinen Schreibtisch aufzuräumen.

% “Daphne?” said Tracey.
„Daphne?“, sagte Tracey.

% “I don’t believe it,” said an angry voice. “There’s no way the next Dark Lord would take \emph{you} to be his bride!”
„Ich glaube es nicht“, sagte eine wütende Stimme. „Auf keinen Fall würde der nächste Dunkle Lord \emph{dich} zu seiner Braut nehmen!“

% Slowly, and with considerable disbelief, heads turned to stare at Pansy Parkinson.
Langsam und mit erheblichem Unglauben drehten sich die Köpfe, um Pansy Parkinson anzustarren.

% “Hush, you,” said Tracey, “or I’ll…” The Slytherin girl paused. Then Tracey’s voice went even lower, and she said, “Hush, you, or I’ll devour your soul.”
„Sei still, du“, sagte Tracey, „oder ich werde…“ Das Slytherin-Mädchen hielt inne. Dann wurde Traceys Stimme noch tiefer und sie sagte: „Still, du, oder ich werde deine Seele verschlingen.“

% “You can’t do that,” said Pansy, in the confident tones of a hen which had worked out a perfectly good pecking order where she was at the top, and wasn’t about to go updating that belief based on mere evidence.
„Das kannst du gar nicht“, sagte Pansy mit dem selbstsicheren Ton einer Henne, die sich eine perfekte Hackordnung zurechtgelegt hatte, in der sie an der Spitze stand, und die nicht vorhatte, diese Überzeugung aufgrund bloßer Beweise zu aktualisieren.

% Slowly, like she was trying to float, Tracey got up from her desk. There were more gasps. Daphne felt like she’d been Petrified in place within her chair.
Langsam, als würde sie versuchen zu schweben, stand Tracey von ihrem Schreibtisch auf. Es gab weitere Atemzüge. Daphne fühlte sich, als wäre sie auf ihrem Stuhl versteinert worden.

% “Tracey?” said Lavender in a small voice. “Please don’t do all that again. Please?”
„Tracey?“, sagte Lavender mit leiser Stimme. „Bitte mach das alles nicht noch einmal. Bitte?“

% Now Pansy was showing definite nervousness as Tracey swayed toward her desk. “What d’you think you’re doing?” Pansy said, not quite managing to sound indignant.
Jetzt zeigte Pansy deutliche Nervosität, als Tracey auf ihren Schreibtisch zuschwankte. „Was glaubst du, was du da tust?“ sagte Pansy und schaffte es nicht ganz, entrüstet zu klingen.

% “I told you,” Tracey said menacingly. “I’m going to devour your soul.”
„Ich habe es dir gesagt“, sagte Tracey bedrohlich. „Ich werde deine Seele verschlingen.“

% Tracey bent down over Pansy, who sat frozen at her desk; and, with their lips almost touching, made a loud inhaling noise.
Tracey beugte sich über Pansy, die wie erstarrt an ihrem Schreibtisch saß, und machte, während sich ihre Lippen fast berührten, ein lautes Einatmungsgeräusch.

% “There!” said Tracey as she straightened. “I ate your soul.”
„Da!“, sagte Tracey, als sie sich aufrichtete. „Ich habe deine Seele gegessen.“

% “No you didn’t!” said Pansy.
„Nein, hast du nicht!“, sagte Pansy.

% “Did too!” said Tracey.
„Hab ich doch!“, sagte Tracey.

% There was a very slight pause—
Es gab eine kleine Pause.

% “Merlin, she \emph{did!}” cried Theodore Nott. “You look all pale now, and your eyes seem empty!”
„Bei Merlin, sie \emph{hat} es getan!“, rief Theodore Nott. „Du siehst jetzt ganz blass aus, und deine Augen scheinen leer zu sein!“

% “\emph{What?}” screeched Pansy, turning pale. The girl leapt up from her desk and began frantically rummaging through her book bag. After Pansy drew out a mirror and looked at herself, she turned even paler.
„\emph{Was?}“, kreischte Pansy und wurde blass. Das Mädchen sprang von ihrem Schreibtisch auf und begann verzweifelt in ihrer Büchertasche zu wühlen. Nachdem Pansy einen Spiegel hervorgeholt und sich selbst betrachtet hatte, wurde sie noch blasser.

% Daphne abandoned all pretence of aristocratic poise and let her head fall to the desk with a dull thud, as she wondered whether going to the same school as all the other important families was really worth going to the same school as the Chaos Legion.
Daphne gab jeden Anschein aristokratischer Haltung auf und ließ ihren Kopf mit einem dumpfen Schlag auf den Schreibtisch fallen, während sie sich fragte, ob es sich wirklich lohnte, mit all den anderen wichtigen Familien auf dieselbe Schule zu gehen wie die Chaos-Legion.

% “Ooh, you’re in trouble now, Pansy,” said Seamus Finnigan. “I don’t know exactly what happens when a Dementor Kisses you, but if Tracey Davis kisses you that’s probably even worse.”
„Oh, jetzt steckst du in Schwierigkeiten, Pansy“, sagte Seamus Finnigan. „Ich weiß nicht genau, was passiert, wenn dich ein Dementor küsst, aber wenn dich Tracey Davis küsst, ist das wahrscheinlich noch schlimmer.“

% “I’ve heard about people without souls,” Dean Thomas said gloomily. “They have to dress all in black, and they write awful poetry, and nothing ever makes them happy. They’re all \emph{angsty}.”
„Ich habe schon von Leuten ohne Seele gehört“, sagte Dean Thomas düster. „Sie müssen sich ganz in Schwarz kleiden, und sie schreiben schreckliche Gedichte, und nichts macht sie jemals glücklich. Sie sind total \emph{emo}.“

% “I don’t want to be angsty!” cried Pansy.
„Ich will nicht emo sein!“, rief Pansy.

% “Too bad,” said Dean Thomas. “You’ve got to be, now that your soul’s gone.”
„Zu schade“, sagte Dean Thomas. „Das musst du sein, jetzt wo deine Seele weg ist.“

% Pansy turned, and stretched out a begging hand toward Draco Malfoy’s desk. “Draco!” she said pleadingly. “Mr~Malfoy! Please, make Tracey give me back my soul!”
Pansy drehte sich um und streckte eine flehende Hand nach Draco Malfoys Schreibtisch aus. „Draco!“, sagte sie flehentlich. „Mr~Malfoy! Bitte, sorgen Sie dafür, dass Tracey mir meine Seele zurückgibt!“

% “I can’t,” said Tracey. “I \emph{ate} it.”
„Das kann ich nicht“, sagte Tracey. „Ich habe sie \emph{gegessen}.“

% “Make her throw it up!” yelled Pansy.
„Mach, dass sie sie ausspuckt!“, schrie Pansy.

% The heir of Malfoy had slumped forward, resting his head in both hands, so that nobody could see his face. “Why is my life like this?” said Draco Malfoy.
Der Erbe von Malfoy war nach vorne gesackt und stützte seinen Kopf in beide Hände, so dass niemand sein Gesicht sehen konnte. „Warum ist mein Leben nur so?“, fragte Draco Malfoy.

% A wild babble of whispers started up as Tracey returned to her desk, now smiling in satisfaction, while Pansy stood in the midst of the classroom, wringing her hands and tears starting from her eyes—
Ein wildes Getuschel setzte ein, als Tracey zu ihrem Pult zurückkehrte und nun zufrieden lächelte, während Pansy in der Mitte des Klassenzimmers stand, die Hände rang und ihr die Tränen aus den Augen liefen.

% “\emph{Be. Quiet.}”
„\emph{Seid. Ruhig.}“

% The soft, lethal voice seemed to fill the whole classroom as Professor Snape stalked in through the door. His face was angrier than Daphne had ever seen it, sending a jolt of genuine fear down her spine. Hastily she looked down at her homework.
Die sanfte, tödliche Stimme schien das ganze Klassenzimmer zu erfüllen, als Professor Snape durch die Tür hereinpirschte. Sein Gesicht war wütender, als Daphne es je gesehen hatte, und sandte ihr einen Schauer echter Angst über den Rücken. Hastig blickte sie auf ihre Hausaufgaben hinunter.

% “Sit down, Parkinson,” the Potions Master hissed, “and you, Davis, take off that ridiculous cloak—”
„Setzen Sie sich, Parkinson“, zischte der Meister der Zaubertränke, „und Sie, Davis, nehmen Sie diesen lächerlichen Umhang ab—“

% “\emph{Professor Snaaaaaape!}” wailed Pansy Parkinson in tears. “\emph{Tracey ate my sooouuul!}”
„\emph{Professor Snaaaaaape!}“, jammerte Pansy Parkinson unter Tränen. „\emph{Tracey hat mein} \emph{Seeeehhheeele} \emph{gegessen}!“

%  LocalWords:  arry Acathla mundatus Mabra brahoring mabra duffle Fista
%  LocalWords:  wista mista Lemarchand Khornath Slaaneth Nurgolth Tzintchi
%  LocalWords:  pitchest boundedly Oobleck Vower Yog Sothoth Snaaaaaape
%  LocalWords:  sooouuul
