% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/96/
% \partchapter{Roles}{VII}
\partchapter{Rollen}{VII}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% For those who have not read canon: the wooden sign has somewhat changed, but the inscription here is the same as in J.~K.~Rowling’s original.
Für diejenigen, die den Kanon nicht gelesen haben: Das Holzschild hat sich etwas verändert, aber die Inschrift hier ist die gleiche wie in J.K. Rowlings Original.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \section{The fourth meeting:\\
% (4:38\pm, April 17th, 1992)}
\section{Das vierte Treffen:\\
(16:38~Uhr, 17. April 1992)}

% \lettrine{T}{he} man wearing the worn, warm coat, with three faint scars etched forever into his cheek, observed Harry Potter as closely as he could while the boy looked around politely at the rows of cottages. For someone whose best friend had died yesterday, Harry Potter seemed strangely composed, though not in any way reminiscent of unfeeling, or normality. \emph{I don’t wish to talk about that,} the boy had said, \emph{with you or anyone.} Saying ‘wish’ and not ‘want’, as though to emphasize that he was able to use grown-up words and make grown-up decisions. There had been only one thing Remus Lupin had thought of that might help, after he’d received the owls from Professor McGonagall and that strange man Quirinus Quirrell.
\lettrine{D}{er} Mann mit dem abgetragenen, warmen Mantel, in dessen Wange drei schwache Narben für immer eingeätzt waren, beobachtete Harry Potter so genau wie möglich, während der Junge sich höflich in den Reihen der Häuser umsah. Für jemanden, dessen bester Freund gestern gestorben war, wirkte Harry Potter seltsam gefasst, obwohl er in keiner Weise an Gefühllosigkeit oder Normalität erinnerte.

\emph{Ich wünsche nicht, darüber zu sprechen,} hatte der Junge gesagt, \emph{weder mit Ihnen noch mit sonst jemandem.} Er sagte „wünschen“ und nicht „wollen“, als wollte er betonen, dass er in der Lage war, erwachsene Worte zu benutzen und erwachsene Entscheidungen zu treffen. Es gab nur eine Sache, die Remus Lupin eingefallen war, die helfen könnte, nachdem er die Eulen von Professor McGonagall und diesem seltsamen Mann Quirinus Quirrell erhalten hatte.

% “There’s a lot of empty houses,” the boy said, glancing around again.
„Es gibt eine Menge leerer Häuser“, sagte der Junge und blickte sich wieder um.

% Godric’s Hollow had changed, in the decade since Remus Lupin had been a frequent visitor. Many of the old, peaked cottages looked deserted, with green leafy vines growing across their windows and their doors. Britain had contracted noticeably, in the aftermath of the Wizarding War, having lost not only the dead but the fled. Godric’s Hollow had been hard-hit. And afterwards still more families had moved elsewhere, to Hogsmeade or magical London, the deserted houses too uncomfortable a reminder.
Godric's Hollow hatte sich verändert, in dem Jahrzehnt, seit Remus Lupin ein häufiger Besucher gewesen war. Viele der alten, spitz zulaufenden Häuser sahen verlassen aus, mit grünen Blattranken, die über ihre Fenster und Türen wuchsen. Großbritannien war nach dem Zaubererkrieg merklich geschrumpft, hatte nicht nur die Toten, sondern auch die Geflüchteten verloren. Godrics Hollow war schwer getroffen worden. Und danach waren noch mehr Familien woanders hingezogen, nach Hogsmeade oder ins magische London, die verlassenen Häuser waren eine zu unangenehme Erinnerung.

% Others had remained. Godric’s Hollow was older than Hogwarts, older than Godric Gryffindor whose name it had taken, and there were families which would reside here until the end of the world and its magic.
Andere waren geblieben. Godric's Hollow war älter als Hogwarts, älter als Godric Gryffindor, dessen Namen es angenommen hatte, und es gab Familien, die bis zum Ende der Welt und ihrer Magie hier wohnen würden.

% The Potters had been one such family, and would be again, if the last Potter so chose.
Die Potters waren eine solche Familie gewesen und würden es wieder sein, wenn der letzte Potter es so wollte.

% Remus Lupin tried to explain all that, simplifying it as best he could for the young boy. The Ravenclaw nodded thoughtfully and said nothing, as though he had understood it all without need of questions. Perhaps that was so; the child of James Potter and Lily Evans, the Head Boy and Head Girl of Hogwarts, would hardly be stupid. The child had certainly seemed highly intelligent, for the little time that they had spoken in January, though at that time Remus had done most of the talking.
Remus Lupin versuchte, all das zu erklären und vereinfachte es so gut er konnte für den Jungen.
Der Ravenclaw nickte nachdenklich und sagte nichts, als ob er alles verstanden hätte, ohne Fragen stellen zu müssen. Vielleicht war das so; das Kind von James Potter und Lily Evans, dem Schulleiter und der Schulleiterin von Hogwarts, würde kaum dumm sein. Das Kind schien auf jeden Fall hochintelligent zu sein, soweit er für die kurze Zeit, die sie im Januar miteinander gesprochen hatten das einschätzen konnte, obwohl damals Remus das meiste Reden übernommen hatte.

% (There was also that business with the Wizengamot which Remus had heard rumours about, but Remus didn’t believe a single word of that, any more than he’d believed it about James betrothing his son to Molly’s youngest.)
(Da war auch diese Sache mit dem Zaubergamot, über die Remus Gerüchte gehört hatte, aber Remus glaubte kein einziges Wort davon, genauso wenig wie er es geglaubt hatte, dass James seinen Sohn mit Mollys Jüngster verlobt hatte.)

% “There’s the monument,” Remus said, pointing ahead of them.
„Da ist das Denkmal“, sagte Remus und deutete vor ihnen her.

\later

% Harry walked beside Mr~Lupin toward the black marble obelisk, thinking silently. It seemed to Harry that this adventure was essentially misguided; he had no use for grief counselling, that was not Harry’s chosen path. So far as Harry was concerned, the five stages of grief were Rage, Remorse, Resolve, Research, and Resurrection. (Not that the usual ‘five stages of grief’ had any experimental evidence whatsoever that Harry had ever heard about.) But Mr~Lupin had seemed too sincere to refuse; and visiting James and Lily’s home was something Harry felt he ought not to turn down. So Harry walked, feeling oddly detached; walking silently through a play whose script he was not interested in reading.
Harry ging neben Mr~Lupin in Richtung des Obelisken aus schwarzem Marmor und dachte im Stillen nach. Es schien Harry, dass dieses Abenteuer im Wesentlichen fehlgeleitet war; er hatte keine Verwendung für Trauerbegleitung, das war nicht Harrys gewählter Weg. Soweit es Harry betraf, waren die fünf Stadien der Trauer Wut, Reue, Entschlossenheit, Forschung und Auferstehung. (Nicht, dass es für die üblichen 'fünf Phasen der Trauer' irgendeinen experimentellen Beweis gäbe, von dem Harry jemals gehört hätte.) Aber Mr~Lupin schien zu aufrichtig, um abzulehnen; und der Besuch bei James und Lily war etwas, das Harry nicht ablehnen sollte. So ging Harry, sich seltsam distanziert fühlend, schweigend durch ein Stück, dessen Skript er nicht lesen wollte.

% Harry had been told that he wasn’t to wear the Cloak of Invisibility for this journey, so that Mr~Lupin could keep track of him.
Harry war gesagt worden, dass er für diese Reise nicht den Tarnumhang tragen sollte, damit Mr~Lupin ihn im Auge behalten konnte.

% Harry was practically certain that Dumbledore, or both Dumbledore and Mad-Eye Moody, were following them invisibly to see if anyone tried for the bait. There was no way Harry would have been let out of Hogwarts with only Remus Lupin for a guard. Harry didn’t expect anything to happen, though. He’d seen nothing to contradict the hypothesis that all the danger centred on Hogwarts and only Hogwarts.
Harry war sich sicher, dass Dumbledore, oder sowohl Dumbledore als auch Mad-Eye Moody, ihnen unsichtbar folgten, um zu sehen, ob jemand den Köder schluckte. Auf keinen Fall hätte man Harry mit nur Remus Lupin als Wächter aus Hogwarts herausgelassen. Harry erwartete allerdings nicht, dass etwas passieren würde. Er hatte nichts gesehen, was der Hypothese widersprach, dass die ganze Gefahr von Hogwarts und nur von Hogwarts ausging.

% As the two of them walked closer toward the centre of town, the marble obelisk transformed into—
Als die beiden sich dem Dorfzentrum näherten, verwandelte sich der Marmorobelisk in—

% Harry drew in a breath. He’d been expecting a heroic pose of James Potter with wand levelled against Lord Voldemort, and Lily Potter with arms outstretched in front of the crib.
Harry holte tief Luft. Er hatte eine heroische Pose von James Potter mit dem Zauberstab gegen Lord Voldemort und Lily Potter mit ausgestreckten Armen vor der Krippe erwartet.

% Instead there was a man with untidy hair and glasses, and a woman with her hair let down and a baby in her arms, and that was all.
Stattdessen sah man einen Mann mit ungepflegtem Haar und Brille, und eine Frau mit offenem Haar und einem Baby im Arm, und das war alles.

% “It looks very…normal,” Harry said, feeling an odd catch in his throat.
„Es sieht sehr…normal aus“, sagte Harry und spürte ein seltsames Kratzen in seinem Hals.

% “Madam Longbottom and Professor Dumbledore put their foot down hard,” said Mr~Lupin, who was looking more at Harry than at the monument. “They said that the Potters should be remembered as they had lived, not as they had died.”
„Madam Longbottom und Professor Dumbledore haben ein Machtwort gesprochen“, sagte Mr~Lupin, der mehr auf Harry als auf das Denkmal blickte. „Sie sagten, dass man sich an die Potters so erinnern sollte, wie sie gelebt haben, nicht wie sie gestorben sind.“

% Harry looked at the statue, thinking. Very strange, to see himself as a baby of stone, with no scar upon his forehead. It was a glimpse at an alternate universe, one where Harry James Potter (no Evans-Verres to his name) became an intelligent but ordinary wizarding scholar, maybe Sorted into Gryffindor like his parents. A Harry Potter who grew up a proper young wizard, knowing little of science for all that his mother was Muggle-born. Ultimately changing…not much. James and Lily wouldn’t have raised their son with what Professor Quirrell would have called \emph{ambition} and what Professor Verres-Evans would have called \emph{the common endeavour.} His birth parents would have loved him very much, and that would not have been much help to anyone in the world except Harry. If someone had undone their death—
Harry betrachtete die Statue und dachte nach. Es war sehr seltsam, sich selbst als Baby aus Stein zu sehen, ohne Narbe auf der Stirn. Es war ein Blick auf ein alternatives Universum, eines, in dem Harry James Potter (ohne Evans-Verres) ein intelligenter, aber gewöhnlicher Zauberschüler wurde, vielleicht in Gryffindor sortiert wie seine Eltern. Ein Harry Potter, der als ordentlicher junger Zauberer aufwuchs, der nur ein wenig von der Wissenschaft wusste, weil seine Mutter eine Muggelgeborene war. Letztendlich ändert sich… ziemlich viel. James und Lily hätten ihren Sohn nicht mit dem großgezogen, was Professor Quirrell Ehrgeiz genannt hätte und was Professor Verres-Evans das gemeinsame Streben genannt hätte. Seine leiblichen Eltern hätten ihn sehr geliebt, und das wäre für niemanden auf der Welt außer Harry eine große Hilfe gewesen. Wenn jemand ihren Tod rückgängig gemacht hätte—

% “You were their friend,” Harry said, turning to look at Lupin. “For a long time, since you were children.”
„Du warst ihr Freund“, sagte Harry und drehte sich zu Lupin um.
„Für eine lange Zeit, seit Sie Kinder waren.“

% Mr~Lupin nodded silently.
Mr~Lupin nickte stumm.

% Professor Quirrell’s voice resounded in Harry’s approximate memory: \emph{The most likely difference is not that you care more. Rather it is that, being a more logical creature than they, only you are aware that the role of Friend ought to require this of you…}
Professor Quirrells Stimme hallte in Harrys ungefährer Erinnerung wieder: \emph{Der wahrscheinliche Unterschied ist nicht, dass du dich mehr sorgst. Vielmehr ist es so, dass du, da du ein logischeres Wesen als sie bist, nur dir bewusst ist, dass die Rolle des Freundes dies von dir verlangen sollte…}

% “When Lily and James died,” Harry said, “did you think at all of whether there might be some magical way to get them back? Like Orpheus and Eurydice? Or the, what was it, Elrin brothers?”
„Als Lily und James starben“, sagte Harry, „haben Sie da überhaupt daran gedacht, ob es vielleicht einen magischen Weg gibt, sie zurückzuholen? Wie bei Orpheus und Eurydike? Oder die, was war es, Elrin-Brüder?“

% “There is no magic which can undo death,” Mr~Lupin said quietly. “There are some mysteries which wizardry cannot touch.”
„Es gibt keine Magie, die den Tod ungeschehen machen kann“, sagte Mr~Lupin leise. „Es gibt einige Geheimnisse, die die Zauberei nicht berühren kann.“

% “Did you do a mental check of what you thought you knew, how you thought you knew it, and how high the probability was of that conclusion?”
„Haben Sie gedanklich überprüft, was Sie zu wissen glaubten, wie Sie es zu wissen glaubten und wie hoch die Wahrscheinlichkeit dieser Schlussfolgerung war?“

% “What?” said Mr~Lupin. “Could you repeat that, Harry?”
„Was?“, sagte Mr~Lupin. „Könntest du das wiederholen, Harry?“

% “I’m saying, did you think about it anyway?”
„Ich will damit sagen, haben Sie überhaupt darüber nachgedacht?“

% Mr~Lupin shook his head.
Mr~Lupin schüttelte den Kopf.

% “Why not?”
„Warum nicht?“

% “Because it was already done, and over,” Remus Lupin said gently. “Because wherever James and Lily are now, they would wish me to act for the sake of the living, not the dead.”
„Weil es schon geschehen ist, und es war vorbei“, sagte Remus Lupin sanft. „Denn wo auch immer James und Lily jetzt sind, sie würden sich wünschen, dass ich zum Wohle der Lebenden handle, nicht zum Wohle der Toten.“

% Harry nodded silently. He’d been pretty sure of the answer to that question before he’d asked. He’d already read that script. But he’d asked anyway, just in case Mr~Lupin had spent a week obsessing about it, because Harry could have been wrong.
Harry nickte stumm. Er war sich der Antwort auf diese Frage ziemlich sicher gewesen, bevor er sie gestellt hatte. Er hatte das Drehbuch bereits gelesen. Aber er hatte trotzdem gefragt, nur für den Fall, dass Mr~Lupin eine Woche lang darüber nachgedacht hatte, denn Harry hätte sich ja auch irren können.

% The soft voice of the Defence Professor seemed to speak in Harry’s mind. \emph{Surely, if Lupin truly cared, he would not need special instruction for something as simple as thinking for five minutes before giving up…}
Die sanfte Stimme des Verteidigungsprofessors schien in Harrys Gedanken zu sprechen.
\emph{Sicherlich, wenn Lupin sich wirklich sorgte, würde er für etwas so Einfaches wenigstens fünf Minuten nachdenken, bevor er aufgab, und keine besondere Anweisung brauchen…}

% \emph{Yes, he would,} Harry answered the mental voice. \emph{Human beings wouldn’t suddenly obtain a skill like that just because they cared. I learned about it because I’d read library books, produced by a huge scientific edifice—}
\emph{Doch, das würde er,} antwortete Harry der mentalen Stimme. \emph{Menschliche Wesen würden nicht plötzlich eine solche Fähigkeit erlangen, nur weil sie sich sorgten. Ich habe davon erfahren, weil ich Bücher in der Bibliothek gelesen habe, die von einer riesigen wissenschaftlichen Gemeinschaft produziert wurden}—

% And that other part of Harry said, in that soft voice, \emph{But there is also another hypothesis, Mr~Potter, and it fits the data in a much less complicated way.}
Und dieser andere Teil von Harry sagte mit dieser sanften Stimme:
\emph{Aber es gibt auch eine andere Hypothese, Mr~Potter, und sie passt auf eine viel weniger komplizierte Weise zu den Daten.}

% \emph{No it doesn’t! How would people even know what to pretend, if nobody had ever cared?}

% \emph{They don’t know. That is what you observe.}
\emph{Nein, tut sie nicht! Woher sollen die Leute überhaupt wissen, was sie vorgeben sollen, wenn es niemanden interessieren würde? Sie wissen es nicht besser. Das ist es, was du beobachtest.}

% The two of them walked onward toward a certain house, past a long row of occupied wizard cottages and other cottages overgrown with vines.
Die beiden gingen weiter auf ein bestimmtes Haus zu, vorbei an einer langen Reihe von bewohnten Zaubererhäuschen und anderen mit Weinreben überwucherten Häusern.

% Coming finally to the house with half its top blown off, and green leaves growing over into the inside; behind a shoulder-high wild-growing hedge lining the pavement, and a narrow metal gate (Mr~Hagrid had probably stepped right over it, being unable to fit through). The gap in the roof was like a giant mouth had taken a circular bite from the house, leaving spines of wood, what had maybe been support beams, sticking out. To the right side a single chimney still stood upright, uneaten by the giant bite, but leaning dangerously without its former support. Windows were shattered. Where there should have been a front door were only splinters of wood.
Schließlich kamen sie zu dem Haus, dessen Dach zur Hälfte weggesprengt war und dessen grüne Blätter ins Innere wuchsen; dahinter säumte eine schulterhohe, wild wachsende Hecke den Gehweg, und ein schmales Metalltor (Mr~Hagrid war wahrscheinlich direkt darüber getreten, da er nicht hindurchpasste).
Die Lücke im Dach sah aus, als hätte ein riesiges Maul einen kreisrunden Biss in das Haus gemacht, so dass Holzstacheln, die vielleicht Stützbalken waren, herausragten. Auf der rechten Seite stand ein einzelner Schornstein noch aufrecht, nicht vom Riesenbiss zerfressen, aber ohne seine frühere Stütze gefährlich schief. Die Fenster waren zersplittert. Wo eine Eingangstür hätte sein sollen, waren nur noch Holzsplitter.

% To this place Lord Voldemort had come, \emph{silently, making less noise than the dead leaves slithering along the pavement…}
An diesen Ort war Lord Voldemort gekommen, \emph{lautlos, mit weniger Geräusch als das tote Laub, das über den Bürgersteig schlitterte…}

% Remus Lupin put a hand upon Harry’s shoulder. “Touch the gate,” Mr~Lupin urged.
Remus Lupin legte eine Hand auf Harrys Schulter.
„Berühre das Tor“, drängte Mr~Lupin.

% Harry reached out a hand and did so.
Harry streckte eine Hand aus und tat es.

% Like a fast-growing flower a sign burst from the tangled weeds in the ground behind the gate, a wooden sign with golden letters, and it said:
Wie eine schnell wachsende Blume brach ein Schild aus dem Unkrautgewirr im Boden hinter dem Tor hervor, ein hölzernes Schild mit goldenen Buchstaben, und darauf stand:

\begin{center}
% On this spot, on the night of 31 October 1981,\\
% Lily and James Potter lost their lives.
An dieser Stelle, in der Nacht des 31. Oktober 1981,\\
verloren Lily und James Potter ihr Leben.

% They were survived by their son, Harry Potter,\\
% the only wizard ever to withstand the Killing Curse,\\
% the Boy-Who-Lived, who broke You-Know-Who’s power.
Sie wurden von ihrem Sohn überlebt, Harry Potter,\\
dem einzigen Zauberer, der jemals dem Tötungsfluch widerstanden hat,\\
dem Jungen-der-lebte, der die Macht von Du-weißt-schon-wem gebrochen hat.

% This house has been left in its ruined state,\\
% as a monument to the Potters,\\
% as a reminder of their sacrifice.
Dieses Haus wurde in seinem zerstörten Zustand belassen,\\
als Denkmal für die Potters,\\
als Erinnerung an ihr Opfer.
\end{center}

% In a blank space below the golden letters were written other messages, dozens of them, magical ink that rose to the surface and gleamed brightly enough to be read before fading and giving way to other messages.
In einem leeren Raum unter den goldenen Buchstaben waren andere Botschaften geschrieben, Dutzende von ihnen, magische Tinte, die an die Oberfläche stieg und hell genug schimmerte, um gelesen zu werden, bevor sie verblasste und anderen Botschaften Platz machte.

\begin{center}
% So my Gideon is avenged.
Mein Gideon ist also gerächt.

% Thank you, Harry Potter. Fare well wherever you are.
Ich danke dir, Harry Potter. Lebe wohl, wo immer du bist.

% We will always be in the Potters’ debt.
Wir werden immer in der Schuld der Potters stehen.

% Oh James, oh Lily, I am sorry.
Oh James, oh Lily, es tut mir leid.

% I hope you’re alive, Harry Potter.
Ich hoffe, du bist am Leben, Harry Potter.

% There is always a price.
Es gibt immer einen Preis.

% I wish our last words had been kinder, James. I’m sorry.
Ich wünschte, unsere letzten Worte wären netter gewesen, James.
Es tut mir leid.

% There is always a dawn after the night.
Es gibt immer eine Morgendämmerung nach der Nacht.

% Rest well, Lily.
Ruh dich aus, Lily.

% Bless you, Boy-Who-Lived. You were our miracle.
Gott segne dich, Junge-der-lebte. Du warst unser Wunder.
\end{center}

% “I guess—” Harry said. “I guess that’s what people do—instead of trying to make it better—” Harry stopped. The thought seemed unworthy of this place. He looked up, and saw Remus Lupin gazing at him with a look so gentle that Harry wrenched his eyes away to the blasted and broken roof.
„Ich schätze—“ sagte Harry. „Ich schätze, das ist es, was die Leute tun—anstatt zu versuchen, es besser zu machen—“ Harry hielt inne. Der Gedanke schien diesem Ort nicht würdig. Er sah auf und erblickte Remus Lupin, der ihn mit einem Blick ansah, der so sanft war, dass Harry seine Augen von dem gesprengten und zerbrochenen Dach wegzog.

% \emph{You were our miracle.} Harry had always heard the word ‘miracle’ in the context of how, in the natural universe, there was no such thing. And yet looking at the ruined house, he suddenly knew exactly what the word meant, the note of grace all unexplained, the blessing inexplicable. The Dark Lord had almost won, and then in one night all the darkness and terror had ended, salvation without justification, a sudden dawn from out of the darkness and even now nobody knew \emph{why}—
\emph{Du warst unser Wunder.} Harry hatte das Wort „Wunder“ immer in dem Zusammenhang gehört, dass es so etwas im natürlichen Universum nicht gab. Und doch, als er das zerstörte Haus betrachtete, wusste er plötzlich genau, was das Wort bedeutete, der Hauch von Gnade, der unerklärlich war, der Segen, der unerklärlich war. Der Dunkle Lord hatte fast gesiegt, und dann war in einer Nacht all die Dunkelheit und der Schrecken zu Ende gewesen, eine Erlösung ohne Grund, ein plötzliches Auftauchen aus der Dunkelheit, und selbst jetzt wusste niemand, \emph{warum}—

% If Lily Potter had lived beyond her confrontation with Lord Voldemort, she would have felt that way when she saw her baby alive, afterwards.
wenn Lily Potter über ihre Konfrontation mit Lord Voldemort hinaus gelebt hätte, hätte sie sich so gefühlt, als sie ihr Baby lebendig danach sah.

% “Let’s go,” whispered the baby boy, ten years later.
„Lass uns gehen“, flüsterte der kleine Junge, zehn Jahre später.

% They went.
Sie gingen.

% At the entrance to the graveyard was a kissing gate. Remus took out his wand (Harry was already holding his) and there was a brief blur as they stepped through.
Der Eingang des Friedhofs wurde von einem schlosslosen Tor bewacht, von der Art, die Tiere fernhielt, mit einem Platz zum Stehen, während man die Tür von einer Seite des Standplatzes zur anderen schob. Remus zückte seinen Zauberstab (Harry hatte seinen bereits in der Hand) und es gab ein kurzes Verschwimmen, als sie hindurch traten.

% Some of the stones rising up from the ground looked as old as the wall in Oxford that his father had said was around a thousand years old.
Einige der Steine, die aus dem Boden ragten, sahen so alt aus wie die Mauer in Oxford, von der sein Vater gesagt hatte, sie sei etwa tausend Jahre alt.

% \emph{Hallie Fleming,} said the first stone that Harry saw, in a carving almost invisibly faded with the erosion of time. \emph{Vienna Wood,} said another.
\emph{Hallie Fleming,} sagte der erste Stein, den Harry sah, in einer Schnitzerei, die fast unsichtbar mit der Erosion der Zeit verblasste. \emph{Vienna Wood}, sagte ein anderer.

% It had been a long time since Harry had visited a graveyard. His mind had still been childlike the last time he’d come to one, long before he’d seen within Death’s shadow. Coming here now was…strange, and sad, and puzzling, and \emph{this has been happening for so long, why haven’t wizards tried to stop it, why aren’t they putting all their strength into that like Muggles do with medical research, only more so, wizards have more reason to hope…}
Es war schon lange her, dass Harry einen Friedhof besucht hatte. Sein Geist war noch kindlich gewesen, als er das letzte Mal einen betreten hatte, lange bevor er in den Schatten des Todes getreten war. Jetzt hierher zu kommen war… seltsam, und traurig, und rätselhaft, und das passiert schon so lange, \emph{warum haben die Zauberer nicht versucht, es zu stoppen, warum setzen sie nicht ihre ganze Kraft dafür ein, wie die Muggel für die medizinische Forschung, nur mehr, die Zauberer haben mehr Grund zur Hoffnung…}

% “The Dumbledores lived in Godric’s Hollow too?” Harry said, as they walked past a pair of relatively new stones saying \emph{Kendra Dumbledore} and \emph{Ariana Dumbledore.}
„Die Dumbledores haben auch in Godrics Hollow gewohnt?“ sagte Harry, als sie an einem relativ neuen Steinpaar vorbeikamen, auf dem Kendra Dumbledore und Ariana Dumbledore standen.

% “For a long, long time,” Mr~Lupin said.
„Für eine lange, lange Zeit“, sagte Mr~Lupin.

% They walked further into the graveyard, far toward the end, past many deaths that had been mourned.

% Then Mr~Lupin pointed at a linked double headstone, of marble still white and unaged.
Sie gingen weiter in den Friedhof hinein, weit zum Ende hin, vorbei an vielen Toten, die betrauert worden waren. Dann zeigte Mr~Lupin auf einen verbundenen Doppelgrabstein, aus Marmor, noch weiß und ungealtert.

% “Are there going to be messages there?” Harry said. He didn’t want to deal any more with the way that other people dealt with death.
„Gibt es dort Botschaften?“ sagte Harry. Er wollte sich nicht weiter mit der Art und Weise beschäftigen, wie andere Menschen mit dem Tod umgingen.

% Mr~Lupin shook his head.
Mr~Lupin schüttelte den Kopf.

% They walked toward the linked white stones.

% And stood before—
Sie gingen auf die miteinander verbundenen weißen Steine zu. Und standen vor—

% “What is this?” Harry whispered. “Who…\emph{who wrote this?}”
„Was ist das?“ flüsterte Harry. „Wer… wer hat das geschrieben?!“

\begin{center}
JAMES POTTER\\
% BORN 27 MARCH 1960\\
% DIED 31 OCTOBER 1981
GEBOREN 27. MÄRZ 1960\\
GESTORBEN 31. OKTOBER 1981
\end{center}

% “Wrote what?” said Mr~Lupin, puzzled.
„Was geschrieben?“, fragte Mr~Lupin verwirrt.

\begin{center}
LILY POTTER\\
% BORN 30 JANUARY 1960\\
% DIED 31 OCTOBER 1981
GEBOREN 30. JANUAR 1960
GESTORBEN 31. OKTOBER 1981
\end{center}

% “\emph{This!}” Harry cried. “The \emph{inscription!}” There were tears welling up in Harry’s eyes, at the brightness out of place and unexplained, the touch of grace where no grace should have been, the mysterious blessing, tears welling up at
\emph{„Das!}“ rief Harry. „Die \emph{Inschrift!}“
Tränen stiegen in Harrys Augen auf, über die unpassende und unerklärliche Helligkeit, den Hauch von Anmut, wo keine Anmut hätte sein sollen, den geheimnisvollen Segen, Tränen stiegen auf bei

\begin{center}
% THE LAST ENEMY THAT SHALL BE DESTROYED IS DEATH
DER LETZTE FEIND DER ZERSTÖRT WERDEN WIRD IST DER TOT
\end{center}

% “That?” Mr~Lupin said. “That’s the…motto, I suppose you could call it, of the Potters. Though I don’t think it was ever something as formal as that. Just a saying handed down from long, long ago…”
„Das?“ Mr~Lupin sagte. „Das ist das… Motto, so könnte man es wohl nennen, der Potters. Obwohl ich nicht glaube, dass es jemals etwas so Formelles war. Nur ein Spruch, der vor langer, langer Zeit überliefert wurde…“

% “This—that—” Harry scrambled down to kneel beside the grave, touched the inscription with a trembling hand. “\emph{How?} Things like that can’t just be, be \emph{genetic}—”
„Das—das—“ Harry krabbelte hinunter, um neben dem Grab zu knien, berührte die Inschrift mit einer zitternden Hand. „\emph{Wie}? So etwas kann nicht einfach \emph{genetisch} sein—“

% Then Harry saw what tears had blurred, the faint carving of a line, within a circle, within a triangle.
Dann sah Harry, was die Tränen verwischt hatten, die schwache Einritzung einer Linie, innerhalb eines Kreises, innerhalb eines Dreiecks.

% The symbol of the Deathly Hallows.
Das Symbol der Heiligtümer des Todes.

% And Harry understood.
Und Harry verstand.

% “They tried,” Harry whispered.
„Sie haben es versucht“, flüsterte Harry.

% \emph{The three Peverell brothers.}
\emph{Die 3 Peverell-Brüder.}

% \emph{Had they lost someone precious to them, was that where it had begun?}
\emph{Hatten sie jemanden verloren, der ihnen wertvoll war? Hatte es damit begonnen?}

% “With all their lives, they tried, and they made progress—”
„Mit ihrem ganzen Leben haben sie es versucht. Und sie haben Fortschritte gemacht—“

% \emph{The Cloak of Invisibility, that could defeat the Dementors’ sight.}
\emph{Der Unsichtbarkeitsumhang, der die Sicht der Dementoren ausschalten konnte}.

% “—but their research wasn’t finished—”
 „- aber ihre Forschung war noch nicht beendet—“

% \emph{Hiding from Death’s shadow is not defeating Death itself. The Resurrection Stone couldn’t really bring anyone back. The Elder Wand couldn’t protect you from old age.}
\emph{Sich vor dem Schatten des Todes zu verstecken, heißt nicht, den Tod selbst zu besiegen. Der Stein der Auferstehung konnte niemanden wirklich zurückbringen. Der Elderstab konnte einen nicht vor dem Alter schützen}.

% “—so they passed on the mission to their children, and their children’s children.”
„- also gaben sie die Mission an ihre Kinder weiter, und deren Kindeskinder.“

% \emph{Generation after generation.}
\emph{Generation um Generation.}

% \emph{Until it came to me.}
\emph{Bis es zu mir kam.}

% Could Time echo like that, rhyming, between this far into the future, and that far in the past? It \emph{couldn’t} be coincidence, could it? Not this message, not in this place.
Könnte die Zeit so widerhallen, sich reimen, zwischen so weit in der Zukunft und so weit in der Vergangenheit? Das konnte \emph{kein} Zufall sein, oder? Nicht diese Nachricht, nicht an diesem Ort.

% \emph{My family.}
\emph{Meine Familie.}

% \emph{You really were, my mother and my father.}
\emph{Sie waren es wirklich, meine Mutter und mein Vater.}

% “It doesn’t mean resurrecting the dead, Harry,” Mr~Lupin said. “It means accepting death, and so being beyond death, mastering it.”
„Es bedeutet nicht, die Toten auferstehen zu lassen, Harry“, sagte Mr~Lupin. „Es bedeutet, den Tod zu akzeptieren und so über den Tod hinaus zu sein, ihn zu meistern.“

% “Did James tell you that?” Harry said, his voice strange.
„Hat James dir das gesagt?“ sagte Harry, seine Stimme war seltsam.

% “No,” said Mr~Lupin, “but—”
„Nein“, sagte Mr~Lupin, „aber—“

% “Good.”

% Harry rose up slowly from where he had been kneeling, feeling as though he were pushing up a sun upon his shoulders, raising the dawn above the horizon.
„Gut.“ Harry erhob sich langsam von dort, wo er gekniet hatte, und fühlte sich, als würde er eine Sonne auf seine Schultern drücken, die die Morgendämmerung über den Horizont heben würde.

% \emph{Of \emph{course} other wizards have tried. I am not unique. I was never alone. These feelings in my heart, they’re not so special, not in the wizard world or the Muggle one.}
\emph{Natürlich haben es andere Zauberer versucht. Ich bin nicht einzigartig. Ich war nie allein. Diese Gefühle in meinem Herzen, sie sind nichts Besonderes, weder in der Welt der Zauberer noch in der der Muggel}.

% “Harry, your wand!” There was a sudden excitement in Mr~Lupin’s voice, and when Harry raised his wand to look at it closely, he saw that it was gleaming ever so faintly with a silver light, welling out of the wood.
„Harry, dein Zauberstab!“ Es lag eine plötzliche Aufregung in Mr~Lupins Stimme, und als Harry seinen Zauberstab hob, um ihn genau zu betrachten, sah er, dass er ganz schwach in einem silbernen Licht schimmerte, das aus dem Holz hervorquoll.

% “Cast the Patronus Charm!” urged Mr~Lupin. “Try casting it again, Harry!”
„Wirke den Patronus-Zauber!“, drängte Mr~Lupin. „Versuch ihn noch mal, Harry!“

% \emph{Oh, right. So far as Mr~Lupin knows, I can’t—}
\emph{Oh, richtig. Soweit Mr~Lupin weiß, kann ich das nicht—}

% Harry smiled, and even laughed a little. “I’d better not,” Harry said. “If I tried to cast the spell in this state of mind, it’d probably kill me.”
Harry lächelte und lachte sogar ein wenig.
„Das sollte ich lieber nicht“, sagte Harry. „Wenn ich versuchen würde, den Zauber in diesem Geisteszustand auszuführen, würde er mich wahrscheinlich umbringen.“

% “\emph{What?}” said Mr~Lupin. “The Patronus Charm doesn’t do that!”
„Was?1“, sagte Mr~Lupin. „Der Patronus-Zauber bewirkt so etwas nicht!“

% Harry James Potter-Evans-Verres raised his left hand, still laughing, and wiped away some more tears.
Harry James Potter-Evans-Verres hob seine linke Hand, immer noch lachend, und wischte sich noch ein paar Tränen weg.

% “You know, Mr~Lupin,” Harry said, “it really takes a \emph{baroque} interpretation to think that somebody would be walking around, pondering how death is just something we all have to accept, and communicate their state of mind by saying, ‘The last enemy that shall be destroyed is death.’ Maybe someone else thought it sounded poetic and picked up the phrase and tried to interpret it differently, but whoever said it first didn’t like death much.” Sometimes it puzzled Harry how most people didn’t seem to even \emph{notice} when they were twisting something around to the exact opposite of its obvious reading. It couldn’t be a raw brainpower thing, people could see the obvious reading of most other English sentences. “Also ‘shall be destroyed’ refers to a change of future state, so it can’t be about the way things are now.”
„Wissen Sie, Mr~Lupin“, sagte Harry, „es bedarf wirklich einer barocken Interpretation, um zu glauben, dass jemand herumläuft, darüber nachdenkt, dass der Tod einfach etwas ist, das wir alle akzeptieren müssen, und seinen Gemütszustand mitteilt, indem er sagt: '\emph{Der letzte Feind, der zerstört werden soll, ist der Tod.}' Vielleicht dachte jemand anderes, dass es sich poetisch anhört und hat den Satz aufgegriffen und versucht, ihn anders zu interpretieren, aber wer auch immer ihn zuerst gesagt hat, mochte den Tod nicht besonders.“
Manchmal verwunderte es Harry, dass die meisten Leute nicht einmal zu bemerken schienen, wenn sie etwas in das 180-Grad-Gegenstück zur ersten offensichtlichen Lesart verdrehten. Es konnte nicht an der rohen Gehirnleistung liegen, die Leute konnten die offensichtliche Lesart der meisten anderen englischen Sätze erkennen. „Außerdem bezieht sich 'zerstört werden soll' auf eine Veränderung des zukünftigen Zustands, es kann also nicht um die Art und Weise gehen, wie die Dinge jetzt sind.“

% Remus Lupin was staring at him with wide eyes. “You certainly are James and Lily’s child,” the man said, sounding rather shocked.
Remus Lupin starrte ihn mit großen Augen an.
„Du bist eindeutig das Kind von James und Lily“, sagte der Mann und klang ziemlich schockiert.

% “Yes, I am,” Harry said. But that wasn’t enough, he had to do something more, so Harry raised his wand in the air and said, his voice as steady as he could make it, “I am Harry James Potter-Evans-Verres, the son of Lily and James, of the house of Potter, and I accept my family’s quest. Death is my enemy, and I will defeat it.”
„Ja, das bin ich“, sagte Harry.
Aber das war nicht genug, er musste noch etwas tun, also hob Harry seinen Zauberstab in die Luft und sagte, seine Stimme so fest, wie er sie machen konnte: „Ich bin Harry James Potter-Evans-Verres, der Sohn von Lily und James, aus dem Hause Potter, und ich nehme die Bestimmung meiner Familie an. Der Tod ist mein Feind, und ich werde ihn besiegen.“

% \emph{Thrayen beyn Peverlas soona ahnd thrih heera toal thissoom Dath bey yewoonen.}
\emph{Thrayen beyn Peverlas soona ahnd thrih heera toal thissoom Dath bey yewoonen.}

% “What?” Harry said aloud. The words had popped up into his stream of consciousness as though from his own thoughts, unexplained.
„Was?“ Harry sagte laut. Die Worte waren in seinem Bewusstseinsstrom aufgetaucht, wie aus seinen eigenen Gedanken, unerklärt.

% “What was that?” said Remus Lupin at the same time.
„Was war das?“, sagte Remus Lupin zur gleichen Zeit.

% Harry turned, scanning the graveyard, but he didn’t see anything. Beside him, Mr~Lupin was doing the same.
Harry drehte sich um und scannte den Friedhof, aber er sah nichts.

% Neither of them noticed the tall stone worn as though from a thousand years of age, upon it a line within a circle within a triangle glowing ever so faintly silver, like the light which had shone from Harry’s wand, invisible at that distance beneath the still-bright Sun.
Neben ihm tat Mr~Lupin das Gleiche. Keiner von ihnen bemerkte den großen, wie von tausend Jahren abgenutzten Stein, auf dem eine Linie in einem Kreis in einem Dreieck leuchtete, die so schwach silbern war, wie das Licht, das von Harrys Zauberstab ausgegangen war, unsichtbar in dieser Entfernung unter der noch hellen Sonne.

% \latersection{Some time later:}
\latersection{Einige Zeit später:}

% “Thank you again, Mr~Lupin,” Harry said, the tall, faintly scarred man was about to depart once more. “Though I really wish you hadn’t—”
„Nochmals vielen Dank, Mr~Lupin“, sagte Harry, als der hochgewachsene, leicht vernarbte Mann im Begriff war, sich wieder zu verabschieden. „Obwohl ich wirklich wünschte, Sie hätten nicht—“

% “Professor Dumbledore said that I was to portkey us back to Hogwarts if anything unusual happened, whether or not it seemed like an attack,” Mr~Lupin said firmly. “Which is eminently sensible.”
„Professor Dumbledore hat gesagt, dass ich uns mit einem Portschlüssel nach Hogwarts zurückbringen soll, wenn irgendetwas Ungewöhnliches passiert, egal ob es wie ein Angriff aussieht oder nicht“, sagte Mr~Lupin fest. „Was äußerst vernünftig ist.“

% Harry nodded. And then, having carefully saved this question for last, “Do you have any idea of what the words meant?”
Harry nickte. Und dann, nachdem er sich diese Frage sorgfältig für den Schluss aufgespart hatte: „Haben Sie eine Ahnung, was die Worte bedeuten?“

% “If I did, I wouldn’t tell you,” Mr~Lupin said, looking rather severe. “Certainly not without Professor Dumbledore’s permission. I can understand your eagerness, but you should not go trying to uncover any ancestral secrets of the Potters until you are an adult. That means after you’ve passed your NEWTs, Harry, or at least your OWLs. And I still think you’ve picked up entirely the wrong idea of what your family motto is meant to say!”
„Wenn ich es wüsste, würde ich es dir nicht sagen“, sagte Mr~Lupin und sah ziemlich ernst aus. „Schon gar nicht ohne die Erlaubnis von Professor Dumbledore. Ich kann deinen Eifer verstehen, aber du solltest nicht versuchen, irgendwelche uralten Geheimnisse der Potters aufzudecken, bis du erwachsen bist. Das heißt, nachdem du deine UTZs bestanden hast, Harry, oder zumindest deine ZAGs. Und ich glaube immer noch, dass du eine völlig falsche Vorstellung davon hast, was dein Familienmotto aussagen soll!“

% Harry nodded, sighing internally, and bade Mr~Lupin farewell.
Harry nickte, seufzte innerlich, und verabschiedete sich von Mr~Lupin.

\later

% Harry went back through Hogwarts, to the Ravenclaw Tower, feeling strange, and strengthened. He would not have expected any of that, but it had been all to the good.
Harry ging zurück durch Hogwarts, zum Ravenclaw-Turm, und fühlte sich fremd und gestärkt. Er hätte das alles nicht erwartet, aber es war gut so.

% He was passing through the Ravenclaw common room, on the way to his dorm.
Er ging durch den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum, auf dem Weg zu seinem Schlafsaal.

% That was when the shining creature came to him, gleaming soft white beneath the candle-fires of the Ravenclaw common room, as it slithered out from nowhere, the silver snake.
Dort kam die leuchtende Kreatur zu ihm, die im Kerzenlicht des Ravenclaw-Gemeinschaftsraumes sanft weiß schimmerte, als sie aus dem Nichts herausschlüpfte, die silberne Schlange.

\later

\begin{center}
\emph{Þregen béon Pefearles suna and þrie hira tól þissum Déað béo gewunen.}

% Three shall be Peverell’s sons and three their devices by which Death shall be defeated.
Drei sollen Peverells Söhne sein und drei ihre Artefakte, mit denen der Tod besiegt werden soll.—

% —Spoken in the presence of the three Peverell brothers,\\
% in a small tavern on the outskirts of what would later be called Godric’s Hollow.
Gesprochen in Anwesenheit der drei Peverell-Brüder,\\
in einer kleinen Taverne am Rande dessen, was später Godric's Hollow genannt werden sollte.
\end{center}

%  LocalWords:  Elrin Hallie Thrayen beyn Peverlas soona ahnd thrih heera
%  LocalWords:  toal thissoom Dath bey yewoonen Þregen béon Pefearles suna
%  LocalWords:  þrie hira tól þissum Déað béo gewunen
