% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/39/
% \partchapter{Self Actualization}{VI}
\partchapter{Selbstverwirklichung}{VI}

% \lettrine[ante=“]{W}{ell},” Daphne whispered, keeping her voice as low as she could, “at least now I don’t feel like the only sane person in Hogwarts any more.”
\lettrine[ante=„]{N}{a} ja”, flüsterte Daphne, wobei sie ihre Stimme so leise wie möglich hielt, „wenigstens fühle ich mich jetzt nicht mehr wie die einzige vernünftige Person in Hogwarts.“

% “Because now you’ve got the rest of us as friends?” whispered Lavender Brown, who was tiptoeing along at her left side.
„Weil du jetzt den Rest von uns als Freunde hast?“, flüsterte Lavender Brown, die auf Zehenspitzen an ihrer linken Seite schlich.

% “I don’t think that’s what she means,” General Granger murmured from Lavender’s own left.
„Ich glaube nicht, dass sie das meint“, murmelte General Granger auf Lavenders linker Seite.

% They crept slowly and carefully through the corridors of Hogwarts, all eight of them keeping both ears peeled for the slightest sound of Trouble, just like it was a battle and they were looking for enemy soldiers to ambush; only in this case they were looking for bullies to Vanquish and victims to Rescue in the span between the end of breakfast time and when Lavender and Parvati had to get to their Herbology class.
Sie schlichen langsam und vorsichtig durch die Korridore von Hogwarts, alle acht hielten die Ohren nach dem leisesten Geräusch von Ärger offen, als wäre es eine Schlacht und sie suchten nach feindlichen Soldaten, die sie in einen Hinterhalt locken konnten; nur in diesem Fall suchten sie nach Mobbing, das es zu besiegen galt, und nach Opfern, die es zu retten galt, in der Zeitspanne zwischen dem Ende der Frühstückszeit und dem Zeitpunkt, an dem Lavender und Parvati zu ihrem Kräuterkurs gehen mussten.

% Lavender had argued that if one first-year girl could take down three older bullies, then eight first-year girls ought to be able to outfight twenty-four older bullies because of Multiplication.
Lavender hatte argumentiert, dass, wenn eine Erstklässlerin drei ältere Schläger besiegen konnte, müssten acht Erstklässlerinnen auf Grund von einfacher Multiplikation in der Lage sein, vierundzwanzig ältere Raufbolde zu besiegen.

% Judging by her frantic spluttering and waving of hands, General Granger hadn’t found this convincing.
Nach ihrem hektischen Geplapper und Händefuchteln zu urteilen, hatte General Granger das nicht überzeugend gefunden.

% Padma had stayed silent for a bit during the ensuing argument, and then observed thoughtfully that even in Hogwarts, beating up first-year girls probably wouldn’t be good for your reputation as a bully.
Padma hatte während des darauffolgenden Streits eine Weile geschwiegen und dann nachdenklich bemerkt, dass es selbst in Hogwarts wahrscheinlich nicht gut für einen Ruf als Rowdies wäre, Erstklässlerinnen zu verprügeln.

% Parvati had straightened up at this, exclaiming that this meant they were the \emph{only ones} who could do something about Hogwarts’s bully problem, which made it \emph{really truly} heroinic. Plus the \emph{whole reason} their parents had moved to Britain was so that the two of them could attend the world’s only magical school with a 0\% fatality rate, and what was the point if they didn’t take advantage and try a few things?
Parvati hatte sich daraufhin aufgerichtet und ausgerufen, dass dies bedeutete, dass sie die \emph{Einzigen} waren, die etwas gegen das Mobbingproblem in Hogwarts tun konnten, was es erst \emph{wirklich heroisch} machte. Außerdem war der \emph{einzige} \emph{Grund}, warum ihre Eltern nach Großbritannien gezogen waren, der, dass die beiden die einzige magische Schule der Welt mit einer Todesrate von 0\% besuchen konnten, und was sollte das bringen, wenn sie nicht den Vorteil nutzen und ein paar Dinge ausprobieren würden?

% To which General Granger had responded that Parvati didn’t understand the point of a perfect safety record \emph{at all}—
Worauf General Granger geantwortet hatte, dass Parvati den Sinn einer perfekten Sicherheitsbilanz \emph{überhaupt nicht} verstand—

% Lavender had said that if they were \emph{really} all friends together and not Hermione’s followers like Professor Quirrell thought, then they should vote on things like this.
Lavender hatte gesagt, wenn sie \emph{wirklich} alle Freunde seien und nicht Hermines Gefolgsleute, wie Professor Quirrell dachte, dann sollten sie über solche Dinge abstimmen.

% Daphne had expected that hers would be the deciding vote after Hermione and Susan and Hannah voted no. And so Daphne had considered it carefully after her first flush of enthusiasm wore off. She \emph{was} a Slytherin, after all, and that meant it was \emph{her} responsibility to keep a watchful eye on their own interests while they were all running around trying to help people—her job to figure out how risky it really was, and whether it would be worth it for \emph{them}, just like Mother would have done in her place. Always looking out for yourself and your friends like that, was what real Slytherining was all about…
Daphne hatte erwartet, dass ihre Stimme den Ausschlag geben würde, nachdem Hermine und Susan und Hannah mit Nein gestimmt hatten. Und so hatte Daphne es sich gut überlegt, nachdem ihre erste Begeisterung abgeklungen war. Sie war schließlich eine \emph{Slytherin}, und das bedeutete, dass es \emph{ihre} Aufgabe war, ein wachsames Auge auf ihre eigenen Interessen zu haben, während sie alle herumliefen und versuchten, Leuten zu helfen—ihre Aufgabe, herauszufinden, wie riskant es wirklich war und ob es sich für sie \emph{lohnen} würde, genau wie Mutter es an ihrer Stelle getan hätte. Immer auf sich selbst und ihre Freunde aufzupassen, das war es, was eine echte Slytherin ausmachte…

% Hannah Abbott, the nervous little Hufflepuff girl, had in a small trembling voice said “Yes.”
Hannah Abbott, das nervöse kleine Hufflepuff-Mädchen, hatte mit leiser, zitternder Stimme „Ja“ gesagt.

% And now Daphne and Susan and Hermione \emph{had} to stay with the other five, they couldn’t \emph{possibly} let the others go off on their own. Because no Gryffindor would ever live down hurting the last surviving child of the Bones family, and no Slytherin would dare assault a daughter of the Noble and Most Ancient House of Greengrass. (Daphne \emph{hoped} so, anyway.) And General Granger who’d started the whole thing…you didn’t even have to ask.
Und nun \emph{mussten} Daphne und Susan und Hermine bei den anderen fünf bleiben, sie konnten die anderen \emph{unmöglich} allein losziehen lassen. Denn kein Gryffindor würde es je verkraften, das letzte überlebende Kind der Bones-Familie zu verletzen, und kein Slytherin würde es wagen, eine Tochter des Altehrwürdigen Geschlechts Greengrass anzugreifen. (Das \emph{hoffte} Daphne jedenfalls.) Und General Granger, die die ganze Sache angefangen hatte…da brauchte man gar nicht erst zu fragen.

% The corridors of Hogwarts passed them by one after another, their tense hands never straying far from their wands, as stone and wood and Everburning Torches came into vision and then moved past. At one point they heard footsteps and drew in their breath, hands almost dropping to their wands, but it was just a lone older Ravenclaw who looked at them curiously before sniffing and dropping his head back to his book as he walked on.
Die Gänge von Hogwarts zogen an ihnen vorbei, einer nach dem anderen, die angespannten Hände nie weit von ihren Zauberstäben entfernt, als Stein und Holz und Ewigbrennende Fackeln in Sicht kamen und dann vorbeizogen. An einem Punkt hörten sie Schritte und holten tief Luft, ihre Hände hätten fast ihre Zauberstäbe fallen gelassen, aber es war nur ein einzelner älterer Ravenclaw, der sie neugierig ansah, bevor er die Stirn runzelte und sich wieder in sein Buch vertiefte, während er weiterging.

% The heroines crept past solemn oaken panels carved with gilded frescos, and came to a dead end leading into a boys’ bathroom, and turned around, and wandered \emph{back} through the solemn oaken panels carved with gilded frescos, and then turned through dusty old brick corridors grouted with worn cement, which sort of led them in a circle actually, so they consulted a portrait and then went down a \emph{different} dusty old brick corridor instead, that took them to a brief rise of marble stairs that should’ve put them on the third-and-a-halfth floor if it’d been anywhere but Hogwarts, and then it was back to tiled stone pavement again, and skylights that let shafts of sunlight pour down even though they were nowhere near the roof, and after they’d followed that passageway around a few corners it took them to another boys’ bathroom, clearly marked with a plaque showing the silhouette of a robed figure whizzing into a toilet.
Die Heldinnen schlichen an feierlichen, mit vergoldeten Fresken verzierten Eichentafeln vorbei und kamen zu einer Sackgasse, die zu einem Badezimmer der Jungs führte, und drehten um und wanderten \emph{zurück} durch die feierlichen, mit vergoldeten Fresken verzierten Eichentafeln und bogen dann durch staubige, alte, mit abgenutztem Zement verfugte Ziegelkorridore ab, die sie im Kreis herumführten, also konsultierten sie ein Porträt und gingen dann stattdessen einen \emph{anderen} staubigen, alten Ziegelkorridor hinunter, der sie zu einer kurzen Marmortreppe führte, die sie eigentlich in den dreieinhalbten Stock hätte bringen müssen, wenn sie irgendwo anders als in Hogwarts gewesen wären, und dann ging es wieder zurück zu Steinpflaster und Oberlichtern, durch die Sonnenstrahlen fielen, obwohl sie sich nicht einmal in der Nähe des Daches befanden, und nachdem sie diesem Gang um ein paar Ecken gefolgt waren, führte er sie zu einer weiteren Jungen-Toilette, die deutlich mit einem Schild gekennzeichnet war, das die Silhouette einer in Umhänge gehüllten Gestalt zeigte, die in eine Toilette pinkelte.

% The eight of them stood before the closed door and stared with a certain amount of weariness.
Zu acht standen da und starrten mit einer gewissen Frustration auf die geschlossene Tür.

% “I’m bored,” said Lavender.
„Mir ist langweilig“, sagte Lavender.

% Padma made a show of taking a pocket watch out of her robes and looking at it. “Sixteen minutes and thirty seconds,” she said. “A new record for the longest attention span in Gryffindor.”
Padma machte sich ein Spaß daraus, mit einer dramatischen Geste eine Taschenuhr aus ihrem Umhang zu holen und sie zu studieren. „Sechzehn Minuten und dreißig Sekunden“, sagte sie. „Ein neuer Rekord für die längste Aufmerksamkeitsspanne in Gryffindor.“

% “\emph{I} don’t think this is going to work either,” said Susan. “And I’m a \emph{Hufflepuff}.”
„\emph{Ich} glaube auch nicht, dass das klappen wird“, sagte Susan. „Und ich bin eine \emph{Hufflepuff}.“

% “Y’know,” Lavender said thoughtfully, “I wonder if maybe what \emph{really} makes someone a hero, is that when they try something like this, something interesting \emph{actually happens}.”
„Wisst ihr“, sagte Lavender nachdenklich, „ich frage mich, ob vielleicht der springende Punkt bei einem Helden ist, dass bei ihnen \emph{tatsächlich} etwas Interessantes \emph{passiert}, wenn sie so etwas versuchen.“

% “I bet you’re right,” said Tracey. “I bet if we had \emph{Harry Potter} with us, we’d run into three bullies and a hidden room full of treasure in the first five minutes. I bet that all General Chaos has to do is go to the bathroom and he, like, finds Slytherin’s Chamber of Secrets or something—”
„Ich wette, du hast recht“, sagte Tracey. „Ich wette, wenn wir \emph{Harry Potter} dabei hätten, würden wir in den ersten fünf Minuten auf drei Prügeleien und einen versteckten Raum voller Schätze stoßen. Ich wette, dass General Chaos nur auf die Toilette gehen muss, und schon findet er die Kammer des Schreckens von Slytherin oder so—“

% Daphne couldn’t quite let that one go past. “You think Lord Slytherin would’ve put the entrance to the Chamber of Secrets in a \emph{bathroom—}”
Das konnte Daphne nicht so stehen lassen. „Meinst du, Lord Slytherin hätte den Eingang zur Kammer des Schreckens in ein \emph{Badezimmer} gelegt—“

% “What I’m \emph{saying,}” said Susan, as Tracey was opening her mouth to reply, “is that we’ve got no way of actually \emph{finding} any bullies. I mean, all \emph{they’ve} got to do is find a Hufflepuff somewhere, but we’ve got to run across them at exactly the right \emph{time}, d’you see? Which is a \emph{very good problem} because if we \emph{did} find them we’d all get squished like bugs. Can’t we just do the forbidden third-floor corridor like we’re \emph{supposed} to?”
„Was ich \emph{sagen will}“, sagte Susan, als Tracey den Mund zu einer Antwort öffnete, „ist, dass wir keine Möglichkeit haben, Schläger zu \emph{finden}. Ich meine, alles, was \emph{die} tun müssen, ist, irgendwo einen Hufflepuff zu finden, aber wir müssen ihnen genau zur richtigen \emph{Zeit} über den Weg laufen, versteht ihr? Was in Wahrheit eigentlich ein \emph{Vorteil} ist, denn wenn wir sie finden \emph{würden}, würden sie uns zerquetschen wie Käfer. Können wir uns nicht einfach am verbotenen Korridor im dritten Stock versuchen, so wie es gedacht ist?“

% Lavender snorted scornfully. “You don’t become a \emph{real} heroine just by doing the forbidden things the Headmaster \emph{tells} you not to do!”
Lavender schnaubte verächtlich. „Man wird keine \emph{echte} Heldin, wenn man nur die verbotenen Dinge tut, die einem der Schulleiter \emph{sagt}!“

% (Daphne’s mind tried to wrap around this statement as she silently thanked the Sorting Hat for not putting her anywhere near Gryffindor.)
(Daphnes Verstand versuchte noch, diese Aussage zu verarbeiten, während sie im Stillen dem Sprechenden Hut dafür dankte, dass er sie nicht einmal in die Nähe von Gryffindor gesteckt hatte.)

% “Come to think…” Parvati said slowly, “I mean, what’re the odds that Harry Potter would run across those five bullies on his \emph{first morning} of school? He must’ve had \emph{some} way of finding them.”
„Wenn ich so darüber nachdenke…“, sagte Parvati langsam: „Ich meine, wie groß ist die Wahrscheinlichkeit, dass Harry Potter an seinem \emph{ersten Schultag} auf diese fünf Schläger traf? Er muss einen Trick benutzt haben, um sie zu finden.“

% Daphne happened to be standing where looking at Parvati let her see Hermione, so she noticed the Ravenclaw girl’s expression change—and then she realized that the Sunshine General had \emph{also} found some bullies just recently—
Daphne stand zufällig so, dass sie Parvati und Hermine sehen konnte, und so bemerkte sie, wie sich der Gesichtsausdruck des Ravenclaw-Mädchens veränderte—und dann wurde ihr klar, dass \emph{auch} die Sonnenschein-Generalin erst vor kurzem rechtzeitig auf ein solchen Angriff gestoßen war—

% “Oh!” said Padma in a tone of sudden realization. “Of course! He got told by the ghost of Salazar Slytherin!”
„Oh!“, rief Padma in dem Tonfall der plötzlichen Erkenntnis. „Natürlich! Der Geist von Salazar Slytherin hat es ihm verraten!“

% “\emph{What?}” said Daphne at the same time as several other people.
„\emph{Was?}“, sagte Daphne gleichzeitig mit mehreren anderen Leuten.

% “That’s who the ghost was that scared me, I’m pretty sure,” Padma explained. “I mean I only figured it out afterwards, but…yeah. Salazar Slytherin’s ghost doesn’t like it when Slytherins bully people, he thinks it shames his name, and the ghost is still keyed into the Hogwarts wards so he knows everything that happens, I bet.”
„Das war der Geist, der mich erschreckt hat, da bin ich mir ziemlich sicher“, erklärte Padma. „Ich meine, ich habe es erst im Nachhinein herausgefunden, aber…ja. Salazar Slytherins Geist mag es nicht, wenn Slytherins Leute schikanieren, er denkt, dass es seinem Namen Schande macht, und der Geist ist immer noch in die Hogwarts-Schutzzauber eingeklinkt, also weiß er alles, was passiert, da wette ich.“

% Daphne’s mouth was hanging open; and she saw that Hannah had put a hand to her forehead and was leaning against the stone walls, while Tracey’s eyes were blazing like little brown stars.
Daphne blieb der Mund offenstehen, und sie sah, dass Hannah sich eine Hand an die Stirn gelegt hatte und sich gegen die Steinmauern lehnte, während Traceys Augen wie kleine braune Sterne leuchteten.

% \emph{Salazar Slytherin’s ghost?}
\emph{Der Geist von Salazar Slytherin?}

% Had leagued himself with \emph{Harry Potter?}
Hatte sich mit \emph{Harry Potter} verbündet?

% And had sent \emph{Hermione Granger} to stop Derrick’s crew?
Und hatte \emph{Hermine Granger} geschickt, um Derricks Gang aufzuhalten?

% She would have paid a hundred Galleons to be there when Draco Malfoy was told about this.
Sie hätte 100 Galleonen bezahlt, um dabei zu sein, wenn Draco Malfoy davon erfuhr.

% Although considering how fast rumours spread through Hogwarts, now that Padma had spilled the beans, Millicent had probably told him thirty minutes ago…
Obwohl, wenn man bedachte, wie schnell sich Gerüchte in Hogwarts verbreiten, hatte Millicent, jetzt, wo Padma es ausgeplaudert hatte, es ihm wahrscheinlich schon vor dreißig Minuten gesagt…

% In fact…now that Daphne \emph{thought} about it…
In der Tat…jetzt, wo Daphne darüber \emph{nachdachte}…

% “So,” said Parvati. “We’ve got to ask the Boy-Who-Lived where to find Salazar Slytherin’s ghost? Wow, I guess if I’m saying stuff like that out loud, I might actually be turning into a heroine—”
„Also“, sagte Parvati. „Wir müssen also den Jungen-der-überlebte fragen, wo Salazar Slytherins Geist zu finden ist? Wow, ich schätze, wenn ich so etwas laut auspreche, werde ich vielleicht tatsächlich zu einer Heldin—“

% “Yes!” said Lavender. “We’ve got to ask the Boy-Who-Lived where to find Salazar Slytherin’s ghost!”
„Ja!“, sagte Lavender. „Wir müssen den Jungen-der-überlebte fragen, wo Salazar Slytherins Geist zu finden ist!“

% “We’ve got to ask…the Boy-Who-Lived…where to find Salazar Slytherin’s ghost…” repeated Hannah in a nervous voice, like she was forcing herself to say it.
„Wir müssen…den Jungen-der-überlebte…fragen, wo der Geist von Salazar Slytherin zu finden ist…“, wiederholte Hannah mit nervöser Stimme, als würde sie sich zwingen, es zu sagen.

% “And if \emph{that} doesn’t work,” shouted Tracey, “we’ll stun Harry Potter, tie him up and bring him \emph{with} us!”
„Und wenn \emph{das} nicht klappt“, rief Tracey, „dann betäuben wir Harry Potter, fesseln ihn und nehmen ihn mit uns!“

\later

% It said something, Hermione Granger thought, and it was something rather sad—as the eight of them strolled back through the maze of twisty little passages that was Hogwarts, their time before the next class having run out without finding any bullies—that she genuinely didn’t know whether Harry Potter had been led around by the ghost of Salazar Slytherin or a phœnix or \emph{what}. And whatever Harry had done, she hoped it \emph{didn’t} work for them. And most of all she hoped that the others didn’t vote for Tracey’s idea of stunning Harry Potter and carting his unconscious body around with them to attract Adventures. That couldn’t possibly work in real life, or, if it did, she was giving up.
Es sagte etwas aus, dachte Hermine Granger, und es war schon ziemlich verstörend—während die acht zurück durch das Labyrinth der verwinkelten kleinen Gänge schlenderten aus denen Hogwarts bestand (nachdem ihre Zeit vor der nächsten Klasse abgelaufen war, ohne irgendwelches Mobbing zu finden)—dass sie wirklich nicht wusste, ob Harry Potter vom Geist von Salazar Slytherin oder einem Phönix oder \emph{was auch immer} geführt worden war. Und was auch immer Harry getan hatte, sie hoffte, dass es bei ihnen \emph{nicht} funktionierte. Und vor allem hoffte sie, dass die anderen nicht für Traceys Idee stimmten, Harry Potter zu betäuben und seinen bewusstlosen Körper mit sich herumzuschleppen, um Abenteuer anzulocken. Das konnte im wirklichen Leben unmöglich funktionieren, und wenn doch, wollte sie sowieso aufgeben.

% Hermione looked from witch to witch, Tracey chatting with Lavender, and the others making occasional remarks; and her gaze caught on a girl who was subdued and quiet, the one person whose thoughts right now she couldn’t guess at all.
Hermine schaute von Hexe zu Hexe, Tracey plauderte mit Lavender, die anderen machten gelegentliche Bemerkungen, und dann blieb ihr Blick an dem zurückhaltenden Mädchen hängen, der einzigen Person, deren Gedanken sie im Moment überhaupt nicht erraten konnte.

% “Hannah?” she said to the girl walking alongside her. Hermione tried to make her voice as gentle as she could. “You don’t have to answer, but is it okay if I ask why you voted yes on fighting bullies?”
„Hannah?“, sagte sie zu dem Mädchen, das neben ihr lief. Hermine versuchte, ihre Stimme so sanft wie möglich klingen zu lassen. „Du musst nicht antworten, aber ist es in Ordnung, wenn ich frage, warum du für den Kampf gegen Mobbing gestimmt hast?“

% Hermione had thought she’d made her voice soft, but everyone stopped walking, and Lavender and Tracey halted their conversation and looked at them.
Hermine hatte gedacht, sie hätte ihre Stimme sanft und unauffällig gehalten, aber alle schauten auf, und Lavender und Tracey unterbrachen ihr Gespräch und sahen sie an.

% Hannah’s cheeks were already reddening, and just as Hannah opened her mouth—
Hannahs Wangen röteten sich bereits, und gerade als Hannah den Mund öffnete…

% “It’s ’cause she’s got more courage than \emph{you} think, obviously,” said Lavender.
„Es liegt daran, dass sie offensichtlich mehr Mut hat, als \emph{du} denkst“, sagte Lavender.

% Hannah paused with her mouth open.
Hannah hielt mit offenem Mund inne.

% She closed her mouth.
Sie schloss ihren Mund.

% She swallowed, hard and visibly, while her cheeks reddened even further.
Sie schluckte, hart und sichtbar, während sich ihre Wangen noch mehr röteten.

% Then Hannah took a deep breath, and said, in a small voice, “There’s a boy I like.”
Dann holte Hannah tief Luft und sagte mit leiser Stimme: „Es gibt da einen Jungen, den ich mag.“

% The Hufflepuff girl flinched as she said it, and her head darted around nervously to look at everyone looking at her, while the pause and silence stretched.
Das Hufflepuff-Mädchen zuckte zusammen, als sie das sagte, und ihr Kopf drehte sich nervös hin und her um alle anzusehen, während sich die Pause dehnte.

% “Um, okay?” Susan said eventually.
„Ähm, okay?“ sagte Susan schließlich.

% “I’ve got \emph{five} boys I like,” said Lavender.
„Ich habe \emph{fünf} Jungs, die ich mag“, sagte Lavender.

% “Padma and I knew we’d both like the same boys,” said Parvati, “so we made a list and flipped a Knut to see who got to pick first.”
„Padma und ich wussten, dass wir beide die gleichen Jungs mögen“, sagte Parvati, „also haben wir eine Liste gemacht und einen Knut geworfen, um zu sehen, wer zuerst wählen darf.“

% “I know who \emph{I’m} destined to marry,” said Tracey. “I don’t care what the world says, he’s meant to be mine!”
„Ich weiß, wen ich \emph{heiraten} werde“, sagte Tracey. „Es ist mir egal, was die Welt sagt, er ist dazu bestimmt, mir zu gehören!“

% This made all the other girls look expectantly at Hermione, whose brain had gone ahead and flushed Tracey’s last statement entirely so it could focus on just the first thing Hannah had said.
Das ließ alle anderen Mädchen erwartungsvoll zu Hermine blicken, deren Gehirn Traceys letzte Aussage komplett verworfen hatte, um sich nur auf das erste, was Hannah gesagt hatte, konzentrieren zu können.

% “Um,” said Hermione. She carefully continued keeping her voice gentle. “Hannah, the reason why you joined the Society for Promotion of Heroic Equality for Witches was that there’s a boy who might like you more if you become a hero?”
„Ähm“, sagte Hermine. Sie fuhr vorsichtig mit sanfter Stimme fort: „Hannah, der Grund, warum du dem Bündnis engagierter, legendärer, fähiger, Erstklässler-Retterinnen beigetreten bist, war, dass es einen Jungen gibt, der dich vielleicht mehr mag, wenn du eine Heldin wirst?“

% The Hufflepuff girl nodded again, her cheeks reddening even further while she stared down at her own reflection in her black-polished shoes.
Das Hufflepuff-Mädchen nickte wieder, ihre Wangen röteten sich noch mehr, während sie auf ihr eigenes Spiegelbild in ihren schwarz polierten Schuhen starrte.

% “She likes Neville Longbottom, actually,” Daphne said. The Slytherin gave a woeful sigh. “And unfortunately for her, he’s going to marry someone else. It’s very tragic.”
„Es handelt sich dabei übrigens um Neville Longbottom“, sagte Daphne. Die Slytherin stieß einen wehmütigen Seufzer aus. „Und unglücklicherweise für sie wird er eine andere heiraten. Es ist alles sehr tragisch.“

% This produced a high-pitched \emph{eeping} sound from Hannah as she went on staring at her feet.
Das erzeugte einen hohen, \emph{piepsigen} Laut von Hannah, die weiterhin auf ihre Füße starrte.

% “Wait what?” said Lavender. “Neville’s going to marry someone else? How do you know about this? \emph{Who?}”
„Wie bitte?“, fragte Lavender. „Neville wird eine andere heiraten? Woher weißt du davon? \emph{Wen} denn?“

% Daphne just shook her head sadly with a downcast expression.
Daphne schüttelte nur traurig und mit niedergeschlagener Miene den Kopf.

% “\emph{Excuse me},” said Hermione, and then when the others looked at her again, “Ah…” while she tried to organize her thoughts. “I mean, um…Hannah…trying to become a hero so that a boy will like you isn’t very \emph{feminist}.”
„\emph{Entschuldigung}“, sagte Hermine, und dann, als die anderen sie wieder ansahen, „Ah…“, während sie versuchte, ihre Gedanken zu ordnen. „Ich meine, ähm…Hannah…zu versuchen, eine Heldin zu werden, damit ein Junge dich mag, ist nicht sehr \emph{feministisch}.“

% “It’s pronounced \emph{feminine} actually,” said Padma.
„Das wird doch \emph{feminin} ausgesprochen“, sagte Padma.

% “And why’re you calling Hannah unfeminine?” said Susan. “There’s nothing unfeminine about wanting to impress a boy.”
„Und warum nennst du Hannah unfeminin?“, fragte Susan. „Es ist doch sehr feminin, einen Jungen beeindrucken zu wollen.“

% “Besides,” said Parvati, sounding puzzled, “isn’t the whole point that we’re trying to be heroes even though that isn’t feminine?”
„Außerdem“, sagte Parvati und klang verwirrt, „geht es nicht genau darum? Dass wir versuchen, Helden zu sein, obwohl das nichtfeminin ist?“

% The ensuing discussion would not be remembered by Hermione Granger as one of her most successful forays into the realms of political education. She tried to explain, and then after the resulting argument tried to explain again, while the other seven girls looked at her more and more skeptically. Afterwards Daphne declared in the imperious tones of the future Lady Greengrass that if this feminism business meant girls weren’t allowed to pursue boys in whichever way they pleased, then feminism could stay in the Muggle lands where it belonged. Lavender suggested that maybe witchism could say that witches got to do anything they wanted, which sounded like more fun than feminism. And finally Padma closed off further discussion by observing wearily that she didn’t see much point to going on arguing, since \SPHEW wasn’t \emph{about} anything to do with feminism in the first place, it was just about more girls becoming heroes.
Die folgende Diskussion würde Hermine Granger nicht als einer ihrer erfolgreichsten Streifzüge in die Gefilde der politischen Bildung in Erinnerung bleiben. Sie versuchte es zu erklären, und nach der darauffolgenden Diskussion versuchte sie es noch einmal, während die anderen sieben Mädchen sie immer skeptischer ansahen. Danach erklärte Daphne im herrischen Tonfall der zukünftigen Lady Greengrass, dass, wenn diese Sache mit dem Feminismus bedeute, dass es Mädchen nicht erlaubt sei, Jungen nachzustellen, wie auch immer es ihnen gefiele, dann könne der Feminismus in den Muggelländern bleiben, wo er hingehöre. Lavender schlug vor, dass Hexismus vielleicht besagen könnte, dass Hexen alles tun dürfen, was sie wollen, was sich nach mehr Spaß anhörte als Feminismus. Und schließlich beendete Padma jede weitere Diskussion, indem sie müde feststellte, dass sie keinen Sinn darin sah, weiter zu streiten, da es bei \SPHEW gar nicht um \emph{irgendetwas} ging, was mit Feminismus zu tun hatte, sondern nur darum, dass mehr Mädchen zu Heldinnen wurden.

% Hermione had given up at that point.
Hermine hatte an diesem Punkt aufgegeben.

\later

% As their Charms session that day ended and the first-year Ravenclaws began shuffling out of the class, Hermione was already wincing to herself. They’d made it to class just barely before the opening gong, they’d had to run right over to their desks and sit down, so there hadn’t been time for the awful thing to happen \emph{yet;} but that just meant that Hermione got to look forward to the coming disaster for the \emph{whole class.}
Als die Zauberkunststunde an diesem Tag zu Ende war und die Ravenclaws des ersten Jahrgangs aus der Klasse schlurften, fürchte Hermine schon das darauffolgende Geschehen. Sie hatten es gerade noch vor dem Gong in die Klasse geschafft und so mussten sie sofort zu ihren Tischen rennen und sich hinsetzen, so dass \emph{noch} keine Zeit für die schreckliche Sache gewesen war; aber das bedeutete nur, dass Hermine sich auf die kommende Katastrophe während des \emph{gesamten} Unterrichts freuen konnte.

% Sure enough, after Professor Flitwick squeaked his dismissal and everyone rose from their chairs, Harry began walking toward her; and for her own part Hermione shoved her book into her mokeskin pouch and very quickly walked over to the door and threw it open and headed into the corridors, and of course Harry followed her with a surprised look because they had a library session scheduled—
Nachdem Professor Flitwick sie entlassen hatte und sich alle von ihren Stühlen erhoben hatten, begann Harry auf sie zuzugehen; und Hermine schob ihrerseits ihr Buch in ihren Mokehautbeutel und ging sehr schnell zur Tür hinüber, warf sie auf und hastete einen Gang hinunter, und natürlich folgte Harry ihr mit einem überraschten Blick, weil sie eine Bibliotheksstunde angesetzt hatten—

% “Hermione?” Harry said as he closed the door behind him. “What’s wrong?”
„Hermine?“ sagte Harry, als er die Tür hinter sich schloss. „Was ist los?“

% The door flew open behind Harry not a moment after he closed it, almost hitting Harry as he stepped out of the way, and Padma Patil stepped out of the classroom with a dreadful look of determination upon her face.
Die Tür flog hinter Harry auf, nicht einen Moment nachdem er sie geschlossen hatte, sodass Harry aus dem Weg springen musste, und Padma Patil trat aus dem Klassenzimmer mit einem furchtbar entschlossenen Blick auf ihrem Gesicht.

% “Excuse me, Mr~Potter,” came the awful words, the young girl’s high voice resounding through the corridor like the gloomy bells of doom, “can I ask you for help with something?”
„Entschuldigen Sie, Mr~Potter“, kamen die schrecklichen Worte, die hohe Stimme des jungen Mädchens hallte durch den Korridor wie die düsteren Glocken des Untergangs, „kann ich Sie etwas fragen? Ich bei etwas deine Hilfe.“

% Harry’s eyebrows drew up, and he said, “You can \emph{ask}, of course.”
Harrys hob seine Augenbrauen, und er sagte: „Du kannst natürlich \emph{fragen}.“

% “Can you tell us how to talk to Salazar Slytherin’s ghost? We want him to tell us where to find bullies, like he tells you.”
„Kannst du uns sagen, wie wir mit dem Geist von Salazar Slytherin sprechen können? Wir wollen, dass er uns sagt, wie wir Schläger finden können, so wie er es dir sagt.“

% There was a little bit of silence in the corridor outside the classroom.
Im Korridor vor dem Klassenzimmer herrschte ein wenig Stille.

% The door opened again, and Su Li peered out with an inquiring look—
Die Tür öffnete sich wieder, und Su spähte mit einem fragenden Blick hinaus.

% “Well, we’ve got to get to the library,” Harry said quite casually, his face looking relaxed, “would you mind following us?” and began to walk off in the direction that led to the library on odd-numbered days of the month, and Su made like she was going to follow but Harry’s face turned toward her for a moment.
„Nun, wir müssen zur Bibliothek“, sagte Harry ganz beiläufig, sein Gesicht sah entspannt aus, „würde es dir etwas ausmachen, uns zu folgen?“ und begann in die Richtung zu gehen, die an ungeraden Tagen des Monats zur Bibliothek führte, und Su sah so aus, als wolle sie ihnen folgen, aber Harry warf ihr einen Blick zu.

% It wasn’t until Harry had rounded a corner that he drew his wand, said in a low precise voice “\emph{Quietus}” and then turned to Padma and said, “An interesting guess, Miss~Patil.”
Erst als Harry um eine Ecke gebogen war, zog er seinen Zauberstab, sagte mit leiser, präziser Stimme \spell{Quietus} und wandte sich dann an Padma und sagte: „Eine interessante Vermutung, Miss~Patil.“

% Padma looked rather smug, then; and said, “I \emph{should’ve} figured it out earlier, really. There was that \emph{hiss} in the ghost’s voice, I should’ve thought Parselmouth right away, even before he started talking about Godric Gryffindor.”
Padma sah daraufhin ziemlich selbstgefällig aus; und sagte: „Ich hätte es eigentlich schon \emph{früher} herausfinden müssen. Da war dieses \emph{Zischen} in der Stimme des Geistes, ich hätte sofort ‚Parselmund‘ denken müssen, noch bevor er anfing, über Godric Gryffindor zu reden.“

% Harry’s face didn’t change. “May I ask, Miss~Patil, whether you’ve shared this thought with—”
Harrys Gesicht veränderte sich nicht. „Darf ich fragen, Miss~Patil, ob Sie diesen Gedanken mit—“

% “She said it in front of everyone in \SPHEW,” Hermione said.
„Sie hat es vor allen in \SPHEW gesagt“, sagte Hermine.

% Harry’s eyes had that look they had when he was very rapidly calculating something, and then he said, “Hermione, what’s the chance that—”
Harrys starrte mit diesem Blick ins Leere, der bedeutete, dass er sehr schnell etwas berechnete, und dann sagte er: „Hermine, wie groß ist die Chance, dass—“

% “She said it in front of Lavender \emph{and} Tracey.”
„Sie hat es vor Lavender \emph{und} Tracey gesagt.“

% “Um,” said Padma. “Should I not’ve done that?”
„Ähm“, sagte Padma. „Hätte ich das nicht tun sollen?“

\later

% “Wait here,” growled Mr~Goyle, and went around the corner; and there was the sound of him knocking on Draco Malfoy’s private room.
„Warte hier“, knurrte Mr~Goyle und ging um die Ecke; und dann ertönte das Klopfen an Draco Malfoys Privatraum.

% There was a bit of a queasy feeling in Tracey’s stomach, and she reminded herself again that since Padma had spilled the beans \emph{someone} was bound to tell Draco Malfoy, and it might as well be \emph{her}, and it wasn’t as if she \emph{owed} Harry Potter anything, and a Slytherin had to do what was necessary to achieve her Ambitions.
Tracey hatte ein mulmiges Gefühl im Magen, und sie erinnerte sich wieder daran, dass, da Padma alles ausgeplaudert hatte, \emph{jemand} es Draco Malfoy sagen musste, und das konnte genauso gut \emph{sie} sein, und es war ja nicht so, dass sie Harry Potter etwas \emph{schuldete}, und eine Slytherin musste tun, was nötig war, um ihre Ambitionen zu erfüllen.

% She’d been collecting Ambitions ever since Professor Quirrell told her off, and so far she’d decided that she wanted to own her own Nimbus~2000 broomstick, become super famous, marry Harry Potter, eat Chocolate Frogs for breakfast every day, and defeat at least \emph{three} Dark Lords just to show Professor Quirrell who was ordinary.
Seit Professor Quirrell sie derart abserviert hatte, sammelte sie Ambitionen, und bis jetzt hatte sie beschlossen, dass sie ihren eigenen Nimbus 2000-Besen besitzen, superberühmt werden, Harry Potter heiraten, jeden Tag Schokofrösche zum Frühstück essen und mindestens \emph{drei} Dunkle Lords besiegen wollte, nur um Professor Quirrell zu zeigen, wer hier gewöhnlich war.

% “Mr~Malfoy will see you,” said the low, menacing voice of Mr~Goyle as he returned. “And you’d better hope he doesn’t think you’re wasting his time.” The boy loomed at her briefly, and then stepped aside.
„Mr~Malfoy wird dich empfangen“, sagte die tiefe, bedrohliche Stimme von Mr~Goyle, als er zurückkam. „Und es wäre besser für dich, wenn er nicht denkt, dass du seine Zeit verschwendest.“ Der Junge warf ihr einen kurzen Blick zu und trat dann zur Seite.

% Tracey added having her own servants to her list of Ambitions, and entered.
Tracey fügte ihrer Liste der Ambitionen, eigene Diener zu haben, hinzu und trat ein.

% The Malfoy private bedroom looked just like Daphne’s. She’d been privately hoping for diamond chandeliers or golden frescos on the walls—she’d never have said it in front of Daphne, but the House of Malfoy \emph{was} a step up from Greengrass. But it was just a small bedroom like Daphne’s, and the only difference was that Malfoy’s stuff was decorated in silver snakes instead of emerald plants.
Das private Schlafzimmer der Malfoys sah genauso aus wie das von Daphne. Insgeheim hatte sie auf diamantene Kronleuchter oder goldene Fresken an den Wänden gehofft—sie hätte es nie vor Daphne gesagt, aber das Haus Malfoy \emph{war} eine Stufe höher als das von Greengrass. Aber es war nur ein kleines Schlafzimmer wie das von Daphne, und der einzige Unterschied war, dass die Sachen von Malfoy mit silbernen Schlangen statt mit Smaragdpflanzen verziert waren.

% As she stepped through the doorway, Draco Malfoy—who was perfectly groomed even inside his own bedroom—rose up from his desk chair to greet her with a small friendly bow, wearing a charming smile just like she was someone who \emph{mattered}, which made Tracey so flustered that she forgot everything she’d rehearsed inside her head and just blurted out, “I’ve got something to tell you!”
Als sie durch die Tür trat, erhob sich Draco Malfoy—der selbst in seinem Schlafzimmer perfekt frisiert war—von seinem Schreibtischstuhl, um sie mit einer kleinen freundlichen Verbeugung zu begrüßen, wobei er ein charmantes Lächeln aufsetzte, als wäre sie jemand, der etwas \emph{bedeutete}, was Tracey so nervös machte, dass sie alles vergaß, was sie in ihrem Kopf einstudiert hatte, und einfach herausplatzte: „Ich muss dir etwas sagen!“

% “Yes, Gregory said so,” Draco Malfoy said smoothly. “Please sit down, Miss~Davis.” He gestured to \emph{his own desk chair}, even as he sat down on his bed.
„Ja, das hat Gregory schon erwähnt“, sagte Draco Malfoy sanft. „Bitte, Miss~Davis, setzen Sie sich.“ Er gestikulierte zu \emph{seinem eigenen Schreibtischstuhl}, während er sich selbst auf sein Bett setzte.

% She felt somewhat light-headed as she carefully sat herself down in Malfoy’s own chair, her fingers unthinkingly fiddling with how her dress robes fell across her knees, trying to make them look as elegant and uncreased as Draco Malfoy’s—
Sie fühlte sich etwas benommen, als sie sich vorsichtig auf Malfoys eigenen Stuhl setzte, wobei ihre Finger gedankenlos an den Falten ihres Umhangs herumfummelten, und sie versuchte, sie so elegant und nicht zerknittert aussehen zu lassen wie die von Draco Malfoy—

% “So, Miss~Davis,” said Draco Malfoy. “What did you want to tell me?”
„Also, Miss~Davis“, sagte Draco Malfoy. „Was wollten Sie mir sagen?“

% Tracey hesitated, and then when Malfoy’s face started to look a bit impatient, just stammered it all out, everything Padma had said about Salazar Slytherin’s ghost sending Harry Potter to stop bullies and also what Daphne had told her about Hermione Granger being in on it—
Tracey zögerte, und als Malfoys sichtbar ungeduldig wurde, stammelte sie einfach alles heraus, alles, was Padma darüber gesagt hatte, dass Salazar Slytherins Geist Harry Potter geschickt hatte, um Mobbing zu verhindern, und auch, was Daphne ihr darüber erzählt hatte, dass Hermine Granger ebenfalls involviert war—

% Draco Malfoy’s expression didn’t change at all as she spoke, not even in the slightest, and it dawned on Tracey with a sickening lurch in her stomach.
Draco Malfoys Gesichtsausdruck änderte sich überhaupt nicht, als sie sprach, nicht im Geringsten, und es dämmerte Tracey mit einem üblen Kribbeln im Magen.

% “You don’t \emph{believe} me!” she said.
„Du \emph{glaubst} mir nicht!“, sagte sie.

% There was a slight pause.
Es entstand eine kleine Pause.

% “Well,” said Draco Malfoy, with a smile that wasn’t quite as charming as his last one, “I \emph{do} believe that’s what Padma said and what Daphne said, so thank you anyway, Miss~Davis.” The boy rose from where he’d been sitting on his bed, and Tracey, not even thinking, rose from the chair.
„Nun“, sagte Draco Malfoy mit einem Lächeln, das nicht ganz so charmant war wie sein letztes, „ich \emph{glaube}, dass es das ist, was Padma gesagt hat und was Daphne gesagt hat, also danke trotzdem, Miss~Davis.“ Der Junge erhob sich von dort, wo er auf dem Bett gesessen hatte, und Tracey erhob sich, ohne zu überlegen, vom Stuhl.

% As he was escorting her to the door, just as he was about to turn the knob, it occurred to Tracey that— “You didn’t ask what I wanted for the information,” she said.
Als er sie zur Tür begleitete und gerade den Knauf drehen wollte, fiel Tracey noch etwas ein— „Du hast nicht gefragt, was ich für die Information wollte“, sagte sie.

% Draco Malfoy gave her some kind of look, she didn’t quite know what it was supposed to mean, and he didn’t say anything.
Draco Malfoy warf ihr eine Art Blick zu, denn sie nicht wirklich einordnen konnte, und er sagte nichts.

% “Well, anyway,” Tracey said, making an on-the-spot change to her previous Plans, “I \emph{don’t} want anything for the information, I was just being friendly.”
„Na ja, jedenfalls“, sagte Tracey und änderte kurzerhand ihre bisherigen Pläne, „möchte ich \emph{nichts} für die Information, ich wollte einfach nur freundlich sein.“

% A brief look of surprise crossed Draco Malfoy’s face for just an instant before his expression flattened again and he said, “It’s not that easy to become friends with a Malfoy, Miss~Davis.”
Ein kurzer Ausdruck der Überraschung wanderte für einen Augenblick über Draco Malfoys Gesicht, bevor sich seine Miene wieder neutralisierte. „Es ist nicht so einfach, sich mit einem Malfoy anzufreunden, Miss~Davis.“ erwiderte er.

% Tracey smiled, and meant it. “Well, I’ll just go on being friendly, then,” she said, and left the room with a skip in her step, feeling like a real Slytherin for maybe the first time in her life, and having just decided that Draco Malfoy would be one of her husbands too.
Tracey lächelte und meinte es auch so. „Nun, dann werde ich eben weiterhin freundlich sein“, sagte sie und verließ den Raum mit leichtem Schritt und fühlte sich vielleicht zum ersten Mal in ihrem Leben wie eine echte Slytherin. Außerdem hatte sie gerade beschlossen, dass Draco Malfoy auch einer ihrer Ehemänner sein würde.

\later

% After the girl was gone, Gregory came in, shut the door again and said, “Are you alright, Mr~Malfoy?”
Nachdem das Mädchen gegangen war, kam Gregory herein, schloss die Tür wieder und sagte: „Geht es Ihnen gut, Mr~Malfoy?“

% Draco said nothing to his servant and friend. His eyes gazed off into nowhere, like he was trying to stare through the wall of his bedroom, through the Hogwarts lake that surrounded the Slytherin dungeons, through Earth’s crust and atmosphere and the interstellar dust of the Milky Way, into the utterly empty and lightless void between galaxies which no wizard and no scientist had ever seen.
Draco sagte nichts zu seinem Diener und Freund. Seine Augen starrten ins Nichts, als wollte er durch die Wand seines Schlafzimmers starren, durch den Hogwarts-See, der die Slytherin-Kerker umgab, durch die Erdkruste und die Atmosphäre und den interstellaren Staub der Milchstraße, in die völlig leere und lichtlose Leere zwischen den Galaxien, die kein Zauberer und kein Wissenschaftler je gesehen hatte.

% “Mr~Malfoy?” Gregory said, starting to sound a little worried.
„Mr~Malfoy?“ sagte Gregory und klang langsam ein wenig besorgt.

% “I can’t believe I believed every word of that,” said Draco.
„Ich kann nicht glauben, dass ich jedes Wort davon geglaubt habe“, sagte Draco.

\later

% Daphne finished her final inch of Transfiguration and looked up across the Slytherin common room, at where Millicent Bulstrode was still working on her own homework. It was time to come to a Decision.
Daphne beendete den letzten Zoll ihres Verwandlungsaufsatzes und ließ ihren Blick über den Slytherin-Gemeinschaftsraum gleiten, wo Millicent Bulstrode immer noch an ihren eigenen Hausaufgaben arbeitete. Es war an der Zeit, eine Entscheidung zu treffen.

% If \SPHEW did go around trying to stun bullies, the bullies wouldn’t like it, that was certain. And they’d try to do something unpleasant about it, which was also certain. On the other hand, if the bullies got really nasty then Hermione could ask Harry Potter for help, or they could pool their combined Quirrell points and ask the Defence Professor for a favour…No, the thing that Daphne was \emph{really} worried about was if this business got them in bad with Professor Snape. You didn’t want to \emph{ever} end up on the wrong side of Professor Snape.
Wenn \SPHEW herumging und versuchte Brutalos außer Gefecht zu setzen, würde das den Brutalos gar nicht gefallen, das war sicher. Und sie würden versuchen, etwas Unangenehmes dagegen zu tun, das war auch sicher. Andererseits, wenn die Schläger wirklich böse wurden, dann könnte Hermine Harry Potter um Hilfe bitten, oder sie könnten ihre kombinierten Quirrell-Punkte zusammenlegen und den Verteidigungsprofessor um einen Gefallen bitten…Nein, die Sache, über die sich Daphne \emph{wirklich} Sorgen machte, war, ob diese Sache ihnen Ärger mit Professor Snape einbringen würde. Man wollte \emph{niemals} auf der falschen Seite von Professor Snape landen.

% But since the day she’d challenged Neville to a Most Ancient Duel, she’d noticed people looking at her differently. Even the Slytherins who’d made fun of her were looking at her differently. It was dawning on Daphne that being the daughter of the Noble and Most Ancient House of Greengrass brought in a \emph{lot} more respect if you were a beautiful \emph{heroine} born to a Most Ancient House, and not just a pretty noble girl. It was the difference between having your role played by the lead actress and having your role played by a two-Galleon extra with a screechy laugh.
Aber seit dem Tag, an dem sie Neville zu einem Altehrwürdigen Duell herausgefordert hatte, hatte sie bemerkt, dass die Leute sie anders ansahen. Sogar die Slytherins, die sich über sie lustig gemacht hatten, sahen sie jetzt anders an. Es dämmerte Daphne, dass es \emph{viel} mehr Respekt einbrachte, die Tochter des Altehrwürdigen Geschlechts Greengrass zu sein, wenn man eine schöne \emph{Heldin} war, die aus einem uralten Haus stammte, und nicht nur ein hübsches adliges Mädchen. Es war der Unterschied zwischen einer Rolle, die von der Hauptdarstellerin gespielt wurde, und einer Rolle, die von einer zwei Galeonen Statistin mit einem kreischenden Lachen gespielt wurde.

% Fighting bullies might not be the \emph{best} way to become a heroine. But Father had once told her that the trouble with passing up opportunities was that it was habit-forming. If you told yourself you were waiting for a better opportunity next time, why, next time you’d probably tell yourself the same thing. Father had said that most people spent their whole \emph{lives} waiting for an opportunity that was good enough, and then they died. Father had said that while seizing opportunities \emph{would} mean that all sorts of things went wrong, it wasn’t nearly as bad as being a hopeless lump. Father had said that \emph{after} she got into the habit of seizing opportunities, \emph{then} it was time to start being picky about them.
Schläger zu bekämpfen war vielleicht nicht der \emph{beste} Weg, eine Heldin zu werden. Aber Vater hatte ihr einmal gesagt, dass das Problem mit dem Verpassen von Gelegenheiten darin bestand, dass es zur Gewohnheit werden konnte. Wenn man sich sagte, dass man dieses Mal noch auf eine bessere Gelegenheit wartete, würde man sich beim nächsten Mal wahrscheinlich genauso entschieden. Vater hatte gesagt, dass die meisten Menschen ihr ganzes \emph{Leben} damit verbrachten, auf eine Gelegenheit zu warten, die gut genug war, und dann verstarben. Vater hatte gesagt, dass das Ergreifen von Gelegenheiten zwar bedeuten würde, dass alle möglichen Dinge \emph{schief gehen} würden, aber es war nicht annähernd so schlimm, wie ein hoffnungsloser Fall zu sein, der nie etwas versucht hatte. Vater hatte gesagt, \emph{nachdem} sie sich angewöhnt habe Gelegenheiten zu ergreifen, \emph{dann} sei es an der Zeit wählerisch zu werden.

% On the other hand, Mother had warned her not to take all of Father’s advice, and said that Daphne wasn’t allowed to ask about Father’s sixth year in Hogwarts until she was at least thirty years old.
Andererseits hatte Mutter sie gewarnt, nicht alle Ratschläge Vaters zu befolgen, und gesagt, dass Daphne nicht nach Vaters sechstem Jahr in Hogwarts fragen dürfe, bis sie mindestens dreißig Jahre alt sei.

% But in the end Father \emph{had} persuaded Mother to marry him and successfully plotted his way into a Most Ancient House, so there \emph{was} that.
Aber am Ende \emph{hatte} Vater Mutter dazu gebracht, ihn zu heiraten, und sich erfolgreich einen Platz in einem der Uralten Geschlechter erschlichen, ganz falsch \emph{konnte} er also nicht liegen.

% Millicent Bulstrode finished her homework and began putting her things away.
Millicent Bulstrode beendete ihre Hausaufgaben und begann, ihre Sachen wegzuräumen.

% Daphne stood up from her desk, and walked over.
Daphne stand von ihrem Schreibtisch auf und ging hinüber.

% Millicent swung out her legs from the table and stood up, slinging her book bag over one shoulder, then looked over at where Daphne was approaching, the girl’s expression puzzled.
Millicent schwang ihre Beine vom Tisch und stand auf, wobei sie ihre Büchertasche über eine Schulter warf, dann sah erstaunt Daphne näherkommen.

% “Hey, Millicent,” Daphne said as she drew near, making her voice low and excited, “guess what I figured out today?”
„Hey, Millicent“, sagte Daphne, als sie an sie herantrat, und ihre Stimme klang leise und aufgeregt, „rate mal, was ich heute herausgefunden habe?“

% “The thing about Salazar Slytherin’s ghost helping Granger?” said Millicent. “I already heard about that—”
„Die Sache mit dem Geist von Salazar Slytherin, der Granger hilft?“, fragte Millicent. „Davon habe ich schon gehört—“

% “No,” Daphne said in a hushed whisper, “this is even \emph{better.}”
„Nein“, sagte Daphne im gedämpften Flüsterton, „das ist sogar noch \emph{besser}.“

% “Really?” Millicent said, in an equally low excited voice. “What is it?”
„Wirklich?“ Millicent sagte mit ebenso leiser, aufgeregter Stimme. „Was ist es?“

% Daphne looked around conspiratorially. “Come to my room and I’ll tell you.”
Daphne blickte sich verschwörerisch um. „Komm mit in mein Zimmer, dann erzähle ich es dir.“

% They went off toward the stairs that led downward, the private rooms were even lower in the lake than the seventh-year dorms…
Sie gingen in Richtung der Treppe, die nach unten führte; die Privaträume lagen noch tiefer unter dem See als die Schlafsäle der Siebtklässler…

% Soon enough Daphne was sitting in her comfy desk chair and Millicent had bounced over to the edge of her bed.
Schon bald saß Daphne in ihrem bequemen Schreibtischstuhl und Millicent war auf ihre Bettkante gehüpft.

% “\emph{Quietus,}” said Daphne, when they were both seated; and then instead of putting her wand away inside her robes, Daphne just let her hand fall naturally down to her side, still holding the wand, just in case.
\spell{Quietus}, sagte Daphne, als sie beide saßen; und dann, anstatt ihren Zauberstab in ihren Umhängen zu verstauen, ließ Daphne ihre Hand einfach ganz natürlich an ihre Seite fallen, und behielt den Zauberstab dabei immer noch in der Hand, nur für den Fall.

% “All \emph{right!}” said Millicent. “What \emph{is} it?”
„\emph{Also gut}!“, sagte Millicent. „Was ist \emph{los}?“

% “You know what I figured out?” said Daphne. “I figured out that you get the gossip \emph{so} fast, you know about things \emph{before they actually happen}.”
„Weißt du, was ich herausgefunden habe?“, sagte Daphne. „Ich habe herausgefunden, dass du den Klatsch und Tratsch so schnell mitbekommst, dass du über Dinge Bescheid weißt, \emph{bevor sie tatsächlich passieren}.“

% Daphne had half-expected Millicent to turn white and fall over, and she didn’t really, but the girl did flinch pretty hard before she started stammering denials.
Daphne hatte halb damit gerechnet, dass Millicent weiß werden und umfallen würde und das tat sie nicht wirklich. Das Mädchen zuckte ziemlich heftig zusammen, bevor sie anfing Ausflüchte zu stammeln.

% “Don’t worry,” said Daphne with her sweetest smile, “I won’t tell anyone else you’re a seer. I mean, we’re friends, right?”
„Keine Sorge“, sagte Daphne mit ihrem süßesten Lächeln, „ich werde niemandem sonst erzählen, dass du eine Seherin bist. Ich meine, wir sind doch Freunde, oder?“

\later

% Rianne Felthorne, seventh-year of Slytherin, was working diligently on yet another two-foot essay (she was taking everything except Divination and Muggle Studies and her N.E.W.T. year seemed to consist \emph{entirely} of homework) when her Head of House strode up to the table she was working at and barked “You will come with me, Miss~Felthorne!” and walked away even as she frantically began putting away her parchment and book and quill.
Rianne Felthorne, siebte Klasse in Slytherin, arbeitete fleißig an einem weiteren Aufsatz (sie belegte alle Fächer außer Wahrsagerei und Muggelkunde und ihr UTZ-Jahr schien nur aus Hausaufgaben zu bestehen), als ihr Hauslehrer auf den Tisch zuging, an dem sie gerade arbeitete, „Sie kommen mit mir, Miss~Felthorne!“ bellte, und davon ging, während sie noch verzweifelt begann, ihr Pergament, ihr Buch und ihren Federkiel wegzulegen.

% When she caught up with Professor Snape, he was waiting just outside the room and gazing at her with half-lidded eyes that seemed far too intense; and before she could ask what this was about he spun without a word and stalked off through the hallways, so that she had to scramble to keep up.
Als sie Professor Snape einholte, wartete er vor dem Raum und starrte sie mit zusammengekniffenen Augen an, die viel zu intensiv zu sein schienen; und bevor sie fragen konnte, worum es ging, drehte er sich wortlos um und pirschte durch die Gänge, so dass sie sich anstrengen musste, um Schritt zu halten.

% Their walk took them down a flight of stairs, and then another, below what she’d thought was the lowest level of the Slytherin dungeons. And the corridors began to look older in their appearance, the architecture reverting back in time by centuries into roughened stone held together by crude-looking mortar. She began to wonder if Professor Snape was taking her to the \emph{real} dungeons that she’d heard rumours of, the true dungeons of Hogwarts that had been sealed off to all but faculty; and if maybe Professor Snape did terrible things down there to innocent helpless young girls but that was probably just wishful thinking on her part.
Ihr Weg führte sie eine Treppe hinunter und dann eine weitere, unter die unterste Ebene der Slytherin-Verließe. Und die Korridore begannen, älter auszusehen, die Architektur war um Jahrhunderte zurück und bestand aus aufgerautem Stein, der von grobschlächtigem Mörtel zusammengehalten wurde. Sie begann sich zu fragen, ob Professor Snape sie in die echten Kerker führte, von denen sie Gerüchte gehört hatte, die wahren Kerker von Hogwarts, die für alle außer dem Lehrkörper verschlossen waren; und ob Professor Snape dort unten vielleicht schreckliche Dinge mit unschuldigen, hilflosen jungen Mädchen tat; Aber das war wahrscheinlich nur Wunschdenken ihrerseits.

% They went down another flight of stairs, and came out into a room that was no room at all, but an empty rock cavern with a single door, pierced by many dark openings and lit by a single torch of ancient style that blazed alight as they entered.
Sie gingen eine weitere Treppe hinunter und kamen in einen Raum, der gar kein Raum war, sondern eine leere Felsenhöhle mit einer einzigen Tür, durchbohrt von vielen dunklen Öffnungen und erleuchtet von einer einzigen Fackel im antiken Stil, die brannte, als sie eintraten.

% Professor Snape took out his wand, then, and began to cast Charm after Charm, she lost track of how many; and when the Potions Master was done he turned back toward her, locked his intense eyes on hers, and said in a level voice unlike his usual drawl, “You will say nothing to anyone of this matter, Miss~Felthorne, nothing now or ever. If that is acceptable to you, nod. If not, we will turn and go.”
Professor Snape zückte seinen Zauberstab und begann, einen Zauber nach dem anderen zu wirken, sie wusste nicht mehr, wie viele es waren. Als der Meister der Zaubertränke fertig war, drehte er sich wieder zu ihr um, sah sie mit seinen intensiven Augen an und sagte mit ruhiger Stimme, die so gar nicht zu seinem üblichen Tonfall passte: „Sie werden niemandem etwas von dieser Angelegenheit erzählen, Miss~Felthorne, weder jetzt noch in Zukunft. Wenn das für Sie akzeptabel ist, nicken Sie. Wenn nicht, werden wir uns umdrehen und jetzt gehen.“

% She nodded, frightened and with a strange hope dawning in her heart (well, not exactly her heart).
Sie nickte, verängstigt und mit einer seltsamen Hoffnung, die in ihrem Herzen aufkeimte (na ja, nicht ganz in ihrem Herz).

% “The task I have for you is very simple, Miss~Felthorne,” said Professor Snape’s toneless voice, “and your extremely generous pay of fifty Galleons is merely to compensate you for being Memory-Charmed afterwards.”
„Die Aufgabe, die ich für Sie habe, ist sehr einfach, Miss~Felthorne“, sagte Professor Snapes tonlose Stimme, „und Ihr äußerst großzügiger Lohn von fünfzig Galleonen ist lediglich eine Entschädigung dafür, dass Sie danach mit einem Gedächtniszauber belegt werden, um alles wieder zu vergessen.“

% She drew an involuntary breath. Her family might be rich but they had other daughters and kept her on a tight leash and it was certainly a lot of money for \emph{her}.
Sie holte unwillkürlich Luft. Ihre Familie mochte zwar reich sein, aber sie hatten noch andere Töchter und hielten sie an der kurzen Leine, und für \emph{sie} war das sicherlich eine Menge Geld.

% Then her ears caught up with the words \emph{Memory-Charmed} and for a moment she felt outraged, there was no point if she couldn’t keep the memories, what sort of girl did Professor Snape think she \emph{was?}
Dann registrierte ihr Verstand das Wort \emph{Gedächtniszauber}, und sie war empört! Es hatte keinen Sinn, wenn sie die Erinnerungen nicht behalten konnte, für was für ein Mädchen \emph{hielt} Professor Snape sie?

% “You surely know,” said Severus Snape, “of Miss~Hermione Granger, the Sunshine General?”
„Sie wissen doch sicher“, sagte Severus Snape, „von Miss~Hermine Granger, dem Sonnenschein-General?“

% “\emph{What?}” said Rianne Felthorne in sudden horror and disgust. “She’s in her \emph{first year! Ew!}”
„\emph{Was?}„, sagte Rianne Felthorne in plötzlichem Entsetzen und Abscheu.“ Aber sie ist doch \emph{Erstklässlerin! Igitt!}“

%  LocalWords:  heroinic Slytherining Everburning halfth Y’know eeping Ew
%  LocalWords:  witchism
