% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/9/
% \chapter{Frontal Override}
\chapter{Frontale Überbrückung}

% \lettrine{T}{he} biting January wind howled around the vast, blank stone walls that demarcated the material bounds of the castle Hogwarts, whispering and whistling in odd pitches as it blew past closed windows and stone turrets. The most recent snow had mostly blown away, but occasional patches of melted and refrozen ice still stuck to the stone face and blazed reflected sunlight. From a distance, it must have looked like Hogwarts was blinking hundreds of eyes.
Der beißende Januarwind heulte um die riesigen, leeren Steinmauern, die die materiellen Grenzen der Burg Hogwarts absteckten, und flüsterte und pfiff in seltsamen Tonhöhen, als er an geschlossenen Fenstern und Steintürmen vorbeiflog. Der jüngste Schnee war größtenteils weggeweht, aber gelegentlich klebten noch Flecken von geschmolzenem und wieder gefrorenem Eis an der Steinwand und glänzten mit reflektiertem Sonnenlicht. Aus der Ferne muss es so ausgesehen haben, als würde Hogwarts mit Hunderten von Augen blinzeln.

% A sudden gust made Draco flinch, and try, impossibly, to press his body even closer to the stone, which felt like ice and smelled like ice. Some utterly pointless instinct seemed convinced that he was about to be blown off the outer wall of Hogwarts, and that the best way to prevent this was to jerk around in helpless reflex and possibly throw up.
Eine plötzliche Böe ließ Draco zusammenzucken und versuchen, unmöglicherweise, seinen Körper noch näher an den Stein zu drücken, der sich wie Eis anfühlte und nach Eis roch. Ein völlig sinnloser Instinkt schien davon überzeugt zu sein, dass er kurz davorstand, von der Außenwand von Hogwarts geblasen zu werden, und dass der beste Weg, dies zu verhindern, darin bestand, in hilflosem Reflex zu zucken und sich möglicherweise zu übergeben.

% Draco was trying very hard \emph{not} to think about the six stories worth of empty air underneath him, and focus, instead, on how he was going to kill Harry Potter.
Draco versuchte sehr hart, \emph{nicht} an die sechs Stockwerke leere Luft unter ihm zu denken und sich stattdessen darauf zu konzentrieren, wie er Harry Potter töten würde.

% “You know, Mr~Malfoy,” said the young girl beside him in a conversational voice, “if a seer had told me that some day I’d be hanging onto the side of a castle by my fingertips, trying not to look down or think about how loud Mum’d scream if she saw me, I wouldn’t’ve had \emph{any} idea of how it’d happen, \emph{except} that it’d be Harry Potter’s fault.”
„Wissen Sie, Mr~Malfoy“, sagte das junge Mädchen neben ihm mit gesprächiger Stimme, „wenn mir ein Seher gesagt hätte, dass ich eines Tages mit den Fingerspitzen an der Seite eines Schlosses hängen würde, während ich versuchen würde nicht nach unten zu schauen oder daran zu denken würde, wie laut Mama schreien würde, wenn sie mich sehen würde, hätte ich \emph{keine} Ahnung gehabt, wie es passieren würde, \emph{außer} dass es Harry Potter's Schuld wäre.“

% \latersection{Earlier}
\latersection{Früher}

% The two allied Generals stepped together over Longbottom’s body, their boots hitting the floor in almost perfect synchrony.
Die beiden verbündeten Generäle traten zusammen über Longbottoms Körper, ihre Stiefel schlugen fast perfekt synchron auf den Boden.

% Only a single soldier now stood between them and Harry, a Slytherin boy named Samuel Clamons, whose hand was clenched white around his wand, held upward to sustain his Prismatic Wall. The boy’s breathing was coming rapidly, but his face showed the same cold determination that lit the eyes of his general, Harry Potter, who was standing behind the Prismatic Wall at the dead end of the corridor next to an open window, with his hands held mysteriously behind his back.
Nur noch ein einziger Soldat stand zwischen ihnen und Harry, ein Slytherin-Junge namens Samuel Clamons, dessen Hand sich weiß um seinen Zauberstab klammerte, nach oben gehalten, um seine prismatische Wand aufrechtzuerhalten. Die Atmung des Jungen kam schnell, aber sein Gesicht zeigte die gleiche kalte Entschlossenheit, die auch die Augen seines Generals Harry Potter erhellte, der hinter der Prismenwand am Ende des Ganges neben einem offenen Fenster stand, und seine Hände mysteriös hinter seinem Rücken hielt.

% The battle had been ridiculously difficult, for the enemy being outnumbered two-to-one. It should have been easy, Dragon Army and the Sunshine Regiment had melded together easily in practice sessions, they’d fought each other long enough to know each other very well indeed. Morale was high, both armies knowing that this time they weren’t just fighting to win for themselves, but fighting for a world free of traitors. Despite the surprised protests of both generals, the soldiers of the combined army had insisted on calling themselves Dramione’s Sungon Argiment, and produced patches for their insignia of a smiling face wreathed in flames.
Die Schlacht war lächerlich schwierig gewesen, denn der Feind war zwei zu eins in der Unterzahl. Es hätte einfach sein sollen, Drachenarmee und Sonnenscheinregiment hatten sich in Trainingssitzungen leicht vereint, sie hatten sich lange genug bekämpft, um sich gegenseitig sehr gut zu kennen. Die Moral war hoch, beide Armeen wussten, dass sie diesmal nicht nur für sich selbst, sondern auch für eine Welt ohne Verräter kämpften. Trotz der überraschten Proteste beider Generäle hatten die Soldaten der kombinierten Armee darauf bestanden, sich selbst Dramiones Sonnchen Argiment zu nennen, und Abzeichen für ihre Insignien zu produzieren mit einem lächelnden Gesicht, das in Flammen gehüllt war.

% But Harry’s soldiers had all blackened their own insignia—it didn’t look like paint, more like they’d \emph{burned} that part of their uniforms—and they’d fought all through the upper levels of Hogwarts with a desperate fury. The cold rage that Draco sometimes saw in Harry had seemed to trickle down into his soldiers, and they’d fought like it hadn’t been play. And Harry had emptied out his entire bag of tricks, there’d been tiny metal balls (Granger had identified them as “ball bearings”) on floors and staircases, rendering them impassable until cleared, only Harry’s army had already practised coordinated Hover Charms and they could fly their own people \emph{right over} the obstacles they’d made…
Aber Harrys Soldaten hatten alle ihre eigenen Abzeichen geschwärzt—es sah nicht aus wie Farbe, eher als hätten sie diesen Teil ihrer Uniformen \emph{verbrannt}—und sie hatten sich mit einer verzweifelten Wut durch die oberen Ebenen von Hogwarts gekämpft. Die kalte Wut, die Draco manchmal in Harry sah, schien auf seine Soldaten übertragen zu haben und sie hatten gekämpft, als wäre es kein Spiel gewesen. Und Harry hatte seine ganze Trickkiste geleert, es gab winzige Metallkugeln (Granger hatte sie als „Kugellager“ identifiziert) auf Böden und Treppen, die sie unpassierbar machten, bis sie geräumt waren. Nur Harrys Armee hatte bereits koordinierte Schwebezauber geübt und sie konnten ihre eigenen Leute direkt über die Hindernisse fliegen, die sie gemacht hatten…

% You couldn’t bring devices into the game from outside, but you could Transfigure anything you wanted \emph{during} the game, so long as it was safe. And that just wasn’t fair when you were fighting a boy raised by scientists, who knew about things like ball bearings and skateboards and bungee cords.
Man konnte keine Geräte von außen ins Spiel bringen, aber du konntest alles, was du wolltest, während des Spiels verwandeln, solange es sicher war. Und das war einfach nicht fair, wenn du gegen einen Jungen kämpfst, der von Wissenschaftlern aufgezogen wurde, die sich mit Dingen wie Kugellagern, Skateboards und Bungee-Seilen auskannten.

% And so it had come to this.
Und so war es dann hierzu gekommen.

% The survivors of the allied forces had cornered the last remnants of Harry Potter’s army in a dead-end corridor.
Die Überlebenden der alliierten Streitkräfte hatten die letzten Überreste von Harry Potters Armee in eine Sackgasse getrieben.

% Weasley and Vincent had rushed Longbottom at the same time, moving together like they’d practised for weeks instead of hours, and somehow Longbottom had managed to hex them \emph{both} before falling himself.
Weasley und Vincent hatten sich zur gleichen Zeit auf Longbottom gestürzt und sich simultan bewegt, als ob sie es wochenlang statt stundenlang geübt hätten, und irgendwie hatte es Longbottom geschafft, sie \emph{beide} zu verzaubern, bevor er selbst fiel.

% And now it was Draco and Hermione and Padma and Samuel and Harry, and by the looks of Samuel, his Prismatic Wall couldn’t last much longer.
Und jetzt waren es Draco und Granger und Padma und Samuel und Harry, und nach dem Aussehen von Samuel konnte der seine prismatische Wand nicht mehr lange aufrechthalten.

% Draco had already levelled his wand at Harry, waiting for the Prismatic Wall to fall of its own accord; there was no need to waste a Breaking Drill Hex before then. Padma levelled her own wand at Samuel, Granger levelled hers at Harry…
Draco hatte seinen Zauberstab bereits auf Harry ausgerichtet und darauf gewartet, dass die Prismenwand von selbst fiel; es bestand keine Notwendigkeit, vorher einen Brechenden Bohrzauber zu verschwenden. Padma richtete ihren eigenen Zauberstab auf Samuel, Granger richtete ihren auf Harry …

% Harry was still hiding his hands behind his back, instead of aiming his wand; and looking at them with a face that could have been carved out of ice.
Harry verbarg immer noch seine Hände hinter seinem Rücken, anstatt mit seinem Zauberstab zu zielen; und sah sie mit einem Gesicht an, das aus Eis gehauen hätte werden können.

% It might be a bluff. It probably wasn’t.
Es könnte ein Bluff sein. Wahrscheinlich war es das nicht.

% There was a brief, tense silence.
Es herrschte eine kurze, angespannte Stille.

% And then Harry spoke.
Und dann sprach Harry.

% “I’m the villain now,” the young boy said coldly, “and if you think villains are this easy to finish off, you’d better think again. Beat me when I’m fighting seriously, and I’ll stay beaten; but lose, and we’ll be doing this all over again next time.”
„Ich bin jetzt der Bösewicht“, sagte der kleine Junge kalt, „und wenn ihr denkt, dass Bösewichte so einfach zu erledigen sind, solltet ihr besser noch einmal nachdenken. Schlagt mich, wenn ich ernsthaft kämpfe, und ich werde geschlagen bleiben; aber verliert, und wir werden das das nächste Mal wieder tun.“

% The boy brought his hands forward, and Draco saw that Harry was wearing strange gloves, with a peculiar greyish material on the fingertips, and buckles that strapped the gloves tightly to his wrists.
Der Junge brachte seine Hände nach vorne, und Draco sah, dass Harry seltsame Handschuhe trug, mit einem eigentümlichen grauen Material an den Fingerspitzen und Schnallen, die die Handschuhe fest an seine Handgelenke hefteten.

% Beside Draco, the Sunshine General gasped in horror; and Draco, without even asking why, fired a Breaking Drill Hex.
Neben Draco keuchte der Sunshine General entsetzt; und Draco, ohne auch nur zu fragen, warum, feuerte einen Brechenden Bohrzauber ab.

% Samuel staggered, he let out a scream as he staggered, but he held the Wall; and if Padma or Granger fired now, they would exhaust their own forces so badly that they might just lose.
Samuel taumelte, er ließ einen Schrei los, als er taumelte, aber er hielt die Wand; und wenn Padma oder Granger jetzt feuerten, würden sie ihre eigenen Kräfte so sehr erschöpfen, dass sie einfach verlieren könnten.

% “\emph{Harry!}” shouted Granger. “\emph{You can’t be serious!}”
„\emph{Harry}!“ rief Granger. „\emph{Das kann nicht dein Ernst sein!}“

% Harry was already in motion.
Harry war bereits in Bewegung.

% And as he swung out the open window, his cold voice said, “Follow if you dare.”
Und als er aus dem offenen Fenster schwang, sagte seine kalte Stimme: „Folgt mir, wenn ihr euch traut.“

\later

% The icy wind howled around them.
Der eisige Wind heulte um sie herum.

% Draco’s arms were already starting to feel tired.
Dracos Arme fingen bereits an, sich müde anzufühlen.

% …It had developed that, yesterday, Harry had carefully demonstrated to Granger exactly how to Transfigure the gloves he was currently wearing, which used something called ‘gecko setæ’; and how to glue Transfigured patches of the same material to the toes of their shoes; and Harry and Granger had, in innocent childish play, tried climbing around the walls and ceiling a little.
… Es hatte sich herausgestellt, dass Harry Granger gestern sorgfältig demonstriert hatte, wie man die Handschuhe, die er gerade trug, mit so genannten „Gecko-Sets“ transfigurieren konnte und wie man transfigurierte Stellen aus dem gleichen Material auf die Zehen ihrer Schuhe klebte; und Harry und Granger hatten in einem unschuldigen kindlichen Spiel versucht, ein wenig an den Wänden und der Decke herumzuklettern.

% And that, also yesterday, Harry had supplied Granger with a grand total of exactly two doses of Feather-Falling Potion to carry around in her pouch, “just in case”.
Und dass Harry Granger auch gestern noch insgesamt genau zwei Dosen Feder-Falltrank zur Verfügung gestellt hatte, die sie in ihrem Beutel „für alle Fälle“ mit sich herumtragen konnte.

% Not that Padma would have followed them, anyway. \emph{She} wasn’t crazy.
Nicht, dass Padma ihnen gefolgt wäre. Sie war nicht verrückt.

% Draco carefully peeled loose his right hand, stretched it over as far as he could, and slapped it down on the stone again. Beside him, Granger did the same.
Draco löste vorsichtig seine rechte Hand, streckte sie so weit wie möglich nach vorne und schlug sie wieder auf den Stein. Neben ihm tat Granger das Gleiche.

% They’d already swallowed the Feather-Falling Potion. It was skirting the edges of the game rules, but the potion wouldn’t be activated unless one of them actually fell, and so long as they \emph{didn’t} fall they weren’t using the item.
Sie hatten bereits den Federfalltrank geschluckt. Es war eine Grauzone in den Spielregeln, aber der Trank wurde nicht aktiviert, solange keiner von ihnen tatsächlich fiel, und solange sie \emph{nicht} fielen, benutzten sie den Gegenstand nicht.

% Professor Quirrell was watching them.
Professor Quirrell beobachtete sie.

% The two of them were \emph{perfectly, completely, utterly safe.}
Die beiden waren \emph{perfekt, komplett, absolut sicher}.

% Harry Potter, on the other hand, was going to die.
Harry Potter hingegen würde sterben.

% “I wonder why Harry is doing this,” said General Granger in a reflective tone, as she slowly peeled the fingertips of one hand off the wall with an extended sticky sound. Her hand plopped back down again almost as soon as it was lifted. “I’ll have to ask him that after I kill him.”
„Ich frage mich, warum Harry das tut“, sagte General Granger in einem reflektierenden Ton, als sie langsam die Fingerspitzen einer Hand mit einem ausgedehnten, klebrigen Geräusch von der Wand schälte. Ihre Hand fiel fast sofort nach dem Anheben wieder nach unten. „Ich muss ihn das fragen, nachdem ich ihn getötet habe.“

% It was amazing how much the two of them were turning out to have in common.
Es war erstaunlich, wie viel sich herausstellte, dass die beiden gemeinsam hatten.

% Draco didn’t really feel like talking right now, but he managed to say, through gritted teeth, “Could be revenge. For the date.”
Draco hatte im Moment nicht wirklich Lust zu reden, aber er schaffte es, durch knirschende Zähne zu sagen: „Könnte Rache sein. Für das Date.“

% “Really,” said Granger. “After all this time.”
„Wirklich“, sagte Granger. „Nach all der Zeit.“

% Stick. Plop.
Stick. Plop.

% “How sweet of him,” said Granger.
„Wie süß von ihm“, sagte Granger.

% Stick. Plop.
Stick. Plop.

% “I guess I’ll find some truly romantic way to thank him,” said Granger.
„Ich schätze, ich werde einen wirklich romantischen Weg finden, um ihm zu danken“, sagte Granger.

% Stick. Plop.
Stick. Plop.

% “What’s he got against \emph{you?}” said Granger.
„Was hat er gegen \emph{dich}?“ sagte Granger.

% Stick. Plop.
Stick. Plop.

% The icy wind howled around them.
Der eisige Wind heulte um sie herum.

\later

% One might have thought it would feel safer to have ground under your feet again.
Man könnte denken, dass es sicherer wäre, wieder Boden unter den Füßen zu haben.

% But if that ground was a slanted roof tiled with rough slats, which had rather a lot more ice on it than the stone walls, and you were running across it at a high rate of speed…
Aber wenn dieser Boden ein Schrägdach war, das mit groben Latten gedeckt war, die mit viel mehr Eis bedeckt waren als die Steinmauern, und du mit hoher Geschwindigkeit darüber läufst…

% Then you would be \emph{sadly mistaken.}
Dann würdest du dich \emph{leider} \emph{irren}.

% “\emph{Luminos!}” shouted Draco.
„\emph{Luminos!}“ rief Draco.

% “\emph{Luminos!}” shouted Granger.
„\emph{Luminos!}“ rief Granger.

% “\emph{Luminos!}” shouted Draco.
„\emph{Luminos!}“ rief Draco.

% “\emph{Luminos!}” shouted Granger.
„\emph{Luminos!}“ rief Granger.

% The distant figure was dodging and scrambling as it ran, and not a single shot hit, but they were gaining.
Die entfernte Gestalt wich aus und krabbelte, während sie lief, und nicht ein einziger Schuss traf, aber sie kamen näher.

% Until Granger slipped.
Bis Granger ausrutschte.

% It was inevitable, in retrospect, in real life you couldn’t \emph{actually} run across icy slanted rooftops at a high rate of speed.
Im Nachhinein war es unvermeidlich, im wirklichen Leben konnte man mit hoher Geschwindigkeit nicht \emph{wirklich} über eisige Dächer laufen.

% And also inevitably, because it happened without the slightest thought, Draco spun and grabbed for Granger’s right arm, and he \emph{caught} her, only she was already too far off balance, she was falling and pulling Draco with her, it all happened so quickly—
Und auch unvermeidlich, weil es ohne den geringsten Gedanken geschah, drehte sich Draco und griff nach Grangers rechtem Arm, und er \emph{erwischte} sie, nur war sie schon zu weit aus der Balance, sie fiel und zog Draco mit sich, alles geschah so schnell—

% There was a hard, painful impact, not just Draco’s weight hitting the rooftop but some of Granger’s weight too, and if she’d hit just a little bit closer to the edge they could have made it, but instead her body tipped again and her legs slipped off and her other hand grabbed frantically…
Es gab einen harten, schmerzhaften Aufprall, nicht nur Dracos Gewicht, das auf das Dach fiel, sondern auch ein Teil von Grangers Gewicht, und wenn sie nur ein wenig näher an den Rand gefallen wäre, hätten sie es geschafft, aber stattdessen kippte ihr Körper wieder und ihre Beine rutschten ab und ihre andere Hand packte hektisch…

% And that was how Draco ended up holding onto Granger’s arm in a white grip, while her other hand clenched frantically at the edge of the rooftop and the toes of Draco’s shoes dug into the edge of a roof tile.
Und so hielt Draco schließlich Grangers Arm so fest, dass sich seine Hand weiß verfärbte, während sich ihre andere Hand verzweifelt am Rand des Daches festklammerte und die Zehen von Dracos Schuhen gruben sich in den Rand eines Dachziegels.

% “\emph{Hermione!}” Harry’s voice shrieked distantly.
„\emph{Hermine}!“ Harrys Stimme kreischte entfernt.

% “Draco,” whispered Granger’s voice, and Draco looked down.
„Draco“, flüsterte Grangers Stimme, und Draco sah nach unten.

% That might have been a mistake. There was a lot of air underneath her, nothing but air, they were on the edge of a rooftop that had jutted out from the main stone wall of Hogwarts.
Das könnte ein Fehler gewesen sein. Es war viel Luft unter ihr, nichts als Luft, sie standen am Rande eines Daches, das aus der Hauptsteinmauer von Hogwarts herausragte.

% “He’s going to come and help me,” whispered the girl, “but first he’s going to \emph{Luminos} both of us, there’s no way he wouldn’t. You have to let me go.”
„Er wird kommen und mir helfen“, flüsterte das Mädchen, „aber zuerst wird er uns beiden einen \emph{Luminos} verpassen, auf keinen Fall würde er das nicht tun. Du musst mich gehen lassen.“

% It should have been the easiest thing in the world.
Es hätte die einfachste Sache der Welt sein sollen.

% She was just a mudblood, just a mudblood, \emph{just a mudblood!}
Sie war nur ein Schlammblut, nur ein Schlammblut, \emph{nur ein Schlammblut}!

% She wouldn’t even be \emph{hurt!}
Sie wäre nicht einmal \emph{verletzt}!

% …Draco’s brain wasn’t listening to anything Draco was telling it right now.
… Dracos Gehirn hörte nichts, was Draco gerade sagte.

% “Do it,” Hermione Granger whispered, her eyes blazing without a single trace of fear, “do it, Draco, do it, you can beat him yourself \emph{we have to win, Draco!}”
„Tu es“, flüsterte Hermine Granger, ihre Augen loderten ohne eine Spur von Angst, „tu es, Draco, tu es, du kannst ihn allein schlagen, \emph{wir müssen gewinnen Draco}!“

% There was a sound of someone running and it was coming closer.
Das Geräusch von jemandem der rannte war hörbar und es kam näher.

% \emph{Oh, be rational…}
\emph{Oh, sei vernünftig}…

% The voice in Draco’s head sounded an awful lot like Harry Potter teaching lessons.
Die Stimme in Dracos Kopf klang sehr nach Harry Potter, der Unterricht gab.

% …\emph{are you going to let your brain run your life?}
…\emph{wirst du dein Gehirn dein Leben leiten lassen?}

% \latersection{Aftermath, 1}
\latersection{Nachspiel, 1}

% It was taking a bit of an effort for Daphne Greengrass to keep herself quiet, as Millicent Bulstrode retold the story in the Slytherin girls’ common room (a cosy cool place in the dungeons running beneath the Hogwarts Lake, with fish swimming past every window, and couches you could lie down in if you wanted). Mostly because, in Daphne’s opinion, it was a perfectly good story already without all of Millicent’s \emph{improvements}.
Daphne Greengrass musste sich anstrengen um sich ruhig zu verhalten, als Millicent Bulstrode die Geschichte im Gemeinschaftsraum der Slytherin-Mädchen weitererzählte (ein gemütlicher, kühler Ort in den Kerkern unter dem Hogwarts-See, mit Fischen, die an jedem Fenster vorbei schwimmen, und Sofas, auf denen man sich hinlegen kann, wenn man will). Vor allem, weil es nach Ansicht von Daphne schon ohne alle \emph{Verbesserungen} von Millicent eine perfekte Geschichte war.

% “And then what?” gasped Flora and Hestia Carrow.
„Und dann was?" keuchten Flora und Hestia Carrow.

% “General Granger looked up at him,” Millicent said dramatically, “and she said, ‘Draco! You’ve got to let go of me! Don’t worry about me, Draco, I promise I’ll be all right!’ And what do you suppose Malfoy did then?”
„General Granger sah zu ihm auf„, sagte Millicent dramatisch, „und sie sagte: Draco! Du musst mich loslassen! Mach dir keine Sorgen um mich, Draco, ich verspreche, dass es mir gut gehen wird! Und was glaubst du, was Malfoy dann getan hat?“

% “He said ‘Never!’,” shouted Charlotte Wiland, “and held on even tighter!”
„Er sagte: „Niemals!„“, rief Charlotte Wiland, „und hielt sie noch fester!“

% All the listening girls except Pansy Parkinson nodded.
Alle zuhörenden Mädchen außer Pansy Parkinson nickten.

% “Nope!” said Millicent. “He dropped her. And then he jumped up and shot General Potter. The end.”
„Nein!“ sagte Millicent. „Er ließ sie los. Und dann sprang er auf und erschoss General Potter. Das Ende.“

% There was a stunned pause.
Es gab eine betäubte Pause.

% “You can’t \emph{do} that!” said Charlotte.
„Das kannst du nicht \emph{machen}!“, sagte Charlotte.

% “She’s a \emph{mudblood,}” said Pansy, sounding confused. “Of \emph{course} he let go!”
„Sie ist ein \emph{Schlammblut}“, sagte Pansy und klang verwirrt. „\emph{Natürlich} hat er losgelassen!“

% “Well, Malfoy shouldn’t have grabbed her in the first place, then!” said Charlotte. “But once he grabbed her, he \emph{had} to hang on! \emph{Especially} in the face of approaching certain doom!” Tracey Davis, sitting next to Daphne, was nodding along in firm agreement.
„Nun, dann hätte Malfoy sie nicht erst packen sollen!“ sagte Charlotte. „Aber als er sie einmal festgehalten hatte, \emph{musste} er durchhalten! \emph{Besonders} angesichts des nahenden Untergangs!“ Tracey Davis, die neben Daphne saß, nickte in Übereinstimmung.

% “I don’t see why,” said Pansy.
„Ich sehe nicht, warum“, sagte Pansy.

% “That’s because you don’t have the tiniest smidgen of romance in you,” said Tracey. “Besides, you can’t just go dropping girls. A boy who’d drop a girl like that…he’d drop \emph{anyone}. He’d drop \emph{you}, Pansy.”
„Das liegt daran, dass du nicht den kleinsten Hauch von Romantik in dir hast“, sagte Tracey. „Außerdem kannst du nicht einfach Mädchen loslassen. Ein Junge, der ein Mädchen so fallen lässt…. er würde \emph{jeden} fallen lassen. Er würde \emph{dich} fallen lassen, Pansy.“

% “What d’you mean, \emph{drop me?}” Pansy said.
„Was meinst du damit, \emph{mich fallen lassen}?“ sagte Pansy.

% Daphne couldn’t resist any more. “You know,” Daphne said darkly, “you’re eating breakfast one day at our table, and the next thing you know, Malfoy \emph{lets go of you,} and you’re falling off the top of Hogwarts! That’s what!”
Daphne konnte nicht mehr widerstehen. „Weißt du“, sagte Daphne dunkel, „du frühstückst eines Tages an unserem Tisch, und das nächste, was du weißt, Malfoy \emph{lässt dich los}, und du fällst von der Spitze von Hogwarts! Darum geht es!“

% “Yeah!” said Charlotte. “He’s a witch dropper!”
„Ja!“ sagte Charlotte. „Er ist ein Hexen-fallen-lasser!“

% “You know why Atlantis fell?” said Tracey. “’Cause someone like Malfoy \emph{dropped} it, that’s why!”
„Weißt du, warum Atlantis fiel?“, sagte Tracey. „ Weil jemand wie Malfoy es \emph{fallen gelassen} hat, deshalb!“

% Daphne lowered her voice. “In fact…what if Malfoy’s the one who made Hermione, I mean General Granger, slip in the first place? What if he’s out to make \emph{all} the Muggle-borns trip and fall?”
Daphne senkte ihre Stimme. „Tatsächlich… was ist, wenn Malfoy derjenige war, der Hermine, ich meine General Granger, überhaupt erst hat ausrutschten lassen? Was, wenn er darauf aus ist, \emph{alle} Muggelgeborenen zum Stolpern und Fallen zu bringen?“

% “You mean—?” gasped Tracey.
„Du meinst—?“ keuchte Tracey.

% “That’s right!” Daphne said dramatically. “What if Malfoy is—\emph{the heir of Slipperin?}”
„Jawohl!“ sagte Daphne dramatisch. „Was ist, wenn Malfoy \emph{der Erbe von} \emph{Slipperin} ist?“%
\translatorsnote{Slipperin—Wortspiel aus dem Hausnamen Slytherin und „slip“ = ausrutschen}

% “The next Drop Lord!” said Tracey.
„Der nächste Drop Lord!“%
\translatorsnote{Drop Lord—Wortspiel von „Dark/Dunkler Lord“ und „Drop“ = fallen}
sagte Tracey.

% Which was far too good a line for anyone to keep to themselves, so by nightfall it was all over Hogwarts, and the next morning it was the \emph{Quibbler’s} headline.
Das war ein viel zu guter Spruch, um ihn für sich zu behalten, also war er bei Einbruch der Dunkelheit überall in Hogwarts bekannt, und am nächsten Morgen war er die Schlagzeile des \emph{Quibblers}.

% \latersection{Aftermath, 2}
\latersection{Nachspiel, 2}

% Hermione made sure she got to their usual classroom nice and early that evening, just so that she would be by herself, in a chair, peacefully reading a book, when Harry got there.
Hermine sorgte dafür, dass sie an diesem Abend schön früh in ihr gewohntes Klassenzimmer kam, nur damit sie allein, auf einem Stuhl, friedlich ein Buch las, als Harry dort ankam.

% If there was any way for a door to creak open apologetically, that was how the door was creaking open.
Wenn es irgendeine Möglichkeit gab, dass eine Tür um Verzeihung bittend knarrt, dann öffnete die Tür sich so.

% “Um,” said Harry Potter’s voice.
„Ähm,“ sagte Harry Potters Stimme.

% Hermione kept reading.
Hermine las weiter.

% “I’m, um, kinda sorry, I didn’t mean for you to \emph{actually} fall off the roof or anything…”
„Es tut mir irgendwie leid, ich wollte nicht, dass du \emph{tatsächlich} vom Dach fällst oder so…“

% It had been quite an entertaining experience, in fact.
Es war in Wirklichkeit ein ziemlich unterhaltsames Erlebnis gewesen.

% “I, ah…I don’t have much experience apologizing, I’ll fall to my knees if you want, or buy you something expensive, \emph{Hermione I don’t know how to apologize to you for this what can I do just tell me?}”
"Ich, ah…. Ich habe nicht viel Erfahrung mit Entschuldigungen, ich falle auf die Knie, wenn du willst, oder kaufe dir etwas Teures, \emph{Hermine ich weiß nicht, wie ich mich bei dir dafür entschuldigen soll, was kann ich tun, sag es mir einfach?} „

% She kept reading the book in silence.
Sie las das Buch schweigend weiter.

% It wasn’t as if \emph{she} had any idea how Harry could apologize, either.
Es war auch nicht so, als hätte \emph{sie} eine Ahnung, wie sich Harry entschuldigen könnte.

% Right now she was just feeling a sort of odd curiosity as to what would happen if she kept reading her book for a while.
Im Moment spürte sie nur eine Art seltsame Neugierde, was passieren würde, wenn sie noch eine Weile ihr Buch lesen würde.

%  LocalWords:  Clamons Dramione’s Sungon Argiment Wiland Slipperin
