% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/30/
% \chapter{The Stanford Prison Experiment, Final}
\chapter{Das Stanford-Prison-Experiment, Finale}

% \lettrine{M}{inerva} gazed up at the clock, the golden hands and silver numerals, the jerking motion. Muggles had invented that, and until they had, wizards had not bothered keeping time. Bells, timed by a sanded hourglass, had served Hogwarts for its classes when it was built. It was one of the things that blood purists wished not to be true, and therefore Minerva knew it.
\lettrine{M}{inerva} blickte auf die Uhr, die goldenen Zeiger und silbernen Ziffern, die ruckartigen Bewegungen. Muggel hatten das erfunden, und bis dahin hatten sich Zauberer nicht darum gekümmert, die Zeit zu messen. Durch Sanduhr gesteuerte Glocken hatten Hogwarts zum Zeitpunkt ihrer Erbauung für seine Schulstunden gedient. Das war eines der Dinge, von denen sich die Blutpuristen wünschten, dass sie nicht wahr wären, und deshalb wusste Minerva das.

% She had received an Outstanding on her Muggle Studies N.E.W.T., which now seemed to her a mark of shame, considering how little she knew. Her younger self had realized, even then, that the class was a sham, taught by a pureblood, supposedly because Muggle-borns could not appreciate what wizardborns needed to be told, and actually because the Board of Governors did not approve of Muggles at all. But when she was seventeen the Outstanding grade had been the main thing that mattered to her, she was saddened to remember…
Sie hatte für ihren Muggelstudien U.T.Z. ein ‚Ohnegleichen‘ erhalten, was ihr jetzt ein Zeichen der Schande zu sein schien, wenn man bedachte, wie wenig sie wusste.%
\translatorsnote{U.T.Z. steht für den Unheimlich toller Zauberer-Grad, im englischen Original ist es N.E.W.T. \emph{Nastily Exhausting Wizarding Test}, wobei \emph{Newt} auch noch ein Wortspiel (=Molch) ist.}
Ihr jüngeres Ich hatte schon damals erkannt, dass die Klasse eine Täuschung war, die von einem Reinblüter unterrichtet wurde, angeblich weil Muggelgeborene nicht verstehen konnten, was Zauberergeborenen beigebracht wurde, und weil der Schulrat Muggel überhaupt nicht zugelassen hatte. Aber als sie siebzehn Jahre alt war, war die herausragende Note die Hauptsache, die ihr wichtig war, und sie erinnerte sich mit Trauer daran…

% \emph{If Harry Potter and Voldemort fight their war with Muggle weapons there will be nothing left of the world but fire!}
\emph{Wenn Harry Potter und Voldemort ihren Krieg mit Muggelwaffen führen, wird von der Welt nichts anderes übrigbleiben als Feuer!}

% She couldn’t imagine it, and the reason she couldn’t imagine it was that she couldn’t imagine Harry fighting You-Know-Who.
Sie konnte sich das nicht vorstellen, und der Grund dafür war, dass sie sich nicht vorstellen konnte, dass Harry gegen Du-weißt-schon-wen kämpfte.

% She had encountered the Dark Lord four times and survived each one, three times with Albus to shield her and once with Moody at her side. She remembered the damaged, snakelike face, the faint green scales scattered over the skin, the glowing red eyes, the voice that laughed in a high-pitched hiss and promised nothing but cruelty and torment: the monster pure and complete.
Sie war dem Dunklen Lord vier Mal begegnet und hatte jedes Mal überlebt, dreimal mit Albus als Schutzschild und einmal mit Moody an ihrer Seite. Sie erinnerte sich an das lädierte, schlangenartige Gesicht, die schwach sichtbaren grünen Schuppen, die über die Haut verstreut waren, die glühend roten Augen, die Stimme, die in einem hohen Zischen lachte und nichts als Grausamkeit und Qualen versprach: ein Monster in Reinkultur.

% And Harry Potter was easy to picture in her mind, the bright expression on the face of a young boy who wavered between taking the ludicrous seriously and taking the serious ludicrously.
Harry Potter konnte sie sich auch leicht vorstellen, der helle Ausdruck auf dem Gesicht eines kleinen Jungen, der dazwischen schwankte, das Lächerliche ernst zu nehmen und das Ernste lächerlich zu machen.

% And to think of the two of them facing off at wand-point was too painful to be imagined.
Doch der Gedanke an die beiden, wie sie sich mit ihren Zauberstäben gegenüberstanden, war zu schmerzhaft, um es sich vorzustellen.

% They had no right, no right at all to set this on an eleven-year-old boy. She knew what the Headmaster had decided for him this day, for she had been told to make the arrangements; and if it had been her at the same age she would have raged and screamed and cried and been inconsolable for weeks, and…
Sie hatten kein Recht, überhaupt kein Recht, dies einem elfjährigen Jungen aufzubürden. Sie wusste, was der Schulleiter an diesem Tag für ihn entschieden hatte, denn man hatte ihr gesagt, sie solle die Vorkehrungen treffen; und wäre es um sie selbst im gleichen Alter gegangen, hätte sie wochenlang gewütet und geschrien und geweint und wäre untröstlich gewesen, und…

% \emph{He is no ordinary first-year,} Albus had said. \emph{He is marked as the Dark Lord’s equal, and he has power the Dark Lord knows not.}
\emph{Er ist kein gewöhnlicher Erstklässler,} hatte Albus gesagt. \emph{Er ist als dem Dunklen Lord ebenbürtig gekennzeichnet, und er hat Macht, die der Dunkle Lord nicht kennt.}

% The terrible hollow voice booming from Sybill Trelawney’s throat, the true and original prophecy, echoed once more through her mind. She had a feeling it didn’t mean what the Headmaster thought it did, but there was no way to put the difference into words.
Die schreckliche hohle Stimme, die aus Sybill Trelawneys Kehle dröhnte, die wahre und ursprüngliche Prophezeiung, hallte noch einmal durch ihren Verstand. Sie hatte das Gefühl, dass es nicht das bedeutete, was der Schulleiter dachte, aber es gab keine Möglichkeit, den Unterschied in Worte zu fassen.

% And even so it still seemed true, that if there were any eleven-year-old within the Earth entire who could bear this burden, that boy approached her office now. And if she said anything at all like ‘poor Harry’ to his face…well, he wouldn’t like it.
Und dennoch schien es immer noch wahr zu sein, dass, wenn es auf der ganzen Erde einen Elfjährigen gäbe, der diese Last tragen könnte, dieser Junge jetzt auf dem Weg zu ihrem Büro war. Und wenn sie ihm irgendetwas etwas wie ‚armer Harry` ins Gesicht sagte… nun, es würde ihm nicht gefallen.

% \emph{So now I’ve got to find some way to kill an immortal Dark Wizard,} Harry had said on the day he had first learned. \emph{I really wish you had told me that before I started shopping…}
\emph{Jetzt muss ich also einen Weg finden, um einen unsterblichen dunklen Zauberer zu töten}, hatte Harry an dem Tag gesagt, an dem er es zum ersten Mal erfahren hatte. \emph{Ich wünschte wirklich, Sie hätten mir das gesagt, bevor ich eingekauft habe}…

% She’d been Head of House Gryffindor for long enough, she’d watched enough friends die, to know that there were some people you couldn’t save from becoming heroes.
Sie war lange genug Leiterin des Hauses Gryffindor gewesen, sie hatte genug Freunde sterben sehen, um zu wissen, dass es Menschen gab, die man nicht davor retten konnte, Helden zu werden.

% There came a knock at the door, and Professor McGonagall said, “Enter.”
Es klopfte an der Tür, und Professor McGonagall sagte: „Treten Sie ein.“

% When Harry entered, his face had the same cold, alert look she’d seen in Mary’s Place; and she wondered for an instant if he’d been wearing that same mask, that same self, this whole day.
Als Harry hereinkam, hatte sein Gesicht denselben kalten, wachen Blick, den sie schon in Mary’s Platz gesehen hatte; und sie fragte sich einen Augenblick lang, ob er den ganzen Tag dieselbe Maske getragen hatte, dasselbe Selbst.

% The young boy seated himself on the chair before her desk, and said, “So is it time for me to be told what’s going on?” Neutral the words, not the sharpness that should have gone with the expression.
Der kleine Junge setzte sich auf den Stuhl vor ihrem Schreibtisch und sagte: „Ist es jetzt an der Zeit, mir zu sagen, was vor sich geht?“ Die Worte waren neutral und hatten nicht die Schärfe, die mit dem Gesichtsausdruck hätte einhergehen sollen.

% Professor McGonagall’s eyes rose in surprise before she could stop them, and she said, “The Headmaster told you nothing, Mr~Potter?”
Professor McGonagalls Augen erhoben sich überrascht, bevor sie sie stoppen konnte, und sie sagte: „Der Schulleiter hat Ihnen nichts gesagt, Mr~Potter?“

% The boy shook his head. “Only that he’d received a warning that I might be in danger, but I was safe now.”
Der Junge schüttelte den Kopf. „Nur, dass er eine Warnung erhalten hatte, dass ich in Gefahr sein könnte, aber jetzt wäre ich in Sicherheit.“

% Minerva was having trouble meeting his gaze. How could they \emph{do} this to him, how could they lay this upon an eleven-year-old boy, this war, this destiny, this prophecy…and they didn’t even \emph{trust} him…
Minerva hatte Schwierigkeiten, seinem Blick zu begegnen. Wie konnten sie ihm das antun, wie konnten sie das einem elfjährigen Jungen \emph{antun}, diesen Krieg, dieses Schicksal, diese Prophezeiung… und sie \emph{vertrauten} ihm nicht einmal…

% She forced herself to look at Harry directly, and saw that his green eyes were calm as they rested on her.
Sie zwang sich, Harry direkt anzuschauen, und sah, dass seine grünen Augen ruhig waren, während sie auf ihr ruhten.

% “Professor McGonagall?” the boy said quietly.
„Professor McGonagall?“, sagte der Junge leise.

% “Mr~Potter,” said Professor McGonagall, “I’m afraid it is not my place to explain, but if after this the Headmaster \emph{still} does not tell you anything, you may come back to me and I will go yell at him for you.”
„Mr~Potter,“ sagte Professor McGonagall, „ich fürchte, es steht mir nicht zu, dies zu erklären, aber wenn der Schulleiter Ihnen hiernach \emph{immer} \emph{noch} nichts sagt, können Sie zu mir zurückkommen, und ich werde ihn für Sie anschreien.“

% The boy’s eyes widened, something of the real Harry showing through the crack before the cool mask was set back in place.
Die Augen des Jungen weiteten sich, etwas von dem echten Harry zeigte sich durch den Riss, bevor die kühle Maske wieder aufgesetzt wurde.

% “In any case,” Professor McGonagall said briskly. “I’m sorry for the inconvenience, Mr~Potter, but I need to ask you to use your Time-Turner to go back six hours to three o’clock, and give the following message to Professor Flitwick: Silver on the tree. Ask the Professor to note down the time at which you gave him that message. Afterwards the Headmaster wishes to meet with you at your convenience.”
„Auf jeden Fall,“ sagte Professor McGonagall rasch. „Entschuldigen Sie die Unannehmlichkeiten, Mr~Potter, aber ich muss Sie bitten, mit Ihrem Zeitumkehrer sechs Stunden bis drei Uhr zurückzugehen und Professor Flitwick die folgende Nachricht zu übermitteln: ‚Silber auf dem Baum`. Bitten Sie den Professor, die Uhrzeit zu notieren, zu der Sie ihm diese Nachricht gegeben haben. Danach möchte sich der Schulleiter mit Ihnen treffen, wann immer es Ihnen passt.“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% Then the boy said, “I am suspected of misusing my Time-Turner, then?”
Dann sagte der Junge: „Also werde ich verdächtigt, meinen Zeitumkehrer missbraucht zu haben?“

% “Not by \emph{me!}” Professor McGonagall said hastily. “I \emph{am} sorry for the inconvenience, Mr~Potter.”
„Nicht von \emph{mir}!“ sagte Professor McGonagall hastig. „Ich \emph{entschuldige} mich für die Unannehmlichkeiten, Mr~Potter.“

% There was another pause, and then the young boy shrugged. “It’ll play hell with my sleep schedule but I suppose it can’t be helped. Please let the house elves know that if I ask for an early breakfast at, say, three\am tomorrow morning, I’m to receive it.”
Es gab eine weitere Pause, und dann zuckte der Junge mit den Achseln. „Es wird meinen Schlafplan durcheinanderbringen, aber ich nehme an, es lässt sich nicht ändern. Bitte lassen Sie die Hauselfen wissen, dass, wenn ich morgen früh um, sagen wir, drei Uhr um ein frühes Frühstück bitte, ich es auch kriege.“

% “Of course, Mr~Potter,” she said. “Thank you for understanding.”
„Natürlich, Mr~Potter,“ sagte sie. „Danke für Ihr Verständnis.“

% The boy rose up from his chair and gave her a formal nod, then slipped out the door with his hand already going under his shirt to where his Time-Turner waited; and she almost called out \emph{Harry!} only she wouldn’t have known what to say after.
Der Junge erhob sich von seinem Stuhl und nickte ihr förmlich zu, dann schlüpfte er zur Tür hinaus mit der Hand unter dem Hemd, wo sein Zeitumkehrer wartete; und sie rief beinahe \emph{Harry}! nur hätte sie nicht gewusst, was sie danach sagen sollte.

% Instead she waited, her eyes on the clock.
Stattdessen wartete sie, ihre Augen auf die Uhr gerichtet.

% How long did she need to wait for Harry Potter to go back in time?
Wie lange musste sie warten, bis Harry Potter in der Zeit zurückging?

% She didn’t need to wait at all, actually; if he had done it, then it had already happened…
Eigentlich brauchte sie überhaupt nicht zu warten; wenn er es getan hatte, dann war es schon geschehen…

% Minerva knew, then, that she was delaying because she was nervous, and the realization saddened her. Mischief, yes, unspeakable unthinkable mischief with all the prudence and foresight of a falling rock—she didn’t know how the boy had tricked the Hat into not Sorting him to Gryffindor where he obviously belonged—but nothing dark or harmful, not ever. Beneath that mischief his goodness ran as deep and as true as the Weasley twins’, though not even the Cruciatus Curse could have made her say that out loud.
Minerva wusste also, dass sie zögerte, weil sie nervös war, und die Erkenntnis machte sie traurig. Unfug, ja, unaussprechlicher, unvorstellbarer Unfug mit all der Vorsicht und Weitsicht eines Steinschlags—sie wusste nicht, wie der Junge den Hut dazu gebracht hatte, ihn nicht nach Gryffindor zu sortieren, wo er offensichtlich hingehörte—aber nichts Dunkles oder Schädliches, niemals. Unter diesem Unfug steckte seine Güte so tief und so wahrhaftig wie die der Weasley-Zwillinge, obwohl nicht einmal der Cruciatus-Fluch sie dazu hätte bringen können, dies laut auszusprechen.

% “\emph{Expecto Patronum},” she said, and then, “Go to Professor Flitwick, and bear back his reply after you ask him this: ‘Did Mr~Potter give you a message from me, what was that message, and when did you receive it?’”
„\emph{Expecto Patronum},“ sagte sie, und dann: „Gehe zu Professor Flitwick, und bring mir seine Antwort zurück, nachdem du ihn Folgendes gefragt hast: 'Hat Mr~Potter Ihnen eine Nachricht von mir gegeben, was war das für eine Nachricht, und wann haben Sie sie erhalten?`\,“

\later

% One hour earlier, having used the last remaining spin of his Time-Turner after putting on the Cloak of Invisibility, Harry tucked the hourglass back into his shirt.
Eine Stunde zuvor hatte Harry, nachdem er die letzte verbleibende Drehung seines Zeitumkehrers nach dem Anlegen des Tarnumhangs benutzt hatte, die Sanduhr wieder in sein Hemd gesteckt.

% And he set out toward the Slytherin dungeons, striding as quickly as his invisible legs could manage, though not running. Thankfully the Deputy Headmistress’s office was already on a lower floor of Hogwarts…
Und er machte sich auf den Weg zu den Verliesen von Slytherin, wobei er so schnell ausschritt, wie es seine unsichtbaren Beine schafften, ohne zu rennen. Glücklicherweise befand sich das Büro der stellvertretenden Schulleiterin bereits in einer unteren Etage von Hogwarts…

% A few staircases later, taken two steps but not three steps at once, Harry stopped at a corridor around whose final bend lay the entrance to the Slytherin dorms.
Ein paar Treppenhäuser später, zwei, aber nicht drei Stufen auf einmal nehmend, blieb Harry an einem Korridor stehen, hinter dessen letzter Biegung der Eingang zu den Schlafsälen Slytherins lag.

% Harry took a piece of parchment (not paper) out of his parch, took a Quotes Quill (not pen) out of his pouch, and told the quill, “Write these letters exactly as I say them: Z-P-G-B-S-Y, space, F-V-Y-I-R-E-B-A-G-U-R-G-E-R-R.”
Harry nahm ein Stück Pergament (nicht Papier) aus seinem Beutel, nahm eine flinke Feder (keinen Stift) aus seinem Beutel und sagte der Feder: „Schreib diese Briefe genau so, wie ich sie sage: Z-P-G-B-S-Y, Leerzeichen, F-V-Y-I-R-E-B-A-G-U-R-G-E-R-R“.

% There were two kinds of codes in cryptography, codes that stopped your little brother from reading your message and codes that stopped major governments from reading your message, and this was the first kind of code, but it was better than nothing. In theory, no-one should read it anyway; but even if they did, they wouldn’t remember anything interesting unless they did cryptography first.
Es gab zwei Arten von Codes in der Kryptographie, Codes, die deinen kleinen Bruder davon abhielten, deine Botschaft zu lesen, und Codes, die große Regierungen davon abhielten, deine Botschaft zu lesen, und dies war die erstere Art von Code, aber besser als nichts. Theoretisch sollte ihn sowieso niemand lesen; aber selbst wenn sie es täten, würden sie sich an nichts Interessantes erinnern, wenn sie nicht zuerst Kryptographie anwenden würden.

% Harry then put that parchment in a parchment envelope, and with his wand melted a little green wax to seal it.
Harry steckte dieses Pergament dann in einen Pergamentumschlag und schmolz mit seinem Zauberstab etwas grünes Wachs, um es zu versiegeln.

% In principle, of course, Harry could’ve done all that hours earlier, but somehow waiting until \emph{after} he heard the message from Professor McGonagall’s own lips seemed less like Messing With Time.
Im Prinzip hätte Harry all das natürlich schon Stunden früher tun können, aber irgendwie schien das Warten, bis \emph{nachdem} er die Botschaft von Professor McGonagalls eigenen Lippen hörte, weniger Sich Mit Der Zeit Anlegen zu sein.

% Harry then put that envelope inside another envelope, which already contained another sheet of paper with other instructions, and five silver Sickles.
Harry steckte diesen Umschlag dann in einen anderen Umschlag, der bereits ein weiteres Blatt Papier mit anderen Anweisungen und fünf silberne Sickel enthielt.

% He closed that envelope (which already had a name written on the outside), sealed it with more green wax, and pressed a final Sickle into that seal.
Er schloss diesen Umschlag (auf dessen Außenseite bereits ein Name geschrieben stand), versiegelte ihn mit mehr grünem Wachs und drückte einen letzten Sickel in dieses Siegel.

% Then Harry put \emph{that} envelope into the very last envelope on which was written in large letters the name “Merry Tavington”.
Dann steckte Harry \emph{diesen} Umschlag in den allerletzten Umschlag, auf dem in großen Buchstaben der Name „Merry Tavington“ stand.

% And Harry peeked around the bend to where the scowling portrait that served as the door to the Slytherin dorms waited; and as he did not wish the portrait to recall not-seeing anyone invisible, Harry used the Hover Charm to float the envelope to the scowling man, and tap it against him.
Und Harry spähte um die Biegung herum, wo das finstere Porträt wartete, das als Tür zu den Schlafsälen Slytherins diente; und da er nicht wollte, dass sich das Porträt daran erinnerte, jemand unsichtbaren nicht-gesehen zu haben, benutzte Harry den Schwebezauber, um den Umschlag zu dem finsteren Mann zu schweben und ihn gegen ihn klopfen zu lassen.

% The scowling man looked down at the envelope, peering at it through a monocle, and sighed, and turned around to face toward the inside of the Slytherin dorms, and called, “Message for Merry Tavington!”
Der finster dreinblickende Mann blickte durch ein Monokel auf den Umschlag, seufzte und drehte sich um, um sich dem Inneren des Slytherin-Schlafsaals zuzuwenden, und rief: „Botschaft für Merry Tavington!“

% The envelope was then allowed to fall to the floor.
Der Umschlag durfte dann auf den Boden fallen.

% A few moments later the portrait door opened, and Merry snatched up the envelope from the floor.
Wenige Augenblicke später öffnete sich die Porträttür, und Merry schnappte sich den Umschlag vom Boden.

% She would open it up and find a Sickle and an envelope addressed to a fourth-year student named Margaret Bulstrode.
Sie öffnete ihn und fand einen Sickel und einen Umschlag, der an eine Studentin im vierten Jahr namens Margaret Bulstrode adressiert war.

% (Slytherins did this sort of thing all the time, and a Sickle definitely constituted a rush order.)
(Slytherins machten so etwas ständig, und ein Sickel war definitiv ein Eilauftrag).

% Margaret would open \emph{her} envelope, and find five Sickles along with an envelope to be dropped off in an unused classroom…
Margaret würde \emph{ihren} Umschlag öffnen und fünf Sickel zusammen mit einem Umschlag finden, der in einem unbenutzten Klassenzimmer abgegeben werden sollte…

% …\emph{after} she used her Time-Turner to go back five hours…
…\emph{nachdem} sie mit ihrem Zeitumkehrer fünf Stunden zurück gegangen war, …

% …whereupon she would find another five Sickles waiting for her, if she got there quickly.
…woraufhin sie weitere fünf Sickel vorfinden würde, die auf sie warteten, wenn sie schnell dorthin kam.

% And an invisible Harry Potter would be waiting in that classroom from three\pm to three-thirty, just in case someone tried the obvious test.
Und ein unsichtbarer Harry Potter wartete in diesem Klassenzimmer von 15:00~Uhr bis 15:30~Uhr, nur für den Fall, dass jemand den offensichtlichen Test versuchte.

% Well, it had been obvious to Professor Quirrell, anyway.
Für Professor Quirrell war es jedenfalls offensichtlich gewesen.

% It had also been obvious to Professor Quirrell that (a)~Margaret Bulstrode had a Time-Turner and (b)~she wasn’t very strict about how she used it, e.g. telling her younger sister really good pieces of gossip “before” anyone else had heard.
Professor Quirrell war auch klar gewesen, dass (a) Margaret Bulstrode einen Zeitumkehrer hatte und (b) dass sie nicht sehr genau darauf achtete, wie sie ihn benutzte, z.B. indem sie ihrer jüngeren Schwester wirklich gute Klatschgeschichten erzählte, „bevor“ jemand anderes sie gehört hatte.

% Some of the tension leaked off Harry as he strode away from the portrait door, still invisible. Somehow his mind had still managed to worry about the plan, even \emph{knowing} that it had already succeeded. Now there remained only the confrontation with Dumbledore, and then he was done for the day…he’d go to the Headmaster’s gargoyles at 9\pm, since doing it at 8\pm would seem more suspicious. This way he could claim that he’d just misunderstood what Professor McGonagall had meant by “afterwards”…
Ein Teil der Spannung entwich aus Harry, als er von der Porträttür wegging, immer noch unsichtbar. Irgendwie hatte es sein Verstand geschafft, sich über den Plan Gedanken zu machen, obwohl er \emph{wusste}, dass er bereits erfolgreich war. Jetzt blieb nur noch die Konfrontation mit Dumbledore, und dann war er für den Tag fertig… er würde um 21~Uhr zu den Wasserspeiern des Schulleiters gehen, da es verdächtiger erschien es um 20~Uhr zu tun. Auf diese Weise konnte er behaupten, er habe einfach missverstanden, was Professor McGonagall mit „danach“ gemeint hatte…

% The obscure pain clutched at Harry’s heart again as he thought of Professor McGonagall.
Ein obskurer Schmerz durchzuckte Harrys Herz, als er an Professor McGonagall dachte.

% So Harry retreated a little further into his dark side, which had worn the calm expression and kept the fatigue off his face, and kept walking.
Also zog sich Harry ein wenig weiter in seine dunkle Seite zurück, die den ruhigen Gesichtsausdruck getragen und die Müdigkeit von seinem Gesicht ferngehalten hatte, und ging weiter.

% There would come a reckoning, but sometimes you had to borrow everything you could today, and let the payments come due tomorrow.
Die Abrechnung dafür würde kommen, aber manchmal musste man einen Tag komplett auf Pump leben und konnte erst am nächsten Tag bezahlen.

\later

% Even Harry’s dark side was feeling the exhaustion by the time the spiralling staircase had delivered him to the great oaken door that was the final gate to Dumbledore’s office; but since Harry was now \emph{legally} four hours past his natural bedtime, it was safe to let some of the fatigue show, the physical if not the emotional.
Sogar Harrys dunkle Seite fühlte die Erschöpfung, als die Wendeltreppe ihn zur großen Eichentür gebracht hatte, die das letzte Tor zu Dumbledores Büro darstellte; aber da Harry nun \emph{rechtlich gesehen} vier Stunden über seiner natürlichen Schlafenszeit war, war es ungefährlich, etwas von der Müdigkeit zu zeigen, wenn nicht von der emotionalen, so doch von der körperlichen.

% The oaken door swung open—
Die eichene Tür schwang auf—

% Harry’s eyes had already been focused in the direction of the great desk, the throne behind it; so it took a moment to register that the throne was empty, the desk barren but for a single leather-bound volume; and then Harry shifted his gaze to see the wizard standing among his fiddly things, the mysterious unknown devices in their scores. Fawkes and the Sorting Hat occupied their respective perches, a bright cheerful blaze crackled in a nook that Harry had not before realized was a fireplace, and there were the two umbrellas and three red slippers for left feet. All things in their place and in their customary appearance except the old wizard himself, standing tall and dressed in robes of the most formal black. It came as a shock to the eyes, those robes on that person, it was as if Harry had seen his father wearing a business suit.
Harrys Augen waren bereits auf den großen Schreibtisch und den Thron dahinter gerichtet; daher dauerte es einen Moment, bis er bemerkte, dass der Thron verwaist war, der Schreibtisch leer, bis auf ein einziges ledergebundenes Buch; und dann ließ Harry seinen Blick schweifen, um den Zauberer zu finden, der zwischen seinen ausgetüftelten Dingen stand, den vielen geheimnisvollen, unbekannten Geräten. Fawkes und der Sprechende Hut besetzten ihre jeweiligen Sitzstangen, ein helles, fröhliches Feuer knisterte in einer Ecke, von der Harry vorher nicht bemerkt hatte, dass es sich um einen Kamin handelte, und da waren die zwei Regenschirme und drei rote Pantoffeln für linke Füße. Alle Dinge an ihrem Platz und in ihrer üblichen Erscheinung, außer dem alten Zauberer selbst, der aufrecht stand und in Gewänder in förmlichstem Schwarz gekleidet war. Es war ein Schock für die Augen, diese Gewänder an dieser Person, es war, als hätte Harry seinen Vater in einem Geschäftsanzug gesehen.

% Very ancient was the appearance of Albus Dumbledore, and sorrowful.
Die Erscheinung von Albus Dumbledore war sehr alt und traurig.

% “Hello, Harry,” said the old wizard.
„Hallo, Harry,“ sagte der alte Zauberer.

% From within an alternate self maintained like an Occlumency construct, an innocent-Harry who had absolutely no idea what was happening inclined his head coldly, and said, “Headmaster. I expect you’ve heard back from Deputy Headmistress McGonagall by now, so if it’s fine by you, I would \emph{really} like to know what is going on.”
Aus einem alternativen Selbst heraus, dass er wie eine Okklumentik-Barriere aufrechterhielt, nickte grüßend ein unschuldiger Harry, der absolut keine Ahnung hatte, was passiert war, und sagte in kaltem Tonfall: „Schulleiter. Ich vermute, dass Sie mittlerweile von der stellvertretenden Schulleiterin McGonagall gehört haben. Wenn Sie nichts dagegen haben, würde ich jetzt \emph{wirklich} gerne wissen was los ist.“

% “Yes,” said the old wizard, “it is time, Harry Potter.” The back straightened, only slightly for the wizard had already been standing straight; but somehow even that small change made the wizard seem a foot taller, and stronger if not younger, formidable though not dangerous, his potency gathered about him like a cowl. In a clear voice, then, he spoke: “This day your war against Voldemort has begun.”
„Ja,“ sagte der alte Zauberer, „es ist Zeit, Harry Potter.“ Der Rücken richtete sich auf, nur ein wenig, denn der Zauberer hatte bereits geradegestanden; aber irgendwie ließ selbst diese kleine Veränderung den Zauberer einen Fuß größer und stärker, wenn nicht sogar jünger erscheinen, furchterregend, wenn auch nicht gefährlich, seine Macht umgab ihn wie eine Kutte. Mit klarer Stimme sprach er: „An diesem Tag hat dein Krieg gegen Voldemort begonnen.“

% “What?” said the outer Harry who knew nothing, while something watching from inside thought much the same only with a lot more profanity attached.
„Was?“, sagte der äußere Harry, der nichts wusste, während etwas, das von innen zuschaute, das Gleiche dachte, nur mit viel mehr Profanität.

% “Bellatrix Black has been taken from Azkaban, she has escaped from a prison inescapable,” the old wizard said. “It is a feat that bears Voldemort’s signature if ever I have seen it; and she, his most faithful servant, is one of three requisites he must obtain to rise again in a new body. After ten years the enemy you once defeated has returned, as was foretold.”
„Bellatrix Black ist aus Askaban befreit worden, sie ist aus einem Gefängnis geflohen, aus dem man nicht fliehen kann,“ sagte der alte Zauberer. „Es ist eine Tat, die Voldemorts Handschrift trägt, da bin ich mir sicher; und sie, seine treueste Dienerin, ist eine der drei Requisiten, die er erlangen muss, um in einem neuen Körper wieder auferstehen zu können. Nach zehn Jahren ist der Feind, den du einst besiegt hast, zurückgekehrt, wie es vorhergesagt wurde.“

% Neither part of Harry could think of anything to say to that, at least not for the few seconds before the old wizard continued.
Keinem der beiden Teile Harrys fiel etwas ein, was er erwidern könnte, zumindest nicht in den wenigen Sekunden, bevor der alte Zauberer weitersprach.

% “It need change little for you, for now,” said the old wizard. “I have begun reconstituting the Order of the Phœnix that will serve you, I have alerted the few souls who can and should understand: Amelia Bones, Alastor Moody, Bartemius Crouch, certain others. Of the prophecy—yes, there is a prophecy—I have not told them, but they know that Voldemort is returned, and they know that you are to play some vital role. They and I shall fight your war in its lesser beginnings, while you grow stronger, and perhaps wiser, here at Hogwarts.” The old wizard’s hand came up, as though beseeching. “So to you, for now, there is but one change, and I implore you to understand its necessity. Do you recognize the book on my desk, Harry?”
„Für dich wird sich vorerst wenig verändern,“ sagte der alte Zauberer. „Ich habe begonnen, den Orden des Phönix, der dir helfen wird, wiederherzustellen, ich habe die wenigen Seelen, die es verstehen können und sollen, gewarnt: Amelia Bones, Alastor Moody, Bartemius Crouch und einige andere. Von der Prophezeiung—ja, es gibt eine Prophezeiung—habe ich ihnen nichts gesagt, aber sie wissen, dass Voldemort zurückgekehrt ist, und sie wissen, dass du eine wichtige Rolle spielen wirst. Sie und ich werden deinen Krieg in seinen ersten Anfängen kämpfen, während du hier in Hogwarts stärker und vielleicht auch weiser wirst.“ Die Hand des alten Zauberers erhob sich fast flehentlich. „Für dich gibt es nur eine einzige Veränderung, und ich bitte dich inständig, ihre Notwendigkeit zu verstehen. Erkennst du das Buch auf meinem Schreibtisch, Harry?“

% The inner part of Harry was screaming and banging its head against imaginary walls, while the outer Harry turned and stared at what proved to be—
Der innere Teil von Harry schrie und schlug mit dem Kopf gegen imaginäre Wände, während der äußere Harry sich umdrehte und auf das starrte, was sich als—

% There was a rather long pause.
Es gab eine ziemlich lange Pause.

% Then Harry said, “It is a copy of \emph{The Lord of the Rings} by J. R. R. Tolkien.”
Dann sagte Harry: „Das ist eine Kopie von \emph{Der Herr der Ringe} von J. R. R. Tolkien.“

% “You recognized a quote from that book,” said Dumbledore, an intent look in his eyes, “so I assume you remember it well. If I am mistaken, let me be corrected.”
„Du hast ein Zitat aus diesem Buch erkannt,“ sagte Dumbledore, einen entschlossenen Blick in seinen Augen, „also nehme ich an, dass du dich gut daran erinnerst. Korrigiere mich, wenn ich mich irre.“

% Harry just stared at him.
Harry starrte ihn nur an.

% “It is important to understand,” said Dumbledore, “that this book is not a realistic depiction of a wizarding war. John Tolkien never fought Voldemort. Your war will not be like the books you have read. Real life is not like stories. Do you understand, Harry?”
„Es ist wichtig zu verstehen,“ sagte Dumbledore, „dass dieses Buch keine realistische Darstellung eines Zaubererkrieges ist. John Tolkien hat nie gegen Voldemort gekämpft. Dein Krieg wird nicht wie die Bücher sein, die du gelesen hast. Das wirkliche Leben ist nicht wie Geschichten. Verstehst du das, Harry?“

% Harry, rather slowly, nodded yes; and then shook his head no.
Harry nickte ziemlich langsam ja, und dann schüttelte er den Kopf nein.

% “In particular,” said Dumbledore, “there is a certain very foolish thing that Gandalf does in the first book. He makes many mistakes, does Tolkien’s wizard; but this one error is the most unforgivable. That mistake is this: when Gandalf first suspected, even for a moment, that Frodo held the One Ring, he should have moved Frodo to Rivendell \emph{at once.} He might have been embarrassed, that old wizard, if his suspicions had proven false. He might have found it awkward to so command Frodo, and Frodo would have been greatly inconvenienced, needing to set aside many other plans and pastimes. But a little embarrassment, and awkwardness, and inconvenience, is as nothing compared to the loss of your whole war, when the nine Nazgûl swoop down on the Shire while you are reading old scrolls in Minas Tirith, and take the Ring at once. And it is not Frodo alone who would have been hurt; all Middle-Earth would have fallen into slavery. If it had \emph{not} been only a story, Harry, they would have lost their war. Do you understand what I am saying?”
„Insbesondere,“ so Dumbledore, „hat Gandalf im ersten Buch etwas sehr Dummes getan. Er macht viele Fehler, dieser Zauberer von Tolkien; aber dieser eine Fehler ist der unverzeihlichste. Dieser Fehler ist: Als Gandalf zum ersten Mal, und sei es auch nur für einen Moment, vermutete, dass Frodo den Einen Ring hält, hätte er Frodo \emph{sofort} nach Bruchtal versetzen müssen. Es wäre ihm, diesem alten Zauberer, vielleicht peinlich gewesen, wenn sich sein Verdacht als falsch erwiesen hätte. Es wäre ihm vielleicht unangenehm gewesen, Frodo so herum zu kommandieren, und Frodo hätte große Unannehmlichkeiten gehabt, weil er viele andere Pläne und Hobbies hätte absagen müssen. Aber ein wenig Peinlichkeit und Unbehagen und Unannehmlichkeiten sind nichts im Vergleich zu dem Verlust deines ganzen Krieges, wenn die neun Nazguls über das Auenland herfallen, und den Ring sofort an sich nehmen, während du alte Schriftrollen in Minas Tirith liest. Und es ist nicht Frodo allein, der verletzt worden wäre; ganz Mittelerde wäre versklavt worden. Wenn es \emph{nicht} nur eine Geschichte gewesen wäre, Harry, hätten sie ihren Krieg verloren. Verstehst du, was ich sage?“

% “Er…” said Harry, “not exactly…” There was something about Dumbledore when he was like this, which made it hard to stay properly cold; his dark side had trouble with weird.
„Äh…“ sagte Harry, „nicht genau…“ Dumbledore hatte etwas an sich, wenn er so war, dass es schwer machte, richtig kalt zu bleiben; seine dunkle Seite hatte Probleme mit dem Seltsamen.

% “Then I will spell it out,” said the old wizard. His voice was stern, his eyes were sad. “Frodo should have been moved to Rivendell at once by Gandalf himself—and Frodo should never have left Rivendell without guard. There should have been no night of terror in Bree, no Barrow-downs, no Weathertop where Frodo was wounded, they could have lost their entire war any of those times, for Gandalf’s folly! Do you understand now what I am saying to you, son of Michael and Petunia?”
„Dann werde ich es aussprechen,“ sagte der alte Zauberer. Seine Stimme war streng, seine Augen waren traurig. „Frodo hätte von Gandalf selbst sofort nach Bruchtal gebracht werden müssen—und Frodo hätte Bruchtal niemals ohne Wache verlassen dürfen. Es hätte keine Nacht des Schreckens in Bree geben dürfen, keine Hünengräber, keine Wetterspitze, auf der Frodo verwundet wurde, sie hätten jederzeit ihren ganzen Krieg verlieren können, für Gandalfs Torheit! Verstehst du nun, was ich dir sage, Sohn von Michael und Petunia?“

% And the Harry who knew nothing did understand.
Und der Harry, der nichts wusste, hatte verstanden.

% And the Harry who knew nothing saw that it was the smart, the wise, the intelligent and sane, the \emph{right} thing to do.
Und der Harry, der nichts wusste, sah, dass es das Kluge, das Weise, das Intelligente und Vernünftige war, das einzig \emph{Richtige}.

% And the Harry who knew nothing said just what innocent-Harry \emph{would} have said, while the silent watcher screamed in confusion and agony.
Und der Harry, der nichts wusste, sagte genau das, was ein unschuldiger Harry gesagt \emph{hätte}, während der stille Wächter verwirrt und qualvoll schrie.

% “You’re saying,” Harry said, his voice shaking as the emotions inside burned through the outer calm, “that I’m not going home to my parents for Easter.”
„Sie sagen,“ sagte Harry, seine Stimme zitterte, als die Emotionen im Innern die äußere Ruhe durchbrannten, „dass ich zu Ostern nicht nach Hause zu meinen Eltern gehen werde“.

% “You \emph{will} see them again,” the old wizard said swiftly. “I will beg them to come here to be with you, I will extend them every courtesy during their visits. But you are not going home for Easter, Harry. You are not going home for the summer. You are no longer taking lunches in Diagon Alley, even with Professor Quirrell to watch you. Your blood is the second requisite Voldemort needs to rise as strong as before. So you are never again leaving the bounds of Hogwarts’s wards without a vital reason, and a guard strong enough to fend off any attack for long enough to get you to safety.”
„Du \emph{wirst} sie wiedersehen,“ sagte der alte Zauberer schnell. „Ich werde sie bitten, hierher zu kommen, um bei dir zu sein, ich werde ihnen bei ihren Besuchen jede Höflichkeit erweisen. Aber du gehst zu Ostern nicht nach Hause, Harry. Du fährst den Sommer über nicht nach Hause. Du wirst nicht mehr in der Winkelgasse zu Mittag essen, auch nicht mit Professor Quirrell als Aufpasser. Dein Blut ist das Zweite, das Voldemort braucht, um so stark wie zuvor zurückzukehren. Du wirst also nie wieder die Grenzen von Hogwarts' Schutzzaubern ohne einen lebenswichtigen Grund verlassen, sowie eine Wache, die stark genug ist, jeden Angriff lange genug abzuwehren, um dich in Sicherheit zu bringen.“

% Water was beginning at the corners of Harry’s eyes. “Is that a request?” said his quavering voice. “Or an order?”
In den Augenwinkeln von Harry begann das Wasser zu fließen. „Ist das eine Bitte?“, sagte seine zitternde Stimme. „Oder ein Befehl?“

% “I’m sorry, Harry,” the old wizard said softly. “Your parents will see the necessity, I hope; but if not…I am afraid they have no recourse; the law, however wrongly, does not recognize them as your guardians. I am sorry, Harry, and I will understand if you despise me for it, but it must be done.”
„Tut mir leid, Harry,“ sagte der alte Zauberer leise. „Deine Eltern werden die Notwendigkeit erkennen, hoffe ich; aber wenn nicht… Ich fürchte, sie haben keinen Rechtsbehelf; das Gesetz erkennt sie, so falsch es auch sein mag, nicht als deine Vormünder an. Es tut mir leid, Harry, und ich verstehe, wenn du mich dafür verachtest, aber es muss getan werden.“

% Harry whirled, looked at the door, he couldn’t look at Dumbledore any more, couldn’t trust his own face.
Harry wirbelte herum und schaute zur Tür, er konnte Dumbledore nicht mehr ansehen, konnte seinem eigenen Gesicht nicht mehr trauen.

% \emph{This is the cost to yourself,} said Hufflepuff within his mind, \emph{even as you imposed costs on others. Will that change your whole view of the matter, the way Professor Quirrell thinks it will?}
\emph{Das ist der Preis,} \emph{den es dich kostet}, sagte Hufflepuff in seinen Gedanken, \emph{so wie} \emph{du anderen Kosten auferlegt hast. Wird das} \emph{deine} \emph{ganze Sicht auf die Sache ändern, so wie Professor Quirrell es sich vorstellt?}

% Automatically, the mask of innocent-Harry said exactly what it would have said: “Are my parents in danger? Do \emph{they} need to be moved here?”
Automatisch sagte die Maske des unschuldigen Harry genau das, was sie gesagt hätte: „Sind meine Eltern in Gefahr? Müssen \emph{sie} hierhergebracht werden?“

% “No,” said the old wizard’s voice. “I do not think so. The Death Eaters learned, toward the end of the war, not to attack the Order’s families. And if Voldemort is now acting without his former companions, he still knows that it is I who make the decisions for now, and he knows that I would give him nothing for any threat to your family. I have taught him that I do not give in to blackmail, and so he will not try.”
„Nein,“ sagte die Stimme des alten Zauberers. „Das glaube ich nicht. Die Todesser lernten gegen Ende des Krieges, die Familien des Ordens nicht anzugreifen. Und wenn Voldemort jetzt ohne seine früheren Gefährten handelt, weiß er immer noch, dass ich es bin, der die Entscheidungen für den Augenblick trifft, und er weiß, dass ich ihm nichts für die Bedrohung deiner Familie geben würde. Ich habe ihm beigebracht, dass ich einer Erpressung nicht nachgebe, und deshalb wird er es auch nicht versuchen.“

% Harry turned back then, and saw a coldness on the old wizard’s face to match the shift in his voice, Dumbledore’s blue eyes grown hard as steel behind the glasses, it didn’t match the person but it matched the formal black robes.
Harry drehte sich daraufhin um und sah eine Kälte auf dem Gesicht des alten Zauberers, die seiner veränderten Stimme entsprach, Dumbledores blaue Augen, die hinter der Brille hart wie Stahl wurden, sie passten nicht zu der Person, aber sie passte zu den formellen schwarzen Gewändern.

% “Is that everything, then?” said Harry’s trembling voice. Later he would think about this, later he would think of some cunning countermeasure, later he would ask Professor Quirrell if there was any way to convince the Headmaster he was mistaken. Right now, maintaining the mask was taking all of Harry’s attention.
„Ist das dann alles?“, sagte Harrys zitternde Stimme. Später würde er darüber nachdenken, später würde ihm eine listige Gegenmaßnahme einfallen, später würde er Professor Quirrell fragen, ob es eine Möglichkeit gäbe, den Schulleiter davon zu überzeugen, dass er sich geirrt habe. Im Augenblick nahm das Aufrechterhalten der Maske Harrys ganze Aufmerksamkeit in Anspruch.

% “Voldemort used a Muggle artefact to escape Azkaban,” the old wizard said. “He is watching you and learning from you, Harry Potter. Soon a man named Arthur Weasley at the Ministry will issue an edict that all use of Muggle artifacts must cease in the Defence Professor’s battles. In the future, when you have a good idea, keep it closer about yourself.”
„Voldemort benutzte ein Muggelartefakt, um Askaban zu entkommen,“ sagte der alte Zauberer. „Er beobachtet dich und lernt von dir, Harry Potter. Bald wird ein Mann namens Arthur Weasley im Ministerium ein Edikt erlassen, dass jegliche Verwendung von Muggelartefakten in den Kämpfen des Verteidigungsprofessors eingestellt werden muss. In Zukunft, wenn du eine gute Idee hast, behalte sie für dich“.

% It didn’t seem important by comparison. Harry just nodded, and said again, “Is that everything?”
Das schien im Vergleich dazu nicht wichtig zu sein. Harry nickte nur und sagte erneut: „Ist das alles?“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “Please,” said the old wizard in a whisper. “I have no right to ask your forgiveness, Harry James Potter-Evans-Verres, but please, at least say that you understand why.” There was water in the old wizard’s eyes.
„Bitte,“ sagte der alte Zauberer im Flüsterton. „Ich habe kein Recht, dich um Verzeihung zu bitten, Harry James Potter-Evans-Verres, aber bitte, sag wenigstens, dass du verstehst, warum.“ Da waren Tränen in den Augen des alten Zauberers.

% “I understand,” said the voice of the outer Harry who did understand, “I mean…I was sort of thinking about it anyway…wondering whether I could get you and my parents to let me stay over at Hogwarts during the summer like the orphans, so I could read the library here, it’s just more interesting at Hogwarts anyway…”
„Ich verstehe,“ sagte die Stimme des äußeren Harry, der verstand, „ich meine… ich habe sowieso irgendwie darüber nachgedacht… und mich gefragt, ob ich Sie und meine Eltern dazu bringen könnte, mich im Sommer in Hogwarts bleiben zu lassen, wie die Waisenkinder, damit ich die Bibliothek hier lesen kann, es ist in Hogwarts sowieso interessanter…“

% A choking sound came from Albus Dumbledore’s throat.
Aus der Kehle von Albus Dumbledore kam ein erstickendes Geräusch.

% Harry turned again toward the door. It wasn’t escape unscathed, but it was escape.
Harry drehte sich wieder zur Tür. Es war keine unversehrte Flucht, aber es war Flucht.

% He took a step forward.
Er machte einen Schritt nach vorn.

% His hand reached to the door handle.
Seine Hand griff nach dem Türgriff.

% A piercing cry split the air—
Ein durchdringender Schrei spaltete die Luft—

% As though in slow motion, as Harry spun, he saw the phœnix already launched through the air and winging toward him.
Wie in Zeitlupe, als Harry sich drehte, sah er, wie der Phönix bereits durch die Luft schoss und auf ihn zuschwebte.

% From the true Harry, the one who knew his own guilt, came a flash of panic, he hadn’t thought of that, hadn’t anticipated it, he’d prepared to face Dumbledore but he’d forgotten about \emph{Fawkes—}
Vom wahren Harry, der seine eigene Schuld kannte, kam blitzartig Panik, daran hatte er nicht gedacht, nicht damit gerechnet, er hatte sich auf Dumbledore vorbereitet, aber er hatte \emph{Fawkes} vergessen—

% Flap, flap, and flap, three times the phœnix’s wings flapped like the flaring up and dying down of a fire, duration seemed to pass too slowly as Fawkes soared over the mysterious devices toward where Harry stood.
Flügelschlag, Flügelschlag und Flügelschlag, dreimal schlugen die Flügel des Phönix wie das Aufflammen und Abklingen eines Feuers, die Zeit schien zu langsam zu vergehen, als Fawkes über die mysteriösen Vorrichtungen in Richtung von Harry schwebte.

% And the red-golden bird was hovering in front of him with gentle wing-sweeps, bobbing in the air like a candle-flame.
Und der rot-goldene Vogel schwebte mit sanften Flügelschlägen vor ihm und wippte in der Luft wie eine Kerzenflamme.

% “What is it, Fawkes?” said the false Harry in puzzlement, looking the phœnix in the eyes, as he would if he were innocent. The real Harry, feeling the same awful sickness inside as when Professor McGonagall had expressed her trust in him, thought, \emph{Did I turn evil today, Fawkes? I didn’t think I was evil…Do you hate me now? If I’ve become something a phœnix hates, maybe I should just give it up now, give up everything now and confess—}
„Was ist los, Fawkes,“ sagte der falsche Harry verwirrt und sah dem Phönix in die Augen, wie er es tun würde, wenn er unschuldig wäre. Der echte Harry fühlte sich innerlich genauso schrecklich krank wie damals, als Professor McGonagall ihm ihr Vertrauen ausgesprochen hatte, und dachte: \emph{Bin ich heute böse geworden, Fawkes? Ich dachte nicht, dass ich böse} \emph{war}… \emph{Hasst du mich jetzt? Wenn ich etwas geworden bin, das ein Phönix hasst, sollte ich vielleicht jetzt einfach aufgeben, jetzt alles aufgeben und gestehen}—

% Fawkes screamed, the most terrible cry Harry had ever heard, a scream that set all the devices vibrating and made all the sleeping figures start within their portraits.
Fawkes schrie, der schrecklichste Schrei, den Harry je gehört hatte, ein Schrei, der alle Geräte in Schwingung versetzte und alle schlafenden Figuren in ihren Porträts zum Vorschein brachte.

% It pierced through all of Harry’s defences like a white-hot sword through butter, collapsed all his layers like a punctured balloon popping, reshuffled his priorities in an instant as he remembered the one most important thing; the tears began pouring freely from Harry’s eyes, down his cheeks, his voice choked as the words came out of his throat like coughing up lava—
Er drang durch Harrys gesamte Verteidigung wie ein weißglühendes Schwert durch Butter, zerbrach alle seine Schichten wie ein durchgestochener Luftballon, der zerplatzte, und änderte seine Prioritäten in diesem einen Augenblick, als er sich an das Wichtigste erinnerte; die Tränen flossen frei aus Harrys Augen, über seine Wangen, seine Stimme erstickte, als die Worte aus seiner Kehle kamen, als hustete er Lava aus—

% “Fawkes says,” Harry’s voice said, “he wants me, to do, something, about, the prisoners, in Azkaban—”
„Fawkes sagt,“ sagte Harrys Stimme, „er will, dass ich etwas wegen der Gefangenen in Askaban tue—“

% “Fawkes, \emph{no!}” said the old wizard. Dumbledore strode forward, reaching out to the phœnix with a pleading hand. The old wizard’s voice was almost as desperate as the phœnix’s scream had been. “You cannot ask that of him, Fawkes, he’s only a boy still!”
„Fawkes, \emph{nein}!“ sagte der alte Zauberer. Dumbledore schritt vorwärts und streckte dem Phönix eine flehende Hand entgegen. Die Stimme des alten Zauberers war fast so verzweifelt wie der Schrei des Phönix. „Das kannst du nicht von ihm verlangen, Fawkes, er ist noch ein Kind!“

% “You went to Azkaban,” Harry whispered, “you took Fawkes with you, he saw—\emph{you} saw—you were \emph{there}, you saw—\shout{Why didn’t you do anything? Why didn’t you let them out?}”
\emph{„Sie sind nach Askaban gegangen,“ flüsterte Harry, „Sie haben Fawkes mitgenommen, er sah—\emph{Sie} sahen—Sie waren \emph{dort}, Sie sahen—\shout{Warum haben sie nichts getan? Warum haben sie sie nicht rausgelassen?}}“

% When the instruments stopped vibrating, Harry realized that Fawkes had screamed at the same time as his own scream, that the phœnix was now flying next to Harry and facing Dumbledore at his side, the red-golden head level with his own.
Als die Instrumente aufhörten zu vibrieren, erkannte Harry, dass Fawkes zur gleichen Zeit wie er selbst geschrien hatte, dass der Phönix nun neben Harry flog und Dumbledore an seiner Seite gegenüberstand, den rot-goldenen Kopf auf gleicher Höhe mit seinem eigenen.

% “Can you,” whispered the old wizard, “can you truly hear the voice of the phœnix so clearly?”
„Kannst du,“ flüsterte der alte Zauberer, „kannst du die Stimme des Phönix wirklich so deutlich hören?“

% Harry was sobbing almost too hard to speak, for all the metal doors he’d passed, the voices he’d heard, the worst memories, the desperate begging as he walked away, all of it had burst into his mind like fire at the phœnix’s scream, all the inner bulwarks smashed. Harry didn’t know whether he could truly hear the voice of the phœnix so clearly, whether he would have understood Fawkes without already knowing. All Harry knew was that he had a plausible excuse to say the things Professor Quirrell had told him he must \emph{never} raise in conversation from this day forth; because this was just what innocent-Harry would have said, would have done, if he \emph{had} heard so clearly. “They’re hurting—we have to help them—”
Harry schluchzte fast zu heftig, um sprechen zu können, denn all die Metalltüren, an denen er vorbeigegangen war, die Stimmen, die er gehört hatte, die schlimmsten Erinnerungen, das verzweifelte Betteln beim Weggehen, all das war über ihn hereingebrochen wie Feuer beim Schrei des Phönix, all die inneren Bollwerke waren zerstört. Harry wusste nicht, ob er die Stimme des Phönix wirklich so deutlich hören konnte, ob er Fawkes verstanden hätte, ohne es bereits zu wissen. Alles, was Harry wusste, war, dass er eine plausible Entschuldigung dafür hatte, die Dinge zu sagen, die Professor Quirrell ihm verboten hatte \emph{jemals} wieder in Gesprächen zu erwähnen; denn das war genau das, was ein unschuldiger Harry gesagt hätte, getan hätte, wenn er so klar gehört \emph{hätte}. „Sie leiden—wir müssen ihnen helfen—“

% “I \emph{can’t!}” cried Albus Dumbledore. “Harry, Fawkes, I \emph{can’t}, there’s nothing I can do!”
„Ich \emph{kann nicht!}“ rief Albus Dumbledore. „Harry, Fawkes, ich \emph{kann nicht}, ich kann nichts tun!“

% Another piercing scream.
Noch ein durchdringender Schrei.

% “\scream{Why not? Just go in and take them out!}”
„\scream{Warum nicht? Gehen Sie einfach rein und holen Sie sie raus!}“

% The old wizard wrenched his gaze from the phœnix, his eyes meeting Harry’s instead. “Harry, tell Fawkes for me! Tell him it’s not that simple! Phœnixes aren’t mere animals but they \emph{are} animals, Harry, they can’t understand—”
Der alte Zauberer riss seinen Blick vom Phönix los, stattdessen trafen seine Augen auf die von Harry. „Harry, erkläre es Fawkes für mich! Sag ihm, dass es nicht so einfach ist! Phönixe sind keine normalen Tiere, aber sie sind Tiere, Harry, sie können nicht verstehen,—“

% “I don’t understand either,” Harry said, his voice trembling. “I don’t understand why you’re \emph{feeding people to Dementors! Azkaban isn’t a prison, it’s a torture chamber and you’re torturing those people to \emph{death!}}”
„Ich verstehe es auch nicht,“ sagte Harry mit zitternder Stimme. „Ich verstehe nicht, warum Sie \emph{Menschen an Dementoren verfüttern! Askaban ist kein Gefängnis, es ist eine Folterkammer, und} \emph{Sie foltern diese Menschen zu Tode!}“

% “Percival,” said the old wizard hoarsely, “Percival Dumbledore, my own father, Harry, my own father died in Azkaban! I know, I know it is a horror! \emph{But what would you have of me?} To break Azkaban by force? Would you have me declare open rebellion against the Ministry?”
„Percival,“ sagte der alte Zauberer heiser, „Percival Dumbledore, mein eigener Vater, Harry, mein eigener Vater starb in Askaban! Ich weiß, ich weiß, es ist ein Horror! \emph{Aber was willst du von mir?} Askaban mit Gewalt zerstören? Willst du, dass ich einen offenen Aufstand gegen das Ministerium anzettle?“

% CAW!
KRÄCHZ!

% There was a pause, and Harry’s trembling voice said, “Fawkes doesn’t know anything about governments, he just wants you—to take the prisoners out—of their cells—and he’ll help you fight, if anyone stands in your way—and—and so will I, Headmaster! I’ll go with you and destroy any Dementor that comes near! We’ll worry about the political fallout afterwards, I bet that you and I together could get away with it—”
Es gab eine Pause, und Harrys zitternde Stimme sagte: „Fawkes weiß nichts über Regierungen, er will nur, dass Sie—die Gefangenen aus ihren Zellen holen—und er wird Ihnen beim Kampf helfen, wenn sich Ihnen jemand in den Weg stellt—und—und das werde ich auch, Schulleiter! Ich werde mit Ihnen gehen und jeden Dementor vernichten, der sich Ihnen nähert! Wir kümmern uns später um die politischen Folgen. Ich wette, dass wir beide zusammen damit durchkommen—“

% “Harry,” whispered the old wizard, “phœnixes do not understand how winning a battle can lose a war.” Tears were streaming down the old wizard’s cheeks, dripping into his silver beard. “The battle is all they know. They are good, but not wise. That is why they choose wizards to be their masters.”
„Harry,“ flüsterte der alte Zauberer, „Phönixe verstehen nicht, wie ein Sieg in einer Schlacht einen Krieg verlieren kann.“ Dem alten Zauberer liefen Tränen über die Wangen, die in seinen silbernen Bart tropften. „Die Schlacht ist alles, was sie kennen. Sie sind gut, aber nicht weise. Deshalb wählen sie Zauberer als ihre Meister.“

% “Can you bring out the Dementors to where I can get at them?” Harry’s voice was begging, now. “Bring them out in groups of fifteen—I think I could destroy that many at a time without hurting myself—”
„Können Sie die Dementoren dorthin bringen, wo ich sie erreichen kann?“ Harrys Stimme bettelte geradezu. „Bringen Sie sie in Fünfzehnergruppen heraus—ich glaube, ich könnte so viele auf einmal vernichten, ohne mich zu verletzen—“

% The old wizard shook his head. “It was hard enough to pass off the loss of one—they might give me one more, but never two—they are considered national possessions, Harry, weapons in case of war—”
Der alte Zauberer schüttelte den Kopf. „Es war schwer genug, den Verlust eines einzelnen durchgehen zu lassen—sie mögen mir vielleicht noch einen geben, aber niemals zwei—sie gelten als Nationalbesitz, Harry, Waffen im Kriegsfall—“

% Fury blazed in Harry then, blazed up like fire, it might have come from where a phœnix now rested on his own shoulder, and it might have come from his own dark side, and the two angers mixed within him, the cold and the hot, and it was a strange voice that said from his throat, “Tell me something. What does a government have to do, what do the voters have to do with their democracy, what do the \emph{people} of a \emph{country} have to do, before I ought to decide that I’m not on their side any more?”
Wut loderte in Harry auf, loderte wie Feuer, sie könnte von dort gekommen sein, wo jetzt ein Phönix auf seiner Schulter ruhte, oder sie könnte von seiner eigenen dunklen Seite gekommen sein, und die beiden Wutausbrüche vermischten sich in ihm, die kalte und die heiße, und es war eine seltsame Stimme, die aus seiner Kehle sagte: „Erklären Sie mir etwas. Was muss eine Regierung tun, was müssen die Wähler mit ihrer Demokratie tun, was müssen die \emph{Menschen} in einem \emph{Land} tun, bevor ich entscheiden sollte, dass ich nicht mehr auf ihrer Seite bin?“

% The old wizard’s eyes widened where he stared at the boy with a phœnix upon his shoulder. “Harry…are those your words, or the Defence Professor’s—”
Die Augen des alten Zauberers weiteten sich, als er den Jungen mit dem Phönix auf der Schulter anstarrte. „Harry… sind das deine Worte, oder die des Verteidigungsprofessors—“

% “Because there has to be \emph{some} point, doesn’t there? And if it’s not Azkaban, where is it, then?”
„Denn \emph{irgendwo} muss es doch eine Grenze geben, nicht wahr? Und wenn es nicht Askaban ist, wo ist es dann?“

% “Harry, listen, please, hear me! Wizards could not live together if they each declared rebellion against the whole, every time they differed! Always there will be \emph{something}—”
„Harry, hör zu, bitte, hör mich an! Zauberer könnten nicht zusammenleben, wenn jeder von ihnen zur Rebellion gegen die Gemeinschaft aufruft, jedes Mal, wenn sie eine unterschiedliche Meinung haben! Es wird immer etwas geben—“

% “\emph{Azkaban is not just something! It’s evil!}”
„\emph{Askaban ist nicht einfach irgendetwas! Es ist böse!}“

% “Yes, even evil! Even some evils, Harry, for wizards are not perfectly good! And yet it is better that we live in peace, than in chaos; and for you and I to break Azkaban by force would be the beginning of \emph{chaos}, can you not see it?” The old wizard’s voice was pleading. “And it is possible to oppose the will of your fellows openly or in secret, without \emph{hating} them, without declaring them evil and enemy! I do not think the people of this country deserve that of you, Harry! And even if some of them did—what of the children, what of the students in Hogwarts, what of the many good people mixed in with the bad?”
„Ja, sogar böse! Sogar manche Übel, Harry, denn Zauberer sind nicht vollkommen gut! Und doch ist es besser, dass wir in Frieden leben, als im Chaos; und für dich und mich wäre es der Beginn des \emph{Chaos}, wenn wir Askaban mit Gewalt zerstörten, siehst du das nicht?“ Die Stimme des alten Zauberers flehte. „Und es ist möglich, sich dem Willen deiner Mitmenschen offen oder im Verborgenen zu widersetzen, ohne sie zu \emph{hassen}, ohne sie zum Bösen oder Feind zu erklären! Ich glaube nicht, dass die Menschen dieses Landes das von dir verdienen, Harry! Und selbst wenn einige von ihnen es täten—was ist mit den Kindern, was mit den Schülern in Hogwarts, was mit den vielen guten Menschen, die sich mit den schlechten vermischt haben?“

% Harry looked on his shoulder at where Fawkes had perched, saw the phœnix’s eyes gazing back at him, they did not glow and yet they blazed, red flames in a sea of golden fire.
Harry schaute auf seine Schulter, wo Fawkes sich hingehockt hatte, sah die Augen des Phönix zurückblicken, sie glühten nicht, und doch loderten sie, rote Flammen in einem Meer aus goldenem Feuer.

% \emph{What do you think, Fawkes?}
\emph{Was denkst du, Fawkes?}

% “Caw?” said the phœnix.
„Krächz?“ sagte der Phönix.

% Fawkes didn’t understand the conversation.
Fawkes verstand das Gespräch nicht.

% The young boy looked at the old wizard, and said in a thick voice, “Or maybe the phœnixes are wiser than us, smarter than us, maybe they follow us around hoping that some day we’ll \emph{listen} to them, some day we’ll \emph{get} it, some day we’ll just \emph{take}, the prisoners, \emph{out}, of their \emph{cells—}”
Der Junge blickte den alten Zauberer an und sagte mit belegter Stimme: „Oder vielleicht sind die Phönixe weiser als wir, klüger als wir, vielleicht folgen sie uns überall hin und hoffen, dass wir ihnen eines Tages \emph{zuhören}, eines Tages werden wir \emph{verstehen}, eines Tages werden wir die Gefangenen einfach \emph{aus} ihren \emph{Zellen} \emph{herausholen}—“

% Harry spun and pulled open the oaken door and stepped onto the staircase and slammed the door behind him.
Harry drehte sich und zog die Tür aus Eichenholz auf, trat auf die Treppe und schlug die Tür hinter sich zu.

% The stairwell began rotating, Harry began descending, and he put his face in his hands, and began to weep.
Die Treppe begann sich zu drehen und Harry herab zu befördern und er legte sein Gesicht in die Hände und begann zu weinen.

% It wasn’t until he was halfway to the bottom that he noticed the difference, noticed the warmth still spreading through him, and realized that—
Erst als er halb unten war, bemerkte er das etwas anders war, bemerkte die Wärme, die sich noch immer in ihm ausbreitete, und erkannte, dass—

% “Fawkes?” Harry whispered.
„Fawkes?“ flüsterte Harry.

% —the phœnix was still on his shoulder, perched there as he had seen him a few times upon Dumbledore’s.
—der Phönix immer noch auf seiner Schulter saß, wie er ihn schon einige Male bei Dumbledore gesehen hatte.

% Harry looked again into the eyes, red flames in golden fire.
Harry sah wieder in die Augen, rote Flammen in goldenem Feuer.

% “You’re not my phœnix now…are you?”
„Du bist jetzt nicht mein Phönix… oder?“

% Caw!
Krächz!

% “Oh,” Harry said, his voice trembling a little, “I’m glad to hear that, Fawkes, because I don’t think—the Headmaster—I don’t think he deserves—”
„Oh,“ sagte Harry, seine Stimme zitterte ein wenig, „Ich bin froh, das zu hören, Fawkes, denn ich glaube nicht—der Schulleiter—ich glaube nicht, dass er es verdient hat—“

% Harry stopped, took a breath.
Harry blieb stehen, holte tief Luft.

% “I don’t think he deserves that, Fawkes, he was trying to do the right thing…”
„Ich glaube nicht, dass er das verdient hat, Fawkes, er hat versucht, das Richtige zu tun…“

% Caw!
Krächz!

% “But you’re angry at him and trying to make a point. I understand.”
„Aber du bist wütend auf ihn und versuchst, deinen Standpunkt deutlich zu machen. Ich verstehe dich.“

% The phœnix nestled his head against Harry’s shoulder, and the stone gargoyle walked smoothly aside to let Harry pass back into the corridors of Hogwarts.
Der Phönix schmiegte seinen Kopf an Harrys Schulter, und der steinerne Wasserspeier ging sanft zur Seite, um Harry passieren zu lassen—zurück in die Korridore von Hogwarts.

%  LocalWords:  inerva Tavington
