% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/41/
% \namedpartchapter{Self Actualization}{SA}{VIII}{The Sacred and the Mundane}
\namedpartchapter{Selbstverwirklichung}{SV}{VIII}{Das Geistliche und das Weltliche}

% \lettrine{T}{\emph{he}} \emph{red jet of fire took Hannah full in the face, flipping her end-over-heels and smacking her head straight into the stone wall, where her pale face seemed to linger for an instant, framed by flying strands of brown-golden hair, before she collapsed to the ground in a heap of robes, as the third and final volley of blazing green spirals brought down their foe’s Shield Charm.}
\lettrine{D}{\emph{er}} \emph{rote Feuerstrahl traf Hannah voll ins Gesicht, schleuderte sie einmal herum und ihren Kopf direkt gegen die Steinmauer, wo ihr blasses Gesicht einen Augenblick lang zu verweilen schien, umrahmt von fliegenden Strähnen braun-goldenen Haares, bevor sie in einem Haufen Roben zu Boden sank, als die dritte und letzte Salve flammender grüner Spiralen den Schildzauber ihres Feindes zu Fall brachte.}

% The March days marched by, filled with lectures and study and homework, breakfast and lunch and dinner.
Die Märztage zogen vorbei, gefüllt mit Vorlesungen und Lernen und Hausaufgaben, Frühstück und Mittagessen und Abendessen.

% \emph{The Gryffindor boy stared at the eight of them, tension in every line of his body’s frame, his face working soundlessly; and then his hands released their clenched grasp on the Slytherin boy’s lapels, and he walked away without anyone saying a word. (Well, Lavender almost said a word—her mouth was just opening in indignation, maybe because she hadn’t had a chance to declaim her speech—but luckily Hermione spotted it and made the gesture that meant \emph{shut up.})}
\emph{Der Gryffindor-Junge starrte die acht an, Spannung in jeder Faser seines Körpers, sein Kiefer arbeitete tonlos; und dann lösten seine Hände ihren geballten Griff um das Revers des Slytherin-Jungen, und er ging davon, ohne dass jemand ein Wort sagte. (Nun, Lavender hätte fast ein Wort gesagt—ihr Mund öffnete sich gerade vor Empörung, vielleicht weil sie keine Chance bekommen hatte, ihre Rede zu proklamieren—aber zum Glück bemerkte Hermine es und machte die Geste, die bedeutete KLAPPE HALTEN.)}

% Then there was sleeping, of course. You wouldn’t want to forget about sleeping just because it seemed so normal.
Dann war da natürlich noch das Schlafen. Du willst das Schlafen nicht vergessen, nur weil es so normal schien.

% \emph{“Innervate!” said the young voice of Susan Bones, and Hermione’s eyes flew open and her lips drew in air with a gasp, her lungs feeling heavy like there was a huge weight resting on her chest. Beside her, Hannah was already sitting up, holding her head in her hands and grimacing. Daphne had warned them that this would be a ‘hard’ fight, creating a certain trepidation in Hermione, and indeed in all of them. Except maybe Susan, who’d just shown up at the appointed meeting time, and walked alongside them without speaking, and fought the seventh-year bully until she was the last girl standing. Maybe the Gryffindor had been reluctant to fight the last daughter of Bones, or maybe Susan had just been very lucky; at any rate, when Hermione had tried to sit up again, she’d realized that her chest had felt heavy because there was, in fact, a rather large body sprawled on top of her.}
\emph{„Rennervate!“, sagte die junge Stimme von Susan Bones, und Hermines Augen flogen auf und ihre Lippen zogen mit einem Keuchen Luft ein, ihre Lungen fühlten sich schwer an, als würde ein riesiges Gewicht auf ihrer Brust ruhen. Neben ihr saß Hannah bereits aufrecht, hielt ihren Kopf in den Händen und zog eine Grimasse. Daphne hatte sie gewarnt, dass dies ein „harter“ Kampf werden würde, was in Hermine, und eigentlich in allen von ihnen, eine gewisse Beklommenheit hervorrief. Außer vielleicht Susan, die einfach zur verabredeten Zeit aufgetaucht war, ohne ein Wort zu sagen, neben ihnen herlief und mit dem Schläger aus dem siebten Jahr kämpfte, bis sie das letzte Mädchen war, das noch stand. Vielleicht hatte sich der Gryffindor geweigert, gegen die letzte Tochter von Bones zu kämpfen, oder vielleicht hatte Susan einfach nur Glück gehabt; auf jeden Fall hatte Hermine, als sie versucht hatte, sich wieder aufzusetzen, festgestellt, dass sich ihre Brust schwer anfühlte, weil tatsächlich ein ziemlich großer Körper auf ihr gelegen hatte.}

% And you wouldn’t want to forget about magic either, even if the actual moment of casting a spell only formed a very small part of your day. It was the whole point of Hogwarts, after all.
Und du würdest auch die Magie nicht vergessen wollen, auch wenn der eigentliche Moment des Zauberns nur einen sehr kleinen Teil des Tages ausmachte. Das war schließlich der ganze Sinn und Zweck von Hogwarts.

% \emph{“Okay, how about if we all ride around on skateboards?” said Lavender. “We could get places faster than walking. And we’d look really awesome on skateboards, Muggle artifacts may not be as fast as broomsticks but they look cooler—we should vote on it—”}
\emph{„Okay, wie wäre es, wenn wir alle auf Skateboards herumfahren?“, sagte Lavender. „Wir könnten schneller überall hinkommen als zu Fuß. Und wir würden auf Skateboards richtig cool aussehen, Muggelgeräte sind vielleicht nicht so schnell wie Besenstiele, aber sie sehen cooler aus—wir sollten darüber abstimmen.“}

% As for the remaining fractions of time, you would fill that according to your nature: gossip about upper-year romances, or books and study sessions.
Was die verbleibenden Zeitabschnitte anging, die füllst du je nach Veranlagung: Klatsch und Tratsch über Oberstufenromanzen oder Bücher und Lernsessions.

% \emph{Hermione reached out a trembling hand to grasp her copy of \emph{Hogwarts: A History} from where it had fallen, the ever-comforting book only a pace distant from where she herself had ended up on the floor, after the red-robed upper-year girl had “bumped” her into a wall. And then the older Gryffindor witch had walked away without a look back, only a whispered \mbox{“Salazar’s—”} and a word that hurt her more than anything the Slytherins said about mudbloods, ‘mudblood’ was just a strange wizarding word but Hermione knew the word the Gryffindor had said. She couldn’t get used to it, she just couldn’t get used to being hated. It still hurt just as much every time it happened, and somehow it hurt even more coming from the Gryffindors who were \emph{supposed} to be the good ones.}
\emph{Hermine streckte eine zitternde Hand aus, um ihr Exemplar von} Hogwarts: Geschichte aufzuheben, \emph{das immer tröstende Buch nur einen Schritt von der Stelle entfernt, an der sie selbst auf dem Boden gelandet war, nachdem die rotgewandete Oberstufenschülerin sie gegen eine Wand gestoßen hatte. Und dann war die ältere Gryffindor-Hexe weggegangen, ohne einen Blick zurück, nur mit einem geflüsterten „Salazars—“ und einem Wort, das sie mehr verletzte als alles, was die Slytherins über Schlammblüter sagten, „Schlammblüter“ war nur} \emph{ein seltsames Zaubererwort, aber Hermine kannte das Wort, das die Gryffindor gesagt hatte. Sie konnte sich nicht daran gewöhnen, sie konnte sich einfach nicht daran gewöhnen, gehasst zu werden. Es tat immer noch genauso weh, jedes Mal, wenn es passierte, und irgendwie tat es noch mehr weh, wenn es von den Gryffindors kam, die} eigentlich \emph{die Guten sein sollten.}

% Harry had divided up eight of his soldiers among the other armies, as ordered; he’d voluntarily given up \emph{two} Chaotic Lieutenants, sending Dean Thomas to Dragon Army and then trading Seamus Finnigan to her for Blaise Zabini, who Harry had said was being “underutilized” in Sunshine. Lavender had elected to join most of \SPHEW in Sunshine; Tracey had decided to stay with Chaos.
Harry hatte acht seiner Soldaten wie befohlen auf die anderen Armeen aufgeteilt; er hatte freiwillig \emph{zwei} Chaotische Leutnants abgegeben, Dean Thomas zur Drachenarmee geschickt und dann Seamus Finnigan gegen Blaise Zabini eingetauscht, von dem Harry gesagt hatte, dass er in Sunshine „nicht ausgelastet“ war. Lavender hatte sich entschieden, sich dem Großteil der \SPHEW in Sonnenschein anzuschließen; Tracey hatte sich entschieden, bei Chaos zu bleiben.

% \emph{“So you can work your charms on General Potter?” said Lavender, as Hermione ignored both of them as hard as she could. “I’ve got to say, Traces, I think our Sunshine General has him pretty well sewn up by now—you’d have better luck convincing Hermione that the three of you should have one of those, you know, arrangements—”}
\emph{„Damit du General Potter bezirzen kannst?“, fragte Lavender, während Hermine die beiden so gut wie möglich ignorierte. „Ich muss sagen, Trace, ich glaube, unser Sonnenschein-General hat ihn inzwischen ziemlich gut im Griff—du hättest mehr Glück dabei, Hermine davon zu überzeugen, dass ihr drei eine dieser, du weißt schon, Absprachen treffen solltet—“}

% Nobody had figured out yet what Draco Malfoy was plotting.
Niemand hatte bisher herausgefunden, was Draco Malfoy vorhatte.

% \emph{“Certain?” said Harry Potter, sounding rather reluctant. “You know a rationalist isn’t ever certain of anything, Hermione, not even that two and two make four. I can’t actually read Malfoy’s mind, and if I could, I couldn’t be certain he wasn’t a perfect Occlumens. All I can say is that based on what I’ve seen of Malfoy, it’s a lot more plausible than Daphne Greengrass thinks, that he actually is trying to show the Slytherins a better way. We should…we really should try to go along with that, Hermione.”}
\emph{„Sicher?“, sagte Harry Potter und klang dabei etwas zögernd. „Du weißt doch, dass ein Rationalist sich nie über etwas sicher ist Hermine, nicht einmal darüber, dass zwei und zwei vier ergibt. Ich kann nicht wirklich Malfoys Gedanken lesen, und selbst wenn ich es könnte, könnte ich nicht sicher sein, dass er nicht ein perfekter Okklumentiker ist. Ich kann nur sagen, dass es nach dem, was ich von Malfoy gesehen habe, viel plausibler ist, als Daphne Greengrass denkt, dass er tatsächlich versucht, den Slytherins einen besseren Weg zu zeigen. Wir sollten… wir sollten wirklich versuchen, uns dem anzuschließen, Hermine.“}

% (Well, Harry seemed to think Draco Malfoy was a good guy. But then the trouble was that Harry also tended to trust people like Professor Quirrell.)
(Nun, Harry schien Draco Malfoy für einen guten Kerl zu halten. Aber das Problem war, dass Harry auch dazu neigte, Leuten wie Professor Quirrell zu vertrauen.)

\later

% “Professor Quirrell,” Harry said, “I’m worried about the hatred Slytherin House seems to be developing for Hermione Granger.”
„Professor Quirrell“, sagte Harry, „ich mache mir Sorgen wegen des Hasses, den das Haus Slytherin auf Hermine Granger zu entwickeln scheint.“

% They were sitting in the Defence Professor’s office, Harry sitting far back from the teacher’s desk (and the sense of pending disaster was still noticeable, even then), the empty bookcase still framing Professor Quirrell’s balding head. The cup balanced on Harry’s thigh was filled with Professor Quirrell’s obscure, probably-expensive Chinese tea, and it said something about the way Harry had been thinking lately that he’d needed to make a conscious decision to drink it.
Sie saßen im Büro des Verteidigungsprofessors, Harry saß weit vom Lehrerpult (und das Gefühl des drohenden Unheils war selbst dann noch spürbar), das leere Bücherregal umrahmte immer noch Professor Quirrells beginnende Glatze. Die Tasse, die auf Harrys Oberschenkel balancierte, war mit Professor Quirrells obskurem, wahrscheinlich teurem chinesischen Tee gefüllt, und es sagte etwas über die Art und Weise aus, wie Harry in letzter Zeit nachgedacht hatte, dass er eine bewusste Entscheidung treffen musste, um ihn zu trinken.

% “And this concerns me for what reason?” said Professor Quirrell, sipping his tea.
„Und das betrifft mich aus welchem Grund?“, sagte Professor Quirrell und nippte an seinem Tee.

% “Yes, well,” said Harry, “I’m just going to ignore that—oh, stop that, Professor Quirrell, \emph{you’ve} been plotting to restore Slytherin House’s reputation since at least the first Friday of this year.”
„Ja, nun“, sagte Harry, „ich werde einfach ignorieren, dass—oh, hören Sie auf damit, Professor Quirrell, \emph{Sie} planen mindestens seit dem ersten Freitag dieses Jahres, den Ruf des Hauses Slytherin wiederherzustellen.“

% There might have been a tiny crack of a smile, at the edges of those thin pale lips; and then again, there might not have been. “I think Slytherin’s House will do well enough in the end, Mr~Potter, regardless of the fate of one girl. But I do agree that the present outlook is not favourable for your little friend. The bullies of two Houses, many of them with powerful and well-connected families, see Miss~Granger as a threat to their reputation and a shame to their pride. As powerful a motive as that is to hurt her, it pales compared to the raw envy of the Gryffindors, who see an outsider gaining the laurels of heroism which they have dreamed of since childhood.” Now the smile on Professor Quirrell’s lips was definite, though slight. “And then there are those of Slytherin House who hear that Salazar Slytherin’s ghost has abandoned them to favour a mudblood. I wonder if you can even conceive, Mr~Potter, of how such as they would react? Those who do not believe it would cheerfully kill Miss~Granger for the insult. And as for those Slytherins who wonder deep down, in some quiet place within themselves, if it might perhaps be \emph{true}…their inner panic is something scarcely to be contemplated.” Professor Quirrell sipped his tea equably. “When you are more experienced, Mr~Potter, you will see such consequences in advance of your plotting. As it stands, you are being ill-served by your wilful ignorance of all human nature you deem unpleasant.”
Es könnte ein winziger Anflug eines Lächelns sein, an den Rändern dieser dünnen, blassen Lippen; oder auch nicht. „Ich denke, das Haus Slytherin wird am Ende gut genug abschneiden, Mr~Potter, unabhängig vom Schicksal eines einzelnen Mädchens. Aber ich stimme zu, dass die gegenwärtigen Aussichten für ihre kleine Freundin nicht günstig sind. Die Rowdies beider Häuser, viele von ihnen mit mächtigen und gut vernetzten Familien, sehen in Miss~Granger eine Bedrohung für ihren Ruf und eine Schande für ihren Stolz. So mächtig die Motivation ihr deshalb zu schaden auch ist, es verblasst im Vergleich zum rohen Neid der Gryffindors, die sehen, wie eine Außenseiterin die Lorbeeren des Heldentums erringt, von denen sie seit ihrer Kindheit träumen.“ Jetzt war das Lächeln auf Professor Quirrells Lippen eindeutig, wenn auch schwach. „Und dann sind da noch diejenigen aus dem Hause Slytherin, die hören, dass Salazar Slytherins Geist sie verlassen hat, um ein Schlammblut zu begünstigen. Ich frage mich, ob Sie sich überhaupt vorstellen können, Mr~Potter, wie solche wie sie reagieren würden? Die, die es nicht glauben, würden Miss~Granger für diese Beleidigung fröhlich umbringen. Und was die Slytherins angeht, die sich tief in ihrem Inneren fragen, ob es vielleicht doch \emph{wahr} sein könnte…ihre innere Panik ist kaum zu ermessen.“ Professor Quirrell nippte gleichmütig an seinem Tee. „Wenn Sie erfahrener sind, Mr~Potter, werden Sie solche Konsequenzen schon im Vorfeld Ihrer Verschwörungen erkennen. So wie es aussieht, sind Sie mit Ihrer vorsätzlichen Ignoranz gegenüber den Teilen der menschlichen Natur, die Sie als unangenehm empfinden, schlecht bedient.“

% Harry sipped his own tea.
Harry nippte an seinem eigenen Tee.

% “Ah…” said Harry. “Professor Quirrell…help?”
„Äh…“, sagte Harry. „Professor Quirrell… Hilfe?“

% “I already offered Miss~Granger my help,” said Professor Quirrell, “as soon as I foresaw what would develop. My student told me, in polite terms, to stay out of her business. Nor would she tell you anything different, I expect. As I have little to truly gain or lose in this matter, I hardly intend to press the point.” The Defence Professor shrugged, his teacup held steady in the exactly-right polite grip, so that the surface of the liquid did not even ripple as Professor Quirrell leaned back within his chair. “Do not worry too much, Mr~Potter. Emotions run high around Miss~Granger, but she is in less danger than you might imagine. When you are older, you will learn that the first and foremost thing which any ordinary person does is nothing.”
„Ich habe Miss~Granger bereits meine Hilfe angeboten“, sagte Professor Quirrell, „als ich ahnte, wie sich die Dinge entwickeln würden. Meine Schülerin hat mir in höflichen Worten gesagt, ich solle mich aus ihren Angelegenheiten heraushalten. Sie würde Ihnen auch nichts anderes sagen, nehme ich an. Da ich in dieser Angelegenheit weder wirklich etwas zu gewinnen noch zu verlieren habe, habe ich kaum die Absicht da weiter nachzuhaken.“ Der Verteidigungsprofessor zuckte mit den Schultern, seine Teetasse ruhig im exakt richtigen höflichen Griff, so dass die Oberfläche der Flüssigkeit sich nicht einmal kräuselte, als Professor Quirrell sich in seinem Stuhl zurücklehnte. „Machen Sie sich nicht zu viele Sorgen, Mr~Potter. Die Emotionen kochen hoch in der Nähe von Miss~Granger, aber sie ist in weniger Gefahr, als Sie vielleicht denken. Wenn Sie älter sind, werden Sie lernen, dass das Erste und Wichtigste, was ein normaler Mensch tut, nichts ist.“

\later

% The envelope which the Slytherin System had delivered to Daphne at lunch was unsigned, as always; the parchment within named a time and a place and said, simply, “\emph{Hard.}”
Der Umschlag, den das Slytherin-System Daphne beim Mittagessen überreicht hatte, war wie immer unsigniert; das Pergament darin nannte eine Zeit und einen Ort und sagte schlicht: „\emph{Hart.}“

% That wasn’t what had concerned Daphne. What had concerned Daphne was that Millicent didn’t seem to be looking in her or Tracey’s direction at lunch that day. She’d just stared straight ahead at her plate and eaten. Millicent had looked up just once that Daphne saw, in the direction of the Hufflepuff table, and then looked quickly back down again; though Daphne was too far away to see the expression on Millicent’s face, since Millicent had sat down far away from her and Tracey.
Das war es nicht, was Daphne beunruhigt hatte. Was Daphne beunruhigt hatte, war, dass Millicent an diesem Tag beim Mittagessen weder in ihre noch in Traceys Richtung geschaut zu haben schien. Sie hatte nur geradeaus auf ihren Teller gestarrt und gegessen. Millicent hatte nur einmal aufgeschaut, das sah Daphne, in Richtung des Hufflepuff-Tisches, und dann schnell wieder nach unten geschaut; allerdings war Daphne zu weit weg, um den Ausdruck auf Millicents Gesicht zu sehen, da Millicent sich weit weg von ihr und Tracey hingesetzt hatte.

% Daphne had thought about that during lunch, with a sick feeling in her stomach unlike anything she’d felt before, and which had caused her to stop eating halfway through her first plate.
Daphne hatte während des Mittagessens darüber nachgedacht, mit einem flauen Gefühl im Magen, wie sie es noch nie zuvor verspürt hatte, und das sie dazu veranlasst hatte, nach der Hälfte ihres ersten Tellers mit dem Essen aufzuhören.

% \emph{What I See has to come to pass…it probably makes being eaten by Lethifolds look like a tea party…}
\emph{Was ich Sehe, muss eintreten…dagegen sieht von Lethifolds gefressen zu werden wahrscheinlich aus wie eine Teeparty …}

% It wasn’t any conscious decision that Daphne made, nothing like Slytherins were supposed to do, no weighing of the benefits to herself.
Es war keine bewusste Entscheidung, die Daphne traf, nicht wie es Slytherins tun sollten, kein Abwägen der Vorteile für sich selbst.

% Instead—
Stattdessen…

% Daphne told Hannah and Susan and everyone, that her informant had warned her that the next bully was going to target Hufflepuffs in particular, and that the bully planned to risk the teachers’ wrath in order to \emph{really} hurt either Hannah or Susan, like \emph{seriously}, and the two of them needed to stay out of this one.
Daphne erzählte Hannah und Susan und allen anderen, dass ihr Informant sie gewarnt hatte, dass der nächste Schläger es vor allem auf Hufflepuffs abgesehen hatte, und dass der Tyrann vorhatte, den Zorn der Lehrer zu riskieren, um entweder Hannah oder Susan \emph{wirklich} zu verletzen, und zwar \emph{ernsthaft}, und dass die beiden sich da raushalten mussten.

% Hannah had agreed to stay out of it.
Hannah hatte zugestimmt, sich rauszuhalten.

% Susan had—
Susan hatte—

\later

% “\emph{What are you doing here?}” yelled General Granger, though it was sort of a yell and a whisper at the same time.
„\emph{Was machst du hier?}“ , schrie General Granger, obwohl es eine Art Schrei und Flüstern zugleich war.

% Susan’s round face didn’t change, like the Hufflepuff girl had suddenly developed the sort of experienced blankness that Daphne’s own Mother used. “Am I here, really?” Susan said calmly.
Susans rundes Gesicht veränderte sich nicht, als hätte das Hufflepuff-Mädchen plötzlich die Art von routinierter Ausdruckslosigkeit entwickelt, die Daphnes eigene Mutter benutzte. „Bin ich wirklich hier?“ Susan sagte ruhig.

% “\emph{You said you wouldn’t come!}”
„\emph{Du hast gesagt, du würdest nicht kommen!}“

% “Did I say that?” said Susan. She flipped her wand casually in one hand, leaning against the stone wall of the corridor where they were waiting, her reddish-brown hair somehow arranging itself in perfect order against the yellow trim of her witch’s robes. “I wonder why. Maybe I didn’t want Hannah to get any strange ideas. Hufflepuff loyalty, you know.”
„Habe ich das gesagt?“, sagte Susan. Sie flippte ihren Zauberstab lässig in einer Hand und lehnte sich an die Steinwand des Korridors, in dem sie warteten, wobei sich ihr rotbraunes Haar irgendwie perfekt gegen den gelben Saum ihres Hexengewandes absetzte. „Ich frage mich, warum. Vielleicht wollte ich nicht, dass Hannah auf seltsame Ideen kommt. Hufflepuff-Loyalität, du weißt schon.“

% “If you don’t leave,” said the Sunshine General, “I’ll call a mission abort, and we’ll \emph{all} go back to our study halls, Miss~Bones!”
„Wenn du nicht gehst“, sagte der Sonnenschein-General, „werde ich die Mission abbrechen und wir gehen \emph{alle} zurück in unsere Lernsäle, Miss~Bones!“

% “\emph{Hey!}” said Lavender. “We didn’t vote on—”
„\emph{Hey!}“, sagte Lavender. „Wir haben nicht abgestimmt über—“

% “That’s fine by me,” said Susan, who was keeping a steady gaze on the other end of the corridor where it merged into the tiled hallway where they’d been told to expect the bully. “I’ll just stay here myself, then.”
„Von mir aus“, sagte Susan, die mit festem Blick auf das andere Ende des Korridors blickte, wo er in den gefliesten Flur überging, in dem sie den Schläger erwarten sollten. „Dann bleibe ich eben selbst hier.“

% “Why—” said Daphne. Her heart was in her throat. \emph{If I try to change it, if \emph{anyone} tries to change it, really terrible, awful, no good, extremely bad things will happen. And then it’ll come to pass anyway…} “Why are you doing this?”
„Warum—“ , sagte Daphne. Ihr Herz schlug ihr bis zum Hals. \emph{Wenn ich versuche, es zu ändern, wenn irgendjemand versucht, es zu ändern, werden wirklich schreckliche, schreckliche, nicht gute, extrem schlechte Dinge passieren. Und dann wird es} \emph{trotzdem} \emph{passieren …} „Warum tust du das?“

% “It’s not like me,” said Susan. “I know. But—” Susan shrugged. “People don’t always behave like themselves, you know.”
„Das passt nicht zu mir“, sagte Susan. „Ich weiß. Aber—“ Susan zuckte mit den Schultern. „Menschen benehmen sich nicht immer wie sie selbst, weißt du.“

% They pleaded.
Sie flehten.

% They begged.
Sie bettelten.

% Susan didn’t even say anything any more, she just kept watching, waiting.
Susan sagte gar nichts mehr, sie sah nur noch zu, wartete.

% Daphne was nearly crying, she kept wondering if she’d \emph{caused} this, if trying to change Fate was making this happen \emph{worse}—
Daphne weinte fast, sie fragte sich immer wieder, ob sie das \emph{verursacht} hatte, ob der Versuch, das Schicksal zu ändern, das Ganze noch \emph{schlimmer} machte—

% “Daphne,” said Hermione, her voice sounding much higher than usual, “go get a teacher. Run.”
„Daphne“, sagte Hermine, ihre Stimme klang viel höher als sonst, „geh und hol einen Lehrer. Lauf.“

% Daphne spun on her heels and started to pelt down the other direction of the stony corridor, and then she realized, and she turned back to where all the other girls except Susan were watching her go, and Daphne, feeling like she was about to throw up, said, “I can’t…”
Daphne drehte sich auf den Fersen und begann, in die andere Richtung des steinigen Korridors zu rennen, und dann wurde es ihr klar, und sie drehte sich um, wo alle anderen Mädchen außer Susan ihr beim Gehen zusahen, und Daphne, die sich fühlte, als müsste sie sich gleich übergeben, sagte: „Ich kann nicht…“

% “\emph{What?}” said Hermione.
„\emph{Was?}“, sagte Hermine.

% “I think it gets worse every time you try to fight it,” said Daphne. That was how it worked in plays, sometimes.
„Ich glaube, es wird immer schlimmer, wenn du versuchst, dagegen anzukämpfen“, sagte Daphne. So funktionierte es manchmal in Theaterstücken.

% Hermione stared at her, and then Hermione said, “Padma.”
Hermine starrte sie an, und dann sagte Hermine: „Padma.“

% The other Ravenclaw girl just tore right out of there without arguing. Daphne watched her go, knowing that Padma wasn’t as good a runner as her, and now wondering if maybe that would turn out to be the \emph{only reason} why help would come too late…
Das andere Ravenclaw-Mädchen riss sich einfach los, ohne zu widersprechen. Daphne sah ihr nach, weil sie wusste, dass Padma nicht so gut laufen konnte wie sie, und sich nun fragte, ob das vielleicht der \emph{einzige} Grund sein würde, warum Hilfe zu spät kommen würde…

% “Bullies are here,” Susan said laconically. “Huh, they’ve got a hostage.”
„Die Schläger sind da“, sagte Susan lakonisch. „Hm, sie haben eine Geisel.“

% They all whirled, and looked, and saw—
Sie wirbelten alle herum und sahen—

% \emph{Three} older bullies, Daphne’s eyes recognized Reese Belka who was a top lieutenant in one of the seventh-year armies, and Randolph Lee who was number two in the Hogwarts duelling club, and worst of all, Robert Jugson~III, in his sixth year, whose father was almost certainly a Death Eater.
\emph{Drei} ältere Rowdies, Daphnes Augen erkannten Reese Belka, der ein Top-Leutnant in einer der Armeen des siebten Jahres war, und Randolph Lee, die Nummer zwei im Hogwarts-Duellierclub, und am schlimmsten von allen, Robert Jugson III, im sechsten Jahr, dessen Vater mit ziemlicher Sicherheit ein Todesser war.

% All three were surrounded by Shielding Charms, blue hazes that glowed beneath the surface in ribbons of other colour and showed occasional faceting above, multi-layered shields like the three of them thought they were fighting serious duellists and had expended energy accordingly.
Alle drei waren von Schildzaubern umgeben, blaue Nebel, die unter der Oberfläche in andersfarbigen Bändern leuchteten und darüber gelegentlich Facetten zeigten, mehrschichtige Schilde, als hätten die drei geplant, dass sie gegen ernsthafte Duellanten kämpften und dementsprechend Energie aufgewendet.

% And behind them, bound and supported by glowing ropes, was Hannah Abbott. Her eyes were wide and panicked and her mouth was moving, though they couldn’t hear anything through the \emph{Quietus} they’d put up earlier.
Und hinter ihnen, gefesselt und gestützt von glühenden Seilen, war Hannah Abbott. Ihre Augen waren groß und panisch und ihr Mund bewegte sich, obwohl sie durch den \emph{Quietus}, den sie vorhin aufgestellt hatten, nichts hören konnten.

% Then Jugson made an offhand gesture with his wand, and the glowing ropes flung Hannah at them, there was a small pop as Hannah’s body blew through the Quieting barrier, Susan’s wand was instantly pointing at Hannah and Susan’s voice muttered “\emph{Wingardium Leviosa}”—
Dann machte Jugson eine beiläufige Geste mit seinem Zauberstab, und die glühenden Seile schleuderten Hannah auf sie zu, es gab einen kleinen Knall, als Hannahs Körper durch die Stille-Barriere flog, Susans Zauberstab war sofort auf Hannah gerichtet und Susans Stimme murmelte „\emph{Wingardium Leviosa}“.

% “\emph{Run!}” screamed Hannah, as she was gently lowered to the ground.
„\emph{Lauft!}“, schrie Hannah, als sie sanft zu Boden gesenkt wurde.

% But the corridor behind them and in front of them was now blocked with a glowing grey field, a barrier spell that Daphne didn’t recognize.
Aber der Korridor hinter und vor ihnen war jetzt mit einem leuchtenden grauen Feld versperrt, einem Barrierezauber, den Daphne nicht erkannte.

% “Do I need to explain what this is about?” Lee said with false joviality. The seventh-year duellist was sporting a smile that didn’t reach his eyes. “Well, just in case, you little inconveniences, and that includes you Miss~Greengrass, you’ve been quite enough trouble and you’ve told quite enough lies. We brought your little friend just to make sure everyone knew we got all of you—though I suppose the other Ravenclaw girl is hiding around a corner or clinging to the ceiling somewhere? Well, no matter. This is your—”
„Muss ich erklären, worum es hier geht?“ sagte Lee mit falscher Jovialität. Der Duellant im siebten Jahr zeigte ein Lächeln, das nicht bis zu seinen Augen reichte. „Nun, nur für den Fall, ihr kleinen Unannehmlichkeiten, und das schließt Sie ein, Miss~Greengrass, Sie haben schon genug Ärger gemacht und genug Lügen erzählt. Wir haben Ihre kleine Freundin mitgebracht, nur um sicherzugehen, dass jeder weiß, dass wir Sie alle erwischt haben—obwohl ich vermute, dass sich das andere Ravenclaw-Mädchen irgendwo in einer Ecke versteckt oder sich an die Decke klammert? Na ja, was soll’s. Das ist euer—“

% “Enough talk,” said Robert Jugson III, “time for pain,” and raised his wand. “\emph{Cluthe!}”
„Genug geredet“, sagte Robert Jugson III, „Zeit für Schmerzen“, und hob seinen Zauberstab. „\emph{Cluthe!}“

% Simultaneously Susan pointed her wand and said “\emph{Prismatis!}” and a small rainbow sphere formed in mid-air almost instantly, the miniature barrier so condensed and bright that it stayed intact even as Jugson’s hex hit it and bounced off toward Belka, whose wand flashed to swat away the dark bolt; and then a moment later the many-coloured blaze was gone.
Gleichzeitig hob Susan ihren Zauberstab und sagte „\emph{Prismatis!}“ und fast augenblicklich bildete sich eine kleine Regenbogenkugel in der Luft, die Miniaturbarriere war so verdichtet und hell, dass sie selbst dann noch intakt blieb, als Jugsons Verhexung sie traf und in Richtung Belka abprallte, deren Zauberstab aufblitzte, um den dunklen Blitz wegzuschlagen; und einen Moment später war das vielfarbige Feuer verschwunden.

% Daphne’s eyes went wide for a moment; she’d never thought of using a Prismatic Sphere like \emph{that}—
Daphnes Augen weiteten sich für einen Moment; sie hatte nie daran gedacht, eine prismatische Kugel auf \emph{diese} Weise zu benutzen—

% “Jugsy, honey?” said Belka. Her lips widened in a vicious smile. “I thought we discussed this. First we beat them, \emph{then} we play.”
„Jugsy, Schatz?“, sagte Belka. Ihre Lippen verbreiterten sich zu einem bösartigen Lächeln. „Ich dachte, wir hätten das besprochen. Erst besiegen wir sie, \emph{dann} spielen wir.“

% “P-please,” said Hermione Granger in a faltering voice, “let them go—I, I, I promise I’ll—”
„B-Bitte“, sagte Hermine Granger mit stockender Stimme, „lasst sie gehen—ich, ich, ich verspreche, ich werde—“

% “Oh, really,” said Lee in an annoyed tone. “Are you about to offer to turn yourself over if we let the others go? We’ve got \emph{all} of you, now.”
„Oh, wirklich“, sagte Lee in einem genervten Ton. „Willst du etwa anbieten, dich selbst auszuliefern, wenn wir die anderen gehen lassen? Jetzt haben wir euch \emph{alle}.“

% Jugson smiled, then. “It could be funny,” said the sixth-year junior Death Eater, softly and with menace. “How about if you lick my shoes, mudblood, and \emph{one} of your friends can go? Pick whichever one you like best, leave the others to get hurt.”
Dann lächelte Jugson. „Das könnte lustig werden“, sagte der Junior-Todesser im sechsten Jahr leise und drohend. „Wie wäre es, wenn du meine Schuhe leckst, Schlammblut, und \emph{eine} deiner Freundinnen darf gehen? Such dir die aus, die du am liebsten magst, und lass die anderen hier für die Schmerzen.“

% “Nope,” said the young voice of Susan Bones, “not going to happen,” and with a blindingly fast motion the Hufflepuff girl leapt leftward just as a red stun bolt erupted from Belka’s wand, Daphne could hardly \emph{see} the movement as Susan seemed to hit the corridor wall and then bounce off it like she was a rubber ball and her legs smashed into Jugson’s \emph{face}, it didn’t go through the shield but the sixth-year went sprawling backward with the impact and Susan followed him downward and her foot stamped down on the boy’s wand arm, again being repelled by the shield, “\emph{Elmekia!}” shouted Lee and Parvati shouted “\emph{Prismatis!}” and the rainbow wall formed but the fiery blue blast passed right through it like it wasn’t even there, the bolt missed Susan by inches, there was a whirlwind of motion that Daphne couldn’t follow during which Belka had her feet knocked out from under her, but the older witch just rolled back to a stand and then—
„Nö“, sagte die junge Stimme von Susan Bones, „keine Chance“, und mit einer blitzschnellen Bewegung sprang das Hufflepuff-Mädchen nach links, gerade als ein roter Betäubungsblitz aus Belkas Zauberstab hervorbrach, Daphne konnte die Bewegung kaum \emph{sehen}, als Susan gegen die Korridorwand zu prallen schien und dann von ihr abprallte, als wäre sie ein Gummiball und ihre Beine in Jugsons \emph{Gesicht} krachten. Es ging nicht durch den Schild, aber der Sechstklässler taumelte durch den Aufprall nach hinten und Susan folgte ihm nach unten und ihr Fuß stampfte auf den Zauberstabarm des Jungen, der wiederum durch den Schild abgewehrt wurde, „\emph{Elmekia!}“ , rief Lee und Parvati rief „\emph{Prismatis!}“ und die Regenbogenbarriere bildete sich aber der blaue feurige Blitz ging einfach hindurch als wäre sie gar nicht vorhanden und verfehlte Susan um Zentimeter. Die Kämpfer wirbelten so schnell herum, dass Daphne dem nicht folgen konnte, währenddessen Belka die Füße unter den Beinen weggeschlagen wurden, aber die ältere Hexe rollte sich einfach wieder auf die Beine und dann…

% Daphne saw it coming, and her lips started to mouth “\emph{Pris—}” but it was already too late.
Daphne sah es kommen, und ihre Lippen begannen, „\emph{Pris}—“ zu murmeln, aber es war bereits zu spät.

% Three blasts of brilliance slammed into Susan at once, she had her wand raised as though she could counter them and there was a white flash as the hexes struck the magical wood, but then Susan’s legs convulsed and sent her flying into a corridor wall. Her head hit with a strange cracking sound, and then Susan fell down and lay motionless with her head at an odd-seeming angle, her wand still clutched in one outstretched hand.
Drei strahlende Blitze krachten gleichzeitig in Susan. Sie hatte ihren Zauberstab erhoben, als könnte sie sie abwehren, und es gab einen weißen Blitz, als die Zauber auf das magische Holz trafen, aber dann verkrampften sich Susans Beine und schickten sie gegen eine Korridorwand. Ihr Kopf schlug mit einem seltsamen Knacken auf, und dann fiel Susan zu Boden und blieb regungslos mit dem Kopf in einem seltsam anmutenden Winkel liegen, ihren Zauberstab noch immer mit ihrer ausgestreckten Hand umklammert.

% There was a moment of frozen silence.
Einen Moment lang herrschte eisige Stille.

% Parvati scrambled over to where Susan lay, pressed a thumb over the pulse point on Susan’s wrist, and then—then slowly, tremblingly, Parvati rose to her feet, her eyes huge—
Parvati krabbelte zu Susan hinüber, drückte mit dem Daumen auf den Pulspunkt an Susans Handgelenk, und dann—dann erhob sich Parvati langsam, zitternd, mit großen Augen auf die Füße.

% “\emph{Vitalis revelio},” said Lee just as Parvati opened her mouth, and Susan’s body was surrounded by a warm red glow. Now the seventh-year boy really was grinning. “Probably just a broken collarbone, I’d say. Nice try, though.”
„\emph{Vitalis revelio}“, sagte Lee, gerade als Parvati den Mund öffnete, und Susans Körper wurde von einem warmen, roten Schein umgeben. Jetzt grinste der Siebtklässler wirklich. „Wahrscheinlich nur ein gebrochenes Schlüsselbein, würde ich sagen. Aber netter Versuch.“

% “Merlin, they \emph{are} tricky,” said Jugson.
„Merlin, die \emph{sind} ausgebufft“, sagte Jugson.

% “You had me going for a second there, dearies.” The seventh-year girl wasn’t smiling at all.
„Ihr habt mich eine Sekunde lang getäuscht, meine Lieben.“ Die Siebtklässlerin lächelte überhaupt nicht.

% “\emph{Tonare!}” screamed Daphne, raising her wand above her head and focusing harder than she ever had in her life. “\emph{Ravum Calvaria! Lucis—}”
„\emph{Tonare!}“ , schrie Daphne, hob ihren Zauberstab über ihren Kopf und konzentrierte sich stärker als je zuvor in ihrem Leben. „\emph{Rava calvaria! Lucis}—“

% She didn’t even see the hex that got her.
Sie sah nicht einmal den Fluch, der sie erwischte.

\later

% Hermione felt the jolt of Innervation bringing her awake, and out of some intuitive stratagem she \emph{didn’t} roll to her feet right away; it had been a completely hopeless battle and she didn’t know what she could do but some instinct told her that leaping to her feet wasn’t it.
Hermine spürte den Ruck der Rennervation, der sie weckte, und aus einer intuitiven Strategie heraus rollte sie sich \emph{nicht} sofort auf die Füße; es war ein völlig aussichtsloser Kampf gewesen, und sie wusste nicht, was sie tun konnte, aber irgendein Instinkt sagte ihr, dass auf die Füße zu springen es nicht war.

% Just a crack, Hermione opened her eyes, and the thin rays of light that entered them showed Parvati backing away from all three bullies, the last girl standing that Hermione could see.
Nur einen Spalt öffnete Hermine ihre Augen, und die dünnen Lichtstrahlen, die in sie eindrangen, zeigten Parvati, die von allen drei Tyrannen zurückwich, das letzte Mädchen, das noch stand, das Hermine sehen konnte.

% And her eyes also showed Tracey fallen not far away from her, and Hermione’s wand was still in her hand; and so, desperately hoping the Slytherin girl would show more sense than she usually did, Hermione made the wand movements as subtly as she could, and hardly moving her lips, whispered, “Innervate.”
Und ihre Augen zeigten auch, dass Tracey nicht weit von ihr entfernt gefallen war, und Hermines Zauberstab war immer noch in ihrer Hand; und so, in der verzweifelten Hoffnung, dass das Slytherin-Mädchen mehr Verstand zeigen würde, als sie es normalerweise tat, machte Hermine die Bewegungen des Zauberstabs so subtil wie möglich, und bewegte kaum ihre Lippen als sie flüsterte: „\emph{Rennervate}.“

% Hermione felt the spell working, but Tracey didn’t move. Hermione hoped it was because Tracey was being cunning, and waiting to…
Hermine spürte, dass der Zauber wirkte, aber Tracey bewegte sich nicht. Hermine hoffte, dass es daran lag, dass Tracey gerissen war und darauf wartete, dass…

% What \emph{could} they do?
Was \emph{konnten} sie tun?

% Hermione didn’t know, and the panic that had waited through the moments of fighting was starting to eat her up inside now that she was still, now that she was trying to think, now that she could see that it was all absolutely hopeless.
Hermine wusste es nicht und die Panik, die gewartet hatte während sie kämpfte, begann sie innerlich aufzufressen, jetzt wo sie still war, jetzt wo sie versuchte zu denken, jetzt wo sie sehen konnte, dass alles absolut hoffnungslos war.

% That was when Hermione heard a thud, and though it was out of her field of vision now, she knew that Parvati had fallen.
In diesem Moment hörte Hermine einen dumpfen Schlag, und obwohl es jetzt außerhalb ihres Sichtfeldes war, wusste sie, dass Parvati gefallen war.

% A moment of silence came, and passed.
Ein Moment der Stille kam und verging.

% “Now what?” said the voice of the scary-soft boy.
„Und was jetzt?“, fragte die Stimme des gruselig-sanften Jungens.

% “Now we wake up the mudblood,” said the precise voice of the scary-formal boy, “and find out who’s \emph{really} behind them, not Salazar Slytherin’s ghost.”
„Jetzt wecken wir das Schlammblut auf“, sagte die präzise Stimme des gruselig-förmlichen Jungens, „und finden heraus, wer \emph{wirklich} dahintersteckt, nicht der Geist von Salazar Slytherin.“

% “No, dears,” said the voice of the scary-sweet girl, “\emph{first} we bind them all \emph{very} securely—”
„Nein, meine Lieben“, sagte die Stimme des gruselig-süßen Mädchens, „\emph{zuerst} fesseln wir sie alle \emph{ganz} fest—“

% And then there was a sound like lightning and thunder and Hermione’s eyes widened in shock before she could stop herself, and in her widened field of vision she saw the scary-soft boy convulsing as yellow arcs of energy crawled over him like giant blazing worms. His wand flew out of his hand as he collapsed to the ground, twitching, and then a moment later he lay still.
Und dann gab es ein Geräusch wie Blitz und Donner, und Hermines Augen weiteten sich vor Schreck, bevor sie sich aufhalten konnte, und in ihrem erweiterten Blickfeld sah sie, wie der gruselig-sanfte Junge zuckte, als gelbe Energiebögen wie riesige, flammende Würmer über ihn krochen. Sein Zauberstab flog ihm aus der Hand, als er zuckend zu Boden sackte, und einen Moment später lag er still.

% “Is everyone else asleep now?” said a voice. “Good.”
„Schlafen jetzt alle anderen?“, sagte eine Stimme. „Gut.“

% Susan Bones rose from the floor near where the scary-soft boy had stood, neck still oddly bent. Then she rolled her head around her shoulders, a casual loose motion, and her head was straight again.
Susan Bones erhob sich vom Boden in der Nähe der Stelle, an der der gruselig-sanfte Junge gestanden hatte, den Hals immer noch seltsam verdreht. Dann rollte sie ihren Kopf um die Schultern, eine lässige, lockere Bewegung, und ihr Kopf war wieder gerade.

% The round-faced first-year girl stood facing the remaining two bullies with one hand cocked on her hip.
Die rundliche Erstklässlerin stand mit einer Hand in die Hüfte gestemmt vor den beiden verbliebenen Schlägern.

% Grinning.
Sie grinste.

% And surrounded by faceted blue haze.
Und war umgeben von facettenreichem blauen Dunst.

% “Polyjuice!” spat the bully-girl.
„Vielsaft!“, spuckte das Rowdiemädchen.

% “\emph{Polyfluis Reverso!}” roared the remaining boy bully.
„\emph{Polyfluis Reverso!}“ , brüllte der verbliebene Schläger.

% Something like the form of a mirrored scarf spat out of his wand—
Etwas das aussah wie ein verspiegelter Schal wurde aus seinem Zauberstab gespuckt—

% Passed without resistance through the haze surrounding Susan—
Es durchdrang widerstandslos den Dunst, der Susan umgab—

% For an instant, she glowed in a strange mirror-colour, like a reflection of herself—
Einen Moment lang leuchtete sie in einer seltsamen Spiegelfarbe, wie ein Spiegelbild ihrer selbst—

% And then the glow faded.
Und dann verblasste das Glühen.

% The young girl still stood there, hand on her hip.
Das junge Mädchen stand immer noch da, die Hand in die Hüfte gestemmt.

% “Wrong,” said Susan.
„Falsch“, sagte Susan.

% “And \emph{this} is the truth,” said Susan. “In case nobody ever told you—”
„Und \emph{dies} ist die Wahrheit“, sagte Susan. „Falls es euch noch niemand gesagt hat—“

% In her small hand a wand rose up, blurred by the blue haze surrounding it.
In ihrer kleinen Hand erhob sich ein Zauberstab, verschwommen durch den blauen Dunst, der ihn umgab.

% “You don’t mess with the ‘Puffs,” said Susan, and with a grey flash so bright it hurt Hermione’s half-closed eyes, the real battle started.
„Man legt sich nicht mit den ‚Puffs‘ an“, sagte Susan, und mit einem grauen Blitz, der so hell war, dass er in Hermines halb geschlossenen Augen schmerzte, begann der eigentliche Kampf.

% It went on for a while.
Er dauerte eine Weile an.

% Some of the ceiling got melted.
Ein Teil der Decke wurde geschmolzen.

% The girl-bully tried to cry a truce, that they would leave and take Jugson with them, and Susan roared out the syllables of a curse Hermione recognized as Abi-Dalzim’s Horrid Wilting which was illegal in seven countries.
Die Schlägerin versuchte, einen Waffenstillstand auszurufen, dass sie gehen und Jugson mitnehmen würden, und Susan brüllte die Silben eines Fluchs, den Hermine als Abi-Dalzim’s Schreckliches Welken erkannte und der in sieben Ländern verboten war.

% Eventually the girl-bully lay unconscious and comatose on the ground, and the last boy bully had fled leaving his companions’ bodies behind, and Susan was leaned over against one wall, covered in sweat and her scorched robes soaked through with wet spots, gasping for breath, and clutching at her right shoulder using her left hand.
Schließlich lag die Schlägerin bewusstlos und nicht mehr zu wecken auf dem Boden, und der letzte Schläger war geflohen und hatte die Körper seiner Gefährten zurückgelassen, und Susan hatte sich an eine Wand gelehnt, schweißüberströmt und ihre versengten Roben mit nassen Flecken durchtränkt, schnappte nach Luft und klammerte sich mit der linken Hand an ihre rechte Schulter.

% After a while Susan straightened up, and turned to look back at where her fellow witches were sleeping on the floor.
Nach einer Weile richtete sich Susan auf und drehte sich um, um nach hinten zu schauen, wo ihre Mithexen auf dem Boden schliefen.

% Well, they \emph{should’ve} been sleeping on the floor.
Nun, sie \emph{hätten} auf dem Boden schlafen sollen.

% Lavender was already sitting up with eyes as wide as watermelons.
Lavender saß bereits mit Augen so groß wie Wassermelonen.

% “That…” said Lavender.
„Das…“, sagte Lavender.

% “Was…” said Tracey.
„War…“, sagte Tracey.

% “\emph{What?}” said Hermione.
„\emph{Was?}“, sagte Hermine.

% “I mean, \emph{what?}” said Parvati.
„Ich meine, \emph{was}?“ , sagte Parvati.

% “\emph{Cool!}” said Lavender.
„\emph{Cool!}“, sagte Lavender.

% “Oh, hell,” said Susan Bones. Her face had already looked a little pale beneath the sweat, and now it was getting paler, looking almost frighteningly white. “Ah…could I convince you that you hallucinated all that?”
„Oh, verdammt“, sagte Susan Bones. Ihr Gesicht hatte unter dem Schweiß schon ein wenig blass ausgesehen, und jetzt wurde es noch blasser und sah fast beängstigend weiß aus. „Ah…kann ich euch davon überzeugen, dass ihr euch das alles nur eingebildet habt?“

% There was a rapid exchange of glances. Hermione looked at Parvati, Parvati looked at Lavender, Lavender briefly locked gazes with Tracey.
Es gab einen schnellen Austausch von Blicken. Hermine schaute Parvati an, Parvati schaute Lavender an, Lavender wechselte kurz einen Blick mit Tracey.

% The four of them looked back at Susan and shook their heads.
Die vier sahen wieder zu Susan und schüttelten den Kopf.

% “Oh, hell,” said Susan again. “Look I’ll be back in a few minutes but I’ve really got to go now \emph{please} don’t say anything bye!”
„Oh, verdammt“, sagte Susan wieder. „Ich bin in ein paar Minuten wieder da, aber ich muss jetzt wirklich los, \emph{bitte} sagt nichts, tschüss!“

% And Susan ran out into the hallway, moving surprisingly fast, before anyone could say another word.
Und Susan rannte überraschend schnell auf den Flur hinaus, bevor irgendjemand ein weiteres Wort sagen konnte.

% “No, seriously, \emph{what?}” said Parvati.
„Nein, ernsthaft, \emph{was}?“ , sagte Parvati.

% “\emph{Innervate},” said Hermione, pointing her wand at Daphne, whose body she hadn’t been able to see before; and Lavender pointed her wand at Hannah’s body and said the same.
„\emph{Rennervate}“, sagte Hermine und richtete ihren Zauberstab auf Daphne, deren Körper sie vorher nicht hatte sehen können; und Lavender richtete ihren Zauberstab auf Hannahs Körper und sagte dasselbe.

% Hannah’s eyes opened and she tried frantically to roll to her feet, but collapsed to the ground halfway through.
Hannahs Augen öffneten sich und sie versuchte verzweifelt, sich auf die Füße zu rollen, sackte aber auf halbem Weg auf den Boden zurück.

% “It’s okay, Hannah!” said Lavender. “We won.”
„Es ist okay, Hannah!“, sagte Lavender. „Wir haben gewonnen.“

% “We \emph{what?}” said Hannah from her little heap on the floor.
„Wir haben \emph{was}?“, sagte Hannah aus ihrem kleinen Häufchen Elend.

% Daphne hadn’t stirred, but Hermione could see her chest rising and falling, and the breathing rhythm looked normal enough. “I think she’s okay,” said Hermione, “but—” She took a moment to swallow, her mouth was still dry. This had all got way, way, \emph{way} out of hand. “I think we ought to take Daphne to Madam Pomfrey’s…”
Daphne hatte sich nicht gerührt, aber Hermine konnte sehen, wie sich ihr Brustkorb hob und senkte, und der Atemrhythmus sah normal genug aus. „Ich glaube, es geht ihr gut“, sagte Hermine, „aber—“ Sie brauchte einen Moment, um zu schlucken, ihr Mund war immer noch trocken. Das war alles sehr, sehr, \emph{sehr} aus dem Ruder gelaufen. „Ich denke, wir sollten Daphne zu Madam Pomfrey bringen…“

% “Sure, sure, just \emph{give me a second here} and I’ll \emph{probably be fine},” said Parvati.
„Sicher, sicher, \emph{gib mir nur eine Sekunde, dann geht’s bestimmt wieder}“, sagte Parvati.

% “Ex\emph{cuse} me,” Hannah said in a tone that was polite, but firm. “How did we win? And why does the ceiling look all melty?”
„\emph{Entschuldigt}“, sagte Hannah in einem Ton, der höflich, aber bestimmt war. „Wie haben wir gewonnen? Und warum sieht die Decke so zerschmolzen aus?“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “Susan did it,” said Tracey.
„Susan hat das getan“, sagte Tracey.

% “Yeah,” said Parvati, voice only slightly shaky as she stood up and started to brush off her red-trimmed robes, “it turns out that Susan Bones is the Heir of Hufflepuff and she’s opened up the long-lost entrance to Helga Hufflepuff’s Chamber of Hard Work and Practice.”
„Ja“, sagte Parvati mit leicht zittriger Stimme, als sie aufstand und begann, ihre rotgeschmückten Roben abzubürsten, „es hat sich herausgestellt, dass Susan Bones die Erbin von Hufflepuff ist und dass sie den lange verschollenen Eingang zu Helga Hufflepuffs Kammer der Harten Arbeit und Übung geöffnet hat.“

% “\emph{Huh?}” said Hannah, who was feeling over herself as if to make sure all her body parts were still there. “I thought that was just something Professor Sprout says to teach us an Important Moral Lesson—\emph{Susan} is?”
„\emph{Hä?}“, sagte Hannah, die sich selbst abtastete, als wolle sie sicherstellen, dass alle ihre Körperteile noch da waren. „Ich dachte, das wäre nur etwas, was Professor Sprout sagt, um uns eine wichtige moralische Lektion zu erteilen—wirklich \emph{Susan}?“

% Slowly, Hermione was beginning to feel a bit more together. It hadn’t really been more than thirty seconds of extreme terror, at least not the parts she’d been conscious for. “Actually,” Hermione said carefully, as her mind started to work again, “I’m pretty sure that \emph{is} just something Professor Sprout says, it wasn’t in \emph{Hogwarts: A History} or anywhere else I’ve read—”
Langsam fing Hermine an, sich ein bisschen mehr beisammen zu fühlen. Es waren nicht wirklich mehr als dreißig Sekunden extremen Schreckens gewesen, zumindest nicht die Teile, bei denen sie bei Bewusstsein gewesen war. „Eigentlich“, sagte Hermine vorsichtig, als ihr Verstand wieder zu arbeiten begann, „bin ich mir ziemlich sicher, dass das \emph{wirklich} nur etwas ist, was Professor Sprout sagte, es war nicht in \emph{Geschichte von Hogwarts} oder irgendwo anders, was ich gelesen habe—“

% “\emph{She’s a double witch!}” shouted Tracey, her voice so high it cracked. “She \emph{is!} She’s one of \emph{them!} She’s been this whole time!”
„\emph{Sie ist eine Doppelhexe!}“ , rief Tracey, ihre Stimme so hoch, dass sie brach. „Das \emph{ist} sie! Sie ist eine von \emph{ihnen}! Sie ist es schon die ganze Zeit!“

% “\emph{What?}” yelled Parvati, twisting around to look at Tracey. “That is the \emph{looniest} thing—”
„\emph{Was?}“, schrie Parvati und drehte sich um, um Tracey anzuschauen. „Das ist das \emph{Verrückteste}, was—“

% “Of \emph{course!}” said Lavender, now all the way on her feet and starting to bounce up and down with excitement. “I should’ve \emph{realized!}”
„\emph{Natürlich!}“, sagte Lavender, die jetzt ganz auf den Beinen war und anfing, vor Aufregung auf und ab zu hüpfen. „Ich hätte es \emph{merken} müssen!“

% “Susan’s a \emph{what?}” said Hermione.
„Susan ist eine \emph{was}?“, sagte Hermine.

% “A \emph{double} witch!” said Tracey.
„Eine \emph{Doppel}{}hexe!“, sagte Tracey.

% “You see,” said Lavender, speaking very rapidly, “There’ve always been stories, about these children who are born as super magicians who can cast spells no-one else can, and there’s a whole secret school hidden inside Hogwarts with classes that only they can see and go to—”
„Weißt du“, sagte Lavender und sprach sehr schnell, „es gab schon immer Geschichten, über diese Kinder, die als Superzauberer geboren werden, die Zaubersprüche sprechen können, die sonst niemand kann, und es gibt eine ganze geheime Schule, die in Hogwarts versteckt ist, mit Klassen, die nur sie sehen und besuchen können—“

% “Those are just \emph{stories!}” yelled Parvati. “That’s not how real life works! I mean, sure, I read those books too—”
„Das sind doch nur \emph{Geschichten}!“, schrie Parvati. „So funktioniert das wirkliche Leben nicht! Ich meine, klar, ich habe diese Bücher auch gelesen—“

% “Just a minute, please,” said Hermione. Maybe her mind \emph{was} feeling a little slow after all. “You mean even though you \emph{already} get to go to a magical school and everything, you still want to go to a \emph{double} magical school?”
„Nur eine Minute, bitte“, sagte Hermine. Vielleicht \emph{war} ihr Verstand doch ein wenig langsam. „Du meinst, obwohl du \emph{jetzt schon} auf eine magische Schule gehen darfst und alles, willst du immer noch auf eine \emph{doppelt} magische Schule gehen?“

% Lavender looked at her, puzzled. “What?” said Lavender. “Who \emph{wouldn’t} want to have super extra magical powers? It would be like this whole amazing \emph{destiny} and everything! It’d mean you were \emph{special!}”
Lavender sah sie verwirrt an. „Was?“, sagte Lavender. „Wer würde \emph{nicht} gerne super extra magische Kräfte haben wollen? Es wäre wie dieses ganze erstaunliche \emph{Schicksal} und alles! Es würde bedeuten, dass man etwas \emph{Besonderes} ist!“

% Hannah nodded to that, looking up from where she’d crawled to Daphne’s side and was checking the girl for broken bones. “I wish \emph{I} was a double witch,” Hannah said, and then, sounding a little sadder, “though I don’t believe there is any such thing, really…what did you see Susan do, exactly? I mean, are you sure you weren’t just seeing things after getting stunned?”
Hannah nickte dazu und sah von Daphnes Seite aus zu der sie gekrochen war um das Mädchen auf gebrochene Knochen zu untersuchen. „Ich wünschte, \emph{ich} wäre eine Doppelhexe“, sagte Hannah, und dann, ein wenig trauriger klingend, „obwohl ich nicht glaube, dass es so etwas gibt, im Ernst…was genau hast du Susan tun sehen? Ich meine, bist du sicher, dass du nicht nur Dinge gesehen hast, nachdem du betäubt wurdest?“

% Hermione truly, truly couldn’t find any words at this point.
Hermine konnte an diesem Punkt wirklich, wirklich keine Worte finden.

% “Oh, no,” said Tracey. The Slytherin girl spun around to look at the entrance to the corridor, her robes fluttering around her. “Oh no! We’ve got to get out of here! We’ve got to get away before Susan comes back with someone who can Super-Memory-Charm us!”
„Oh, nein“, sagte Tracey. Das Slytherin-Mädchen wirbelte herum und blickte auf den Eingang zum Korridor, ihre Roben flatterten um sie herum. „Oh nein! Wir müssen hier weg! Wir müssen weg, bevor Susan mit jemandem zurückkommt, der uns mit einem Super-Gedächtniszauber belegen kann!“

% “Susan wouldn’t \emph{do} that!” said Parvati. “I mean, if there even \emph{was}—”
„Susan würde das nicht \emph{tun}!“, sagte Parvati. „Ich meine, \emph{wenn} es überhaupt einen—“

% “\shout{What’s going on here?}” roared a high-pitched squeaky voice, as Professor Flitwick stormed into the partially melted corridor like a small, dangerously compressed package of pure academic fury, an ashen-faced Padma gasping along behind him.
„\shout{Was geht hier vor?}“, brüllte eine hohe, quietschende Stimme, als Professor Flitwick in den teilweise geschmolzenen Korridor stürmte wie ein kleines, gefährlich komprimiertes Paket reiner akademischer Wut, eine aschfahle Padma keuchte hinter ihm her.

\later

% “What \emph{happened?}” Susan blurted to the girl who looked exactly like her, except for the scorched robes damp with sweat.
„Was ist \emph{passiert}?“ , platzte Susan zu dem Mädchen, das genau wie sie aussah, abgesehen von den verbrannten, schweißnassen Roben.

% “Ooh, great question!” said the other Susan Bones as she rapidly skinned off what was left of her borrowed clothes. A moment later the girl began to Metamorphose back into her more accustomed form of Nymphadora Tonks. “Sorry but I couldn’t think of anything myself so you’ve got about three minutes to decide on an answer to that—”
„Oh, gute Frage!“, sagte die andere Susan Bones, während sie sich schnell dessen entledigte, was von ihrer geliehenen Kleidung noch übrig war. Einen Moment später begann das Mädchen, sich wieder in ihre gewohntere Form von Nymphadora Tonks zu verwandeln. „Tut mir leid, aber mir ist selbst nichts eingefallen, also hast du etwa drei Minuten Zeit, dir eine Antwort darauf auszudenken—“

\later

% As Daphne Greengrass observed afterwards with some acidity, the flaw in Hermione’s cunning plan to make sure that House points were taken evenly from all four Houses if they got caught, was that it didn’t work on \emph{detentions}.
Wie Daphne Greengrass hinterher säuerlich feststellte, bestand der Fehler in Hermines schlauem Plan, dafür zu sorgen, dass die Hauspunkte gleichmäßig von allen vier Häusern abgezogen wurden, wenn sie erwischt wurden, darin, dass er bei \emph{Nachsitzen} nicht funktionierte.

% They’d all agreed to keep their mouths shut about Susan’s mysterious powers—even Tracey, after Susan threatened to have her Super-Memory-Charmed if she didn’t promise. Unfortunately, they discovered at dinner time that someone had forgotten to tell the \emph{bullies} about their agreement, and also that Susan Bones had sacrificed her soul to dreadful forbidden powers which now inhabited the hulk of her body and that was why they’d all got detention.
Sie hatten sich alle darauf geeinigt, den Mund über Susans mysteriöse Kräfte zu halten—sogar Tracey, nachdem Susan gedroht hatte, sie mit einem Super-Gedächtniszauber zu belegen, wenn sie es nicht versprechen würde. Leider entdeckten sie beim Abendessen, dass jemand vergessen hatte, den \emph{Schlägern} von ihrer Abmachung zu erzählen, und auch, dass Susan Bones ihre Seele schrecklichen, verbotenen Kräften geopfert hatte, die nun den Rumpf ihres Körpers bewohnten, und dass sie deshalb alle nachsitzen mussten.

% “Hermione?” Harry Potter said to her from beside her at the dinner table, his voice very tentative. “Please don’t take offense, and I’ll understand if you say it’s none of my business, but I think all this is starting to spin out of control.”
„Hermine?“ sagte Harry Potter neben ihr am Esstisch, seine Stimme sehr zaghaft. „Bitte nimm es mir nicht übel, und ich verstehe, wenn du sagst, dass es mich nichts angeht, aber ich glaube, das Ganze gerät langsam außer Kontrolle.“

% Hermione went on mashing the slice of chocolate cake on her plate into a seamless mush of cake and icing. “Yes,” Hermione said, her voice might have been a little acerbic, “that was what I said to Professor Flitwick while I was apologizing to him, that I knew things had got out of hand, and he yelled: \emph{Really, Miss~Granger? Do you think?} in a squeak so loud that my ears caught on fire. I mean my ears \emph{actually caught on fire}. Professor Flitwick had to put them out again.”
Hermine fuhr fort, das Stück Schokoladenkuchen auf ihrem Teller zu einem formlosen Brei aus Kuchen und Glasur zu zerdrücken. „Ja“, sagte Hermine, ihre Stimme war vielleicht ein wenig säuerlich, „das habe ich zu Professor Flitwick gesagt, als ich mich bei ihm entschuldigt habe, dass ich weiß, dass die Dinge außer Kontrolle geraten sind, und er hat geschrien: \emph{Wirklich, Miss~Granger? Meinen Sie?}, und zwar so laut, dass meine Ohren Feuer fingen. Ich meine, \emph{meine Ohren haben} \emph{wirklich} \emph{Feuer gefangen}. Professor Flitwick musste sie wieder auslöschen.“

% Harry had put his hand to his forehead. “Excuse me,” Harry said. His face was perfectly straight. “Sometimes I still have a little trouble getting used to that sort of thing. Hey, Hermione, remember when we were young and naive and we still thought the world was a relatively understandable place?”
Harry hatte sich die Hand an die Stirn gelegt. „Entschuldige“, sagte Harry. Sein Gesicht war vollkommen ruhig. „Manchmal habe ich immer noch Schwierigkeiten, mich an so etwas zu gewöhnen. Hey, Hermine, erinnerst du dich noch daran, als wir jung und naiv waren und die Welt noch für einen relativ verständlichen Ort hielten?“

% Hermione put her fork down and looked at him for a moment. “Do you sometimes wish you were a Muggle, Harry?”
Hermine legte ihre Gabel ab und sah ihn einen Moment lang an. „Wünschst du dir manchmal, ein Muggel zu sein, Harry?“

% “\emph{Huh?}” said Harry. “Well, of course not! I mean, even if I was a Muggle, I’d probably have tried some day to take over the worrrrlllll—” as Hermione gave him a \emph{look} and the boy hastily swallowed the word and said, “I mean \emph{optimize} of course, you \emph{know} that’s what I really mean, Hermione! My point is, it’s not like my \emph{goals} would change one way or another. But with magic it’s going to be a lot easier to get things done than if I had to do stuff using only the Muggle capability set. If you think about it logically, that’s \emph{why} I’m going to Hogwarts instead of just ignoring all this and studying for a career in nanotechnology.”
„\emph{Hm?}“, sagte Harry. „Nun, natürlich nicht! Ich meine, selbst wenn ich ein Muggel wäre, hätte ich wahrscheinlich irgendwann versucht, die Welt zu beherrrrr—“ , Hermine warf ihm einen Blick zu und der Junge verschluckte hastig das Wort und sagte: „Ich meine natürlich \emph{optimieren}, du \emph{weißt}, dass ich das wirklich meine, Hermine! Ich will damit sagen, dass es nicht so ist, dass sich meine \emph{Ziele} auf die eine oder andere Weise ändern würden. Aber mit Magie wird es viel einfacher sein, Dinge zu erledigen, als wenn ich nur mit dem Muggel-Fähigkeitssatz arbeiten müsste. Wenn man es logisch betrachtet, ist das der Grund, \emph{warum} ich nach Hogwarts gehe, anstatt das alles einfach zu ignorieren und eine Karriere in der Nanotechnologie anzustreben.“

% Hermione, having finished hand-crafting her Chocolate Cake Sauce, began to dip her carrots in it and eat them.
Hermine hatte ihre Schokoladenkuchensoße fertiggestellt und begann, ihre Möhren darin einzutauchen und zu essen.

% “Why do you ask?” said Harry. “Do \emph{you} wish you were back in the Muggle world?”
„Warum fragst du?“, sagte Harry. „Wünschst \emph{du} dir, wieder in der Muggelwelt zu sein?“

% “Not exactly,” Hermione said, as she crunched into both the carrot and the chocolate. “I was just, well, feeling strange about having \emph{wanted} to be a witch…Did you want to be a wizard when you were little?”
„Nicht wirklich“, sagte Hermine, während sie mit einem Knirschen sowohl in die Karotte als auch in die Schokolade biss. „Ich hatte nur, na ja, ein komisches Gefühl, weil ich eine Hexe sein \emph{wollte}… Wolltest du auch ein Zauberer sein, als du klein warst?“

% “Of course,” Harry said promptly. “I also wanted psychic powers and super-strength and adamantium-reinforced bones and my own flying castle and sometimes I felt sad that I might have to settle for just being a famous scientist and an astronaut.”
„Natürlich“, sagte Harry prompt. „Ich wollte auch übersinnliche Kräfte und Superstärke und adamantiumverstärkte Knochen und mein eigenes fliegendes Schloss, und manchmal war ich traurig, dass ich mich vielleicht damit begnügen musste, ein berühmter Wissenschaftler und Astronaut zu sein.“

% Hermione nodded. “You know,” she said softly, “I think the witches and wizards who \emph{grow up} here don’t really appreciate magic properly…”
Hermine nickte. „Weißt du“, sagte sie leise, „ich glaube, die Hexen und Zauberer, die hier \emph{aufwachsen}, wissen die Magie nicht richtig zu schätzen…“

% “Well, of course they don’t,” Harry said, “that’s what gives us our advantage. Isn’t that obvious? I mean seriously, that was bloody obvious to me within five minutes of walking into Diagon Alley.” There was a puzzled look on the boy’s face, like he couldn’t understand why she was paying attention to something so obvious.
„Nun, natürlich tun sie das nicht“, sagte Harry, „das ist es, was uns einen Vorteil verschafft. Ist das nicht offensichtlich? Ich meine ernsthaft, das war für mich innerhalb von fünf Minuten, als ich in die Winkelgasse ging, verdammt offensichtlich.“ Auf dem Gesicht des Jungen lag ein verwirrter Ausdruck, als könne er nicht verstehen, warum sie auf etwas so Alltägliches aufmerksam wurde.

%  LocalWords:  Jugsy Elmekia Pris Vitalis Abi Dalzim’s cuse melty worrrrlllll
