% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/26/
% \namedpartchapter{The Stanford Prison Experiment}{TSPE}{VIII}{Constrained Cognition}
\namedpartchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{SPE}{VIII}{Eingeschränkte Wahrnehmung}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% A movie trailer for Army of Darkness, resembling the one Harry saw, is \href{https://www.youtube.com/watch?v=UHZQEtG8xYo}{UHZQEtG8xYo on YouTube}
Ein Filmtrailer für \emph{Armee der Finsternis}, der dem ähnelt, den Harry gesehen hat, ist \href{https://www.youtube.com/watch?v=UHZQEtG8xYo}{UHZQEtG8xYo auf YouTube}

% The key quote is as follows, spoken by a man of modern times to listeners from the Middle Ages:
Das Schlüsselzitat lautet wie folgt, gesprochen von einem Mann der Neuzeit an Zuhörer aus dem Mittelalter:
% “All right you primitive screwheads! Listen up! You see this? This…is my boomstick!”
„Okay ihr stumpfsinnigen Blechköpfe, jetzt hört mal zu! Seht ihr das hier? Das…ist mein \emph{Zauberstab}!“%
\translatorsnote{engl.: „All right you primitive screwheads! Listen up! You see this? This…is my boomstick!“. \emph{Boomstick} ist ein Wortspiel des Autors zu \emph{Broomstick}, also Besen. Im Film ist allerdings von einer Schrotflinte die Rede.}
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{I}{n} darkness absolute, a boy stood holding his wand to the solid metal wall of Azkaban, essaying a magic that only three other people in the world would have believed possible, and that none save he alone could wield.
\lettrine{I}{n} absoluter Dunkelheit stand ein Junge, der seinen Zauberstab an die massive Metallwand von Askaban hielt und einen Zauber ausführte, den nur drei andere Menschen auf der Welt für möglich gehalten hätten und den keiner außer ihm allein ausüben konnte.

% Of course a powerful wizard could’ve cut through the wall in seconds, with a gesture and a word.
Natürlich hätte ein mächtiger Zauberer die Wand in Sekundenschnelle durchschneiden können, mit einer Geste und einem Wort.

% For an average adult it might have been a matter of a few minutes’ work, and afterwards they would have been winded.
Für einen durchschnittlichen Erwachsenen hätte es vielleicht nur ein paar Minuten gedauert, und danach wäre er außer Atem gewesen.

% But to accomplish the same end as a first-year Hogwarts student, you had to be \emph{efficient}.
Aber um dasselbe als Hogwarts-Schüler im ersten Jahr zu erreichen, musste man \emph{effizient} sein.

% Luckily—well, not \emph{luckily}, luck had nothing to do with it\emdashhyp\emph{conscientiously}, Harry had practised Transfiguration for an extra hour every day, to the point where he was ahead of even Hermione in that one class; he’d practised partial Transfiguration to the point where his thoughts had begun taking the true universe for granted, so that it required only slightly more effort to keep its timeless quantum nature in mind, even as he kept a firm mental separation between the concept of Form and the concept of substance.
Zum Glück—nun, nicht zum \emph{Glück}, Glück hatte damit nichts zu tun—Harry hatte \emph{gewissenhaft} jeden Tag eine Stunde lang Verwandlungen geübt, bis zu dem Punkt, an dem er sogar Hermine in dieser einen Klasse übertraf; er hatte partielle Verwandlungen geübt, bis zu dem Punkt, an dem seine Gedanken begonnen hatten, das wahre Universum als selbstverständlich zu nehmen, so dass es nur noch etwas mehr Anstrengung erforderte, seine zeitlose Quantennatur im Gedächtnis zu behalten, selbst wenn er eine feste mentale Trennung zwischen dem Konzept der Form und dem Konzept der Substanz bewahrte.

% And the \emph{problem} with that art having become so routine…
Und das \emph{Problem} daran, dass diese Kunst so zur Routine geworden war…

% …was that Harry could think about other things while he was doing it.
…war, dass Harry dabei an andere Dinge denken konnte.

% Somehow his thoughts had managed to not go there, to not confront the obvious, until he was faced with the prospect of \emph{really actually doing it in just a few minutes}.
Irgendwie hatten es seine Gedanken geschafft, nicht dorthin zu gehen, sich nicht mit dem Offensichtlichen zu konfrontieren, bis er vor der Aussicht stand, \emph{es in nur wenigen Minuten wirklich zu tun}.

% What Harry was about to do…
Was Harry im Begriff war zu tun…

% …was dangerous.
…war gefährlich.

% Really dangerous.
Wirklich gefährlich.

% Someone-might-actually-genuinely-get-killed dangerous.
Jemand-könnte-tatsächlich-wirklich-getötet-werden gefährlich.

% Facing down twelve Dementors without a Patronus Charm had been \emph{scary}, but merely scary. Harry could have cast the Patronus Charm, \emph{would} have cast it as soon as he thought he was in danger of not being able to do so, as soon as he felt his resistance beginning to fail. And even if that hadn’t worked…even so, unless the Dementors had been instructed to Kiss anyone they found, failure shouldn’t have been \emph{fatal}.
Zwölf Dementoren ohne Patronus-Zauber zu besiegen, war \emph{beängstigend}, aber nur beängstigend. Harry hätte den Patronus-Zauber wirken können, \emph{hätte} ihn gewirkt, sobald er dachte, dass er Gefahr lief, dies nicht mehr tun zu können, sobald er spürte, dass sein Widerstand zu versagen begann. Und selbst wenn das nicht funktioniert hätte…außer, wenn die Dementoren angewiesen worden wären, jeden zu küssen, den sie fanden, hätte das Scheitern nicht \emph{tödlich} sein dürfen.

% This was different.
Dies war anders.

% The Transfigured Muggle device could explode and kill them.
Das verwandelte Muggel-Gerät konnte explodieren und sie töten.

% The interface between the technology and the magic could fail in any number of ways and kill them.
Die Schnittstelle zwischen der Technologie und der Magie könnte auf vielerlei Weise versagen und sie töten.

% The Aurors could get in a lucky shot.
Die Auroren könnten einen Glückstreffer landen.

% It was just, well…
Es war einfach, na ja…

% \emph{Seriously} dangerous.
\emph{Ernsthaft} gefährlich.

% Harry had caught his mind trying to argue itself into believing that it was safe.
Harry hatte seinen Verstand erwischt, als er versuchte, sich selbst weiszumachen, dass es sicher sei.

% And sure, the whole thing \emph{could} work, but…
Und sicher, das Ganze \emph{könnte} funktionieren, aber…

% But even leaving out that rationalists weren’t ever allowed to argue themselves into things, Harry knew he couldn’t possibly have argued himself into estimating less than a 20\% probability of dying.
Aber selbst, wenn man außer Acht ließe, dass Rationalisten sich niemals selbst Dinge schönreden durften, wusste Harry, dass er sich unmöglich selbst dazu gebracht haben konnte, mit einer Wahrscheinlichkeit von weniger als 20\% zu schätzen, dass er sterben würde.

% \emph{Lose,} said Hufflepuff.
\emph{Verliere}, sagte Hufflepuff.

% \emph{Lose}, said the voice of Professor Quirrell in his mind.
\emph{Verliere}, sagte die Stimme von Professor Quirrell in seinem Kopf.

% \emph{Lose,} said his mental model of Hermione and Professor McGonagall and Professor Flitwick and Neville Longbottom and, well, basically everyone Harry knew except for Fred and George, who would have gone for it in a hot second.
\emph{Verliere}, sagten sein mentales Modell von Hermine und Professor McGonagall und Professor Flitwick und Neville Longbottom und, nun ja, im Grunde genommen allen, die Harry kannte, außer Fred und George, die ohne zu zögern mitgemacht hätten.

% He should just go find Dumbledore and turn himself in. He should, he really really should, it was the only \emph{sane} thing to do at this point.
Er sollte einfach zu Dumbledore gehen und sich stellen. Er sollte, er sollte es wirklich, es war das einzig \emph{Vernünftige}, was er zu diesem Zeitpunkt tun konnte.

% And if it’d been only Harry on the mission, only his own life that’d been at stake, he would have; he surely would have.
Und wenn nur Harry auf dieser Mission gewesen wäre, wenn nur sein eigenes Leben auf dem Spiel gestanden hätte, hätte er es getan; er hätte es sicherlich getan.

% The part that was almost causing him to lose his concentration on the partial Transfiguration he was performing, the part that was threatening to open him to the Dementors…
Der Teil, der ihn fast seine Konzentration bei der partiellen Verwandlung, die er ausführte, verlieren ließ, der Teil, der ihn für die Dementoren zu öffnen drohte…

% …was Professor Quirrell, still unconscious, still a snake.
…war Professor Quirrell, immer noch bewusstlos, immer noch eine Schlange.

% If Professor Quirrell went to Azkaban for his part in the escape, he would die. He probably wouldn’t last even a week. He was that sensitive.
Wenn Professor Quirrell wegen seiner Rolle bei der Flucht nach Askaban gehen würde, würde er sterben. Er würde wahrscheinlich nicht einmal eine Woche überleben. So empfindlich war er.

% It was that simple.
So einfach war das.

% If Harry \emph{lost} here…
Wenn Harry hier \emph{verlieren} würde…

% He lost Professor Quirrell.
…verlor er Professor Quirrell.

% \emph{Even though he’s probably evil,} said the Hufflepuff part of him quietly. \emph{Even so?}
\emph{Auch wenn er wahrscheinlich böse ist}, sagte der Hufflepuff-Teil von ihm leise. \emph{Auch dann?}

% It wasn’t a decision that Harry had made in any conscious way. He just couldn’t do it. Losing was for House points, not \emph{people}.
Es war keine Entscheidung, die Harry auf irgendeiner bewussten Ebene getroffen hatte. Er konnte es einfach nicht tun. Verlieren war für Hauspunkte, nicht bei \emph{Menschen}.

% \emph{If you think your own life is valuable enough that you’re not willing to take on an eighty percent probability of dying in order to protect all the prisoners in Azkaban,} his Slytherin side observed, \emph{there’s no way you can justify taking a twenty percent risk to your life to save Bellatrix and Professor Quirrell. The maths doesn’t add up, you can’t be assigning consistent utilities over outcomes here.}
\emph{Wenn du glaubst, dein eigenes Leben sei wertvoll genug, dass du nicht bereit bist, eine achtzigprozentige Sterbewahrscheinlichkeit auf dich zu nehmen, um alle Gefangenen in Askaban zu schützen}, beobachtete seine Slytherin-Seite, \emph{kannst du es nicht rechtfertigen, ein zwanzigprozentiges Risiko für dein Leben einzugehen, um Bellatrix und Professor Quirrell zu retten. Die Rechnung geht nicht auf, man kann hier keinen konsistenten Nutzen über Ergebnisse stellen}.

% The logical side of him noted that Slytherin had just won the argument.
Die logische Seite von ihm bemerkte, dass Slytherin das Argument gerade gewonnen hatte.

% Harry kept the Form in his mind, kept on casting the spell. He could always just abort the mission when he was \emph{done} with the Transfiguration, he didn’t want to lose the effort he’d already invested.
Harry behielt die Form im Gedächtnis und hielt weiterhin den Zauberspruch aufrecht. Er konnte die Mission jederzeit einfach abbrechen, wenn er mit der Verwandlung \emph{fertig} war, er wollte nicht dass die Mühe, die er bereits investiert hatte, umsonst war.

% And then Harry thought of something else that suddenly made it very hard to keep the magic going, very hard to keep up his resistance to the Dementors.
Und dann dachte Harry an etwas anderes, das es ihm plötzlich sehr schwer machte, die Magie am Laufen zu halten, sehr schwer, seinen Widerstand gegen die Dementoren aufrechtzuerhalten.

% \emph{What if the portkey doesn’t take us where Professor Quirrell said it did?}
\emph{Was ist, wenn der Portschlüssel uns nicht dorthin bringt, wo Professor Quirrell gesagt hat?}

% It was obvious in retrospect the moment he thought about it.
Rückblickend war es in dem Moment, als er darüber nachdachte, offensichtlich.

% Even if the planned escape went completely right, even if the Muggle device worked and \emph{didn’t} explode and \emph{didn’t} interact badly with the mated magic item, even if the Aurors didn’t get in a lucky shot, even if Harry made it far enough away from Azkaban to use the portkey…
Selbst wenn die geplante Flucht völlig richtig verlief, selbst wenn das Muggel-Gerät funktionierte und \emph{nicht} explodierte und die Interaktion mit dem angepassten magischen Gegenstand \emph{nicht} schief ging, selbst wenn die Auroren keinen Glückstreffer landeten, selbst wenn Harry weit genug von Askaban entfernt war, um den Portschlüssel zu benutzen…

% …there might not be a psychiatric healer at the end of it.
…könnte es am Ende vielleicht gar keinen psychiatrischen Heiler geben.

% That was something Harry had believed when he’d trusted Professor Quirrell, and he’d forgotten to re-evaluate it after Professor Quirrell was no longer to be trusted.
Das hatte Harry geglaubt, als er Professor Quirrell vertraut hatte, und er hatte vergessen, es neu zu bewerten, nachdem er Professor Quirrell nicht mehr trauen konnte.

% \emph{You can’t do this,} said Hufflepuff. \emph{At this point we’re talking mere stupidity.}
\emph{Das kannst du nicht tun,} sagte Hufflepuff \emph{An diesem Punkt sprechen wir von reiner Dummheit.}

% Cold seemed to spread through the room, but Harry kept the Transfiguration going, even as his resistance against the Dementors faltered.
Die Kälte schien sich im Raum auszubreiten, aber Harry hielt die Verwandlung aufrecht, selbst als sein Widerstand gegen die Dementoren ins Schwanken geriet.

% \emph{I can’t lose Professor Quirrell.}
\emph{Ich darf Professor Quirrell nicht verlieren.}

% \emph{He tried to kill a police officer,} said Hufflepuff. \emph{You already lost him, in that moment. Bellatrix is probably just what everyone thinks she is. Just take your Cloak back, go find Dumbledore and tell him you were tricked.}
\emph{Er hat versucht, einen Polizisten zu töten}, sagte Hufflepuff. \emph{Du hast ihn in diesem Moment bereits verloren. Bellatrix ist wahrscheinlich genau das, was alle von ihr denken. Nimm einfach deinen Umhang zurück, geh zu Dumbledore und sag ihm, du wurdest reingelegt.}

% \emph{No,} thought Harry desperately, \emph{not without talking to Professor Quirrell, there might be an explanation, I don’t know, maybe he was standing far enough away from my Patronus that the Dementors got to him…I don’t understand, it doesn’t make sense on any hypothesis, why he would do that…I can’t just…}
\emph{Nein}, dachte Harry verzweifelt, \emph{nicht ohne mit Professor Quirrell zu sprechen, es könnte eine Erklärung geben, ich weiß nicht, vielleicht stand er weit genug von meinem Patronus entfernt, dass die Dementoren ihn erwischt haben…Ich verstehe das nicht, es ergibt bei keiner Hypothese Sinn, warum er das tun würde…Ich kann doch nicht einfach…}

% Harry turned his mind away from that chain of thought before it completely broke his resistance to the fear, because he couldn’t think of feeding Professor Quirrell to Dementors while staying resolved against Death, it was a cognitive impossibility.
Harry wandte seinen Verstand von diesem Gedankengang ab, bevor er seinen Widerstand gegen die Angst vollständig brach, denn er konnte nicht daran denken, Professor Quirrell an die Dementoren zu verfüttern, während er entschlossen dem Tod widerstand, es war eine kognitive Unmöglichkeit.

% \emph{Your reasoning is artificially impaired,} observed the logical part of him calmly, \emph{find a way to unimpair it.}
\emph{Deine Argumentation ist künstlich beeinträchtigt}, beobachtete der logische Teil von ihm ruhig, \emph{finde einen Weg, wie sie nicht beeinträchtigt ist.}

% \emph{All right, let’s just generate alternatives,} Harry thought. \emph{Not choose, not weigh, certainly not commit…just think about what else I might be able to do besides the original plan.}
\emph{In Ordnung lass uns einfach Alternativen} \emph{durchgehen}, dachte Harry. \emph{Nicht wählen, nicht abwägen, schon gar nicht festlegen…denk einfach darüber nach, was ich außer dem ursprünglichen Plan noch tun könnte.}

% And Harry went on cutting the hole in the wall. He was using partial Transfiguration on a thin cylindrical shell of metal, two metres in diameter and half a millimetre thick, running all the way through the wall. He was Transfiguring that half-millimetre thickness of metal into motor oil. Motor oil was a liquid and you weren’t to Transfigure liquids because they might evaporate, but he and Bellatrix and the snake all had Bubble-Head Charms. And Harry would cast Finite on the oil immediately after, dispelling his own Transfiguration…
Und Harry fuhr fort, das Loch in die Wand zu schneiden. Er benutzte die partielle Verwandlung bei einem dünnen Zylinder aus Metall, zwei Meter im Durchmesser und einen halben Millimeter dick, der ganz durch die Wand verlief. Er verwandelte diese einen halben Millimeter dicke Metallschale in Motoröl. Motoröl war eine Flüssigkeit, und man durfte keine Flüssigkeiten verwandeln, weil sie verdampfen könnten, aber er, Bellatrix und die Schlange hatten alle Kopfblasenzauber. Und Harry zauberte sofort danach Finite auf das Öl und löste seine eigene Verwandlung auf…

% …as soon as the separated and lubricated hunk of metal slid out of the wall and onto the floor of their cell, he’d slanted it so gravity would pull it in, once the Transfiguration was done.
…sobald der abgetrennte und geölte Metallklumpen aus der Wand auf den Boden ihrer Zelle glitt, er hatte ihn angeschrägt, so dass die Schwerkraft ihn nach der Verwandlung hineinziehen würde.

% If Harry and Bellatrix \emph{didn’t} exit on his broomstick through the resulting hole in the wall…
Wenn Harry und Bellatrix \emph{nicht} auf seinem Besenstiel durch das entstandene Loch in der Wand herausflogen…

% Harry’s brain suggested that he could try to Transfigure a surface cover over the hole in the wall, leaving a space for Bellatrix and Professor Quirrell to hide in, wearing the Cloak, while Harry turned himself in. And Professor Quirrell would eventually wake up, and he and Bellatrix could try to figure out how to exit Azkaban on their own.
Harrys Gehirn schlug vor, dass er versuchen könnte, eine Oberflächenabdeckung über dem Loch in der Wand zu verwandeln, so dass Bellatrix und Professor Quirrell mit dem Tarnumhang einen Platz zum Verstecken hätten, während Harry sich stellte. Und Professor Quirrell würde schließlich aufwachen, und er und Bellatrix könnten versuchen, herauszufinden, wie sie Askaban allein verlassen könnten.

% It was, first of all, a dumb idea, and second, there would still be a huge hunk of metal on the floor of the cell, which would give it away.
Das war erstens eine dumme Idee, und zweitens würde immer noch ein riesiger Brocken Metall auf dem Boden der Zelle liegen, der es verraten würde.

% And then Harry’s brain saw the obvious.
Und dann sah Harrys Gehirn das Offensichtliche.

% \emph{Let Bellatrix and Professor Quirrell use the escape route you invented. You stay behind, and turn yourself in.}
\emph{Lass Bellatrix und Professor Quirrell den von dir erfundenen Fluchtweg benutzen. Du bleibst zurück und stellst dich}.

% Bellatrix and Professor Quirrell were the ones whose lives were at stake.
Bellatrix und Professor Quirrell waren diejenigen, deren Leben auf dem Spiel stand.

% They were gaining, not losing, from taking the risk.
Sie gewannen, und verloren nicht, weil sie das Risiko auf sich nahmen.

% And there was no reason, no sane reason at all, for Harry to go with them.
Und es gab keinen Grund, überhaupt keinen vernünftigen Grund, dass Harry mit ihnen ging.

% A calm came over Harry as he thought it, the cold and darkness that had been wavering around the fringes of his mind retreated. Yes, that was it, that was the creative outside-the-box route, that was the hidden third alternative. The falseness of the dilemma was obvious in retrospect. If Harry turned himself in, he \emph{didn’t} have to turn in Bellatrix and Professor Quirrell. If Bellatrix and Professor Quirrell took a dangerous escape route, Harry \emph{didn’t} need to go with them.
Eine Ruhe überkam Harry, als er das dachte, die Kälte und die Dunkelheit, die an den Rändern seines Geistes genagt hatten, zogen sich zurück. Ja, das war es, das war der kreative Weg über den Tellerrand, das war die versteckte dritte Alternative. Die Falschheit des Dilemmas war im Rückblick offensichtlich. Wenn Harry sich stellte, musste er \emph{nicht} Bellatrix und Professor Quirrell anzeigen. Wenn Bellatrix und Professor Quirrell einen gefährlichen Fluchtweg einschlugen, brauchte Harry \emph{nicht} mit ihnen zu gehen.

% Harry didn’t even need to face the embarrassment of admitting he’d been tricked, if he ordered Bellatrix to remove the memory. Everyone would just assume he’d been kidnapped, including Harry himself. Admittedly, there was no plausible reason why the Dark Lord would ever ask Bellatrix to do that; but Harry could simply smile and tell Bellatrix she wasn’t allowed to know, and that would be that…
Harry brauchte sich nicht einmal der Peinlichkeit zu stellen, zuzugeben, dass er ausgetrickst worden war, wenn er Bellatrix befahl, die Erinnerung zu entfernen. Jeder würde einfach annehmen, er sei entführt worden, auch Harry selbst. Zugegeben, es gab keinen plausiblen Grund, warum der Dunkle Lord Bellatrix jemals darum bitten sollte; aber Harry konnte einfach lächeln und Bellatrix sagen, dass sie es nicht wissen durfte, und das wäre es dann…

\later

% Her Auror team was around three-quarters of the way down Azkaban, as were the other two teams on the other two spirals. Amelia was feeling tenser already, though she was betting on the criminals hiding on the second-to-lowest floor, part of her wished Dumbledore had thought to check that specific floor more carefully and part of her was glad he hadn’t.
Ihr Auror-Team hatte etwa drei Viertel des Weges Askaban herunter zurückgelegt, ebenso wie die beiden anderen Teams auf den beiden anderen Spiralen. Amelia fühlte sich bereits angespannter, obwohl sie daraufsetzte, dass die Kriminellen sich auf der zweitniedrigsten Etage versteckten. Ein Teil von ihr wünschte sich, Dumbledore hätte daran gedacht, diese bestimmte Etage sorgfältiger zu überprüfen, und ein Teil war froh, dass er das nicht getan hatte.

% And then there was a distant sound, like a tiny ‘tink’ noise coming from far away. Like a very loud sound coming from the second-to-lowest floor, say.
Und dann gab es ein entferntes Geräusch, wie ein winziges „Tink“-Geräusch, das von weit herkam. Wie ein sehr lautes Geräusch, das zum Beispiel aus dem zweituntersten Stockwerk kam.

% Amelia looked at Dumbledore before she realized, before she managed to stop herself.
Amelia schaute Dumbledore an, bevor sie es bemerkte, bevor sie es schaffte, sich selbst aufzuhalten.

% The old wizard shrugged, gave her a small smile, said, “Since you asked it, Amelia,” and went off yet again.
Der alte Zauberer zuckte die Achseln, schenkte ihr ein kleines Lächeln und sagte: „Wenn du so fragst, Amelia“, und ging wieder weg.

\later

% “\emph{Finite Incantatem,}” Harry said to the oil coating the giant chunk of metal on the floor. He hardly heard himself speak, his ears were still ringing from the gigantic thud of the solid metal sliding out of the wall and falling. (He should have put up a Quieting Charm, in retrospect, though that wouldn’t have stopped the noise from spreading through the solid metal floor.) And then Harry said it again, “\emph{Finite Incantatem}” to the oil coating the two-metre hole in the wall, spreading the effect wide; it was his own magic Harry was cancelling, which made the spell almost effortless. Harry was feeling a bit tired now, but that was the last use of magic he would need. He hadn’t even \emph{needed} to do it, really, but Harry didn’t want to leave Transfigured liquid lying around, and he didn’t want to betray the secret of partial Transfiguration either.
\spell{Finite Incantatem}, sagte Harry zu dem Öl, mit dem der riesige Metallklumpen auf dem Boden bedeckt war. Er hörte sich selbst kaum sprechen, seine Ohren klingelten immer noch von dem gigantischen Aufschlag des massiven Metalls, das aus der Wand glitt und herunterfiel. (Im Nachhinein betrachtet hätte er einen Stillezauber wirken sollen, obwohl das den Lärm nicht davon abgehalten hätte, sich durch den massiven Metallboden auszubreiten). Und dann sagte Harry noch einmal \spell{Finite Incantatem} zu dem Öl, mit dem das zwei Meter große Loch in der Wand überzogen war, und ließ den Effekt großflächig wirken; es war seine eigene Magie, die Harry aufhob, was den Zauber leicht machte. Harry fühlte sich jetzt ein wenig müde, aber das war der letzte Einsatz von Magie, den er brauchen würde. Er hatte es eigentlich gar nicht \emph{nötig} gehabt, aber Harry wollte die verwandelte Flüssigkeit nicht herumliegen lassen, und er wollte auch nicht das Geheimnis der partiellen Verwandlung verraten.

% It seemed very…\emph{inviting}, that two-metre hole leading to freedom.
Es schien sehr…\emph{einladend}, dieses zwei Meter große Loch, das in die Freiheit führte.

% The light from outside coming in…wasn’t exactly the Sun shining on his face, but it was brighter than anything in Azkaban’s interior.
Das Licht, das von außen hereinkam, …war nicht gerade die Sonne, die auf sein Gesicht schien, aber es war heller als alles, was im Inneren Askabans zu sehen war.

% Harry \emph{was} tempted to just go with them, just hop on the broomstick with Bellatrix and the snake. Chances were that they \emph{would} get out safely. And if they \emph{did} get out safely, and Harry came along, then he and Professor Quirrell could go back in time and look perfectly innocent, and everything could go back to normal.
Harry \emph{war} versucht, einfach mit Bellatrix und der Schlange auf den Besenstiel zu hüpfen. Die Chancen standen \emph{gut}, dass sie sicher herauskommen würden. Und \emph{wenn} sie sicher herauskämen und Harry mitkäme, dann könnten er und Professor Quirrell in der Zeit zurückgehen und völlig unschuldig aussehen, alles könnte wieder normal werden.

% If Harry stayed behind and turned himself in…then even if everyone assumed Harry had been a hostage, assumed Harry had lied to Professor McGonagall’s Patronus at wand-point…even if Harry himself got off lightly, well…
Wenn Harry zurückblieb und sich selbst stellte…dann, selbst wenn alle annahmen, Harry sei eine Geisel gewesen, angenommen, Harry habe Professor McGonagalls Patronus wegen eines auf ihn gerichteten Zauberstabes angelogen…selbst wenn Harry mit einem blauen Auge davonkam, nun…

% It wasn’t likely that the Defence Professor would go on teaching at Hogwarts.
Es war unwahrscheinlich, dass der Verteidigungsprofessor seine Lehrtätigkeit in Hogwarts fortsetzen würde.

% Professor Quirrell would have reached the predestined end of his career, in February of the school year.
Professor Quirrell hätte das prädestinierte Ende seiner Karriere erreicht, nämlich im Februar des Schuljahres.

% And yes, Professor McGonagall would kill Harry, and yes, it would be slow and painful.
Und ja, Professor McGonagall würde Harry töten, und ja, es würde langsam und schmerzhaft sein.

% But staying behind was the sensible, safe, \emph{sane} thing to do, and Harry was feeling more relaxed than regretful.
Aber zurückzubleiben war das Sinnvollste, Sicherste, \emph{Vernünftigste}, was er tun konnte, und Harry fühlte eher entspannt als bedauernd.

% Harry turned to Bellatrix; he opened his mouth to instruct her a final time—
Harry wandte sich an Bellatrix; er öffnete den Mund, um sie ein letztes Mal anzuweisen—

% And there was a hiss, a weak hiss, a hiss that sounded slow and confused, and the hiss said,
Und da war ein Zischen, ein schwaches Zischen, ein Zischen, das langsam und verwirrt klang, und das Zischen sagte,

% “\parsel{What was…that noise?}”
„\parsel{Was war…dieser Krach?}“

\later

% Through the corridor the old wizard strode. He came to a metal door and opened it, already knowing from memory that the cells within were empty.
Der alte Zauberer schritt durch den Korridor. Er kam zu einer Metalltür und öffnete sie, da er bereits aus dem Gedächtnis wusste, dass die Zellen darin leer waren.

% Seven mighty and discerning incantations the wizard spoke then, before he moved on; it would be little enough exertion in total, with so few cells left to check.
Sieben mächtige und anspruchsvolle Beschwörungsformeln sprach der Zauberer dann, bevor er weiterging; es wäre insgesamt aber nur wenig anstrengend, da so wenige Zellen zur Überprüfung übrigblieben.

\later

% “\parsel{Teacher,}” Harry hissed. So many emotions bubbling up in him, all at once. He knew, though he could not see, that the green snake around Bellatrix’s shoulders was slowly lifting its head to look around. “\parsel{Are you…all right, teacher?}”
„\parsel{Lehrer}“, zischte Harry. So viele Emotionen sprudelten in ihm hoch, alle auf einmal. Er wusste, obwohl er nicht sehen konnte, dass die grüne Schlange um Bellatrix’ Schultern langsam den Kopf hob, um sich umzusehen. „\parsel{Geht es dir…gut, Lehrer?}“

% “\parsel{Teacher?}” came the weak, confused hiss. “\parsel{Where is this?}”
„\parsel{Lehrer?}“ kam das schwache, verwirrte Zischen. „\parsel{Wo sind wir hier?}“

% “\parsel{Prison,}” Harry replied, “\parsel{the prison with life-eaters, we were to rescue a woman, you and I\@. You tried to slay the protector man, I blocked your killing curse, there was a resonance between us…you fell unconscious, I had to defeat the protector man myself…my guardian Charm was dispelled, the life-eaters could tell the protectors that the woman had escaped. There is someone here who can sense my guardian Charm, probably the schoolmaster…so had to dispel my guardian Charm, find different way to hide you and the woman from life-eaters without guardian Charm, learn to protect myself without guardian Charm, scare off life-eaters without guardian Charm, then devise new escape plan for you and the woman, and finally, cut hole in thick metal wall of prison even though I am only first-year student. No time to explain, you must go now. If we never meet again, teacher, then I was glad to know you for a time, even though you are probably evil. It is good to have the chance to say this much: goodbye.}”
„\parsel{Gefängnis}“, zischte Harry, „\parsel{das Gefängnis mit den Lebensfressern, wir wollten eine Frau retten, du und ich. Du hast versucht einen Wächter zu töten, ich habe deinen tödlichen Fluch geblockt, es gab eine Resonanz zwischen uns…Du bist in Ohnmacht gefallen, ich musste den Wächter selbst besiegen…mein Beschützerzauber wurde aufgelöst, die Lebensfresser konnten den Wächtern sagen, dass die Frau entkommen war. Es gibt hier jemanden, der meinen Beschützerzauber erspüren kann, wahrscheinlich der Schulleiter…also musste ich meinen Beschützerzauber auflösen, einen anderen Weg finden, um dich und die Frau vor den Lebensfressern ohne Beschützerzauber zu verstecken, lernen, mich selbst ohne Beschützerzauber zu schützen, die Lebensfresser ohne Beschützerzauber abschrecken, dann einen neuen Fluchtplan für dich und die Frau entwerfen und schließlich ein Loch in eine dicke Metallwand eines Gefängnisses schneiden, obwohl ich Erstklässler bin. Keine Zeit für Erklärungen, ihr müsst jetzt gehen. Wenn wir uns nie wiedersehen, Lehrer, dann war ich eine Zeit lang froh, dich zu kennen, auch wenn du wahrscheinlich böse bist. Es ist gut, die Gelegenheit zu haben, dies zu sagen: Auf Wiedersehen}.“

% And Harry took the broomstick and presented it to Bellatrix, saying simply, “Get on.”
Und Harry nahm den Besenstiel und überreichte ihn Bellatrix und sagte einfach: „Steig auf.“

% He had decided to keep the memories. For one thing, they were important. For another, he and the Defence Professor had started planning this a week ago, and Harry wasn’t about to obliterate the whole last week, \emph{or} explain to Bellatrix exactly what needed to be Obliviated. Harry could probably fool Veritaserum, and if Dumbledore insisted that Harry drop his Occlumency shields for a deeper examination…well, Harry had acted heroically throughout.
Er hatte beschlossen, die Erinnerungen zu behalten. Zum einen waren sie wichtig. Zum anderen hatten er und der Verteidigungsprofessor vor einer Woche mit der Planung begonnen, und Harry hatte nicht vor, die ganze letzte Woche auszulöschen \emph{oder} Bellatrix zu erklären, was genau vergessen werden musste. Harry könnte wahrscheinlich Veritaserum täuschen, und wenn Dumbledore darauf bestand, dass Harry seine Okklumentik-Schilde für eine eingehendere Untersuchung fallen ließ…nun, Harry hatte sich durchweg heldenhaft verhalten.

% “\parsel{Stop!}” said the snake. Its voice was stronger now. “\parsel{Stop, stop, stop! What do you mean, goodbye?}”
„\parsel{Stopp}!“ sagte die Schlange. Ihre Stimme war jetzt stärker. „\parsel{Stopp, stopp, stopp, stopp! Was meinst du mit auf Wiedersehen?}“

% “\parsel{Escape plan is risky,}” said Harry. “\parsel{My life is not at stake, only yours and hers. So I am staying, turning myself in}—”
„\parsel{Der Fluchtplan ist riskant}“, sagte Harry. „\parsel{Mein Leben steht nicht auf dem Spiel, nur deins und ihrs. Also bleibe ich hier und stelle mich}—“

% “\parsel{No!}” said the snake. The hiss was forceful. “\parsel{Must not! Not permitted!}”
„\parsel{Nein!}“ sagte die Schlange. Das Zischen war heftig. „\parsel{Darfst nicht! Ist nicht erlaubt}!“

% Bellatrix mounted the broomstick; Harry could sense (but never see) her head turning to look at him, she said no word. Awaiting him, perhaps, or merely awaiting his orders.
Bellatrix bestieg den Besenstiel; Harry konnte spüren (aber nie sehen), wie sich ihr Kopf drehte, um ihn anzusehen, sie sagte kein Wort. Vielleicht wartete sie auf ihn, oder sie wartete nur auf seine Befehle.

% “\parsel{No longer trust you,}” Harry said simply. “\parsel{Not since you tried to slay the protector man.}”
„\parsel{Ich vertraue dir nicht mehr}“, sagte Harry einfach. „\parsel{Nicht seit du versucht hast, den Wächter zu töten.}“

% And the snake hissed, “\parsel{I did not seek to slay the protector man! Are you fool, boy? Slaying him would not make sense, evil or no!}”
Und die Schlange zischte: „\parsel{Ich habe nicht danach getrachtet, den Wächter zu töten! Bist du ein Narr, Junge? Ihn zu töten, würde keinen Sinn machen, böse oder nicht!}“

% The Earth ceased to turn on its axis, paused in its orbit around the Sun.
Die Erde hörte auf, sich um ihre Achse zu drehen und hielt in ihrer Umlaufbahn um die Sonne inne.

% The snake’s hiss was now more furious than anything Harry had ever heard from the human Professor Quirrell. “\parsel{Slay him? Had I sought to slay him he would have been dead within seconds, fool boy, he was no match for me! I sought to subdue, to dominate, force him to drop shields upon his mind, needed to read him, to know who awaited his reply, learn details for memory spell}—”
Das Zischen der Schlange war nun wütender als alles, was Harry je von dem menschlichen Professor Quirrell gehört hatte. „\parsel{Ihn töten? Hätte ich versucht, ihn zu töten, wäre er in Sekundenschnelle tot gewesen, dummer Junge, er war mir nicht gewachsen! Ich wollte ihn unterwerfen, dominieren, ihn zwingen, Schilde um seinen Verstand fallen zu lassen, ich musste ihn lesen, wissen, wer auf seine Antwort wartete, Details für den Gedächtniszauber lernen}—“

% “\parsel{You cast killing curse!}”
„\parsel{Du sprachst den Tötungsfluch}!“

% “\parsel{Knew he would dodge!}”
„\parsel{Ich wusste, er würde ausweichen}!“

% “\parsel{Was his life worth so little? What if he did not dodge?}”
„\parsel{War sein Leben so wenig wert? Was wäre, wenn er nicht ausgewichen wäre}?“

% “\parsel{Would have pushed him out of the way with own magic, fool boy!}”
„\parsel{Hätte ihn mit eigener Magie aus dem Weg geschubst, dummer Junge}!“

% Again the pause in the planet’s spin. Harry hadn’t thought of that.
Wieder die Pause in der Drehung des Planeten. Daran hatte Harry nicht gedacht.

% “\parsel{Witless dunce of a plotter,}” hissed the snake, so angrily that the hisses seemed to overlap and slither over each other’s tails, “\parsel{clever imbecile, cunning idiot, fool of an untrained Slytherin, your misplaced mistrust has ruined}—”
„\parsel{Geistloser Schwachkopf von einem Verschwörer}“, zischte die Schlange so wütend, dass sich die Zischlaute zu überschneiden schienen und übereinander zu gleiten schienen, „\parsel{kluger Dummkopf, listiger Idiot, Narr eines untrainierten Slytherin, dein fehlplatziertes Misstrauen hat alles ruiniert}—“

% “\parsel{This is not a fair time to argue,}” Harry observed mildly. The surge of relief trying to flood through him was cancelled by the increased tension. “\parsel{Since I cannot get angry at you properly, without opening myself to life-eaters. Must rush, someone may have heard noise}—”
„\parsel{Dies ist nicht der richtige Zeitpunkt, um zu streiten}“, bemerkte Harry milde. Die Welle der Erleichterung, die ihn zu durchfluten versuchte, wurde durch die erhöhte Spannung zunichte gemacht. „\parsel{Da ich mich nicht richtig über dich ärgern kann, ohne mich für Lebensfresser zu öffnen. Wir müssen uns beeilen, vielleicht hat jemand den Lärm gehört}—“

% “\parsel{Explain escape plan,}” the snake said imperiously. “\parsel{Swiftly!}”
„\parsel{Erkläre den Fluchtplan}“, sagte die Schlange gebieterisch. „\parsel{Rasch}!“

% Harry explained. Parseltongue didn’t have words for the Muggle technology, but Harry described the function and Professor Quirrell seemed to understand.
Harry erklärte. Parsel hatte keine Worte für die Muggel-Technologie, aber Harry beschrieb die Funktion und Professor Quirrell schien sie zu verstehen.

% There were a few short hisses, the snakish equivalent of a bark of surprised laughter, and then, snapped commands. “\parsel{Tell woman to look away, cast spell of silence, set guardian Charm outside door. Will transform myself, make few swift improvements to your invention, give woman emergency potion so she can shield us, transform back before you dispel Charm. Plan will be safer, then.}”
Es gab ein paar kurze Zischlaute, das schlangenartige Äquivalent eines überraschten Gelächters, und dann zackige Befehle. „\parsel{Sag der Frau, sie soll wegschauen, zaubere Zauber der Stille, setze den Wächterzauber vor die Tür. Ich werde mich verwandeln, ein paar schnelle Verbesserungen an deiner Erfindung vornehmen, der Frau einen Notfalltrank geben, damit sie uns beschützen kann, mich zurückverwandeln, bevor du den Zauber aufhebst. Der Plan wird dann sicherer sein.}“

% “\parsel{And am I to believe,}” Harry hissed, “\parsel{that healer for woman truly awaits us?}”
„\parsel{Und soll ich glauben}“, zischte Harry, „\parsel{dass wirklich ein Heiler für die Frau auf uns wartet}?“

% “\parsel{Use sense, boy! Suppose I am evil. To end use of you here is obviously not what I planned. Mission is target of opportunity, invented after saw your guardian Charm, whole affair meant to be unnoticed, hid when left eating-place. Obviously you will see person pretending to be healer on arrival! Go back to eating-place afterwards, original plan carries on undisturbed!}”
„\parsel{Nutze deinen Verstand, Junge! Nimm an, ich bin böse. Dich hier zu vernichten, ist offensichtlich nicht das, was ich vorhatte. Mission ist das Ziel von Gelegenheit, erfunden, nachdem ich deinen Beschützerzauber gesehen habe, die ganze Angelegenheit sollte unbemerkt bleiben, versteckt, als wir den Essplatz verließen. Offensichtlich wirst du bei unserer Ankunft eine Persson sehen, die sich als Heiler ausgibt! Gehen danach zum Essplatz zurück, Originalplan geht ungestört weiter}!“

% Harry stared at the invisible snake.
Harry starrte die unsichtbare Schlange an.

% On the one hand, saying it like that made Harry feel rather dumb.
Einerseits fühlte sich Harry, wenn er das so sagte, ziemlich dumm.

% And on the other hand, it wasn’t exactly reassuring.
Und auf der anderen Seite war es nicht gerade beruhigend.

% “\parsel{So,}” Harry hissed, “\parsel{what is your plan for me, precisely?}”
„\parsel{Also}“, zischte Harry, „\parsel{wie sieht dein Plan für mich aus, ganz genau?}“

% “\parsel{You said no time,}” came the snake’s hiss, “\parsel{but plan is for you to rule country, obviously, even your young noble friend has understood that by now, ask him on return if you wish. Will say no more now, is time to fly, not speak.}”
„\parsel{Du hast gesagt keine Zeit}“, zischte die Schlange, „\parsel{aber der Plan ist offensichtlich, dass du das Land regieren sollst, das hat sogar dein junger adliger Freund inzwischen verstanden, und wenn du willst, kannst du ihn bei der Rückkehr fragen. Will jetzt nichts mehr sagen, es ist Zeit zu fliegen, nicht zu reden.}“

\later

% The old wizard reached out toward another metal door, from behind which came a endless dead mutter, “I’m not serious, I’m not serious, I’m not serious…” The red-golden phœnix on his shoulder was already screaming urgently, and the old wizard was already wincing, when—
Der alte Zauberer streckte die Hand nach einer anderen Metalltür aus, hinter der ein endloses, totes Gemurmel erscholl: „Das ist nicht mein Ernst, das ist nicht mein Ernst, das ist nicht mein Ernst…“. Der rot-goldene Phönix auf seiner Schulter schrie bereits eindringlich, und der alte Zauberer zuckte bereits zusammen, als—

% Another cry pierced the corridor, phœnix-like but not the true phœnix’s call.
Ein weiterer Schrei durchdrang den Korridor, phönixartig, aber nicht der Ruf des wahren Phönix.

% The wizard’s head turned, looked at the blazing silver creature on his other shoulder, even as ephemeral and immaterial talons launched the spell-entity into the air.
Der Kopf des Zauberers drehte sich um, blickte auf das glühende silberne Wesen auf seiner anderen Schulter, selbst als flüchtige und immaterielle Krallen das Zauberwesen in die Luft schleuderten.

% The false phœnix flew down the corridor.
Der falsche Phönix flog den Korridor hinunter.

% The old wizard raced off after, legs churning like a spry young man of sixty.
Der alte Zauberer rannte hinterher, die Beine flogen wie bei einem rüstigen jungen Mann von sechzig Jahren.

% The true phœnix screamed once, twice, and a third time, hovering before the metal door; and then, when it became clear that its master would not return for all its calling, flew reluctantly after.
Der wahre Phönix schrie einmal, zweimal und ein drittes Mal und schwebte vor der Metalltür; und dann, als klar wurde, dass sein Meister nicht wegen seiner Rufe zurückkehren würde, flog er widerwillig hinterher.

\later

% Professor Quirrell had assumed his true form, this time—Polyjuice only lasted for an hour without re-dosing—and though the Defence Professor was pale, leaning against the metal bars of the nearest cell, his magic was strong enough to seize his wand without a word, even as Bellatrix doffed the Cloak and placed it obediently in Harry’s waiting hand. The sense of doom was building once more, though not in full force, as the Defence Professor’s power returned, the fringes of its vast force clashing with Harry’s slight childish aura.
Professor Quirrell hatte diesmal seine wahre Gestalt angenommen—Vielsafttrank dauerte ohne eine neue Dosis nur eine Stunde an—und obwohl der Verteidigungsprofessor blass war und an den Metallgittern der nächstgelegenen Zelle lehnte, war seine Magie stark genug, um seinen Zauberstab ohne ein Wort zu ergreifen, selbst als Bellatrix den Umhang ablegte und ihn gehorsam in Harrys wartende Hand legte. Das Unheilsgefühl baute sich erneut auf, wenn auch nicht in voller Stärke, als die Macht des Verteidigungsprofessors zurückkehrte und die Ränder seiner gewaltigen Kraft mit Harrys leicht kindlicher Aura kollidierten.

% Harry said aloud the description of his Muggle device, naming it to the observing wizard, and then a Finite from Harry turned all his hard work back into an ice cube. Professor Quirrell could not cast spells on something Harry had Transfigured, for that would be an interaction, however slight, between their magics, but—
Harry beschrieb sein Muggel-Gerät für den beobachtenden Zauberer, und dann verwandelte ein Finite von Harry all seine harte Arbeit wieder in einen Eiswürfel. Professor Quirrell konnte nichts verzaubern, das Harry verwandelt hatte, denn das wäre eine, wenn auch geringfügige, Wechselwirkung zwischen ihren Magien, aber—

% Three seconds after, Professor Quirrell was holding his own Transfigured version of the Muggle device. A single barked word and a sweep of his wand, and the residue of glue was gone from the magical item; three more incantations later, the magical and technological were fused together as though into a single thing, and Charms of Unbreakability and flawless function had been cast upon the Muggle device.
Drei Sekunden später hielt Professor Quirrell seine eigene verwandelte Version des Muggel-Geräts in der Hand. Ein einzelnes gebelltes Wort und ein Schwenken seines Zauberstabs, und der Kleberückstand war von dem magischen Gegenstand verschwunden; drei weitere Beschwörungsformeln später waren das Magische und das Technologische wie zu einem einzigen Ding verschmolzen, und die Zauber der Unzerbrechlichkeit und der makellosen Funktion waren auf das Muggel-Gerät geworfen worden.

% (Harry felt a lot better about doing this under adult supervision.)
(Harry fühlte sich viel besser dabei, dies unter Aufsicht eines Erwachsenen zu tun).

% A potion was thrown to Bellatrix, and Professor Quirrell and Harry both commanded, “Drink,” as though speaking in the same voice. The emaciated woman had already been lifting it to her lips, without waiting; for it was evident to anyone that this snake Animagus was a servant of the Dark Lord, and a powerful and trusted one.
Bellatrix wurde ein Zaubertrank zugeworfen, und Professor Quirrell und Harry befahlen beide: „Trink“, als ob sie mit derselben Stimme sprechen würden. Die abgemagerte Frau hatte ihn bereits an ihre Lippen gehoben, ohne abzuwarten; denn es war für jedermann offensichtlich, dass dieser Schlangenanimagus ein Diener des Dunklen Lords war, und zwar ein mächtiger und vertrauenswürdiger.

% Harry finished pulling the hood of the Cloak of Invisibility over his head.
Harry zog sich die Kapuze des Tarnumhangs über den Kopf.

% A brief and terrible magic lashed out from the Defence Professor’s wand, scouring the hole in the wall, scarring the huge chunk of metal that lay in the room’s midst; as Harry had requested, saying that the method he’d used might identify him.
Ein kurzer und schrecklicher Zauber ging aus dem Zauberstab des Verteidigungsprofessors hervor, der das Loch in der Wand verbrannte und den riesigen Metallklumpen in der Mitte des Raumes vernarbte; Harry hatte darum gebeten und gesagt, dass die von ihm angewandte Methode ihn identifizieren könnte.

% “Left-hand glove,” Harry said to his pouch, and drew it forth, and put it on.
„Linker Handschuh“, sagte Harry zu seinem Beutel, zog ihn heraus und zog ihn an.

% A gesture from the Defence Professor made a harness appear upon Bellatrix’s shoulders, and another, smaller cloth device upon her hand, and something like handcuffs on her wrists, even as the woman finished drinking the potion.
Eine Geste des Verteidigungsprofessors ließ auf Bellatrix’ Schultern ein Geschirr erscheinen und ein weiteres, kleineres Ding aus Stoff an ihrer Hand und so etwas wie Handschellen an ihren Handgelenken, gerade als die Frau den Trank ausgetrunken hatte.

% A strange, unhealthy colour seemed to come over Bellatrix’s pale face, she straightened, her sunken eyes seemed brighter and far more dangerous…
Eine seltsame, ungesunde Farbe schien Bellatrix’ blasses Gesicht zu überkommen, sie richtete sich auf, ihre eingesunkenen Augen schienen heller und viel gefährlicher…

% …small wisps of steam were coming out of her ears…
…aus ihren Ohren strömten kleine Dampfschwaden…

% (Harry decided not to think about that part.)
(Harry beschloss, nicht über diesen Teil nachzudenken.)

% …and Bellatrix Black laughed, then, sudden mad laughter that rang much too loudly amid the small prison cells of Azkaban.
…und Bellatrix Black lachte, ein plötzliches verrücktes Lachen, das viel zu laut inmitten der kleinen Gefängniszellen von Askaban ertönte.

% (Very soon, the Defence Professor had said, Bellatrix would fall unconscious and stay that way for quite awhile, the price of the potion she had taken; but for just a few moments she would regain perhaps a twentieth part of the power she had once wielded.)
(Sehr bald, so hatte der Verteidigungsprofessor gesagt, würde Bellatrix bewusstlos werden und eine ganze Weile so bleiben, der Preis für den Trank, den sie genommen hatte; aber für nur wenige Augenblicke würde sie vielleicht einen zwanzigstel Teil der Macht, die sie einst hatte, wiedererlangen).

% The Defence Professor threw his wand toward Bellatrix, and an instant later blurred into a green snake.
Der Verteidigungsprofessor warf seinen Zauberstab in Richtung Bellatrix, und einen Augenblick später verschwamm er zu einer grünen Schlange.

% An instant after \emph{that} the Dementors’ fear returned to the room.
Einen Augenblick \emph{danach} kehrte die Dementoren-Angst in den Raum zurück.

% Bellatrix flinched only slightly, caught the wand, and gestured without a word; the snake flew up and was inserted into the harness on her back.
Bellatrix zuckte nur leicht zusammen, fing den Zauberstab auf und gestikulierte ohne ein Wort; die Schlange flog hoch und wurde in das Geschirr auf ihrem Rücken eingeführt.

% Harry said “Up!” to the broomstick.
Harry sagte „Hoch!“ zum Besenstiel.

% Bellatrix attached the wand to the holster on her hand.
Bellatrix befestigte den Zauberstab am Halfter an ihrer Hand.

% Harry leaped onto the two-person broomstick in the lead position.
Harry sprang in den Fahrersitz des Zwei-Personen-Besenstiels.

% Bellatrix followed behind him, she took the cuff-like devices on her wrists and chained her hands to the grips of the broomstick, even as Harry’s right hand shoved his wand into his pouch.
Bellatrix folgte ihm hinterher, nahm die manschettenartigen Vorrichtungen an ihren Handgelenken und kettete ihre Hände an die Griffe des Besenstiels, als Harrys rechte Hand den Zauberstab in seinen Beutel schob.

% And the three shot forward through the hole in the wall—
Und die drei schossen vorwärts durch das Loch in der Wand—

% —emerging into the open air, directly above the Dementors’ pit, in the interior of the vast triangular prism that was Azkaban, the blue sky now clearly visible above them, shining down its daylight.
—hinaus unter freien Himmel, direkt über der Grube der Dementoren, im Inneren des riesigen dreieckigen Prismas, das Askaban war, der blaue Himmel, der jetzt deutlich über ihnen zu sehen war und sein Tageslicht nach unten strahlte.

% Harry angled the broomstick and began accelerating, upward and toward the centre of the triangular space. His left hand, gloved to prevent direct contact between his skin and something which Professor Quirrell had Transfigured, held the switch of the control on the Muggle device.
Harry winkelte den Besenstiel an und begann zu beschleunigen, nach oben und zur Mitte des dreieckigen Raumes hin. Seine linke Hand, mit Handschuh bekleidet, um den direkten Kontakt zwischen seiner Haut und etwas, das Professor Quirrell verwandelt hatte, zu verhindern, hielt den Schalter der Steuerung am Muggel-Gerät.

% Far above them, distant shouts rang out.
Weit über ihnen ertönten entfernte Rufe.

% \emph{All right, you primitive screwheads!}
\emph{Okay ihr stumpfsinnigen Blechköpfe}!

% Aurors on fast racing broomsticks angled out of the sky, diving straight down toward them, faint sparks of light already blazing downward as the first shots were fired.
Auroren auf schnell fliegenden Besenstielen, die aus dem Himmel geradewegs auf sie hinabstürzten, schwache Lichtfunken, die bereits nach unten flammten, als die ersten Schüsse abgegeben wurden.

% \emph{Listen up!}
\emph{Jetzt hört mal zu!}

% “Protego Maximus!” shouted Bellatrix in a mighty, cracked voice, followed by a cackling laugh as a shimmering blue field surrounded them.
\spell{Protego Maximus} rief Bellatrix mit mächtiger, spröder Stimme, gefolgt von einem gackernden Lachen, als ein schimmerndes blaues Feld sie umgab.

% \emph{You see this?}
\emph{Seht ihr das hier?}

% From the decaying pit in the centre of Azkaban, over a hundred Dementors rose into the air, appearing to some as a great mass of corpses, a flying graveyard; appearing to another as a conglomerate of absences that seemed to form one vast rip in the world as they slid upward.
Aus der verwesenden Grube im Zentrum Askabans erhoben sich über hundert Dementoren in die Luft, die aussahen wie eine große Masse von Leichen, wie ein fliegender Friedhof; einem anderen erschienen sie als ein Konglomerat von Leeren, die einen riesigen Riss in der Welt zu bilden schienen, während sie nach oben glitten.

% \emph{This…}
\emph{Dies}…

% The voice of an ancient and powerful wizard bellowed a terrible incantation, and a great blast of white-golden fire shot out of the hole in Azkaban’s wall, shapeless for only a moment before it began to form wings.
Die Stimme eines alten und mächtigen Zauberers brüllte eine schreckliche Beschwörungsformel, und ein großer weißgoldener Feuerstoß schoss aus dem Loch in der Wand Askabans, der einen Moment lang unförmig war, bevor er begann, Flügel zu bilden.

% \emph{Is…}
\emph{Ist}…

% And the Aurors activated the Anti-Anti-Gravity Jinx that had been built into the wards of Azkaban, disabling all flying spells whose enchantment had not been cast with the recently changed passphrase.
Und die Auroren aktivierten den Anti-Anti-Schwerkraft-Zauber, der in die Schutzzauber Askabans eingebaut worden war, und deaktivierten alle Flugzauber, deren Zauber nicht mit der kürzlich geänderten Passphrase verzaubert worden waren.

% The lift on Harry’s broom switched off.
Der Auftrieb von Harrys Besen schaltete sich aus.

% Gravity, on the other hand, stayed on.
Die Schwerkraft hingegen blieb an.

% Their broom’s upward rise slowed, started to decelerate, began the process of turning into a fall.
Der Aufstieg ihres Besens verlangsamte sich, verlangsamte sich und begann, sich in einen Sturz zu verwandeln.

% \emph{My…}
\emph{Mein}…

% But the enchantments that kept the broom pointed in a direction and allowed steering, the enchantments that kept the riders attached and somewhat protected them from acceleration, \emph{those} enchantments were still functioning.
Aber die Verzauberungen, die den Besen in eine Richtung zeigen ließen und das Lenken ermöglichten, die Verzauberungen, die die Reiter an ihm festhielten und sie ein wenig vor der Beschleunigung schützten, \emph{diese} Verzauberungen funktionierten immer noch.

% \emph{\shout{Broomstick!}}
\emph{\shout{Besen!}}

% Harry hit the ignition switch on the General Technics made, model \emph{Berserker PFRC}, N-class, ammonium perchlorate composite propellant, solid-fuel rocket that had been mated to his Nimbus \abbrev{X200} two-person broomstick.
Harry drückte den Zündschalter an der von General Technics hergestellten, Modell \emph{Berserker} \emph{PFRC}, N-Klasse, Ammoniumperchlorat-Verbundtreibstoff, Feststoffrakete, die mit seinem Nimbus X200 Zwei-Personen-Besenstiel zusammengebaut worden war.

% And there was noise.
Und es ward Lärm.

%  LocalWords:  TSPE unimpair tink screwheads Technics PFRC X200
