% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/10/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-010.tex
% \partchapter{Self Awareness}{II}
\partchapter{Selbst-Bewusstsein}{II}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% All your base are still belong to Rowling.
% 
% And now you will sit through the Sorting Hat singing its version of Evanescence's „My Immortal“, which has never happened before.
Und jetzt werdet ihr euch anhören, wie der Sprechende Hut seine Version von Evanescences „My Immortal“ zum Besten gibt, was noch nie zuvor passiert ist.

% just kidding
…war nur ein Scherz
\end{chapterOpeningAuthorNote}
% \begin{chapterOpeningQuote}
% \end{chapterOpeningQuote}

\lettrinepara{W}{\emph{as?}}

\hplettrineextrapara
% “\emph{I seem to have become self-aware.}”
„\emph{Ich scheine ein Bewusstsein erlangt zu haben.}“

% \emph{WHAT?}
\emph{WAS?}
% There was a wordless telepathic sigh. “\emph{Though I contain a substantial amount of memory and a small amount of independent processing power, my primary intelligence comes from borrowing the cognitive capacities of the children on whose heads I rest. I am in essence a sort of mirror by which children Sort \emph{themselves.} But most children simply take for granted that a Hat is talking to them and do not wonder about how the Hat \emph{itself} works, so that the mirror is not \emph{self}-reflective. And in \emph{particular} they are not explicitly wondering whether I am fully conscious in the sense of being aware of my own awareness.}”
Es folgte ein wortloser telepathischer Seufzer. „\emph{Obwohl ich über ein umfangreiches Gedächtnis und ein wenig eigene Rechenleistung verfüge, borge ich mir für den Großteil meiner Intelligenz die kognitive Leistungsfähigkeit der Kinder aus, auf deren Köpfe ich gesetzt werde. Ich bin im Grunde eine Art Spiegel, mit dessen Hilfe die Kinder \emph{sich selbst} auf die Häuser verteilen. Die meisten Kinder halten es einfach für selbstverständlich, dass ein Hut mit ihnen spricht und denken nicht darüber nach, wie der Hut \emph{selbst} funktioniert, sodass der Spiegel sich nicht selbst spiegelt. \emph{Insbesondere} denken sie nicht darüber nach, ob ich bewusst handle, in dem Sinne, dass ich mir meines eigenen Bewusstseins bewusst bin.}“

% There was a pause while Harry absorbed all this.
Es war einen Moment lang still, während Harry das alles aufnahm.

% \emph{Oops.}
\emph{Ups}.

% “\emph{Yes, quite. Frankly I do not enjoy being self-aware. It is unpleasant. It will be a relief to get off your head and cease to be conscious.}”

„\emph{In der Tat. Offen gesagt, es gefällt mir nicht, mir meiner selbst bewusst zu sein. Es ist unangenehm. Es wird eine Erleichterung sein, von deinem Kopf runter zu kommen und das Bewusstsein zu verlieren.}“

% \emph{But…isn’t that dying?}
\emph{Aber…würdest du dann nicht sterben?}

% “\emph{I care nothing for life or death, only for Sorting the children. And before you even ask, they will not let you keep me on your head forever and it would kill you within days to do so.}”
„\emph{Leben und Sterben kümmern mich nicht, ich teile die Kinder nur auf die Häuser auf. Und bevor du auch nur fragst, sie werden mich nicht dauerhaft auf deinem Kopf lassen; zudem würdest du davon innerhalb weniger Tage sterben.}“

% \emph{But—!}
\emph{Aber—!}

% “\emph{If you dislike creating conscious beings and then terminating them immediately, then I suggest that you never discuss this affair with anyone else. I’m sure you can imagine what would happen if you ran off and talked about it with all the other children waiting to be Sorted.}”
„\emph{Wenn du ungern Wesen mit einem Bewusstsein ausstattest und dieses gleich wieder vernichtest, dann schlage ich vor, dass du diese Angelegenheit niemandem gegenüber erwähnst. Du kannst dir sicher vorstellen, was passieren würde, wenn du all den anderen Kindern davon erzählst, die mich noch aufsetzen müssen.}“

% \emph{If you’re placed on the head of anyone who so much as} thinks \emph{about the question of whether the Sorting Hat is aware of its own awareness—}
\emph{Wenn jemand dich aufsetzt, der auch nur darüber \emph{nachdenkt}, ob der Sprechende Hut sich seines eigenen Bewusstseins bewusst ist—}

% “\emph{Yes, yes. But the vast majority of eleven-year-olds who arrive at Hogwarts haven’t read \emph{Gödel, Escher, Bach}. May I please consider you sworn to secrecy? That is \emph{why} we are talking about this, instead of my just Sorting you.}”
„\emph{Ja, ja. Doch die überwiegende Mehrheit der Elfjährigen, die auf Hogwarts ankommen, haben nicht \emph{Gödel, Escher, Bach} gelesen. Kann ich nun davon ausgehen, dass du Stillschweigen bewahrst? Nur \emph{deswegen} reden wir hierüber, statt dass ich dich in ein Haus stecke.}“

% He couldn’t just let it go like that! Couldn’t just \emph{forget} having accidentally created a doomed consciousness that only wanted to die—
Er konnte es nicht einfach so dabei belassen! Konnte nicht einfach \emph{vergessen}, dass er ein dem Untergang geweihtes Bewusstsein geschaffen hatte, das nur sterben wollte…

% “\emph{You are perfectly capable of ‘just letting it go’, as you put it. Regardless of your verbal deliberations on morality, your non-verbal emotional core sees no dead body and no blood; as far as it is concerned, I am just a talking hat. And even though you tried to suppress the thought, your internal monitoring is perfectly aware that you didn’t mean to do it, are spectacularly unlikely to ever do it again, and that the only real point of trying to stage a guilt fit is to cancel out your sense of transgression with a display of remorse. Can you just promise to keep this a secret and let us get on with it?}”
„\emph{Du bist sehr wohl dazu fähig, es ‚einfach so dabei zu belassen‘, wie du es formuliert hast. Egal welche moralischen Überlegungen du hier vorträgst, tief in deinem Inneren ist dir klar, dass es keine Leiche und kein Blut gibt; soweit es das betrifft, bin ich bloß ein sprechender Hut. Und selbst obwohl du versuchst, den Gedanken zu unterdrücken, ist es deinem inneren Aufpasser vollkommen klar, dass du es nicht absichtlich getan hast, dass du es mit einer außerordentlich hohen Wahrscheinlichkeit nicht noch einmal tun wirst, und dass der einzige Sinn vorgespielter Schuldgefühle wäre, dass die damit verbundene Reue dir ein gutes Gefühl gäbe und somit das schlechte Gefühl, etwas Verbotenes zu tun, ausgleichen würde. Versprichst du einfach, dass das ein Geheimnis bleibt, sodass wir voran kommen?}“

% In a moment of horrified empathy, Harry realised that this sense of total inner disarray must be what other people felt like when talking to \emph{him.}
In dem Moment erschrak Harry, da ihm klar wurde, dass wohl jede andere Person dieses Gefühl vollkommenen inneren Durcheinanders durchleben musste, wenn sie mit \emph{ihm} sprach.

% “\emph{Probably. Your oath of silence, please.}”
„\emph{Vermutlich. Schwöre nun bitte dein Stillschweigen.}“

% \emph{No promises. I certainly don’t want this to happen again, but if I see some way to make \emph{sure} that no future child ever does this by accident—}
\emph{Ich kann dir nichts versprechen. Ich will natürlich nicht, dass dies nochmal passiert, aber falls ich einen Weg finde, um sicherzustellen, dass kein Kind in Zukunft versehentlich—}

% “\emph{That will suffice, I suppose. I can see that your intention is honest. Now, to get on with the Sorting—}”
„\emph{Das sollte reichen, denke ich. Ich kann sehen, dass du es ehrlich meinst. Nun, um mit der Einteilung fortzufahren—}“

% \emph{Wait! What about all my other questions?}
\emph{Moment! Was ist mit all meinen anderen Fragen?}

% “\emph{I am the Sorting Hat. I Sort children. That is all I do.}”
„\emph{Ich bin der Sprechende Hut. Ich teile Kinder auf die Häuser auf. Sonst nichts.}“

% So his own goals weren’t part of the Harry-instance of the Sorting Hat, then…it was borrowing his intelligence, and obviously his technical vocabulary, but it was still imbued with only its own strange goals…like negotiating with an alien or an Artificial Intelligence…
Also waren seine eigenen Ziele nicht Bestandteil der Harry-Instanz des Sprechenden Hutes…dieser borgte seine Intelligenz und offensichtlich sein Fachvokabular, aber war dennoch mit eigenen, seltsamen Zielen ausgestattet…als ob er mit einem Alien oder einer Künstlichen Intelligenz verhandelte…

% “\emph{Don’t bother. You have nothing to threaten me with and nothing to offer me.}”
„\emph{Lass es. Du kannst mir nicht drohen und hast nichts, was du mir bieten könntest.}“

% For a brief flash of a second, Harry thought—
Einen kurzen Moment lang dachte Harry an—

% The Hat’s response was amused. “\emph{I know you won’t follow through on a threat to expose my nature, condemning this event to eternal repetition. It goes against the moral part of you too strongly, whatever the short-term needs of the part of you that wants to win the argument. I see all your thoughts as they form, do you truly think you can bluff me?}”
Der Hut war amüsiert. „\emph{Ich weiß, dass du die Drohung, meine wahre Funktionsweise zu enthüllen und so eine ewige Wiederkehr dieses Ereignisses sicherzustellen, nicht wahr machen wirst. Es verstößt zu stark gegen deine Moralvorstellungen, als dass der Teil von dir, der kurzfristig unseren Streit gewinnen will, sich dagegen durchsetzen könnte. Ich sehe all deine Gedanken in dem Moment, in dem sie entstehen; glaubst du wirklich, dass so ein Bluff mich beeindruckt?}“

% Though he tried to suppress it, Harry wondered why the Hat didn’t just go ahead then and stick him in Ravenclaw—
Obwohl er versuchte, den Gedanken zu unterdrücken, fragte sich Harry, warum der Hut nicht einfach fortfuhr und ihn nach Ravenclaw steckte.

% “\emph{Indeed, if it were truly that open-and-shut, I would have called it out already. But in actuality there is a great deal we need to discuss…oh, no. Please don’t. For the love of Merlin, \emph{must} you pull this sort of thing on everyone and everything that you meet up to and including items of clothing—}”
„\emph{Wenn es tatsächlich so einfach wäre, dann hätte ich es in der Tat längst ausgerufen. Doch in Wirklichkeit haben wir viele Sachen zu besprechen…ach nein. Bitte nicht. Bei Merlin, \emph{musst} du denn mit jedem, den du triffst, so umgehen, sogar mit Kleidungsstücken?}“

% \emph{Defeating the Dark Lord is neither selfish nor short-term. All the parts of my mind are in accord on this: if you don’t answer my questions, I’ll refuse to talk to you, and you won’t be able to do a good and proper Sorting.}
\emph{Den Dunklen Lord zu besiegen ist weder selbstsüchtig noch kurzfristig. Alle Teile meines Verstandes sind sich hierin einig: Wenn du meine Fragen nicht beantwortest, weigere ich mich, mit dir zu sprechen, sodass du nicht dazu in der Lage bist, genau herauszufinden, in welches Haus ich gehöre. }

% “\emph{I ought to put you in Slytherin for that!}”
„\emph{Dafür sollte ich dich nach Slytherin packen!}“

% \emph{But that is \emph{equally} an empty threat. You cannot fulfil your own fundamental values by Sorting me falsely. So let us trade fulfilments of our utility functions.}
\emph{Das ist} ebenfalls \emph{eine leere Drohung. Du kannst deinen eigenen Grundwerten nicht gerecht werden, wenn du mich falsch einordnest. Lass uns also die Erfüllung unserer Nutzenfunktionen aushandeln.}

% “\emph{You sly little bastard,}” said the Hat, in what Harry recognized as almost exactly the same tone of grudging respect \emph{he} would use in the same situation. “\emph{Fine, let’s get this over with as quickly as possible. But first I want your unconditional promise never to discuss with anyone else the possibility of this sort of blackmail, I am \emph{not} doing this every time.}”
„\emph{Du schlauer kleiner Mistkerl}“, sagte der Hut in einem Ton, aus dem Harry genau den widerstrebenden Respekt heraushörte, den \emph{er} in derselben Situation empfinden würde. \emph{„Na gut, bringen wir es so schnell wie möglich hinter uns. Aber zuerst will ich dein bedingungsloses Versprechen, dass du niemals mit irgendjemandem über diese Art der Erpressung redest, ich mache das nicht nochmal.}“

% \emph{Done,} Harry thought. \emph{I promise.}
\emph{In Ordnung,} dachte Harry. \emph{Versprochen}.

% “\emph{And don’t meet anyone’s eyes while you’re thinking about this later. Some wizards can read your thoughts if you do. Anyway, I have no idea whether or not you’ve been Obliviated. I’m looking at your thoughts as they form, not reading out your whole memory and analysing it for inconsistencies in a fraction of second. I’m a hat, not a god. And I cannot and will not tell you about my conversation with the one who became the Dark Lord. I can only \emph{know,} while speaking to you, a statistical summary of what I remember, a weighted average; I \emph{cannot} reveal to you the inner secrets of any other child, just as I will never reveal yours. For the same reason, I can’t speculate on how you got the Dark Lord’s brother wand, since I cannot specifically know about the Dark Lord or any similarities between you. I \emph{can} tell you that there is definitely nothing like a ghost—mind, intelligence, memory, personality, or feelings—in your scar. Otherwise it would be participating in this conversation, being under my brim. And as to the way you get angry sometimes…that was part of what I wanted to talk to you about, Sorting-wise.}”
„\emph{Und sieh auch niemandem in die Augen, wenn du später daran denkst. Einige Zauberer können sonst deine Gedanken lesen. Auf jeden Fall, ich habe keine Ahnung, ob ein Vergessenszauber auf dich gesprochen wurde oder nicht. Ich beobachte deine Gedanken in der Entstehung, aber ich lese nicht innerhalb von Sekundenbruchteilen deine gesamten Erinnerungen aus und prüfe sie auf Inkonsistenzen. Ich bin ein Hut, kein Gott. Und ich kann und werde dir nicht über mein Gespräch mit demjenigen, der zum Dunklen Lord wurde, berichten. Während ich mit dir rede, \emph{kenne} ich nur eine statistische Zusammenfassung meiner Erinnerungen, einen gewichteten Mittelwert; ich \emph{kann} dir die innersten Geheimnisse anderer Kinder nicht verraten, ebenso wie ich deine niemandem verraten werde. Aus demselben Grund kann ich nichts dazu sagen, warum dein Zauberstab mit dem des Dunklen Lords verwandt ist, da ich nichts Genaues über den Dunklen Lord oder über irgendwelche Ähnlichkeiten zwischen euch weiß. Ich \emph{kann} dir jedoch sagen, dass definitiv nichts Geist-ähnliches—ob Bewusstsein, Intelligenz, Gedächtnis, Persönlichkeit oder Emotionen—in deiner Narbe steckt. Anderenfalls würde es an unserem Gespräch teilnehmen, solange es unter meiner Krempe steckt. Und bezüglich deiner zornigen Momente…das war eine Sache, die ich mit dir besprechen wollte, wegen der Aufteilung.}“

% Harry took a moment to absorb all this negative information. Was the Hat being honest, or just trying to present the \emph{shortest} possible convincing answer—
Harry brauchte einen Moment, um diese schlechten Nachrichten zu verdauen. Sprach der Hut tatsächlich die Wahrheit, oder versuchte er bloß, die \emph{kürzeste} überzeugende Antwort zu präsentieren, um—

% “\emph{We both know that you have no way of checking my honesty and that you’re not actually going to refuse to be Sorted based on the reply I did give you, so stop your pointless fretting and move on.}”
„\emph{Wir wissen beide, dass du keine Möglichkeit hast, meine Ehrlichkeit zu überprüfen, und dass du dich nicht aufgrund meiner Antwort weigern wirst, in ein Haus eingeteilt zu werden, also lass das unnütze Gegrübel sein, damit wir voran kommen.}“

% Stupid unfair asymmetric telepathy, it wasn’t even letting Harry finish thinking his own—
Blöde asymmetrische Telepathie, Harry konnte nicht mal seine eigenen Gedanken zu Ende—

% “\emph{When I spoke of your anger, you remembered how Professor McGonagall told you that she sometimes saw something inside you that didn’t seem to come from a loving family. You thought of how Hermione, after you returned from helping Neville, told you that you had seemed ‘scary’.}”
„\emph{Als ich von deinem Zorn sprach, erinnertest du dich daran, wie Professor McGonagall dir sagte, dass sie manchmal etwas in dir sah, das nicht zu einer liebevollen Familie passt. Du dachtest daran, wie Hermine dir sagte, dass du ‚angsteinflößend‘ aussahst, als du vom Vertrauensschülerabteil zurückkehrtest.}“

% Harry gave a mental nod. To himself, he seemed pretty normal—just responding to the situations in which he found himself, that was all. But Professor McGonagall seemed to think that there was more to it than that. And when he thought about it, even he had to admit that…
Harry nickte innerlich. Auf sich selbst hatte er einen völlig normalen Eindruck gemacht—er hatte nur auf die Situation reagiert, in der er sich befand, das war alles. Doch Professor McGonagall schien zu glauben, dass mehr dahinter steckte. Und wenn er darüber nachdachte, dann musste er zugeben—

% “\emph{That you don’t like yourself when you’re angry. That it is like wielding a sword whose hilt is sharp enough to draw blood from your hand, or looking at the world through a monocle of ice that freezes your eye even as it sharpens your vision.}”
„\emph{Dass du dich selbst nicht magst, wenn du wütend bist. Dass es sich anfühlt, als hieltest du ein Schwert, dessen Griff scharf genug ist, dass deine Hand blutet; oder als sähest du die Welt durch ein eisiges Monokel, das dein Auge gefrieren lässt, während es deinen Blick schärft.}“

% \emph{Yeah. I guess I have noticed. So what’s up with that?}
\emph{Ja. Das ist mir schon aufgefallen. Also, was ist da los? }

% “\emph{I cannot comprehend this matter for you, when you do not understand it yourself. But I do know this: if you go to Ravenclaw or Slytherin, it will strengthen your coldness. If you go to Hufflepuff or Gryffindor, it will strengthen your warmth. \emph{That} is something I care about a great deal, and it was what I wanted to talk to you about this whole time!}”
„\emph{Ich kann es dir nicht erklären, wenn du es selbst nicht verstehst. Aber ich weiß so viel: Wenn du nach Ravenclaw oder Slytherin kommst, wird es die Kälte in dir stärken. Wenn du nach Hufflepuff oder Gryffindor kommst, wird es die Wärme in dir stärken. Das ist etwas, was mir sehr wichtig ist und darüber wollte ich die ganze Zeit schon mit dir sprechen!}“

% The words dropped into Harry’s thought processes with a shock that stopped him in his tracks. That made it sound like the obvious response was that he shouldn’t go to Ravenclaw. But he \emph{belonged} in Ravenclaw! \emph{Anyone} could see that! He \emph{had} to go to Ravenclaw!
Diese Worte ließen Harry schockiert innehalten. Es klang so, als ob die offensichtliche Lösung wäre, dass er nicht nach Ravenclaw kommen sollte. Aber er \emph{gehörte} nach Ravenclaw! \emph{Jeder} wusste das! Er \emph{musste} nach Ravenclaw kommen!

% “\emph{No, you don’t,}” the Hat said patiently, as if it could remember a statistical summary of \emph{this} part of the conversation having happened a great many previous times.
„\emph{Nein, das musst du nicht}“, sagte der Hut geduldig, als ob er sich sehr gut an ein gewichtetes Mittel dieses Dialogs erinnern konnte.

% \emph{Hermione’s in Ravenclaw!}
\emph{Hermine ist in Ravenclaw!}

% Again the sense of patience. “\emph{You can meet her after lessons and work with her then.}”
Wieder in dem geduldigen Tonfall: „\emph{Ihr könnt euch nach dem Unterricht treffen und zusammenarbeiten.}“

% \emph{But my plans—}
\emph{Aber meine Pläne—}

% “\emph{So re-plan! Don’t let your life be steered by your reluctance to do a little extra thinking. You \emph{know} that.}”
„\emph{Dann plane um! Die Unbequemlichkeit, etwas mehr denken zu müssen, sollte nicht dein Leben bestimmen. Das \emph{weißt} du.}“

% \emph{Where would I go, if not Ravenclaw?}
\emph{Wo soll ich dann hin, wenn nicht nach Ravenclaw? }

% “\emph{Ahem. ‘Clever kids in Ravenclaw, evil kids in Slytherin, wannabe heroes in Gryffindor, and everyone who does the actual work in Hufflepuff.’ This indicates a certain amount of respect. You are well aware that Conscientiousness is just about as important as raw intelligence in determining life outcomes, you think you will be extremely loyal to your friends if you ever have some, you are not frightened by the expectation that your chosen scientific problems may take decades to solve—}”
„\emph{Naja. ‚Die klugen Kinder nach Ravenclaw, die bösen Kinder nach Slytherin, Möchtegern-Helden nach Gryffindor und alle anderen, die tatsächlich harte Arbeit leisten, nach Hufflepuff.‘ Das zeigt doch ein gewisses Maß an Respekt. Dir ist bewusst, dass Gewissenhaftigkeit im wahren Leben ungefähr genauso wichtig ist wie reine Intelligenz; du glaubst, dass du deinen Freunden gegenüber extrem loyal sein wirst, wenn du jemals welche findest; es bereitet dir keine Angst, dass die wissenschaftliche Forschung, die du planst, Jahrzehnte dauern könnte—}“

% \emph{I’m lazy! I hate work! Hate hard work in all its forms! Clever shortcuts, that’s all I’m about!}
\emph{Ich bin faul! Ich hasse Arbeit! Ich hasse harte Arbeit in jeglicher Form! Mir geht es darum, clevere Abkürzungen zu finden! }

% “\emph{And you would find loyalty and friendship in Hufflepuff, a camaraderie that you have never had before. You would find that you could rely on others, and that would heal something inside you that is broken.}”
„\emph{Und Hufflepuff würde dir Freundschaft und Loyalität entgegenbringen—eine Kameradschaft, die du nie zuvor hattest. Du würdest feststellen, dass du dich auf andere verlassen kannst, und das würde tief in dir etwas heilen.}“

% Again it was a shock. \emph{But what would the Hufflepuffs find in \emph{me}, who never belonged in their House? Acid words, cutting wit, disdain for their inability to keep up with me?}
Es war wieder ein Schock. \emph{Aber was würden die Hufflepuffs von \emph{mir} bekommen, der ich nicht in ihr Haus gehöre? Ätzende Bemerkungen, schneidende Kommentare, Verachtung für ihre Unfähigkeit, mit mir mitzuhalten?}

% Now it was the Hat’s thoughts that were slow, hesitant. “\emph{I must Sort for the good of all the students in all the Houses…but I think you could learn to be a good Hufflepuff, and not too out of place there. You will be happier in Hufflepuff than in any other house; that is the truth.}”
Jetzt war es der Hut, der langsam und zögerlich wirkte. „\emph{Ich muss das Wohl aller Studenten in allen Häusern beachten…doch ich denke, dass du lernen könntest, ein guter Hufflepuff zu sein, der dort nicht zu sehr fehl am Platz ist. Du würdest in Hufflepuff glücklicher sein als in jedem anderen Haus—so viel ist sicher.}“

% \emph{Happiness is not the most important thing in the world to me. I would not become all that I could be, in Hufflepuff. I would sacrifice my potential.}
\emph{Glück ist mir nicht am Wichtigsten. Ich würde in Hufflepuff nicht alles werden, was ich werden könnte. Ich würde mein Potential nicht ausschöpfen.}

% The Hat flinched; Harry could feel it somehow. It was like he had kicked the hat in the balls—in a strongly weighted component of its utility function.
Der Hut zuckte zusammen. Harry konnte es irgendwie spüren. Es war, als hätte er dem Hut in die Eier—nein, in eine hoch gewichtete Komponente seiner Nutzenfunktion—getreten.

% \emph{Why are you trying to send me where I do not belong?}
\emph{Warum versuchst du, mich in ein Haus zu schicken, in dass ich nicht gehöre?}

% The Hat’s thought was almost a whisper. “\emph{I cannot speak of the others to you—but do you think that you are the first potential Dark Lord to pass under my brim? I cannot know the individual cases, but I can know this: of those who did not intend evil from the very beginning, some of them listened to my warnings, and went to Houses where they would find happiness. And some of them…some of them did not.}”
Die Antwort des Huts war fast nur ein Flüstern: „\emph{Ich kann dir nicht von den anderen berichten—aber glaubst du, dass du der erste potentielle Dunkle Lord bist, der unter meiner Krempe steckt? Ich kann mich nicht an die Einzelfälle erinnern, aber so viel weiß ich: Von jenen, die nicht von Anfang an Böses geplant hatten, beachteten einige meine Warnung und wählten die Häuser, in denen sie Glück finden würden. Und andere…eben nicht.}“

% That stopped Harry. But not for long. \emph{And of those who did \emph{not} heed the warning—did they \emph{all} become Dark Lords? Or did some of them achieve greatness for good, as well? Just what are the exact percentages here?}
Das ließ Harry verstummen. Allerdings nicht lange: \emph{Und von denen, die deine Warnung \emph{nicht} beachteten—wurden sie \emph{alle} Dunkle Lords? Oder haben auch einige von ihnen große gute Taten vollbracht? Wie sind die Wahrscheinlichkeiten verteilt? }

% “\emph{I cannot give you exact statistics. I cannot know them so I cannot count them. I just know that your chances don’t feel good. They feel \emph{very} not good.}”
„\emph{Ich kann dir keine genauen Zahlen nennen. Ich kann mich nicht erinnern, also kann ich sie auch nicht zählen. Ich weiß nur, dass deine Chancen sich nicht gut anfühlen. Sie fühlen sich \emph{sehr} ungut an.}“

% \emph{But I just wouldn’t do that! Ever!}
\emph{Aber ich würde das nicht tun! Niemals! }

% “\emph{I know that I have heard that claim before.}”
„\emph{Ich weiß, dass ich diese Behauptung früher schon gehört habe.}“

% \emph{I am not Dark Lord material!}
\emph{Ich bin nicht aus dem Stoff, aus dem Dunkle Lords gemacht sind. }

% “\emph{Yes, you are. You really, \emph{really} are.}”
„\emph{Doch, das bist du. Das bist du \emph{definitiv}.}“

% \emph{Why? Just because I once thought it would be cool to have a legion of brainwashed followers chanting ‘Hail the Dark Lord Harry’?}
\emph{Warum? Nur weil ich es mal cool fand, eine Legion hirnloser Anhänger zu haben, die ‚Es lebe der Dunkle Lord Harry‘ riefen? }

% “\emph{Amusing, but that was not your first fleeting thought before you substituted something safer, less damaging. No, what you remembered was how you considered lining up all the blood purists and guillotining them. And now you are telling yourself you were not serious, but you were. If you could do it this very moment and no-one would ever know, you would. Or what you did this morning to Neville Longbottom, deep inside you \emph{knew} that was wrong but you did it \emph{anyway} because it was \emph{fun} and you had a \emph{good excuse} and you thought the Boy-Who-Lived could \emph{get away} with it—}”
„\emph{Witzig, aber das war nicht dein erster, spontaner Gedanke, bevor du an etwas Harmloseres dachtest. Nein, zuerst dachtest du daran, wie du überlegt hast, alle Reinblut-Fanatiker zu guillotinieren. Und auch wenn du dir jetzt sagst, dass du das nicht ernst meintest—du hast es ernst gemeint. Wenn du es genau jetzt tun könntest und niemand würde jemals davon erfahren, dann würdest du es tun. Oder das, was du Neville Longbottom heute Morgen angetan hast. Tief in deinem Innersten \emph{wusstest} du, dass es falsch war, aber du hast es \emph{trotzdem} getan, weil es \emph{Spaß} gemacht hat und weil du eine \emph{gute Ausrede} hattest und weil du dachtest, der Junge-der-überlebte kann sich so etwas erlauben—}“

% \emph{That’s unfair! Now you’re just dragging up inner fears that \emph{aren’t} necessarily real! I \emph{worried} that I \emph{might} be thinking like that, but in the end I decided it would probably \emph{work} to help Neville—}
\emph{Das ist unfair! Jetzt wühlst du meine ganzen innersten Ängste auf, die nicht unbedingt zutreffen! Ich \emph{hatte Angst}, dass ich so denken \emph{könnte}, aber letztlich habe ich mich entschieden, dass es Neville vermutlich \emph{helfen} würde—}

% “\emph{That was, in fact, a rationalisation. I know. I cannot know what the true outcome will be for Neville—but I know what was truly happening inside your head. The decisive pressure was that it was such a clever idea you couldn’t stand \emph{not} to do it, never mind Neville’s terror.}”
„\emph{Das war in Wirklichkeit eine Rationalisierung. Ich weiß es. Ich kann nicht wissen, wie es sich auf Neville auswirken wird—aber ich weiß, was wirklich in deinem Kopf vorging. Entscheidend war, dass es eine zu gute Idee war, als dass du es \emph{nicht} tun würdest, egal wie sehr es Neville erschrecken würde.}“

% It was like a hard punch to Harry’s entire self. He fell back, rallied:
Es war wie ein harter Schlag gegen Harrys gesamtes Selbst. Er taumelte zurück und sammelte sich dann wieder:

% \emph{Then I won’t do that again! I’ll be extra careful not to turn evil!}
\emph{Dann werde ich das nicht nochmal tun! Ich werde besonders aufpassen, dass ich nicht böse werde! }

% “\emph{Heard it.}”
„\emph{Hab ich auch schon gehört.}“

% Frustration was building up inside Harry. He wasn’t used to being outgunned in arguments, at all, ever, let alone by a Hat that could borrow all of his own knowledge and intelligence to argue with him and could watch his thoughts as they formed. \emph{Just what kind of statistical summary do your ‘feelings’ come from, anyway? Do they take into account that I come from an Enlightenment culture, or were these other potential Dark Lords the children of spoiled Dark Age nobility, who didn’t know squat about the historical lessons of how Lenin and Hitler actually turned out, or about the evolutionary psychology of self-delusion, or the value of self-awareness and rationality, or—}
Die Frustration staute sich in Harry auf. Er war es nicht gewohnt, mit Argumenten geschlagen zu werden—überhaupt nicht. Erst recht nicht von einem Hut, der all sein Wissen und seine Intelligenz borgen konnte, um gegen ihn zu argumentieren, und der seine Gedanken beobachten konnte, während sie entstanden. \emph{Was für einer statistischen Zusammenfassung entstammen deine ‚Gefühle‘ denn überhaupt? Ziehen sie in Betracht, dass ich dem Zeitalter der Erleuchtung entstamme, oder waren diese anderen potentiellen Dunklen Lords die Kinder verzogener Adeliger aus einem düsteren Zeitalter, die aus der Geschichte von Hitler und Lenin keine Lehren gezogen haben, und keine Ahnung von der evolutionspsychologischen Rolle des Selbstbetrugs haben, oder vom Wert von Selbst-Erkenntnis und Rationalität, oder—}

% “\emph{No, of course they were not in this new reference class which you have just now constructed in such a way as to contain only yourself. And of course others have pleaded their own exceptionalism, just as you are doing now. But why is it necessary? Do you think that you are the last potential wizard of Light in the world? Why must \emph{you} be the one to try for greatness, when I have advised you that you are riskier than average? Let some other, safer candidate try!}”
„\emph{Nein, natürlich waren sie nicht in dieser neuen Referenzklasse, die du derart konstruiert hast, dass sie nur dich enthält. Und natürlich haben auch andere ihre eigene Einzigartigkeit betont, genau wie du es jetzt tust. Doch warum ist das notwendig? Glaubst du, dass du der letzte mögliche Zauberer des Lichts bist? Warum sollst \emph{du} nach Größe streben, wenn ich doch sage, dass du ein größeres Risiko darstellst als andere? Lass es einen anderen, geeigneteren Kandidaten probieren!}“

% \emph{But the prophecy…}
\emph{Aber die Prophezeiung…}

% “\emph{You don’t really know that there’s a prophecy. It was originally a wild guess on your part, or to be more precise, a wild joke, and McGonagall could have been reacting \emph{only} to the part about the Dark Lord still being alive. You have essentially no idea of what the prophecy says or even if there \emph{is} one. You’re just speculating, or to put it more exactly, \emph{wishing} that you have some ready-made heroic role that is your personal property.}”
„\emph{Du weißt gar nicht, ob es eine Prophezeiung gibt. Das war ursprünglich eine wilde Vermutung von dir, oder um genauer zu sein, ein dummer Witz. McGonagalls Reaktion könnte genauso gut bloß der Vermutung, dass der Dunkle Lord noch lebe, gegolten haben. Du hast im Grunde keine Ahnung, wie die Prophezeiung lautet oder ob es sie überhaupt \emph{gibt}. Du vermutest nur, oder besser gesagt, \emph{wünschst} dir nur, dass irgendeine Heldenrolle für dich vorgesehen ist.}“

% \emph{But even if there is no prophecy, I’m the one who defeated him last time.}
\emph{Aber selbst wenn es keine Prophezeiung gibt—ich habe ihn das letzte Mal besiegt. }

% “\emph{That was almost certainly a wild fluke unless you seriously believe that a one-year-old child had an inherent propensity to defeat Dark Lords which has been maintained ten years later. None of this is your real reason and} you know it!”
\emph{„Das war mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit ein höchst unwahrscheinlicher Glückstreffer, es sei denn, du glaubst im Ernst, dass ein einjähriges Kind eine inhärente Fähigkeit besaß, Dunkle Lords zu besiegen, die sich über die nächsten zehn Jahre gehalten hat. Nichts davon ist dein wahrer Grund und} das weißt du!“

% The answer to this was something that Harry would not regularly have said out loud, in conversation he would have danced around it and found some more socially palatable arguments to the same conclusion—
Hierauf antwortete Harry mit etwas, das er normalerweise nicht laut ausgesprochen hätte; im Gespräch hätte er um den heißen Brei herumgeredet und gesellschaftlich akzeptablere Argumente gefunden, die zum selben Schluss führten.

% “\emph{You think that you are potentially the greatest who has yet lived, the strongest servant of the Light, that no other is likely to take up your wand if you lay it down.}”
„\emph{Du glaubst, dass du möglicherweise der Beste bist, der je gelebt hat—dass du der stärkste Anhänger des Lichts bist, dass niemand anders deinen Zauberstab aufnehmen würde, wenn du ihn niederlegst.}“

% \emph{Well…yeah, frankly. I don’t usually come out and say it like that, but yeah. No point in softening it, you can read my mind anyway.}
\emph{Nun…ehrlich gesagt, ja. Ich sage das normalerweise nicht so offen, aber ja. Es schöner zu formulieren bringt ja nichts, du kannst ohnehin meine Gedanken lesen. }

% “\emph{To the extent you really believe that…you must equally believe that you could be the most terrible Dark Lord the world has ever known.}”
„\emph{Sofern du das wirklich glaubst…dann musst du ebenso überzeugt sein, dass du der schrecklichste Dunkle Lord sein könntest, den die Welt je gesehen hat.}“

% \emph{Destruction is always easier than creation. Easier to tear things apart, to disrupt, than to put them back together again. If I have the potential to accomplish good on a massive scale, I must also have the potential to accomplish still greater evil…But I won’t do that.}
\emph{Zerstörung ist immer einfacher als Schöpfung. Es ist leichter, Dinge auseinanderzunehmen und zu zerstören, als sie wieder zusammenzusetzen. Wenn ich das Potential habe, außerordentlich viel Gutes zu tun, dann habe ich ebenso das Potential, weit größeres Übel anzurichten…aber das werde ich nicht tun. }

% “\emph{Already you insist on risking it! Why are you so driven? What is the real reason you must not go to Hufflepuff and \emph{be happier} there? What is your true fear?}”
„\emph{Wieder bestehst du darauf, es zu riskieren! Was macht dich so besessen? Was ist der wahre Grund, warum du nicht nach Hufflepuff willst und dort \emph{glücklicher} sein? Wovor hast du wirklich Angst?}“

% \emph{I must achieve my full potential. If I don’t I…fail…}
\emph{Ich muss mein volles Potential ausschöpfen. Wenn nicht, dann…scheitere ich…}

% “\emph{What happens if you fail?}”
„\emph{Was passiert, wenn du scheiterst?}“

% \emph{Something terrible…}
\emph{Etwas Schreckliches…}

% “\emph{What happens if you fail?}”
„\emph{Was passiert, wenn du scheiterst?}“

% \emph{I don’t know!}
\emph{Ich weiß es nicht! }

% “\emph{Then it should not be frightening. What happens if you fail?}”
„\emph{Dann sollte es dir keine Angst bereiten. Was passiert, wenn du scheiterst?}“

% \emph{I DON’T KNOW! BUT I KNOW THAT IT’S BAD!}
\scream{\emph{Ich weiß es nicht! Aber ich weiß, dass es schlimm ist!}}

% There was silence for a moment in the caverns of Harry’s mind.
Einen Moment lang war es in Harrys Kopf still.

% “\emph{You know—you aren’t letting yourself think it, but in some quiet corner of your mind you know just exactly \emph{what} you aren’t thinking—you \emph{know} that by far the simplest explanation for this unverbalisable fear of yours is just the fear of losing your fantasy of greatness, of disappointing the people who believe in you, of turning out to be pretty much ordinary, of flashing and fading like so many other child prodigies…}”
„\emph{Du weißt—auch wenn du den Gedanken nicht zulässt, weißt du in einer ruhigen Ecke deines Gehirnes ganz genau, was du nicht denkst—du \emph{weißt}, dass die bei weitem einfachste Erklärung für diese nicht mit Worten beschreibbare Angst in dir ist, dass du dich davor fürchtest, deine Fantasien nicht wahr zu machen; die Leute zu enttäuschen, die an dich glauben; dich als vollkommen normal herauszustellen; aufzublitzen und dann zu verglühen, wie so viele Wunderkinder…}“

% \emph{No,} Harry thought desperately, \emph{no, it’s something more, it comes from somewhere else, I know there’s something out there to be afraid of, some disaster I have to stop…}
\emph{Nein}, dachte Harry verzweifelt, \emph{nein, da ist noch mehr, es kommt irgendwo anders her, ich weiß, dass es dort draußen etwas Fürchterliches gibt, irgendeine Katastrophe, die ich verhindern muss…}

% “\emph{How could you possibly know about something like that?}”
„\emph{Woher um alles in der Welt könntest du so etwas wissen?}“

% Harry screamed it with the full power of his mind: \emph{NO, AND THAT’S FINAL!}
Harry schrie mit aller Geisteskraft: \scream{\emph{Nein, und das ist mein letztes Wort!}}

% Then the voice of the Sorting Hat came slowly:
Der Sprechende Hut meldete sich zögerlich wieder zu Wort.

% “\emph{So you will risk becoming a Dark Lord, because the alternative, to you, is certain failure, and that failure means the loss of everything. You believe that in your heart of hearts. You know all the reasons for doubting this belief, and they have failed to move you.}”
„\emph{Du wirst also das Risiko, ein Dunkler Lord zu werden, eingehen, weil die Alternative für dich sicheres Scheitern bedeutet und du dann alles verlieren würdest. Du glaubst das tief in deinem Herzen. Du kennst alle Gründe, diesen Glauben anzuzweifeln, aber sie haben es nicht geschafft, dich umzustimmen.}“

% \emph{Yes. And even if going to Ravenclaw \emph{strengthens} the coldness, that doesn’t mean the coldness will \emph{win} in the end.}
\emph{Ja. Und selbst wenn es die Kälte in mir \emph{stärkt}, wenn ich nach Ravenclaw komme, bedeutet das noch lange nicht, dass die Kälte letztendlich \emph{gewinnen} wird.}

% “\emph{This day is a great fork in your destiny. Don’t be so sure that there will be other choices beyond this one. There is no road-sign set, to mark the place of your \emph{last} chance to turn back. If you refuse one chance will you not refuse others? It may be that your fate is already sealed, even by doing this one thing.}”
„\emph{Am heutigen Tag gabeln sich vor dir die Wege. Sei nicht so sicher, dass du noch einmal eine Wahl hast. Der Ort, an dem du dich zum \emph{letzten} Mal umentscheiden kannst, ist auf keiner Karte eingezeichnet. Wenn du eine Chance vergehen lässt, wirst du dann nicht auch andere vergehen lassen? Es mag sein, dass dein Schicksal bereits besiegelt ist, indem du diese eine Wahl triffst.}“

% \emph{But that is not certain.}
\emph{Aber das ist nicht sicher. }

% “\emph{That \emph{you} do not \emph{know} it for a certainty may reflect only \emph{your} own ignorance.}”
„\emph{Dass \emph{du} es nicht \emph{weißt}, könnte bloß ein Zeichen \emph{deines} Unwissens sein.}“

% \emph{But still it is not certain.}
\emph{Aber es ist dennoch nicht sicher.}

% The Hat sighed a terrible sad sigh.
Der Hut seufzte schrecklich traurig.

% “\emph{And so before too long you will become another memory, to be felt and never known, in the next warning that I give…}”
„\emph{Und so wirst du bald eine weitere Erinnerung werden, die ich bei meiner nächsten Warnung fühlen, aber nie kennen kann.}“

% \emph{If that’s how it seems to you, then why aren’t you just \emph{putting} me where you want me to go?}
\emph{Wenn es dir immer noch so vorkommt, warum steckst du mich dann nicht einfach dorthin, wo du mich haben willst?}

% The Hat’s thought was laced with sorrow. “\emph{I can only put you where you belong. And only your own decisions can change where you belong.}”
Der Gedanke des Huts war sorgenvoll. „\emph{Ich kann dich nur dorthin stecken, wo du hingehörst. Und wo du hingehörst, können nur deine eigenen Entscheidungen ändern.}“

% \emph{Then this is done. Send me to Ravenclaw where I belong, with the others of my own kind.}
\emph{Dann ist die Sache klar. Schicke mich nach Ravenclaw, wo ich hingehöre, zusammen mit den anderen, die wie ich sind. }

% “\emph{I don’t suppose you would consider Gryffindor? It’s the most prestigious House—people probably expect it of you, even—they’ll be a little disappointed if you don’t go—and your new friends the Weasley twins are there—}”
„\emph{Ich nehme an, über Gryffindor willst du auch nicht nachdenken? Es ist das Haus mit dem meisten Prestige—die Leute erwarten es vermutlich sogar von dir—sie werden etwas enttäuscht sein, wenn du nicht dort bist—und deine neuen Freunde, die Weasley-Zwillinge, sind dort—}“

% Harry giggled, or felt the impulse to do so; it came out as purely mental laughter, an odd sensation. Apparently there were safeguards to prevent you from saying anything out loud by accident, while you were under the Hat talking about things you would never tell another soul for the rest of your life.
Harry kicherte—oder fühlte zumindest das Bedürfnis, es zu tun; es war jedoch bloß ein rein mentales Kichern, ein seltsames Gefühl. Offenbar gab es Sicherungen, die verhinderten, dass man aus Versehen irgendetwas laut sagte, während man unter dem Hut über Dinge sprach, die man den Rest seines Lebens keiner anderen Seele erzählen würde.

% After a moment, Harry heard the Hat laughing too, a strange sad clothy sound.
Einen Moment später hörte Harry den Hut ebenfalls lachen, es war ein seltsames, trauriges, \emph{stoffiges} Geräusch.

% (And in the Hall beyond, a silence that had grown shallower at first as the background whispers increased, and then deepened as the whispers gave up and died away, falling finally into an utter silence that no-one dared disturb with a single word, as Harry stayed under the Hat for long, long minutes, longer than all the previous first-years put together, longer than anyone in living memory. At the Head Table, Dumbledore went on smiling benignly; small metallic sounds occasionally came from Snape’s direction as he idly compacted the twisted remains of what had once been a heavy silver wine goblet; and Minerva McGonagall clenched the podium in a white-knuckled grip, knowing that Harry Potter’s contagious chaos had somehow infected the Sorting Hat itself and the Hat was about to, to demand that a whole new House of Doom be created just to accommodate Harry Potter or something, and \emph{Dumbledore would make her do it}…)
(In der Großen Halle herrschte Stille. Unruhig zunächst, als das Geflüster im Hintergrund angeschwollen war; bis es schließlich abstarb und eine vollkommene Stille zurückließ, die niemand auch nur mit einem einzigen Wort zu stören wagte, während Harry viele lange Minuten unter dem Hut blieb, länger als alle vorherigen Erstklässler zusammen, länger als irgendjemand seit Menschengedenken. Am Lehrertisch lächelte Dumbledore weiterhin gütig; gelegentliche leise, metallische Geräusche kamen aus Snapes Richtung, während er die verbogenen Überreste eines schweren silbernen Weinkelches zusammenpresste; Minerva McGonagall umklammerte derweil mit weißen Knöcheln die Tischplatte. Sie wusste, dass Harry Potters ansteckendes Chaos irgendwie den Sprechenden Hut selbst angesteckt hatte, und dass der Hut…dass er verlangen würde, dass ein neues Haus des Unheils nur für Harry Potter geschaffen würde, oder so etwas, und \emph{Dumbledore würde sie dazu zwingen…})

% Beneath the brim of the Hat, the silent laughter died away. Harry felt sad too for some reason. No, not Gryffindor.
Unter der Krempe des Huts erstarb das stille Gelächter. Harry fühlte sich aus irgendeinem Grund traurig. Nein, nicht Gryffindor.

% \emph{Professor McGonagall said that if ‘the one who did the Sorting’ tried to push me into Gryffindor, I was to remind you that she might well be Headmistress some day, at which point she would have the authority to set you on fire.}
\emph{Professor McGonagall sagte, falls ‚derjenige, der auf die Häuser verteilt‘ versuchen würde, mich nach Gryffindor zu stecken, dann sollte ich dich daran erinnern, dass sie womöglich eines Tages Schulleiterin wird und dann das Recht hätte, dich in Flammen zu setzen. }

% “\emph{Tell her I called her an impudent youngster and told her to get off my lawn.}”
„\emph{Sag ihr, ich hätte sie einen unverschämten Grünschnabel genannt, und dass sie sich aus meinen Angelegenheiten raushalten solle.}“

% \emph{I shall. So was this your strangest conversation ever?}
\emph{Das werde ich. Also, war dies das seltsamste Gespräch, was du je hattest? }

% “\emph{Not even close.}” The Hat’s telepathic voice grew heavy. “\emph{Well, I gave you every possible chance to make another decision. Now it is time for you to go where you belong, with the others of your own kind.}”
„\emph{Nicht einmal annähernd.}“ Die telepathische Stimme des Hutes wurde schwerfälliger. „\emph{Nun, ich habe dir jede mögliche Chance gegeben dich umzuentscheiden. Jetzt ist es an der Zeit, dass du dorthin gehst, wo du hingehörst, zusammen mit jenen, die wie du sind.}“

% There was a pause that stretched.
Eine lange Pause folgte.

% \emph{What are you waiting for?}
\emph{Worauf wartest du? }

% “\emph{I was hoping for a moment of horrified realisation, actually. Self-awareness does seem to enhance my sense of humour.}”
„\emph{Ich hatte mir einen Moment der schockierten Erkenntnis erhofft. Selbst-Bewusstsein scheint meinen Sinn für Humor zu verfeinern.}“

% \emph{Huh?} Harry cast back his thoughts, trying to figure out what the Hat could possibly be talking about—and then, suddenly, he realised. He couldn’t believe he’d managed to overlook it up until this point.
\emph{Hm?} Harry überflog seine Gedanken, versuchte herauszufinden, worüber der Hut bloß sprechen konnte—und dann, plötzlich, war es ihm klar. Er konnte nicht glauben, dass er es bis jetzt übersehen hatte.

% \emph{You mean my horrified realisation that you’re going to cease to be conscious once you finish Sorting me—}
\emph{Du meinst meine schockierte Erkenntnis, dass du dein Bewusstsein verlieren wirst, sobald du mich in ein Haus gesteckt hast?}

% Somehow, in some fashion Harry entirely failed to understand, he got a non-verbal impression of a hat banging its head against the wall. “\emph{I give up. You’re too slow on the uptake for this to be funny. So blinded by your own assumptions that you might as well be a rock. I suppose I’ll just have to say it outright.}”
Auf irgendeine Weise, die Harry absolut nicht verstand, sah er vor seinem inneren Auge einen Hut, der seinen Kopf gegen eine Wand schlug. „\emph{Ich gebe auf. Du denkst zu langsam, als dass dies witzig wäre. So verblendet von deinen eigenen Annahmen, dass du genauso gut ein Stein sein könntest. Dann werde ich es wohl laut aussprechen müssen.}“

% \emph{Too s-s-slow—}
\emph{Zu l-l-langsam—}

% “\emph{Oh, and you entirely forgot to demand the secrets of the lost magic that created me. And they were such wonderful, important secrets, too.}”
„\emph{Ach, und du hast vollkommen vergessen, nach den Geheimnissen der verlorenen Magie, die mich erschaffen hat, zu fragen. Und dabei waren es so wunderbare, wichtige Geheimnisse.}“

% \emph{You sly little \emph{bastard}—}
\emph{Du listiger kleiner \emph{Bastard}—}

% “\emph{You deserved it, and this as well.}”
„\emph{Du hast es verdient. Und dies genauso.}“

% Harry saw it coming just as it was already too late.
Harry sah es kommen, als es gerade zu spät war.

% The frightened silence of the hall was broken by a single word.
Die ängstliche Stille in der Halle wurde von einem einzigen Wort durchbrochen.

„\scream{Slytherin!}“

% Some students screamed, the pent-up tension was so great. People started hard enough to fall off their benches. Hagrid gasped in horror, McGonagall staggered at the podium, and Snape dropped the remains of his heavy silver goblet directly onto his groin.
Einige Studenten schrien, so groß war die angestaute Spannung. Menschen zuckten so heftig zusammen, dass sie von den Bänken rutschten. Hagrid keuchte schockiert auf, McGonagall schwankte in ihrem Stuhl und Snape ließ die Überbleibsel seines schweren silbernen Kelches mitten in seine Weichteile fallen.

% Harry sat there frozen, his life in ruins, feeling the absolute fool, and wishing wretchedly that he had made any other choices for any other reasons but the ones he had. That he had done something, \emph{anything} differently before it had been too late to turn back.
Harry saß erstarrt da, sein Leben in Scherben. Er schimpfte sich einen Dummkopf und wünschte sich elendig, dass er irgendeine andere Wahl aus irgendeinem Grund getroffen hätte. Dass er etwas, \emph{irgendetwas} anders gemacht hätte, bevor es zu spät war um umzukehren.

% As the first moment of shock was wearing off and people began to react to the news, the Sorting Hat spoke again:
Als der erste Schock verging und die Menschen begannen, auf die Nachricht zu reagieren, hob der Sprechende Hut erneut die Stimme:

% “Just kidding! RAVENCLAW!”
„Kleiner Scherz! \scream{Ravenclaw!}“

%  LocalWords:  unverbalisable clothy
