% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/29/
% \namedpartchapter{The Stanford Prison Experiment}{TSPE}{XI}{Secrecy and Openness}
\namedpartchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{SPE}{XI}{Geheimnisse und Offenheit}

% \lettrine{T}{hrough} green flame they whirled, through the Floo network they spun, Minerva’s heart racing with a pounding horror that she hadn’t felt in ten years and three months, the corridors between space coughed and spit them out into the lobby of Gringotts (the safest Floo receiver in Diagon Alley, the connection most difficult to intercept, the fastest way out of Hogwarts without a phœnix). A goblin attendant turned toward them, his eyes widened, he began a slightly respectful bow—
\lettrine{D}{urch} die grüne Flamme des Floh-Netzwerks wirbelten sie, Minervas Herz raste mit einem hämmernden Entsetzen, das sie seit zehn Jahren und drei Monaten nicht mehr gespürt hatte, die Korridore zwischen den Räumen husteten und spuckten sie in die Lobby von Gringotts (der sicherste Floh-Empfänger in der Winkelgasse, die am schwierigsten abzufangende Verbindung, der schnellste Weg aus Hogwarts ohne Phönix). Ein Koboldwärter wandte sich ihnen zu, seine Augen weiteten sich, er begann eine leicht respektvolle Verbeugung—

% \emph{Determination, Destination, Deliberation!}
\emph{Entschlossenheit, Ziel, Bedächtigkeit!}

% And the two of them were in the alley just behind Mary’s Place, wands already out and raised, spinning around back-to-back and the words of an Anti-Disillusionment Charm already rising to Severus’s lips.
Und die beiden befanden sich in der Gasse hinter Marys Stube, die Zauberstäbe bereits gezogen und erhoben, sich Rücken an Rücken bewegend, die Worte eines Anti-Desillusionierungszaubers lagen bereits auf Severus‘ Lippen.

% The alley was empty.
Die Gasse war leer.

% When she turned back to look at Severus, his wand was already cracking down on his own head with a sound like smashing an egg, as his lips chanted words of invisibility; he took on the colours of his surroundings, became a blur of his surroundings, the blur moved and matched what was behind him and then there was nothing there.
Als sie sich umdrehte, um Severus anzuschauen, schlug sein Zauberstab bereits auf seinen eigenen Kopf, mit einem Geräusch, das wie das Zerschmettern eines Eies klang, als seine Lippen Worte der Unsichtbarkeit skandierten; er nahm die Farben seiner Umgebung an, wurde zu einem verschwommenen Bild seiner Umgebung, das verschwommene Bild bewegte sich und passte sich dem an, was hinter ihm war, und dann war da nichts mehr.

% She lowered her wand and stepped forward to receive her own Disillusionment—
Sie senkte ihren Zauberstab und trat vor, um ihre eigene Desillusionierung zu empfangen—

% From behind her, the unmistakable sound of a burst of flame.
Hinter ihr das unverkennbare Geräusch eines Flammenausbruchs.

% She spun and saw Albus there, his long wand already drawn and raised in his right hand. His eyes were grim beneath the half-circles of his glasses, and Fawkes upon his shoulder had spread his fire-coloured wings in readiness for flight and fight.
Sie drehte sich und sah dort Albus, seinen langen Zauberstab bereits gezogen und in der rechten Hand erhoben. Seine Augen lagen grimmig unter den Halbkreisen seiner Brille, und Fawkes auf seiner Schulter hatte seine feuerfarbenen Flügel in Flug- und Kampfbereitschaft ausgebreitet.

% “Albus!” she said. “I thought—” She’d just seen him depart for Azkaban, and she’d thought not even phœnixes could return from there so easily.
„Albus!“, sagte sie. „Ich dachte—“ Sie hatte ihn gerade nach Askaban abreisen sehen, und sie hatte gedacht, dass nicht einmal Phönixe von dort so leicht zurückkehren konnten.

% Then she realized.
Dann wurde es ihr klar.

% “She escaped,” said Albus. “Did your Patronus reach him?”
„Sie ist entkommen“, sagte Albus. „Hat dein Patronus ihn erreicht?“

% The pounding in her heart grew stronger, the horror in her veins solidified. “He said he was here, in the toilets—”
Das Klopfen in ihrem Herzen wurde stärker, das Entsetzen in ihren Adern verfestigte sich. „Er sagte, er sei hier, im Waschraum—“

% “Let us hope he spoke true,” said Albus, the wand tapped her head with a sensation like water trickling over her, and a moment later the four of them (even Fawkes had been rendered invisible, though sometimes you saw a flicker of something like fire in his air) were racing to the front of the restaurant. They paused before the door while Albus whispered something, and a moment later one of the customers visible through the windows stood up with a vague look on his face and opened the door as though taking a quick look outside for some friend; and the three of them were through, racing past the unwitting customers (Severus was marking their faces, Minerva knew, and Albus would see any Disillusioned) toward the sign that pointed to the toilets—
„Hoffen wir, dass er die Wahrheit sagte“, sagte Albus und klopfte ihr mit dem Zauberstab auf den Kopf. Es fühlte sich an wie Wasser, das über sie rieselte, und einen Moment später rannten die vier (selbst Fawkes war unsichtbar gemacht worden, obwohl man manchmal so etwas wie Feuer in der Luft sah) zur Vorderseite des Restaurants. Sie hielten vor der Tür inne, während Albus etwas flüsterte, und einen Augenblick später stand einer der durch die Fenster sichtbaren Gäste mit einem vagen Gesichtsausdruck auf und öffnete die Tür, als ob er draußen kurz nach auf einem Freund schauen wollte; und die drei waren durch, rannten an den ahnungslosen Gästen vorbei (Minerva wusste, dass Severus sich ihre Gesichter merkte, und Albus würde jeden Desillusionierten sehen) auf das Schild zu, das zum Waschraum wies—

% An old wooden door marked with the sign of a toilet burst open with a slam, and four invisible rescuers stormed through it.
Eine alte Holztür, die mit dem Zeichen einer Toilette gekennzeichnet war, wurde aufgestoßen, und vier unsichtbare Retter stürmten durch sie hindurch.

% The small but clean wooden room was empty, fresh droplets of water showed in the sink but there was no sign of Harry, only a sheet of paper left on the closed lid of the toilet.
Der kleine, aber saubere Holzraum war leer, frische Wassertropfen zeigten sich im Waschbecken, aber es gab keine Spur von Harry, nur ein Blatt Papier auf dem geschlossenen Deckel der Toilette.

% She couldn’t breathe.
Sie konnte nicht atmen.

% The sheet of paper rose up into the air as Albus took it, and a moment later was thrust in her own direction.
Das Blatt Papier erhob sich in die Luft, als Albus es nahm, und einen Augenblick später wurde es in ihre eigene Richtung geschoben.

% \emph{M: What did the hat tell me to tell you?}
\emph{M: Was hat mir der Hut gesagt, was ich Ihnen sagen sollte?}

% \emph{—H}
\emph{- H}

% “Ah,” Minerva said aloud in surprise, her mind taking a moment to place the question, it wasn’t the sort of thing you’d forget but she hadn’t been thinking in that \emph{mode}, really— “I’m an impudent youngster and I should get off its lawn.”
„Ah“, sagte Minerva überrascht und nahm sich einen Moment Zeit, um ihre Gedanken zu sortieren. Es war nicht die Art von Dingen, die man vergessen würde, aber sie hatte nicht in diesem Modus gedacht, wirklich— „Ich bin ein unverschämtes Mädchen und sollte mich aus seinen Sachen raushalten“.

% “\emph{Eh?}” said the air in Albus’s voice, as if even he could be shocked.
„Eh?“, sagte die Luft in Albus‘ Stimme, als ob selbst er schockiert sein könnte.

% And then Harry Potter’s head appeared, suspended next to the air beside the toilet, his face was cold and alert, the too-adult Harry she’d seen sometimes, eyes darting back and forth and around.
Und dann erschien Harry Potters Kopf, neben der Toilette schwebend, sein Gesicht war kalt und aufmerksam, der zu erwachsene Harry, den sie manchmal gesehen hatte, mit hin- und herfliegenden Augen.

% “What’s going on—” the boy began.
„Was ist hier los?“, begann der Junge.

% Albus, now visible once more along with her and Fawkes, was moving forward in an instant, his left hand reached forward and plucked a hair from Harry’s head (producing a startled yelp from the boy), Minerva accepted the hair in her own hand, and a moment later Albus swept up the mostly-invisible boy in his arms and there was a flash of red-golden fire.
Albus, der jetzt wieder zu sehen war, ebenso wie sie und Fawkes, bewegte sich plötzlich vorwärts, seine linke Hand streckte sich nach vorne und riss Harry ein Haar vom Kopf (was einen erschreckten Aufschrei des Jungen auslöste), Minerva nahm das Haar in ihre eigene Hand, und einen Augenblick später nahm Albus den zum Großteil unsichtbaren Jungen auf seinen Arm, und es gab einen rot-goldenen Feuerblitz.

% And Harry Potter was safe.
Und Harry Potter war in Sicherheit.

% Minerva took a few steps forward, leaned against the wall where Albus and Harry had been, trying to recover her poise.
Minerva ging ein paar Schritte vorwärts, lehnte sich an die Wand, wo Albus und Harry gewesen waren, und versuchte, ihre Haltung wiederzufinden.

% She’d…lost some habits, in the ten years since the Order of the Phœnix had disbanded.
Sie hatte…in den zehn Jahren, seit sich der Orden des Phönix aufgelöst hatte, einige Gewohnheiten verloren.

% Beside her, Severus shimmered into visibility. His right hand was already drawing forth the flask from his robes, his left hand already stretching forth in demand. She gave him Harry’s hair, and a moment later, it dropped into the flask of unfinished Polyjuice, which at once began fizzing and bubbling as it settled into the potency that would enable Severus to act his part as bait.
Neben ihr wurde Severus wieder sichtbar. Seine rechte Hand zog bereits das Fläschchen aus seinem Gewand, seine linke Hand streckte sich bereits fordernd aus. Sie gab ihm Harrys Haar, und einen Augenblick später fiel es in das Fläschchen mit dem unvollendeten Vielsafttrank, der sofort zu zischen und zu blubbern begann, als er die Macht freisetzte, die es Severus ermöglichen würde, seinen Teil als Köder zu spielen.

% “That was unexpected,” the Potions Master said slowly. “Why did our Headmaster not retrieve Mr~Potter \emph{earlier}, I wonder, if he was going so far as to twist Time? There should have been nothing preventing him from doing so…indeed, your Patronus should have found Mr~Potter already safe…”
„Das war unerwartet“, sagte der Zaubertrankmeister langsam. „Warum hat unser Schulleiter Mr~Potter nicht \emph{früher} zurückgeholt, ich frage mich, ob er die Zeit umgekehrt hat? Nichts hätte ihn daran hindern dürfen…Ihr Patronus hätte Mr~Potter bereits in Sicherheit finden müssen…“

% She hadn’t thought of that, a different realization having jumped to the forefront of her mind. It wasn’t nearly as horrifying as Bellatrix Black having escaped from Azkaban, but still—
Daran hatte sie nicht gedacht, eine andere Erkenntnis war ihr in den Sinn gekommen. Es war nicht annähernd so schrecklich wie die Flucht von Bellatrix Black aus Askaban, aber dennoch—

% “Harry has an \emph{invisibility cloak?}” she said.
„Harry hat einen \emph{Tarnumhang}?“ sagte sie.

% The Potions Master did not answer; he was shrinking.
Der Zaubertrankmeister antwortete nicht; er schrumpfte.

\later

% Tick-snick, drip-blip, ding-ring-ting-
Tick-ratter, tropf-blub, ding-ring-pling-

% It still annoyed her, though it faded past attention after a while; and when and if she became Headmistress, she intended to Silence the whole lot. Which Head of Hogwarts, she wondered, had first been so inconsiderate as to create a device that made \emph{noise}, to pass on to their successors?
Es ärgerte sie immer noch, obwohl es nach einer Weile in den Hintergrund rückte; und wenn und falls sie Schulleiterin wurde, beabsichtigte sie das alles zum Schweigen zu bringen. Welches Oberhaupt von Hogwarts, fragte sie sich, war zuerst so rücksichtslos gewesen, ein Gerät zu schaffen, das \emph{Lärm} machte, um es an seine Nachfolger weiterzugeben?

% She was sitting in the Headmaster’s office with a quickly Transfigured desk of her own, doing some of the hundred little pieces of necessary paperwork that kept Hogwarts from grinding to a halt; she could lose herself in it easily, and it prevented her from thinking about other things. Albus had once remarked, sounding rather wry, that Hogwarts seemed to run even more smoothly when there was an outside crisis for her to avoid thinking about…
Sie saß im Büro des Schulleiters mit einem eigenen, schnell verwandelten Schreibtisch und erledigte einige der hundert kleinen, notwendigen Schreibarbeiten, die Hogwarts vor dem Stillstand bewahrten; sie konnte sich darin leicht verlieren, und es hinderte sie daran, über andere Dinge nachzudenken. Albus hatte einmal bemerkt, dass Hogwarts noch reibungsloser zu laufen schien, wenn es eine Krise von außen gab, über die sie nicht nachdenken wollte…

% …ten years ago, that was the last time Albus had said that.
…vor zehn Jahren war das letzte Mal, dass Albus das gesagt hatte.

% There was the chime that indicated an approaching visitor.
Da war der Glockenschlag, der einen sich nähernden Besucher anzeigte.

% Minerva kept reading her current parchment.
Minerva las weiter in dem Pergament vor ihr.

% The door slammed open, revealing Severus Snape, who took three steps inward and demanded without the slightest pause, “Any word from Mad-Eye?”
Die Tür wurde aufgerissen und enthüllte Severus Snape, der drei Schritte ins Zimmer trat und ohne die geringste Pause blaffte: „Irgendein Wort von Mad-Eye?“

% Albus was already rising from his chair, even as she tucked away her parchments and dispelled the desk. “Moody’s Patronus is reporting to the me in Azkaban,” Albus said. “His Eye saw nothing; and if the Eye of Vance does not see a thing, then that thing does not exist. Yourself?”
Albus erhob sich bereits von seinem Stuhl, noch während sie ihre Pergamente verstaute und den Schreibtisch entzauberte. „Moody’s Patronus erstattet mir in Askaban Bericht“, sagte Albus. „Sein Auge sah nichts; und wenn das Auge von Vance nichts sieht, dann gibt es dieses Ding nicht. Wie ist es dir selbst ergangen?“

% “No-one has tried to forcibly take my blood,” Severus said. He gave a quick grimace of a smile. “Except the Defence Professor.”
„Niemand hat versucht, mir gewaltsam mein Blut zu nehmen“, sagte Severus. Er machte eine kurze Grimasse, dass ein Lächeln darstellen sollte. „Mit Ausnahme des Verteidigungsprofessors.“

% “\emph{What?}” said Minerva.
„\emph{Was?}“, sagte Minerva.

% “He saw me for an impostor before I could even open my lips, and quite reasonably attacked me on the spot, demanding to know the whereabouts of Mr~Potter.” Another grimace of a smile. “Shouting that I was Severus Snape did not seem to reassure him, for some reason. I do believe that man would kill me for a Sickle and give back five Knuts change. I had to stun our good Professor Quirrell, which was not easy, and then he reacted poorly to the hex. ‘Harry Potter’, naturally alarmed, ran out and told the owner, and the Defence Professor was taken to St. Mungo’s—”
„Er erkannte mich als Betrüger, noch bevor ich meine Lippen öffnen konnte, und griff mich auf der Stelle an und verlangte, den Aufenthaltsort von Mr~Potter zu erfahren.“ Eine weitere Grimasse mit einem Lächeln. „Zu schreien, ich sei Severus Snape, schien ihn aus irgendeinem Grund nicht zu beruhigen. Ich glaube, dieser Mann würde mich für einen Sickel töten und fünf Knuts Wechselgeld zurückgeben. Ich musste unseren guten Professor Quirrell betäuben, was nicht einfach war, und dann reagierte er schlecht auf den Zauber. ‚Harry Potter‘ war natürlich alarmiert, rannte hinaus und sagte es dem Besitzer, und der Verteidigungsprofessor wurde nach St. Mungos gebracht—“

% “\emph{St. Mungo’s?}”
„\emph{St.~Mungo’s?}“

% “—which said he had probably been overworking himself for weeks before he collapsed, such was his state of exhaustion. Your precious Defence Professor is fine, Minerva, the stunner may have helped him by forcing him to take a few days off. Afterwards I declined the offer of a Floo to Hogwarts, and went back to Diagon Alley and wandered; but no-one seems to have wanted Mr~Potter’s blood today.”
„—wo gesagt wurde, dass er sich wahrscheinlich wochenlang überarbeitet hatte, bevor er auf Grund seines Erschöpfungszustandes zusammenbrach. Ihrem wertvollen Verteidigungsprofessor geht es gut, Minerva, der Schockzauber hat ihm vielleicht geholfen, indem er ihn zwang, ein paar Tage frei zu nehmen. Danach lehnte ich das Angebot von Flohpulver nach Hogwarts ab, ging zurück zur Winkelgasse und wanderte umher; aber niemand scheint heute das Blut von Herrn Potter gewollt zu haben“.

% “Our Defence Professor is in the best of hands, I am sure,” said Albus. “Greater matters command our attention, Minerva.”
„Unser Verteidigungsprofessor ist in den besten Händen, da bin ich mir sicher“, sagte Albus. „Größere Angelegenheiten erfordern unsere Aufmerksamkeit, Minerva.“

% It took considerable effort for her to wrench her attention back, but she sat back down, and Severus gestured up a chair for himself as well, and the three of them drew together to begin their council.
Es kostete sie viel Mühe, ihre Aufmerksamkeit auf das hier und jetzt zu richten, aber sie setzte sich wieder hin, und Severus zauberte auch für sich selbst einen Stuhl her, und die drei setzten sich zusammen, um ihren Kriegsrat abzuhalten.

% She felt like a Polyjuiced impostor, sitting with those two. War was not her art, nor plotting. She had to strain to keep one step ahead of the Weasley twins, and sometimes she failed at that. She was sitting here, ultimately, only because she had heard the prophecy…
Sie fühlte sich wie eine Hochstaplerin, die Vielsafttrank genommen hatte, als sie mit den beiden dasaß. Krieg war nicht ihr Metier, ebenso wenig wie Verschwörungen. Sie musste sich anstrengen, um den Weasley-Zwillingen einen Schritt voraus zu sein, und manchmal scheiterte sie daran. Sie saß schließlich nur hier, weil sie die Prophezeiung gehört hatte…

% “We are faced,” the Headmaster spoke first, “with a rather alarming mystery. I can think of only two wizards who might have engineered this escape.”
„Wir stehen vor einem ziemlich beunruhigenden Geheimnis“, begann der Schulleiter. „Mir fallen nur zwei Zauberer ein, die diese Flucht inszeniert haben könnten.“

% Minerva drew in her breath sharply. “There is a chance it is \emph{not} You-Know-Who?”
Minerva holte scharf Atem. „Es besteht die Möglichkeit, dass es \emph{nicht} Du-weißt-schon-wer ist?“

% “I’m afraid so,” said the Headmaster.
„Ich fürchte, ja“, sagte der Schulleiter.

% She glanced to her side and saw that Severus looked as puzzled as herself. \emph{Afraid} the Dark Lord was not rising again? She would have given almost anything for that to be true.
Sie warf einen Blick zur Seite und sah, dass Severus genauso verwirrt aussah wie sie selbst. \emph{Angst}, dass der Dunkle Lord nicht wieder auferstehen würde? Sie hätte fast alles dafür gegeben, dass das wahr wäre.

% “So,” Albus said heavily. “Our first suspect is Voldemort, risen again and seeking to resurrect himself. I have studied many books I wish I had not read, seeking his every possible avenue of return, and I have found only three. His strongest road to life is the Philosopher’s Stone, which Flamel assures me that not even Voldemort could create on his own; by that road he would rise greater and more terrible than ever before. I would not have thought Voldemort able to resist the temptation of the Stone, still less because such an obvious trap is a challenge to his wit. But his second avenue is nearly as strong: the flesh of his servant, willingly given; the blood of his foe, forcibly taken; and the bone of his ancestor, unknowingly bequeathed. Voldemort is a perfectionist—” Albus glanced at Severus, who nodded agreement, “—and he would certainly seek the most powerful combination: the flesh of Bellatrix Black, the blood of Harry Potter, and the bone of his father. Voldemort’s final avenue is to seduce a victim and drain the life from them over a long period; in which case Voldemort would be weak compared to his former power. His motive to spirit away Bellatrix is clear. And if he is keeping her in reserve, to use only in case he cannot attain the Stone, that would explain why no kidnap attempt was made on Harry this day.”
„Also“, sagte Albus heftig. „Unser erster Verdächtiger ist Voldemort, der wiederauferstanden ist und versucht, sich selbst wiederzubeleben. Ich habe viele Bücher studiert, von denen ich wünschte, ich hätte sie nicht gelesen, und alle möglichen Wege seiner Rückkehr gesucht, und ich habe nur drei gefunden. Sein stärkster Weg zurück ins Leben ist der Stein der Weisen, von dem Flamel mir versicherte, dass ihn nicht einmal Voldemort allein erschaffen könnte; auf diesem Weg würde er mächtiger und schrecklicher als je zuvor auferstehen. Ich hätte nicht gedacht, dass Voldemort in der Lage wäre, der Versuchung des Steins zu widerstehen, noch weniger, weil eine so offensichtliche Falle eine Herausforderung für seinen Verstand darstellt. Aber sein zweiter Weg ist fast ebenso stark: Das Fleisch seines Dieners, bereitwillig gegeben, das Blut seines Feindes, gewaltsam genommen, und der Knochen seines Vorfahren, unwissentlich hinterlassen. Voldemort ist ein Perfektionist—“ Albus warf Severus, der zustimmend nickte, einen Blick zu: „—und er würde sicherlich die mächtigste Kombination suchen: das Fleisch von Bellatrix Black, das Blut von Harry Potter und den Knochen seines Vaters. Voldemorts letzte Möglichkeit besteht darin, ein Opfer zu verführen und ihm über einen langen Zeitraum das Leben zu entziehen; in diesem Fall wäre Voldemort im Vergleich zu seiner früheren Macht schwach. Sein Motiv, Bellatrix verschwinden zu lassen, ist klar. Und wenn er sie in Reserve hält, nur für den Fall, dass er den Stein nicht erhalten kann, würde das erklären, warum an diesem Tag kein Entführungsversuch gegen Harry unternommen wurde“.

% Minerva glanced again at Severus, saw him listening attentively but without surprise.
Minerva warf Severus erneut einen Blick zu, sah wie er aufmerksam, aber ohne Überraschung, zuhörte.

% “What is \emph{not} clear,” the Headmaster continued, “is \emph{how} Voldemort could have engineered this escape. A death doll was left in Bellatrix’s place, her escape was meant to be undetected; and even though that went wrong, the Dementors could not find her after their first warning. Azkaban has stood impenetrable for centuries, and I cannot imagine any means by which Voldemort could have accomplished this.”
„Was \emph{nicht} klar ist“, fuhr der Schulleiter fort, „ist, \emph{wie} Voldemort diese Flucht inszeniert haben könnte. Eine Todespuppe wurde an Bellatrix‘ Stelle zurückgelassen, ihre Flucht sollte unentdeckt bleiben; und obwohl das schief ging, konnten die Dementoren sie nach ihrer ersten Warnung nicht finden. Askaban ist seit Jahrhunderten undurchdringlich, und ich kann mir kein Mittel vorstellen, mit dem Voldemort dies hätte erreichen können“.

% “That may mean little,” Severus said, expressionless. “For the Dark Lord to do what we cannot imagine requires only that he has a better imagination.”
„Das mag wenig bedeuten“, sagte Severus ausdruckslos. „Damit der Dunkle Lord tun kann, was wir uns nicht vorstellen können, braucht er nur eine bessere Vorstellungskraft.“

% Albus nodded grimly. “Unfortunately there is now another wizard who laughs at impossibilities. A wizard who, not long ago, developed a new and powerful Charm which could have blinded the Dementors to Bellatrix Black’s escape. And he is implicated for other reasons, as well.”
Albus nickte grimmig. „Leider gibt es jetzt einen anderen Zauberer, der über Unmögliches lacht. Ein Zauberer, der vor nicht allzu langer Zeit einen neuen und mächtigen Zauber entwickelt hat, der die Dementoren für die Flucht von Bellatrix Black hätte blind machen können. Und er ist auch aus anderen Gründen darin verwickelt.“

% Minerva’s heart was skipping beats, she didn’t know \emph{how}, or \emph{why}, but a terrible apprehension was dawning on her as to \emph{who—}
Minervas Herz klopfte wie wild, sie wusste nicht, \emph{wie} und \emph{warum}, aber eine schreckliche Vorahnung überkam sie über das \emph{wer}—

% “Who would \emph{that} be?” said Severus, sounding puzzled.
„Wer könnte \emph{das} sein?“, sagte Severus und klang verwirrt.

% Albus leaned back and said the fatal words, even as she had feared them: “Harry James Potter-Evans-Verres.”
Albus lehnte sich zurück und sagte die verhängnisvollen Worte, die sie befürchtet hatte: „Harry James Potter-Evans-Verres.“

% “\emph{Potter?}” demanded the Potions Master, as much shock in that usually-silken voice as she had ever heard from him. “Headmaster, is this one of your jokes? He is in his first year at Hogwarts! A temper tantrum and a few childish pranks with an invisibility cloak does not make him—”
„\emph{Potter?}“ fragte der Meister der Zaubertränke, seine sonst so geschmeidige Stimme klang so schockiert, wie sie es noch nie von ihm gehört hatte. „Schulleiter, ist das einer Ihrer Scherze? Er ist in seinem ersten Jahr in Hogwarts! Ein Wutanfall und ein paar kindische Streiche mit einem Tarnumhang machen ihn nicht—“

% “It is no joke,” said Minerva, her voice barely above a whisper. “Harry is already making original discoveries in Transfiguration, Severus. Though I did not know he was researching Charms as well.”
„Das ist kein Witz“, sagte Minerva, ihre Stimme kaum über ein Flüstern erhaben. „Harry macht bereits eigenständige Entdeckungen in Verwandlung, Severus. Obwohl ich nicht wusste, dass er auch Sprüche erforscht“.

% “Harry is no ordinary first-year,” the Headmaster said solemnly. “He is marked as the Dark Lord’s equal, and he has power the Dark Lord knows not.”
„Harry ist kein gewöhnlicher Erstklässler“, sagte der Schulleiter ernst. „Er ist als dem Dunklen Lord ebenbürtig gekennzeichnet, und er verfügt über Macht, die der Dunkle Lord nicht kennt.“

% Severus was looking at her, and you would have needed to know him well to recognize that his glance was pleading. “Am I to take this seriously?”
Severus schaute sie an, und man musste ihn gut kennen, um zu erkennen, dass sein Blick flehend war. „Soll ich das ernst nehmen?“

% Minerva simply nodded.
Minerva nickte einfach.

% “Does anyone \emph{else} know of this…new and powerful Charm?” Severus demanded.
„Weiß sonst \emph{noch} \emph{jemand} von diesem…neuen und mächtigen Zauber?“ fragte Severus.

% The Headmaster glanced at her apologetically—
Der Schulleiter warf ihr einen entschuldigenden Blick zu—

% Somehow she knew, she knew before he even said it, and she wanted to scream at the top of her lungs.
Irgendwie wusste sie es, sie wusste es schon, bevor er es überhaupt sagte, und sie wollte aus vollem Halse schreien.

% —and said, “Quirinus Quirrell.”
—und sagte: „Quirinus Quirrell.“

% “\emph{Why,}” she said, in a voice that should have melted half the devices in the office, “\emph{did Mr~Potter even \emph{tell} our Defence Professor about his brilliant new Charm for breaking out of prisons—}”
„\emph{Warum}“, sagte sie, mit einer Stimme, die die Hälfte der Geräte im Büro hätte schmelzen lassen sollen, „\emph{hat Mr~Potter unserem Verteidigungsprofessor von seinem brillanten neuen Zauber für den Ausbruch aus Gefängnissen} \emph{ERZÄHLT}—“

% The Headmaster passed a weary wrinkled hand across his equally wrinkled forehead. “Quirinus just happened to be there, Minerva. Even I saw no harm in it at the time.” The Headmaster hesitated. “And Harry said his Charm was too dangerous to be explained to either of us; and when I asked him again, this day, he insisted he had still not explained it to Quirinus, nor had he ever dropped his Occlumency barriers in the Defence Professor’s presence—”
Der Schulleiter fuhr mit einer müden, faltigen Hand über seine ebenfalls faltige Stirn. „Quirinus war zufällig da, Minerva. Sogar ich sah damals keinen Schaden darin.“ Der Schulleiter zögerte. „Und Harry sagte, sein Zauber sei zu gefährlich, um ihn einem von uns zu erklären; und als ich ihn an diesem Tag noch einmal fragte, bestand er darauf, dass er ihn Quirinus noch immer nicht erklärt habe, noch habe er jemals in Gegenwart des Verteidigungsprofessors seine okklumentischen Barrieren fallen lassen—“

% “Mr~Potter is an \emph{Occlumens?} You gave him an invisibility cloak and he is immune to Veritaserum \emph{and he is friends with the Weasley twins?} Albus, do you have any idea what you have unleashed upon this school?” Her voice was nearly shrieking, now. “By his seventh year there won’t be anything left of Hogwarts but a smoking hole in the ground!”
„Mr~Potter ist ein \emph{Okklumentiker}? Sie haben ihm einen Tarnumhang gegeben und er ist immun gegen Veritaserum \emph{und er ist mit den Weasley-Zwillingen befreundet?} Albus, haben Sie eine Ahnung, was Sie auf diese Schule losgelassen haben?“ Sie schrie jetzt beinahe. „In seinem siebten Jahr wird von Hogwarts nichts mehr übrig sein als ein rauchendes Loch im Boden!“

% Albus leaned back in his great cushioned chair, and said, smiling, “Don’t forget the Time-Turner.”
Albus lehnte sich in seinem großen gepolsterten Stuhl zurück und sagte lächelnd: „Vergessen Sie den Zeitumkehrer nicht.“

% She did scream then, but quietly.
Dann schrie sie, aber leise.

% Severus drawled, “Should I teach him to brew Polyjuice, Headmaster? I ask only for the sake of completeness, in case you are not satisfied with the magnitude of your pet disaster.”
Severus fragte: „Soll ich ihm das Brauen von Vielsafttrank beibringen, Schulleiter? Ich frage nur der Vollständigkeit halber, für den Fall, dass Sie mit dem Ausmaß Ihrer Lieblingskatastrophe nicht zufrieden sind.“

% “Perhaps next year,” said Albus. “My dearest friends, the question before us is whether Harry Potter has spirited Bellatrix Black out of Azkaban, which is more than youthful high spirits even by my tolerant standards.”
„Vielleicht nächstes Jahr“, sagte Albus. „Meine liebsten Freunde, die Frage, die sich uns stellt, ist, ob Harry Potter Bellatrix Black aus Askaban herausgeholt hat, was selbst nach meinen toleranten Maßstäben mehr als jugendlicher Übermut ist.“

% “Excuse me, Headmaster,” Severus said with one of the dryer smiles she had ever seen him deliver to Albus, “but I will register my opinion that the answer is no. This is the Dark Lord’s work, pure and simple.”
„Entschuldigen Sie, Schulleiter“, sagte Severus mit einem der trockensten Lächeln, die sie je gesehen hatte, „aber nehmen Sie meine Meinung zur Kenntnis, dass die Antwort nein lautet. Dies ist das Werk des Dunklen Lords, schlicht und einfach.“

% “Then why,” Albus said, and now there was no humour at all in his voice, “when I planned to retrieve Harry immediately after his arrival in Diagon Alley, did I find that this would result in paradox?”
„Warum“, sagte Albus, und jetzt war überhaupt kein Humor mehr in seiner Stimme, „fand ich dann ein Paradoxon, als ich versuchte, Harry unmittelbar nach seiner Ankunft in der Winkelgasse zurückzuholen?“

% Minerva sank further back into her chair, dropped her left elbow onto the hard uncushioned armrest, leaned her head into her hand, and shut her eyes in despair.
Minerva sank weiter zurück in ihren Stuhl, ließ ihren linken Ellbogen auf die harte ungepolsterte Armlehne fallen, lehnte den Kopf in die Hand und schloss verzweifelt die Augen.

% There was a narrowly circulated proverb to the effect that only one Auror in thirty was qualified to investigate cases involving Time-Turners; and that of those few, the half who weren’t \emph{already} insane, soon would be.
Es gab ein Sprichwort, das besagte, dass nur einer von dreißig Auroren für die Untersuchung von Fällen qualifiziert war, in denen es um Zeitumkehrer ging; und das von diesen wenigen, die Hälfte, die nicht \emph{bereits} geisteskrank war, es bald sein würde.

% “So you suspect,” Severus’s voice was saying, “that Potter went from Diagon Alley to Azkaban, then looped back to Diagon Alley afterwards to be picked up by us—”
„Sie vermuten also“, sagte Severus‘ Stimme, „dass Potter von der Winkelgasse nach Askaban ging, danach eine Schleife zurück zur Winkelgasse machte, um von uns abgeholt zu werden—“

% “Precisely,” said Albus’s voice. “Though it is also possible that Voldemort or his servants watched to make sure Harry did arrive in Diagon Alley, before they began their attempt on Azkaban. And that they had someone with a Time-Turner who would send back the message of their success, to trigger the abduction. Indeed, it was my suspicion of this possibility that caused me to dispatch you and Minerva on your own mission, before I myself went to Azkaban. I thought then that their breakout would fail, but if retrieving Harry Potter meant observing the fact of their eventual failure, then I myself could not have gone to Azkaban after I had interacted with him, for Azkaban’s future cannot touch its past. When, in Azkaban, I received no report from you or Minerva, nor from Flitwick whom I told to try contacting you, I knew that your interaction with Harry Potter had been an interaction with Azkaban’s future, meaning that someone was sending messages through Time—”
„Genau“, sagte Albus‘ Stimme. „Obwohl es auch möglich ist, dass Voldemort oder seine Diener beobachteten, ob Harry in der Winkelgasse eintraf, bevor sie ihren Angriff auf Askaban begannen. Und dass sie jemanden mit einem Zeitumkehrer hatten, der die Nachricht von ihrem Erfolg zurückschicken würde, um die Entführung auszulösen. Tatsächlich war es diese Möglichkeit die mich veranlasste, dich und Minerva auf eure Mission zu schicken, bevor ich selbst nach Askaban ging. Ich dachte damals, dass ihr Ausbruch scheitern würde, aber wenn die Rückholung von Harry Potter bedeutete, die Tatsache ihres letztendlichen Scheiterns zu beobachten, dann hätte ich selbst nicht nach Askaban gehen können, nachdem ich mit ihm interagiert hatte, denn Askabans Zukunft kann nicht mit seiner Vergangenheit in Berührung kommen. Als ich in Askaban weder von dir noch von Minerva noch von Flitwick, dem ich sagte, er solle versuchen, euch zu kontaktieren, einen Bericht erhielt, wusste ich, dass eure Interaktion mit Harry Potter eine Interaktion mit der Zukunft Askabans gewesen war, was bedeutet, dass jemand Botschaften durch die Zeit schickte—“

% Then Albus’s voice stopped.
Dann hörte Albus‘ Stimme auf.

% “But Headmaster,” said Severus, “\emph{you} came back from Azkaban’s future and interacted with us…”
„Aber Schulleiter“, sagte Severus, „Sie sind aus Askabans Zukunft zurückgekehrt und haben mit uns interagiert…“

% The Potions Master’s voice trailed off.
Die Stimme des Professors für Zaubertränke verstummte.

% “But Severus, if I had \emph{received} reports from you and Minerva of Harry’s safety, I would not, in the first place, have gone backward in time to—”
„Aber Severus, wenn ich von Ihnen und Minerva Berichte über Harrys Sicherheit \emph{erhalten} hätte, wäre ich gar nicht erst in der Zeit zurückgereist, um—“

% “Headmaster, I think we must draw diagrams for this.”
„Schulleiter, ich glaube, dafür müssen wir Diagramme zeichnen.“

% “I agree, Severus.”
„Ich stimme dir zu, Severus.“

% There was the sound of parchment being spread on a table, and then quills scratching, and more arguing.
Da war das Geräusch von Pergament, das auf einem Tisch ausgebreitet wurde, und dann das Kratzen von Federkielen und noch mehr Streit.

% Minerva sat in her chair, head resting in her hand, eyes shut.
Minerva saß auf ihrem Stuhl, den Kopf in die Hand gestützt, die Augen geschlossen.

% There was a story she’d once heard about a criminal who had possessed a Time-Turner which the Department of Mysteries had sealed to him, in a case of extremely bad judgement as to who needed one; and there had been an Auror assigned to track down this unknown time-criminal, who had also been given a Time-Turner; and the story ended with both of them in St. Mungo’s ward for Total Unrecoverable Nutcases.
Es gab eine Geschichte, die sie einmal über einen Kriminellen gehört hatte, der einen Zeitumkehrer besessen hatte, den die Mysteriumsabteilung ihm in einem Fall extrem schlechter Beurteilung, wer einen brauchte, übergeben hatte; und es hatte einen Auror gegeben, der beauftragt worden war, diesen unbekannten Zeitkriminellen aufzuspüren, dem ebenfalls ein Zeitumkehrer gegeben worden war; und die Geschichte endete damit, dass beide auf der Station von St.~Mungo’s für absolut hoffnungslose Fälle eingeliefert wurden.

% Minerva sat there with her eyes shut, trying not to listen, trying not to think about it, and trying not to go insane.
Minerva saß dort mit geschlossenen Augen und versuchte, nicht zuzuhören, nicht darüber nachzudenken und nicht verrückt zu werden.

% After awhile, when the argument seemed to have wound down, she said aloud, “Mr~Potter’s Time-Turner is restricted to the hours of nine \pm through midnight. Was the shell tampered with, Albus?”
Nach einer Weile, als sich der Streit scheinbar gelegt hatte, sagte sie laut: „Mr~Potters Zeitumkehrer ist auf die Stunden von neun Uhr abends bis Mitternacht beschränkt. Wurde an der Hülle herumgepfuscht, Albus?“

% “Not to my most discerning Charms,” said Albus. “But the shells are new things; and to defeat the Unspeakables’ precautions and leave no trace of the defeat…might \emph{not} be impossible.”
„Nicht laut meinen Wahrnehmungszaubern“, sagte Albus. „Aber die Hüllen sind neu, und die Vorsichtsmaßnahmen der Unaussprechlichen zu umgehen und keine Spuren zu hinterlassen…könnte \emph{nicht} unmöglich sein.“

% She opened her eyes, and saw Severus and the Headmaster staring intently at a parchment covered with tangled squiggles that would have no doubt driven her mad to comprehend.
Sie öffnete die Augen und sah, wie Severus und der Schulleiter konzentriert auf ein Pergament starrten, das mit verworrenen Schnörkeln übersät war, die sie zweifellos in den Wahnsinn getrieben hätten, wenn sie versuchen würde es zu verstehen.

% “Have you come to any \emph{conclusions?}” Minerva said. “And please don’t tell me how you arrived at them.”
„Seid ihr zu irgendwelchen \emph{Schlussfolgerungen} gekommen?“ sagte Minerva. „Und bitte sagt mir nicht, wie ihr darauf gekommen seid.“

% Severus and the Headmaster looked at each other, then turned to look at her.
Severus und der Schulleiter sahen sich an, dann drehten sie sich um und sahen sie an.

% “We have concluded,” the Headmaster said gravely, “that either Harry was involved or he was not; that either Voldemort has access to a Time-Turner or he does not; and that regardless of what could have happened within Azkaban, nobody would have visited the Little Hangleton graveyard during the period Moody has already watched over it within my own past.”
„Wir sind zu dem Schluss gekommen“, sagte der Schulleiter ernsthaft, „dass entweder Harry involviert war oder nicht; dass entweder Voldemort Zugang zu einem Zeitumkehrer hat oder nicht; und dass unabhängig davon, was in Askaban hätte geschehen können, niemand den Friedhof von Little Hangleton in der Zeit besucht hätte, in der Moody in meiner eigenen Vergangenheit bereits darüber wachte“.

% “In short,” Severus drawled, “we know nothing, dear Minerva; though it seems at least \emph{likely} that another Time-Turner was involved, somehow. My own suspicion is that Potter has been bribed, tricked, or threatened into conveying messages backward in time, perhaps even regarding this very prison break. I shall not make the obvious suggestion as to who is pulling his strings. But I suggest that at nine o’clock tonight, we test whether Potter is able to travel the full six hours backward to three o’clock, to see if he has yet used his Time-Turner.”
„Kurz gesagt“, sagte Severus gedehnt, „wir wissen nichts, liebe Minerva; obwohl es zumindest \emph{wahrscheinlich} scheint, dass ein anderer Zeitumkehrer irgendwie beteiligt war. Ich habe den Verdacht, dass Potter bestochen, ausgetrickst oder bedroht wurde, damit er Botschaften rückwärts in der Zeit übermittelt, vielleicht sogar in Bezug auf genau diesen Gefängnisausbruch. Ich werde nicht die offensichtliche Vermutung äußern, wer seine Fäden zieht. Aber ich schlage vor, dass wir heute Abend um neun Uhr testen, ob Potter in der Lage ist, die vollen sechs Stunden bis drei Uhr zurück zu reisen, um zu sehen, ob er seinen Zeitumkehrer schon benutzt hat.“

% “That seems wise to do in any case,” said Dumbledore. “See that done, Minerva, and tell Harry to stop in my office at his convenience, afterwards.”
„Das scheint in jedem Fall klug zu sein“, sagte Dumbledore. „Erledige das, Minerva, und sag Harry, er soll danach in meinem Büro vorbeikommen, wann immer es ihm passt.“

% “But you still suspect Harry of direct involvement in the prison break itself?” Minerva said.
„Aber Sie verdächtigen Harry immer noch der direkten Beteiligung am Gefängnisausbruch selbst?“ sagte Minerva.

% “Possible but unlikely,” said Severus, at the same time Albus said, “Yes.”
„Möglich, aber unwahrscheinlich“, sagte Severus, während Albus gleichzeitig „Ja“ sagte.

% Minerva pinched the bridge of her nose, took a deep breath, let it out. “Albus, Severus, what possible \emph{reason} has Mr~Potter to do such a thing!”
Minerva kniff sich in den Nasenrücken, holte tief Luft und ließ sie wieder heraus. „Albus, Severus, welchen möglichen \emph{Grund} hat Mr~Potter, so etwas zu tun!“

% “None that I can think of,” said Albus, “but it remains that Harry’s magics alone, of all the means known to me, might have—”
„Keinen, der mir einfällt“, sagte Albus, „aber es bleibt die Tatsache, dass Harrys Magie allein von allen mir bekannten Mitteln—“

% “Hold,” said Severus. All expression vanished from his face. “A thought occurs to me, I must check—” The Potions Master seized a pinch of Floo powder, strode across the room toward the fireplace—Albus hastily waved his wand to light it—and then in a flare of green flame, and the words “Slytherin Head of House office”, Severus was gone.
„Wartet“, sagte Severus. Jeglicher Ausdruck verschwand aus seinem Gesicht. „Mir kommt grade ein Gedanke, den ich prüfen muss,—“ Der Meister der Zaubertränke ergriff eine Prise Flohpulver, ging durch den Raum zum Kamin—Albus schwenkte hastig seinen Zauberstab, um ihn anzuzünden—und dann war Severus mit einer grünen Flamme und den Worten „Büro des Leiters von Haus Slytherin“ verschwunden.

% She and Albus looked at each other and both shrugged; and then Albus turned back to studying the parchment.
Sie und Albus sahen sich an, und beide zuckten die Achseln, und dann wandte sich Albus wieder dem Studium des Pergaments zu.

% It was only a few minutes later that Severus spun back out of the Floo, brushing traces of ash from himself.
Nur wenige Minuten später kehrte Severus wieder aus dem Floh zurück und strich Spuren von Asche von sich.

% “Well,” said the Potions Master. Again the expressionless face. “I am afraid that Mr~Potter does have a motive.”
„Nun“, sagte der Zaubertrankmeister. Wieder mit diesem ausdruckslosen Gesicht. „Ich fürchte, Mr~Potter hat ein Motiv.“

% “Speak!” said Albus.
„Sprich!“, sagte Albus.

% “I found Lesath Lestrange in the Slytherin common room, studying,” Severus said. “He was not reluctant to meet my eyes. And it seems that Mr~Lestrange did not like to think of his parents in Azkaban, in the cold and the darkness, with the Dementors sucking away their life, hurting every second of every day, and he told Mr~Potter so in as many words, and begged him to get them out. Since, you see, Mr~Lestrange had heard that the Boy-Who-Lived could do anything.”
„Ich traf Lesath Lestrange im Gemeinschaftsraum von Slytherin beim Lernen“, sagte Severus. „Er wich meinen Augen nicht aus. Und es scheint, dass Mr~Lestrange nicht gern an seine Eltern in Askaban dachte, in der Kälte und der Dunkelheit, mit den Dementoren, die ihnen das Leben aussaugten und ihnen in jeder Sekunde des Tages Schmerzen zufügten, und er sagte es Herrn Potter mit ebenso vielen Worten und flehte ihn an, sie herauszuholen. Denn Mr~Lestrange hatte gehört, dass der Junge-der-überlebte alles tun kann.“

% She and Albus exchanged glances.
Sie und Albus tauschten Blicke aus.

% “Severus,” Minerva said, “\emph{surely}…even \emph{Harry}…has more common sense than \emph{that…}”
„Severus“, sagte Minerva, „\emph{sicherlich}…hat sogar \emph{Harry}…mehr gesunden Menschenverstand als \emph{das}…“

% Her voice trailed off.
Ihre Stimme verstummte.

% “Mr~Potter thinks he is God,” Severus said without expression, “and Lesath Lestrange fell to his knees before him in a heartfelt cry of prayer.”
„Mr~Potter hält sich für Gott“, sagte Severus ausdruckslos, „und Lesath Lestrange fiel vor ihm auf die Knie, mit einem Gebet, das von Herzen kam.“

% Minerva stared at Severus, feeling sick to her stomach. She had studied Muggle religion—it was the most common reason for needing to Memory-Charm the parents of Muggle-borns—and she knew enough to understand what Severus had just said.
Minerva starrte Severus an und ihr wurde schlecht. Sie hatte Muggelreligion studiert—es war der häufigste Grund für die Notwendigkeit, die Eltern von Muggelgeborenen mit einem Erinnerungszauber zu belegen—und sie wusste genug, um zu verstehen, was Severus gerade gesagt hatte.

% “In any case,” said the Potions Master. “I looked within Mr~Lestrange to see if he knew anything of his mother’s escape. He has heard nothing. But the instant he learns, he will conclude that the person responsible was Harry Potter.”
„Auf jeden Fall“, sagte der Zaubertrankmeister. „schaute ich in Mr~Lestrange hinein, um zu sehen, ob er etwas über die Flucht seiner Mutter wusste. Er hat nichts gehört. Aber sobald er davon erfährt, wird er schlussfolgern, dass die verantwortliche Person Harry Potter war.“

% “I see…” Albus said slowly. “Thank you, Severus. That is good news.”
„Ich verstehe…“ sagte Albus langsam. „Ich danke dir, Severus. Das sind gute Neuigkeiten.“

% “\emph{Good news?}” Minerva burst out.
„\emph{Gute Neuigkeiten}?“ brach es aus Minerva heraus.

% Albus looked at her, his face as expressionless as Severus’s, now; and she remembered, with a shock, that Albus’s own— “It is the best reason I can possibly imagine for removing Bellatrix from Azkaban,” Albus said quietly. “And if it is \emph{not} Harry, let us recall, then it is certainly Voldemort himself making his first moves. But let us not be hasty in judgement while there is much we do not yet know, but soon will.”
Albus sah sie an, sein Gesicht so ausdruckslos wie das von Severus; und sie erinnerte sich mit einem Schock daran, dass es Albus‘ eigenes war— „Das ist der beste Grund, den ich mir vorstellen kann, um Bellatrix aus Askaban zu befreien“, sagte Albus leise. „Und wenn es \emph{nicht} Harry ist, erinnern wir uns, dann ist es mit Sicherheit Voldemort selbst, der seine ersten Züge macht. Aber lasst uns nicht vorschnell urteilen, denn es gibt vieles, dass wir noch nicht wissen, aber bald wissen werden.“

% Albus once more stood up from behind his desk, strode to the fireplace still alight, cast in another pinch of green powder, and stuck his head into the flames. “Department of Magical Law Enforcement,” he said, “Director’s office.”
Albus erhob sich erneut hinter seinem Schreibtisch, schritt zum noch brennenden Kamin, warf eine weitere Prise grünes Pulver hinein und steckte seinen Kopf in die Flammen. „Abteilung für magische Strafverfolgung“, sagte er, „Büro der Direktorin“.

% After a moment, the voice of Madam Bones came through clear and sharp, “What is it, Albus? I am somewhat busy.”
Nach einem Moment drang die Stimme von Madame Bones klar und deutlich heraus: „Was ist los, Albus? Ich bin etwas beschäftigt.“

% “Amelia,” said Albus, “I beg of you to share any discoveries you have made concerning this matter.”
„Amelia“, sagte Albus, „ich bitte Sie, mir Ihre Entdeckungen mitzuteilen, die Sie in dieser Angelegenheit gemacht haben.“

% There was a pause. “Oh,” said the cold voice of Madam Bones from the blazing fire, “and is that a two-way road then, Albus?”
Es gab eine Pause. „Oh“, sagte die kalte Stimme von Madam Bones aus dem lodernden Feuer, „und ist das ein Weg, der in beide Richtungen geht, Albus?“

% “It may be,” the old wizard said calmly.
„Vielleicht“, sagte der alte Zauberer ruhig.

% “If any Auror dies of your reticence, old meddler, I will hold you responsible in full measure.”
„Wenn ein Auror stirbt, weil Sie Informationen zurückhalten, mache ich Sie in vollem Umfang dafür verantwortlich.“

% “I understand, Amelia,” Albus said, “but I have no wish to spark needless alarm and incredulity—”
„Ich verstehe, Amelia“, sagte Albus, „aber ich habe nicht den Wunsch, unnötige Beunruhigung und Skepsis zu wecken—“

% “\emph{Bellatrix Black} has escaped from \emph{Azkaban!} What alarm or incredulity do you think I will call \emph{needless}, in the face of that?”
„\emph{Bellatrix Black} ist aus \emph{Askaban} geflohen! Welche Beunruhigung oder welche Skepsis werde ich angesichts dessen wohl \emph{unnötig} nennen?“

% “I may call on you to remember those words,” said the old wizard into the green flames. “For if I learn that my fears are not needless, I \emph{will} tell you. Now, Amelia, I beg you, if you have learned anything whatsoever upon this matter, please share it.”
„Vielleicht erinnere ich dich an diese Worte“, sagte der alte Zauberer in die grünen Flammen. „Denn wenn ich erfahre, dass meine Ängste nicht unnötig sind, \emph{werde} ich es dir sagen. Nun, Amelia, ich bitte dich, wenn du irgendetwas in dieser Angelegenheit rausgefunden hast, dann teile es bitte mit.“

% There was another pause, and then Madam Bones’s voice said, “I have information which I learned four hours into the future, Albus. Do you still want it?”
Es gab eine weitere Pause, und dann sagte die Stimme von Madam Bones: „Ich habe Informationen, die ich vier Stunden in der Zukunft gelernt habe, Albus. Willst du sie immer noch haben?“

% Albus paused—
Albus machte eine Pause—

% (weighing, Minerva knew, the possibility that he might want to go back more than two hours from this instant; for you couldn’t send information further back in time than six hours, not through any chain of Time-Turners)
(Minerva wusste, dass er die Möglichkeit abwog, von diesem Moment an mehr als zwei Stunden zurückzugehen; denn man konnte Informationen nicht weiter als sechs Stunden in der Zeit zurückschicken, nicht einmal durch eine Kette von Zeitumkehrern)

% —and finally said, “Yes, please.”
—und sagte schließlich: „Ja, bitte.“

% “We had a lucky break,” said Madam Bones’s voice, “one of the Aurors who witnessed the escape was a Muggle-born, and she told us that the Flying-Fire spell, as we were calling it, might be no spell at all, but a Muggle artefact.”
„Wir hatten Glück“, sagte die Stimme von Madam Bones, „einer der Auroren, die die Flucht miterlebten, war eine Muggelgeborene, und sie sagte uns, dass der Flug-Feuer-Zauber, wie wir ihn nannten, vielleicht gar kein Zauber, sondern ein Muggelartefakt sei.“

% Like a punch in the stomach, that was how it felt, and the sickness in Minerva’s belly redoubled. Anyone who’d watched a Chaos Legion battle knew whose hand that showed…
Wie ein Schlag in den Magen fühlte es sich an, und die Übelkeit in Minervas Bauch verschlimmerte sich. Jeder, der schon einmal eine Schlacht der Chaos-Legion beobachtet hatte, wusste, wessen Handschrift das war…

% Madam Bones’s voice continued. “We brought in Arthur Weasley from Misuse of Muggle Artifacts—he knows more about Muggle artifacts than any wizard alive—and gave him the descriptions from the Aurors on the scene, and he cracked it. It was a Muggle artefact called a rocker, and they call it that because you’d have to be off your rocker to ride one. Just six years ago one of their rockers blew up, killed hundreds of Muggles in a flash and almost set fire to the Moon. Weasley says that rockers use a special kind of science called opposite reaction, so the plan is to develop a jinx which will prevent that science from working around Azkaban.”
Die Stimme von Madam Bones fuhr fort. „Wir holten Arthur Weasley von Missbrauch von Muggelartefakten hinzu—er weiß mehr über Muggelartefakte als jeder andere lebende Zauberer—und gaben ihm die Beschreibungen der Auroren vor Ort, und er knackte sie. Es handelte sich um ein Muggelartefakt, das Racker genannt wird, und man nennt es so, weil man ein echter Racker sein muss, um eins zu reiten. Erst vor sechs Jahren explodierte eines ihrer Racker, tötete blitzschnell Hunderte von Muggeln und setzte fast den Mond in Brand. Weasley sagt, dass Racker eine besondere Art von Wissenschaft anwenden, die man entgegengesetzte Reaktion nennt. Deshalb ist geplant, einen Fluch zu entwickeln, der verhindert, dass diese Wissenschaft in der Umgebung von Askaban funktioniert“.

% “Thank you, Amelia,” Albus said gravely. “Is that everything?”
„Danke, Amelia“, sagte Albus ernsthaft. „Ist das alles?“

% “I’ll check if we have anything from six hours forward,” said the voice of Madam Bones, “if so they wouldn’t have told me, but I’ll have them tell you. Do \emph{you} have anything you want to tell me, Albus? Which of those two possibilities is it looking like?”
„Ich werde prüfen, ob wir irgendwas von sechs Stunden in der Zukunft haben“, sagte die Stimme von Madame Bones, „wenn ja, hätten sie es mir nicht gesagt, aber ich werde dafür sorgen, dass sie es dir sagen. Hast \emph{du} mir etwas zu sagen, Albus? Nach welcher der beiden Möglichkeiten sieht es aus?“

% “Not yet, Amelia,” Albus said, “but I may have word for you soon.”
„Noch nicht, Amelia“, sagte Albus, „aber vielleicht habe ich bald Neuigkeiten für dich.“

% He straightened up from the fire, then, which faded back to ordinary yellow flames. Every minute of the old wizard’s years, every natural second since his birth and every second which Time-Turning had added, all of that plus a few extra decades for stress, was visible on his lined face.
Er richtete sich vom Feuer auf, das sich in gewöhnliche gelbe Flammen zurückverwandelte. Jede Minute der Jahre des alten Zauberers, jede natürliche Sekunde seit seiner Geburt und jede Sekunde, die durch die Zeitumkehrung hinzugekommen war, all das plus ein paar zusätzliche Jahrzehnte für den Stress, war auf seinem faltigen Gesicht sichtbar.

% “Severus?” the old wizard said. “What was it actually?”
„Severus?“, fragte der alte Zauberer. „Was war das wirklich?“

% “A rocket,” said the half-blood Potions Master, who had grown up in the Muggle town of Spinner’s End. “One of the most impressive Muggle technologies.”
„Eine Rakete“, sagte der Halbblut-Professor für Zaubertränke, der in der Muggelstadt Spinner’s End aufgewachsen war. „Eine der beeindruckendsten Muggeltechnologien.“

% “How likely is \emph{Harry} to know such arts?” said Minerva.
„Wie wahrscheinlich ist es, dass \emph{Harry} solche Künste kennt“, sagte Minerva.

% Severus drawled, “Oh, a boy like Mr~Potter knows \emph{all} about rockets; that, dear Minerva, is a certainty. You must remember that things are done differently in the Muggle world.” Severus frowned. “But rockets \emph{are} dangerous, and expensive…”
Severus antwortete gedehnt: „Oh, ein Junge wie Mr~Potter weiß \emph{alles} über Raketen; das, liebe Minerva, ist eine Gewissheit. Du darfst nicht vergessen, dass die Dinge in der Muggelwelt anders gehandhabt werden.“ Severus runzelte die Stirn. „Aber Raketen \emph{sind} gefährlich und teuer…“

% “Harry has stolen and hidden an unknown amount of money from his Gringotts vault, perhaps thousands of Galleons,” said the Headmaster, and then, to their twin stares, “That was \emph{not} in my plan, but I made the mistake of sending the Defence Professor to supervise Harry’s withdrawal of five Galleons for Christmas presents…” The Headmaster shrugged. “Yes, I agree, sheer folly in retrospect, let us continue.”
„Harry hat eine unbekannte Menge Geld aus seinem Gringotts-Tresor gestohlen und versteckt, vielleicht Tausende von Galleonen“, sagte der Schulleiter, und dann, auf ihrer beider erschrockene Blicke, „Das war \emph{nicht} mein Plan, aber ich machte den Fehler, den Verteidigungsprofessor zu schicken, um Harrys Abhebung von fünf Galleonen für Weihnachtsgeschenke zu beaufsichtigen…“ Der Schulleiter zuckte die Achseln. „Ja, ich stimme zu, rückblickend eine reine Torheit, fahren wir fort.“

% Minerva quietly thudded her head a few times against the headrest of her chair.
Minerva schlug leise ein paar Mal mit dem Kopf gegen die Kopfstütze ihres Stuhls.

% “Nonetheless, Headmaster,” Severus said. “Just because the Death Eaters never used Muggle artifacts in the first war, that does not mean \emph{he} is ignorant. Rockets fell on Britain as weapons, in the Muggle side of Grindelwald’s war. If he spent the summers of those years in a Muggle orphanage, as you told us, Headmaster…then he, too, has heard of rockets. And if he has been listening to reports of Mr~Potter and his mock battles using Muggle artifacts, he would certainly learn his enemy’s strengths and try to redouble them himself. That is \emph{just} how he thinks; any power he sees he will try to take for his own.”
„Nichtsdestotrotz, Schulleiter“, sagte Severus. „Nur weil die Todesser im ersten Krieg nie Muggelartefakte verwendet haben, bedeutet das nicht, dass \emph{er} ignorant ist. Raketen fielen als Waffen auf Großbritannien, auf der Muggelseite des Grindelwald Krieges. Wenn er die Sommer dieser Jahre in einem Muggelwaisenhaus verbracht hat, wie Sie uns erzählt haben, Schulleiter…dann hat auch er von Raketen gehört. Und wenn er Berichte über Mr~Potter und seine Scheinschlachten mit Muggelartefakten gehört hat, wird er sicherlich die Stärken seines Feindes kennen lernen und versuchen, sie selbst zu verdoppeln. Das ist \emph{genau} wie er denkt; jede Macht, die er sieht, wird er versuchen, für sich zu nutzen“.

% The old wizard was standing stock still, utterly motionless, even the hairs of his beard frozen in place like solid wires; and the thought came to Minerva, as frightening as any thought she’d ever had, that Albus Dumbledore was rooted to the spot in horror.
Der alte Zauberer stand stocksteif, völlig bewegungslos, sogar die Haare seines Bartes schienen festgefroren wie Drähte; und Minerva kam der Gedanke, erschreckender als alle Gedanken, die sie je gehabt hatte, dass Albus Dumbledore vor Schreck an Ort und Stelle festgewurzelt war.

% “Severus,” Albus Dumbledore said, and his voice almost cracked, “do you realize what you are saying? If Harry Potter and Voldemort fight their war with Muggle weapons there will be nothing left of the world but fire!”
„Severus“, sagte Albus Dumbledore, und seine Stimme überschlug sich fast: „Ist dir klar, was du da sagst? Wenn Harry Potter und Voldemort ihren Krieg mit Muggelwaffen führen, wird von der Welt nicht mehr übrigbleiben als Feuer!“

% “\emph{What?}” said Minerva. She had heard of guns, of course, but they weren’t \emph{that} dangerous to an experienced witch—
„\emph{Was?}“, sagte Minerva. Sie hatte natürlich von Gewehren gehört, aber für eine erfahrene Hexe waren sie gar nicht \emph{so} gefährlich—

% Severus spoke as though she weren’t in the room. “Then perhaps, Headmaster, he is sending a deliberate warning to Harry Potter of exactly that; saying that any attack with Muggle weapons will be met with retaliation in kind. Command Mr~Potter to cease his use of Muggle technology in his battles; that will show him the message is received…and not give him any more ideas.” Severus frowned. “Though, come to think of it, Mr~Malfoy—and of course Miss~Granger—well, on second thought a blanket prohibition on technology seems wiser—”
Severus sprach, als ob sie nicht im Raum wäre. „Schulleiter, vielleicht sendet er genau deshalb eine bewusste Warnung an Harry Potter; er sagt, dass jeder Angriff mit Muggelwaffen mit einer Vergeltung in derselben Form beantwortet wird. Befehlen Sie Mr~Potter, die Verwendung von Muggeltechnologien in seinen Kämpfen einzustellen; das wird ihm zeigen, dass die Nachricht angekommen ist…und ihm keine weiteren Ideen liefern.“ Severus runzelte die Stirn. „Obwohl, wenn ich darüber nachdenke, Mr~Malfoy—und natürlich Miss~Granger—nun, nach reiflicher Überlegung erscheint ein generelles Verbot der Technologie klüger—“

% The old wizard pressed both his hands to his forehead, and from his lips came an unsteady voice, “I begin to \emph{hope} that it is Harry behind this escape…oh, Merlin defend us all, what have I done, what have I done, what will become of the world?”
Der alte Zauberer presste sich beide Hände an die Stirn, und sagte mit zitternder Stimme: „Ich beginne zu \emph{hoffen}, dass es Harry ist, der hinter dieser Flucht steckt…oh, Merlin hilf uns allen, was habe ich getan, was habe ich getan, was wird aus der Welt werden?“

% Severus shrugged. “From the rumours I have heard, Headmaster, Muggle weapons are only slightly worse than the more…\emph{recondite} aspects of wizardry—”
Severus zuckte die Achseln. „Nach den Gerüchten, die ich gehört habe, Schulleiter, sind Muggelwaffen nur unwesentlich schlimmer als die eher…\emph{dunklen} Aspekte der Zauberei—“

% “\emph{Worse?}” gasped Minerva, and then shut her mouth as though by force.
„\emph{Schlimmer?}“ keuchte Minerva und schloss dann wie mit Gewalt den Mund.

% “Worse than any peril left in these fading years,” said Albus. “Not worse than that which erased Atlantis from Time.”
„Schlimmer als jede Gefahr, die in diesen schwindenden Jahren noch besteht“, sagte Albus. „Nicht schlimmer als die, die Atlantis aus der Zeit auslöschte.“

% Minerva stared at him, feeling the sweat break out all along her spine.
Minerva starrte ihn an und fühlte, wie kalter Schweiß ihren Rücken herunterlief.

% Severus continued, still addressing Albus. “All the Death Eaters save Bellatrix would have betrayed him, all his supporters turned against him, all the powers of the world converged to destroy him, if he had been reckless with any truly dangerous potency. Is this so different, then?”
Severus fuhr fort und sprach immer noch an Albus gerichtet. „Alle Todesser mit Ausnahme von Bellatrix hätten ihn verraten, alle seine Anhänger hätten sich gegen ihn gewandt, alle Mächte der Welt hätten sich zusammengetan, um ihn zu vernichten, wenn er mit einer wirklich gefährlichen Macht leichtsinnig umgegangen wäre. Ist dies also so anders?“

% Some motion, some colour, had returned to the old wizard’s face. “Perhaps not…”
Etwas Bewegung, etwas Farbe war in das Gesicht des alten Zauberers zurückgekehrt. „Vielleicht nicht…“

% “And in any case,” Severus said with a slightly condescending smile, “Muggle weapons are not so easy to obtain, not for a thousand Galleons or a thousand thousand.”
„Und auf jeden Fall“, sagte Severus mit einem leicht herablassenden Lächeln, „sind Muggelwaffen nicht so leicht zu beschaffen, nicht für tausend Galleonen oder tausend mal tausend.“

% \emph{Doesn’t Harry just Transfigure the devices he uses in his battles?} thought Minerva, but before she could open her mouth to ask—
\emph{Verwandelt Harry nicht einfach die Geräte, die er in seinen Kämpfen einsetzt?} dachte Minerva, aber bevor sie den Mund aufmachen konnte, um zu fragen—

% The fireplace erupted in green flames, then, and the face of Pius Thicknesse, Madam Bones’s assistant, appeared therein. “Chief Warlock?” said Thicknesse. “I have a report for you, transmitted from—” Thicknesse’s eyes flickered over Minerva and Severus, “six minutes ago.”
Der Kamin brach in grüne Flammen aus, und das Gesicht von Pius Thicknesse, Madam Bones‘ Assistent, erschien darin. „Oberzauberer?“, sagte Thicknesse. „Ich habe einen Bericht für Sie, übermittelt von—“ Thicknesses Augen wanderten zu Minerva und Severus, „vor sechs Minuten“.

% “Six hours ahead, you mean,” said Albus. “These two are meant to hear it; deliver your report.”
„Von sechs Stunden in der Zukunft, meinen Sie“, sagte Albus. „Diese beiden sollen es hören; liefern Sie Ihren Bericht ab.“

% “We know how it was done,” said Thicknesse. “In Bellatrix Black’s cell, hidden in one corner, was a potions vial; and testing the traces of remaining fluid shows that it was an Animagus potion.”
„Wir wissen, wie es gemacht wurde“, sagte Thicknesse. „In Bellatrix Blacks Zelle, in einer Ecke versteckt, befand sich ein Fläschchen mit Zaubertränken; und die Prüfung der Spuren der verbleibenden Flüssigkeit zeigt, dass es ein Animagus-Trank war.“

% There was a long pause.
Es gab eine lange Pause.

% “I see…” Albus said heavily.
„Ich verstehe…“ sagte Albus heftig.

% “Pardon me?” said Minerva. She didn’t.
„Verzeihung?“, sagte Minerva. Sie tat es nicht.

% Thicknesse’s head turned toward her. “Animagi, Madam McGonagall, in their Animagus forms, are of less interest to Dementors. All prisoners are tested before their arrival at Azkaban; and if they are Animagi, their Animagus form is destroyed. But we had not considered that someone protected by a Patronus Charm while taking the potion and performing the meditation, might be able to become an Animagus \emph{after} they went to Azkaban—”
Thicknesses Kopf wandte sich ihr zu. „Animagi, Madam McGonagall, sind in ihren Animagus-Formen für Dementoren weniger interessant. Alle Gefangenen werden vor ihrer Ankunft in Askaban getestet; und wenn sie Animagi sind, wird ihre Animagusform zerstört. Aber wir hatten nicht in Betracht gezogen, dass jemand, der während der Einnahme des Tranks und der Durchführung der Meditation durch einen Patronus-Zauber geschützt war, in der Lage sein könnte, ein Animagus zu werden, \emph{nachdem} er in Askaban angekommen war—“

% “I understood,” Severus said, having by now put on his customary sneer, “that the Animagus meditation required considerable time.”
„Ich dachte“, sagte Severus, nachdem er sein übliches höhnisches Grinsen aufgesetzt hatte, „dass die Animagusmeditation viel Zeit in Anspruch nimmt“.

% “Well, Mr~Snape,” Thicknesse barked, “records show that Bellatrix Black was an Animagus \emph{before} she was sentenced to Azkaban and her form destroyed; so maybe her \emph{second} meditation didn’t take as much time as her first!”
„Nun, Mr~Snape“, bellte Thicknesse, „die Aufzeichnungen zeigen, dass Bellatrix Black ein Animagus war, \emph{bevor} sie nach Askaban kam und ihre Gestalt zerstört wurde; vielleicht hat also ihre \emph{zweite} Meditation nicht so lange gedauert wie die erste!“

% “I would not have thought it possible for any prisoner of Azkaban to do such a thing…” Albus said. “But Bellatrix Black was a most powerful sorceress before her incarceration, and she might have done it if any witch could. Can Azkaban be secured against this method?”
„Ich hätte es nicht für möglich gehalten das ein Gefangener Askabans, so etwas tun kann…“ sagte Albus. „Aber Bellatrix Black war vor ihrer Einkerkerung eine sehr mächtige Zauberin, und wenn es irgendeine Hexe tun könnte, dann sie. Kann Askaban gegen diese Methode gesichert werden?“

% “Yes,” said the confident head of Pius Thicknesse. “Our expert says that it is nigh-unimaginable that an Animagus meditation could be performed in less than three hours, regardless of experience. All visits to prisoners allowed to receive them will be limited to two hours henceforth, and the Dementors will inform us if any Patronus Charm is maintained in the prison areas for longer than that.”
„Ja“, sagte der Kopf von Pius Thicknesse überzeugt. „Unser Experte sagt, dass es kaum vorstellbar ist, dass eine Animagus-Meditation in weniger als drei Stunden durchgeführt werden könnte, unabhängig von jeglicher Erfahrung. Alle Besuche die Gefangene empfangen dürfen, werden von nun an auf zwei Stunden beschränkt, und die Dementoren werden uns informieren, wenn ein Patronus-Zauber in den Gefängnisbereichen länger aufrechterhalten wird.“

% Albus looked unhappy at that, but nodded. “I see. There will be no further attempts of that sort, of course, but do not relax your vigilance. And when Amelia has been told all this, tell her that I have information for her.”
Albus sah nicht wirklich glücklich aus, nickte aber. „Ich verstehe. Es wird natürlich keine weiteren Versuche dieser Art geben, aber lassen Sie in Ihrer Wachsamkeit nicht nach. Und wenn Amelia das alles erfahren hat, sagen Sie ihr, dass ich Informationen für sie habe.“

% The head of Pius Thicknesse vanished without another word.
Der Kopf von Pius Thicknesse verschwand ohne ein weiteres Wort.

% “No further attempts…?” said Minerva.
„Keine weiteren Versuche…?“, sagte Minerva.

% “Because, dear Minerva,” Severus drawled, having not quite taken off his habitual sneer, “if the Dark Lord had planned to free any of his other servants from Azkaban, he would not have left behind the vial of potion to tell us how it was done.” Severus frowned. “I confess…even so I do not see why that vial was left there.”
„Weil, liebe Minerva“, sagte Severus, der sein gewohntes höhnisches Grinsen nicht ganz abgelegt hatte, „wenn der Dunkle Lord geplant hätte, einen seiner anderen Diener aus Askaban zu befreien, hätte er nicht das Fläschchen mit dem Trank zurückgelassen, um uns zu sagen, wie es gemacht wurde.“ Severus runzelte die Stirn. „Ich gestehe…trotzdem verstehe ich nicht, warum das Fläschchen dort zurückgelassen wurde.“

% “It is some kind of message…” Albus said slowly. “And I cannot see what it means, not at all…” He drummed his fingers on his desk.
„Es ist eine Art Botschaft…“ sagte Albus langsam. „Und ich verstehe nicht, was sie bedeutet, überhaupt nicht…“ Er trommelte mit den Fingern auf seinem Schreibtisch.

% For a long minute or three, the old wizard stared off into nothingness, frowning; while Severus also sat in silence.
Für drei lange Minuten starrte der alte Zauberer stirnrunzelnd ins Leere, während Severus ebenfalls schweigend dasaß.

% Then Albus shook his head in dismay, and said, “Severus, do \emph{you} comprehend this?”
Dann schüttelte Albus bestürzt den Kopf und sagte: „Severus, begreifst \emph{du} das?“

% “No,” said the Potions Master, and with a sardonic smile, “which is probably all the better for us; whatever we are \emph{intended} to conclude from it, that part of his plan has misfired.”
„Nein“, sagte der Meister der Zaubertränke, und mit einem sardonischen Lächeln, „was für uns wahrscheinlich umso besser ist; was immer wir daraus schließen \emph{sollten}, dieser Teil seines Plans ist fehlgeschlagen.“

% “You are certain, now, that it \emph{is} You-Know…that it is Voldemort?” said Minerva. “It could not be that some other Death Eater conceived this clever notion?”
„Bist du jetzt sicher, dass es Du-weißt…, dass es Voldemort ist?“, sagte Minerva. „Könnte es nicht sein, dass ein anderer Todesser auf diese clevere Idee gekommen ist?“

% “And they knew about rockets, too?” Severus said dryly. “I don’t believe the other Death Eaters were so fond of Muggle Studies. It is he.”
„Und sie wussten auch von Raketen?“ sagte Severus trocken. „Ich glaube nicht, dass die anderen Todesser sich so sehr für Muggelstudien begeistern konnten. Er ist es.“

% “Aye, it is he,” Albus said. “Azkaban has endured impenetrable for ages, only to fall to an ordinary Animagus potion. It is too clever and too impossible, which was ever Voldemort’s signature since the days he was known as Tom Riddle. Anyone who wished to forge that signature must needs be as cunning as Voldemort himself to do so. And there is no-one else in the world who would accidentally overestimate my wit, and leave me a message I cannot understand at all.”
„Ja, er ist es“, sagte Albus. „Askaban hat ewig undurchdringlich ausgehalten, nur um dann bei einem gewöhnlichen Animagus-Trank zu fallen. Das ist zu clever und zu unmöglich, was seit den Tagen, als er als Tom Riddle bekannt war, immer Voldemorts Handschrift war. Jeder, der diese Handschrift fälschen wollte, muss dazu so gerissen sein wie Voldemort selbst. Und es gibt sonst niemanden auf der Welt, der aus Versehen meinen Verstand überschätzen und mir eine Nachricht hinterlassen würde, die ich überhaupt nicht verstehen kann“.

% “Unless he has gauged you exactly,” Severus said tonelessly, “in which case all that is just what he intended you to think.”
„Es sei denn, er hat Sie genauso eingeschätzt“, sagte Severus tonlos, „in diesem Fall ist all das genau das, was er Sie denken lassen wollte.“

% Albus sighed. “Indeed. But even if he has tricked me perfectly, we may at least rely on the conclusion that it was not Harry Potter.”
Albus seufzte. „In der Tat“, sagte er. „Aber selbst wenn er mich perfekt ausgetrickst hat, können wir uns zumindest auf die Schlussfolgerung verlassen, dass es nicht Harry Potter war.“

% It should have come as a relief, and yet Minerva felt the chill spreading through her spine and her veins, her lungs and her bones.
Es hätte eine Erleichterung sein sollen, und doch spürte Minerva, wie sich die Kälte in ihrer Wirbelsäule und ihren Venen, ihrer Lunge und ihren Knochen ausbreitete.

% She remembered conversations like this.
Sie erinnerte sich an Gespräche wie dieses.

% She remembered conversations like this from ten years ago, from a time when blood had run through Britain in wide rivers, when wizards and witches she had once taught in class had been slaughtered by the hundreds, she remembered burning homes and screaming children and flashes of green light—
Sie erinnerte sich an Gespräche wie dieses von vor zehn Jahren, von einer Zeit, als Blut in breiten Flüssen durch Großbritannien geflossen war, als Zauberer und Hexen, die sie einst in der Schule unterrichtet hatte, zu Hunderten abgeschlachtet worden waren, sie erinnerte sich an brennende Häuser und schreiende Kinder und grüne Lichtblitze—

% “What will you tell Madam Bones?” she whispered.
„Was werden Sie Madame Bones sagen?“, flüsterte sie.

% Albus stood from his desk and paced to the centre of the room, his hand lightly touching the devices, here an instrument of light, there an instrument of sound; he adjusted his glasses with one hand, used the other to centre the long silver beard against his robes, and then finally that ancient wizard turned back and faced them.
Albus stand von seinem Schreibtisch auf und ging in die Mitte des Raumes, seine Hand berührte leicht die Geräte, hier ein Instrument des Lichts, dort ein Instrument des Klangs; er rückte seine Brille mit einer Hand zurecht, benutzte die andere, um den langen silbernen Bart und seine Gewänder glattzustreichen, und schließlich drehte sich der alte Zauberer um und stellte sich ihnen gegenüber.

% “I will tell her what little I know of the Dark Art called horcrux, by which a soul is deprived of death,” said Albus Dumbledore, in a soft voice that seemed to fill the whole room, “and I will tell her what may be done with the flesh of the servant.”
„Ich werde ihr das Wenige mitteilen, was ich über die dunkle Kunst namens Horkrux weiß, durch die eine Seele des Todes beraubt wird“, sagte Albus Dumbledore mit einer leisen Stimme, die den ganzen Raum zu erfüllen schien, „und ich werde ihr sagen, was mit dem Fleisch des Dieners getan werden kann“.

% “I will tell her that I am reconstituting the Order of the Phœnix.”
„Ich werde ihr sagen, dass ich den Orden des Phönix wieder einberufe.“

% “I will tell her that Voldemort has returned.”
„Ich werde ihr sagen, dass Voldemort zurückgekehrt ist.“

% “And that the Second Wizarding War is begun.”
„Und dass der zweite Zaubererkrieg begonnen hat.“

% \latersection{Some hours later…}
\latersection{Einige Stunden später…}

% The antique old clock upon the wall of the Deputy Headmistress’s office had golden hands, and silver numerals to make the clock-face; it ticked and jerked soundlessly through its motions, for there was a Quieting enchantment on it.
Die antike alte Uhr an der Wand des Büros der stellvertretenden Schulleiterin hatte goldene Zeiger und silberne Ziffern für das Zifferblatt; sie tickte und zuckte lautlos durch ihre Bewegungen, denn auf ihr lag ein Stillezauber.

% The golden hour hand approached the silver numeral of nine, the golden minute hand did the same, the two linked components of Time nearing each other, soon to be in the same place and never to collide.
Der goldene Stundenzeiger näherte sich der silbernen Neun, der goldene Minutenzeiger tat dasselbe, die beiden miteinander verbundenen Komponenten der Zeit näherten sich einander an, waren bald am selben Ort, doch kollidierten nie.

% It was 8:43\pm, and the time approached when Harry’s Time-Turner would open, to be tested in the one way that no imaginable spell could fool, unless that spell could bypass the laws of Time itself. No body or soul, no knowledge or substance, could stretch an extra seven hours in a single day. She would make up a message on the spot, and tell Harry to take that message back six hours to Professor Flitwick at 3\pm, and she would ask Professor Flitwick if he had received it in that hour.
Es war 20:43~Uhr, und die Zeit näherte sich, da Harrys Zeitumkehrer sich öffnete, um auf die eine Art getestet zu werden, die kein vorstellbarer Zauberspruch täuschen konnte, es sei denn, dieser Zauberspruch konnte die Gesetze der Zeit selbst umgehen. Kein Körper oder Geist, kein Wissen oder keine Substanz konnte an einem einzigen Tag sieben Stunden länger sein als heute. Sie würde an Ort und Stelle eine Botschaft erfinden und Harry sagen, er solle diese Botschaft sechs Stunden zurück zu Professor Flitwick um 15~Uhr bringen, und sie würde Professor Flitwick fragen, ob er sie in dieser Stunde erhalten hätte.

% And Professor Flitwick would tell her that he had indeed received it at 3\pm
Und Professor Flitwick würde ihr sagen, dass er sie tatsächlich um 15~Uhr erhalten habe.

% And she would tell Severus and Albus to have a \emph{little} more faith in Harry next time.
Und sie würde Severus und Albus sagen, dass sie das nächste Mal ein \emph{wenig} mehr Vertrauen in Harry haben sollten.

% Professor McGonagall cast the Patronus Charm, and told her shining cat, “Go to Mr~Potter, and tell him this: Mr~Potter, please come to my office as soon as you hear this, without doing anything else along the way.”
Professor McGonagall sprach den Patronus-Zauber aus und sagte ihrer strahlenden Katze: „Geh zu Mr~Potter und sag ihm dies: Mr~Potter, bitte kommen Sie in mein Büro, sobald Sie dies hören, ohne etwas anderes unterwegs zu tun.“

%  LocalWords:  TSPE XI hrough Hangleton Thicknesse Thicknesse’s
