% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/112/
% \chapter{End-of-year Exam}
\chapter{Die letzte Prüfung}

% \lettrine{T}{he} gibbous moon riding higher in the cloudless sky, the stars and wash of the Milky Way visible in all their majesty within the darkness: all these illuminated thirty-seven skull masks gleaming above black robes, and the darker-clad Lord Voldemort, whose eyes shone red.
\lettrine{D}{er} zunehmende Mond stand hoch am wolkenlosen Himmel, die Sterne und die Milchstraße waren in ihrer ganzen Pracht in der Dunkelheit sichtbar: All das beleuchtete siebenunddreißig Totenkopfmasken, die über schwarzen Roben schimmerten, und den noch dunkler gekleideten Lord Voldemort, dessen Augen rot leuchteten.

% “Welcome, my Death Eaters,” spoke Lord Voldemort’s voice, smooth and high and terrible. “No, do not look at me, you fools! Eyes upon the Potter child! Ten years, it has been, ten years since we last met. Yet you answer my call as though it were yesterday…” The Dark Lord Voldemort came near to one hooded figure, tapped fingers upon the mask. “In a hastily Transfigured \emph{mockery} of a Death Eater’s true armour, with a childish Charm to distort your voice. Explain, Mr~Honour.”
„Willkommen, meine Todesser,“ sprach Lord Voldemorts Stimme, sanft und hoch und schrecklich. „Nein, seht mich nicht an, ihr Narren! Schaut auf das Potter-Kind! Zehn Jahre ist es her, zehn Jahre, seit wir uns das letzte Mal gesehen haben. Und doch antwortet ihr auf meinen Ruf, als wäre es gestern gewesen…“
Der Dunkle Lord Voldemort trat an eine vermummte Gestalt heran, tippte mit den Fingern auf die Maske.
„In einer hastig verwandelten \emph{Nachahmung} der wahren Rüstung eines Todessers und mit einem kindischen Zauber, der die Stimme verzerrt. Erkläre das, Mr~Honor.“

% “Our old masks and robes…” said the robe whose mask the Dark Lord had tapped. Even through the distorting timbre of the mask, the fear in it was audible. “We…we were not fighting in them, Master, with you gone…so I did not maintain their enchantments…and then you summoned me to appear here, masked, and I…I always held faith in you, Master, but I did not know you would return this very day…I am truly sorry to have displeased you…”
„Unsere alten Masken und Roben…,“ sagte die Robe, deren Maske der Dunkle Lord angesprochen hatte. Selbst durch das verzerrende Timbre der Maske war die Angst darin hörbar. „Wir… wir haben nicht in ihnen gekämpft, Meister, als Ihr weg wart… also habe ich ihre Verzauberungen nicht aufrechterhalten… und dann habt Ihr mich gerufen, um hier zu erscheinen, maskiert, und ich… Ich habe immer an euch geglaubt, Meister, aber ich wusste nicht, dass Sie heute zurückkehren würden… Es tut mir aufrichtig leid, dass ich Euch verärgert habe…“

% “Enough.” The Dark Lord moved on to stand behind another figure, that seemed to tremble, though it kept its mask facing the Boy-Who-Lived, and its wand held level. “I might think more kindly of such neglect, if you had pursued my agenda by other means…Mr~Counsel. Yet I return to find—what? A country conquered in my name?” The high voice climbed higher. “No! I find you playing ordinary politics in the Wizengamot! I find your brothers still abandoned in Azkaban! It is a disappointment to me…I confess myself disappointed…You thought I was gone, the Dark Mark dead, and you forsook my purpose. Is that right, Mr~Counsel?”
„Genug.“ Der Dunkle Lord ging weiter und stellte sich hinter eine andere Gestalt, die zu zittern schien, obwohl sie ihre Maske dem Jungen-der-lebte zuwandte und ihren Zauberstab gerade hielt.
„Ich würde vielleicht freundlicher über eine solche Vernachlässigung denken, wenn ihr meinen Plan mit anderen Mitteln verfolgt hättet… Mr~Counsel. Doch ich kehre zurück und finde—was? Ein Land, das in meinem Namen erobert wurde?“
Die hohe Stimme kletterte höher.
„Nein! Ich finde euch vor, wie ihr im Zaubergamot gewöhnliche Politik betreibt! Ich finde unsere Brüder und Schwestern immer noch verlassen in Askaban vor! Es ist eine Enttäuschung für mich… Ich gestehe, ich bin enttäuscht… Du dachtest, ich sei weg, das Dunkle Mal sei tot, und du hast mich im Stich gelassen. Ist das richtig, Mr~Attorney?“

% “No, Master!” cried that masked figure. “We knew you would return—but, but we could not fight Dumbledore without you—”
„Nein, Meister!“, rief die maskierte Gestalt. „Wir wussten, Ihr würdet zurückkehren—aber, aber wir konnten Dumbledore nicht ohne euch bekämpfen—“

„\emph{Crucio}.“

% A horrible scream tore out of the mask, piercing the night, it continued for long, long seconds.
Ein furchtbarer Schrei entrang sich der Maske, er durchdrang die Nacht und dauerte lange, lange Sekunden.

% “Get up,” the Dark Lord said to the figure that had collapsed upon the ground. “Keep your wand on Harry Potter. \emph{Do not lie to me again.}”
„Steh auf,“ sagte der Dunkle Lord zu der Gestalt, die auf dem Boden zusammengebrochen war. „Halte deinen Zauberstab auf Harry Potter gerichtet. \emph{Lüg mich nicht noch einmal an.}“

% “Yes, Master,” sobbed the figure, as it pushed itself to its feet.
„Ja, Meister,“ schluchzte die Gestalt, als sie sich auf die Beine schob.

% Voldemort resumed pacing behind the black-robed figures. “I suppose you are also wondering what Harry Potter is doing here…Why he is a guest at my rebirthing party.”
Voldemort schritt wieder hinter den schwarzgewandeten Gestalten umher.
„Ich nehme an, ihr fragt euch was Harry Potter hier macht… Warum er ein Gast auf meiner Wiedergeburtsfeier ist.“

% “I know, Master!” said one of the robes. “You mean to prove your power by killing him, in front of us all, to leave no doubt as to which of you is stronger! To show how your Killing Curse can slay even this so-called Boy-Who-Lived!”
„Ich weiß es, Meister!“, sagte eine der Roben. „Ihr wollte eure Macht beweisen, indem ihr ihn tötet, vor uns allen, um keinen Zweifel daran zu lassen, wer von euch stärker ist! Ihr wollt zeigen, dass Euer Tötungsfluch sogar diesen sogenannten Jungen-der-lebte töten kann!“

% There was a pause. None of the cloaked figures dared to speak.
Es gab eine Pause.
Keine der verhüllten Gestalten wagte zu sprechen.
% Slowly, the Dark Lord Voldemort, in his high-collared shirt and dark robes, turned to face the Death Eater who had spoken.
Langsam drehte sich der Dunkle Lord Voldemort in seinem hochgeschlossenen Hemd und den dunklen Roben zu dem Todesser um, der gesprochen hatte.

% “That,” whispered Voldemort in a voice chill as death, “is a little too much folly for me to credit, Mr~Sallow. You heard that theory of how I died, and tried to provoke me into repeating a mistake?” Lord Voldemort was floating, rising high off the ground. “I suppose you came to prefer your laziness to my mastery, \emph{Macnair?}”
„Das,“ flüsterte Voldemort mit totenkalter Stimme, „ist ein bisschen zu viel Torheit, als dass ich es dir glauben könnte, Mr~Sallow. Du hast diese Theorie gehört, wie ich gestorben bin, und willst mich provozieren, damit ich einen Fehler wiederhole?“
Lord Voldemort schwebte und erhob sich vom Boden.
„Ich nehme an, du hast deine Faulheit meiner Herrschaft vorgezogen, \emph{Macnair}?“

% The Death Eater who’d spoken was suddenly surrounded by a blue haze. He spun, slashed his wand at the Dark Lord, and cried “\emph{Avada Kedavra!}”
Der Todesser, der gesprochen hatte, war plötzlich von einem blauen Dunst umgeben. Er wirbelte herum, schlug mit seinem Zauberstab nach dem Dunklen Lord und schrie: „Avada Kedavra!“

% Voldemort simply tilted to one side in mid-air, dodging the green bolt.
Voldemort kippte einfach in der Luft zur Seite und wich dem grünen Blitz aus.

% “\emph{Avada Kedavra!}” cried the Death Eater. His hand that didn’t hold a wand was making other gestures, further colours and layers building up in his shielding haze with each gesture completed. “Help me, my brothers! If we all—”
„\emph{Avada Kedavra!}“, schrie der Todesser.
Voldemorts Hand, die keinen Zauberstab hielt, machte andere Gesten, und mit jeder vollendeten Geste bildeten sich weitere Farben und Schichten dem Dunst.
„Helft mir, meine Brüder! Wenn wir alle—“

% The Death Eater fell in seven flaming pieces to the ground, chunks of flesh with the cauterized edges still glowing.
Der Todesser fiel in sieben flammenden Stücken zu Boden, Fleischbrocken, deren verätzte Ränder noch glühten.

% “Eyes and wands on Harry Potter, all of you,” Voldemort repeated, his voice low and dangerous. “And Macnair acted in sheer stupidity just then, for I command your Marks, as I \emph{always} shall. \emph{I am immortal.}”
„Augen und Zauberstäbe auf Harry Potter, das gilt für euch alle,“ wiederholte Voldemort, seine Stimme tief und gefährlich. „Und Macnair hat in diesem Moment in purer Dummheit gehandelt, denn ich beherrsche euch voll und ganz, wie ich es von nun an \emph{immer} tun werde. \emph{Ich bin unsterblich.}“

% “Master,” said another robe. “The girl upon the altar—is she to serve us for a Dark Revel? She seems unworthy of such a joyous occasion. I could find better, Master, if you give me leave for just a short time—”
„Meister,“ sagte eine andere Robe. „Das Mädchen auf dem Altar—soll sie uns für ein dunkles Fest dienen? Sie scheint eines so freudigen Anlasses nicht würdig zu sein. Ich könnte etwas Besseres finden, Meister, wenn Ihr mir nur für kurze Zeit erlaubt—“

% “No, Mr~Friendly,” said Voldemort, sounding rather amused. “The little witch you see upon the altar is none other than Hermione Granger—”
„Nein, Mr~Friendly.“, sagte Voldemort und klang dabei ziemlich amüsiert. „Die kleine Hexe, die ihr auf dem Altar seht, ist niemand anderes als Hermine Granger—“

% “What?” cried one of the black robes, and then, “I’m sorry, Master, I’m sorry, I beg your—”
„Was?“, rief einer der Schwarzgekleideten, und dann: „Es tut mir leid, Meister, es tut mir leid, ich bitte Euch—“

% “\emph{Crucio.}” This screaming only lasted a few seconds, and Voldemort had performed it as though it were perfunctory. Afterwards Voldemort’s voice returned to low amusement. “I have resurrected this mudblood through the Darkest of magics, for my own purposes. You shall not offer her the slightest trouble, any of you. You are better off dead than if I learn my little experiment came to harm at your hands. This order is absolute, regardless of other circumstances—even if she escapes, let us say.” A cold high laugh, as if at some joke that nobody else understood.
„\emph{Crucio}.“
Dieser Schrei dauerte nur ein paar Sekunden, und Voldemort hatte ihn ausgeführt, als wäre es unwichtig. Danach kehrte Voldemorts Stimme zu leiser Belustigung zurück.
„Ich habe dieses Schlammblut durch die dunkelste aller Magien wiedererweckt, für meine eigenen Zwecke. Ihr sollt ihr nicht den geringsten Ärger bereiten, keiner von euch. Ihr seid besser dran, wenn ihr tot seid, als wenn ich erfahre, dass mein kleines Experiment durch eure Hände zu Schaden kam. Dieser Befehl ist absolut, unabhängig von anderen Umständen—selbst wenn sie entkommen würde.“
Ein kaltes, hohes Lachen, wie über einen Scherz, den sonst niemand verstand.

% “Master,” one of the robes said in a faltering voice distorted by his skull mask. “Master, please—I would never defy you, I am obedient as you see—but Master, I beg you, let me return, the better to serve you later—I came here in haste, forsaking—Master, with so many of us being gone, others will wonder, they will mark the absences, who has disappeared. Soon there shall be no alibi I can offer.”
„Meister,“ sagte einer der Gewandeten mit stockender, durch seine Schädelmaske verzerrter Stimme. „Meister, bitte—ich würde mich Euch nie widersetzen, ich bin gehorsam, wie Ihr seht—aber Meister, ich flehe Euch an, lasst mich zurückkehren, um Euch später besser dienen zu können—ich kam in Eile hierher, und habe meine Gesellschaft im Stich gelassen—Meister, da so viele von uns weg sind, werden sich andere wundern, sie werden die Abwesenheit bemerken, wer verschwunden ist. Bald wird es kein Alibi mehr geben, das ich anbieten kann.“

% A cold high laugh. “Ah, Mr~White, the most delinquent of my servants. I have not yet decided if you will survive your punishment. I have less need of you than I once did, Mr~White. In two days’ time the Death Eaters shall walk openly. My powers have increased, and I have just this day disposed of Dumbledore.” More gasps of shock arose from the Death Eaters, Voldemort paid them no heed. “Tomorrow I shall slay Bones, Crouch, Moody, and Scrimgeour, if they have not fled. The rest of you shall go into the Ministry and the Wizengamot, and cast Imperius Curses as I direct you. We are \emph{finished} waiting. By tomorrow’s nightfall I shall have declared myself Lord Ruler of Britain!”
Ein kaltes, hohes Lachen.
„Ah, Mr~White, der straffälligste meiner Diener. Ich habe noch nicht entschieden, ob du deine Strafe überleben wirst. Ich brauche dich weniger als früher, Mr~White. In 2 Tagen werden die Todesser auf offener Straße wandeln. Meine Macht hat sich vergrößert, und ich habe heute Dumbledore beseitigt.“
Die Todesser stießen weitere Schreckensrufe aus, aber Voldemort beachtete sie nicht.
„Morgen werde ich Bones, Crouch, Moody und Scrimgeour erschlagen, wenn sie nicht geflohen sind. Der Rest von euch soll ins Ministerium und ins Zaubereiministerium gehen und Imperius-Flüche sprechen, wie ich es euch sage. Das Warten ist vorbei. Bei Anbruch der morgigen Nacht werde ich mich zum Herrscher von Britannien erklären!“

% Intakes of breath rose from the gathered masks, but one figure was laughing.
Die versammelten Masken atmeten tief durch, aber eine Gestalt lachte.

% “You find me amusing, Mr~Grim?”
„Du findest mich amüsant, Mr~Grim?“

% “Apologies, Master,” said the robed figure who had laughed, his wand perfectly level upon where Harry stood. “I was glad to hear you had dispatched Dumbledore. I fled from Britain in cowardly fear of him, having lost faith in your return.”
„Verzeiht, Meister,“ sagte die gewandete Gestalt, die gelacht hatte, und richtete ihren Zauberstab genau auf die Stelle, an der Harry stand. „Ich war froh zu hören, dass ihr Dumbledore beseitigt habt. Ich bin aus feiger Angst vor ihm aus Britannien geflohen, da ich den Glauben an Eure Rückkehr verloren hatte.“

% Voldemort’s chuckle resounded within the graveyard. “Your candour earns you my mercy, Mr~Grim. I was surprised to see you here tonight; you are more competent than I suspected. But before we turn our attention to happier matters, there is a certain affair to which we must attend. Tell me, Mr~Grim, if the Boy-Who-Lived swore an oath to you, might you trust him?”
Voldemorts Glucksen hallte auf dem Friedhof wider.
„Deine Offenheit hat dir meine Gnade eingebracht, Mr~Grim. Ich war überrascht dich heute Abend hier zu sehen; du bist kompetenter, als ich vermutet habe. Aber bevor wir uns glücklicheren Dingen zuwenden, müssen wir uns um eine gewisse Angelegenheit kümmern. Sag mir, Mr~Grim, wenn der Junge-der-lebte dir einen Eid schwören würde, könntest du ihm vertrauen?“

% “Master…I don’t understand…” said Mr~Grim. One or two of the other Death Eaters turned their masks toward Voldemort before quickly fixing the skull gaze on Harry.
„Meister… ich verstehe nicht…,“ sagte Mr~Grim.
Ein oder zwei der anderen Todesser drehten ihre Masken in Richtung Voldemort, bevor sie den Blick des Totenschädels schnell auf Harry richteten.

% “Answer me,” Voldemort hissed. “This is not a trick, Mr~Grim, and you \emph{will} answer truthfully or bear the consequences. You knew the boy’s forebears, did you not? Knew them for straightforward folk? If the boy freely chose to swear to you an oath, even knowing you for a Death Eater, might you trust in his words? Answer me!” Voldemort’s voice rose to a shriek.
„Antworte mir,“ zischte Voldemort. „Dies ist kein Trick, Mr~Grim, und du \emph{wirst} wahrheitsgemäß antworten oder die Konsequenzen tragen. Du kanntest die Vorfahren des Jungen, nicht wahr? Du wusstest, dass es sich um ehrliche Leute handelte. Wenn der Junge dir aus freien Stücken einen Eid schwören wollte, obwohl er dich für einen Todesser hielt, könntest du dann seinen Worten vertrauen? Antworte mir!“
Voldemorts Stimme erhob sich zu einem Schrei.

% “I…yes, Master, I suppose I might…”
„Ich…ja, Meister, ich nehme an, ich würde…“

% “Good,” Voldemort said coldly. “The potential for trust must exist, to be sacrificed. And for the bonder of the Unbreakable Vow…which of you shall sacrifice their magic? It shall be quite the long Vow…much longer than usual…much magic shall be required for that…” Voldemort smiled his awful smile. “Mr~White shall do.”
„Gut,“ sagte Voldemort kalt. „Das Potenzial für Vertrauen muss vorhanden sein, um geopfert zu werden. Und für den Schwörer des Unbrechbaren Schwurs… wer von euch wird seine Magie opfern? Es wird ein ziemlich langer Schwur sein…viel länger als gewöhnlich…viel Magie wird dafür nötig sein …“
Voldemort lächelte sein schreckliches Lächeln. „Mr~White wird es tun.“

% “No, please! \emph{Master, I beg you!} I served you better than any—as best I could—”
„Nein, bitte! \emph{Meister, ich flehe Euch an!} Ich habe Euch besser gedient als jeder andere—so gut ich konnte—“

% “\emph{Crucio,}” said Voldemort, and Mr~White screamed through his mask’s distortion for what seemed like a full minute. “Be grateful if I leave you your life! Now approach the boy, Mr~Grim, Mr~White. From behind him, idiot! You must not block the others’ wands! And the rest of you, you must fire if Harry Potter tries to run, even if it means striking at your fellow Death Eaters.”
„\emph{Crucio},“ sagte Voldemort, und Mr~White schrie durch die Verzerrung seiner Maske, was Harry wie eine ganze Minute vorkam. „Sei dankbar, wenn ich dir dein Leben lasse! Nähert euch jetzt dem Jungen, Mr~Grim, Mr~White. Von hinten, Idioten! Ihr dürft die Zauberstäbe der anderen nicht blockieren! Und ihr anderen, ihr müsst schießen, wenn Harry Potter versucht zu fliehen, auch wenn das bedeutet, dass ihr andere Todesser trefft.“

% Mr~White took time to approach, the black robes seeming to shake, even as Mr~Grim moved smoothly into position.
Mr~White nahm sich Zeit, sich zu nähern, die schwarzen Roben schienen zu zittern, selbst als Mr~Grim sich geschmeidig in Position bewegte.

% “What is to be the Vow, Master?” came the voice of Mr~Grim.
„Wie soll der Schwur lauten, Meister?“, kam die Stimme von Mr~Grim.

% “Ah, yes,” Voldemort said. The Dark Lord went on pacing behind the semicircle of Death Eaters. “Today—though I hardly expect even you to believe me—today we are doing Merlin’s work, my Death Eaters. Yes! Before us stands a great danger, who in his blundering folly has been prophesied to wreak destruction such as even I can scarcely imagine. The Boy-Who-Lived! The boy who frightens \emph{Dementors!} The cattle who believe they own this world should have been more worried when they saw that. Useless, all of them!”
„Ah, ja,“ sagte Voldemort. Der Dunkle Lord schritt weiter hinter dem Halbkreis von Todessern umher.
„Heute—obwohl ich kaum erwarte, dass selbst ihr mir glaubt—heute tun wir Merlins Werk, meine Todesser. Ja! Vor uns steht eine große Gefahr, der in ihrer törichten Torheit eine Zerstörung prophezeit wurde, die selbst ich mir kaum vorstellen kann. Der Junge, der überlebte! Der Junge, der Dementoren erschreckt! Das Vieh, das glaubt, diese Welt zu besitzen, hätte sich mehr Sorgen machen sollen, als es das sah. Nutzlos, sie alle!“

% “Forgive me—” said one black robe in a halting voice. “Master—surely, if that is so—Master, why don’t we just kill him right away?”
„Verzeiht mir—“ , sagte eine schwarze Robe mit stockender Stimme. „Meister—sicher, wenn das so ist—Meister, warum töten wir ihn nicht gleich?“

% Voldemort laughed, a strange bitter laugh. When he spoke on his high voice was precise. “Here is the oath’s intent, Mr~Grim, Mr~White, Harry Potter. Listen well and comprehend the Vow that must be sworn, for its intent is also binding, and you three must share an understanding of its meaning. You will swear, Harry Potter, not to destroy the world, to take no risks when it comes to not destroying the world.
Voldemort lachte, ein seltsames, bitteres Lachen. Als er weitersprach, war seine hohe Stimme präzise.
„Hier ist die Absicht des Schwurs, Mr~Grim, Mr~White, Harry Potter. Hört gut zu und begreift den Schwur, der geschworen werden muss, denn auch seine Absicht ist bindend, und ihr drei müsst seine Bedeutung verstehen. Du wirst schwören, Harry Potter, die Welt nicht zu zerstören, kein Risiko einzugehen, wenn es darum geht, die Welt nicht zu zerstören.
% This Vow may \emph{not} force you into any positive action, on account of that, this Vow does not force your hand to any stupidity. Do you understand that, Mr~Grim, Mr~White? We are dealing with a prophecy of destruction. A \emph{prophecy!} They can fulfil themselves in twisted ways. We must be cautious that this Vow itself does not bring that prophecy about. We dare not let this Vow force Harry Potter to stand idly after some disaster is already set in motion by his hand, because he must take some lesser risk if he tries to stop it. Nor must the Vow force him to choose a risk of truly vast destruction, over a certainty of lesser destruction. But all Harry Potter’s \emph{foolishness,}”
Dieser Schwur darf dich zu \emph{keiner} positiven Handlung zwingen, deswegen zwingt dieser Schwur dich nicht zu irgendeiner Dummheit. Habt ihr das verstanden, Mr~Grim, Mr~White? Wir haben es mit einer Prophezeiung der Zerstörung zu tun. Eine \emph{Prophezeiung}! Sie kann sich auf verdrehte Weise erfüllen. Wir müssen aufpassen, dass dieser Schwur selbst diese Prophezeiung nicht herbeiführt. Wir dürfen nicht zulassen, dass dieser Schwur Harry Potter zwingt, tatenlos zuzusehen, wie ein Unheil das bereits durch seine Hand in Gang gesetzt wird die Welt zerstört, weil er ein geringeres Risiko eingehen muss, wenn er versucht, es aufzuhalten. Der Schwur darf ihn auch nicht dazu zwingen, das Risiko einer wahrhaft großen Zerstörung der Gewissheit einer geringeren Zerstörung vorzuziehen. Aber all Harry Potters \emph{Torheit},“
% Voldemort’s voice climbed,
Voldemorts Stimme erhob sich,
% “all his \emph{recklessness}, all his \emph{grandiose schemes} and \emph{good intentions}—he shall not risk them leading to disaster! He shall not gamble with the Earth’s fate! No researches that might lead to catastrophe! No unbinding of seals, no opening of gates!”
„all sein \emph{Leichtsinn}, all seine \emph{grandiosen} Pläne und \emph{guten Absichten}—er darf nicht riskieren, dass sie zu einer Katastrophe führen! Er darf nicht mit dem Schicksal der Erde spielen! Keine Forschungen, die zu einer Katastrophe führen könnten! Kein Lösen von Siegeln, kein Öffnen von Toren!“
% Voldemort’s voice lowered again.
Voldemorts Stimme senkte sich wieder.
% “Unless this very Vow itself is somehow leading into the destruction of the world, in which case, Harry Potter, you must ignore it in that particular regard. You will \emph{not} trust yourself alone in making such a determination, you must confide honestly and fully in your trusted friend, and see if that one agrees. Such is this Vow’s meaning and intent. It forces only such acts as Harry Potter might choose himself, having learned that he is a prophesied instrument of destruction. For the capacity for choice must also exist, to be sacrificed. Do you understand, Mr~White?”
„Es sei denn, dieser Schwur selbst führt irgendwie in die Zerstörung der Welt, in diesem Fall, Harry Potter, musst du ihn in dieser Hinsicht ignorieren. Du wirst dich bei einer solchen Entscheidung \emph{nicht} auf dich allein verlassen können, du musst dich ehrlich und voll und ganz deinem vertrauten Freund anvertrauen und sehen, ob dieser zustimmt. Das ist der Sinn und Zweck dieses Schwurs. Er erzwingt nur solche Handlungen, die Harry Potter selbst wählen könnte, nachdem er erfahren hat, dass er ein prophezeites Instrument der Zerstörung ist. Denn die Fähigkeit zur Wahl muss auch vorhanden sein, um geopfert zu werden. Verstehtst du das, Mr~White?“

% “I—I think so—oh, Master, \emph{please}, do not let the Vow be so long—”
„Ich—ich glaube schon—oh, Meister, \emph{bitte}, lasst den Schwur nicht so lang sein—“

% “Silence, fool, you do a more useful thing this day than you have ever done. Mr~Grim?”
„Schweig, Narr, du tust heute etwas Nützlicheres, als du je getan hast. Mr~Grim?“

% “I think, Master, that it must be repeated to me.”
„Ich denke, Meister, dass es mir wiederholt werden muss.“

% Voldemort smiled that too-wide smile, and said it all again using different words.
Voldemort lächelte dieses zu breite Lächeln und wiederholte es mit anderen Worten.

% “And now,” Voldemort said coldly, “Harry Potter, you will keep your wand low, and permit Mr~Grim to touch his wand to yours; and you will speak such words as I direct you. If Harry Potter speaks any other word, then cut him down, the rest of you.”
„Und nun,“ sagte Voldemort kalt, „Harry Potter, du wirst deinen Zauberstab senken und Mr~Grim erlauben, seinen Zauberstab mit deinem zu berühren; und du wirst die Worte sprechen, die ich dir auftrage. Wenn Harry Potter ein anderes Wort spricht, dann schlagt ihn nieder, ihr anderen auch.“

% “Yes, Master,” came the thirty-four-fold chorus.
„Ja, Meister,“ kam der vierunddreißigfache Refrain.

% Harry was chilled, and shivering, and not only because he was naked in the night. He didn’t understand why Voldemort was \emph{not} just killing him. There seemed to be only a single line leading into the future, and it was Voldemort’s chosen line, and Harry did not know what came after this.
Harry fröstelte und zitterte, und das nicht nur, weil er in der Nacht nackt war. Er verstand nicht, warum Voldemort ihn \emph{nicht} einfach umbrachte. Es schien nur eine einzige Linie zu geben, die in die Zukunft führte, und es war die von Voldemort gewählte Linie, und Harry wusste nicht, was danach kam.

% “Mr~White,” said Voldemort. “Touch your wand to Harry Potter’s hand, and repeat these words. Magic that flows in me, bind this Vow.”
„Mr~White,“ sagte Voldemort. „Berühre mit deinem Zauberstab Harry Potters Hand und wiederhole diese Worte. Magie, die in mir fließt, binde diesen Schwur…“

% Mr~White spoke those words. Even through the distortion effect of his mask, it sounded as though his heart were breaking.
Mr~White sprach diese Worte. Selbst durch den Verzerrungseffekt seiner Maske klang es, als würde sein Herz brechen.

% Behind Voldemort the obelisks chanted, a language that Harry did not know; three times they repeated their words, then fell silent.
Hinter Voldemort skandierten die Obelisken, eine Sprache, die Harry nicht kannte; dreimal wiederholten sie die Worte, dann verstummten sie.

% “Mr~Grim,” said Voldemort. “Think of the reasons why you might trust this boy, if he had given this oath freely. Think of that potential for trust, and \emph{sacrifice} it as you say…”
„Mr~Grim,“ sagte Voldemort. „Denke an die Gründe, warum du diesem Jungen vertrauen könntest, wenn er diesen Schwur aus freien Stücken geleistet hätte.
Denk an dieses Potential für Vertrauen, und \emph{opfer} es, wie du sagst…“

% “By my trust that I hold for you,” said Mr~Grim, “be you held.”
„Wegen meinem Vertrauen, das ich für dich hege,“ sagte Mr~Grim, „sei daran gebunden.“

% And then it was Harry Potter’s turn to repeat Lord Voldemort’s words, and Harry did so.
Und dann war Harry Potter an der Reihe, Lord Voldemorts Worte zu wiederholen, und Harry tat es.

% “I vow…” Harry said. His voice shook, but he spoke.
„Ich schwöre…“ sagte Harry.
Seine Stimme zitterte, aber er sprach.
% “That I shall not…by any act of mine…destroy the world…I shall take no chances…in not destroying the world…if my hand is forced…I may take the course…of lesser destruction over greater destruction…unless it seems to me that this Vow itself…leads to the world’s end…and the friend…in whom I have confided honestly…agrees that this is so. By my own free will…”
„Ich werde durch keine meiner Taten die Welt zerstören… Ich werde kein Risiko eingehen… um die Welt nicht zu zerstören… wenn ich gezwungen werde, werde ich den Weg der geringeren Zerstörung der größeren vorziehen… es sei denn, es scheint mir, dass dieser Schwur selbst… zum Ende der Welt führt… und der Freund… dem ich mich ehrlich anvertraut habe… stimmt zu, dass dies so ist. Aus eigenem freien Willen…“
% Harry could feel it, as the rite was invoked, the shining cords of power wrapping around his wand and Mr~Grim’s wand, wrapping around his hand where Mr~White’s wand touched it, wrapping around his \emph{self} on some disturbingly abstract level. Harry could feel himself \emph{invoking} his power of free choice, and he knew that his next words would \emph{sacrifice} it, that this was absolutely the last chance to turn back.
Harry konnte es fühlen, als der Ritus beschworen wurde, die leuchtenden Stränge der Macht, die sich um seinen Zauberstab und Mr~Grims Zauberstab legten, die sich um \emph{seine} Hand legten, wo Mr~Whites Zauberstab sie berührte, die sich auf einer beunruhigend abstrakten Ebene um sein Selbst legten. Harry spürte, wie er sich auf seine Macht der freien Wahl niederlegte, und er wusste, dass seine nächsten Worte sie \emph{opfern} würden, dass dies absolut die letzte Chance war, umzukehren.

% “…so shall it be,” said the coldly precise voice of Lord Voldemort.
„…so soll es sein,“ sagte die kalte, präzise Stimme von Lord Voldemort.

% “…so shall it be,” Harry repeated, and he knew in that moment that the content of the Vow was no longer something he could decide whether or not to do, it was simply the way in which his body and mind would move. It was not a vow he could break even by sacrificing his life in the process. Like water flowing downhill or a calculator summing numbers, it was just a thing-Harry-Potter-would-do.
„… so soll es sein,“ wiederholte Harry, und er wusste in diesem Moment, dass der Inhalt des Schwurs nicht länger etwas war, über das er entscheiden konnte, ob er es tat oder nicht, es war einfach die Art und Weise, in der sich sein Körper und sein Geist bewegen würden. Es war kein Schwur den er brechen konnte, selbst wenn er dabei sein Leben opferte. Wie Wasser, das bergab fließt, oder ein Taschenrechner, der Zahlen addiert, war es einfach eine Sache, die Harry-Potter tun würde.

% “Did the Vow take, Mr~White?”
„Hat der Schwur gewirkt, Mr~White?“

% Mr~White sounded like he was weeping. “Yes, Master…I have lost so much, please, I have been punished enough.”
Mr~White klang, als ob er weinen würde.
„Ja, Meister… ich habe so viel verloren, bitte, ich bin schon genug bestraft worden.“

% “Return to your places…” said Voldemort. “Good. All eyes on the Potter child, prepare to fire the instant he tries to flee, or raise his wand, or speak any word…” The Dark Lord floated high in the air, the black-clad figure overlooking the graveyard. Again he held a gun in his left hand, and his wand in his right. “Better. \emph{Now} we shall kill the Boy-Who-Lived.”
„Kehrt auf eure Plätze zurück…,“ sagte Voldemort.
„Gut. Alle Augen auf das Potter-Kind, bereitet euch darauf vor, sofort zu schießen, wenn er versucht zu fliehen oder seinen Zauberstab zu heben oder ein Wort zu sagen…“
Der Dunkle Lord schwebte hoch in der Luft, die schwarz gekleidete Gestalt überblickte den Friedhof. Wieder hielt er eine Waffe in der linken Hand und seinen Zauberstab in der rechten.
„Besser. \emph{Jetzt} werden wir den Jungen-der-lebte töten.“

% Mr~White staggered. Mr~Grim was laughing again, and so were others.
Mr~White taumelte. Mr~Grim lachte wieder, und auch die anderen lachten.

% “I did not do that to be funny,” Voldemort said coldly.
„Ich habe das nicht getan, um lustig zu sein,“ sagte Voldemort kalt.
% “We are dealing with a \emph{prophecy}, fools. We are snipping the threads of destiny one by one; carefully, carefully, not knowing when we may first encounter resistance. This is the order in which the next acts shall be done. First Harry Potter shall be stunned, then his limbs severed and the wounds cauterized. Mr~Friendly and Mr~Honour will examine him for any trace of unusual magics. One of you shall shoot the boy many times with my Muggle weapon, and then as many of you as can shall strike him with the Killing Curse. Only then will Mr~Grim crush his skull and brains with the mundane substance of a tombstone. I shall verify his corpse, then his corpse shall be burned with Fiendfyre, then we will exorcise the surrounding area in case he has left a ghost. I myself will guard this place until six hours have passed, for I do not fully trust the wards I have set against Time’s looping; and four of you shall search the surroundings for signs of anything noteworthy. Even after that we must remain vigilant for any sign of Harry Potter’s renewed presence, in case Dumbledore has left some unimagined trick in play. If you can think of any trick that I have missed in being sure that Harry Potter’s threat is ended, speak now and I shall reward you handsomely…speak now, in Merlin’s name!”
„Wir haben es hier mit einer Prophezeiung zu tun, ihr Narren. Wir zerschneiden die Fäden des Schicksals einen nach dem anderen; vorsichtig, behutsam, nicht wissend, wann wir das erste Mal auf Widerstand stoßen werden. Das ist die Reihenfolge, in der die nächsten Taten vollbracht werden sollen. Zuerst wird Harry Potter betäubt, dann werden seine Gliedmaßen abgetrennt und die Wunden kauterisiert. Mr~Friendly und Mr~Honor untersuchen ihn auf Spuren von ungewöhnlicher Magie. Einer von euch soll mehrmals mit meiner Muggelwaffe auf den Jungen schießen und dann sollen so viele von euch, wie möglich, den Tötungsfluch auf ihn anwenden. Erst dann wird Mr~Grim seinen Schädel und sein Hirn mit der profanen Substanz eines Grabsteins zermalmen. Ich werde seinen Leichnam überprüfen, dann wird seine Leiche mit verfluchtem Feuer verbrannt, dann werden wir die Umgebung exorzieren, falls er einen Geist hinterlassen hat. Ich selbst werde diesen Ort bis zum Ablauf von sechs Stunden bewachen, denn ich traue den Wachzaubern, die ich gegen die Schleifen der Zeit eingerichtet habe, nicht ganz; und vier von euch werden die Umgebung nach Anzeichen von etwas Bemerkenswertem absuchen. Auch danach müssen wir auf jedes Anzeichen von Harry Potters erneuter Anwesenheit achten, für den Fall, dass Dumbledore irgendeinen ungeahnten Trick im Spiel gelassen hat. Wenn euch ein Trick einfällt, den ich übersehen habe, um sicher zu sein, dass Harry Potters Bedrohung beendet ist, dann sprecht jetzt und ich werde euch großzügig belohnen…sprecht jetzt, in Merlins Namen!“

% There was stunned silence amid the cemetery; no-one made to speak.
Es herrschte fassungsloses Schweigen auf dem Friedhof, niemand ergriff das Wort.

% “Useless, the lot of you,” Voldemort said with bitter scorn.
„Nutzlos, ihr alle,“ sagte Voldemort mit bitterem Hohn.
% “Now I shall ask Harry Potter one final question, and he is to answer that question for my ears alone, in Parseltongue. Strike the boy down at once if he answers with anything but hisses, if he tries to speak one word of human speech.”
„Jetzt werde ich Harry Potter eine letzte Frage stellen, und er soll diese Frage nur für meine Ohren beantworten, und zwar in Parsel. Schlagt den Jungen sofort nieder, wenn er mit etwas anderem als Zischen antwortet, wenn er versucht, ein Wort der menschlichen Sprache zu sprechen.“
% Then Voldemort hissed,
Dann zischte Voldemort:
% “\parsel{Power I know not, it was said that you would have. The Muggle Arts I have now learned of from you, and I am already studying them. Your power over life-eaters must be comprehended for oneself, or so you say. If there is any other power you possess, that I may come to have, tell me of it now. Else, I intend to torment certain of those you care for. Some lives I have already promised you, but others I did not. Your mudblood servants in your little army. Your precious parents. All shall suffer for what will seem to them like eternities; and then I shall send them, broken, into the life-eater prison to remember it, until they waste and die. For each unknown power you tell me how to master, or other secret you tell me that I desire to know, you may name one more of those to instead be protected and honoured under my reign. This also I promise and intend to keep.}”
„\parsel{Es wurde prophezeit, dass du Macht hast die ich nicht kennen würde. Die Muggelkünste habe ich jetzt von dir erfahren, und ich studiere sie bereits. Deine Macht über Lebensfresser muss man selbst begreifen, wie du sagst. Wenn es noch eine andere Macht gibt, die du besitzt, die ich vielleicht haben will, dann sagt sie mir jetzt. Ansonsten, ich habe vor, einige von denen zu quälen, die dir etwas bedeuten. Einiges Leben habe ich dir bereits versprochen, anderes nicht. Deine schlammblütigen Diener in deiner kleinen Armee. Deine kostbaren Eltern. Sie alle sollen leiden, was ihnen wie eine Ewigkeit vorkommen wird; und dann werde ich sie gebrochen in das lebensfresser Gefängnis werfen, damit sie sich daran erinnern, bis sie verwesen und sterben. Für jede unbekannte Macht, von der du mir sagst, wie sie zu meistern ist, oder für jedes andere Geheimnis, das du mir sagst, das ich zu kennen wünsche, darfst du jemand weiteren von denen nennen, die unter meiner Herrschaft geschützt und geehrt werden sollen. Dies also verspreche ich und beabsichtige es zu halten.}“
% Voldemort’s smiling expression now came through as if it were a snake’s gaping fangs, and the meaning that expression bore among snakes, a promise that whoever beheld the teeth was to be consumed by them.
Voldemorts lächelnder Gesichtsausdruck wirkte nun wie die klaffenden Reißzähne einer Schlange, und die Bedeutung, die dieser Ausdruck unter Schlangen hatte, ein Versprechen, dass derjenige, der die Zähne erblickte, von ihnen verzehrt werden sollte.
% “\parsel{Waste not time in thoughts of escape, if you care for those ones. You have sixty seconds to begin telling me something I wish to know, and then your death begins.}”
„\parsel{Verschwende keine Zeit in Gedanken an die Flucht, wenn du dich um diese Dinge kümmerst. Du hast sechzig Sekunden Zeit, mir etwas zu sagen, was ich wissen will, und dann beginnt dein Tod}.“

%  LocalWords:  Grim’s
