% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/28/
% \partchapter{The Stanford Prison Experiment}{X}
\partchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{X}

% \lettrinepara[ante=“]{W}{ake}.”
\lettrinepara[ante=„]{A}{ufwachen}.”

\hplettrineextrapara
% Harry’s eyes flew open as he came awake with a choking gasp, a jerking start of his prone body. He couldn’t remember any dreams, maybe his brain had been too exhausted to dream, it seemed like he’d only closed his eyes and then heard that word spoken a moment after.
Harrys Augen flogen auf. Er erwachte ruckartig mit einem erstickten Keuchen. Er konnte sich an keine Träume erinnern, vielleicht war sein Gehirn zu erschöpft, um zu träumen, es schien, als hätte er seine Augen nur kurz geschlossen und dann einen Augenblick später dieses Wort gehört.

% “You must awaken,” said the voice of Quirinus Quirrell. “I gave you as much time as I could, but it would be wise to reserve at least one use of your Time-Turner. Soon we must go backward four hours to Mary’s Place, appearing in every way as though we have done nothing interesting this day. I wished to speak to you before then.”
„Sie müssen aufwachen“, sagte die Stimme von Quirinus Quirrell. „Ich habe Ihnen so viel Zeit gegeben, wie ich konnte, aber es wäre klug, mindestens einen Einsatz Ihres Zeitumkehrers aufzusparen. Bald müssen wir vier Stunden zurück zu Marys Platz gehen, und in jeder Hinsicht so erscheinen, als hätten wir an diesem Tag nichts Interessantes getan. Ich wollte vorher mit Ihnen sprechen.“

% Harry slowly sat up in the midst of darkness. His body ached, and not only in the places where it had laid on the hard concrete. Images tumbled over each other in his memory, everything his unconscious brain had been too tired to discharge into a proper nightmare.
Harry setzte sich langsam inmitten der Dunkelheit auf. Sein Körper schmerzte, und zwar nicht nur an den Stellen, wo er auf dem harten Beton gelegen hatte. Bilder überschlugen sich in seinem Gedächtnis, sein bewusstloses Gehirn war zu müde gewesen war, um das alles in einen richtigen Alptraum zu entladen.

% Twelve terrible voids floating down a metal corridor, tarnishing the metal around them, light dimmed and temperature falling as the emptiness tried to suck all life out of the world—
Zwölf schreckliche Leerstellen schwebten einen Metallkorridor hinunter und trübten das Metall um sie herum, das Licht verdunkelte sich und die Temperatur fiel, als die Leere versuchte, alles Leben aus der Welt zu saugen—

% Chalk-white skin, stretched just above the bone that had remained after fat and muscle faded—
Kreideweiße Haut, knapp über den Knochen gespannt, die nach dem Verschwinden von Fett und Muskeln übriggeblieben war—

% A metal door—
Eine Metalltür—

% A woman’s voice—
Die Stimme einer Frau—

% \emph{No, I didn’t mean it, please don’t die—}
\emph{Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!}—

% \emph{I can’t remember my children’s names any more—}
\emph{Ich kann mich nicht mehr an die Namen meiner Kinder erinnern}—

% \emph{Don’t go, don’t take it away, don’t don’t don’t—}
\emph{Geh nicht, nimm es nicht weg, nicht} \emph{nichtnicht}-

% “What was that place?” Harry said hoarsely, in a voice pushed out of his throat like water forced through a too-thin pipe, in the darkness it sounded almost as shattered as Bellatrix Black’s voice had been. “\emph{What was that place? That wasn’t a prison, that was \emph{Hell!}}”
„Was war das für ein Ort?“ sagte Harry heiser, mit einer Stimme, die aus seiner Kehle drang, wie Wasser, das durch ein zu dünnes Rohr gepresst wurde, in der Dunkelheit klang sie fast so zerschlagen, wie Bellatrix Blacks Stimme gewesen war. „\emph{Was war das für ein Ort? Das war kein Gefängnis, das war die Hölle!}“

% “Hell?” said the calm voice of the Defence Professor. “You mean the Christian punishment fantasy? I suppose there is a similarity.”
„Hölle?“, sagte die ruhige Stimme des Verteidigungsprofessors. „Sie meinen diese christliche Bestrafungsfantasie? Ich nehme an, es gibt eine Ähnlichkeit.“

% “How—” Harry’s voice was blocking, there was something huge lodged in his throat. “How—how could they—” \emph{People} had built that place, someone had \emph{made} Azkaban, they’d made it on \emph{purpose}, they’d done it \emph{deliberately}, that woman, she’d had children, children she wouldn’t remember, some judge had \emph{decided} for that to happen to her, someone had needed to \emph{drag} her into that cell and lock its door while she screamed, someone fed her every day and walked away \emph{without letting her out}—
„Wie—“ Harrys Stimme war blockiert, es steckte etwas Riesiges in seiner Kehle. „Wie—wie konnten sie—“ \emph{Menschen} hatten diesen Ort gebaut, jemand hatte Askaban \emph{gemacht}, sie hatten es \emph{absichtlich} gemacht, sie hatten es \emph{freiwillig} getan, diese Frau, sie hatte Kinder gehabt, Kinder, an die sie sich nicht erinnern würde, irgendein Richter hatte entschieden, dass ihr das passieren sollte, jemand hatte sie in diese Zelle \emph{schleifen} und die Tür verschließen müssen, während sie schrie, jemand hatte sie jeden Tag gefüttert und ging weg, \emph{ohne sie rauszulassen}—

% “\shout{How could people do that?}”
„\shout{Wie konnten Menschen das tun?}“

% “Why shouldn’t they?” said the Defence Professor. A pale blue light lit the warehouse, then, showing a high, cavernous concrete ceiling, and a dusty concrete floor; and Professor Quirrell sitting some distance away from Harry, leaning his back against a painted wall; the pale blue light turned the walls to glacier surfaces, the dust on the floor to speckled snow, and the man himself had become an ice sculpture, shrouded in darkness where his black robes lay over him. “What use are the prisoners of Azkaban to them?”
„Warum sollten sie nicht?“, sagte der Verteidigungsprofessor. Ein blassblaues Licht erhellte das Lagerhaus, das eine hohe, höhlenartige Betondecke und einen staubigen Betonboden zeigte; und Professor Quirrell saß in einiger Entfernung von Harry und lehnte sich mit dem Rücken an eine bemalte Wand; das blassblaue Licht verwandelte die Wände in Gletscherflächen, den Staub auf dem Boden in gesprenkelten Schnee, und der Mann selbst war zu einer Eisskulptur geworden, in Dunkelheit gehüllt, wo seine schwarzen Roben über ihm lagen. „Welchen Nutzen haben die Gefangenen von Askaban für sie?“

% Harry’s mouth opened in a croak. No words exited.
Harrys Mund öffnete sich krächzend. Keine Worte kamen heraus.

% A faint smile twitched on the Defence Professor’s lips. “You know, Mr~Potter, if He-Who-Must-Not-Be-Named had come to rule over magical Britain, and built such a place as Azkaban, he would have built it because he enjoyed seeing his enemies suffer. And if instead he began to find their suffering distasteful, why, he would order Azkaban torn down the next day. As for those who did make Azkaban, and those who do not tear it down, while preaching lofty sermons and imagining themselves \emph{not} to be villains…well, Mr~Potter, I think if I had my choice of taking tea with them, or taking tea with You-Know-Who, I should find my sensibilities less offended by the Dark Lord.”
Ein schwaches Lächeln zuckte auf den Lippen des Verteidigungsprofessors. „Wissen Sie, Mr~Potter, wenn Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf gekommen wäre, um über das magische Großbritannien zu herrschen, und einen solchen Ort wie Askaban gebaut hätte, hätte er ihn gebaut, weil er es genoss, seine Feinde leiden zu sehen. Und wenn er stattdessen begann, ihr Leiden geschmacklos zu finden, dann würde er am nächsten Tag den Abriss Askabans anordnen. Was diejenigen betrifft, die Askaban gebaut haben, und diejenigen, die es nicht abreißen, während sie erhabene Predigten halten und sich \emph{nicht} für Schurken halten… nun, Mister Potter, ich denke, wenn ich die Wahl hätte, Tee mit ihnen zu trinken oder Tee mit Du-weißt-schon-wem zu trinken, würde ich meine Empfindungen vom Dunklen Lord weniger beleidigt finden“.

% “I don’t understand,” Harry said, his voice was shaking, he’d read about the classic experiment on the psychology of prisons, the ordinary college students who had turned sadistic as soon as they were assigned the role of prison guards; only now he realized that the experiment hadn’t examined the right question, the one most important question, they hadn’t looked at the key people, not the prison guards but \emph{everyone else,} “I really don’t understand, Professor Quirrell, how can people just stand by and let this happen, \emph{why} is the country of magical Britain \emph{doing this}—” Harry’s voice stopped.
„Ich verstehe nicht“, sagte Harry, seine Stimme zitterte, er hatte von dem klassischen Experiment über die Psychologie von Gefängnissen gelesen, den gewöhnlichen College-Studenten, die sadistisch geworden waren, sobald ihnen die Rolle von Gefängniswärtern zugewiesen wurde; Erst jetzt merkte er, dass das Experiment nicht die richtige Frage untersucht hatte, die wichtigste Frage, sie hatten nicht auf die Schlüsselfiguren geschaut, nicht auf die Gefängniswärter, sondern auf \emph{alle anderen}: „Ich verstehe wirklich nicht, Professor Quirrell, wie können die Leute einfach zusehen und dies geschehen lassen, \emph{warum} \emph{tut} das Land des magischen Britannien \emph{dies}—“ Harrys Stimme verstummte.

% The Defence Professor’s eyes appeared to be the same colour as always, in the pale blue light, for that light was the same colour as Quirinus Quirrell’s irises, those never-thawing chips of ice. “Welcome, Mr~Potter, to your first encounter with the realities of politics. What do the wretched creatures in Azkaban have to offer any faction? Who would benefit from aiding them? A politician who openly sided with them would associate themselves with criminals, with weakness, with distasteful things that people would rather not think about. Alternatively, the politician could demonstrate their might and cruelty by calling for longer sentences; to make a display of strength requires a victim to crush beneath you, after all. And the populace applauds, for it is their instinct to back the winner.” A coldly amused laugh. “You see, Mr~Potter, no-one ever quite believes that \emph{they} will go to Azkaban, so they see no harm in it for themselves. As for what they inflict on others…I suppose you were once told that people care about that sort of thing? It is a lie, Mr~Potter, people don’t care in the slightest, and if you had not led a vastly sheltered childhood you would have noticed that long ago. Console yourself with this: those now prisoner in Azkaban voted for the same Ministers of Magic who pledged to move their cells closer to the Dementors. I admit, Mr~Potter, that I see little hope for democracy as an effective form of government, but I admire the poetry of how it makes its victims complicit in their own destruction.”
Die Augen des Verteidigungsprofessors schienen in dem blassblauen Licht die gleiche Farbe wie immer zu haben, denn dieses Licht hatte die gleiche Farbe wie die Iris von Quirinus Quirrell, diese niemals auftauenden Eissplitter. „Willkommen, Mister Potter, zu Ihrer ersten Begegnung mit den Realitäten der Politik. Was haben die erbärmlichen Kreaturen in Askaban irgendeiner Fraktion zu bieten? Wem würde es nützen, ihnen zu helfen? Ein Politiker, der sich offen auf ihre Seite schlüge, würde assoziiert werden mit Kriminellen, mit Schwäche, mit geschmacklosen Dingen, an die die Menschen lieber nicht denken würden. Alternativ könnte der Politiker seine Macht und Grausamkeit demonstrieren, indem er längere Strafen fordert; um Stärke zu zeigen, muss man schließlich ein Opfer unter sich zerquetschen. Und die Bevölkerung applaudiert, denn es ist ihr Instinkt, den Sieger zu unterstützen“. Ein kühl amüsiertes Lachen. „Sehen Sie, Mr~Potter, niemand glaubt jemals ganz daran, \emph{selbst} nach Askaban gehen zu müssen, also sehen sie für sich selbst keinen Schaden darin. Und was sie anderen antun… Ich nehme an, man hat Ihnen einmal gesagt, dass die Menschen sich um solche Dinge kümmern? Das ist eine Lüge, Mr~Potter, die Menschen kümmern sich nicht im Geringsten darum, und wenn Sie nicht eine sehr behütete Kindheit geführt hätten, hätten Sie das schon längst gemerkt. Trösten Sie sich damit: die jetzt in Askaban Gefangenen haben für dieselben Zaubereiminister gestimmt, die versprochen hatten, ihre Zellen näher an die Dementoren zu verlegen. Ich gebe zu, Mr~Potter, dass ich wenig Hoffnung für die Demokratie als effektive Regierungsform sehe, aber ich bewundere die Poesie, wie sie ihre Opfer zu Komplizen ihrer eigenen Zerstörung macht“.

% Harry’s recently cohered self was threatening to shatter into fragments again, the words falling like hammer strikes on his consciousness, driving him back, step by step, over the precipice where lurked some vast abyss; and he was trying to find something to save himself, some clever retort that would refute the words, but it did not come.
Harrys kürzlich wieder zusammenhängendes Selbst drohte nochmals in Fragmente zu zerfallen, die Worte fielen wie Hammerschläge auf sein Bewusstsein und trieben ihn Schritt für Schritt über die Klippe, wo ein gewaltiger Abgrund lauerte; und er versuchte, etwas zu finden, um sich selbst zu retten, eine kluge Erwiderung, die die Worte widerlegen würde, aber sie kam nicht.

% The Defence Professor watched Harry, the gaze reflecting more curiosity than command. “It is very simple, Mr~Potter, to understand how Azkaban was built, and how it continues to be. Men care for what they, themselves, expect to suffer or gain; and so long as they do not expect it to redound upon themselves, their cruelty and carelessness is without limit. All the other wizards of this country are no different within than he who sought to rule over them, You-Know-Who; they only lack his power and his…frankness.”
Der Verteidigungsprofessor beobachtete Harry, der Blick reflektierte mehr Neugier als Befehl. „Es ist sehr einfach, Mr~Potter, zu verstehen, wie Askaban aufgebaut wurde und wie es weiterhin besteht. Männer sorgen sich um das, was sie selbst zu erleiden oder zu gewinnen erwarten; und solange sie nicht erwarten, dass es auf sie selbst zurückfällt, sind ihrer Grausamkeit und Nachlässigkeit keine Grenzen gesetzt. Alle anderen Zauberer dieses Landes unterscheiden sich innerlich nicht von dem, der versucht hat, über sie zu herrschen, Du-weißt-schon-wem; ihnen fehlt nur seine Macht und seine… Offenheit“.

% The boy’s hands were clenched into fists so tightly that the nails cut into his palm, if his fingers were white or his face was pale you couldn’t have seen that, for the dim blue light cast all into ice or shadow. “You once offered to support me if my ambition were to be the next Dark Lord. Is that why, Professor?”
Die Hände des Jungen waren zu Fäusten geballt, so fest, dass die Nägel in seine Handfläche schnitten. Wenn seine Finger weiß oder sein Gesicht blass war, konnte man das nicht sehen, denn das schwache blaue Licht tauchte alles in Eis oder Schatten. „Sie haben mir einmal angeboten, mich zu unterstützen, wenn mein Ehrgeiz wäre der nächste Dunkle Lord zu sein. Ist das der Grund, Professor?“

% The Defence Professor inclined his head, a thin smile on his lips. “Learn all that I have to teach you, Mr~Potter, and you will rule this country in time. Then you may tear down the prison that democracy made, if you find that Azkaban still offends your sensibilities. Like it or not, Mr~Potter, you have seen this day that your own will conflicts with the will of this country’s populace, and that you do not bow your head and submit to their decision when that occurs. So to them, whether or not they know it, and whether or not you acknowledge it, you are their next Dark Lord.”
Der Verteidigungsprofessor neigte den Kopf, ein dünnes Lächeln auf den Lippen. „Lernen Sie alles, was ich Sie zu lehren habe, Mr~Potter, und Sie werden dieses Land mit der Zeit regieren. Dann können Sie das Gefängnis niederreißen, das die Demokratie geschaffen hat, wenn Sie feststellen, dass Askaban immer noch Ihre Sensibilität beleidigt. Ob es Ihnen gefällt oder nicht, Mr~Potter, Sie haben an diesem Tag gesehen, dass Ihr eigener Wille mit dem Willen der Bevölkerung dieses Landes in Konflikt steht und dass Sie nicht den Kopf beugen und sich ihrer Entscheidung unterwerfen, wenn dies geschieht. Also sind Sie für sie, ob sie es wissen oder nicht und ob Sie es anerkennen oder nicht, ihr nächster Dunkler Lord“.

% In the monochromatic light, unwavering, the boy and the Defence Professor both seemed like motionless ice sculptures, the irises of their eyes reduced to similar colours, looking very much the same in that light.
In dem unbeirrbaren, monochromatischen Licht wirkten der Junge und der Verteidigungsprofessor wie unbewegliche Eisskulpturen, die Iris ihrer Augen auf ähnliche Farben reduziert so dass sie in diesem Licht sehr ähnlich aussahen.

% Harry stared directly into those pale eyes. All the long-suppressed questions, the ones he’d told himself he was putting on hold until the Ides of May. That had been a lie, Harry now knew, a self-deception, he had kept silent for fear of what he might hear. And now everything was coming forth from his lips, all at once. “On our first day of class, you tried to convince my classmates I was a killer.”
Harry starrte direkt in diese blassen Augen. All die lange unterdrückten Fragen, von denen er sich gesagt hatte, dass er sie bis zu den Iden des Mai zurückstellen würde. Das war eine Lüge gewesen, wusste Harry jetzt, eine Selbsttäuschung, er hatte aus Angst vor dem, was er hören könnte, geschwiegen. Und nun kam alles auf einmal über seine Lippen. „An unserem ersten Unterrichtstag haben Sie versucht, meine Mitschüler davon zu überzeugen, dass ich ein Mörder bin.“

% “You are.” Amusedly. “But if your question is why I \emph{told} them that, Mr~Potter, the answer is that you will find ambiguity a great ally on your road to power. Give a sign of Slytherin on one day, and contradict it with a sign of Gryffindor the next; and the Slytherins will be enabled to believe what they wish, while the Gryffindors argue themselves into supporting you as well. So long as there is uncertainty, people can believe whatever seems to be to their own advantage. And so long as you appear strong, so long as you appear to be winning, their instincts will tell them that their advantage lies with you. Walk always in the shadow, and light and darkness both will follow.”
„Sie sind einer.“ Amüsiert. „Aber wenn Ihre Frage lautet, warum ich ihnen das \emph{gesagt} habe, Mr~Potter, dann ist die Antwort, dass Sie auf Ihrem Weg zur Macht die Zweideutigkeit als großen Verbündeten finden werden. Geben Sie an einem Tag ein Zeichen von Slytherin, und widersprechen Sie am nächsten Tag mit einem Zeichen von Gryffindor; und die Slytherins werden in die Lage versetzt, zu glauben, was sie wollen, während auch die Gryffindors sich selbst überreden Sie zu unterstützen. Solange es Ungewissheit gibt, können die Menschen glauben, was immer zu ihrem eigenen Vorteil zu sein scheint. Und solange Sie stark erscheinen, solange Sie zu gewinnen scheinen, werden ihre Instinkte ihnen sagen, dass ihr Vorteil bei Ihnen liegt. Gehen Sie immer im Schatten, und Licht und Dunkelheit werden beide folgen.“

% “And,” said the boy, his voice level, “just what do \emph{you} want out of all this?”
„Und“, sagte der Junge mit unveränderter Stimmlage, „was genau wollen \emph{Sie} mit all dem erreichen?“

% Professor Quirrell had leaned further back against the wall from where he sat, casting his face into shadow, his eyes changing from pale ice into dark pits like those of his snake form. “I wish for Britain to grow strong under a strong leader; that \emph{is} my desire. As for my reasons why,” Professor Quirrell smiled without mirth, “I think they shall stay my own.”
Professor Quirrell hatte sich an die Wand zurückgelehnt, sein Gesicht in Schatten gehüllt, seine Augen verwandelten sich von hellem Eis in dunkle Gruben wie die seiner Schlangenform. „Ich wünsche mir, dass Großbritannien unter einem starken Führer erstarken wird; das \emph{ist} mein Wunsch. Was meine Gründe dafür betrifft“, lächelte Professor Quirrell ohne Heiterkeit, „so denke ich, dass sie meine eigenen bleiben werden.“

% “The sense of doom that I feel around you.” The words were becoming harder and harder to say, as the subject danced closer and closer to something terrible and forbidden. “You always knew what it meant.”
„Das Gefühl des Untergangs, das ich um Sie herum spüre.“ Die Worte wurden immer schwerer auszusprechen, da das Thema immer näher an etwas Schreckliches und Verbotenes heranrückte. „Sie wussten schon immer, was es bedeutet.“

% “I had several guesses,” said Professor Quirrell, his expression unreadable. “And I will not yet say all I guessed. But this much I will tell you: it is \emph{your} doom which flares when we come near, not mine.”
„Ich hatte mehrere Vermutungen“, sagte Professor Quirrell, sein Gesichtsausdruck war nicht lesbar. „Und ich werde noch nicht alles sagen, was ich erraten habe. Aber so viel will ich Ihnen sagen: Es ist \emph{Ihr} Verhängnis, das auflodert, wenn wir uns nähern, nicht meines.“

% For once Harry’s brain managed to mark this as a questionable assertion and possible lie, instead of believing everything it heard. “Why do you sometimes turn into a zombie?”
Ausnahmsweise schaffte es Harrys Gehirn einmal, dies als fragwürdige Behauptung und mögliche Lüge zu markieren, anstatt alles zu glauben, was es hörte. „Warum verwandeln Sie sich manchmal in einen Zombie?“

% “Personal reasons,” said Professor Quirrell with no humour at all in his voice.
„Persönliche Gründe“, sagte Professor Quirrell ohne jeglichen Humor in seiner Stimme.

% “What was your ulterior motive for rescuing Bellatrix?”
„Was war Ihr Hintergedanke dabei, Bellatrix zu retten?“

% There was a brief silence, during which Harry tried hard to control his breathing, keep it steady.
Es gab eine kurze Stille, während der Harry sich sehr bemühte, seine Atmung zu kontrollieren, sie ruhig zu halten.

% Finally the Defence Professor shrugged, as though it were of no account. “I all but spelled it out for you, Mr~Potter. I told you everything you needed to deduce the answer, if you had been mature enough to consider that first obvious question. Bellatrix Black was the Dark Lord’s most powerful servant, her loyalty the most assured; she was the single person most likely to be entrusted with some part of the lost lore of Slytherin that should have been yours.”
Schließlich zuckte der Verteidigungsprofessor die Achseln, als ob dies nicht von Bedeutung wäre. „Ich habe es Ihnen fast buchstabiert, Mr~Potter. Ich habe Ihnen alles gesagt, was Sie brauchten, um die Antwort abzuleiten, wenn Sie reif genug gewesen wären, diese erste offensichtliche Frage in Betracht zu ziehen. Bellatrix Black war die mächtigste Dienerin des Dunklen Lords, ihre Loyalität war am sichersten; sie war die einzige Person, der am ehesten ein Teil der verlorenen Überlieferung Slytherins anvertraut werden konnte, die Ihnen hätte gehören sollen.“

% Slowly the anger crept over Harry, slowly the wrath, something terrible beginning to boil his blood, in just a few moments he would say something that he really shouldn’t say while the two of them were alone in a deserted warehouse—
Langsam kroch die Wut über Harry, langsam begann der Zorn, begann etwas Schreckliches sein Blut zum Kochen zu bringen, in nur wenigen Augenblicken würde er etwas sagen, dass er wirklich nicht sagen sollte, während sie beide allein in einem verlassenen Lagerhaus waren—

% “But she \emph{was} innocent,” said the Defence Professor. He was not smiling. “And the degree to which all her choices were taken away from her, so that she never had a chance to suffer for her \emph{own} mistakes…it struck me as \emph{excessive}, Mr~Potter. If she tells you nothing of use—” The Defence Professor gave another small shrug. “I shall not consider this day’s work a waste.”
„Aber sie \emph{war} unschuldig“, sagte der Verteidigungsprofessor. Er lächelte nicht. „Und das Ausmaß, in dem ihr all ihre Wahlmöglichkeiten genommen wurden, so dass sie nie eine Chance hatte, für ihre \emph{eigenen} Fehler zu leiden… das erschien mir \emph{übertrieben}, Mr~Potter. Wenn sie Ihnen nichts Nützliches erzählt—“ Der Verteidigungsprofessor zuckte kurz mit den Schultern. „werde ich die Arbeit dieses Tages nicht als Verschwendung betrachten.“

% “How altruistic of you,” Harry said coldly. “So if all wizards are like You-Know-Who inside, are you an exception to that, then?”
„Wie uneigennützig von Ihnen“, sagte Harry kalt. „Wenn also alle Zauberer im Innern wie Du-weißt-schon-wer sind, sind Sie da eine Ausnahme?“

% The Defence Professor’s eyes were still in shadow, dark pits that could not be met. “Call it a whim, Mr~Potter. It has sometimes amused me to play the part of a hero. Who knows but that You-Know-Who would say the same.”
Die Augen des Verteidigungsprofessors waren immer noch im Schatten, dunkle Gruben, die nicht durchdrungen werden konnten. „Nennen Sie es eine Laune, Mr~Potter. Es hat mich manchmal amüsiert, die Rolle des Helden zu spielen. Wer weiß, ob Du-weißt-schon-wer das Gleiche sagen würde.“

% Harry opened his mouth a final time—
Harry öffnete ein letztes Mal den Mund—

% And found that he couldn’t say it, he couldn’t ask the last question, the last and most important question, he couldn’t make the words come out. Even though a refusal like that was forbidden to a rationalist, for all that he’d ever recited the Litany of Tarski or the Litany of Gendlin or sworn that whatever could be destroyed by the truth should be, in that one moment, he could not bring himself to say his last question out loud. Even though he knew he was thinking wrongly, even though he knew he was supposed to be better than this, he still couldn’t say it.
Und stellte fest, dass er es nicht sagen konnte, er konnte die letzte Frage, die letzte und wichtigste Frage nicht stellen, er konnte die Worte nicht herausbringen. Auch wenn eine solche Weigerung einem Rationalisten verboten war, konnte er sich nicht dazu durchringen, seine letzte Frage laut auszusprechen, obwohl er die Tarski-Litanei oder die Gendlin-Litanei rezitiert oder geschworen hatte, dass alles, was durch die Wahrheit zerstört werden könnte, in diesem einen Moment auch zerstört sein sollte. Obwohl er wusste, dass er falsch dachte, obwohl er wusste, dass er eigentlich besser sein sollte, konnte er es trotzdem nicht sagen.

% “Now it is my turn to inquire of you.” Professor Quirrell’s back straightened from where it had leaned back against the glacier wall of painted concrete. “I was wondering, Mr~Potter, if you had anything to say about nearly killing me and ruining our mutual endeavour. I am given to understand that an apology, in such cases, is considered a sign of respect. But you have not offered me one. Is it just that you have not yet got around to it, Mr~Potter?”
„Jetzt bin ich an der Reihe, Sie zu befragen.“ Professor Quirrell setzte sich auf und lehnte sich nicht mehr gegen die Gletscherwand aus bemaltem Beton. „Ich frage mich, Mister Potter, ob Sie etwas dazu zu sagen haben, dass Sie mich beinahe umgebracht und unser gemeinsames Unterfangen ruiniert hätten. Mir wurde zu verstehen gegeben, dass eine Entschuldigung in solchen Fällen als Zeichen des Respekts betrachtet wird. Aber Sie haben mir keinen Respekt entgegengebracht. Ist es nur so, dass Sie noch nicht dazu gekommen sind, Mr~Potter?“

% The tone was calm, the quiet edge so fine and sharp that it would slice all the way through you before you realized you were being murdered.
Der Ton war ruhig, aber schneidend. Die Schneide aber so fein und scharf, dass sie dich durchbohren würde, bevor du merktest, dass du ermordet wurdest.

% And Harry just looked at the Defence Professor with cool eyes that would never flinch from anything; not even death, now. He was no longer in Azkaban, no longer fearful of the part of himself that was fearless; and the solid gemstone that was Harry had rotated to meet the stress, turning smoothly from one facet to another, from light to darkness, warm to cold.
Und Harry sah den Verteidigungsprofessor nur mit kühlen Augen an, die vor nichts und niemandem zurückschrecken würden, nicht einmal vor dem Tod. Er war nicht mehr in Askaban, er fürchtete sich nicht mehr vor dem Teil von sich selbst, der furchtlos war; und der massive Edelstein, der Harry war, hatte sich gedreht, um dem Druck zu begegnen, er drehte sich von einer Facette zur anderen, von Licht zu Dunkelheit, von warm zu kalt.

% \emph{A calculated ploy on his part, to make me feel guilty, put me in a position where I must submit?}
\emph{Ein kalkulierter Trick seinerseits, um mir ein schlechtes Gewissen zu machen, mich in eine Lage zu bringen, in der ich mich unterwerfen muss?}

% \emph{Genuine emotion on his part?}
\emph{Ein echtes Gefühl seinerseits?}

% “I see,” said Professor Quirrell. “I suppose that answers—”
„Ich verstehe“, sagte Professor Quirrell. „Ich nehme an, das beantwortet—“

% “No,” said the boy in a cool, collected voice, “you do not get to frame the conversation that easily, Professor. I went to considerable lengths to protect you and get you out of Azkaban safely, \emph{after} I thought you had tried to kill a police officer. That included facing down twelve Dementors without a Patronus Charm. I wonder, if I had apologized when you demanded it, would you have said ‘thank you’ in turn? Or am I correct in thinking that it was my submission you demanded there, and not only my respect?”
„Nein“, sagte der Junge mit kühler, gefasster Stimme, „so einfach können Sie das Gespräch nicht gestalten, Professor. Ich habe erhebliche Anstrengungen unternommen, um Sie zu schützen und sicher aus Askaban herauszubringen, \emph{nachdem} ich dachte, Sie hätten versucht, einen Polizisten zu töten. Dazu gehörte auch, zwölf Dementoren ohne Patronuszauber zu begegnen. Ich frage mich, wenn ich mich entschuldigt hätte, als Sie es verlangten, hätten Sie sich im Gegenzug dafür bedankt? Oder liege ich richtig, wenn ich denke, dass es meine Unterwerfung war, die Sie da verlangten, und nicht nur mein Respekt?“

% There was a pause, and then Professor Quirrell’s voice came in reply, openly icy with danger no longer veiled. “It seems you still cannot bring yourself to lose, Mr~Potter.”
Es gab eine Pause, und dann antwortete die Stimme von Professor Quirrell, unverhüllt eisig und gefährlich. „Es scheint, Sie können sich immer noch nicht überwinden, zu verlieren, Mr~Potter.“

% Darkness stared out of Harry’s eyes without flinching, the Defence Professor himself reduced to a mortal thing within them. “Oh, and are \emph{you} pondering now, whether \emph{you} should pretend to lose to me, and pretend to humble yourself before my own anger, in order to preserve your own plans? Did the thought of a calculated false apology even \emph{cross your mind?} Me neither, Professor Quirrell.”
Dunkelheit starrte aus Harrys Augen, ohne mit der Wimper zu zucken, und der Verteidigungsprofessor selbst wurde zu einem sterblichen Ding in ihnen. „Oh, und überlegen \emph{Sie} jetzt, ob \emph{sie} vorgeben sollten, gegen mich zu verlieren, und vorzugeben sich vor meinem eigenen Zorn zu demütigen, um Ihre eigenen Pläne zu schützen? Ist Ihnen der Gedanke an eine kalkulierte falsche Entschuldigung \emph{überhaupt in den Sinn gekommen}? Mir auch nicht, Professor Quirrell.“

% The Defence Professor laughed, low and humourless, emptier than the void between the stars, dangerous as any vacuum filled with hard radiation. “No, Mr~Potter, you have not learned your lesson, not at all.”
Der Verteidigungsprofessor lachte, leise und humorlos, leerer als die Leere zwischen den Sternen, gefährlich wie ein mit harter Strahlung gefülltes Vakuum. „Nein, Mr~Potter, Sie haben Ihre Lektion nicht gelernt, ganz und gar nicht.“

% “I thought of losing many times, in Azkaban,” said the boy, his voice level. “That I ought to simply give up, and turn myself over to the Aurors. Losing would have been the sensible thing to do. I heard your voice saying it to me, in my mind; and I would have \emph{done} it, if I had been there by myself. But I could not bring myself to lose \emph{you}.”
„Ich habe oft daran gedacht, in Askaban zu verlieren“, sagte der Junge, seine Stimme blieb ruhig. „Dass ich einfach aufgeben und mich den Auroren ausliefern sollte. Zu verlieren wäre das Vernünftigste gewesen. Ich habe Ihre Stimme gehört, die mir das im Geiste sagte, und ich hätte es \emph{getan}, wenn ich allein dort gewesen wäre. Aber ich konnte es nicht über mich bringen, \emph{Sie} zu verlieren.“

% There was silence, then, for a time; as though even the Defence Professor could not quite think of what to say to that.
Es herrschte eine Zeitlang Schweigen; als ob selbst der Verteidigungsprofessor nicht recht wüsste, was er dazu sagen sollte.

% “I am curious,” said Professor Quirrell at last. “What do you think that I should apologize for, precisely? I gave you explicit instructions in the event of a fight. You were to stay down, stay out of the way, cast no magic. You violated those instructions and brought down the mission.”
„Ich bin neugierig“, sagte Professor Quirrell schließlich. „Wofür genau sollte ich mich Ihrer Meinung nach entschuldigen? Ich habe Ihnen ausdrückliche Anweisungen für den Fall eines Kampfes gegeben. Sie sollten am Boden bleiben, aus dem Weg gehen und keine Magie wirken. Sie haben gegen diese Anweisungen verstoßen und die Mission zu Fall gebracht.“

% “I made no decision,” the boy said evenly, “there was no choice in it, only a wish that the Auror should not die, and my Patronus was there. For that wish to have never occurred, you should have warned me that you might bluff using a Killing Curse. By default, I assume that if you point your wand at someone and say Avada Kedavra, it is because you want them dead. Shouldn’t that be the first rule of Unforgivable Curse Safety?”
„Ich traf keine Entscheidung“, sagte der Junge, „es gab keine Wahl, nur den Wunsch, dass der Auror nicht sterben sollte, und mein Patronus war dort. Damit dieser Wunsch nie eingetreten wäre, hätten Sie mich warnen müssen, dass Sie mit einem tödlichen Fluch bluffen könnten. Standardmäßig nehme ich an, wenn Sie Ihren Zauberstab auf jemanden richten und Avada Kedavra sagen, dann nur, weil Sie seinen Tod wünschen. Sollte das nicht die erste Sicherheitsregel für Unverzeihliche Flüche sein?“

% “Rules are for duels,” said the Defence Professor. Some of the coldness had returned to his voice. “And duelling is a sport, not a branch of Battle Magic. In a real fight, a curse which cannot be blocked and \emph{must} be dodged is an indispensable tactic. I would have thought this obvious to you, but it seems I misjudged your intellect.”
„Regeln sind für Duelle“, sagte der Verteidigungsprofessor. Etwas von der Kälte war in seine Stimme zurückgekehrt. „Und duellieren ist ein Sport, kein Zweig der Kampfmagie. In einem echten Kampf ist ein Fluch, der nicht geblockt werden kann und dem man ausweichen \emph{muss}, eine unverzichtbare Taktik. Ich habe gedacht das wäre für Sie offensichtlich, aber es scheint, dass ich Ihren Intellekt falsch eingeschätzt habe.“

% “It also seems to me imprudent,” said the boy, continuing as though the other had not spoken, “to not \emph{tell me} that my casting any spell on you might kill us both. What if you had suffered some mishap, and I had tried an Innervate, or a Hover Charm? That ignorance, which you permitted for purposes I cannot guess, played also some part in this catastrophe.”
„Es scheint mir auch unüberlegt gewesen zu sein“, sagte der Junge und fuhr fort, als hätte der andere nicht gesprochen, „mir nicht \emph{zu sagen}, dass jeder Zauber, den ich gegen Sie ausspreche, uns beide töten könnte. Was wäre, wenn Ihnen ein Missgeschick passiert wäre und ich es mit einem \emph{Rennervate} oder einem Schwebezauber versucht hätte? Diese Ignoranz, die Sie aus Gründen, die ich nicht erraten kann, zugelassen haben, spielte auch eine gewisse Rolle bei dieser Katastrophe.“

% There was another silence. The Defence Professor’s eyes had narrowed, and there was a faintly puzzled look on his face, as though he had encountered some completely unfamiliar situation; and still the man spoke no word.
Es herrschte wieder einmal Schweigen. Die Augen des Verteidigungsprofessors waren zusammengekniffen, und auf seinem Gesicht war ein leicht verwirrter Blick zu sehen, als sei er in eine völlig ungewohnte Situation geraten, und doch sprach der Mann kein Wort.

% “Well,” said the boy. His eyes had not wavered from the Defence Professor’s. “I certainly regret hurting you, Professor. But I do not think the situation calls for me to submit to you. I never really did understand the concept of apology, still less as it applies to a situation like this; if you have my regrets, but not my submission, does that count as saying sorry?”
„Nun“, sagte der Junge. Seine Augen waren nicht von den Augen des Verteidigungsprofessors abgewichen. „Ich bedaure es sehr, Sie verletzt zu haben, Professor. Aber ich glaube nicht, dass die Situation es erfordert, dass ich mich Ihnen unterwerfe. Ich habe das Konzept der Entschuldigung nie wirklich verstanden, noch weniger, wie es auf eine Situation wie diese zutrifft; wenn Sie mein Bedauern haben, aber nicht meine Unterwerfung, zählt das als Entschuldigung?“

% Again that cold, cold laugh, darker than the void between the stars.
Wieder dieses kalte, kalte Lachen, dunkler als die Leere zwischen den Sternen.

% “I wouldn’t know,” said the Defence Professor, “I, too, never understood the concept of apology. That ploy would be futile between us, it seems, with both of us knowing it for a lie. Let us speak no more of it, then. Debts will be settled between us in time.”
„Ich weiß es nicht“, sagte der Verteidigungsprofessor, „auch ich habe das Konzept der Entschuldigung nie verstanden. Es scheint, dass dieser Trick zwischen uns sinnlos wäre, da wir beide wissen, dass es eine Lüge ist. Sprechen wir also nicht mehr davon. Die Schulden zwischen uns werden mit der Zeit beglichen werden.“

% There was silence for a time.
Eine Zeitlang herrschte Schweigen.

% “By the way,” said the boy. “Hermione Granger would never have built Azkaban, no matter who was going to be put in it. And she’d die before she hurt an innocent. Just mentioning that, since you said before that all wizards are like You-Know-Who inside, and that’s just false as a point of simple fact. Would’ve realized it earlier if I hadn’t been,” the boy gave a brief grim smile, “stressed out.”
„Übrigens“, sagte der Junge. „Hermine Granger hätte Askaban niemals gebaut, ganz gleich, wer da reingesteckt werden sollte. Und sie würde eher sterben, bevor sie einen Unschuldigen verletzt hätte. Ich erwähne das jetzt, da Sie mal gesagt haben, dass alle Zauberer im Innern wie Du-weißt-schon-wer sind, das ist faktisch falsch. Ich hätte es früher erkannt, wenn ich nicht“, der Junge lächelte kurz und grimmig, „gestresst gewesen wäre“ .

% The Defence Professor’s eyes were half-lidded, his expression distant. “People’s insides are not always like their outsides, Mr~Potter. Perhaps she simply wishes others to think of her as a good girl. She cannot use the Patronus Charm—”
Die Augen des Verteidigungsprofessors waren halb geschlossen, sein Gesichtsausdruck weit entfernt. „Das Innere eines Menschen ist nicht immer wie sein Äußeres, Mr~Potter. Vielleicht wünscht sie sich einfach, dass andere sie für ein gutes Mädchen halten. Sie kann den Patronuszauber nicht einsetzen—“

% “Hah,” said the boy; his smile seemed realer now, warmer. “She’s having trouble for exactly the same reason I did. There’s enough light in her to destroy Dementors, I’m sure. She wouldn’t be able to \emph{stop} herself from destroying Dementors, even at the cost of her own life…” The boy trailed off, and then his voice resumed. “\emph{I} might not be such a good person, maybe; but they do exist, and she’s one of them.”
„Hah“, sagte der Junge; sein Lächeln wirkte jetzt realer, wärmer. „Sie hat aus genau demselben Grund Schwierigkeiten wie ich. Es ist genug Licht in ihr, um Dementoren zu vernichten, da bin ich mir sicher. Sie wäre nicht in der Lage, damit \emph{aufzuhören}, Dementoren zu vernichten, selbst auf Kosten ihres eigenen Lebens…“ Die Stimme des Jungen verklang und nahm dann wieder zu. „\emph{Ich} bin vielleicht kein so guter Mensch, aber es gibt sie, und sie ist eine von ihnen.“

% Dryly. “She is young, and to make a show of kindness costs her little.”
Trocken kam die Antwort. „Sie ist jung, und Freundlichkeit zu zeigen, kostet sie wenig.“

% There was a pause at this. Then the boy said, “Professor, I have to ask, when you see something all dark and gloomy, doesn’t it ever occur to you to try and \emph{improve} it somehow? Like, yes, something goes terribly wrong in people’s heads that makes them think it’s great to torture criminals, but that doesn’t mean they’re truly evil inside; and maybe if you taught them the right things, showed them what they were doing wrong, you could change—”
Es gab eine Pause. Dann sagte der Junge: „Professor, ich muss Sie fragen, wenn Sie etwas Dunkles und Düsteres sehen, kommt es Ihnen dann nicht in den Sinn, es irgendwie zu \emph{verbessern}? Zum Beispiel, ja, etwas geht in den Köpfen der Menschen furchtbar schief, das sie denken lässt, es sei toll, Kriminelle zu quälen, aber das bedeutet nicht, dass sie innerlich wirklich böse sind; und wenn Sie ihnen vielleicht die richtigen Dinge beibringen, ihnen zeigen würden, was sie falsch machen, könnten Sie sie ändern—“

% Professor Quirrell laughed, then, and not with the emptiness of before. “Ah, Mr~Potter, sometimes I do forget how very young you are. Sooner you could change the colour of the sky.” Another chuckle, this one colder. “And the reason it is easy for you to forgive such fools and think well of them, Mr~Potter, is that you yourself have not been sorely hurt. You will think less fondly of commonplace idiots after the first time their folly costs you something dear. Such as a hundred Galleons from your own pocket, perhaps, rather than the agonizing deaths of a hundred strangers.” The Defence Professor was smiling thinly. He took a pocket watch out of his robes, looked at it. “Let us depart now, if there is nothing more to say between us.”
Professor Quirrell lachte, und nicht mit der Leere von vorhin. „Ah, Mr~Potter, manchmal vergesse ich, wie jung Sie noch sind. Eher könnten Sie die Farbe des Himmels ändern.“ Noch ein Glucksen, diesmal kälter. „Und der Grund, warum es Ihnen leichtfällt, solchen Narren zu verzeihen und gut über sie zu denken, Mr~Potter, ist, dass Sie selbst nie schwer verletzt worden sind. Sie werden weniger gern an gewöhnliche Idioten denken, nachdem ihre Torheit Sie das erste Mal etwas Liebes kostet. Wie zum Beispiel hundert Galleonen aus Ihrer eigenen Tasche, anstatt den qualvollen Tod von hundert Fremden.“ Der Verteidigungsprofessor lächelte dünn. Er nahm eine Taschenuhr aus seiner Robe und sah sie an. „Lassen Sie uns jetzt aufbrechen, wenn es zwischen uns nichts mehr zu sagen gibt.“

% “You don’t have any questions about the impossible things I did to get us out of Azkaban?”
„Sie haben keine Fragen zu den unmöglichen Dingen, die ich getan habe, um uns aus Askaban herauszuholen?“

% “No,” said the Defence Professor. “I believe I have solved most of them already. As for the rest, it is too rare that I find a person whom I cannot see through immediately, be they friend or foe. I shall unravel the puzzles about you for myself, in due time.”
„Nein“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Ich glaube, die meisten davon habe ich bereits gelöst. Was den Rest betrifft, so ist es zu selten, dass ich eine Person finde, die ich nicht sofort durchschaue, sei es Freund oder Feind. Ich werde zu gegebener Zeit die Rätsel um Sie selbst lösen.“

% The Defence Professor shoved himself up, pushing back on the wall with both hands and rising to his feet, smoothly if too slowly. The boy, less gracefully, did the same.
Der Verteidigungsprofessor schob sich hoch, drückte sich mit beiden Händen von der Wand weg und erhob sich geschmeidig, wenn auch zu langsam, auf seine Füße. Der Junge, weniger anmutig, tat dasselbe.

% And the boy blurted out the last most terrible question which he had earlier been unable to ask; as though to say it aloud would make it real, and as though it were not, already, vastly obvious.
Und der Junge platzte mit der letzten schrecklichen Frage heraus, die er zuvor nicht hatte stellen können; als ob sie durchs Aussprechen real werden würde, und als ob sie nicht schon ganz offensichtlich wäre.

% “Why am I not like the other children my own age?”
„Warum bin ich nicht wie die anderen Kinder meines Alters?“

\later

% In a deserted side-road of Diagon Alley, where scraps of un-Vanished trash could be seen lodged into the edges of the brick street and the blank brick building-sides that surrounded it, along with scattered dirt and other signs of neglect, an ancient wizard and his phœnix Apparated into existence.
In einer menschenleeren Seitenstraße der Winkelgasse, wo man Fetzen von nicht verschwundenem Müll in den Rändern der Backsteinstraße und den leeren Backsteinwänden, die sie umgaben, zusammen mit verstreutem Schmutz und anderen Zeichen der Vernachlässigung sehen konnte, erschien ein alter Zauberer und sein Phönix.

% The wizard was already reaching within his robes for his hourglass when, in habit, his eyes jumped to a random spot between the road and the wall, to memorize it—
Der Zauberer griff bereits in sein Gewand, um sein Stundenglas zu holen, als seine Augen aus Gewohnheit zu einer beliebigen Stelle zwischen der Straße und der Mauer sprangen, um sie sich einzuprägen—

% And the old wizard blinked in surprise; there was a scrap of parchment in that spot.
Und der alte Zauberer blinzelte überrascht; an dieser Stelle war ein Stück Pergament.

% A frown crossed Albus Dumbledore’s face as he took a step forward and took the crumpled scrap, unfolding it.
Ein Stirnrunzeln zog über Albus Dumbledores Gesicht, als er einen Schritt vorwärts ging und den zerknitterten Fetzen nahm und ihn entfaltete.

% On it was the single word “NO”, and nothing more.
Darauf stand ein einziges Wort: „NEIN“, und sonst nichts.

% Slowly the wizard let it flutter from his fingers. Absently he reached down to the pavement, and picked up the nearest scrap of parchment, which looked remarkably similar to the one he had just taken; he touched it with his wand, and a moment later it was inscribed with the same word “NO”, in the same handwriting, which was his own.
Langsam ließ der Zauberer es aus seinen Fingern flattern. Abwesend griff er zum Bürgersteig hinunter und hob den nächsten Pergamentfetzen auf, der dem soeben genommenen auffallend ähnlich sah; er berührte ihn mit seinem Zauberstab, und einen Augenblick später war er mit dem gleichen Wort „NEIN“ beschriftet, in der gleichen Handschrift, die seine eigene war.

% The old wizard had planned to go back three hours to when Harry Potter first arrived in Diagon Alley. He had already watched, upon his instruments, the boy leaving Hogwarts, and that could not be undone (his one attempt to fool his own instruments, and so control Time without altering its appearance to himself, had ended in sufficient disaster to convince him to never again try such trickery). He had hoped to retrieve the boy at the first possible moment after his arrival, and take him to another safe location, if not Hogwarts (for his instruments had not shown the boy’s return). But now—
Der alte Zauberer hatte geplant, zu dem Zeitpunkt zurückzugehen, an dem Harry Potter vor drei Stunden zum ersten Mal in der Winkelgasse ankam. Er hatte bereits auf seinen Instrumenten beobachtet, wie der Junge Hogwarts verließ, und das konnte nicht mehr rückgängig gemacht werden (sein einziger Versuch, seine eigenen Instrumente zu täuschen und so die Zeit zu kontrollieren, ohne das Aussehen der Zeit für ihn selbst zu verändern, endete in einer ausreichenden Katastrophe, um ihn davon zu überzeugen, nie wieder solche Tricks zu versuchen). Er hatte gehofft, den Jungen im erstmöglichen Augenblick nach seiner Ankunft zurückzuholen und ihn an einen anderen sicheren Ort, wenn nicht gar nach Hogwarts zu bringen (denn seine Instrumente hatten die Rückkehr des Jungen nicht angezeigt). Aber jetzt—

% “A paradox if I retrieve him immediately after he arrives in Diagon Alley?” murmured the old wizard to himself. “Perhaps they did not set in motion their plan to break into Azkaban until after they had confirmed his arrival here…or else…perhaps…”
„Ein Paradoxon, wenn ich ihn sofort nach seiner Ankunft in der Winkelgasse zurückhole“, murmelte der alte Zauberer vor sich hin. „Vielleicht haben sie ihren Plan, Askaban auszurauben, erst in Gang gesetzt, nachdem sie seine Ankunft hier bestätigt hatten… oder aber… vielleicht…“

\later

% Painted concrete, hard floor and distant ceilings, two figures facing off across from each other. One entity who wore the shape of a man in his late thirties and already balding, and another mind that wore the form of an eleven-year-old boy with a scar upon his forehead. Ice and shadow, pale blue light.
Bemalter Beton, harter Boden und weit entfernte Decken, zwei einander gegenüberstehende Figuren. Die eine Figur trug die Gestalt eines Mannes Ende dreißig, der bereits eine Glatze hatte, und die andere die eines elfjährigen Jungen mit einer Narbe auf der Stirn. Eis und Schatten, blassblaues Licht.

% “I don’t know,” said the man.
„Ich weiß es nicht“, sagte der Mann.

% The boy just looked at him. And then said, “Oh, really?”
Der Junge sah ihn nur an. Und dann sagte er: „Ach, wirklich?“

% “Truly,” said the man. “I know nothing, and of my guesses I will not speak. Yet I will say this much—”
„Wirklich“, sagte der Mann. „Ich weiß nichts, und von meinen Vermutungen will ich nicht sprechen. Und doch werde ich so viel sagen—“

%  LocalWords:  ake Gendlin Hah un
