% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/7/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-007.tex
% \chapter{Reciprocation}
\chapter{Reziprozität}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Whoa. A spokesman for Rowling's literary agent said that Rowling is okay with the existence of fanfiction as long as no one charges for it and everyone's clear that the original copyrights belong to her? That's really cool of her. So thank you, JKR, and thine is the kingdom!
Boah. Ein Sprecher von Rowlings Literaturagenten sagte, dass sie mit Fanfiktion einverstanden ist, solange niemand dafür Geld verlangt und allen klar ist, dass die ursprünglichen Urheberrechte bei ihr liegen? Das ist richtig cool von ihr. Also danke, JKR, und dein ist das Reich!

% I feel the need to disclaim that certain parts of this chapter are not meant as “bashing”. It's not that I have a grudge, the story just writes itself and once you start dropping anvils on a character it's hard to stop.
Es ist mir ein Bedürfnis, darauf hinzuweisen, dass bestimmte Teile dieses Kapitels nicht als 'Bashing' gedacht sind. Es ist nicht so, dass ich einen Groll hege, die Geschichte schreibt sich einfach von selbst, und wenn man einmal anfängt, Ambosse auf eine Figur zu werfen, ist es schwer, damit aufzuhören.

% A few reviewers have asked whether the science in this story is real or made up. Yes, it is real, and if you look at my profile, you'll see a link to a certain nonfiction site that will teach you pretty much everything Harry James Potter-Evans-Verres knows \emph{and then some}.

% Thank you very much to \emph{all} my reviewers. (Especially Darkandus on Viridian Dreams, for the surprisingly inspiring comment “Lungs and tea are not meant to interact”.)
Vielen Dank an \emph{alle} meine Rezensenten. (Vor allem Darkandus auf Viridian Dreams für den überraschend inspirierenden Kommentar „Lunge und Tee sind nicht dazu bestimmt, miteinander zu interagieren“).
\end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% Your dad is almost as awesome as my dad
„Dein Vater ist fast so fantastisch wie mein Vater.“
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrine{P}{etunia} Evans-Verres’s lips were trembling and her eyes were tearing up as Harry hugged her midsection on Platform Nine of King’s Cross Station. “Are you sure you don’t want me to come with you, Harry?”
\lettrine{P}{etunia} Evans-Verres' Lippen bebten und ihre Augen füllten sich mit Tränen, als Harry ihr auf Gleis Neun des Bahnhofs King's Cross um den Hals fiel. „Bist du sicher, dass du nicht willst, dass ich mit dir komme, Harry?“

% Harry glanced over to his father Michael Verres-Evans, who was looking stereotypically stern-but-proud, and then back to his mother, who really did look rather…discomposed. “Mum, I know you don’t like the wizarding world very much. You don’t have to come with. I mean it.”
Harry schaute zu ihr auf. Sein Blick streifte seinen Vater Michael Verres-Evans, der stereotyp ernst-aber-stolz dreinschaute, und dann wieder seine Mutter, die ziemlich…aufgewühlt wirkte. „Mama, ich weiß, dass du die Zaubererwelt nicht sehr magst. Du musst nicht mitkommen. Wirklich nicht.“

% Petunia winced. “Harry, you shouldn’t worry about me, I’m your mother and if you need someone with you—”
Petunia zuckte zusammen. „Harry, um mich solltest du dir keine Sorgen machen, ich bin deine Mutter und wenn du jemanden bei dir brauchst—“

% “Mum, I’m going to be on my own at Hogwarts for \emph{months} and \emph{months.} If I can’t manage a train platform alone, better to find out sooner rather than later so we can abort.” He lowered his voice to a whisper. “Besides, Mum, they all love me over there. If I have any problems, all I need to do is take off my sweatband,” Harry tapped the exercise band covering his scar, “and I’ll have \emph{way} more help than I can handle.”
„Mama, ich werde in Hogwarts \emph{monatelang} alleine sein. Wenn ich schon mit dem Gleis nicht alleine fertig werde, sollten wir das lieber gleich herausfinden, so dass wir das Ganze abbrechen können.“ Er senkte seine Stimme zu einem Flüstern. „Außerdem, Mama, lieben mich dort alle. Wenn ich irgendwelche Probleme habe, muss ich nur mein Stirnband abnehmen“, Harry deutete auf das Schweißband, das seine Narbe verdeckte, „und ich werde \emph{sehr viel mehr} Hilfe haben, als mir lieb ist.“

% “Oh, Harry,” Petunia whispered. She knelt down and hugged him hard, face to face, their cheeks resting against each other. Harry could feel her ragged breathing, and then he heard a muffled sob escape. “Oh, Harry, I do love you, always remember that.”
„Oh, Harry“, flüsterte Petunia. Sie kniete nieder und umarmte ihn fest, Gesicht an Gesicht, ihre Wangen aneinander ruhend. Harry konnte ihr stoßweises Atmen fühlen, und dann hörte er, wie ein Schluchzer ihren Lippen entwich; erstickt und dumpf zwar, aber er war da. „Oh, Harry, ich liebe dich, vergiss das nie.“

% \emph{It’s like she’s afraid she’ll never see me again,} the thought popped into Harry’s head. He knew the thought was true but he didn’t know why Mum was so afraid.
\emph{Es ist, als hätte sie Angst, mich nie wieder zu sehen}—der Gedanke tauchte plötzlich in Harrys Kopf auf. Er wusste, dass der Gedanke richtig war, aber er wusste nicht, warum seine Mutter solche Angst hatte.

% So he made a guess. “Mum, you know that I’m not going to turn into your sister just because I’m learning magic, right? I’ll do any magic you ask for—if I can, I mean—or if you want me \emph{not} to use any magic around the house, I’ll do that too, I promise I’ll never let magic come between us—”
Also versuchte er zu raten. „Mama, du weißt, dass ich mich nicht in deine Schwester verwandeln werde, bloß, weil ich zaubern lerne, ja? Ich werde jeden Zauber ausführen, den du haben willst—wenn ich kann, meine ich—oder wenn du nicht willst, dass ich zu Hause zaubere, werde ich das auch nicht machen. Ich verspreche dir, ich werde die Zauberei niemals zwischen uns—“

% A tight hug cut off his words. “You have a good heart,” his mother whispered into his ear. “A very good heart, my son.”
Eine enge Umarmung unterbrach seine Worte. „Du hast ein gutes Herz“, flüsterte seine Mutter ihm ins Ohr, „ein sehr gutes Herz, mein Sohn.“

% Harry choked up himself a little, then.
Harry spürte einen Kloß im Hals.

% His mother released him, and stood up. She took a handkerchief out of her handbag, and with a trembling hand dabbed at the running make-up around her eyes.
Seine Mutter ließ ihn los und stand auf. Sie nahm ein Taschentuch aus ihrer Jackentasche und tupfte sich mit zitternder Hand über die Augen und die verlaufene Schminke.

% There were no questions about his father accompanying him to the magical side of King’s Cross Station. Dad had trouble just looking at Harry’s trunk directly. Magic ran in families, and Michael Verres-Evans couldn’t even walk.
Er brauchte gar nicht fragen, ob sein Vater ihn auf die magische Seite des Bahnhofs King's Cross begleiten wollte. Sein Vater hatte schon Schwierigkeiten, Harrys Koffer direkt anzuschauen. Zauberei lag in der Familie, aber Michael Verres-Evans hatte keinen Sinn dafür.

% So instead his father just cleared his throat. “Good luck at school, Harry,” he said. “Do you think I bought you enough books?”
Stattdessen räusperte sich sein Vater bloß. „Viel Glück in der Schule, Harry“, sagte er. „Glaubst du, ich habe dir genug Bücher gekauft?“

% Harry had explained to his father about how he thought this might be his big chance to do something really revolutionary and important, and Professor Verres-Evans had nodded and dumped his extremely busy schedule for two solid days in order to go on the Greatest Second-hand Bookshop Raid Ever, which had covered four cities and produced \emph{thirty} boxes of science books now sitting in the cavern level of Harry’s trunk. Most of the books had gone for a pound or two, but some of them definitely \emph{hadn’t,} like the very latest \emph{Handbook of Chemistry and Physics} or the complete 1972 set of the \emph{Encyclopædia Britannica.} His father had tried to block Harry off from seeing the till displays but Harry figured his father must have spent \emph{at least} a thousand pounds. Harry had said to his father that he would pay him back as soon as he figured out how to convert wizarding gold into Muggle money, and his father had told him to go boil his head.
Harry hatte seinem Vater erklärt, dass dies womöglich seine große Chance wäre, etwas wirklich Revolutionäres und Bedeutendes zu erreichen—woraufhin Professor Verres-Evans genickt und zwei Tage in seinem Terminkalender freigeschaufelt hatte, an denen sie im Rahmen der \emph{Größten Antiquariatstour Aller Zeiten} vier Städte durchkämmt und insgesamt \emph{dreißig} Kisten wissenschaftlicher Bücher gekauft hatten, die nun in den Tiefen von Harrys Koffer verstaut waren. Die meisten davon hatten nur ein oder zwei Pfund gekostet, doch einige andere waren definitiv \emph{nicht} so billig gewesen—etwa die aktuellste Ausgabe des \emph{Handbook of Chemistry and Physics} oder die vollständige 1972er-Ausgabe der \emph{Encyclopaedia Britannica}. Sein Vater hatte zwar den Kassenzettel schnell eingesteckt, doch Harry hatte überschlagen, dass all die Bücher \emph{mindestens} tausend Pfund gekostet hatten. Harry hatte seinem Vater gesagt, dass er alles zurückzahlen würde, sobald er wüsste, wie man Zauberergold in Muggelgeld umtauschte, woraufhin sein Vater erwidert hatte, das möge er sich ganz schnell aus dem Kopf schlagen.

% And then his father had asked him: \emph{Do you think I bought you enough books?} It was quite clear what answer Dad wanted to hear.
Und jetzt fragte er also: \emph{Glaubst du, ich habe dir genug Bücher gekauft?} Harry wusste, welche Antwort sein Vater hören wollte.

% Harry’s throat was hoarse, for some reason. “You can never have enough books,” he recited the Verres family motto, and his father knelt down and gave him a quick, firm embrace. “But you \emph{certainly} tried,” Harry said, and felt himself choking up again. “It was a really, really, \emph{really} good try.”
Aus irgendeinem Grund klang Harry etwas heiser. „Man kann nie genug Bücher haben“, zitierte er das Familienmotto der Verres, und sein Vater beugte sich zu ihm runter und umarmte ihn kurz und fest. „Aber du hast es \emph{tatsächlich} versucht“, sagte Harry und spürte wieder den Kloß im Hals. „Und es war ein wirklich, wirklich, \emph{wirklich} guter Versuch.“

% His Dad straightened. “So…” he said. “Do \emph{you} see a Platform Nine-and-Three-Quarters?”
Sein Vater stand auf. „So…“, sagte er. „Siehst \emph{du} hier irgendwo ein Gleis neundreiviertel?“

% King’s Cross Station was huge and busy, with walls and floors paved with ordinary dirt-stained tiles. It was full of ordinary people hurrying about their ordinary business, having ordinary conversations which generated lots and lots of ordinary noise. King’s Cross Station had a Platform Nine (which they were standing on) and a Platform Ten (right next to it) but there was nothing between Platform Nine and Platform Ten except a thin, unpromising barrier wall. A great skylight overhead let in plenty of light to illuminate the total lack whatsoever of any Platform Nine-and-Three-Quarters.
King's Cross war riesig und wirkte hektisch, Wände und Boden mit ganz normalen, dreckigen Fliesen bedeckt, voller ganz normaler Menschen, die ihrem ganz normalen Alltag nachgingen und ganz normale Gespräche führten, die ganz normalen Lärm verursachten. King's Cross hatte ein Gleis neun (an dem sie standen) und ein Gleis zehn (direkt gegenüber), aber dazwischen war absolut nichts, außer einigen nichtssagenden Mauerpfeilern. Große Fenster im Dach ließen genug Licht herein, um die vollkommene Nichtexistenz eines Gleises neundreiviertel zweifellos ersichtlich zu machen.

% Harry stared around until his eyes watered, thinking, \emph{come on, mage-sight, come on, mage-sight}, but absolutely nothing appeared to him. He thought about taking out his wand and waving it, but Professor McGonagall had warned him against using his wand. Plus if there was another shower of multicoloured sparks that might lead to being arrested for setting off fireworks inside a train station. And that was assuming his wand didn’t decide to do something else, like blowing up all of King’s Cross. Harry had only lightly skimmed his schoolbooks (though that skim was quite bizarre enough) in a very quick effort to determine what sort of science books to buy over the next 48 hours.
Harry starrte suchend umher bis seine Augen feucht wurden und dachte dabei \emph{komm schon, magischer Blick, komm schon!}, doch er sah nichts Neues. Er überlegte, ob er seinen Zauberstab rausholen und umherwedeln sollte, doch McGonagall hatte ihn gewarnt, das nicht zu tun. Falls wieder bunte Funken aus dem Zauberstab rauskämen, liefe er zudem Gefahr, verhaftet zu werden, weil er mitten im Bahnhof einen Feuerwerkskörper gezündet habe. Ganz zu schweigen davon, dass sein Zauberstab auch ganz andere Dinge tun könnte, beispielsweise den gesamten Bahnhof in die Luft jagen. Harry hatte seine Schulbücher bisher nur kurz überflogen (obwohl selbst das schon bizarr genug gewesen war) um herauszufinden, welche Art von Büchern er in den nächsten 48 Stunden heraussuchen musste.

% Well, he had—Harry glanced at his watch—one whole hour to figure it out, since he was supposed to be on the train at eleven. Maybe this was the equivalent of an IQ test and the stupid kids couldn’t become wizards. (And the amount of extra time you gave yourself would determine your Conscientiousness, which was the second most important factor in scholarly success.)
Nun, ihm blieb noch—Harry sah auf die Uhr—eine ganze Stunde um das Rätsel zu lösen, da er um elf Uhr im Zug sitzen sollte. Vielleicht war das eine Art IQ-Test und die dummen Kinder durften keine Zauberer werden. (Und die Zeit, die man zum Schluss noch übrig hatte, bestimmte, wie gewissenhaft man an das Problem herangegangen war—den zweitwichtigsten Faktor für wissenschaftlichen Erfolg.)

% “I’ll figure it out,” Harry said to his waiting parents. “It’s probably some sort of test thingy.”
„Ich werde es rausfinden“, sagte Harry seinen wartenden Eltern. „Es ist vermutlich so eine Art Test.“

% His father frowned. “Hm…maybe look for a trail of mixed footprints on the ground, leading somewhere that doesn’t seem to make sense—”
Sein Vater runzelte die Stirn. „Hm…vielleicht musst du nach auffälligen Fußspuren auf dem Boden suchen, die an irgendeinen völlig unerwarteten Ort führen.“

% “\emph{Dad!}” Harry said. “Stop that! I haven’t even \emph{tried} to figure it out on my own!” It was a very good suggestion, too, which was worse.
„\emph{Papa!}“, rief Harry. „Hör auf! Ich habe nicht mal \emph{angefangen}, selbst nachzudenken!“ Außerdem war es ein wirklich guter Vorschlag, was das ganze noch schlimmer machte.

% “Sorry,” his father apologised.
„Entschuldige“, beschwichtigte sein Vater ihn.

% “Ah…” Harry’s mother said. “I don’t think they would do that to a student, do you? Are you sure Professor McGonagall didn’t tell you anything?”
„Aber…“, sagte seine Mutter. „Ich glaube nicht, dass sie das einem Schüler antun würden, oder? Bist du dir sicher, dass Professor McGonagall nichts gesagt hat?“

% “Maybe she was distracted,” Harry said without thinking.
„Vielleicht war sie abgelenkt“, sagte Harry, ohne drüber nachzudenken.

% “\emph{Harry!}” hissed his father and mother in unison. “\emph{What did you do?}”
„\emph{Harry!}“, zischten sein Vater und seine Mutter unisono. „\emph{Was hast du angestellt?}“

% “I, um—” Harry swallowed. “Look, we don’t have time for this now—”
„Ich, ähm…“ Harry schluckte. „Schaut mal, wir haben jetzt keine Zeit für—“

% “\emph{Harry!}”
„\emph{Harry!}“

% “I mean it! We don’t have time for this now! Because it’s a really long story and I’ve got to figure out how to get to school!”
„Ich meine es ernst! Wir haben jetzt keine Zeit dafür! Es ist eine lange Geschichte und ich muss erstmal rausfinden, wie ich zur Schule komme!“

% His mother had a hand over her face. “How bad was it?”
Seine Mutter hatte die Hände vors Gesicht geschlagen. „Wie schlimm war es?“

% “I, ah,” \emph{I can’t talk about that for reasons of National Security,} “about half as bad as the Incident with the Science Project?”
„Naja…“ \emph{Ich kann aus Gründen nationaler Sicherheit nicht drüber sprechen.} „ungefähr halb so schlimm wie die Angelegenheit mit dem Jugend Forscht-Projekt?“

% “\emph{Harry!}”
„\emph{Harry!}“

% “I, er, oh look there are some people with an owl I’ll go ask them how to get in!” and Harry ran away from his parents towards the family of fiery redheads, his trunk automatically slithering behind him.
„Ich, ähm, oh, schaut mal, da sind Leute mit einer Eule! Ich werde sie mal fragen, wie ich zum Gleis komme!“ Und Harry rannte, gefolgt von seinem Koffer, von seinen Eltern weg, hin zu der Familie aus Rotschöpfen.

% The plump woman looked to him as he arrived. “Hello, dear. First time at Hogwarts? Ron’s new, too—” and then she peered closely at him. “\emph{Harry Potter?}”
Die mollige Frau wandte sich zu ihm, als er näher kam. „Hallo mein Lieber! Erstes Mal nach Hogwarts? Ron ist auch neu—“ und dann erstarrte sie. Sie musterte ihn genau. „\emph{Harry Potter?}“

% Four boys and a red-headed girl and an owl all swung around and then froze in place.
Vier Jungs, ein rothaariges Mädchen und eine Eule drehten sich auf dem Fleck zu ihm um und erstarrten dann ebenso.

% “Oh, \emph{come on!}” Harry protested. He’d been planning to go as Harry Verres at least until he got to Hogwarts. “I bought a sweatband and everything! How come you know who I am?”
„Ach, \emph{kommt schon}!“, protestierte Harry. Er hatte eigentlich geplant, den Namen Mr~Verres zu tragen bis sie in Hogwarts ankamen. „Ich habe mir extra ein Stirnband gekauft! Woher wisst ihr, dass ich es bin?“

% “Yes,” Harry’s father said, coming up behind him with long easy strides, “how \emph{do} you know who he is?” His voice indicated a certain dread.
„Eine sehr gute Frage“, sagte Harrys Vater, der mit langen Schritten herantrat, „woher wissen Sie, wer er ist?“ Seine Stimme hatte einen sorgenvollen Unterton.

% “Your picture was in the newspapers,” said one of two identical-looking twins.
„Dein Bild war in der Zeitung“, sagte einer der identisch aussehenden Zwillinge.

„\shout{Harry!}“

% “\emph{Dad!} It’s not like that! It’s ’cause I defeated the Dark Lord You-Know-Who when I was one year old!”
„\emph{Papa!} Es ist nicht so, wie du denkst! Das liegt daran, dass ich den Dunklen Lord Du-weißt-schon-wer besiegt habe als ich ein Jahr alt war.“

% “\shout{What?}”
„\shout{WAS?}“

% “Mum can explain.”
„Mama kann dir alles erklären.“

% “\shout{What?}”
„\shout{WAS?}“

% “Ah…Michael dear, there are certain things I thought it would be best not to bother you with until now—”
„Ähm…Michael, Schatz…es gibt da ein paar Sachen, mit denen ich dich bisher lieber nicht belasten wollte…“

% “Excuse me,” Harry said to the red-headed family who were all staring at him, “but it would be quite extremely helpful if you could tell me how to get to Platform Nine-and-Three-Quarters \emph{right now}.”
„Entschuldigen Sie“, sagte Harry zu der rothaarigen Familie, die ihn allesamt anstarrten, „aber es wäre außerordentlich hilfreich, wenn Sie mir sagen könnten, wie ich \emph{schnellstmöglich} auf Gleis neundreiviertel komme.“

% “Ah…” said the woman. She raised a hand and pointed at the wall between platforms. “Just walk straight at the barrier between platforms nine and ten. Don’t stop and don’t be scared you’ll crash into it, that’s very important. Best do it at a bit of a run if you’re nervous.”
„Ähm…“, sagte die Frau. Sie zeigte mit der Hand auf einen die Mauer zwischen den Bahnsteigen. „Lauf einfach schnurstracks auf die Absperrung zwischen Gleis neun und Gleis zehn zu. Halt nicht an und hab keine Angst, du könntest dagegenknallen, das ist sehr wichtig! Renn lieber ein bisschen, wenn du nervös bist.“

% “And whatever you do, don’t think of an elephant.”
„Und egal was du tust, denke auf keinen Fall an einen Elefanten!“

% “\emph{George!} Ignore him, Harry dear, there’s no reason not to think of an elephant.”
„\emph{George!} Ignoriere ihn, Harry, mein Lieber. Es gibt absolut keinen Grund, nicht an einen Elefanten zu denken.“

% “I’m Fred, Mum, not George—”
„Ich bin Fred, Mutter, nicht George.“

% “Thanks!” Harry said and took off at a run towards the barrier—
„Danke“, sagte Harry und rannte auf die Absperrung zu—

% Wait a minute, it wouldn’t work \emph{unless he believed in it?}
Moment mal, es würde nicht funktionieren, \emph{außer wenn er daran glaubte?}

% It was at times like this that Harry hated his mind for actually working fast enough to realise that this was a case where “resonant doubt” applied, that is, if he’d started out thinking that he would go through the barrier he’d have been fine, only now he was worried about whether he sufficiently \emph{believed} he’d go through the barrier, which meant that he actually \emph{was} worried about crashing into it—
In Momenten wie diesen hasste Harry seinen Verstand dafür, dass er schnell genug arbeitete um zu bemerken, dass hier ein selbsterfüllender Zweifel vorlag; das heißt, wenn er geglaubt hätte, dass er durch die Absperrung kommen würde, wäre alles glatt gegangen—aber jetzt, wo er sich Sorgen machte, ob er ausreichend daran \emph{glaubte}, durch die Absperrung zu kommen, wo er sich also Sorgen machte, ob er dagegenknallen würde—

% “\emph{Harry! Get back here, you have some explaining to do!}” That was his Dad.
„\emph{Harry! Komm sofort zurück, du hast einiges zu erklären!}“ Das war sein Vater.

% Harry shut his eyes and ignored everything he knew about justified credibility and just tried to believe \emph{really hard} that he’d go through the barrier and—
Harry schloss die Augen und ignorierte alles, was er über gerechtfertigte Annahmen wusste und versuchte einfach, \emph{richtig fest} daran zu glaube, dass er durch die Absperrung kommen würde und—

% —the sounds around him changed.
—und die Geräusche um ihn herum änderten sich.

% Harry opened his eyes and stumbled to a halt, feeling vaguely dirtied by having made a deliberate effort to believe something.
Harry öffnete die Augen und blieb stehen. Er fühlte sich ein bisschen schäbig, weil er tatsächlich versucht hatte, etwas zu glauben.

% He was standing in a bright, open-air platform next to a single huge train, fourteen long carriages headed up by a massive scarlet-metal steam engine with a tall chimney that promised death to air quality. The platform was already lightly crowded (even though Harry was a full hour early); dozens of children and their parents swarmed around benches, tables, and various hawkers and stalls.
Er stand auf einem hellen Außenbahnsteig neben einem langen Zug aus vierzehn Wagen und einer großen, scharlachroten Dampflok, deren graue Rauchsäule wohl die ganze Fahrt über geschlossene Fenster verhieß. Der Bahnsteig war bereits einigermaßen gefüllt (obwohl Harry eine ganze Stunde zu früh erschienen war) und dutzende Kinder mitsamt ihren Eltern waren an Bänken, Tischen und einigen Verkaufsständen verteilt.

% It went entirely without saying that there was no such place in King’s Cross Station and no room to hide it.
Es verstand sich von selbst, dass ein solcher Ort im Bahnhof King's Cross nicht existierte und dass auch gar kein Platz da war, um ihn zu verstecken.

% \emph{Okay, so either (a)~I just teleported somewhere else entirely (b)~they can fold space like nobody’s business or (c)~they are simply ignoring all the rules.}
\emph{Okay, also entweder (a)~wurde ich gerade an einen völlig anderen Ort teleportiert, oder (b)~die können Raumdimensionen zusammenfalten, als ob es nichts wäre, oder (c)~die ignorieren einfach sämtliche Regeln.}

% There was a slithering sound behind him, and Harry turned around to observe that his trunk had indeed followed him on its small clawed tentacles. Apparently, for magical purposes, his luggage had also managed to believe with sufficient strength to pass through the barrier. That was actually a little disturbing when Harry started thinking about it.
Harry hörte ein schlitterndes Geräusch hinter sich und drehte sich um, so dass er sah, dass sein Koffer ihm tatsächlich auf den kleinen, klauenbesetzten Tentakeln hinterhergekrochen war. Anscheinend hatte sein Gepäck es aus magischen Gründen ebenfalls geschafft, ausreichend stark zu glauben, um die Absperrung durchqueren zu können. Wenn Harry genauer darüber nachdachte, war das ziemlich verstörend.

% A moment later, the youngest-looking red-haired boy came through the iron archway (iron archway?) at a run, pulling his trunk behind him on a lead and nearly crashing into Harry. Harry, feeling stupid for having stayed around, quickly began moving away from the landing area, and the red-haired boy followed him, yanking hard on his trunk’s lead in order to keep up. A moment later, a white owl fluttered through the archway and came to rest on the boy’s shoulder.
Einen Moment später kam der jüngste rothaarige Junge durch das schmiedeeiserne Tor (ein schmiedeeisernes Tor?) gerannt und schaffte es gerade so, vor Harry abzubremsen. Harry kam sich etwas dumm vor, weil er nicht daran gedacht hatte, aus dem Weg zu gehen. Er eilte ein paar Schritte beiseite und der rothaarige Junge folgte ihm und zerrte seinen Koffer hinter sich her. Einen Moment später flog eine weiße Eule durch das Tor und setze sich auf der Schulter des Jungen nieder.

% “Cor,” said the red-haired boy, “are you \emph{really} Harry Potter?”
„Wow“, sagte der Junge. „Bist du \emph{wirklich} Harry Potter?“

% \emph{Not this again.} “I have no logical way of knowing that for certain. My parents raised me to \emph{believe} that my name was Harry James Potter-Evans-Verres, and many people here have told me that I \emph{look} like my parents, I mean my other parents, but,” Harry frowned, realising, “for all \emph{I} know, there could easily be spells to polymorph a child into a specified appearance—”
\emph{Nicht das schon wieder.} „Ich habe keine Möglichkeit, das zu wissen. Meine Eltern haben mich in dem \emph{Glauben} aufgezogen, dass ich Harry James Potter-Evans-Verres bin und viele Leute hier haben mir mitgeteilt, dass ich genau wie meine Eltern—ich meine, wie meine anderen Eltern—\emph{aussehe}, aber“, Harry brach ab und dachte kurz nach, „nach allem was \emph{ich} weiß, könnte es Zaubersprüche geben, die das Aussehen eines kleinen Kindes nach Wunsche verwandeln und—“

% “Er, what, mate?”
„Hä?“

% \emph{Not headed for Ravenclaw, I take it.} “Yes, I’m Harry Potter.”
\emph{Okay, schonmal kein Ravenclaw, so viel ist sicher.} „Ja, ich bin Harry Potter.“

% “I’m Ron Weasley,” said the tall skinny freckled long-nosed kid, and stuck out a hand, which Harry politely shook as they walked. The owl gave Harry an oddly measured and courteous hoot (actually more of an eehhhhh sound, which surprised Harry).
„Ich bin Ron Weasley“, sagte das große, dünne, sommersprossige Kind und streckte eine Hand aus, die Harry im Gehen höflich schüttelte. Die Eule begrüßte Harry mit einem bemerkenswert gewichtigen und höflichen Zwitschern (genauer gesagt war es eine Art \emph{iiieehhhk}-Geräusch, was Harry überraschte).

% At this point Harry realised the potential for imminent catastrophe. “Just a second,” he said to Ron, and opened one of the drawers of his trunk, the one that if he recalled correctly was for Winter Clothes—it was—and then he found the lightest scarf he owned, underneath his winter coat. Harry took off his sweatband, and just as quickly unfolded the scarf and tied it around his face. It was a little hot, especially in the summer, but Harry could live with that.
In dem Moment bemerkte Harry die Möglichkeit einer unmittelbar bevorstehenden Katastrophe und fand einen Weg, sie abzuwenden. „Warte kurz“, sagte er zu Ron, öffnete die Schublade seines Koffers, die—wenn er sich richtig erinnerte—Wintersachen enthielt—das tat sie—und holte seinen dünnsten Schal unter dem Wintermantel hervor. Harry nahm sein Stirnband ab, entfaltete blitzschnell den Schal und wickelte ihn um sein Gesicht. Es war etwas heiß, gerade jetzt im Sommer, doch damit konnte Harry leben.

% Then he shut that drawer and pulled out another drawer and drew forth black wizarding robes, which he shrugged over his head, now that he was out of Muggle territory.
Dann schloss er die Schublade (die jetzt das nutzlose Stirnband enthielt, obwohl es dort gar nicht hingehörte) und holte aus einer anderen seinen schwarzen Zaubererumhang hervor, den er sich jetzt, da sie außer Sichtweite von Muggeln waren, überwarf.

% “There,” Harry said. The sound came out slightly muffled through the scarf over his face. He turned to Ron. “How do I look? Stupid, I know, but am I identifiable as Harry Potter?”
„So“, sagte Harry zufrieden. Die Töne kamen etwas dumpf unter dem Schal hervor. Er drehte sich zu Ron. „Wie sehe ich aus? Dämlich, ich weiß, aber bin ich noch als Harry Potter erkenntlich?“

% “Er,” Ron said. He closed his mouth, which had been open. “Not really, Harry.”
„Ähm“, sagte Ron. Er schloss seinen Mund, der bisher offen gestanden hatte. „Nicht wirklich, Harry.“

% “Very good,” Harry said. “However, so as not to obviate the point of the whole exercise, you will henceforth address me as,” Verres might not work any more, “Mr~Spoo.”
„Sehr gut“, sagte Harry. „Außerdem wirst du mich, um die ganze Mühe nicht zunichte zu machen, von nun an mit“—Verres könnte jetzt nicht mehr ausreichen—„Mr~Spoo anreden.“

% “Okay, Harry,” Ron said uncertainly.
„Okay, Harry“, sagte Ron zögerlich.

% \emph{The Force is not particularly strong in this one.} “Call…me…Mister…Spoo.”
\emph{Die Macht ist definitiv nicht mit ihm.} „Nenn…mich…Mr~…Spoo.“

% “Okay, Mister Spoo—” Ron stopped. “I can’t do that, it makes me feel stupid.”
„Okay, Mr~Spoo“—Ron zögerte. „Ich kann das nicht tun, ich komm mir dabei dumm vor.“

% \emph{That’s not just a feeling.} “Okay. \emph{You} pick a name.”
\emph{Du kommst dir nicht nur so vor.} „Okay. Dann denk \emph{du} dir einen Namen aus.“

% “Mr~Cannon,” Ron said at once. “For the Chudley Cannons.”
„Mr~Cannon“, sagte Ron sofort. „Wie die Chudley Cannons.“

% “Ah…” Harry knew he was going to terribly regret asking this. “Who or what are the Chudley Cannons?”
„Ähm…“ Harry hatte eine düstere Vorahnung, dass er diese Frage schrecklich bereuen würde. „Wer oder was sind die Chudley Cannons?“

% “\emph{Who’re the Chudley Cannons?} Only the most brilliant team in the whole history of Quidditch! Sure, they finished at the bottom of the league last year, but—”
„\emph{Wer sind die Chudley Cannons?} Die sind das genialste Team in der gesamten Geschichte des Quidditch. Klar, sie waren letzte Saison ganz unten in der Liga, aber—“

% “What’s Quidditch?”
„Was ist Quidditch?“

% Asking this was also a mistake.
Auch diese Frage war ein Fehler.

% “So let me get this straight,” Harry said as it seemed that Ron’s explanation (with associated hand gestures) was winding down. “Catching the Snitch is worth \emph{one hundred and fifty points?}”
„Verstehe ich das richtig“, sagte Harry, als Rons Erklärung (samt ausschweifenden Gestikulierens) sich dem Ende zuneigte. „Den Schnatz zu fangen ist \emph{einhundertfünfzig} Punkte wert?“

% “Yeah—”
„Ja…“

% “How many ten-point goals does one side usually score \emph{not} counting the Snitch?”
„Wenn man den Schnatz mal beiseite lässt; wie viele Zehn-Punkte-Tore schafft eine Mannschaft üblicherweise pro Spiel?“

% “Um, maybe fifteen or twenty in professional games—”
„Ähm, vielleicht fünfzehn oder zwanzig, wenn Profimannschaften spielen.“

% “That’s just wrong. That violates every possible rule of game design. Look, the rest of this game sounds like it might make sense, sort of, for a sport I mean, but you’re basically saying that catching the Snitch overwhelms almost any ordinary point spread. The two Seekers are up there flying around looking for the Snitch and usually not interacting with anyone else, spotting the Snitch first is going to be mostly luck—”
„Das ist einfach \emph{falsch}. Das verletzt sämtliche Regeln der Spielgestaltung. Ich meine, der Rest des Spiels klingt ja noch halbwegs sinnvoll—für eine Sportart zumindest —, aber den Schnatz zu fangen wirft dann fast jede realistische Punkteverteilung um. Die zwei Sucher fliegen umher, suchen nach dem Schnatz und interagieren üblicherweise nicht miteinander und wer den Schnatz zuerst sieht, ist meist eine Frage des Glücks—“

% “It’s not luck!” protested Ron. “You’ve got to keep your eyes moving in the right pattern—”
„Es ist kein Glück“, protestierte Ron. „Man muss die Augen richtig hin und her bewegen und—“

% “That’s not \emph{interactive,} there’s no back-and-forth with the other player and how much fun is it to watch someone incredibly good at moving their eyes? And then whichever Seeker gets lucky swoops in and grabs the Snitch and makes everyone else’s work moot. It’s like someone took a real game and grafted on this pointless extra position so that you could be the Most Important Player without needing to really get involved or learn the rest of it. Who was the first Seeker, the King’s idiot son who wanted to play Quidditch but couldn’t understand the rules?” Actually, now that Harry thought about it, that seemed like a surprisingly good hypothesis. Put him on a broomstick and tell him to catch the shiny thing…
„Das ist aber nicht \emph{interaktiv}, da gibt es keine Berührungspunkte mit dem anderen Sucher und überhaupt: Wie spannend ist es denn, jemandem zuzuschauen, der unglaublich gut darin ist, seine Augen zu bewegen? Und der Sucher, der mehr Glück hat, findet den Schnatz zuerst, schnappt ihn sich und macht dann die Arbeit aller anderen hinfällig. Das ist so, als ob jemand ein richtiges Spiel genommen hat und diese zusätzliche Position hinzugefügt hat, nur damit irgendjemand \emph{Der Wichtigste Spieler} sein konnte, ohne wirklich mitzuspielen oder die Regeln zu kennen. Wer war denn der erste Sucher—der dümmliche Königssohn, der mitspielen wollte, aber die Regeln nicht verstand?“
Nun, wo Harry genauer drüber nachdachte, schien das eine erstaunlich gute Hypothese zu sein. \emph{Setze ihn einfach auf einen Besen und sag ihm, er soll das glitzernde Ding fangen.}

% Ron’s face pulled into a scowl. “If you don’t like Quidditch, you don’t have to make fun of it!”
Ron schaute finster drein. „Bloß, weil du Quidditch nicht magst, brauchst du dich nicht darüber lustig machen!“

% “If you can’t criticise, you can’t optimise. I’m suggesting how to \emph{improve the game.} And it’s very simple. Get rid of the Snitch.”
„Wenn man nichts kritisiert, kann man nichts optimieren. Ich mache Vorschläge, wie man das Spiel \emph{verbessern} könnte. Und es ist ganz einfach: Schafft den Schnatz ab.“

% “They won’t change the game just ’cause \emph{you} say so!”
„Sie werden das Spiel nicht ändern, bloß weil \emph{du} es so willst!“

% “I \emph{am} the Boy-Who-Lived, you know. People will listen to me. And maybe if I can persuade them to change the game at Hogwarts, the innovation will spread.”
„Weißt du, ich bin der Junge-der-lebt. Die Leute hören mir zu. Und falls ich sie überzeugen kann, das Spiel auf Hogwarts zu ändern, wird sich die Innovation vielleicht ausbreiten.“

% A look of absolute horror was spreading over Ron’s face. “But, but if you get rid of the Snitch, how will anyone know when the game ends?”
Große Furcht zeichnete sich auf Rons Gesicht ab. „Aber, aber, aber…wenn du den Schnatz abschaffst, wie soll man dann wissen, wann das Spiel zu Ende ist?“

% “\emph{Buy…a…clock.} It would be a lot fairer than having the game sometimes end after ten minutes and sometimes not end for hours, and the schedule would be a lot more predictable for the spectators, too.” Harry sighed. “Oh, stop giving me that look of absolute horror, I probably won’t \emph{actually} take the time to destroy this pathetic excuse for a national sport and remake it stronger and smarter in my own image. I’ve got way, way, \emph{way} more important stuff to worry about.” Harry looked thoughtful. “Then again, it wouldn’t \emph{take} much time to write up the Ninety-Five Theses of the Snitchless Reformation and nail it to a church door—”
„\emph{Kauft…eine…Uhr.} Das wäre viel fairer als wenn das Spiel mal nach zehn Minuten endet und mal nach vielen Stunden immer noch läuft; und für die Zuschauer wäre das auch viel einfacher.“ Harry seufzte. „Ach, lass doch diesen entsetzten Blick, ich werde vermutlich ohnehin nicht die Zeit haben, diesen lächerlichen Abklatsch einer Nationalsportart zu zerstören und nach meinem Entwurf neu zu erschaffen. Ich habe sehr, \emph{sehr} viel wichtigere Sachen zu tun.“ Harry sah gedankenverloren drein. „Andererseits würde es vermutlich nicht allzu viel Zeit in Anspruch nehmen, die 95 Thesen der Schnatzlosen Reformation niederzuschreiben und an eine Kirchentür zu nageln…“

% “Potter,” drawled a young boy’s voice, “\emph{what} is that on your face and \emph{what} is standing next to you?”
„Potter“, schnarrte eine Jungenstimme hinter ihm. „\emph{Was} hast du da um dein Gesicht gewickelt und \emph{was} steht da neben dir?“

% Ron’s look of horror was replaced by utter hatred. “\emph{You!}”
Rons Furcht wurde von abgrundtiefem Hass verdrängt. „\emph{Du!}“

% Harry turned his head; and indeed it was Draco Malfoy, who might have been forced to wear standard school robes, but was making up for that with a trunk looking at least as magical and far more elegant than Harry’s own, decorated in silver and emeralds and bearing what Harry guessed to be the Malfoy family crest, a beautiful fanged serpent over crossed ivory wands.
Harry drehte seinen Kopf; es war tatsächlich Draco Malfoy, der zwar die normale Schuluniform tragen musste, dies allerdings mit einem Koffer wettmachte, der mindestens ebenso magisch und weitaus eleganter aussah als Harrys eigener, dekoriert mit Silber und Smaragden und versehen mit einer wunderschönen, langzahnigen Schlange, die sich um zwei gekreuzte Zauberstäbe wand—das Familienwappen der Malfoys, vermutete Harry.

% “Draco!” Harry said. “Er, or Malfoy if you prefer, though that kind of sounds like Lucius to me. I’m glad to see you’re doing so well after, um, our last meeting. This is Ron Weasley. And I’m trying to go incognito, so call me, eh,” Harry looked down at his robes, “Mister Black.”
„Draco“, sagte Harry. „Ähm, oder Malfoy, falls dir das lieber ist, obwohl ich dabei eher an Lucius denken muss. Ich bin froh, dass es dir nach unserem letzten Treffen so gut geht. Das ist Ron Weasley. Und ich versuche nicht erkannt zu werden, also nenne mich bitte“, Harry sah nachdenklich auf seinen Umhang, „Mr~Black.“

% “\emph{Harry!}” hissed Ron. “You can’t use \emph{that} name!”
„\emph{Harry}“, zischte Ron. „Du kannst \emph{diesen} Namen nicht benutzen!“

% Harry blinked. “Why not?” It \emph{sounded} nicely dark, like an international man of mystery—
Harry blinzelte. „Wieso nicht?“ Es \emph{klang} schön düster, wie ein international berühmter Mann der Mysterien.

% “I’d say it’s a \emph{fine} name,” said Draco, “but it belongs to the Noble and Most Ancient House of Black. I’ll call you Mr~Silver.”
„Ich halte es für einen angemessenen Namen“, sagte Draco, „aber das Noble und Uralte Haus der Blacks wäre wohl nicht einverstanden. Wie wäre es mit Mr~Silber?“

% “\emph{You} get away from…from Mr~Gold,” Ron said coldly, and took a forward step. “He doesn’t need to talk to the likes of you!”
„Halt \emph{du} dich ja fern von…von Mr~Gold“, sagte Ron hitzig und ging einen Schritt vor. „Er hat es nicht nötig, mit jemandem wie dir zu reden!“

% Harry raised a placating hand. “I’ll go by Mr~Bronze, thanks for the naming schema. And, Ron, um,” Harry struggled to find a way to say this, “I’m glad you’re so…enthusiastic about protecting me, but I don’t particularly mind talking to Draco—”
Harry hob beschwichtigend die Hände. „Ich werde mich wohl Mr~Bronze nennen, vielen Dank für das Namensschema. Und, Ron, ähm…“ Harry überlegte angestrengt, wie er das sagen sollte. „Ich bin froh, dass du mich so…enthusiastisch verteidigst, aber es stört mich nicht, mit Draco zu reden.“

% This was apparently the last straw for Ron, who spun on Harry with eyes now aflame with outrage. “\emph{What?} Do you \emph{know} who this is?”
Das brachte bei Ron offenbar das Fass zum Überlaufen, denn jetzt drehte er sich mit vor Empörung flammenden Augen zu Harry. „\emph{Was? Hast du überhaupt eine \emph{Ahnung}, wer das ist?}“

% “Yes, Ron,” Harry said, “you may remember that I called him Draco without him needing to introduce himself.”
„Ja, Ron“, sagte Harry. „Du erinnerst dich vielleicht, dass ich ihn mit 'Draco' ansprach, ohne dass er sich vorgestellt hat.“

% Draco sniggered. Then his eyes lit on the white owl on Ron’s shoulder. “Oh, what’s \emph{this?}” Draco said in a drawl rich with malice. “Where’s the famous Weasley family rat?”
Draco kicherte. Dann strahlten seine Augen, als er die weiße Eule auf Rons Schulter bemerkte. „Oh, was ist \emph{das} denn?“, schnarrte Draco mit einem boshaften Unterton. „Wo ist die berühmte Ratte der Weasleys?“

% “Buried in the backyard,” Ron said coldly.
„Im Garten begraben“, sagte Ron kühl.

% “Aw, how sad. Pot…ah, Mr~Bronze, I should mention that the Weasley family is widely agreed to have \emph{the best pet story ever}. Want to tell it, Weasley?”
„Oh, wie traurig. Pot—ähm, Mr~Bronze, ich sollte erwähnen, dass die Familie Weasley allseits für die \emph{beste Haustier-Geschichte aller Zeiten} bekannt ist. Magst du sie erzählen, Weasley?“

% Ron’s face contorted. “You wouldn’t think it was funny if it happened to \emph{your} family!”
Rons Gesicht verzog sich. „Du würdest es nicht so lustig finden, wenn es \emph{deiner} Familie passiert wäre!“

% “Oh,” Draco purred, “but it wouldn’t ever \emph{happen} to the Malfoys.”
„Ach tatsächlich“, schnurrte Draco. „Aber es \emph{würde} den Malfoys nie passieren.“

% Ron’s hands clenched into fists—
Rons Hände ballten sich zu Fäusten.

% “That’s enough,” Harry said, putting as much quiet authority into the voice as he could manage. It was clear that whatever this was about, it was a painful memory for the red-haired kid. “If Ron doesn’t want to talk about it, he doesn’t have to talk about it, and I’d ask that you not talk about it either.”
„Das reicht“, sagte Harry und versuchte dabei so viel ruhige Autorität in seine Stimme einfließen zu lassen, wie er nur konnte. Wovon auch immer hier die Rede war, für den Rothaarigen war es offenbar eine schmerzhafte Erinnerung. „Wenn Ron nicht darüber sprechen will, dann braucht er nicht darüber sprechen—und dann bitte ich dich, ebenso wenig darüber zu sprechen.“

% Draco turned a surprised look on Harry, and Ron nodded. “That’s right, Harry! I mean Mr~Bronze! You see what kind of person he is? Now tell him to go away!”
Draco sah Harry überrascht an, während Ron nickte. „Richtig so, Harry! Ich meine, Mr~Bronze. Siehst du, was für ein Mensch der ist? Jetzt sag ihm, er soll abhauen!“

% Harry counted to ten inside his head, which for him was a very quick \emph{12345678910}—an odd habit left over from the age of five when his mother had first instructed him to do it, and Harry had reasoned that his way was faster and ought to be just as effective. “I’m not telling him to go away,” Harry said calmly. “He’s welcome to talk to me if he wants.”
Harry zählte innerlich bis zehn—bei ihm war es ein sehr schnelles \emph{12345678910}, eine seltsame Angewohnheit aus dem Alter von fünf Jahren: Seine Mutter hatte ihn angewiesen, bis zehn zu zählen und Harry hatte argumentiert, dass seine Variante schneller ging und ebenso effektiv sein sollte. „Ron“, sagte Harry ruhig, „ich werde ihn nicht weg schicken. Er kann gerne mit mir sprechen, wenn er mag.“

% “Well, I don’t intend to hang around with anyone who hangs around with Draco Malfoy,” Ron announced coldly.
„Na gut, aber ich gebe mich mit niemandem ab, der sich mit Draco Malfoy abgibt“, verkündete Ron kühl.

% Harry shrugged. “That’s up to you. \emph{I} don’t intend to let anyone say who I can and can’t hang around with.” Silently chanting, \emph{please go away, please go away…}
Harry zuckte mit den Schultern. „Das steht dir frei. \emph{Ich} hingegen habe nicht vor, mir von irgendwem diktieren zu lassen, mit wem ich reden darf und mit wem nicht.“ Innerlich murmelte er \emph{geh einfach weg, geh einfach weg}…

% Ron’s face went blank with surprise, like he’d actually expected that line to work. Then Ron spun about, yanked his luggage’s lead and stormed off down the platform.
Rons Gesichtszüge entglitten ihm für einen Moment, als ob er tatsächlich erwartet hatte, dass dieser Satz bei Harry wirkte. Dann drehte Ron sich um, zerrte an seinem Koffer und stürmte ans andere Ende des Bahnsteigs.

% “If you didn’t like him,” Draco said curiously, “why didn’t you just walk away?”
„Wenn du ihn nicht leiden kannst“, fragte Draco neugierig, „warum bist du nicht einfach weggegangen?“

% “Um…his mother helped me figure out how to get to this platform from King’s Cross Station, so it was kind of hard to tell him to get lost. And it’s not that I \emph{hate} this Ron guy,” Harry said, “I just, just…” Harry searched for words.
„Naja…seine Mutter hat mir verraten, wie ich vom Bahnhof King's Cross zu diesem Gleis komme, also konnte ich ihn nicht einfach so verscheuchen. Und es ist ja nicht so, dass ich diesen Ron \emph{hasse}“, sagte Harry, „es ist nur, dass ich…dass…“ Harry suchte nach passenden Worten.

% “Don’t see any reason for him to exist?” offered Draco.
„Dass du keinen Grund siehst, warum er existieren sollte?“, bot Draco an.

% “Pretty much.”
„So ungefähr.“

% “Anyway, Potter…if you really were raised by Muggles—” Draco paused here, as if waiting for a denial, but Harry didn’t say anything “—then you mightn’t know what it’s like to be famous. People want to take up \emph{all} of our time. You \emph{have} to learn to say no.”
„Auf jeden Fall, Potter…wenn du tatsächlich bei Muggeln aufgewachsen bist…“ Draco unterbrach sich einen Moment, als ob er einen Widerspruch erwartete, doch Harry sagte nichts. „…dann mag dir nicht ganz klar sein, was es bedeutet, berühmt zu sein. Die Leute wollen \emph{all} deine Zeit in Anspruch nehmen. Du \emph{musst} lernen, nein zu sagen.“

% Harry nodded, putting a thoughtful look on his face. “That sounds like good advice.”
Harry nickte langsam und setzte einen nachdenklichen Gesichtsausdruck auf. „Das klingt nach einem sehr guten Ratschlag.“

% “If you try to be nice, you just end up spending the most time with the pushiest ones. Decide who you \emph{want} to spend time with and make everyone else leave. You’re just getting here, Potter, so everyone’s going to judge you by who they see you with, and you don’t want to be seen with the likes of Ron Weasley.”
„Wenn du versuchst, nett zu ihnen zu sein, dann bedeutet das bloß, dass du die meiste Zeit mit den aufdringlichsten Leuten verbringst. Entscheide dich, mit wem du deine Zeit verbringen \emph{willst} und sage den anderen, sie sollen abhauen. Die Leute werden dich danach beurteilen, mit wem du dich umgibst und du willst nicht mit jemandem wie Ron Weasley gesehen werden.“

% Harry nodded again. “If you don’t mind my asking, how did you recognise me?”
Harry nickte wieder. „Falls ich fragen darf—woran hast du mich erkannt?“

% “\emph{Mister Bronze},” Draco drawled, “I \emph{have} met you, remember. I saw someone going around with a scarf wrapped around his head, looking absolutely ridiculous. So I took a \emph{guess.}”
„\emph{Mister Bronze}“, schnarrte Draco, „ich habe dich schon einmal getroffen, denk dran. Ich habe dich \emph{recht gut kennengelernt}. Und dann sah ich jemanden, der mit einem Schal um den Kopf rumlief und absolut lächerlich aussah, also habe ich eine \emph{wilde Vermutung} geäußert.“

% Harry bowed his head, accepting the compliment. “I’m \emph{terribly} sorry about that,” Harry said. “Our first meeting, I mean. I didn’t mean to embarrass you in front of Lucius.”
Harry neigte seinen Kopf um für das Kompliment zu danken. „Es tut mir \emph{schrecklich} leid, was da passiert ist“, sagte er. „Bei unserem ersten Treffen, meine ich. Ich wollte dich nicht vor Lucius beschämen.“

% Draco waved it off while giving Harry an odd look. “I just wish Father could have come in while \emph{you} were flattering \emph{me}—” Draco laughed. “But thank \emph{you} for what you said to Father. If not for that, I might’ve had a harder time explaining.”
Draco winkte ab und warf Harry einen seltsamen Blick zu. „Ich wünschte bloß, dass Vater reingekommen wäre, als \emph{du} um \emph{mich} herumscharwenzelt bist.“ Draco lachte. „Aber ich danke dir für das, was du zu Vater gesagt hast. Ohne das wäre es mir deutlich schwerer gefallen, es ihm zu erklären.“

% Harry swept a deeper bow. “And thank \emph{you} for reciprocating with what you said to Professor McGonagall.”
Harry neigte den Kopf etwas tiefer. „Und ich danke \emph{dir}, dass du es bei Professor McGonagall erwidert hast.“

% “You’re welcome. Though one of the assistants must’ve sworn her closest friend to absolute secrecy, because Father says there’re \emph{weird rumours} going around, like you and I got in a fight or something.”
„Nichts zu danken. Allerdings muss eine der Gehilfinnen ihre engste Freundin zu absolutem Stillschweigen verpflichtet haben, denn Vater sagt, dass einige \emph{wilde Gerüchte} die Runde machen, laut derer wir zwei in einen Kampf oder so etwas verwickelt waren.“

% “Ouch,” Harry said, wincing. “I’m \emph{really} sorry—”
„Autsch…“, sagte Harry zusammenzuckend. „Das tut mir wirklich leid—“

% “No, we’re used to it, Merlin knows there’s lots of rumours about the Malfoy family already.”
„Nicht nötig, wir sind es gewohnt. Bei Merlin, es gibt schon so viele Gerüchte über die Familie Malfoy…“

% Harry nodded. “I’m glad to hear you’re not in trouble.”
Harry nickte. „Ich bin froh zu hören, dass du nicht in Schwierigkeiten geraten bist.“

% Draco smirked. “Father has, um, a \emph{refined} sense of humour, but he \emph{does} understand making friends. He understands it \emph{very} well. He made me repeat that before I went to bed every night for the last month, ‘I will make friends at Hogwarts.’ When I explained everything to him and he saw that’s what I was doing, he bought me an ice-cream.”
Draco lächelte. „Vater hat, sagen wir, einen sehr \emph{differenzierten} Sinn für Humor, aber er versteht etwas vom Freundschaften schließen. Er versteht \emph{sehr viel} davon. Ich musste das sogar den letzten Monat über jede Nacht vor dem Einschlafen aufsagen: 'Ich werde auf Hogwarts Freundschaften schließen.' Als ich ihm dann alles erklärt habe und er verstand, dass es mir darum ging, hat er sich nicht nur entschuldigt, sondern mir sogar ein Eis spendiert.“

% Harry’s jaw dropped. “\emph{You managed to spin that into an ice-cream?}”
Harrys Unterkiefer klappte auf. „\emph{Du hast es geschafft, \emph{das} in ein Eis zu verwandeln?}“

% Draco nodded, looking every bit as smug as the feat deserved. “Well, father \emph{knew} what I was doing, of course, but he’s the one who taught me \emph{how} to do it, and if I grin the right way \emph{while} I’m doing it, that makes it a father-son thing and then he \emph{has} to buy me an ice-cream or I’ll give him this sort of sad look, like I think I must have disappointed him.”
Draco nickte und sah genau so zufrieden aus, wie diese Meisterleistung es erwarten ließ. „Naja, Vater \emph{erkannte} natürlich, dass ich das vorhatte, aber er war immerhin derjenige, der es mir beibrachte und wenn ich ihm richtig zuzwinkere, während ich es mache, dann ist das so eine Vater-Sohn-Angelegenheit und dann \emph{muss} er mir einfach ein Eis kaufen, sonst werfe ich ihm diesen traurigen Blick zu, als ob ich glaube, dass ich ihn enttäuscht habe.“

% Harry eyed Draco calculatingly, sensing the presence of another master. “You’ve had \emph{lessons} on how to manipulate people?”
Harry musterte Draco prüfend und spürte die Anwesenheit eines anderen Meisters. „Er hat dir \emph{beigebracht}, wie man Leute manipuliert?“

% “Of course,” Draco said proudly. “I’m a \emph{Malfoy.} Father bought me tutors.”
„Schon solange ich mich erinnern kann“, sagte Draco stolz. „Vater hat mir Tutoren bezahlt.“

% “Wow,” Harry said. Reading Robert Cialdini’s \emph{Influence: Science and Practice} probably didn’t stack up very high compared to that (though it was still one heck of a book). “Your dad is almost as awesome as my dad.”
„Wow“, sagte Harry. Robert Cialdinis \emph{Einfluss: Theorie und Praxis} kam dagegen wohl nicht an (obwohl es ein wahnsinnig gutes Buch war). „Dein Vater ist fast so toll wie mein Vater.“

% Draco’s eyebrows rose loftily. “Oh? And what does \emph{your} father do?”
Dracos Augenbrauen schossen in die Höhe. „Tatsächlich? Und was macht \emph{dein} Vater?“

% “He buys me books.”
„Er kauft mir Bücher.“

% Draco considered this. “That doesn’t sound very impressive.”
Draco dachte einen Moment darüber nach. „Das hört sich nicht sehr beeindruckend an.“

% “You had to be there. Anyway, I’m glad to hear all that. The way Lucius was looking at you, I thought he was going to c-crucify you.”
„Du hättest es sehen müssen. Auf jeden Fall bin ich froh, das zu hören. So wie Lucius dich angeschaut hat, bekam ich Angst, dass er dich k—kreuzigen würde.“

% “My father really loves me,” Draco said firmly. “He wouldn’t ever do that.”
„Mein Vater liebt mich sehr“, sagte Draco bestimmt. „Er würde sowas niemals tun.“

% “Um…” Harry said. He remembered the black-robed, white-haired figure of elegance that had stormed through Madam Malkin’s, wielding that beautiful, deadly silver-handled cane. It wasn’t easy to visualise him as a doting father. “Don’t take this the wrong way, but how do you \emph{know} that?”
„Ähm“, sagte Harry und erinnerte sich an das weißhaarige Musterbeispiel für Perfektion, das im schwarzen Mantel und mit elegantem, todbringendem, silbernem Gehstock bei Madam Malkin hereingetreten war. Es war so schwer, sich diesen perfekten Mörder als liebevollen Vater vorzustellen. „Versteh das bitte nicht falsch—aber woher \emph{weißt} du das?“

% “Huh?” It was clear that this was a question Draco did not commonly ask himself.
„Hä?“ Es war klar, dass Draco sich diese Frage normalerweise nicht stellte.

% “I ask the fundamental question of rationality: why do you believe what you believe? What do you think you know and how do you think you know it? What makes you think Lucius wouldn’t sacrifice you the same way he’d sacrifice anything else for power?”
„Ich stelle dir die fundamentale Frage der Rationalität: Warum glaubst du das, was du glaubst? Was glaubst du zu wissen und woher glaubst du es zu wissen? Was hast du \emph{beobachtet}, was dich zu dem Glauben gebracht hat, dass Lucius dich nicht ebenso opfern würde wie eine beliebige andere Spielfigur?“

% Draco shot Harry another odd look. “Just what do \emph{you} know about Father?”
Draco warf Harry wieder einen seltsamen Blick zu. „Was genau weißt \emph{du} über Vater?“

% “Um…seat on the Wizengamot, seat on Hogwarts’ Board of Governors, incredibly wealthy, has the ear of Minister Fudge, has the confidence of Minister Fudge, probably has some highly embarrassing photos of Minister Fudge, most prominent blood purist now that the Dark Lord’s gone, former Death Eater who was found to have the Dark Mark but got off by claiming to be under the Imperius Curse, which was ridiculously implausible and pretty much everyone knew it…evil with a capital ‘E’ and a born killer…I think that’s it.”
„Ähm…Sitz im Zaubererrat, Sitz im Beirat der Schule, unglaublich reich, hat Gehör und Vertrauen von Minister Fudge, vermutlich auch einige äußerst peinliche Fotos von ihm, bekanntester Reinblut-Fanatiker seitdem der Dunkle Lord gefallen ist, besitzt das dunkle Mal und gehörte einst zum innersten Kreis der Todesser, ist jedoch davon gekommen, weil er behauptete, unter dem Imperius-Fluch gewesen zu sein, was jedermann für geradezu lächerlich unwahrscheinlich hält…\emph{bösartig}—und zwar in Großbuchstaben, fett und unterstrichen—und ein geborener Killer…ich denke, das war alles.“

% Draco’s eyes had narrowed to slits. “McGonagall told you that, did she.”
Dracos Augen hatten sich zu Strichen verzogen. „McGonagall hat dir das erzählt, nicht wahr?“

% “No, she wouldn’t say \emph{anything} to me about Lucius afterwards, except to stay away from him. So during the Incident at the Potions Shop, while Professor McGonagall was busy yelling at the shopkeeper and trying to get everything under control, I grabbed one of the customers and asked \emph{them} about Lucius.”
„Nein, sie hat sich geweigert, mir danach \emph{irgendetwas} über Lucius zu sagen, außer, dass ich mich von ihm fernhalten solle. Also habe ich mir während einem Vorfall im Tränkeladen, als Professor McGonagall damit beschäftigt war, mit dem Inhaber zu reden und die Situation wieder unter Kontrolle zu bekommen, einen Kunden geschnappt und \emph{den} über Lucius ausgefragt.“

% Draco’s eyes were wide again. “Did you \emph{really?}”
Draco machte wieder große Augen. „Hast du das \emph{wirklich} gemacht?“

% Harry gave Draco a puzzled look. “If I lied the first time, I’m not going to tell you the truth just because you ask twice.”
Harry warf Draco einen zweifelnden Blick zu. „Falls ich beim ersten Mal gelogen hätte, dann würde ich dir nicht die Wahrheit sagen, bloß weil du nochmal nachfragst.“

% There was a certain pause as Draco absorbed this.
Einen Moment war es still, während Draco das verarbeitete.

% “You’re so completely going to be in Slytherin.”
„Du wirst sowas von garantiert nach Slytherin kommen.“

% “I’m so completely going to be in Ravenclaw, thank you very much. I only want power so I can get books.”
„Ich werde garantiert nach Ravenclaw kommen, vielen Dank. Ich will nur deswegen Macht, damit ich Bücher bekomme.“

% Draco giggled. “Yeah, right. Anyway…to answer what you asked…” Draco took a deep breath, and his face turned serious. “Father once missed a Wizengamot vote for me. I was on a broom and I fell off and broke a lot of ribs. It really hurt. I’d never hurt that much before and I thought I was going to die. So Father missed this really important vote, because he was there by my bed at St. Mungo’s, holding my hands and promising me that I was going to be okay.”
Draco kicherte. „Ja, sicher. Auf jeden Fall…um deine Frage zu beantworten…“ Draco atmete tief durch und wurde wieder ernst. „Vater hat einmal eine Abstimmung im Zaubererrat meinetwegen verpasst. Ich war von einem Besen gefallen und hatte mir viele Rippen gebrochen. Es tat sehr weh. Ich hatte noch nie solche Schmerzen gespürt und dachte, dass ich sterben würde. Also hat Vater diese wichtige Abstimmung verpasst, weil er im St. Mungo an meinem Bett saß, meine Hand hielt und mir immer wieder gesagt hat, dass alles gut wird.“

% Harry glanced away uncomfortably, then, with an effort, forced himself to look back at Draco. “Why are you telling me \emph{that?} It seems sort of…private…”
Harry blickte verschämt weg und hatte einige Mühe, seinen Blick wieder auf Draco zu zwingen. „Warum erzählst du mir \emph{das}? Es ist doch recht…persönlich…“

% Draco gave Harry a serious look. “One of my tutors once said that people form close friendships by knowing private things about each other, and the reason most people don’t make close friends is because they’re too embarrassed to share anything really important about themselves.” Draco turned his palms out invitingly. “Your turn?”
Draco sah Harry ernst an. „Einer meiner Tutoren sagte einmal, dass Menschen enge Freundschaften schließen, indem sie persönliche Dinge über einander wissen; und dass die meisten Leute deswegen keine engen Freunde haben, weil es ihnen unangenehm ist, wirklich private Informationen mit anderen zu teilen.“ Draco sah ihn auffordernd an. „Jetzt bist du dran.“

% Knowing that Draco’s hopeful face had probably been drilled into him by months of practice did not make it any less effective, Harry observed. Actually it \emph{did} make it \emph{less} effective, but unfortunately not \emph{ineffective.} The same could be said of Draco’s clever use of reciprocation pressure with an unsolicited gift, a technique which Harry had read about in his social psychology books (one experiment had shown that an unconditional gift of \$5 was twice as effective as a conditional offer of \$50 in getting people to fill out surveys). Draco had made an unsolicited gift of a confidence, and now invited Harry to offer a confidence in return…and the thing was, Harry \emph{did} feel pressured. Refusal, Harry was certain, would be met with a look of sad disappointment, and maybe a small amount of contempt indicating that Harry had lost points.
Obwohl er wusste, dass Dracos erwartungsvoller Blick das Resultat monatelanger Übung war, bemerkte Harry, dass der Blick nicht an Wirkung verlor. Nun, genau genommen verlor er \emph{an Wirkung}, er verlor jedoch nicht \emph{seine Wirkung}. Genauso erging es ihm mit dem Erwiderungsdruck, den Dracos klug gemachtes Geschenk auf ihn ausübte. (In einem Psychologiebuch hatte er von einem ähnlichen Experiment gelesen, bei dem ein bedingungsloses Geschenk von \$5 doppelt so wirksam war wie eine Belohnung von \$50, wenn es darum ging, Menschen zum Ausfüllen eines Fragebogens zu bewegen.) Draco hatte Harry jetzt einen Vertrauensvorschuss geschenkt und Harry dann darum gebeten, ihm ebenfalls eine vertrauliche Information anzubieten…und Harry \emph{spürte} den Druck. Wenn er sich jetzt weigerte, so war er überzeugt, würde er von Draco einen enttäuschten Blick ernten und womöglich etwas in seiner Achtung sinken.

% “Draco,” Harry said, “just so you know, I recognise exactly what you’re doing right now. My own books called it \emph{reciprocation} and they talk about how giving someone a straight gift of two Sickles was found to be twice as effective as offering them twenty Sickles in getting them to do what you want…” Harry trailed off.
„Draco“, sagte Harry, „nur zur Information: Ich weiß genau, was du gerade versuchst. In meinen Büchern nennt man das \emph{Reziprozität}, also Erwiderung, und dort stehen Beispiele drin, wie etwa, dass man mit einem Geschenk von zwei Sickeln doppelt so gute Chancen hat, Leute zu etwas zu bewegen, wie mit einer Belohnung von zwanzig Sickeln…“ Harry verstummte.

% Draco was looking sad and disappointed. “It’s not meant as a trick, Harry. It’s a real way of becoming friends.”
Draco sah traurig und enttäuscht aus. „Ich will dich nicht austricksen, Harry. Ich will mich wirklich mit dir anfreunden.“

% Harry held up a hand. “I didn’t say I wasn’t going to respond. I just need time to pick something that’s private but just as non-damaging. Let’s say…I wanted you to know that I can’t be rushed into things.” A pause to reflect could go a long way in defusing the power of a lot of compliance techniques, once you learned to recognise them for what they were.
Harry hob eine Hand. „Ich habe nicht gesagt, dass ich darauf nicht eingehen würde. Ich brauche nur einen Moment, um eine Information auszuwählen, die privat genug ist, aber niemandem schaden kann. Sagen wir es so…ich will dir zeigen, dass ich mich nicht zu etwas drängen lasse.“ Bereits eine kurze Denkpause konnte die Wirkung vieler Überzeugungstechniken eindämmen, wenn man sie einmal erkannt hatte.

% “All right,” Draco said. “I’ll wait while you come up with something. Oh, and please take off the scarf while you say it.”
„In Ordnung“, sagte Draco. „Ich warte ab, bis dir etwas einfällt. Ach, und nimm doch bitte den Schal ab, während du es erzählst.“

% \emph{Simple but effective.}
\emph{Einfach, aber wirkungsvoll.}

% And Harry couldn’t help but notice how clumsy, awkward, graceless his attempt at resisting manipulation / saving face / showing off had appeared compared to Draco. \emph{I need those tutors.}
Harry konnte nicht umhin zu bemerken, wie offensichtlich, unbeholfen und tollpatschig seine Versuche, der Manipulation zu widerstehen / sein Gesicht zu wahren / anzugeben verglichen mit Dracos doch waren. \emph{Ich brauche unbedingt solche Tutoren.}

% “All right,” Harry said after a time. “Here’s mine.” He glanced around and then rolled the scarf back up over his face, exposing everything but the scar. “Um…it sounds like you can really rely on your father. I mean…if you talk to him seriously, he’ll always listen to you and take you seriously.”
„Also gut“, sagte Harry nach einer Weile. „Meine Information:“ Er sah um sich und schob den Schal dann hoch, so dass er nur noch die Narbe verdeckte. „Ähm…es klingt so, als ob du dich wirklich auf deinen Vater verlassen kannst. Ich meine…wenn du mit ihm über wichtige Dinge redest, dann hört er dir immer zu und nimmt dich ernst.“

% Draco nodded.
Draco nickte.

% “Sometimes,” Harry said, and swallowed. This was surprisingly hard, but then it was meant to be. “Sometimes I wish my own Dad was like yours.” Harry’s eyes flinched away from Draco’s face, more or less automatically, and then Harry forced himself to look back at Draco.
„Manchmal“, sagte Harry und schluckte. Es fiel ihm erstaunlich schwer, aber andererseits lag das in der Natur der Sache. „Manchmal wünschte ich, mein Papa wäre wie deiner.“ Harrys Augen wandten ihren Blick ab und Harry musste sich zwingen, Draco wieder anzusehen.

% Then it hit Harry \emph{what on Earth he’d just said}, and Harry hastily added, “Not that I wish my Dad was a flawless instrument of death like Lucius, I only mean taking me seriously—”
Dann bemerkte Harry, \emph{was zum Teufel er da gerade gesagt hatte} und er fügte schnell hinzu: „Nicht, dass ich mir wünschen würde, dass mein Papa so ein makelloses Tötungsinstrument wäre—ich wünschte nur, er würde mich ernst nehmen…“

% “I understand,” Draco said with a smile. “There…now doesn’t it feel like we’re a little closer to being friends?”
„Ich verstehe“, sagte Draco lächelnd. „So…fühlst du dich jetzt nicht auch schon etwas freundschaftlicher?“

% Harry nodded. “Yeah. It does, actually. Um…no offence, but I’m going to put on my disguise again, I \emph{really} don’t want to deal with—”
Harry nickte. „Ja. Ehrlich gesagt schon. Ähm…nimm es mir bitte nicht übel, aber ich werde mich jetzt wieder maskieren, ich habe wirklich keine Lust, schon wieder—“

% “I understand.”
„Ich verstehe.“

% Harry rolled the scarf back down over his face.
Harry rollte den Schal wieder um seinen Kopf.

% “My father takes all his friends seriously,” Draco said. “That’s why he has lots of friends. You should meet him.”
„Mein Vater nimmt alle seine Verbündeten ernst“, sagte Draco. „Darum hat er so viele Verbündete. Vielleicht solltest du ihn mal kennen lernen.“

% “I’ll think about it,” Harry said in a neutral voice. He shook his head in wonder. “So you really are his one weak point. Huh.”
„Ich werde darüber nachdenken“, sagte Harry in einer wertungsfreien Stimme. Er schüttelte den Kopf. „Also bist du tatsächlich seine einzige Schwachstelle. Hm.“

% Now Draco was giving Harry a \emph{really} odd look. “You want to go get something to drink and find somewhere to sit down?”
Jetzt warf Draco Harry einen \emph{äußerst} irritierten Blick zu. „Wollen wir etwas zu trinken holen und uns dann irgendwo hinsetzen?“

% Harry realised he had been standing in one place for too long, and stretched himself, trying to crick his back. “Sure.”
Harry bemerkte erst jetzt, dass er zu lange auf der Stelle gestanden hatte und streckte sich. „Klar.“

% The platform was starting to fill up now, but there was still a quieter area on the far side away from the red steam engine. Along the way they passed a stall containing a bald, bearded man offering newspapers and comic books and stacked neon-green cans.
Der Bahnsteig füllte sich allmählich, doch am hinteren Ende gab es noch einen ruhigen Bereich. Auf dem Weg dorthin kamen sie an einem Verkäufer vorbei, einem bärtigen Mann mit Glatze, der auf einem Karren Zeitungen, Comicbücher und neongrüne Getränkedosen anbot.

% The stall-holder was, in fact, leaning back and drinking out of one of the neon-green cans at the exact point when he spotted the refined and elegant Draco Malfoy approaching along with a mysterious boy looking incredibly stupid with a scarf tied over his face, causing the stall-holder to experience a sudden coughing fit in mid-drink and dribble a large amount of neon-green liquid onto his beard.
Dieser hatte sich gerade an den Karren gelehnt und einen Schluck aus einer der neongrünen Dosen getrunken, als er sah, wie der elegant herausgeputzte Draco Malfoy zusammen mit einem mysteriösen Jungen, der einen Schal um den Kopf gewickelt hatte und unglaublich bescheuert aussah, näher kam. Der Verkäufer bekam plötzlich einen Hustenanfall und die grüne Flüssigkeit tropfte in seinen Bart.

„Tschuldigung“, sagte Harry, „aber \emph{was genau} ist das?“
% “’Scuse me,” Harry said, “but what \emph{is} that stuff, exactly?”

% “Comed-Tea,” said the stall-holder “If you drink it, something surprising is bound to happen which makes you spill it on yourself or someone else. But it’s charmed to vanish just a few seconds later—” Indeed the stain on his beard was already disappearing.
„Seltsaft“, sagte der Verkäufer. „Wenn du ihn trinkst, passiert irgendwas so Überraschendes, dass du dich oder jemanden in der Nähe vollprustest. Aber er ist verzaubert, so dass er nach einigen Sekunden wieder verschwindet.“ Und noch während er sprach, verschwanden die Flecken in seinem Bart.

% “How droll,” said Draco. “How very, very droll. Come, Mr~Bronze, let’s go find another—”
„Wie lächerlich“, sagte Draco. „Äußerst lächerlich. Komm, Mr~Bronze, suchen wir uns einen anderen—“

% “Hold on,” Harry said.
„Warte mal“, sagte Harry.

% “\emph{Oh come on!} That’s just, just \emph{juvenile!}”
„\emph{Ach komm schon!} Das ist…das ist einfach \emph{kindisch}!“

% “No, I’m sorry Draco, I \emph{have} to investigate this. What happens if I drink Comed-Tea while doing my best to keep the conversation completely serious?”
„Nein, tut mir leid, Draco, ich \emph{muss} das untersuchen. Was passiert, wenn ich Seltsaft trinke, während ich mir alle Mühe gebe, über ein vollkommen ernstes Thema zu sprechen?“

% The stall-holder smiled mysteriously. “Who knows? A friend walks by in a frog costume? Something unexpected is bound to happen—”
Der Verkäufer lächelte und zuckte mit den Schultern. „Wer weiß? Vielleicht siehst du einen Freund in einem Froschkostüm vorbeilaufen? \emph{Irgendwas} Witziges oder Unerwartetes wird auf jeden Fall passieren.“

% “No. I’m sorry. I just don’t believe it. That violates my much-abused suspension of disbelief on so many levels I don’t even have the language to describe it. There is, there is just \emph{no way} a bloody \emph{drink} can manipulate reality to produce \emph{comedy setups}, or I’m going to give up and retire to the Bahamas—”
„Nein. Tut mir leid. Das glaube ich einfach nicht. Das verstößt auf so vielen Ebenen gegen meine Überzeugungen, dass ich es gar nicht in Worte fassen kann. Es \emph{kann einfach nicht sein}, dass so ein verdammtes \emph{Getränk} die Realität plötzlich in eine Sitcom verwandeln kann, sonst schmeiß ich alles hin und fliehe auf die Bahamas—oder sonst wohin.“

% Draco groaned. “Are we \emph{really} going to do this?”
Draco stöhnte. „Muss das \emph{wirklich} sein?“

% “You don’t have to drink it but I \emph{have} to investigate. \emph{Have} to. How much?”
„Du brauchst es nicht zu trinken, aber ich \emph{muss} es untersuchen. Ich \emph{muss} einfach. Wieviel kostet das?“

% “Five Knuts the can,” the stall-holder said.
„Fünf Knut die Dose“, sagte der Verkäufer.

% “\emph{Five Knuts?} You can sell reality-manipulating fizzy drinks for \emph{five Knuts the can?}” Harry reached into his pouch, said “four Sickles, four Knuts”, and slapped them down on the counter. “Two dozen cans please.”
„\emph{Fünf Knut?} Sie verkaufen realitätsverändernde Softdrinks für \emph{fünf Knut pro Dose}?“ Harry griff in seinen Beutel, sagte „vier Sickel und vier Knut“ und klatschte sie auf den Tresen. „Zwei Dutzend Dosen bitte.“

% “I’ll also take one,” Draco sighed, and started to reach for his pockets.
„Ich nehm auch eine“, seufzte Draco und griff in seine Tasche.

% Harry shook his head rapidly. “No, I’ve got this, doesn’t count as a favour either, I want to see if it works for you too.” He took a can from the stack now placed on the counter and tossed it to Draco, then started feeding his pouch. The pouch’s Widening Lip ate the cans accompanied by small burping noises, which wasn’t exactly helping to restore Harry’s faith that he would some day discover a reasonable explanation for all this.
Harry schüttelte schnell den Kopf. „Nein, das geht auf mich. Sieh es nicht als Gefallen an, ich will überprüfen, ob es bei dir auch wirkt.“ Er warf Draco eine Dose zu und füllte dann seinen Beutel, dessen dehnbare Öffnung die Dosen mit einem leisen Rülpser verspeiste, welcher Harrys Hoffnung, dass er irgendwann eine vernünftige Erklärung für all das finden würde, nicht gerade bestärkte.

% Twenty-two burps later, Harry had the last purchased can in his hand, Draco was looking at him expectantly, and the two of them pulled the ring at the same time.
Zweiundzwanzig Rülpser später nahm Harry die letzte Dose in die Hand. Draco sah ihn erwartungsvoll an und beide öffneten ihre Dosen gleichzeitig.

% Harry rolled up his scarf to expose his mouth, and they tilted their heads back and drank the Comed-Tea.
Harry schob seinen Schal hoch, damit sein Mund frei war, und sie tranken den Seltsaft.

% It somehow \emph{tasted} bright green—extra-fizzy and limer than lime.
Er \emph{schmeckte} sogar leuchtend grün—besonders sprudelnd und zitroniger als Zitronen.

% Aside from that, nothing else happened.
Nichts passierte.

% Harry looked at the stall-holder, who was watching them benevolently.
Harry sah den Verkäufer an, der ihnen wohlwollend zusah.

% \emph{All right, if this guy just took advantage of a natural accident to sell me twenty-four cans of nothing, I’m going to applaud his creative entrepreneurial spirit and then kill him.}
\emph{Okay, falls dieser Kerl gerade einen bloßen Zufall ausgenutzt hat, um mir vierundzwanzig Dosen grüne Limo zu verkaufen, dann werde ich ihm für seinen Geschäftssinn applaudieren und ihn anschließend umbringen…}

% “It doesn’t always happen immediately,” the stall-holder said. “But it’s guaranteed to happen once per can, or your money back.”
„Es geschieht nicht immer sofort“, sagte der Verkäufer. „Aber es geschieht garantiert einmal pro Dose, sonst kriegst du das Geld zurück.“

% Harry took another long drink.
Harry nahm noch einen großen Schluck.

% Once again, nothing happened.
Wieder passierte nichts.

% \emph{Maybe I should just chug the whole thing as fast as possible…and hope my stomach doesn’t explode from all the carbon dioxide, or that I don’t burp while drinking it…}
\emph{Vielleicht sollte ich den Rest so schnell wie möglich runterkippen…und hoffen, dass mein Bauch von der ganzen Kohlensäure nicht platzt, und dass mir nicht von selbst alles wieder hoch kommt…}

% No, he could afford to be a \emph{little} patient. But honestly, Harry didn’t see how this was going to work. You couldn’t go up to someone and say “Now I’m going to surprise you” or “And now I’m going to tell you the punchline of the joke, and it’ll be really funny.” It ruined the shock value. In Harry’s state of mental preparedness, Lucius Malfoy could have walked past in a ballerina outfit and it wouldn’t have made him do a proper spit-take. Just what sort of wacky shenanigan was the universe supposed to cough up \emph{now?}
Nein, ein \emph{wenig} Geduld konnte er schon haben. Aber ganz ehrlich, Harry konnte sich nicht vorstellen, dass dieses Getränk funktioniert. Man konnte nicht einfach auf jemanden zugehen und ihm sagen „Ich werde dich jetzt überraschen!“ oder „Ich werde dir jetzt die Pointe von dem Witz erzählen, und sie wird wirklich lustig!“ Das machte die gesamte Überraschung kaputt. So erwartungsvoll, wie Harry im Moment war, hätte Lucius Malfoy in Ballettkleidung vorbeitänzeln können und Harry hätte keine Miene verzogen. Was für einen verrückten Mumpitz sollte das Universum sich \emph{jetzt} bloß ausdenken?

% “Anyway, let’s sit down,” Harry said. He prepared to swig another drink and started towards the distant seating area, which put him at the right angle to glance back and see the portion of the stall’s newspaper stand that was devoted to a newspaper called \emph{The Quibbler}, which was showing the following headline:
„Naja, setzen wir uns erstmal“, sagte Harry. Er ging auf eine Bank zu und während er einen weiteren Schluck nahm, warf er noch einen kurzen Blick zurück—sein Blick streifte den Karren des Verkäufers und fiel auf eine Zeitung namens \emph{Der Klitterer}, die folgende Schlagzeile trug:

% \headline{Boy-Who-Lived Gets\\ Draco Malfoy Pregnant}
\headline{Junge-der-lebt\\
schwängert Draco Malfoy}

% “\emph{Gah!}” screamed Draco as bright green liquid sprayed all over him from Harry’s direction. Draco turned to Harry with fire in his eyes and grabbed his own can. “You son of a mudblood! Let’s see how \emph{you} like being spat upon!” Draco took a deliberate swig from the can just as his own eyes caught sight of the headline.
„\emph{Uargh!}“, schrie Draco, als Harry ihn mit einer knallgrünen Flüssigkeit vollprustete. Draco drehte sich wutentbrannt um. „Du Sohn eines Schlammbluts! Soll ich \emph{dich} mal vollspucken?“ Draco wollte das gerade in die Tat umsetzen, als auch sein Blick auf die Schlagzeile fiel.

% In sheer reflex action, Harry tried to block his face as the spray of liquid flew in his direction. Unfortunately he blocked using the hand containing the Comed-Tea, sending the rest of the green liquid to splash out over his shoulder.
Reflexartig versuchte Harry sein Gesicht vor dem neongrünen Sprühnebel zu schützen. Leider riss er dabei genau die Hand hoch, in der er den Seltsaft hielt, so dass sich der Rest der grünen Flüssigkeit auf seine Schulter ergoss.

% Harry stared at the can in his hand even as he went on choking and spluttering and the green colour started to vanish from Draco’s robes.
Selbst während Harry noch keuchte und hustete, starrte er auf die leere Dose in seiner Hand und die grünen Flecken auf Dracos Umhang, die in dem Moment verschwanden.

% Then he looked up and stared at the newspaper headline.
Dann sah er auf und las die Schlagzeile erneut:

% \headline{Boy-Who-Lived Gets\\ Draco Malfoy Pregnant}
\headline{Junge-der-lebt\\
schwängert Draco Malfoy}

% Harry’s lips opened and said, “buh-bluh-buh-buh…”
Harrys Mund öffnete sich und sagte: „Ab— ab—…aber…ab—…aber…ab— bab…bab…bab…“

% Too many competing objections, that was the problem. Every time Harry tried to say “But we’re only eleven!” the objection “But men can’t get pregnant!” demanded first priority and was then run over by “But there’s nothing between us, really!”
Er hatte einfach zu viele Einwände gleichzeitig. Jedes Mal, wenn er versuchte, „Aber wir sind erst elf!“ zu sagen, verlangte der Einwand „Aber Männer können nicht schwanger werden!“ höchste Priorität und wurde dann wiederum von „Aber zwischen uns läuft überhaupt nichts!“ überholt.

% Then Harry looked down at the can in his hand again.
Dann starrte Harry wieder auf die Dose in seiner Hand.

% He was feeling a deep-seated desire to run away screaming at the top of his lungs until he dropped from lack of oxygen, and the only thing stopping him was that he had once read that outright panic was the sign of a \emph{truly} important scientific problem.
Er spürte ein tiefes Verlangen, laut schreiend wegzurennen, bis er irgendwann wegen Sauerstoffmangels umgekippt wäre; und das einzige, was ihn davon abhielt, war, dass er einmal gelesen hatte, dass vollkommene Panik ein Anzeichen eines \emph{wirklich} bedeutenden wissenschaftlichen Problems sei.

% Harry snarled, threw the can violently into a nearby rubbish bin, and stalked back over to the stall. “One copy of \emph{The Quibbler,} please.” Harry paid over four more Knuts, retrieved another can of Comed-Tea from his pouch, and then stalked over to the picnic area with the blond-haired boy, who was staring at his own can with an expression of frank admiration.
Harry knurrte, warf die Dose wütend in einen nahen Mülleimer und schritt dann wieder zum Verkäufer rüber. „Eine Ausgabe vom \emph{Klitterer}, bitte.“ Er zahlte nochmal vier Knut, nahm eine weitere Dose Seltsaft aus seinem Beutel und ging dann wieder zurück zur Bank, wo Draco seine Limodose bewundernd ansah.

% “I take it back,” Draco said, “that was pretty good.”
„Ich nehm alles zurück“, sagte Draco. „Das war verdammt gut.“

% “Hey, Draco, you know what I bet is even better for becoming friends than exchanging secrets? Committing murder.”
„Draco, weißt du, ich könnte schwören, dass ein gemeinsamer Mord noch engere Freundschaften schließt als der Austausch von irgendwelchen Geheimnissen…“

% “I have a tutor who says that,” Draco allowed. He reached inside his robes and scratched himself with an easy, natural motion. “Who’ve you got in mind?”
„Ich habe einen Tutor, der das mal gesagt hat“, stimmte Draco zu. Er fasste unter seinen Umhang und kratzte sich gemächlich den Rücken. „An wen hattest du da gedacht?“

% Harry slammed \emph{The Quibbler} down hard on the picnic table. “The guy who came up with this headline.”
Harry schmiss den \emph{Klitterer} auf den Tisch. „Den Kerl, der sich diese Schlagzeile ausgedacht hat.“

% Draco groaned. “Not a guy. A girl. A \emph{ten-year-old} girl, can you believe it? She went nuts after her mother died and her father, who owns this newspaper, is \emph{convinced} that she’s a seer, so when he doesn’t know he asks Luna Lovegood and believes \emph{anything} she says.”
Draco stöhnte. „Das ist kein Kerl. Das ist ein Mädchen. Ein \emph{zehn Jahre altes} Mädchen, kannst du dir das vorstellen? Sie ist verrückt geworden als ihre Mutter starb und ihr Vater, dem die Zeitung gehört, ist vollkommen überzeugt, dass sie eine Seherin ist. Wenn er also keine Ahnung hat, fragt er Luna Lovegood und glaubt ihr \emph{jedes Wort}.“

% Not really thinking about it, Harry pulled the ring on his next can of Comed-Tea and prepared to drink. “Are you kidding me? That’s even worse than Muggle journalism, which I would have thought was physically impossible.”
Ohne darüber nachzudenken öffnete Harry die nächste Dose Seltsaft und setzte zum Trinken an. „Machst du Witze? Das ist noch schlimmer als Muggeljournalismus und das habe ich für völlig unmöglich gehalten.“

% Draco snarled. “She has some sort of perverse obsession about the Malfoys, too, and her father is politically opposed to us so he prints every word. As soon as I’m old enough I’m going to rape her.”
Draco knurrte. „Außerdem hat sie eine perverse Vorliebe für die Malfoys und da ihr Vater unsere politischen Ansichten nicht teilt, druckt er jedes Wort davon. Sobald ich alt genug bin, werde ich sie vergewaltigen.“

% Green liquid spurted out of Harry’s nostrils, soaking into the scarf still covering that area. Comed-Tea and lungs did not mix, and Harry spent the next few seconds frantically coughing.
Grüne Flüssigkeit spritzte aus Harrys Nasenlöchern und durchtränkte den Schal davor. Seltsaft und Lungen vertrugen sich nicht, so dass Harry einen heftigen Hustenanfall bekam.

% Draco looked at him sharply. “Something wrong?”
Draco sah ihn scharf an. „Stimmt was nicht?“

% It was at this point that Harry came to the sudden realisation that (a)~the sounds coming from the rest of the train platform had turned into more of a blurred white noise at around the same time Draco had reached inside his robes, and (b)~when he had discussed committing murder as a bonding method, there had been exactly one person in the conversation who’d thought they were joking.
In dem Moment bemerkte Harry plötzlich (a), dass die Geräusche vom Rest des Bahnsteigs seit dem Zeitpunkt, wo Draco unter seinen Umhang gefasst hatte, nur noch ein dumpfes Murmeln waren und (b), dass in dem Moment, wo sie über Mord zur Freundschaftsvertiefung gesprochen hatten, nur einer der beiden Gesprächsteilnehmer von einem Witz ausgegangen war.

% \emph{Right. Because he} seemed \emph{like such a normal kid. And he} is \emph{a normal kid, he is just what you’d} expect \emph{a baseline male child to be like if Darth Vader were his doting father.}
\emph{Super. Er schien ja auch} so ein normales \emph{Kind zu sein. Und er} ist \emph{auch ein normales Kind; so normal, wie man es eben von einem Jungen erwarten würde, wenn er Darth Vader als fürsorglichen Vater hätte.}

% “Yes, well,” Harry coughed, oh god how was he going to get out of this conversational wedge, “I was just surprised at how you were willing to discuss it so openly, you didn’t seem worried about getting caught or anything.”
„Passt schon.“ Harry hustete. Wie sollte er bloß aus diesem Gespräch heil wieder rauskommen? „Ich war bloß überrascht, dass du bereit warst, so offen darüber zu sprechen; dass du gar keine Angst hattest, erwischt zu werden oder so etwas.“

% Draco snorted. “Are you joking? \emph{Luna Lovegood’s} word against mine?”
Draco schnaubte. „Machst du Witze? \emph{Luna Lovegoods} Aussage gegen meine?“

% Holy crap on a holy stick. “There’s no such thing as magical truth detection, I take it?” \emph{Or DNA testing…yet.}
\emph{Heilige Scheiße…} „Es gibt also keine magischen Lügendetektoren, nehme ich an?“ \emph{Oder DNA-Tests…zumindest noch nicht.}

% Draco looked around. His eyes narrowed. “That’s right, you don’t know anything. Look, I’ll explain things to you, I mean the way it really works, just like you were already in Slytherin and asked me the same question. But you’ve got to swear not to say anything about it.”
Draco sah sich um. Seine Augen verengten sich. „Ach stimmt, du weißt ja von nichts. Gut, ich erkläre dir das jetzt. Ich meine, wie es wirklich läuft; so als ob du schon in Slytherin wärst und mir dann die gleiche Frage stellst. Aber du musst schwören, dass du niemandem davon erzählst.“

% no EN text but DE translations here, strange...

% „Ich darf aber über das Thema an sich sprechen, solange ich nicht erwähne, dass ich es von dir weiß, oder? Ich meine, angenommen ein anderer junger Slytherin stellt mir eines Tages dieselbe Frage …“ 

% Draco überlegte. „Sag das nochmal.“ 

% Harry tat es. 

% „Okay, das klingt nicht so, als ob du mich irgendwie austricksen willst; also klar. Aber denk dran, dass ich jederzeit alles abstreiten kann. Schwöre es!“ 

% “I swear,” Harry said.
„Ich schwöre“, sagte Harry.

% “The courts use Veritaserum, but it’s a joke really, you just get yourself Obliviated before you testify and then claim the other person was Memory-Charmed with a fake memory. Of course if you’re just some normal person, the courts presume in favour of Obliviation, not False Memory Charms. But the court has discretion, and if \emph{I’m} involved then it impinges on the honour of a Noble House, so it goes to the Wizengamot, where Father has the votes. After I’m found not guilty the Lovegood family has to pay reparations for tarnishing my honour. And they know from the start that’s how it’ll go, so they’ll just keep their mouths shut.”
„Vor Gericht wird Veritaserum benutzt, aber das ist eigentlich ein schlechter Witz: Du musst bloß auf dich selbst einen Vergessenszauber sprechen bevor du aussagst und dann behaupten, dass der anderen Person per Gedächtniszauber eine falsche Erinnerung eingepflanzt wurde. Wenn du ein Denkarium hast, und wir haben eines, dann kannst du die Erinnerung danach sogar zurückholen. Naja, üblicherweise geht das Gericht eher von einem Vergessenszauber aus als von einem viel komplizierteren Gedächtniszauber. Aber da gibt es einen großen Entscheidungsspielraum. Und wenn \emph{ich} in sowas verwickelt bin, dann ist die Ehre eines Uralten Hauses betroffen und der Fall kommt vor den Zaubererrat, wo Vater genug Stimmen hat. Nachdem ich dort freigesprochen werde, müssten die Lovegoods mir Entschädigung zahlen, weil sie meinen Ruf beschädigt haben. Und da sie von Anfang an wissen, dass es so laufen wird, werden sie gar nicht erst den Mund aufmachen.“

% A cold chill was coming over Harry, a chill that came with instructions to keep his voice and face normal. \emph{Note to self: Overthrow government of magical Britain at earliest convenience.}
Eine Gänsehaut lief Harry über den Rücken. Eine Gänsehaut, die ihn eindringlich daran erinnerte, die Stimme und den Gesichtsausdruck so ruhig wie möglich zu belassen. \emph{Memo an mich selbst: Stürze die britische Zauberregierung bei der erstbesten Gelegenheit!}

% Harry coughed again to clear his throat. “Draco, please please \emph{please} don’t take this the wrong way, my word is my bond, but like you said I could be in Slytherin and I really want to ask for informational purposes, so what would happen \emph{theoretically speaking} if I \emph{did} testify that I’d heard you plan it?”
Harry räusperte sich laut. „Draco, versteh das jetzt bitte, bitte, \emph{bitte} nicht falsch, mein Schwur gilt natürlich, aber wie du sagtest, ich würde gut nach Slytherin passen und ich wollte das auch nur rein interessehalber fragen…also was würde \emph{rein theoretisch} passieren, falls ich aussagen \emph{würde}, dass ich deine Pläne mitgehört habe?“

% “Then if I was anyone other than a Malfoy, I’d be in trouble,” Draco answered smugly. “Since I \emph{am} a Malfoy…Father has the votes. And afterwards he’d crush you…well, I guess not easily, since you \emph{are} the Boy-Who-Lived, but Father is pretty good at that sort of thing.” Draco frowned. “’Sides, \emph{you} talked about murdering her, why weren’t you worried about \emph{me} testifying after she turns up dead?”
„Nun, wenn ich kein Malfoy wäre, wäre ich in Schwierigkeiten“, antwortete Draco süffisant. „Aber da ich ein Malfoy bin…naja, Vater hat die Stimmen. Und anschließend würde er dich vernichten…vermutlich nicht ganz so leicht, da du der Junge-der-lebt bist, aber Vater ist ziemlich gut in solchen Sachen.“ Draco runzelte die Stirn. „Wo wir gerade dabei sind—\emph{du} hast doch vorgeschlagen sie umzubringen, warum hast du dir keine Sorgen gemacht, dass \emph{ich} aussage, wenn sie tot auftaucht? Ich bin zwar nicht ganz so berühmt wie du, aber deine, ähm, Anhänger werden wohl kaum allzu stark zu dir halten, wenn du irgendwas anstellst. Und Mord mit gefundener Leiche und all dem ist um einiges schlimmer als eine Vergewaltigung.“

% \emph{How, oh how did my day go this wrong?} Harry’s mouth was already moving faster than he could think. “That’s when I thought she was \emph{older!} I don’t know how it works \emph{here}, but in Muggle Britain the courts would get a lot more upset about someone killing a child—”
\emph{Wie, oh wie konnte mein Tag nur so schief gehen?} Harrys Mund bewegte sich schon schneller, als er denken konnte. „Da dachte ich, sie ist älter! Ich weiß nicht, wie es \emph{hier} funktioniert, aber in Muggelbritannien würden sich die Gerichte viel mehr aufregen, wenn jemand ein Kind tötet—“

% “That makes sense,” Draco said, still looking a bit suspicious. “But anyway, it’s always smarter if it doesn’t go to the Aurors at all. If we’re careful only to do things that Healing Charms can fix, we can just Obliviate her afterwards and then do it all again next week.” Then the blonde-haired boy giggled, a youthful high-pitched sound. “Though just imagine her saying she’d been done by Draco Malfoy \emph{and} the Boy-Who-Lived, not even \emph{Dumbledore} would believe her.”
„Wirklich? Komisch. Wieso ist Mord nicht schlimmer? Also heißt das, wenn du sie vergewaltigst, wäre das für dich richtig klasse? Dann lasse ich dir gerne den Vortritt. Mensch, stell dir mal vor, wie Loony Lovegood behauptet, sie wäre von Draco Malfoy \emph{und} vom Jungen-der-lebt vergewaltigt worden…das würde ihr nicht mal \emph{Dumbledore} glauben.“

% \emph{I am going to tear apart your pathetic little magical remnant of the Dark Ages into pieces smaller than its constituent atoms.} “Actually, can we hold off on that? After I found out that headline came from a girl a year younger than me, I had a different thought for my revenge.”

\emph{Meine Güte, wann hat dieser Tag bloß angefangen, so verdammt schief zu laufen?} Harrys Gehirn überlegte und dachte sich den nächsten Haken aus. „Ehrlich gesagt wär's mir noch lieber, wenn du damit noch eine Weile abwartest. Nachdem ich mitgekriegt hab, dass diese Schlagzeile von einem Mädchen stammt, das ein Jahr jünger ist als ich, da dachte ich nicht mehr an Mord.“

% “Huh? Do tell,” Draco said, and started to take another swig of his Comed-Tea.
„Ach? Woran sonst?“ Draco nahm einen weiteren Schluck Seltsaft.

% Harry didn’t know if the enchantment worked more than once per can, but he \emph{did} know he could avoid the blame, so he was careful to time it exactly right:
Harry wusste nicht, ob der Zauber mehr als einmal pro Dose wirken konnte, aber er wusste jetzt genau, wie er die Verantwortung von sich weisen konnte, daher gab er sich Mühe, genau den richtigen Zeitpunkt zu erwischen:

% “I was thinking \emph{some day I’m going to marry that woman.}”
„Ich habe mir gedacht, \emph{eines Tages werde ich dieses Mädchen heiraten}.“

% Draco made a horrid ker-splutching sound and leaked green fluid out the corners of his mouth like a broken car radiator. “\emph{Are you nuts?}”
Draco gab ein grässliches spritzendes Geräusch von sich und die grüne Flüssigkeit tropfte aus seinen Mundwinkeln wie aus einem undichten Tank. „\emph{Bist du wahnsinnig?}“

% “Quite the opposite, I’m so sane it burns like ice.”
„Ja, bei wahnsinnig klarem Verstand.“

% “You’ve got weirder taste than a Lestrange,” Draco said, sounding half-admiring about it. “And I suppose you want her all to yourself, huh?”
„Du hast einen seltsameren Geschmack als eine Lestrange“, sagte Draco und klang dabei halb bewundernd. „Und ich nehme an, du willst sie ganz für dich allein, hm?“

% “Yep. I can owe you a favour for it—”
„Jep. Ich kann dir dafür einen Gefallen schulden—“

% Draco waved it off. “Nah, this one’s free.”
Draco winkte ab. „Geschenkt.“

% Harry stared down at the can in his hand, the coldness settling into his blood. Charming, happy, generous with his favours to his friends, Draco wasn’t a psychopath. That was the sad and awful part, knowing human psychology well enough to \emph{know} that Draco \emph{wasn’t} a monster. There had been ten thousand societies over the history of the world where this conversation could have happened. No, the world would have been a very different place indeed, if it took an \emph{evil mutant} to say what Draco had said. It was very simple, very human, it was the default if nothing else intervened. To Draco, his enemies weren’t people.
Harry starrte auf die Getränkedose in seiner Hand, während die eisige Kälte sich in seinem Körper breitmachte. Draco war charmant, gut gelaunt und Freunden gegenüber großzügig—er war kein Psychopath. Das war das traurige und zugleich schreckliche daran: Harry hatte genug über menschliche Psychologie gehört um zu \emph{wissen}, dass Draco \emph{kein} Monster war. In tausenden anderen Kulturen in der Menschheitsgeschichte hätte dieses Gespräch genau so stattfinden können. Nein, die Welt wäre ein vollkommen anderer Ort, wenn man ein \emph{bösartiger Freak} sein müsste, um zu sagen, was Draco gesagt hatte. Es war sehr einfach, sehr menschlich; es war normal, solange niemand explizit gegenwirkte: Für Draco waren seine Feinde keine Menschen.

% And in the slowed time of this slowed country, here and now as in the darkness-before-dawn prior to the Age of Reason, the son of a sufficiently powerful noble would simply take for granted that he was above the law, at least when it came to some peasant girl. There were places in Muggle-land where it was still the same way, countries where that sort of nobility still existed and still thought like that, or even grimmer lands where it wasn’t just the nobility. It was like that in every place and time that didn’t descend directly from the Enlightenment. A line of descent, it seemed, which didn’t quite include magical Britain, for all that there had been cross-cultural contamination of things like ring-pull drinks cans.
Und in der zurückgebliebenen Zeit dieser zurückgebliebenen Gesellschaft—ebenso wie in der Dunkelheit vor dem Zeitalter der Erleuchtung—ging der Sohn eines ausreichend machtvollen Edelmanns schlicht und einfach davon aus, dass er über dem Gesetz stand. Zumindest, solange es um eine kleine Vergewaltigung hier oder da ging. Auch in der Muggelwelt gab es noch Länder, wo solche \emph{Edelmänner} existierten und genau so dachten; ganz zu schweigen von Ländern, wo breite Bevölkerungsschichten so dachten. Fast an jedem Ort und zu jeder Zeit, die nicht direkt vom Zeitalter der Erleuchtung abstammten, war es so. Eine Abstammungslinie, der das magische Großbritannien offenbar nicht angehörte, obwohl Dinge wie Getränkedosen es herüber geschafft hatten.

% \emph{And if Draco doesn’t change his mind about wanting revenge, and I don’t throw away my own chance at happiness in life to marry some poor crazy girl, then all I’ve just bought is time, and not too much of it…}
\emph{Falls Draco von der Rache nicht ablässt und ich meine eigenen Lebenspläne nicht opfere um ein armes, verrücktes Mädchen zu heiraten, dann habe ich jetzt bloß etwas Zeit geschunden, und nicht mal allzu viel…}

% For one girl. Not for others.
Für ein Mädchen. Nicht für andere.

% \emph{I wonder how difficult it would be to just make a list of all the top blood purists and kill them.}
\emph{Ich frage mich, wie schwer es wohl wäre, eine Liste der bedeutenden Reinblut-Verfechter zu erstellen und sie alle umzubringen.}

% They’d tried exactly that during the French Revolution, more or less—make a list of all the enemies of Progress and remove everything above the neck—and it hadn’t worked out well from what Harry recalled. Maybe he needed to dust off some of those history books his father had bought him, and see if what had gone wrong with the French Revolution was something easy to fix.
Genau das wurde in der Französischen Revolution versucht—erstelle eine Liste der \emph{Feinde gesellschaftlichen Fortschritts} und entferne alles oberhalb ihrer Schultern—und es hatte, soweit Harry sich erinnern konnte, nicht besonders gut funktioniert. Vielleicht sollte er in einigen der Geschichtsbücher, die sein Vater ihm gekauft hatte, nachschlagen, ob sich das, was damals falsch gelaufen war, auf einfache Weise beheben ließ.

% Harry gazed up at the sky, and at the pale shape of the Moon, visible this morning through the cloudless air.
Harry sah zum Himmel auf und betrachtete die blasse Form des Mondes, die am wolkenlosen Morgenhimmel zu sehen war.

% \emph{So the world is broken and flawed and insane, and cruel and bloody and dark. This is news? You always knew that, anyway…}
\emph{Die Welt ist also kaputt und fehlerhaft und verrückt und grausam und blutbeschmiert und düster. Ist dir das neu? Das wusstest du doch alles schon längst…}

% “You’re looking all serious,” Draco said. “Let me guess, your Muggle parents told you that this sort of thing was bad.”
„Du siehst so ernst aus“, sagte Draco. „Lass mich raten: Deine Muggeleltern haben dir erzählt, dass solche Sachen böse sind.“

% Harry nodded, not quite trusting his voice.
Harry nickte, da er seiner Stimme nicht ganz vertrauten.

% “Well, like Father says, there may be four houses, but in the end everyone belongs to either Slytherin or Hufflepuff. And frankly, you’re not on the Hufflepuff end. If you decide to side with the Malfoys under the table…our power and your reputation…you could get away with things even \emph{I} can’t do. Want to \emph{try} it for a while? See what it’s like?”
„Naja, Vater sagt immer, es gibt zwar vier Häuser, aber letztendlich gehört jeder entweder nach Slytherin oder nach Hufflepuff. Und ehrlich gesagt bist du kein Hufflepuff. Wenn du dich insgeheim für die Malfoys entscheidest…unsere Macht und dein Ansehen…dann könntest du dir Sachen erlauben, die selbst \emph{ich} mich nicht trauen würde. Willst du es eine Zeit lang \emph{ausprobieren}? Willst du wissen, wie sich das anfühlt?“

% \emph{Aren’t we a clever little serpent. Eleven years old and already coaxing your prey from hiding…}
\emph{Was für eine schlaue kleine Schlange. Elf Jahre alt, aber du versuchst bereits, das Opfer aus dem Versteck zu locken. Ob es wohl schon zu spät ist, dich zu retten, Draco?}

% Harry thought, considered, chose his weapon. “Draco, you want to explain the whole blood purity thing to me? I’m sort of new.”
Harry überlegte, wog ab und wählte seine Waffe sorgfältig. „Draco, kannst du mir diese ganze Blutreinheits-Angelegenheit mal erklären? Das ist mir alles neu.“

% A wide smile crossed Draco’s face. “You really should meet Father and ask \emph{him}, you know, he’s our leader.”
Ein breites Lächeln lag auf Dracos Gesicht. „Du solltest wirklich Vater treffen und \emph{ihn} fragen, weißt du, schließlich ist er unser Anführer.“

% “Give me the thirty-second version.”
„Gib mir den \emph{Elevator Pitch}. Die Dreißig-Sekunden-Version, meine ich.“

% “Okay,” Draco said. He drew in a deep breath, and his voice grew slightly lower, and took on a cadence. “Our powers have grown weaker, generation by generation, as the mudblood taint increases. Where Salazar and Godric and Rowena and Helga once raised Hogwarts by their power, creating the Locket and the Sword and the Diadem and the Cup, no wizard of these faded days has risen to rival them. We are fading, all fading into Muggles as we interbreed with their spawn and allow our Squibs to live. If the taint is not checked, soon our wands will break and all our arts cease, the line of Merlin will end and the blood of Atlantis fail. Our children will be left scratching at the dirt to survive like the mere Muggles, and darkness will cover all the world for ever.” Draco took another swig from his drinks can, looking satisfied; that seemed to be the whole argument as far as he was concerned.
„Okay“, sagte Draco. Er atmete tief durch und fing in einem etwas tieferen Tonfall an zu erklären. „Unsere Kräfte werden von Generation zu Generation durch den Einfluss der Schlammblüter schwächer. Während Salazar und Godric und Rowena und Helga einst Hogwarts aufgebaut und das Medaillon und das Schwert und das Diadem und den Becher und den Hut geschaffen haben, hat kein heutiger Zauberer Vergleichbares erreicht. Wir schwinden dahin, werden zu Muggeln werden, wenn wir uns mit ihrer Brut einlassen und unsere Squibs tolerieren. Wenn dieser Makel nicht ausgeräumt wird, dann werden unsere Zauberstäbe brechen und unsere Künste verfallen. Die Nachkommen Merlins werden entschwinden und das Blut von Atlantis versiegen. Unsere Kinder werden im Dreck kriechen, um wie bloße Muggel zu überleben, und Dunkelheit wird auf ewig über alle Länder fallen.“ Draco nahm einen Schluck aus der Dose und sah zufrieden aus. Soweit es ihn anging, waren das die wesentlichen Argumente.

% “Persuasive,” Harry said, meaning it descriptively rather than normatively. It was a standard pattern: The Fall from Grace, the need to guard what purity remained against contamination, the past sloping upwards and the future sloping only down. And that pattern also had its \emph{counter}…“I have to correct you on one point of fact, though. Your information about the Muggles is a bit out of date. We aren’t exactly scratching at the dirt any more.”
„Überzeugend“, sagte Harry, meinte jedoch die Beschreibung, nicht den Inhalt. Ganz klassische Muster: Der Fall in Ungnade; die Notwendigkeit, die verbliebene Reinheit gegen Verschmutzung zu schützen; die verklärte Vergangenheit und die unweigerlich ins Verderben führende Zukunft. Allerdings hatten diese Muster auch einen \emph{Gegensatz}… „In einer Sache muss ich dir allerdings widersprechen. Dein Wissen über Muggel ist etwas veraltet. Wir kriechen längst nicht mehr im Dreck.“

% Draco’s head snapped around. “\emph{What?} What do you mean, \emph{we?}”
Draco zuckte zusammen. „\emph{Was?} Wen meinst du mit \emph{wir}?“

% “We. The scientists. The line of Francis Bacon and the blood of the Enlightenment. Muggles didn’t just sit around crying about not having wands, we have our \emph{own} powers now, with or without magic. If all your powers fail then we will all have lost something very precious, because your magic is the only hint we have as to how the universe must \emph{really} work—but you won’t be left scratching at the ground. Your houses will still be cool in summer and warm in winter, there will still be doctors and medicine. Science can keep you alive if magic fails. It’d be a tragedy, but not literally the end of all the light in the world. Just saying.”
„Wir. Die Wissenschaftler. Die Nachfolger von Francis Bacon, die Nachkommen des Zeitalters der Erleuchtung. Muggel haben nicht nur rumgesessen und geheult, dass sie keine Zauberstäbe haben; wir haben längst \emph{eigene} Kräfte, auch ohne Magie. Wenn all eure Kräfte schwinden, dann hätten wir etwas ungeheuer Wertvolles verloren, da die Zauberei der einzige Hinweis darauf ist, wie unser Universum \emph{tatsächlich} funktioniert—doch ihr würdet bei weitem nicht im Dreck kriechen. Eure Häuser wären weiterhin im Sommer kühl und im Winter warm, es gäbe weiterhin Ärzte und Medizin. Die Wissenschaft kann euch am Leben halten, selbst wenn eure Magie versagt. Es wäre eine Tragödie, und wir alle sollten versuchen, sie zu verhindern, doch es würde uns nicht in endgültige Dunkelheit stürzen. Das wollte ich nur gesagt haben.“

% Draco had backed up several feet and his face was full of mixed fear and disbelief. “\emph{What in the name of Merlin are you talking about, Potter?}”
Draco war einige Schritte zurückgewichen und in seinem Gesicht mischten sich Angst und Unglaube. „\emph{Wovon bei Merlin sprichst du da, Potter?}“

% “Hey, I listened to \emph{your} story, won’t you listen to mine?” \emph{Clumsy,} Harry chided himself, but Draco actually did stop backing off and seem to listen.
„Hey, ich habe \emph{deiner} Geschichte zugehört, willst du nicht auch meine anhören?“ \emph{Tölpelhaft}, tadelte Harry sich selbst, doch Draco wich nicht mehr zurück und schien ihm tatsächlich zuzuhören.

% “Anyway,” Harry said, “I’m saying that you don’t seem to have been paying much attention to what goes on in the Muggle world.” Probably because the whole wizarding world seemed to regard the rest of Earth as a slum, deserving around as much news coverage as the \emph{Financial Times} awarded to the routine agonies of Burundi. “All right. Quick check. Have wizards ever been to the Moon? You know, that thing?” Harry pointed up to that huge and distant globe.
„Was ich damit meine“, sagte Harry, „ist, dass du vermutlich nicht genau beachtest, was in der Muggelwelt vor sich geht.“ Vermutlich, weil die gesamte Zaubererwelt den Rest der Erde für eine Art Slum hält und ebenso wenig beachtet wie die \emph{Financial Times} das alltägliche Elend in Burundi. „Na gut, kurzer Test: Waren Zauberer schon mal auf dem Mond? Du weißt schon, dort oben?“ Harry zeigte auf die riesige, weit entfernte Kugel am Himmel.

% “\emph{What?}” Draco said. It was pretty clear the thought had never occurred to the boy. “\emph{Go} to the—it’s just a—” His finger pointed at the little pale thingy in the sky. “You can’t Apparate to somewhere you’ve never \emph{been} and how would anyone get to the Moon in the \emph{first} place?”
„\emph{Was?}“, sagte Draco. Es war offensichtlich, dass der Gedanke ihm noch nie gekommen war. „\emph{Auf} den—das ist doch—“ Sein Finger deutete auf die kleine blasse Sichel am Himmel. „Man kann nur an Orte apparieren wo man schonmal war—aber wie sollte man dort bitte \emph{jemals} hinkommen?“

% “Hold on,” Harry said to Draco, “I’d like to show you a book I brought with me, I think I remember what box it’s in.” And Harry stood up and knelt down and yanked out the stairs to the cavern level of his trunk, then tore down the stairs and heaved a box off another box, coming perilously close to treating his books with disrespect, and snatched off the box cover and quickly but carefully pried out a stack of books—
„Einen Moment“, sagte Harry zu Draco, „ich würde dir gerne ein Buch zeigen, das ich dabei habe. Ich glaube, ich erinnere mich, wo ich es hingetan habe.“ Harry kniete sich nieder, klappte den Zugang zum untersten Geschoss seines Koffers aus, eilte dann die Stufen herab und räumte einige Bücherkisten so schnell aus dem Weg wie es ihm möglich war, ohne die Bücher respektlos zu behandeln. Von einem Stapel hob er mehrere Kisten runter, legte den Deckel der darunterliegenden Kiste beiseite und überflog die Bücherrücken.

% (Harry had inherited the nigh-magical Verres ability to remember where all his books were, even after seeing them just once, which was rather mysterious considering the lack of any genetic connection.)
(Harry hatte die nahezu magische Verres-sche Fähigkeit geerbt, sich sofort zu erinnern wo ein Buch war, auch wenn er es nur ein einziges Mal gesehen hatte—eine seltsame Fähigkeit, wenn man bedachte, dass gar keine genetische Verbindung bestand.)

% And Harry raced back up the stairs and shoved the staircase back into the trunk with his heel, and, panting, turned the pages of the book until he found the picture he wanted to show to Draco.
Harry eilte die Stufen wieder hoch, schloss den Eingang mit einem Stoß seiner Ferse und blätterte keuchend in dem Buch, bis er das Bild gefunden hatte, das er Draco zeigen wollte.

% The one with the white, dry, cratered land, and the suited people, and the blue-white globe hanging over it all.
Das Bild mit dem weißen, vertrockneten, kraterübersähten Land, den Menschen im Raumanzug und der blau-weißen Kugel, die über allem thronte.

% That picture.
Das Bild.

% \emph{The} picture, if only one picture in all the world were to survive.
\emph{Das} Bild—wenn von allen Bildern auf der Erde nur ein einziges überdauern würde…

% “\emph{That},” Harry said, his voice trembling because he couldn’t quite keep the pride out, “is what the Earth looks like from the Moon.”
„\emph{So}“, sagte Harry mit vor Stolz zitternder Stimme, „sieht die Erde aus, wenn man auf dem Mond steht.“

% Draco slowly leaned over. There was a strange expression on his young face. “If that’s a \emph{real} picture, why isn’t it moving?”
Draco beugte sich langsam rüber. Ein seltsamer Ausdruck lag auf seinem jungen Gesicht. „Wenn das ein \emph{echtes} Foto ist, warum bewegt es sich dann nicht?“

% \emph{Moving?} Oh. “Muggles can do moving pictures but they need a bigger box to show it, they can’t fit them onto single book pages yet.”
\emph{Bewegt?} Oh. „Muggel können auch bewegte Bilder aufnehmen, aber sie brauchen eine größere Kiste dafür, sie können die noch nicht auf eine Buchseite packen.“

% Draco’s finger moved to one of the suits. “What are those?” His voice starting to waver.
Dracos Finger zeigte auf die Raumanzüge. „Was ist das?“ Seine Stimme begann zu flattern.

% “Those are human beings. They are wearing suits that cover their whole bodies to give them air, because there is no air on the Moon.”
„Das sind Menschen. Sie tragen Anzüge, die ihren ganzen Körper einschließen, um Luft zu bekommen, weil es auf dem Mond keine Luft gibt.“

% “That’s impossible,” Draco whispered. There was terror in his eyes, and utter confusion. “No Muggle could ever do that. \emph{How…}”
„Das ist unmöglich“, flüsterte Draco. Tiefe Furcht war in seinen Augen zu sehen, gemischt mit vollkommener Verwirrung. „Kein Muggel könnte das jemals tun. \emph{Wie…}“

% Harry took back the book, flipped the pages until he found what he saw. “This is a rocket going up. The fire pushes it higher and higher, until it gets to the Moon.” Flipped pages again. “This is a rocket on the ground. That tiny speck next to it is a person.” Draco gasped. “Going to the Moon cost the equivalent of…probably around a thousand million Galleons.” Draco choked. “And it took the efforts of…probably more people than live in all of magical Britain.” \emph{And when they arrived, they left a plaque that said, ‘We came in peace, for all mankind.’ Though you’re not yet ready to hear those words, Draco Malfoy…}
Harry nahm das Buch wieder und blätterte kurz, bis er fand, was er suchte. „Das ist eine Rakete, die gerade gestartet ist. Das Feuer schiebt sie höher und höher, bis sie zum Mond kommt.“ Er blätterte weiter. „Das ist eine Rakete auf dem Boden. Der winzige Fleck neben ihr ist ein Mensch.“ Draco keuchte. „Auf den Mond zu gelangen kostete ungefähr so viel wie…schätzungsweise tausend Millionen Galleonen.“ Draco würgte. „Und mitgewirkt haben…vermutlich mehr Menschen als in der gesamten britischen Zaubererwelt leben.“ \emph{Und als sie ankamen, haben sie eine Plakette hinterlassen, auf der stand: 'Wir kamen in Frieden, für die Menschheit.' Du bist noch nicht bereit, diese Worte zu hören, Draco, aber ich hoffe, dass es eines Tages soweit sein wird…}

% “You’re telling the truth,” Draco said slowly. “You wouldn’t fake a whole book just for this—and I can hear it in your voice. But…but…”
„Du sagst die Wahrheit“, sagte Draco zögernd. „Du würdest dafür nicht ein gesamtes Buch fälschen—und ich kann es in deiner Stimme hören. Aber…aber…“

% “How, without wands or magic? It’s a long story, Draco. Science doesn’t work by waving wands and chanting spells, it works by knowing how the universe works on such a deep level that you know exactly what to do in order to make the universe do what you want. If magic is like casting \emph{Imperio} on someone to make them do what you want, then science is like knowing them so well that you can convince them it was their own idea all along. It’s a lot more difficult than waving a wand, but it works when wands fail, just like if the \emph{Imperius} failed you could still try persuading a person. And Science builds from generation to generation. You have to really \emph{know} what you’re doing to do science—and when you really understand something, you can explain it to someone else. The greatest scientists of one century ago, the brightest names that are still spoken with reverence, their powers are as \emph{nothing} to the greatest scientists of today. There is no equivalent in science of your lost arts that raised Hogwarts. In science our powers wax by the year. And we are beginning to understand and unravel the secrets of life and inheritance. We’ll be able to look at the very blood of which you spoke, and see what makes you a wizard, and in one or two more generations, we’ll be able to persuade that blood to make all your children powerful wizards too. So you see, your problem isn’t nearly as bad as it looks, because in a few more decades, science will be able to solve it for you.”
„Aber wie, ohne Zauberstab und Magie? Es ist eine lange Geschichte, Draco. Wissenschaft funktioniert nicht, indem du den Zauberstab schwingst und Zaubersprüche aufsagst; sie funktioniert, indem du so genau weißt, wie das Universum funktioniert, dass du genau weißt, was du tun musst, damit das Universum tut, was du von ihm willst. Wenn Zauberei so ist, als ob du einen \emph{Imperius} auf eine Person sprichst, damit sie macht, was du willst, dann ist Wissenschaft so, als ob du die Person so genau kennst, dass du weißt, was du sagen musst, damit diese Person das Gefühl hat, sich selbst dazu entschlossen zu haben. Es ist sehr viel schwieriger als den Zauberstab zu schwingen, aber es funktioniert auch dann, wenn Zauberstäbe scheitern—genau wie du, wenn ein \emph{Imperius} scheitert, immer noch versuchen kannst, die Person zu überzeugen. Und Wissenschaft baut von Generation zu Generation immer aufeinander auf. Um Wissenschaft zu betreiben, musst du wirklich genau \emph{wissen}, was du tust—und wenn du etwas wirklich verstanden hast, dann kannst du es jemand anderem erklären. Die Mächte der größten Wissenschaftler vergangener Jahrhunderte, deren Namen man noch heute mit Bewunderung ausspricht, sind \emph{nichts}, verglichen mit der Macht der größten Wissenschaftler unserer Tage. So etwas wie die verlorenen Künste, die Hogwarts erschaffen haben, gibt es in der Wissenschaft nicht. Unsere Mächte wachsen von Jahr zu Jahr. Wir haben begonnen, die Geheimnisse von Leben und Vererbung zu erkunden und aufzuschlüsseln. Wir werden uns das Blut, von dem du sprachst, genau ansehen können, und schauen, was einen Zauberer ausmacht. Ein oder zwei Generationen später werden wir es überzeugen, all eure Kinder zu mächtigen Zauberern zu machen. Du siehst, dein Problem ist längst nicht so schlimm wie es aussieht, denn in wenigen Jahrzehnten werden die Wissenschaften es gelöst haben.“

% “But…” Draco said. His voice was trembling. “If \emph{Muggles} have that kind of power…then…what are \emph{we?}”
„Aber…“, sagte Draco. Seine Stimme bebte. „Wenn \emph{Muggel} diese Mächte haben…was…was haben \emph{wir} dann noch?“

% “No, Draco, that’s not it, don’t you see? Science taps the power of human understanding to look at the world and figure out how it works. It can’t fail without humanity itself failing. Your magic could turn off, and you would hate that, but you would still be \emph{you}. You would still be alive to regret it. But because science rests upon my human intelligence, it is the power that cannot be removed from me without removing \emph{me.} Even if the laws of the universe change on me, so that all my knowledge is void, I’ll just figure out the new laws, as has been done before. It’s not a \emph{Muggle} thing, it’s a \emph{human} thing, it just refines and trains the power you use every time you look at something you don’t understand and ask ‘Why?’ You’re of Slytherin, Draco, don’t you see the implication?”
„Nein, Draco, das ist eine ganz falsche Frage, verstehst du nicht? Die Wissenschaften nutzen die Kraft des menschlichen Geistes, um die Welt anzusehen und sie zu erforschen. Sie können nicht vergehen, ohne dass die Menschheit selbst vergeht. Deine Magie könnte verschwinden, und so unerträglich es auch für dich wäre, du wärst immer noch \emph{du}. Du würdest dennoch leben und ihr nachtrauern. Doch weil die Wissenschaften auf meinem menschlichen Verstand aufbauen, kann ich ihre Macht nicht verlieren, ohne \emph{mich selbst} zu verlieren. Selbst wenn die Naturgesetze sich ändern und all mein bisheriges Wissen unnütz würde, werde ich die neuen Gesetze herausfinden, wie es schon einmal gelungen ist. Das ist keine Muggel-Sache—es ist \emph{menschlich}. Es baut auf all dem auf, was du jedes Mal benutzt, wenn du etwas nicht verstehst und dich fragst: 'Warum?' Du bist ein Slytherin, Draco; erkennst du nicht, was daraus folgt?“

% Draco looked up from the book to Harry. His face showed dawning understanding. “Wizards can learn to use this power.”
Draco sah vom Buch auf. Das Verständnis erhellte plötzlich sein Gesicht: „Auch Zauberer können diese Macht nutzen.“

% Very carefully, now…the bait is set, now the hook…“If you can learn to think of yourself as a \emph{human} instead of a \emph{wizard} then you can train and refine your powers as a human.”
\emph{Der Köder ist ausgelegt. Obacht, jetzt…abwarten, bis er anbeißt…} „Wenn du lernst, dich selbst als \emph{Mensch} zu sehen statt als \emph{Zauberer}, dann kannst du diese menschlichen Fähigkeiten trainieren und verbessern.“

% And if \emph{that} instruction wasn’t in \emph{every} science curriculum, Draco didn’t need to know it, did he?
Dass dieser Satz üblicherweise nicht Teil des Lehrplans war, musste man Draco ja nicht erzählen, oder?

% Draco’s eyes were now thoughtful. “You’ve…already done this?”
Draco sah sehr nachdenklich aus. „Du…hast das bereits hinter dir?“

% “To some extent,” Harry allowed. “My training isn’t complete. Not at eleven. But—my father \emph{also} bought me tutors, you see.” Sure, they’d been starving grad students, and it had only been because Harry slept on a 26-hour cycle, but leave all that aside for now…
„Teilweise“, gab Harry zu. „Ich bin noch nicht fertig ausgebildet. Nicht mit elf Jahren. Aber—auch \emph{mein} Vater hat Tutoren bezahlt.“ Klar, es waren arme Studenten gewesen, und es hatte hauptsächlich an Harrys 26-stündigem Schlafzyklus gelegen—aber das lassen wir jetzt erstmal beiseite…

Langsam nickte Draco. „Du glaubst also, du kannst \emph{beide} Künste erlernen, die Mächte kombinieren und…“ Draco starrte Harry an. „Herrscher beider Welten werden?“
% Slowly, Draco nodded. “You think you can master \emph{both} arts, add the powers together, and…” Draco stared at Harry. “Make yourself Lord of the two worlds?”

% Harry gave an evil laugh, it just seemed to come naturally at that point. “You have to realise, Draco, that the whole world you know, all of magical Britain, is just one square on a much larger game board. The game board that includes places like the Moon, and the stars in the night sky, which are lights just like the Sun only unimaginably far away, and things like galaxies that are vastly huger than the Earth and Sun, things so large that only scientists can see them and you don’t even know they exist. But I really \emph{am} Ravenclaw, you know, not Slytherin. I don’t want to rule the universe. I just think it could be more sensibly organised.”
Harry gab ein böses Gelächter von sich, weil es an dieser Stelle einfach so gut passte. „Du musst dir klarmachen, Draco, dass die ganze Welt, die du kennst—das gesamte magische Großbritannien—nur ein Feld auf einem viel größeren Spielbrett ist. Zum Spielbrett gehören auch der Mond und die Sterne am Nachthimmel, die ebenso leuchten wie unsere Sonne, aber unvorstellbar viel weiter entfernt sind, und Dinge wie Galaxien, die unermesslich größer sind als die Erde und die Sonne; derart große Dinge, dass nur Wissenschaftler sie sehen können und du nicht einmal von ihrer Existenz weißt. Aber ich \emph{bin} wirklich ein Ravenclaw, weißt du, kein Slytherin. Ich will das Universum nicht beherrschen. Ich denke bloß, dass es etwas besser gestaltet werden könnte.“

% There was awe on Draco’s face. “Why are you telling \emph{me} this?”
Draco sah ihn erfürchtig an. „Warum erzählst du \emph{mir} davon?“

% “Oh…there aren’t many people who know how to do \emph{true} science—understanding something for the very first time, even if it confuses the hell out of you. Help would be helpful.”
„Nun…es gibt nicht viele Menschen, die \emph{wahre} Wissenschaft betreiben können—etwas dazulernen, selbst wenn es dich höllisch verwirrt. Etwas Hilfe könnte ich gut gebrauchen.“

% Draco stared at Harry with his mouth open.
Draco starrte Harry mit offenem Mund an.

% “But make no mistake, Draco, true science really \emph{isn’t} like magic, you can’t just do it and walk away unchanged like learning how to say the words of a new spell. The power comes with a cost, a cost so high that most people refuse to pay it.”
„Aber versteh das nicht falsch, Draco. Wahre Wissenschaft ist mit Zauberei \emph{nicht} vergleichbar, du kannst sie nicht betreiben und dann wieder damit aufhören, als ob du einen neuen Zauberspruch gelernt hast. Diese Macht hat ihren Preis—einen Preis, der so hoch ist, dass die meisten Leute ihn nicht zahlen wollen.“

% Draco nodded at this as though, finally, he’d heard something he could understand. “And that cost?”
Draco nickte beifällig, als ob er endlich etwas hörte, das er verstehen konnte. „Welcher Preis ist das?“

% “Learning to admit you’re wrong.”
„Du musst lernen, Fehler einzugestehen.“

% “Um,” Draco said after the dramatic pause had stretched on for a while. “You going to explain that?”
„Ähm“, sagte Draco nach einer dramatischen Pause. „Kannst du das näher erklären?“

% “Trying to figure out how something works on that deep level, the first ninety-nine explanations you come up with are wrong. The hundredth is right. So you have to learn how to admit you’re wrong, over and over and over again. It doesn’t sound like much, but it’s so hard that most people can’t do science. Always questioning yourself, always taking another look at things you’ve always taken for granted,” like having a Snitch in Quidditch, “and every time you change your mind, you change yourself. But I’m getting way ahead of myself here. Way ahead of myself. I just want you to know…I’m offering to share some of my knowledge. If you want. There’s just one condition.”
„Wenn du versuchst herauszufinden, wie etwas funktioniert, dann sind die ersten neunundneunzig Erklärungen, die dir einfallen, höchstwahrscheinlich falsch. Erst die hundertste ist richtig. Du musst also wieder und wieder lernen, Fehler einzugestehen. Das hört sich leicht an, doch es ist so schwer, dass die meisten Leute es nicht können. Hinterfrage dich immer wieder aufs Neue, hinterfrage die Dinge, die du als selbstverständlich ansiehst“—zum Beispiel, dass es im Quidditch einen Schnatz gibt—„und jedes Mal, wenn du deine Ansichten änderst, veränderst du dich selbst. Doch ich greife schon weit voraus. Ich greife viel zu weit voraus. Ich möchte dir nur sagen…ich biete dir an, mein Wissen zu teilen. Wenn du willst. Es gibt nur eine Bedingung.“

% “Uh huh,” Draco said. “You know, Father says that when someone says that to you, it is never a good sign, ever.”
„Ah ja“, sagte Draco. „Vater sagt immer, dass es niemals ein gutes Zeichen ist, wenn jemand das zu dir sagt.“

% Harry nodded. “Now, don’t mistake me and think that I’m trying to drive a wedge between you and your father. It’s not about that. It’s just about me wanting to deal with someone my own age, rather than having this be between me and Lucius. I think your father would be okay with that too, he knows you have to grow up sometime. But your moves in our game have to be your own. That’s my condition—that I’m dealing with you, Draco, not your father.”
Harry nickte. „Nun, versteh mich nicht falsch, ich will keinen Keil zwischen dich und deinen Vater treiben. Darum geht es mir nicht. Ich will es einfach mit jemandem in meinem Alter zu tun haben, nicht mit Lucius. Dein Vater wäre damit einverstanden, nehme ich an, er weiß auch, dass du irgendwann erwachsen werden musst. Doch deine Züge in unserem Spiel müssen deine eigenen sein. Das ist meine Bedingung, Draco—dass ich es mit dir zu tun habe, nicht mit deinem Vater.“

% “I’ve got to go,” Draco said. He stood up. “I’ve got to go off and think about this.”
„Es reicht“, sagte Draco. Er stand auf. „Das war zuviel. Ich muss darüber nachdenken. Ganz zu schweigen davon, dass wir bald in den Zug einsteigen sollten.“

% “Take your time,” Harry said.
„Lass dir Zeit“, sagte Harry. „Aber denk daran, dass es kein Exklusivangebot ist, selbst wenn du es annimmst. In der Wissenschaft kommt man alleine manchmal nicht weit.“

% The sounds of the train platform changed from blurs into murmurs as Draco wandered off.
Die Geräusche vom Bahnsteig wurden wieder deutlicher, als Draco davonging.

% Harry slowly exhaled the air he’d been holding in without quite realising it, and then looked at the watch on his wrist, a simple mechanical model that his father had bought him in hope it would work in magic’s presence. The second-hand was still ticking, and if the minute hand was right, then it wasn’t quite eleven just yet. He probably ought to get on the train soon and start looking for whatsherface, but it seemed worth taking a few minutes first to do some breathing exercises and see if his blood warmed up again.
Harry sah auf seine Armbanduhr, eine sehr einfache, mechanische Uhr, die sein Vater ihm in der Hoffnung gekauft hatte, dass sie selbst inmitten von Magie noch funktionieren würde. Sie tickte immer noch und falls sie richtig ging, dann war es gerade kurz vor elf Uhr. Es war wohl Zeit einzusteigen und sich auf die Suche nach wie-hieß-sie-doch-gleich zu machen, doch es erschien ihm sinnvoll, erstmal einige Atemübungen zu machen und abzuwarten, ob ihm dadurch nach diesem Gespräch wieder wärmer wurde.

% But when Harry looked up from his watch, he saw two figures approaching, looking utterly ridiculous with their faces cloaked by winter scarves.
Doch als Harry von seiner Uhr aufsah, kamen zwei Personen auf ihn zu, die Schals um ihre Gesichter gewickelt hatten und absolut lächerlich aussahen.

% “Hello, Mr~Bronze,” said one of the masked figures. “Can we interest you in joining the Order of Chaos?”
„Hallo, Mr~Bronze“, sagte eine der maskierten Figuren, „hätten Sie wohl Interesse, sich dem Orden des Chaos anzuschließen?“

\latersection{Aftermath:}

% Not too long after that, when all that day’s fuss had finally subsided, Draco was bent over a desk with quill in hand. He had a private room in the Slytherin dungeons, with its own desk and its own fire—sadly not even \emph{he} rated a connection to the Floo system, but at least Slytherin didn’t buy into that utter nonsense about making \emph{everyone} sleep in dorms. There weren’t many private rooms, you had to be the \emph{very} best within the House of the better sort, but that could be taken for granted with the House of Malfoy.
Etwas später, nachdem die Hektik des Tages endlich abgeflaut war, beugte sich Draco mit einer Feder in der Hand über den Schreibtisch. Er hatte in den Slytherin-Kerkern ein eigenes Zimmer, mit einem eigenen Schreibtisch und einem eigenen Kamin—zwar hatte selbst \emph{er} keinen Anschluss ans Flohnetzwerk, aber immerhin vertrat man in Slytherin nicht die \emph{blödsinnige} Idee, alle in einem Schlafsaal unterzubringen. Es gab nicht viele Einzelzimmer, man musste zu den allerbesten im Haus gehören, doch bei einem Malfoy wurde das vorausgesetzt.

% \emph{Dear Father,} Draco wrote.
\emph{Lieber Vater,} schrieb Draco.

% And then he stopped.
Dann setzte er ab.

% Ink slowly dripped from his quill, staining the parchment near the words.
Tinte tropfte langsam von seiner Feder und hinterließ Flecken auf dem Pergament.

% Draco wasn’t stupid. He was young, but his tutors had trained him well. Draco knew that Potter probably felt a lot more sympathy towards Dumbledore’s faction than Potter was letting on…though Draco did think Potter could be tempted. But it was crystal clear that Potter was trying to tempt Draco just as Draco was trying to tempt him.
Draco war nicht dumm. Er war jung, doch seine Tutoren hatten ihn darauf trainiert, bestimmte Verhaltensmuster automatisch zu erkennen. Draco wusste, dass Potter sich vermutlich Dumbledores Seite sehr viel verbundener fühlte, als es den Anschein hatte…doch Draco dachte, dass Potter in Versuchung geführt werden konnte. Allerdings war es kristallklar, dass Potter ebenso versuchte, Draco in Versuchung zu führen.

% And it was also clear that Potter was brilliant, and a whole lot more than just slightly mad, and playing a vast game that Potter himself mostly didn’t understand, improvised at top speed with the subtlety of a bull in a china shop. But Potter had managed to choose a tactic that Draco couldn’t just walk away from. He had offered Draco a part of his own power, gambling that Draco couldn’t use it without becoming more like him. His father had called this an advanced technique, and had warned Draco that it often didn’t work.
Es war außerdem klar, dass Potter brilliant und sehr viel mehr als nur ein bisschen verrückt war—und, dass er ein großangelegtes Spiel spielte, dass er selbst kaum verstand; stattdessen improvisierte er bei rasender Geschwindigkeit mit der Subtilität eines randalierenden Nundu. Doch Potter hatte eine Taktik gewählt, der Draco sich nicht so einfach entziehen konnte: Er hatte Draco einen Teil seiner Macht angeboten, überzeugt davon, dass Draco diese Macht nicht benutzen konnte, ohne ihm ein Stück ähnlicher zu werden. Sein Vater hatte Draco gewarnt, dass diese äußerst fortgeschrittene Technik oft nicht funktionierte.

% Draco knew he hadn’t understood everything that had happened…but Potter had offered \emph{him} the chance to play and right now it was \emph{his.} And if he blurted the whole thing out, it would become Father’s.
Draco wusste, dass er nicht alles verstanden hatte, was passiert war…doch Potter hatte \emph{ihm} die Chance gegeben mitzuspielen, also war es jetzt \emph{seine} Chance. Falls er es jedoch rausposaunte, würde es zu einer Angelegenheit seines Vaters werden.

% In the end it was as simple as that. The lesser techniques require the unawareness of the target, or at least their uncertainty. Flattery has to be plausibly disguised as admiration. (“You should have been in Slytherin” is an old classic, highly effective on a certain type of person who isn’t expecting it, and if it works you can repeat it.) But when you find someone’s ultimate lever it doesn’t matter if they know you know. Potter, in his mad rush, had guessed a key to Draco’s soul. And if Draco knew that Potter knew it—even if it had been an obvious sort of guess—that didn’t change anything.
Letztlich war es so einfach. Die simplen Techniken setzten voraus, dass die Zielperson sie nicht erkannte oder sich zumindest nicht sicher war. Schmeichelei musste den Anschein der Bewunderung erwecken. („Du wirst garantiert nach Slytherin kommen“ war ein uralter Klassiker; sehr wirkungsvoll auf unvorbereitete Personen und, bei Bedarf, unauffällig wiederholbar.) Doch wenn man den ultimativen Angriffspunkt bei einer Person herausfindet, dann macht es nichts aus, wenn es der Person bewusst ist. Potter hatte in seiner wahnwitzigen Eile einen Schlüssel zu Dracos Innerstem gefunden. Und dass Draco sich dessen bewusst war—schließlich war es ein offensichtlicher Angriffspunkt—änderte daran nicht das geringste.

% So now, for the first time in his life, he had real secrets to keep. He was playing his own game. There was an obscure pain to it, but he knew that Father would be proud, and that made it all right.
Zum ersten Mal in seinem Leben hatte er also wirkliche Geheimnisse. Er spielte sein eigenes Spiel. Es trug einen seltsamen Schmerz mit sich, doch da er wusste, dass Vater stolz sein würde, machte ihm das nichts aus.

% Leaving the ink drippings in place—there was a message there, and one that his father would understand, for they had played the game of subtleties more than once—Draco wrote out the one question that really had gnawed at him about the whole affair, the part that it seemed he \emph{ought} to understand, but he didn’t, not at all.
Draco ließ die Tintenflecken stehen—sie hatten eine gewisse Aussage, die sein Vater verstehen würde, da sie mehr als einmal solche Subtilitäten ausgetauscht hatten—und schrieb die Frage nieder, die schon die ganze Zeit an ihm nagte—das Detail, welches er eigentlich verstehen sollte, jedoch absolut nicht tat.

\begin{writtenNote}
% \letterAddress{Dear Father:}
\letterAddress{Lieber Vater,}

% Suppose I told you that I met a student at Hogwarts, not already part of our circle of acquaintances, who called you a ‘flawless instrument of death’ and said that I was your ‘one weak point’. What would you say about him?
angenommen, ich erzählte, dass ich auf Hogwarts einen Schüler kennengelernt habe, der noch nicht Mitglied unseres Bekanntenkreises ist, Dich ein 'makelloses Tötungsinstrument' nannte und ergänzte, dass ich Deine 'einzige Schwachstelle' sei. Was würdest Du von ihm halten?
\end{writtenNote}

% It didn’t take long after that for the family owl to bring the reply.
Es dauerte nicht lange, bis eine Eule Draco die Antwort brachte.

\begin{writtenNote}
% \letterAddress{My beloved son:}
\letterAddress{Mein geliebter Sohn,}

% I would say that you had been so fortunate as to meet someone who enjoys the intimate confidence of our friend and valuable ally, Severus Snape.
ich würde sagen, dass du so das Glück hattest, jemanden kennenzulernen, der das vollkommene Vertrauen unseres Freundes und wertvollen Verbündeten Severus Snape genießt.

\end{writtenNote}

% Draco stared at the letter for a while, and finally threw it into the fire.
Draco blickte eine Weile auf den Brief und warf ihn schließlich ins Feuer.

%  LocalWords:  etunia Cor eehhhhh Spoo Snitchless Aw Scuse limer Gah
%  LocalWords:  buh bluh ker splutching whatsherface
