% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/29/
%  \chapter{Egocentric Bias}
\chapter{Egozentrische Verzerrung}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Unfortunately, no one can be told who J.~K.~Rowling is. You have to see her for yourself.
% Dummerweise ist es schwer, jemandem zu erklären, wer J. K. Rowling ist. Jeder muss sie selbst erleben.
% 
% Science disclaimers: Luosha points out that the theory of empathy in Ch. 27 (you use your own brain to simulate others) isn't quite a known scientific fact. The evidence so far points in that direction, but we haven't analyzed the brain circuitry and proven it. Similarly, timeless formulations of quantum mechanics (alluded to in Ch. 28) are so elegant that I'd be shocked to find the final theory had time in it, but they're not established yet either.
Wissenschafts-Disclaimer: Loshua weist darauf hin, dass die Empathie-Theorie in Kapitel 27 (man nutzt sein eigenes Gehirn, um andere zu simulieren) noch nicht ganz als bekannter wissenschaftlicher Fakt gilt. Die Belege deuten soweit in diese Richtung, doch wir haben die Hirnschaltkreise noch nicht analysiert und es bewiesen. Gleichsam sind die zeitlosen Formulierungen der Quantenmechanik (erwähnt in Kapitel 28) so elegant, dass es mich schockieren würde zu hören, dass die letztendliche Theorie Zeit beinhaltet, aber sie sind ebenfalls noch nicht etabliert.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrine{T}{here’d} been a sinking feeling in Hermione’s stomach lately, every time she heard the other students talking about her and Harry. She’d been in a shower stall this morning when she’d overheard a conversation between Morag and Padma that had been the last straw piled on top of quite a lot of other straws.
\lettrine{E}{in} flaues Gefühl breitete sich neuerdings in Hermines Magen aus, wann immer sie andere Schüler über sich und Harry sprechen hörte. An diesem Morgen war sie in einer Duschkabine gewesen als sie eine Unterhaltung zwischen Morag und Padma mitangehört hatte, die der letzte Tropfen war, der das Fass endgültig zum Überlaufen gebracht hatte.

% She was starting to think that getting involved in a rivalry with Harry Potter had been a terrible mistake.
Sie glaubte langsam, dass eine Rivalität mit Harry Potter anzufangen, ein furchtbarer Fehler gewesen war.

% If she’d just \emph{stayed away} from Harry Potter, she could have been Hermione Granger, the brightest academic star of Hogwarts, who was earning more points for Ravenclaw than anyone. She wouldn’t have been \emph{as} famous as the Boy-Who-Lived, but she would have been famous for \emph{herself}.
Wenn sie sich nur von Harry Potter \emph{ferngehalten} hätte, hätte sie Hermine Granger sein können, der hellste Stern am akademischen Himmel von Hogwarts, die mehr Punkte für Ravenclaw verdiente als irgendjemand sonst. Sie wäre nicht \emph{so} berühmt gewesen, wie der Junge-der-überlebte, doch sie wäre berühmt gewesen um \emph{ihrer selbst} willen.

% Instead the Boy-Who-Lived had an academic rival, and her name happened to be Hermione Granger.
Stattdessen hatte der Junge-der-überlebte eine akademische Rivalin und ihr Name war Hermine Granger.

% And worse, she had gone on a date with him.
Und schlimmer noch, sie war mit ihm auf ein Date gegangen.

% The idea of getting into a Romance with Harry had seemed like an appealing idea at first. She’d read books like that, and if there was anyone in Hogwarts who was a candidate for the heroine’s love interest it was obviously Harry Potter. Bright, funny, famous, sometimes scary…
Die Idee mit Harry eine Romanze zu beginnen, war ihr zunächst verlockend erschienen. Sie hatte solche Bücher gelesen und wenn es irgendjemand in Hogwarts gab, der als Love Interest der Heldin in Frage kam, war es offensichtlich Harry Potter. Schlau, lustig, berühmt, manchmal unheimlich…
% \translatorsnote{Ich denke, ich lasse den englischen Begriff hier so stehen, da die Übersetzungen alle irgendwie… falsch klingen und der Begriff inzwischen auch im Deutschen geläufig sein sollte. Wer nichts damit anfangen kann: Als \emph{Love Interest} wird gewöhnlich ein Charakter bezeichnet, dessen hauptsächliche (oft ausschließliche) Funktion in einer Geschichte es ist, eine Liebesbeziehung mit dem Hauptcharakter einzugehen.}

% So she’d forced Harry into going on a date with her.
Also hatte sie Harry zu einem Date mit ihr gebracht.

% And now \emph{she} was \emph{his} love interest.
Und nun war \emph{sie} ein Love Interest für \emph{ihn}.

% Or worse, one of the options on his dinner menu.
Oder noch schlimmer, eine der Möglichkeiten auf seiner Speisekarte.

% She’d been in a shower stall that morning and just about to turn on the water, when she’d heard giggles coming from outside. And she’d heard Morag talking about how that Muggle-born girl probably wouldn’t fight hard enough to win against Ginevra Weasley, and Padma speculating that Harry Potter might decide he wanted \emph{both}.
Sie war an diesem Morgen in einer Duschkabine gewesen und kurz davor, das Wasser aufzudrehen, als sie von draußen Gekicher gehört hatte. Und sie hatte Morag davon reden hören, dieses muggelgeborene Mädchen würde wahrscheinlich nicht hart genug kämpfen, um gegen Ginevra Weasley zu gewinnen und Padma hatte spekuliert, Harry Potter könne beschließen, dass er \emph{beide} wolle.

% It was like they didn’t understand that \emph{girls} had options on their dinner menu and \emph{boys} fought over them.
Als verstünden sie gar nicht, dass MÄDCHEN die Auswahl auf ihrer Speisekarte hatten und JUNGEN um sie kämpften.

% But that wasn’t even the part that hurt, really. It was that when she scored 98 on one of Professor McGonagall’s tests, the news wasn’t that Hermione Granger had scored the highest in the class, the news was that Harry Potter’s rival had scored seven more points than him.
Doch das war noch nicht einmal der Teil, der wirklich weh tat. Das war als sie 98 Punkte in einem von Professor McGonagalls Tests erreicht hatte und die Neuigkeit nicht war, dass Hermine Granger das beste Ergebnis der Klasse erzielt hatte, sondern dass Harry Potters Rivalin sieben Punkte mehr erzielt hatte als er.

% If you got too close to the Boy-Who-Lived, you became part of his story.
Kam man dem Jungen-der-überlebt-hat zu nahe, wurde man Teil seiner Geschichte.

% You didn’t get your own.
Man bekam nicht seine eigene.

% And the thought had come to Hermione that she should just walk away, but that would’ve been too sad.
Und Hermine war der Gedanke gekommen, dass sie sich einfach von ihm abwenden sollte, aber das wäre zu traurig gewesen.

% But she did want to get \emph{back} what she’d accidentally given away by letting herself become known as Harry’s rival. She wanted to be a separate person again instead of Harry Potter’s third leg, was that too much to ask?
Doch sie wollte sich \emph{zurückholen}, was sie unabsichtlich verspielt hatte, als sie als Harrys Rivalin bekannt geworden war. Sie wollte wieder eine eigenständige Person sein, anstatt nur Harrys drittes Bein, war das zu viel verlangt?

% It was a hard trap to climb out of once you fell in. No matter how high you scored in class, even if you did something that deserved a special dinner time announcement, it just meant you were rivalling Harry Potter again.
Es war schwer aus dieser Falle wieder heraus zu klettern sobald man einmal hineingefallen war. Egal wie viele Punkte man im Unterricht auch machte, selbst wenn man etwas tat, das eine spezielle Erwähnung beim Abendessen verdiente, es bedeutete nur, dass man wieder Harry Potter Konkurrenz machte.

% But she thought she’d come up with a way.
Doch sie glaubte, ihr sei ein Weg eingefallen.

% Something to do that \emph{wouldn’t} be seen as pushing up on the opposite end of Harry Potter’s see-saw.
Etwas zu tun, das \emph{nicht} nur als Tauziehen gegen Harry angesehen würde.

% It would be hard.
Es würde schwer werden.

% It would go against her nature.
Es würde gegen ihre Natur gehen.

% She would have to fight someone very evil.
Sie würde gegen jemand sehr Böses antreten müssen.

% And she would need to ask someone even \emph{more} evil for help.
Und sie würde jemand \emph{noch} viel Böseres um Hilfe bitten müssen.

% Hermione raised her hand to knock upon that terrible door.
Hermine hob die Hand, um an jene schreckliche Tür zu klopfen.

% She hesitated.
Sie zögerte.

% Hermione realized she was being \emph{silly}, and raised her hand a bit higher.
Hermine wurde klar, dass sie sich \emph{dumm} aufführte und sie hob die Hand etwas höher.

% She tried to knock again.
Sie versuchte erneut zu klopfen.

% Her hand quite failed to touch the door.
Ihre Hand verfehlte die Tür vollkommen.

% And then the door swung open anyway.
Und dann schwang die Tür trotzdem auf.

% “Dear me,” said the spider, sitting in its web. “Was it really that hard to lose a single Quirrell point, Miss~Granger?”
„Meine Güte“, sagte die Spinne in ihrem Netz. „War es wirklich so schwer, einen Quirrell-Punkt zu verlieren, Miss~Granger?“

% Hermione stood there with her hand raised, her cheeks growing pink. It \emph{had} been.
Hermine stand dort mit erhobener Hand und ihre Wangen färbten sich rosa. Das \emph{war} es gewesen.

% “Well, Miss~Granger, I shall be merciful,” said the evil Professor Quirrell. “Consider it already lost. There, I have taken a hard choice from you. Are you not grateful?”
„Nun, Miss~Granger, ich werde gnädig sein“, sagte der böse Professor Quirrell. „Betrachten Sie ihn als bereits verloren. Da habe ich Ihnen doch eine schwere Entscheidung abgenommen. Sind Sie nicht dankbar?“

% “Professor Quirrell,” Hermione managed to say in a voice that squeaked a little. “I have a lot of Quirrell points, don’t I?”
„Professor Quirrell“, brachte Hermine mit leicht quiekender Stimme heraus. „Ich habe viele Quirrell-Punkte, nicht wahr?“

% “You do indeed,” said Professor Quirrell. “Though one less than you had before. Terrible, isn’t it? Just think, if I don’t like your reason for coming here, you could lose another fifty. Maybe I’d take them away one…by one…by one…”
„In der Tat haben Sie die“, sagte Professor Quirrell. „Wenn auch einen weniger als zuvor. Schrecklich, nicht wahr? Denken Sie nur, wenn mir der Grund für Ihr Hiersein nicht zusagt, könnten Sie noch weitere fünfzig verlieren. Vielleicht ziehe ich sie Ihnen einzeln ab, einen… und noch einen… und noch einen…“

% Hermione’s cheeks were going even redder. “You’re really evil, did anyone ever tell you that?”
Hermines Wangen wurden noch roter. „Sie sind wirklich böse, hat Ihnen das schon mal jemand gesagt?“

% “Miss~Granger,” Professor Quirrell said gravely, “it can be dangerous to give people compliments like that when they have not been truly earned. The recipient might feel bashful and undeserving and want to do something worthy of your praise. Now what was it you wanted to talk to me about, Miss~Granger?”
„Miss~Granger“, sagte Professor Quirrell ernst, „es kann gefährlich sein, Leuten solcherlei Komplimente zu machen, wenn sie nicht wahrhaft verdient wurden. Der Angesprochene könnte sich verlegen fühlen und ungenügend und versucht sein, etwas zu tun, das des Lobes würdig ist. Was also wollten Sie mit mir besprechen, Miss~Granger?“

\later

% It was after lunch on Thursday afternoon, and Hermione and Harry were ensconced in a little library nook, with a \emph{Quietus} field up so they could talk. Harry was lying stomach-down on the ground with his elbows resting on the floor and his head in his hands and his feet kicking up casually behind him. Hermione was occupying a stuffed chair much too large for her, as if she was the Hermione centre of a bonbon.
Es war am Donnerstag-Nachmittag nach dem Mittagessen und Hermine und Harry waren versteckt in einer kleinen Ecke der Bibliothek, mit einem aufgespannten \spell{Quietus}-Feld damit sie reden konnten. Harry lag mit dem Bauch nach unten am Boden, mit aufgestützten Ellenbogen und dem Kopf in den Händen und seine Füße schwangen hinter ihm locker durch die Luft. Hermine besetzte einen gepolsterten Stuhl, der viel zu groß für sie war, als sei sie die Hermine-Füllung inmitten einer Süßigkeit.

% Harry had suggested that they could, as a first pass, read just the \emph{titles} of all the books in the library, and then Hermione could read all the tables of contents.
Harry hatte vorgeschlagen, sie könnten in einem ersten Durchgang nur die \emph{Titel} aller Bücher in der Bibliothek lesen und danach könnte Hermine alle Inhaltsverzeichnisse durchlesen.

% Hermione had thought this was a brilliant idea. She’d never done that with a library before.
Hermine hatte das für eine brillante Idee gehalten. Das hatte sie zuvor noch nie mit einer Bibliothek gemacht.

% Unfortunately there was a slight flaw in this plan.
Unglücklicherweise wies dieser Plan eine kleine Schwachstelle auf.

% Namely, they were both Ravenclaws.
Nämlich, dass sie beide Ravenclaws waren.

% Hermione was reading a book called \emph{Magical Mnemonics.}
Hermine las ein Buch namens \emph{Magische Merksprüche.}

% Harry was reading a book called \emph{The Skeptical Wizard.}
Harry las ein Buch namens \emph{Der Skeptische Zauberer.}
% \translatorsnote{engl.: \emph{Magical Mnemonics}und \emph{The Skeptical Wizard}}

% Each had thought it was just one special exception they would make only this one time, and neither had yet realized it was impossible for either of them to ever finish reading all the book titles no matter how hard they tried.
Beide hatten gedacht, es sei nur eine besondere Ausnahme, die sie nur dieses eine Mal machen würden und beiden war bis jetzt nicht klar geworden, dass keiner von ihnen jemals alle Buchtitel fertig lesen würde, egal wie sehr sie es auch versuchten.

% The quiet of their little nook was broken by two words.
Die Stille ihrer kleinen Nische wurde von zwei Worten durchbrochen.

% “Oh, \emph{no},” Harry suddenly said out loud, sounding like the words had been torn out of him.
„Oh, \emph{nein}“, sagte Harry plötzlich laut, es klang als seien ihm die Worte entrissen worden.

% There was a bit more quiet.
Ein wenig mehr Stille.

% “He \emph{didn’t},” Harry said, in the same voice.
„Hat er \emph{nicht}“, sagte Harry im selben Tonfall.

% Then she heard Harry start giggling helplessly.
Dann hörte sie Harry ohnmächtig kichern.

% Hermione looked up from her book.
Hermine blickte von ihrem Buch auf.

% “All right,” she said, “what \emph{is} it?”
„Okay“, sagte sie, „was \emph{ist}?“

% “I just found out why you never ask the Weasleys about the family rat,” Harry said. “It’s \emph{really} awful and I shouldn’t be laughing and I’m a terrible person.”
„Ich habe gerade rausgefunden, warum man die Weasleys niemals nach der Familien-Ratte fragt“, sagte Harry. „Es ist \emph{wirklich} furchtbar und ich sollte nicht lachen und ich bin ein ganz schrecklicher Mensch.“

% “Yes,” Hermione said primly, “you are. Tell me too.”
„Ja“, sagte Hermine steif, „bist du. Erzähl’s mir schon.“

% “Okay, first the background. There’s a whole chapter in this book about Sirius Black conspiracy theories. You remember who that is, right?”
„Okay, zuerst der Hintergrund. In diesem Buch gibt es ein ganzes Kapitel über Sirius-Black-Verschwörungstheorien. Du weißt noch wer das ist, nicht wahr?“

% “Of course,” said Hermione. Sirius Black was a traitor, a friend of James Potter who had let Voldemort into the protected home of the Potters.
„Natürlich“, sagte Hermine. Sirius Black war ein Verräter, ein Freund von James Potter, der Voldemort in das geschützte Heim der Potters eingelassen hatte.

% “So it turns out there were a number of, shall we say, \emph{irregularities}, associated with Black going to Azkaban. He didn’t get a trial, and the Junior Minister in charge when the Aurors arrested Black was none other than Cornelius Fudge, who became our current Minister of Magic.”
„Nun, es stellt sich raus, es gab da ein paar, sagen wir mal, \emph{Unregelmäßigkeiten} in Zusammenhang damit, dass Black nach Askaban kam. Er bekam kein Verfahren und der Juniorminister, der die Verantwortung trug als die Auroren Black verhaftet haben, war kein anderer als Cornelius Fudge, der unser aktueller Zaubereiminister wurde.“

% That sounded a little suspicious to Hermione too, and she said as much.
Das klang auch für Hermine etwas verdächtig und das sagte sie auch.

% Harry made a shrugging motion with his shoulders, as he lay on the floor looking at his book. “Suspicious things happen all the time, and if you’re a conspiracy theorist you can always find \emph{something}.”
Harry machte mit den Schultern eine zuckende Bewegung während er auf dem Boden liegend in das Buch blickte. „Verdächtige Sachen passieren andauernd und wenn man ein Verschwörungstheoretiker ist, kann man immer \emph{irgendwas} finden.“

% “But \emph{no trial?}” said Hermione.
„Aber \emph{kein Verfahren?}“ sagte Hermine.

% “It was right after the Dark Lord’s defeat,” Harry said, his voice serious as he said it. “Things were incredibly chaotic, and when the Aurors tracked down Black he was standing there laughing in a street ankle-deep in blood, with twenty eyewitnesses to recount how he’d killed a friend of my father’s named Peter Pettigrew plus twelve bystanders. I’m not saying I approve of Black not getting a trial. But these are wizards we’re talking about here, so it’s not really any more suspicious than, I don’t know, the sort of thing people point to when they want to argue over who shot John F. Kennedy. So anyway, Sirius Black is the wizarding Lee Harvey Oswald. There’s all sorts of conspiracy theories about who \emph{really} betrayed my parents instead of him, and one of the favourites is Peter Pettigrew, and this is where it starts getting complicated.”
„Es war unmittelbar nach dem Fall des Dunklen Lords“, sagte Harry und seine Stimme klang ernst. „Es war alles unglaublich chaotisch und als die Auroren Black aufgespürt hatten, stand er lachend in einer Straße, knöcheltief in Blut, mit zwanzig Augenzeugen, die berichteten, wie er einen Freund meines Vaters namens Peter Pettigrew und zwölf Passanten getötet hat. Ich sage nicht, dass ich gutheiße, dass Black kein Verfahren bekommen hat. Aber das sind Zauberer von denen wir hier sprechen, also ist es nicht wirklich verdächtiger als, keine Ahnung, die Sachen auf die Leute zeigen, wenn sie darüber streiten, wer John F. Kennedy erschossen hat. Also, jedenfalls ist Sirius Black der Lee Harvey Oswald der Zaubererwelt. Es gibt alle möglichen Verschwörungstheorien darüber, wer meine Eltern an seiner Stelle \emph{wirklich} verraten hat und eine der beliebtesten ist Peter Pettigrew und da wird es jetzt kompliziert.“

% Hermione listened, fascinated. “But how do you go from there to the Weasleys’ \emph{pet rat}—”
Hermine lauschte fasziniert. „Aber wie kommt man von da zur \emph{Hausratte} der Weasleys—“

% “Hold on,” said Harry, “I’m getting there. Now, after Pettigrew’s death it came out that he’d been a spy for the Light—not a double agent, just someone who sneaked around and found things out. He’d been good at that since he was a teenager, even in Hogwarts he had a reputation for finding out all sorts of secrets. So the conspiracy theory is that Pettigrew became an unregistered Animagus while he was still in Hogwarts, an Animagus of something small that could scurry around and listen to conversations. The main problem being that successful Animagi are rare and doing it as a teenager would be really unlikely, so of course the conspiracy theory says that my father and Black were unregistered Animagi too. And in that conspiracy theory, Pettigrew himself killed the twelve bystanders, turned into his small Animagus form, and ran. So Michael Shermer says there are four additional problems with this. One, Black was the only one besides my parents who knew how to get through the wards around their house.” (Harry’s voice was a little hard as he said that.) “Two, Black was a more likely suspect to start with than Pettigrew: there’s a rumour Black deliberately tried to get a student killed during his time at Hogwarts, and he was from this really nasty pureblood family, Bellatrix Black was literally his cousin. Three, Black was twenty times the fighting wizard that Pettigrew was, even if he wasn’t as smart. The duel between them would have been like Professor Quirrell versus Professor Sprout. Pettigrew probably didn’t even get a chance to draw his wand, let alone fake all the evidence the conspiracy theory requires. And four, Black was standing in the street \emph{laughing.}”
„Warte noch“, sagte Harry, „ich komme gleich dazu. Nun, nach Pettigrews Tod kam heraus, dass er ein Spion für die Seite des Lichts gewesen war—kein Doppelagent, nur jemand der herumgeschlichen ist und Sachen rausgefunden hat. Darin war er schon als Teenager gut gewesen, selbst in Hogwarts stand er in dem Ruf, alle möglichen Geheimnisse rauszufinden. Die Verschwörungstheorie ist also, dass Pettigrew ein unregistrierter Animagus wurde, noch während er in Hogwarts war, der sich in etwas Kleines verwandeln konnte, das herumflitzen und Gesprächen lauschen konnte. Das Hauptproblem ist, dass erfolgreiche Animagi selten sind und es als Jugendlicher zu schaffen, wäre wirklich unwahrscheinlich, also besagt die Verschwörungstheorie natürlich, dass mein Vater und Black ebenfalls unregistrierte Animagi waren. Und in dieser Verschwörungstheorie hat Peter Pettigrew selbst die zwölf Passanten getötet, sich in seine kleine Animagus-Form verwandelt und ist geflohen. Nun, Michael Shermer sagt, es gibt vier zusätzliche Probleme dabei. Erstens, Black war der Einzige außer meinen Eltern, der wusste, wie man durch die Schutzzauber um ihr Haus gelangt.“ (Harrys Stimme verhärtete sich leicht, als er das sagte.) „Zweitens, Black war als Verdächtiger von Anfang an wahrscheinlicher als Pettigrew, es gibt Gerüchte, dass Black während seiner Zeit in Hogwarts absichtlich versucht hat, einen Schüler umzubringen und er stammte aus dieser wirklich üblen Reinblüter-Familie, Bellatrix Black war praktisch seine Cousine. Drittens, Black war als magischer Kämpfer etwa zwanzigmal so gut wie Pettigrew, auch wenn er nicht so schlau war. Das Duell zwischen ihnen wäre gewesen wie Professor Quirrell gegen Professor Sprout. Pettigrew bekam wahrscheinlich nicht mal die Chance, seinen Zauberstab zu ziehen, ganz zu schweigen davon, all die Beweise zu fälschen, auf denen die Verschwörungstheorie beruht. Und viertens, Black stand auf der Straße, \emph{lachend}.“

% “But the \emph{rat}—” said Hermione.
„Aber die \emph{Ratte—}“ sagte Hermine.

% “Right,” Harry said. “Well, to make a long story short, Bill Weasley decided that his little brother Percy’s pet rat was Pettigrew’s Animagus form—”
„Richtig“, sagte Harry. „Nun, um es kurz zu machen, Bill Weasley beschloss, die Hausratte seines kleinen Bruders Percy sei Pettigrew in Animagus-Form—“

% Hermione’s jaw dropped.
Hermines Kinnlade klappte runter.

% “Yes,” Harry said, “you wouldn’t exactly expect Evil Pettigrew to be living a sad and furtive life as the pet rat of an enemy wizarding family, he’d either be with the Malfoys or, more likely, off in the Caribbean after a bit of plastic surgery. Anyway, Bill knocks out his little brother Percy, stuns and grabs the rat, sends out all these emergency owl messages—”
„Ja“, sagte Harry, „man würde nicht unbedingt erwarten, dass der böse Pettigrew ein trauriges Leben im Verborgenen als Hausratte einer verfeindeten Zauberer-Familie führt, er wäre entweder bei den Malfoys oder hätte sich, eher wahrscheinlich, in die Karibik abgesetzt nach ein wenig plastischer Chirurgie. Jedenfalls, Bill setzt seinen Bruder Percy außer Gefecht, betäubt und schnappt sich die Ratte, schickt all diese Eulen mit Notfall-Nachrichten los—“

% “Oh, \emph{no!}” Hermione said, the words torn out of her.
„Oh, \emph{nein}!“ entfuhr es Hermine.

% “—and somehow manages to gather Dumbledore, the Minister of Magic, and the Head Auror—”
„- und schafft es irgendwie Dumbledore, den Zaubereiminister und den Leiter der Aurorenzentrale zusammen zu trommeln—“

% “He \emph{didn’t!}” said Hermione.
„Hat er \emph{nicht}!“ sagte Hermine.

% “And of course when they get there they think he’s crazy, but they use \emph{Veritas Oculum} on the rat anyway, just to be sure, and what do they discover?”
„Und natürlich glauben sie, er ist verrückt, als sie ankommen, aber sie testen die Ratte trotzdem mit \emph{Veritas Oculum,} nur um sicher zu gehen und was haben sie wohl entdeckt?“%
% \translatorsnote{Der Zauberspruch scheint in den Original-Romanen nicht erwähnt zu werden; der Wortbedeutung nach macht er die Wahrheit sichtbar, zeigt einem in diesem Fall also wohl die wahre Gestalt eines Wesens oder Menschen. Im Original wird ebenfalls ein Zauber erwähnt, der einen Animagus in seine menschliche Form zwingen kann, doch die konkrete Zauberformel wird nicht genannt.}

% She would’ve \emph{died}. “A rat.”
Sie wäre \emph{gestorben}. „Eine Ratte.“

% “You win a cookie! So they dragged poor Bill Weasley off to St. Mungo’s and it turned out to be a pretty standard schizophrenic break, it just happens to some people, especially young men around what we’d consider university age. Guy was convinced he was ninety-seven years old and had died and gone back in time to his younger self via train station. And he responded perfectly well to antipsychotics and is back to normal and everything’s fine now, except people don’t talk as much any more about Sirius Black conspiracy theories, and you don’t ever ask the Weasleys about the family rat.”
„Du hast dir einen Keks verdient! Also haben sie den armen Bill Weasley ins St.~Mungo’s geschleift und es stellte sich raus, er hatte einen ziemlich gewöhnlichen schizophrenen Zusammenbruch, manchen Leuten passiert das einfach, besonders jungen Männern in dem Alter, in dem man bei uns aufs College gehen würde. Der Kerl war überzeugt, er sei siebenundneunzig Jahre alt, wäre gestorben und durch einen Bahnhof in der Zeit zu seinem jüngeren Selbst zurückgereist. Und er hat wirklich gut auf die Antipsychotika angesprochen und ist jetzt wieder normal und alles ist wieder gut, außer dass die Leute nicht mehr so viel über Sirius-Black-Verschwörungstheorien reden und man die Weasleys niemals nach der Familien-Ratte fragt.“

% Hermione was giggling helplessly. It was really awful and she shouldn’t be laughing and she was a terrible person.
Hermine kicherte ohnmächtig. Es war wirklich furchtbar und sie sollte nicht lachen und sie war ein ganz schrecklicher Mensch.

% “The thing I \emph{don’t} understand,” Harry said, after their giggles had died down, “is \emph{why} Black would hunt down Pettigrew instead of running as fast as he could. He had to know the Aurors would be after him. I wonder if they got the reason out of Black before they took him to Azkaban? See, this is why people who are absolutely positively guilty still go through the legal system and get trials.”
„Was ich \emph{nicht} verstehe“, sagte Harry, nachdem ihr Kichern nachgelassen hatte, „ist, warum Black Pettigrew aufspüren sollte, anstatt zu fliehen so schnell er konnte. Er musste wissen, dass die Auroren hinter ihm her waren. Ich frage mich, ob sie den Grund aus Black herausbekommen haben, bevor sie ihn nach Askaban brachten? Siehst du, deswegen durchlaufen Leute, die absolut unbestreitbar schuldig sind, trotzdem das Rechtssystem und bekommen ein Verfahren.“

% Hermione had to agree with that.
Dem musste Hermine zustimmen.

% Soon Harry was done with his book while Hermione was only halfway through hers—hers was a much more difficult book than Harry’s, but she still felt embarrassed about that. And then she had to put \emph{Magical Mnemonics} back on the shelf and drag herself away, because it was time for her to face the most dreaded class in Hogwarts, \emph{broomstick riding}.
Bald darauf war Harry fertig mit seinem Buch, während Hermine noch die Hälfte von ihrem vor sich hatte—ihr Buch war sehr viel schwieriger als Harrys, doch trotzdem war es ihr peinlich. Und dann musste sie \emph{Magische} \emph{Merksprüche} zurück ins Regal stellen und sich losreißen, weil es Zeit für sie wurde sich dem meist gefürchteten Unterricht in ganz Hogwarts zu stellen, BESENSTIEL-REITEN.

% Harry tagged along as she walked there, even though his own class wasn’t until an hour and a half later, like a fighter jet escorting a sad little propeller plane on its way to its own funeral.
Harry begleitete sie auf ihrem Weg dorthin, obwohl sein eigener Unterricht erst eineinhalb Stunden später begann, wie ein Kampfjet, der ein trauriges kleines Propellerflugzeug auf dem Weg zu seiner Beerdigung eskortierte.

% The boy wished her goodbye in a quiet, sympathetic voice, and she walked onto the grassy fields of Doom.
Der Junge sagte ihr mit leiser, mitfühlender Stimme auf Wiedersehen und sie trat hinaus auf die grasbewachsenen Felder der Verdammnis.

% And there was much shrieking and almost falling and horrible brushes with death and the ground in completely the \emph{wrong place} and the sun getting in her eyes and Morag buzzing her and Mandy thinking she was being \emph{subtle} about always being near enough to catch her if she fell and she \emph{knew} the other students were laughing at both of them but she never said anything to Mandy because she didn’t actually want to die.
Dort gab es viel Gekreische und Beinahe-Stürze und Begegnungen mit dem Tod und den Boden, der am völlig \emph{falschen Platz} war und die Sonne, die ihr in die Augen schien und Morag, die um sie herumschwirrte und Mandy, die sich für \emph{subtil} hielt bei dem Versuch, immer in ihrer Nähe zu bleiben, um sie zu fangen, falls sie fiel und sie \emph{wusste}, dass die anderen Schüler sie beide auslachten, doch sie sagte nie etwas zu Mandy, weil sie wirklich nicht sterben wollte.

% After ten million years the class ended, and she was back on the ground where she belonged until next Thursday. Sometimes she had nightmares about it always being Thursday.
Zehn Millionen Jahre später war der Unterricht vorbei und sie war wieder am Boden, wo sie hingehörte, bis zum nächsten Donnerstag. Manchmal hatte sie Alpträume, es wäre immer Donnerstag.

% \emph{Why} everyone had to learn this, when they were just going to Apparate or Floo or portkey everywhere once they grew up, was a complete and utter mystery to Hermione. Nobody actually needed to ride broomsticks as an adult, it was like being forced to play dodgeball in P.E.
\emph{Warum} jeder das lernen musste, wenn man als Erwachsener doch einfach Apparieren oder per Flohnetzwerk oder Portschlüssel reisen konnte, wo immer man hinwollte, war Hermine ein vollkommen unlösbares Rätsel. Niemand musste als Erwachsener tatsächlich auf Besenstielen reiten, es war als würde man im Sportunterricht gezwungen, Völkerball zu spielen.

% At least Harry had the decency to be ashamed of being good at it.
Wenigstens besaß Harry den Anstand, sich angemessen dafür zu schämen, dass er gut darin war.

\later

% It was a couple of hours later, and she was in a Hufflepuff study hall with Hannah, Susan, Leanne, and Megan. Professor Flitwick, surprisingly diffident for a teacher, had asked if she might possibly maybe help those four with their Charms homework for a while, even though they weren’t Ravenclaws, and Hermione had felt so proud she’d almost \emph{burst}.
Es war ein paar Stunden später und sie saß im Lernzimmer von Hufflepuff, zusammen mit Hannah, Susan, Leanne und Megan. Professor Flitwick hatte, ungewöhnlich zurückhaltend für einen Lehrer, gefragt ob sie diesen vier vielleicht eine Weile bei ihren Hausaufgaben für Zauberkunst behilflich sein könnte, auch wenn sie keine Ravenclaws seien und Hermine wäre vor Stolz fast \emph{geplatzt}.

% Hermione took a piece of parchment, spilled a little bit of ink on it, tore it into four pieces, crumpled them, and tossed the pieces on the table.
Hermine nahm ein Stück Pergament, verschüttete etwas Tinte darauf, riss es in vier Teile, zerknitterte sie und warf die Stückchen auf den Tisch.

% \emph{She} could have got it just from crumpling it, but doing all that made it more like garbage, and that helped when someone was first practising the Disposal Charm.
\emph{Sie} hätte es auch nur mit dem Zerknittern geschafft, doch all das ließ sie deutlich mehr wie Abfall aussehen und das half, wenn jemand zum ersten Mal den Entsorgungszauber übte.

% Hermione sharpened her ears and eyes, and said, “Okay, try it.”
Hermine schärfte Augen und Ohren und sagte, „Okay, versucht es.“

% “\emph{Everto.}”
\spell{Everto.}

% “\emph{Everto.}”
\spell{Everto.}

% “\emph{Everto.}”
\spell{Everto.}

% “\emph{Everto.}”
\spell{Everto.}

% Hermione didn’t think she’d quite caught all the problems. “Can you all try it again?”
Hermine glaubte, sie hatte noch nicht wirklich alle Probleme erfasst. „Könnt ihr es alle nochmal versuchen?“

% An hour later Hermione had concluded that (1), Leanne and Megan were sort of sloppy, but if you asked them to keep practising something, they would, (2) Hannah and Susan were focused and driven to the point where you had to keep telling them to \emph{slow down} and \emph{relax} and \emph{think} about things instead of \emph{trying} so hard—it was odd to think that those two would soon be \emph{hers}—and (3) she liked helping Hufflepuffs, the whole study hall had a very cheerful atmosphere.
Eine Stunde später hatte Hermine festgestellt, dass (1) Leanne und Megan etwas nachlässig waren, doch wenn man sie bat, etwas zu üben, dann taten sie es, (2) Hannah und Susan fokussiert und getrieben waren, bis an den Punkt, da man sie bitten musste, \emph{langsam zu machen} und \emph{locker zu werden} und Sachen zu \emph{überdenken}, statt sich so zu \emph{überanstrengen}—der Gedanke, dass diese zwei bald \emph{ihr} gehören würden, war seltsam—und (3) sie es wirklich mochte, Hufflepuffs zu helfen, im ganzen Lernzimmer lag eine sehr fröhliche Stimmung in der Luft.

% When she left for dinner, she found the Boy-Who-Lived reading a book while he waited to escort her. It made her feel flattered, and also a little worried because Harry didn’t seem to really talk to \emph{anyone} besides her.
Als sie zum Abendessen ging, stellte sie fest, dass der Junge-der-überlebte ein Buch lesend darauf wartete, sie zu begleiten. Sie fühlte sich geschmeichelt und auch ein wenig besorgt, denn Harry schien nicht wirklich mit \emph{irgendwem} zu reden, außer ihr.

% “Did you know there’s a girl in Hufflepuff who’s a Metamorphmagus?” said Hermione as they headed toward the Great Hall. “She makes her hair really red, like stop-sign red not Weasley red, and when she spilled hot tea on herself she turned into a black-haired boy until she got it under control again.”
„Wusstest du, dass es in Hufflepuff ein Mädchen gibt, die ein Metamorphmagus ist?“ sagte Hermine als sie Kurs auf die Große Halle nahmen. „Sie macht ihr Haar richtig rot, wie Stoppschild-Rot, nicht Weasley-Rot und als sie sich mal mit heißem Tee bekleckert hat, hat sie sich in einen schwarzhaarigen Jungen verwandelt, bis sie es wieder unter Kontrolle hatte.“

% “Really? Cool,” said Harry, sounding a bit distracted. “Um, Hermione, just to check, you know tomorrow is the last day to sign up for Professor Quirrell’s armies, right?”
„Wirklich? Cool“, sagte Harry und klang ein wenig abgelenkt. „Ähm, Hermine, nur um sicherzugehen, du weißt, dass morgen der letzte Tag ist, um sich für Professor Quirrells Armeen einzuschreiben, richtig?“

% “Yes,” Hermione said. “The armies of the evil Professor Quirrell.” Her voice was a little angry, though Harry didn’t know why, of course.
„Ja“, sagte Hermine. „Die Armeen des bösen Professor Quirrell.“ Ihre Stimme klang ein wenig zornig, obwohl Harry natürlich nicht wusste, wieso.

% “Hermione,” Harry said, his voice exasperated, “he’s not evil. He’s a little bit Dark and a whole lot Slytherin. It’s not the same as being \emph{evil}.”
„Hermine“, sagte Harry in verärgertem Ton, „er ist nicht böse. Er ist etwas düster und durch und durch Slytherin. Doch das ist nicht dasselbe, wie \emph{böse} zu sein.“

% Harry Potter had too many words for things, that was his problem. He would have been better off if he’d just divided the universe into Good and Bad. “Professor Quirrell called me up in front of the whole class and told me to \emph{shoot someone!}”
Harry Potter hatte zu viele Worte für die Dinge, das war das Problem. Er wäre viel besser damit gefahren, hätte er das Universum einfach in Gut und Böse unterteilt. „Professor Quirrell hat mich vor versammelter Klasse aufgerufen und mir gesagt, ich solle \emph{auf jemanden schießen!}“

% “He was right,” Harry said, his face sober. “I’m sorry, Hermione, but he was. You should have shot \emph{me,} I wouldn’t have minded. You can’t learn Battle Magic if you can’t practise against real opponents using real spells. And now you’re doing okay in sparring, aren’t you?”
„Er hatte recht“, sagte Harry sachlich. „Tut mir leid, Hermine, aber das hatte er. Du hättest auf \emph{mich} schießen sollen, es hätte mir nichts ausgemacht. Du kannst Kampf-Magie nicht lernen, wenn du nicht mit echten Zaubern gegen echte Gegner trainieren kannst. Und jetzt machst du dich ganz gut im Sparring, oder?“

% Hermione was only twelve, and so she knew, but she couldn’t put it into words, she couldn’t find the thing to say that would convince Harry.
Hermine war erst zwölf und so wusste sie es, doch sie konnte es nicht in Worte fassen, sie wusste nichts zu sagen, das Harry überzeugen würde.

% Professor Quirrell had taken a young girl and called up that girl in front of everyone, and ordered her to open fire without provocation on a classmate.
Professor Quirrell hatte ein junges Mädchen vor aller Augen gezerrt und ihr befohlen, unprovoziert das Feuer auf einen Klassenkameraden zu eröffnen.

% It didn’t \emph{matter} if Professor Quirrell was right about her needing to learn it.
Es \emph{spielte keine Rolle,} ob Professor Quirrell recht hatte, dass sie es lernen musste.

% Professor McGonagall wouldn’t ever have done that.
Professor McGonagall hätte das niemals getan.

% Professor Flitwick wouldn’t ever have done that.
Professor Flitwick hätte das niemals getan.

% Maybe not even Professor Snape would have done that.
Vielleicht hätte sogar Professor Snape das nicht getan.

% Professor Quirrell was \emph{evil}.
Professor Quirrell war \emph{böse}.

% But she couldn’t find the words, and she knew that Harry would never believe her.
Doch sie fand die Worte nicht und sie wusste, dass Harry ihr niemals glauben würde.

% “Hermione, I’ve talked to older students,” Harry said. “Professor Quirrell could be the \emph{only} competent Defence Professor we get in all seven years at Hogwarts. Anything else we can learn later. If we want to study Defence, we have to do it \emph{this year.} The students who sign up for the extracurricular stuff are going to be learning huge amounts, way beyond what the Ministry thinks first-years are supposed to study—did you know we’re going to be learning the Patronus Charm? In \emph{January?}”
„Hermine, ich habe mit älteren Schülern gesprochen“, sagte Harry. „Professor Quirrell könnte der \emph{einzige} kompetente Verteidigungsprofessor sein, den wir in allen sieben Jahren in Hogwarts bekommen. Alles andere können wir später lernen. Wenn wir Verteidigung studieren wollen, müssen wir es \emph{dieses Jahr} tun. Die Schüler, die sich für das außerschulische Zeug einschreiben, werden eine Menge lernen, weit über das hinaus, wovon das Ministerium glaubt, dass Erstklässler es lernen sollten—wusstest du, dass wir den Patronus-Zauber lernen werden? Im \emph{Januar}?“

% “The \emph{Patronus Charm?}” Hermione said, her voice going up in surprise.
„Den \emph{Patronus-Zauber}?“ sagte Hermine und ihre Stimme hob sich überrascht.

% Her books said that was one of the brightest magics known, a weapon against the Darkest creatures, cast with pure positive emotions. It wasn’t something she’d expect the evil Professor Quirrell to teach—or arrange to be taught, since Hermione couldn’t imagine he could do the spell himself.
Ihre Bücher sagten, das war einer der lichtesten Zauber, die man kannte, eine Waffe gegen die dunkelsten Kreaturen, gewirkt mit reinen positiven Gefühlen. Das war nichts, wovon sie erwarten würde, dass der böse Professor Quirrell es unterrichtete—oder den Unterricht dafür arrangierte, denn Hermine konnte sich nicht vorstellen, dass er den Zauber selbst beherrschte.

% “Yes,” Harry said. “Students don’t usually learn the Patronus Charm until their fifth year or even later! But Professor Quirrell says the Ministry schedules were made up by talking Flobberworms, and the ability to cast the Patronus Charm depends on emotions more than magical strength. Professor Quirrell says that he thinks most students do \emph{way} less than they can, and this year he’s going to prove it.”
„Ja“, sagte Harry. „Normalerweise lernen Schüler den Patronus-Zauber nicht vor dem fünften Schuljahr oder später! Doch Professor Quirrell sagt, die Lehrpläne des Ministeriums stammten von sprechenden Flubberwürmern und die Fähigkeit, den Patronus-Zauber zu wirken, hängt mehr von Gefühlen ab als von magischer Stärke. Professor Quirrell sagt, die meisten Schüler machen \emph{weit} weniger als sie können und dieses Jahr wird er das beweisen.“

% There was the usual tone of awed worship that Harry’s voice had when he talked about Professor Quirrell, and Hermione gritted her teeth and kept walking.
Der übliche Ton ehrfürchtiger Verehrung lag in Harrys Stimme als er über Professor Quirrell sprach und Hermine biss die Zähne zusammen und ging weiter.

% “I already signed up, actually,” Hermione said, her voice a little quiet. “I did it this morning. For everything, just like you said.”
„Eigentlich habe ich mich schon angemeldet“, sagte Hermine, mit etwas kleiner Stimme. „Erst heute Morgen. Für alles, wie du gesagt hast.“

% \emph{In for a penny, in for a pound} was the usual expression.
\emph{Wenn schon, denn schon} hieß es.

% Besides, she didn’t want to \emph{lose}, and if she wanted to win she had to learn.
Außerdem wollte sie nicht \emph{verlieren} und wenn sie gewinnen wollte, musste sie lernen.

% “So you \emph{will} be in the armies, then?” Harry’s voice was suddenly enthusiastic. “That’s awesome, Hermione! I’ve already got my list of soldiers, but I’m sure Professor Quirrell will let me add one more, or trade—”
„Dann \emph{bist} du also bei den Armeen dabei?“ Harry klang plötzlich enthusiastisch. „Das ist klasse, Hermine! Ich habe die Liste meiner Soldaten schon zusammen, aber ich bin sicher Professor Quirrell erlaubt mir noch einen mehr oder zu tauschen—“

% “I’m not joining \emph{your} army.” Hermione’s voice was sharp. She knew it was a reasonable assumption but it \emph{still} annoyed her.
„Ich trete nicht \emph{deiner} Armee bei.“ Hermines Stimme war scharf. Sie wusste, die Annahme war einleuchtend, doch es ärgerte sie \emph{trotzdem}.

% Harry blinked. “Not Draco Malfoy’s, surely. So you want to be in the third army? Even though we don’t know who the general \emph{is} yet?” Harry sounded surprised and a little wounded, and she couldn’t blame him, though of course she did blame him, since in fact it was all his fault. “But why not mine?”
Harry blinzelte. „Nicht der von Draco Malfoy, sicherlich. Du willst also in der dritten Armee sein? Obwohl wir noch gar nicht wissen, wer der General \emph{ist}?“ Harry klang überrascht und ein wenig verletzt und sie konnte es ihm nicht vorwerfen, obwohl sie es ihm natürlich vorwarf, immerhin war alles seine Schuld. „Aber warum nicht in meiner?“

% “Think about it,” Hermione snapped, “and maybe you’ll work it out!”
„Denk mal drüber nach“, schnappte Hermine, „und vielleicht kommst du noch drauf!“

% And she sped up her stride and left Harry gaping behind her.
Und sie beschleunigte ihre Schritte und ließ Harry mit offenem Mund hinter sich zurück.

\later

% “Professor Quirrell,” Draco said in his most formal voice, “I must protest your appointment of Hermione Granger as the third general.”
„Professor Quirrell“, sagte Draco in seinem formellsten Tonfall, „ich muss protestieren gegen Ihre Ernennung von Hermine Granger als dritten General.“

% “Oh?” said Professor Quirrell, leaning back in his chair in a casual and relaxed manner. “Protest away, Mr~Malfoy.”
„Oh?“ sagte Professor Quirrell, in seinem Stuhl lässig und entspannt zurückgelehnt. „Protestieren Sie los, Mr~Malfoy.“

% “Granger is unfit for the position,” said Draco.
„Granger ist für die Position ungeeignet“, sagte Draco.

% Professor Quirrell tapped a finger on his cheek thoughtfully. “Why yes, yes she is. Do you have any further protests?”
Professor Quirrell tippte sich nachdenklich mit dem Finger an die Wange. „Aber ja, ja das ist sie. Haben Sie noch andere Einwände?“

% “Professor Quirrell,” said Harry Potter beside him, “with all due respect to Miss~Granger’s many outstanding academic talents and the Quirrell points she has justly earned in your classes, her personality is not suited to military command.”
„Professor Quirrell“, sagte Harry Potter neben ihm, „bei allem gebührenden Respekt für Miss~Grangers außergewöhnliche schulische Talente und die Quirrell-Punkte, die sie in Ihrem Unterricht zurecht verdient hat, ihre Persönlichkeit ist nicht geeignet für eine militärische Führungsposition.“

% Draco had been relieved when Harry had agreed to accompany him to Professor Quirrell’s office. It wasn’t \emph{just} that Harry was a gigantic blatant teacher’s pet where Professor Quirrell was concerned. Draco had also started to worry that Harry actually \emph{was} friends with Granger, it had been a while now and he \emph{still} hadn’t made his move…but this was more like it.
Draco war erleichtert gewesen, als Harry zugestimmt hatte, ihn zu Professor Quirrells Büro zu begleiten. Es lag nicht \emph{nur} daran, dass Harry offenkundig ein riesengroßer Lehrer-Liebling war, was Professor Quirrell anging. Draco hatte auch angefangen, sich zu sorgen, dass Harry \emph{tatsächlich} mit Granger befreundet war, es war jetzt schon eine Weile her und er hatte seinen Zug \emph{noch immer} nicht gemacht… aber das war schon besser.

% “I agree with Mr~Potter,” said Draco. “Appointing her as a general turns it into a farce.”
„Ich stimme Mr~Potter zu“, sagte Draco. „Sie zum General zu ernennen, macht daraus eine Farce.“

% “Harshly put,” said Harry, “but I cannot bring myself to disagree with Mr~Malfoy. To be blunt, Professor Quirrell, Hermione Granger has around as much intent to kill as a bowl of wet grapes.”
„Unsanft ausgedrückt“, sagte Harry, „doch ich kann Mr~Malfoy nicht widersprechen. Um es unverblümt zu sagen, Professor Quirrell, Hermine Granger hat so viel Killerinstinkt wie eine Schüssel feuchter Weintrauben.“

% “That,” said Professor Quirrell mildly, “is not a thing I would fail to notice myself. You are telling me nothing I do not already know.”
„Das“, sagte Professor Quirrell nachsichtig, „ist nichts, was zu bemerken mir selbst entgehen würde. Sie sagen mir nichts, das ich nicht bereits wüsste.“

% It was Draco’s turn to say something, but the conversation had suddenly hiccuped. That answer had \emph{not} been in the possibilities he and Harry had brainstormed before coming here. What \emph{did} you say after the teacher said that he knew everything you knew and he was still going to commit an obvious mistake?
Draco war an der Reihe, etwas zu sagen, doch die Unterredung war plötzlich ins Stocken geraten. Diese Antwort war \emph{keine} der Möglichkeiten gewesen, die er und Harry in ihrem Brainstorming erarbeitet hatten, bevor sie hierherkamen. Was \emph{sagte} man, nachdem einem der Lehrer mitteilte, er wisse alles, was man selbst wüsste und er trotzdem im Begriff stand, einen offensichtlichen Fehler zu begehen?

% The silence stretched.
Die Stille dehnte sich aus.

% “Is this some sort of plot?” Harry said slowly.
„Steckt dahinter irgendein Plan?“ sagte Harry langsam.

% “Must everything I do be some sort of plot?” said Professor Quirrell. “Can’t I ever create chaos just for the sake of chaos?”
„Muss hinter allem, was ich tue, irgendein Plan stecken?“ sagte Professor Quirrell. „Kann ich nicht einmal Chaos erzeugen, nur um des Chaos willen?“

% Draco almost choked.
Draco verschluckte sich fast.

% “Not in your Battle Magic class,” Harry said with calm certainty. “Other places, maybe, but not there.”
„Nicht in ihrem Kampf-Magie-Unterricht“, sagte Harry mit ruhiger Gewissheit. „Andernorts, vielleicht, doch nicht dort.“

% Professor Quirrell slowly raised his eyebrows.
Professor Quirrell hob langsam die Augenbrauen.

% Harry gazed steadily back at him.
Harry blickte fest auf ihn zurück.

% Draco shivered.
Draco erschauerte.

% “Well then,” Professor Quirrell said. “Neither of you seem to have considered a very simple question. Who could I appoint instead of Miss~Granger?”
„Nun denn“, sagte Professor Quirrell. „Keiner von Ihnen scheint eine sehr simple Frage zu berücksichtigen. Wen könnte ich anstelle von Miss~Granger ernennen?“

% “Blaise Zabini,” Draco said without hesitation.
„Blaise Zabini“, sagte Draco ohne zu zögern.

% “Any other suggestions?” said Professor Quirrell, sounding quite amused.
„Irgendwelche anderen Vorschläge?“ sagte Professor Quirrell und klang deutlich amüsiert.

% \emph{Anthony Goldstein and Ernie Macmillan,} came the thought, before Draco’s common sense kicked in and ruled out mudbloods and Hufflepuffs no matter how aggressively they duelled. So instead Draco just said, “What’s wrong with Zabini?”
\emph{Anthony Goldstein und Ernie Macmillan,} kam es ihm in den Sinn, bevor sein gesunder Menschenverstand einsetzte und alle Schlammblüter und Hufflepuffs ausschloss, egal wie aggressiv sie sich auch duellieren mochten. Also sagte Draco stattdessen, „Was stimmt nicht mit Zabini?“

% “I \emph{see}…” Harry said slowly.
„Ich \emph{verstehe…}“ sagte Harry langsam.

% “I \emph{don’t,}” said Draco. “Why not Zabini?”
„Ich \emph{nicht}“, sagte Draco. „Wieso nicht Zabini?“

% Professor Quirrell looked at Draco. “Because, Mr~Malfoy, no matter how hard he tries, he’ll never be able to keep up with you or Mr~Potter.”
Professor Quirrell sah Draco an. „Weil, Mr~Malfoy, egal wie sehr er es auch versucht, er niemals mit Ihnen oder Mr~Potter wird mithalten können.“

% The shock of it staggered Draco. “You can’t believe \emph{Granger} is going to—”
Der Schock brachte Draco ins Wanken. „Sie können nicht ernsthaft glauben, dass \emph{Granger—}“

% “He’s gambling on her,” Harry said quietly. “It’s not guaranteed. The odds aren’t even good. She’ll probably never give us a good fight, and even if she does, it may take her months to learn. But she’s the only one in our year with any chance at all of growing to beat us.”
„Er spekuliert auf sie“, sagte Harry leise. „Es gibt keine Garantie. Die Chancen stehen nicht einmal gut. Sie wird uns wahrscheinlich niemals einen guten Kampf liefern und selbst wenn doch, wird sie Monate brauchen, um es zu lernen. Doch sie ist die Einzige in unserem Jahrgang, die überhaupt eine Chance hat, uns eines Tages zu schlagen.“

% Draco’s hands twitched but didn’t clench into fists. Showing up as your supporter and then backing out was a classic undermining tactic, so Harry Potter \emph{was} in it with Granger and \emph{that} implied—
Dracos Hände zuckten, doch er ballte sie nicht zu Fäusten. Als Unterstützer aufzutreten und dann einen Rückzieher zu machen, war eine klassische Unterminierungstaktik, also \emph{steckte} Potter mit Granger unter einer Decke und \emph{das} bedeutete—

% “But Professor,” Harry went on smoothly, “I’m worried Hermione will be \emph{miserable} as the general of an army. I’m speaking as her friend now, Professor Quirrell. The competition might be good for Draco and me, but what you’re asking her to do isn’t good for \emph{her!}”
„Aber Professor“, fuhr Harry nahtlos fort, „ich habe Sorge, dass Hermine der Posten als General einer Armee nicht \emph{guttun} wird. Ich spreche jetzt als ihr Freund, Professor Quirrell. Die Konkurrenz mag gut sein für Draco und mich, doch worum Sie sie bitten, ist nicht gut für \emph{sie}!“

% Never mind.
Schon gut.

% “Your friendship for Hermione Granger does you credit,” Professor Quirrell said dryly. “Especially as you are able to be friends with Draco Malfoy at the same time. Quite a feat, that.”
„Ihre Freundschaft für Hermine Granger ist Ihnen hoch anzurechnen“, sagte Professor Quirrell trocken. „Besonders da Sie es fertigbringen, zur gleichen Zeit auch noch mit Draco Malfoy befreundet zu sein. Wahrlich eine Leistung, das.“

% Harry suddenly looked a little nervous, meaning he probably felt a lot \emph{more} nervous, and Draco silently swore to himself. Of course Harry wasn’t going to fool Professor Quirrell.
Harry sah plötzlich nervös aus, was bedeutete, er war wahrscheinlich noch deutlich \emph{nervöser} und Draco fluchte innerlich. Natürlich würde Harry Professor Quirrell nicht täuschen.

% “And I doubt Miss~Granger would appreciate your friendly concern,” said Professor Quirrell. “She asked me for the position, Mr~Potter, I did not ask her.”
„Und ich bezweifle, Miss~Granger würde ihre freundschaftliche Sorge zu schätzen wissen“, sagte Professor Quirrell. „Sie hat mich um die Position gebeten, ich kam nicht auf sie zu.“

% Harry was quiet at this for a moment. Then he flashed Draco a quick look that mixed apology and warning, saying at the same time, \emph{Sorry, I did my best} and \emph{We’d better not press it any further.}
Harry blieb einen Moment lang still. Dann schoss er Draco einen schnellen Blick zu, entschuldigend und warnend zugleich, der besagte, \emph{Tut mir leid, ich habe mein Bestes gegeben} und \emph{Wir} \emph{lassen es besser gut sein.}

% “As for her being miserable,” Professor Quirrell went on, a slight smile now playing about his lips, “I suspect that she will have a much easier time with the rigours of her position than either of you suspect, and that she will put up a good fight much sooner than you think.”
„Bezüglich dessen, es würde ihr nicht gut tun“, fuhr Professor Quirrell fort, ein leichtes Lächeln spielte nun um seine Lippen, „so vermute ich, die Lasten ihrer Position dürften ihr um einiges leichter fallen, als Sie beide vermuten und sie wird sehr viel schneller einen guten Kampf liefern, als Sie glauben.“

% Harry and Draco both gasped in horror.
Harry und Draco keuchten beide auf vor Entsetzen.

% “You’re not going to \emph{advise} her, are you?” said Draco, utterly aghast.
„Sie \emph{beraten} sie doch wohl nicht?“ sagte Draco völlig fassungslos.

% “I never signed up to fight \emph{you!}” said Harry.
„Ich habe mich nie dafür gemeldet, gegen \emph{Sie} anzutreten!“ sagte Harry.

% The smile playing around Professor Quirrell’s lips grew wider. “As a matter of fact, I \emph{did} offer to share a few suggestions regarding Miss~Granger’s first battles.”
Das Lächeln, das Professor Quirrells Lippen umspielte, wurde breiter. „Wie es der Zufall will, habe ich \emph{tatsächlich} angeboten, Miss~Granger einige Vorschläge für ihre ersten Schlachten zu unterbreiten.“

% “\emph{Professor Quirrell!}” said Harry.
„\emph{Professor Quirrell!}“ sagte Harry.

% “Oh, don’t worry,” Professor Quirrell said. “She turned me down. Just as I expected.”
„Oh, keine Sorge“, sagte Professor Quirrell. „Sie hat abgelehnt. Genau wie ich erwartet hatte.“

% Draco’s eyes narrowed.
Dracos Augen verengten sich.

% “Dear me, Mr~Potter,” said Professor Quirrell, “didn’t anyone ever tell you it’s rude to stare?”
„Meine Güte, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell, „hat Ihnen noch niemand gesagt, dass es unhöflich ist, Leute anzustarren?“

% “You’re not going to secretly help her some \emph{other} way, are you?” said Harry.
„Sie werden ihr doch nicht insgeheim auf \emph{andere} Weise behilflich sein, oder?“ sagte Harry.

% “Would I do that?” said Professor Quirrell.
„Würde ich das tun?“ sagte Professor Quirrell.

% “Yes,” said Draco and Harry at the same time.
„Ja“, sagten Draco und Harry gleichzeitig.

% “I am wounded by your lack of trust. Well then, I promise not to help General Granger in any way that the two of you don’t know about. And now I suggest that both of you be about your military affairs. November approaches, and swiftly.”
„Ihr Mangel an Vertrauen verletzt mich. Nun denn, ich verspreche General Granger in keiner Weise zu helfen, von der Sie beide nicht wissen. Und nun schlage ich vor, Sie wenden sich Ihren militärischen Belangen zu. Der November rückt näher und das schnell.“

\later

% Draco saw the implications before the door had closed all the way behind them on their way out of Professor Quirrell’s office.
Draco war sich im Klaren, was das bedeutete, noch bevor sich die Tür zu Professor Quirrells Büro zur Gänze hinter ihnen geschlossen hatte.

% Harry had once spoken dismissively of “people stuff”.
Harry hatte einst abfällig von „sozialem Zeugs“ gesprochen.

% And now that was Draco’s only hope.
Und nun war das Dracos einzige Hoffnung.

% Let him not realize, let him not realize…
Lass es ihn nicht merken, lass es ihn nicht merken…

% “We should just attack the Granger girl first and get her out of our way,” said Draco. “After we crush her, we can have our own contest without any distractions.”
„Wir sollten General Granger zuerst angreifen und sie aus dem Weg schaffen“, sagte Draco. „Nachdem wir sie zerquetschen, können wir uns selbst miteinander messen, ohne Ablenkungen.“

% “Now that doesn’t really seem fair to her, does it?” said Harry in a mild voice.
„Das scheint ihr gegenüber aber nicht fair zu sein, oder?“ sagte Harry nachsichtig.

% “What do \emph{you} care?” said Draco. “She’s your rival, right?” Then, with just the right note of suspicion in his voice, “Don’t tell me you’ve started \emph{really} liking her, after being her rival all this time…”
„Was kümmert’s \emph{dich}?“ sagte Draco. „Sie ist deine Rivalin, richtig?“ Dann, mit genau der richtigen Note von Misstrauen in der Stimme, „Sag mir nicht, du magst sie langsam \emph{wirklich}, nachdem du so lange ihr Rivale warst…“

% “Founders forbid,” said Harry. “What can I say, Draco? I merely have a natural sense of justice. Granger does too, you know. She has a very firm grasp on good and evil, and she’s probably going to attack evil first. Having a name like ‘Malfoy’ is just asking for it, you know.”
„Bei den Gründern, nein“, sagte Harry. „Was soll ich sagen, Draco? Ich habe einfach einen natürlichen Sinn für Gerechtigkeit. Granger ebenfalls, wie du weißt. Sie hat sehr feste Ansichten, was Gut und Böse betrifft und wahrscheinlich wird sie sich zuerst auf das Böse stürzen. Und mit einem Namen wie ‚Malfoy‘ bettelt man geradezu darum, nicht wahr.“

% \emph{DAMN IT!}
\emph{VERDAMMT!}

% “Harry,” said Draco, sounding wounded and maybe a little superior, “don’t you want to fight \emph{fairly} against me?”
„Harry“, sagte Draco und klang verletzt und vielleicht ein wenig herablassend, „willst du nicht \emph{fair} gegen mich kämpfen?“

% “You mean rather than attacking you after you’ve already lost some of your forces beating Granger?” said Harry. “Oh, I don’t know. Maybe after I get bored with just winning I’ll try that ‘fair’ thing.”
„Du meinst, statt dich anzugreifen, nachdem du bereits einige deiner Truppen beim Sieg gegen Granger verloren hast?“ sagte Harry. „Oh, ich weiß nicht. Vielleicht, wenn es mich irgendwann langweilt, einfach nur zu gewinnen, versuche ich’s mal mit dieser ‚fair‘-Sache.“

% “Maybe she’ll attack \emph{you,}” Draco said. “\emph{You’re} her rival.”
„Vielleicht wird sie auch \emph{dich} angreifen“, sagte Draco. „\emph{Du} bist ihr Rivale.“

% “But I’m her \emph{friendly} rival,” Harry said with an evil grin. “I bought her a nice birthday present and everything. You wouldn’t go around sabotaging your friendly rival like that.”
„Aber ihr \emph{freundlicher} Rivale“, sagte Harry mit einem bösen Grinsen. „Ich habe ihr ein nettes Geburtstagsgeschenk gekauft und alles. Man sabotiert seinen freundlichen Rivalen nicht einfach so.“

% “What about sabotaging your \emph{friend’s} chance at a fair fight?” said Draco angrily. “I thought we were friends!”
„Was ist damit, die Chance eines \emph{Freundes} auf einen fairen Kampf zu sabotieren?“ sagte Draco aufgebracht. „Ich dachte, wir wären Freunde!“

% “Let me rephrase that,” said Harry. “\emph{Granger} wouldn’t sabotage a friendly rival. But that’s because she has the killing intention of a bowl of wet grapes. \emph{You} would. You \emph{totally} would. And guess what, so would I.”
„Lass mich das anders formulieren“, sagte Harry. „\emph{Granger} würde einen freundlichen Rivalen nicht sabotieren. Aber deshalb, weil sie den Killerinstinkt einer Schüssel feuchter Weintrauben hat. \emph{Du} würdest. Und \emph{wie} du das würdest. Und weißt du was, ich auch.“

% \emph{DAMN IT!}
\emph{VERDAMMT!}

\later

% If it had been a play, there would have been dramatic music.
Wäre das ein Theaterstück gewesen, hätte an dieser Stelle dramatische Musik eingesetzt.

% The hero, impeccably turned out in green-trimmed robes and perfectly combed white-blonde hair, faced the villain.
Der Held, tadellos gewandet in einen grün-getrimmten Umhang und mit perfekt gekämmtem weiß-blondem Haar, trat der Schurkin gegenüber.

% The villain, leaning back in a simple wooden chair with her buckteeth clearly visible and stray chestnut curls drifting over her cheeks, faced the hero.
Die Schurkin, zurückgelehnt in einem schlichten hölzernen Stuhl, mit klar erkennbaren Hasenzähnen und kastanienbraunen Locken, die über ihre Wangen fielen, begegnete dem Helden.

% It was Wednesday, October 30th, and the first battle was coming up on Sunday.
Es war Mittwoch, der 30. Oktober und die erste Schlacht würde am Sonntag beginnen.

% Draco was standing in General Granger’s office, a room the size of a small classroom. (\emph{Why} each general’s office was so large, Draco wasn’t quite sure. A chair and a desk would have worked for him. He wasn’t even clear on why the generals needed offices at all, his soldiers knew where to find him. Unless Professor Quirrell had deliberately arranged the huge offices for them as a sign of status, in which case Draco was all for it.)
Draco stand in General Grangers Büro, einem Raum von der Größe eines kleinen Klassenzimmers. (Draco war nicht ganz sicher, \emph{warum} die Büros aller Generäle so groß waren. Ein Stuhl und ein Schreibtisch hätten ihm genügt. Ihm erschloss sich nicht einmal, warum die Generäle überhaupt Büros benötigten, seine Soldaten wussten, wo er zu finden war. Außer, Professor Quirrell hätte es absichtlich so arrangiert, damit die riesigen Büros als Zeichen ihres Status dienten, in welchem Fall Draco absolut dafür war.)

% Granger sat on the room’s single chair like a throne, all the way on the other end of the office from where the door opened. There was a long oblong table stretched across the middle of the room between them, and four small circular tables scattered around the corners, but only that one single chair, all the way at the opposite end. The room had windows along one wall, and one beam of sunlight touched the top of Granger’s hair like a glowing crown.
Granger saß auf dem einzigen Stuhl im Raum, wie auf einem Thron, ganz am anderen Ende des Büros gegenüber der Tür. Ein langer Tisch erstreckte sich in der Mitte des Raumes zwischen ihnen und vier kleinere kreisrunde Tische waren über die Ecken verstreut, doch es gab nur diesen einen Stuhl, ganz am anderen Ende. An der Wand des Raumes entlang erstreckten sich Fenster und ein Sonnenstrahl erschien an der Spitze von Grangers Kopf, glühend wie eine Krone.

% It would have been nice if Draco could have walked slowly forward. But there was a table in the way, and Draco had to go around it diagonally, and there was no good way to do that in a dramatic and dignified fashion. Had that been deliberate? If it had been his father, it surely would have been; but this was Granger, so surely not.
Es wäre nett gewesen, wenn Draco gemessen hätte voranschreiten können. Doch es war ein Tisch im Weg und Draco musste schräg darum herum gehen und es gab keinen guten Weg, dies auf dramatische und würdevolle Weise zu bewerkstelligen. War das Absicht gewesen? Wenn es sich um Vater gehandelt hätte, mit Sicherheit; doch das hier war Granger, also sicher nicht.

% There was nowhere for him to sit, and Granger hadn’t stood up, either.
Er konnte sich nirgendwo hinsetzen und Granger war auch nicht aufgestanden.

% Draco kept the outrage entirely off his face.
Draco verbannte die Empörung zur Gänze aus seinem Gesicht.

% “Well, Mr~Draco Malfoy,” Granger said once he stood before her, “you requested an audience with me and I have been so gracious as to grant it. What was your plea?”
„Nun, Mr~Draco Malfoy“, sagte Granger sobald er vor ihr stand, „Sie haben um eine Audienz bei mir gebeten und ich war so gütig, sie zu gewähren. Was ist Ihr Begehr?“

% \emph{Come with me to visit Malfoy Manor, my father and I would like to show you some interesting spells.}
\emph{Komm doch mal zu Besuch ins Herrenhaus der Malfoys, mein Vater und ich würden dir gern ein paar interessante Zaubersprüche zeigen.}

% “Your rival, Potter, came to me with an offer,” said Draco, putting a serious look on his face. “He doesn’t mind losing to me, but would be humiliated if you won. So he wants to join with me and wipe you out immediately, not just in our first battle, all of them. If I won’t do that, Potter wants me to hold back or harass you, while he launches an all-out attack on you as his first move.”
„Ihr Rivale, Potter, ist mit einem Angebot an mich herangetreten“, sagte Draco und setzte eine ernste Miene auf. „Es macht ihm nichts aus, gegen mich zu verlieren, doch würden Sie gewinnen, wäre es eine Demütigung für ihn. Daher will er sich mit mir zusammenschließen und Sie unverzüglich auslöschen, nicht nur in unserer ersten Schlacht, sondern in allen von ihnen. Wenn ich dazu nicht bereit bin, will Potter, dass ich mich zurückhalte oder Sie in Bedrängnis bringe, während er in einem Erstschlag mit allen Kräften einen Angriff auf Sie ausführt.“

% “I see,” Granger said, looking surprised. “And you’re offering to help me against him?”
„Ich verstehe“, sagte Granger und sah überrascht aus. „Und Sie bieten an, mir gegen ihn zur Seite zu stehen?“

% “Of course,” said Draco smoothly. “I didn’t think what he wanted to do to you was fair.”
„Natürlich“, sagte Draco geschmeidig. „Ich hielt das, was er mit Ihnen machen wollte, für nicht gerade fair.“

% “Why, that’s very nice of you, Mr~Malfoy,” said Granger. “I’m sorry for how I spoke to you earlier. We should be friends. Can I call you Drakey?”
„Nun, das ist aber sehr nett von Ihnen, Mr~Malfoy“, sagte Granger. „Es tut mir leid, wie ich zuvor mit Ihnen gesprochen habe. Wir sollten Freunde sein. Darf ich dich Drakey nennen?“

% Alarm bells started to sound in Draco’s head, but there was a \emph{chance} she meant it…
Alarmglocken schrillten los in Dracos Kopf, doch es bestand die \emph{Möglichkeit}, dass sie es ernst meinte…

% “Of course,” said Draco, “if I can call you Hermy.”
„Natürlich“, sagte Draco, „wenn ich dich Hermy nennen darf.“

% Draco was pretty sure he saw her expression flicker.
Draco war ziemlich sicher, er habe ein Flackern auf ihrem Gesicht bemerkt.

% “Anyway,” Draco said, “I was thinking it would serve Potter right if we both attacked him and wiped him out.”
„Jedenfalls“, sagte Draco, „dachte ich, es würde Potter recht geschehen, wenn wir ihn beide angriffen und ausradierten.“

% “But that wouldn’t be fair to Mr~Potter, would it?” said Granger.
„Aber das wäre nicht fair gegenüber Mr~Potter, oder?“ sagte Granger.

% “I think it’d be very fair,” Draco said. “He was planning to do it to you first.”
„Ich halte es für außerordentlich fair“, sagte Draco. „Er plante, es Ihnen zuerst anzutun.“

% Granger was giving him a stern look that could possibly have intimidated him if he’d been a Hufflepuff instead of a Malfoy. “You think I’m pretty stupid, don’t you, Mr~Malfoy?”
Granger warf ihm einen strengen Blick zu, dem ihm wahrscheinlich Angst eingejagt hätte, wenn er ein Hufflepuff gewesen wäre und kein Malfoy. „Sie halten mich für ziemlich dämlich, nicht wahr, Mr~Malfoy?“

% Draco smiled charmingly. “No, Miss~Granger, but I thought I’d at least \emph{check.} So, what do you want?”
Draco lächelte charmant. „Nein, Miss~Granger, doch ich dachte, einen \emph{Versuch} wäre es wert. Also, was wollen Sie?“

% “Are you offering to \emph{bribe} me?” said Granger.
„Bieten Sie an, mich zu \emph{bestechen}?“ sagte Granger.

% “Sure,” said Draco. “Can I just slip you a Galleon and have you beat on Potter instead of me for the rest of the year?”
„Sicher“, sagte Draco. „Kann ich Ihnen einfach eine Galleone zukommen lassen, damit Sie den Rest des Jahres Potter fertig machen, statt mich?“

% “Nope,” said Granger, “but you can offer me ten Galleons and have me attack both of you equally, instead of just you.”
„Nope“, sagte Granger, „doch Sie können mir zehn Galleonen anbieten, damit ich Sie beide gleichermaßen angreife, anstatt nur Sie.“

% “Ten Galleons is a lot of money,” Draco said cautiously.
„Zehn Galleonen sind eine Menge Geld“, sagte Draco vorsichtig.

% “I didn’t know the Malfoys were poor,” said Granger.
„Ich wusste gar nicht, dass die Malfoys so arm sind“, sagte Granger.

% Draco stared at Granger.
Draco starrte Granger an.

% He was starting to get a strange feeling about this.
Er bekam langsam ein komisches Gefühl dabei.

% That particular reply didn’t seem like it should have come from this particular girl.
Diese bestimmte Antwort klang nicht, als hätte sie von diesem bestimmten Mädchen kommen sollen.

% “Well,” said Draco, “you don’t get to be rich by wasting money, you know.”
„Nun“, sagte Draco, „man wird nicht reich, indem man Geld verschwendet, wissen Sie.“

% “I don’t know if you know what a dentist is, Mr~Malfoy, but my parents are \emph{dentists} and anything less than ten Galleons isn’t worth my time at all.”
„Ich weiß nicht, ob Sie wissen, was ein Zahnarzt ist, Mr~Malfoy, doch meine Eltern sind \emph{Zahnärzte} und alles, was unter zehn Galleonen liegt, ist meine Zeit gar nicht wert.“

% “Three Galleons,” Draco said, more as a probe than anything else.
„Drei Galleonen“, sagte Draco, mehr als Versuch denn alles andere.

% “Nope,” said Granger. “If you want an equal fight at all, I don’t believe that a Malfoy wants an equal fight less than he wants ten Galleons.”
„Nope“, sagte Granger. „Wenn Sie überhaupt einen ausgeglichenen Kampf wollen, so glaube ich nicht, dass ein Malfoy einen ausgeglichenen Kampf weniger begehrt als zehn Galleonen.“

% Draco was starting to get a \emph{very} strange feeling about this.
Draco bekam ein \emph{sehr} merkwürdiges Gefühl bei der Sache.

% “No,” said Draco.
„Nein“, sagte Draco.

% “No?” said Granger. “This is a limited time offer, Mr~Malfoy. Are you sure you want to risk a whole year of being miserably crushed by the Boy-Who-Lived? That would be pretty embarrassing for the House of Malfoy, wouldn’t it?”
„Nein?“ sagte Granger. „Dies ist ein zeitlich befristetes Angebot, Mr~Malfoy. Sind Sie sicher, Sie wollen riskieren, vom Jungen-der-überlebt-hat ein ganzes Jahr lang jämmerlich in den Boden gestampft zu werden? Das wäre ziemlich peinlich für das Haus Malfoy, nicht wahr?“

% It was a very persuasive argument, one that was hard to refuse, but you didn’t get to be rich by spending money when your heart told you it was a setup.
Es war ein bestechendes Argument, eines das sich schwer verneinen ließ, doch man wurde nicht reich, indem man Geld ausgab, wenn einem sein Herz sagte, es war eine Falle.

% “No,” said Draco.
„Nein“, sagte Draco.

% “See you on Sunday,” said Granger.
„Wir sehen uns am Sonntag“, sagte Granger.

% Draco turned and walked out of the office without another word.
Draco wandte sich um und verließ das Büro ohne ein weiteres Wort.

% That had been \emph{not right…}
Das war \emph{nicht so} gelaufen, wie es sollte…

\later

% “Hermione,” Harry said patiently, “we’re \emph{supposed} to be plotting against each other. You could even betray me and it wouldn’t mean anything outside the battlefield.”
„Hermine“, sagte Harry geduldig, „wir \emph{sollen} uns gegeneinander verschwören. Du könntest mich sogar hintergehen und es würde außerhalb des Schlachtfelds überhaupt nichts bedeuten.“

% Hermione shook her head. “It wouldn’t be nice, Harry.”
Hermine schüttelte den Kopf. „Es wäre nicht nett, Harry.“

% Harry sighed. “I don’t think you’re getting into the spirit of this at all.”
Harry seufzte. „Ich glaube, du hast ganz und gar nicht die richtige Einstellung dafür.“

% \emph{It wouldn’t be nice.} She’d actually said that. Hermione didn’t know whether to be insulted at what Harry thought of her, or worried about whether she really \emph{did} sound like that much of a goody-two-shoes usually.
\emph{Es wäre nicht nett.} Sie hatte das tatsächlich gesagt. Hermine wusste nicht, ob sie empört darüber sein sollte, wie Harry über sie dachte oder besorgt, ob sie gewöhnlich \emph{wirklich} so sehr wie ein kleines unschuldiges Lämmchen klang.

% It was probably time to change the subject.
Es war wahrscheinlich Zeit, das Thema zu wechseln.

% “Anyway, are you doing anything special for tomorrow?” said Hermione. “It’s—”
„Na jedenfalls, hast du morgen irgendwas besonderes vor?“ sagte Hermine. „Es ist—“

% Her voice cut off abruptly as she realized.
Sie schnitt sich abrupt das Wort ab, als es ihr klar wurde.

% “Yes, Hermione,” Harry said a little tightly, “what day is it?”
„Ja, Hermine“, sagte Harry etwas verkniffen, „welcher Tag ist morgen?“

% \latersection{Interlude}
\latersection{Zwischenspiel}

% There was a time when October 31st had been called Halloween in magical Britain.
Es hatte einmal eine Zeit gegeben, da war der 31. Oktober im magischen Britannien noch als Halloween bezeichnet worden.

% Now it was Harry Potter Day.
Jetzt war es der Harry-Potter-Tag.

% Harry had turned down all the offers, even the one from Minister Fudge which might have been good for future political favours and which he \emph{really} should have gritted his teeth and taken. But to Harry, October 31st would always be The Dark Lord Killed My Parents Day. There should have been a quiet, dignified memorial service somewhere, and if there was one, he hadn’t been invited.
Harry hatte alle Einladungen ausgeschlagen, selbst die von Minister Fudge, die vielleicht gut für zukünftige politische Gefälligkeiten gewesen wäre und die er wirklich mit zusammengebissenen Zähnen hätte annehmen sollen. Aber für Harry würde der 31. Oktober immer der Der-Dunkle-Lord-hat-meine-Eltern-getötet-Tag sein. Es hätte irgendwo eine kleine, würdevolle Gedenkfeier geben sollen und wenn es eine gab, so war er nicht eingeladen worden.

% Hogwarts got the day off to celebrate. Even the Slytherins didn’t dare wear black outside their own dorm. There were special events and special foods and the teachers looked the other way if anyone ran through the hallways. It was the tenth anniversary, after all.
Hogwarts bekam den Tag frei, um zu feiern. Selbst die Slytherins wagten es nicht, außerhalb ihres eigenen Schlafsaales Schwarz zu tragen. Es gab spezielle Events und besonderes Essen und die Lehrer schauten weg, wenn jemand in den Gängen rannte. Immerhin war es der zehnte Jahrestag.

% Harry spent the day in his trunk so as not to spoil it for anyone else, eating snack bars in place of meals, reading some of his sadder science-fiction books (no fantasy), and writing a letter to Mum and Dad that was much longer than the ones he usually sent.
Harry verbrachte den Tag in seinem Koffer, damit er ihn allen anderen nicht verdarb, aß Müsliriegel anstelle der Mahlzeiten, las ein paar seiner traurigeren Science-Fiction-Bücher (keine Fantasy) und schrieb einen Brief an Mum und Dad, der sehr viel länger ausfiel als die, die er üblicherweise schickte.

%  LocalWords:  here’d Drakey Hermy
