% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/80/
% \namedpartchapter{Taboo Trade-offs}{Taboo Trade-offs}{II}{The Horns Effect}
\namedpartchapter{Tabubrüche}{Tabubrüche}{II}{Der Hörner-Effekt}

% \lettrine{T}{he} Most Ancient Hall of the Wizengamot is cool and dark, with concentric half-circles of stone rising up from the lowest centre, and simple wooden benches set down upon those elevated half-circles. There is no source of light, but the chamber is well-lit, without any apparent cause or reason; it is simply a brute fact that the hall is well-lit. The walls, like the floor, are stone, dark stone, some elegant and mysterious conjugation of rock most fine to gaze upon, with a smooth texture that seems to flow and shift beneath its surface. This is the Most Ancient Hall, the oldest place of wizardry that has lasted into the modern day; every other place of power was destroyed in one war or another. This is the Hall of the Wizengamot, which is most ancient because the wars ended with the building of this place.
\lettrine{D}{ie} Ältestenhalle des Zaubergamots ist kühl und dunkel, mit konzentrischen Halbkreisen aus Stein, die sich von der untersten Mitte aus erheben, und einfachen Holzbänken, die auf diese erhöhten Halbkreise gesetzt sind. Es gibt keine Lichtquelle, aber die Kammer ist gut beleuchtet, ohne erkennbare Ursache oder Grund; es ist einfach eine brachiale Tatsache, dass die Halle gut beleuchtet ist. Die Wände wie der Boden sind aus Stein, dunklem Stein, einer eleganten und geheimnisvollen Verbindung von Gestein, die sehr schön anzusehen ist, mit einer glatten Textur, die unter ihrer Oberfläche zu fließen und sich zu bewegen scheint. Dies ist die Ältestenhalle, der älteste Ort der Zauberei, der bis in die heutige Zeit überdauert hat; jeder andere Ort der Macht wurde in dem einen oder anderen Krieg zerstört. Dies ist die Halle des Zaubergamots, die am ältesten ist, weil die Kriege mit dem Bau dieses Ortes endeten.

% This is the Hall of the Wizengamot; there are older places, but they are hidden. Legend holds that the walls of dark stone were conjured, created, willed into existence by Merlin, when he gathered the most powerful wizards left in the world and awed them into accepting him as their chief. And when (the legend continues) the Seers continued to foretell that not enough had yet been done to prevent the end of the world and its magic, then (the story goes) Merlin sacrificed his life, and his wizardry, and his time, to lay in force the Interdict of Merlin. It was not an act without cost, for a place like this one could not be raised again by any power still known to wizardkind. Nor yet destroyed, for those walls of dark stone would pass unharmed, and perhaps unwarmed, through the heart of a nuclear explosion. It is a pity that nobody knows how to make them any more.
Dies ist die Halle des Zaubergamots; es gibt ältere Orte, aber sie sind versteckt. Die Legende besagt, dass die Wände aus dunklem Stein von Merlin herbeigezaubert, erschaffen, gewollt wurden, als er die mächtigsten Zauberer der Welt versammelte und sie dazu brachte, ihn als ihr Oberhaupt zu akzeptieren. Und als (so die Legende weiter) die Seher weiterhin voraussagten, dass noch nicht genug getan worden war, um das Ende der Welt und ihrer Magie zu verhindern, dann (so die Geschichte) opferte Merlin sein Leben, seine Zauberkunst und seine Zeit, um das Interdikt von Merlin in Kraft zu setzen. Es war keine Tat, die umsonst war, denn ein Ort wie dieser konnte von keiner Macht, die der Zaubererwelt noch bekannt war, wieder aufgerichtet werden. Und auch nicht zerstört werden, denn diese Mauern aus dunklem Stein würden unversehrt und vielleicht auch ungewärmt durch das Herz einer nuklearen Explosion gehen. Es ist schade, dass niemand mehr weiß, wie man sie herstellt.

% In the highest of the rising half-circles of the Wizengamot, on the topmost level of dark stone, there is a podium. At that podium stands an old man, with care-lined face and a silver beard that stretches down below his waist; this is Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore. His right hand bears a wand of power, upon his shoulder perches a bird of fire. His left hand holds a short rod, thin and featureless and forged of the same dark stone as the walls, and this is the Line of Merlin Unbroken, the device of the Chief Warlock. Karen Dutton bequeathed the Line to Albus Dumbledore on the last day of her life, scant hours after he returned half-dead from his defeat of Grindelwald with a phœnix flaming brightly at his side. She in turn received the Line from the perfectionist Nicodemus Capernaum, each wizard passing it to their chosen successor, back and back in unbroken chain to the day Merlin laid down his life. That (if you were wondering) is how the country of magical Britain managed to elect Cornelius Fudge for its Minister, and yet end up with Albus Dumbledore for its Chief Warlock. Not by law (for written law can be rewritten) but by most ancient tradition, the Wizengamot does not choose who shall preside over its follies. Since the day of Merlin’s sacrifice, the most important duty of any Chief Warlock has been to exercise the highest caution in their choice of people who are both good and able to discern good successors. You would expect that chain of light to miss a step, sometime down through the centuries; that it would go astray at least once, and then never return. But it has not. The Line of Merlin continues, unbroken.
Im höchsten der ansteigenden Halbkreise des Zaubergamots, auf der obersten Ebene aus dunklem Stein, befindet sich ein Podium. Auf diesem Podium steht ein alter Mann, mit sorgenvollem Gesicht und einem silbernen Bart, der ihm bis unter die Taille reicht; das ist Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore. In der rechten Hand hält er einen Zauberstab, auf seiner Schulter thront ein Feuervogel. Seine linke Hand hält einen kurzen Stab, dünn und gesichtslos und aus demselben dunklen Stein geschmiedet wie die Wände, und das ist die Linie des ungebrochenen Merlins, das Gerät des Großmeisters. Karen Dutton vermachte die Linie Albus Dumbledore am letzten Tag ihres Lebens, nur wenige Stunden, nachdem er halbtot von seinem Sieg über Grindelwald zurückgekehrt war, mit einem hell flammenden Phönix an seiner Seite. Sie wiederum erhielt die Linie von dem Perfektionisten Nicodemus Capernaum, wobei jeder Zauberer sie an seinen auserwählten Nachfolger weitergab, zurück und zurück in ununterbrochener Kette bis zu dem Tag, an dem Merlin sein Leben niederlegte. Das ist (falls Sie sich wundern), wie das Land des magischen Britanniens es geschafft hat, Cornelius Fudge zu seinem Minister zu wählen und dennoch mit Albus Dumbledore als oberstem Zauberer zu enden. Nicht per Gesetz (denn geschriebenes Recht kann umgeschrieben werden), sondern nach uralter Tradition wählt das Zaubergamot nicht aus, wer den Vorsitz über seine Narren führen soll. Seit dem Tag von Merlins Opferung ist es die wichtigste Pflicht eines jeden Großmeisters, höchste Vorsicht bei der Auswahl von Menschen walten zu lassen, die sowohl gut sind als auch in der Lage, gute Nachfolger zu erkennen. Man würde erwarten, dass diese Kette des Lichts irgendwann im Laufe der Jahrhunderte einen Schritt verpasst; dass sie zumindest einmal in die Irre geht und dann nie wieder zurückkehrt. Aber das ist nicht der Fall. Die Linie von Merlin geht weiter, ungebrochen.

% (Or so say those of Dumbledore’s faction. Lord Malfoy would tell you otherwise. And in Asia they tell other tales entirely, which may not make Britain’s version wrong.)
Zumindest sagen das die Mitglieder von Dumbledores Fraktion. Lord Malfoy würde Ihnen was anderes erzählen. Und in Asien erzählt man sich ganz andere Geschichten, was die britische Version nicht unbedingt falsch macht.

% Upon the bottommost platform of the Ancient Hall there is a high-backed chair, legged and armed and without cushions, of dark metal rather than dark stone, which Merlin did not place there.
Auf der untersten Plattform der Alten Halle steht ein hochlehniger, beiniger und bewaffneter Stuhl ohne Kissen, eher aus dunklem Metall als aus dunklem Stein, den Merlin nicht dort platziert hat.

% The Ministry building that grew up around this place is wood-panelled and gold-washed, bright and fire-lit, filled with bustling foolishness. This place is different. It is the stone heart of magical Britain, and it is neither gold-washed nor wood-panelled, neither fire-lit nor bright.
Das Gebäude des Ministeriums, das um diesen Ort herum entstanden ist, ist holzgetäfelt und golden, hell und feuerbeleuchtet, erfüllt von geschäftigem Treiben. Dieser Ort ist anders. Es ist das steinerne Herz des magischen Britanniens, und es ist weder goldgetüncht noch holzgetäfelt, weder feuerbeleuchtet noch hell.

% Filing solemnly into this room are witches and wizards in plum-coloured robes each embroidered with a silver W\@. They carry themselves with an air of seriousness showing that they are well aware that they are terribly, terribly important. They are meeting in the Most Ancient Hall, after all. They are the Lords and Ladies of the Wizengamot, and they consider themselves the greatest folk of the world’s greatest magical country. Lesser folk have fallen before them on bended knee in supplication; they are powerful, they are wealthy, they are noble; are they not great?
In diesen Raum strömen feierlich Hexen und Zauberer in pflaumenfarbenen Roben, die mit einem silbernen ‚Z‘ bestickt sind. Sie tragen eine ernste Miene, die zeigt, dass sie sich bewusst sind, dass sie furchtbar, furchtbar wichtig sind. Schließlich treffen sie sich in der Ältestenhalle Halle. Sie sind die Lords und Ladies des Zaubergamots und betrachten sich als das größte Volk des größten magischen Landes der Welt. Kleinere Leute sind vor ihnen auf die Knie gefallen und haben sie angefleht; sie sind mächtig, sie sind wohlhabend, sie sind edel, sind sie nicht großartig?

% Albus Dumbledore knows everyone in this room by name. He has taught many of them, though too few have learned. Some are his allies, some his opponents, the rest he courts within the careful dance of their neutrality. All of them, to him, are people.
Albus Dumbledore kennt jeden in diesem Raum mit Namen. Er hat viele von ihnen unterrichtet, obwohl zu wenige von ihnen gelernt haben. Manche sind seine Verbündeten, manche seine Gegner, den Rest umwirbt er mit dem vorsichtigen Tanz ihrer Neutralität. Für ihn sind sie alle Menschen.

% The current Defence Professor of Hogwarts, if you asked him for his opinion of the Lords and Ladies, would say that while many of them are ambitious, few have any ambition. He would observe that the Wizengamot is exactly where someone like that would end up—that it is exactly the sort of opportunity you would grasp, if you had nothing better to do. Such folk are rarely interesting, but they are often useful; pieces to be manipulated, points to be scored, by the true players of the game.
Wenn man den derzeitigen Verteidigungsprofessor von Hogwarts nach seiner Meinung über die Lords und Ladies fragen würde, würde er sagen, dass zwar viele von ihnen ehrgeizig sind, aber nur wenige ein Ziel haben. Er würde anmerken, dass das Zaubergamot genau das ist, wo so jemand landen würde—dass es genau die Art von Gelegenheit ist, die man ergreifen würde, wenn man nichts Besseres zu tun hätte. Solche Leute sind selten interessant, aber sie sind oft nützlich; Figuren, die man manipulieren kann, Punkte, die man erzielen kann, von den wahren Spielern des Spiels.

% Not among the rising half-circles, but off to one side among a raised arc for the spectators, next to a witch in pointed hat whose face is lined with apprehension, there sits a boy dressed in the most formal black robes that he owns. His eyes are green ice and abstraction, and he hardly glances at the Lords and Ladies as they bustle in. To him they are just a collection of murmuring plum-coloured robes to decorate the wooden benches, visual background for the scene of the Most Ancient Hall. If there is an enemy here, or something to be manipulated, it is merely “the Wizengamot”. The wealthy elites of magical Britain have collective force, but not individual agency; their goals are too alien and trivial for them to have personal roles in the tale. As of now, this present time, the boy neither likes nor dislikes the plum-coloured robes, because his brain does not assign them enough agency to be the subjects of moral judgement. He is a PC, and they are wallpaper.
Nicht inmitten der aufsteigenden Halbkreise, sondern abseits unter einem erhöhten Bogen für die Zuschauer, neben einer Hexe mit spitzem Hut, deren Gesicht von Besorgnis gezeichnet ist, sitzt ein Junge in den formellsten schwarzen Gewändern, die er besitzt. Seine Augen sind grün und abstrakt, und er wirft kaum einen Blick auf die Lords und Ladies, während sie hereinwuseln. Für ihn sind sie nur eine Ansammlung von rauschenden, pflaumenfarbenen Roben, die die Holzbänke schmücken, ein visueller Hintergrund für die Szene in der Ältestenhalle. Wenn es hier einen Feind gibt oder etwas, das es zu manipulieren gilt, dann ist es lediglich „das Zaubergamot“.
Die wohlhabenden Eliten des magischen Britanniens haben kollektive Macht, aber keine individuelle Handlungsmacht; ihre Ziele sind zu fremd und trivial, als dass sie eine persönliche Rolle in der Geschichte spielen könnten. Ab jetzt, in der Gegenwart, mag der Junge die pflaumenfarbenen Roben weder, noch mag er sie nicht, weil sein Gehirn ihnen nicht genug Wichtigkeit zugesteht, um Subjekt eines moralischen Urteils zu sein. Er ist ein Spielercharakter, und sie sind eine Tapete.

% This view is about to change.
Diese Ansicht wird sich bald ändern.

\later

% Harry gazed unseeing around the hall of the Wizengamot; it looked quite old and historic and there was no doubt that Hermione could have lectured him about the place for hours on end. The plum-coloured robes had stopped arriving, and Harry’s pocket watch, advancing at the rate of three minutes every half-hour, said that the trial was almost due to start.
Harry sah sich in der Halle des Zaubergamots um; sie sah ziemlich alt und historisch aus, und es bestand kein Zweifel daran, dass Hermine ihn stundenlang über diesen Ort hätte belehren können. Die pflaumenfarbenen Roben kamen nicht mehr an, und Harrys Taschenuhr, die jede halbe Stunde um drei Minuten vorrückte, sagte, dass die Verhandlung bald beginnen würde.

% Professor McGonagall was sitting beside him, and her eyes never left him for more than twenty consecutive seconds.
Professor McGonagall saß neben ihm, und ihre Augen verließen ihn nie länger als zwanzig Sekunden am Stück.

% Harry had read the \emph{Daily Prophet} that morning. The headline had been “\inlineheadline{Mad Muggle-born Tries To End Ancient Line}” and the rest of the paper had been the same. When Harry was nine years old the IRA had blown up a British barracks, and he’d watched on TV as all the politicians contested to see who could be the most loudly outraged. And the thought had occurred to Harry—even then, before he’d known much about psychology—that it looked like \emph{everyone} was competing to see who could be most angry, and \emph{nobody} would’ve been allowed to suggest that anyone was being \emph{too} angry, even if they’d just proposed the saturation nuclear bombing of Ireland. He’d been struck, even then, by an essential emptiness in the indignation of politicians—though he hadn’t had the words to describe it, at that age—a sense that they were trying to score cheap points by hitting at the same safe target as everyone else.
Harry hatte an diesem Morgen den Tagesprophet gelesen. Die Schlagzeile hatte gelautet:
\inlineheadline{„Verrückte muggelgeborene versucht Adelshaus auszulöschen“}
und der Rest der Zeitung war dasselbe gewesen. Als Harry neun Jahre alt war, hatte die IRA eine britische Kaserne in die Luft gesprengt, und er hatte im Fernsehen gesehen, wie alle Politiker darum wetteiferten, wer sich am lautesten empören konnte. Und Harry kam der Gedanke—schon damals, als er noch nicht viel über Psychologie wusste—dass es so aussah, als würde jeder darum wetteifern, wer am wütendsten sein konnte, und niemand hätte sagen dürfen, dass jemand zu wütend war, selbst wenn er gerade die atomare Bombardierung Irlands vorgeschlagen hätte. Schon damals war ihm eine wesentliche Leere in der Empörung der Politiker aufgefallen—obwohl er in diesem Alter nicht die Worte hatte, um sie zu beschreiben—ein Gefühl, dass sie versuchten, billige Punkte zu machen, indem sie das gleiche sichere Ziel wie alle anderen anvisierten.

% Harry had always possessed that sense of hollowness about political indignation, but it was strange how very much more obvious it seemed, when you were reading a dozen articles in the \emph{Daily Prophet} attacking Hermione Granger.
Harry hatte dieses Gefühl der Hohlheit bei politischer Empörung schon immer gehabt, aber es war seltsam, wie viel offensichtlicher es schien, wenn man im Tagespropheten ein Dutzend Artikel las, die auf Hermine Granger einschlugen.

% The leading article, written by some name that Harry didn’t recognize, had called for the minimum age for Azkaban to be lowered, just so that the twisted mudblood who had defaced the honour of Scotland with her savage, unprovoked attack upon the last heir of a Most Ancient House within the sacred refuge of Hogwarts could be sent to the Dementors that were the only punishment commensurate with the severity of her unspeakable crime. Only this would be enough to discourage any other foreign, subhuman brutes who similarly believed in their twisted insanity that they could evade the majesty of the Wizengamot’s inevitable and merciless scourging of all that threatened the honourable nobility of etcetera etcetera etcetera.
Der Leitartikel, geschrieben von einem Namen, den Harry nicht kannte, hatte gefordert, das Mindestalter für Askaban herabzusetzen, nur damit das verdrehte Schlammblut, das die Ehre Schottlands mit ihrem wilden, unprovozierten Angriff auf den letzten Erben eines der Uralten Geschlechter im heiligen Refugium von Hogwarts beschmutzt hatte, zu den Dementoren geschickt werden konnte, die die einzige Strafe waren, die der Schwere ihres unsäglichen Verbrechens angemessen war. Nur das würde ausreichen, um alle anderen fremden, untermenschlichen Rohlinge abzuschrecken, die in ihrem verdrehten Wahnsinn ebenfalls glaubten, sie könnten sich der majestätischen, unvermeidlichen und gnadenlosen Geißelung durch das Zaubergamot entziehen, die den ehrenhaften Adel von etcetera etcetera etcetera bedrohte.

% The next article had said the same thing in less eloquent words.
Der nächste Artikel hatte das Gleiche in weniger beredten Worten gesagt.

% Earlier, Albus Dumbledore had told him,
Vorhin hatte Albus Dumbledore zu ihm gesagt:

\begin{em}
% “I will not try to keep you from this trial.” The old wizard’s voice quiet and unyielding. “I can well foresee how that would go. But I would have you treat me with equal courtesy in return. The politics of the Wizengamot are delicate, and of them you know nothing. Dare any folly and it shall be to Hermione Granger’s cost; and you will remember that folly for the rest of your days, Harry James Potter-Evans-Verres.”
„Ich werde nicht versuchen, dich von diesem Prozess abzuhalten.“
Die Stimme des alten Zauberers war ruhig und unnachgiebig.
„Ich kann mir gut vorstellen, wie das ablaufen würde. Aber ich möchte, dass du mich im Gegenzug mit der gleichen Höflichkeit behandelst. Die Politik des Zaubergamots ist heikel, und davon weißt du nichts. Wage irgendeine Dummheit und es wird auf Hermine Grangers Kosten sein; und du wirst dich für den Rest deiner Tage an diese Dummheit erinnern, Harry James Potter-Evans-Verres.“

% “I understand,” Harry said. “I know. Just—if you’re planning to pull a rabbit out of your hat and save the day at the last minute when everything seems lost, please tell me now instead of letting me sit and worry—”
„Ich verstehe“, sagte Harry. „Ich weiß. Nur—wenn Sie vorhaben, in letzter Minute, wenn alles verloren scheint, ein Kaninchen aus dem Hut zu zaubern und den Tag zu retten, dann sagen Sie es mir bitte jetzt, anstatt mich sitzen zu lassen und mir Sorgen zu machen—“

% “I would not do that to you,” the old wizard said, a terrible weariness seeming to suffuse him as he turned to go. “Still less to Hermione. But I have no rabbits in my hat, Harry. We can only see what Lucius Malfoy wants.”
„Das würde ich dir nicht antun“, sagte der alte Zauberer, und eine schreckliche Müdigkeit schien ihn zu durchdringen, als er sich zum Gehen wandte. „Noch weniger Hermine. Aber ich habe keine Kaninchen in meinem Hut, Harry. Wir können nur sehen, was Lucius Malfoy will.“
\end{em}

% There was a small sharp rap, a single brief sound that somehow silenced the entire room and caused Harry’s head to jerk around and upward. High above, Dumbledore had just tapped his podium with the dark rod he held in his left hand.
Es gab ein kleines scharfes Klopfen, ein einzelnes kurzes Geräusch, das irgendwie den ganzen Raum zum Schweigen brachte und Harrys Kopf ruckartig nach oben schnellen ließ. Hoch oben hatte Dumbledore gerade mit dem dunklen Stab, den er in der linken Hand hielt, auf sein Podium getippt.

% “The ninetieth session of the two-hundred-and-eighth Wizengamot is convened at the request of Lord Lucius Malfoy,” the old wizard said tonelessly.
„Die neunzigste Sitzung des zweihundertachtundzwanzigsten Zaubergamot wird auf Antrag von Lord Lucius Malfoy einberufen“, sagte der alte Zauberer tonlos.

% At once, far to the side of the podium but also in the highest circle, rose a tall man with a mane of long white spilling down from his head over the shoulders of his plum-coloured robes. “I present a witness for questioning under Veritaserum,” Lucius Malfoy said, his cool tone clear throughout the room, smoothly controlled with only a slight undertone of righteous fury. “Let Hermione, the first Granger, be brought forth.”
Sofort erhob sich weit seitlich des Podiums, aber ebenfalls im obersten Kreis, ein hochgewachsener Mann mit einer langen weißen Mähne, die von seinem Kopf über die Schultern seiner pflaumenfarbenen Roben herabfiel.
„Ich präsentiere einen Zeugen zur Befragung unter Veritaserum“, sagte Lucius Malfoy, sein kühler Tonfall war im ganzen Raum deutlich zu hören, gleichmäßig kontrolliert mit nur einem leichten Unterton von rechtschaffener Wut. „Lasst Hermine, die erste Granger, vorführen.“

% “I ask you all to remember that she is a first-year of Hogwarts,” Dumbledore said. “I will brook no abuse of this witness—”
„Ich bitte euch alle, daran zu denken, dass sie eine Erstklässlerin von Hogwarts ist“, sagte Dumbledore. „Ich werde keinen Missbrauch dieser Zeugin dulden—“

% Someone in the benches quite audibly said “Pfah!” and there was a spread of disgusted snorts, even one or two jeers.
Jemand in den Bänken sagte deutlich hörbar „\emph{Pfah}!“ und ein angewidertes Schnauben machte sich breit, sogar ein oder zwei Spötter.

% Harry stared at the plum-coloured robes, his eyes narrowing.
Harry starrte auf die pflaumenfarbenen Roben, seine Augen verengten sich.

% And with the growing anger came something else, a rising sense of disquiet, of something horribly skewed, like reality itself was being disrupted. Harry knew that, somehow, but he couldn’t figure out what was awry, or why his mind thought it was getting worse…
Und mit der wachsenden Wut kam noch etwas anderes, ein wachsendes Gefühl der Beunruhigung, von etwas schrecklich Verzerrtem, als ob die Realität selbst gestört würde. Harry wusste das, irgendwie, aber er konnte nicht herausfinden, was schief war, oder warum sein Verstand dachte, dass es schlimmer wurde…

% “\emph{Order!}” Dumbledore bellowed. He rapped the stone rod twice against the podium, producing two more small clicks that overrode all noise. “I will have order here!”
\emph{„Ordnung!}“ Dumbledore brüllte. Er klopfte zweimal mit dem Steinstab gegen das Podium und erzeugte zwei weitere kleine Klicks, die alle Geräusche übertönten. „Ich werde hier für Ordnung sorgen!“

% The door through which the witness was brought forth was set directly beneath Harry’s own seat, so it wasn’t until the entire group had emerged fully into the stone hall that Harry saw—
Die Tür, durch die die Zeugin hereingebracht wurde, befand sich direkt unter Harrys eigenem Sitz, so dass Harry erst, als die gesamte Gruppe vollständig in die steinerne Halle eingetreten war, sah—

% —an Auror trio—

% —Hermione’s back was to Harry as she was brought out, he couldn’t see her face—

% —followed by a shining silver sparrow and a running moonlit squirrel—

% —and the source of the horrible wrongness, half-hidden beneath a tattered cloak.
—ein Aurorentrio—

—Hermine stand mit dem Rücken zu Harry, als sie herausgebracht wurde, er konnte ihr Gesicht nicht sehen—

—gefolgt einem silbern glänzenden Spatzen und einem rennenden, mondbeschienenen Eichhörnchen—

—und die Quelle des schrecklichen Unrechts, halb verborgen unter einem zerfledderten Mantel.

% Harry shot to his feet before he could even think, it was only Professor McGonagall’s sudden frantic grab on his wrist that stopped his hand going for his wand; and the Transfiguration Professor whispered desperately, “\emph{Harry it’s all right there’s a Patronus—}”
Harry schoss auf die Füße, bevor er auch nur denken konnte, und nur Professor McGonagalls plötzlicher, verzweifelter Griff nach seinem Handgelenk hielt seine Hand davon ab, nach seinem Zauberstab zu greifen; und die Professorin für Verwandlung flüsterte verzweifelt:
„\emph{Harry, es ist alles in Ordnung, da ist ein Patronus—}“

% It took a few seconds for Harry to remember himself. For the part of himself that understood that Hermione hadn’t been directly exposed to a Dementor, to argue his other parts into something like sanity—
Es dauerte ein paar Sekunden, bis Harry sich an sich selbst erinnerte. Es dauerte ein paar Sekunden, bis der Teil von ihm, der verstand, dass Hermine nicht direkt einem Dementor ausgesetzt gewesen war, seine anderen Teile zu so etwas wie Vernunft brachte—

% \emph{But animal Patronuses aren’t perfect,} said another voice inside his mind. \emph{Or Dumbledore wouldn’t see the form of a naked man painful to look upon. You felt it approaching, animal Patronus or no…}
\emph{Aber Tierpatronus sind nicht perfekt,} sagte eine andere Stimme in seinem Kopf. \emph{Oder Dumbledore würde die Gestalt eines nackten Mannes nicht als schmerzhaft empfinden. Du hast gespürt, wie er sich näherte, tierischer Patronus hin oder her…}

% Slowly, Harry Potter sat back down again as Professor McGonagall pulled down with her grip on his wrist.
Langsam setzte sich Harry Potter wieder hin, als Professor McGonagall mit ihrem Griff an seinem Handgelenk nach unten zog.

% But by then he’d already declared war on the country of magical Britain, and the idea of other people calling him a Dark Lord no longer seemed important one way or another.
Aber da hatte er dem magischen Land bereits den Krieg erklärt, und der Gedanke, dass andere Leute ihn einen Dunklen Lord nannten, schien so oder so nicht mehr wichtig zu sein.

% Hermione’s face became visible to him, as she sat down in the chair. She wasn’t upright and defiant like she’d been in front of Snape, she wasn’t crying like she’d been when the Aurors arrested her. She just sat there with a look of vacant horror as dark metal chains snaked out from the chair and bound her arms and legs.
Hermines Gesicht wurde für ihn sichtbar, als sie sich auf den Stuhl setzte. Sie war nicht aufrecht und trotzig, wie sie es vor Snape gewesen war, sie weinte nicht, wie sie es getan hatte, als die Auroren sie verhafteten. Sie saß einfach da mit einem Blick des leeren Entsetzens, während sich dunkle Metallketten aus dem Stuhl schlängelten und ihre Arme und Beine fesselten.

% Harry couldn’t take it. Without even thinking he was trying to flee inside himself, flee into his dark side, pull the cold rage over himself like a shield. It took too long, he hadn’t tried to go fully into his dark side since Azkaban. And then when his blood was something like cold, he looked up again, and saw Hermione in the chair again, and discovered that his dark side knew nothing about how to deal with this type of pain, it pierced through the coldness like a knife and didn’t hurt less in the slightest.
Harry konnte es nicht ertragen. Ohne zu denken, versuchte er, in sich selbst zu fliehen, in seine dunkle Seite zu fliehen, die kalte Wut wie einen Schild über sich zu ziehen. Es dauerte zu lange, er hatte seit Askaban nicht mehr versucht, ganz in seine dunkle Seite zu gehen. Und dann, als sein Blut kalt war, schaute er wieder auf, sah Hermine wieder auf dem Stuhl und stellte fest, dass seine dunkle Seite mit dieser Art von Schmerz nichts anzufangen wusste, sie durchbohrte die Kälte wie ein Messer und tat nicht im Geringsten weniger weh.

% “Why, if it isn’t Harry Potter!” came a high, light female voice, sickly sweet and indulgent.
„Na, wenn das nicht Harry Potter ist!“, kam eine hohe, helle Frauenstimme, kränklich süß und nachsichtig.

% Slowly, Harry turned his head away from the chair and saw a smiling woman wearing so much make-up that her skin looked almost pink, sitting next to a man that Harry recognized from photographs as Minister Cornelius Fudge.
Langsam drehte Harry seinen Kopf vom Stuhl weg und sah eine lächelnde Frau, die so viel Make-up trug, dass ihre Haut fast rosa aussah, neben einem Mann sitzen, den Harry von Fotos als Minister Cornelius Fudge erkannte.

% “Did you have something to say, Mr~Potter?” inquired the woman, as cheerfully as if this wasn’t a trial.
„Haben Sie etwas zu sagen, Mr~Potter?“, erkundigte sich die Frau, so fröhlich, als ob dies keine Verhandlung wäre.

% Other people were also looking at him now.
Auch die anderen Leute sahen ihn jetzt an.

% Harry couldn’t speak, all the words in his mind would have been stupid to speak aloud. He couldn’t find anything to say that Neville could also have said. Dumbledore had warned Harry that if anyone \emph{else} wanted the Boy-Who-Lived to speak, he must \emph{pretend to be his age}—
Harry konnte nicht sprechen, alle Worte in seinem Kopf wären dumm gewesen, wenn er sie laut ausgesprochen hätte. Er fand nichts zu sagen, was Neville nicht auch hätte sagen können. Dumbledore hatte Harry gewarnt, dass der Junge-der-überlebte, wenn jemand \emph{anderes} wollte, dass der Junge-der-überlebte sprach, so tun sollte, als \emph{wäre er in seinem Alter}—

% “The Headmaster said I shouldn’t talk,” the boy said, not quite able to keep the edge out of his voice.
„Der Schulleiter hat gesagt, ich sollte nicht reden“, sagte der Junge, nicht ganz in der Lage, die Schärfe aus seiner Stimme zu halten.

% “Oh, but you have \emph{our} permission to talk!” the woman said brightly. “I’m sure the Wizengamot is always happy to hear from the Boy-Who-Lived!” Beside her, Minister Cornelius Fudge was nodding.
„Oh, aber du hast \emph{unsere} Erlaubnis zu reden!“, sagte die Frau strahlend. „Ich bin sicher, das Zaubergamot freut sich immer, von dem Jungen-der-überlebte zu hören!“
Neben ihr nickte Minister Cornelius Fudge.

% The woman’s face was puffy and overweight, visibly pale beneath the make-up. Almost inevitably, a certain word came to mind, and that word was \emph{toad}. Which, said Harry’s logical part, shouldn’t correlate to morality in any way. Only in Disney films were ugly people more likely to be evil and vice versa; and those films were probably scripted by writers who’d never been ugly. He’d give her a chance, everyone in this room deserved one chance…
Das Gesicht der Frau war aufgedunsen und übergewichtig, sichtlich blass unter der Schminke. Fast unweigerlich kam ihr ein bestimmtes Wort in den Sinn, und dieses Wort war \emph{Kröte}.
\emph{Was}, sagte Harrys logischer Teil, \emph{in keiner Weise mit Moral korrelieren sollte. Nur in Disney-Filmen waren hässliche Menschen eher böse und umgekehrt; und diese Filme wurden wahrscheinlich von Autoren geschrieben, die nie hässlich gewesen waren. Er würde ihr eine Chance geben, jeder in diesem Raum verdiente eine Chance…}

% “Because I got rid of the Dark Lord?” the boy said, and pointed at the Dementor where it was hovering behind Hermione’s chair. “There’s something in this room that’s Darker.”
„Weil ich den Dunklen Lord losgeworden bin?“, sagte der Junge und zeigte auf den Dementor, der hinter Hermines Stuhl schwebte. „Es gibt etwas in diesem Raum, das dunkler ist.“

% The woman’s face narrowed, growing a little stern. “I realize a young boy like yourself may be scared by them, Mr~Potter, but the Dementors are quite obedient to the Ministry of Magic. And they would, of course, be necessary to guard—”
Das Gesicht der Frau verengte sich und wurde ein wenig ernst.
„Mir ist klar, dass ein kleiner Junge wie du dich vielleicht vor ihnen fürchtet, Mr~Potter, aber die Dementoren sind dem Zaubereiministerium gegenüber recht gehorsam. Und sie sind natürlich notwendig, um zu bewachen—“

% “A twelve-year-old girl?” the boy yelled. “Those are the Darkest creatures in the whole world, I could feel it coming here even through the Patronus—the \emph{wrongness} coming nearer—it’s horribly evil and it—it’d eat everyone in this room, if it could! It shouldn’t be let near any child, ever! Not me, not her, not anyone! You ought to vote to send it away!”
„Ein zwölfjähriges Mädchen?“, rief der Junge. „Das sind die dunkelsten Kreaturen auf der ganzen Welt, ich konnte es hier sogar durch den Patronus spüren—das Grauen, das immer näherkommt—es ist furchtbar böse und es—es würde jeden in diesem Raum fressen, wenn es könnte! Man sollte es nicht in die Nähe eines Kindes lassen, niemals! Nicht zu mir, nicht zu ihr, zu niemandem. Ihr solltet dafür stimmen, es wegzuschicken!“

% “We’ll \emph{certainly} have no such vote—” the toad-woman snapped.
„Darüber werden wir sicher nicht abstimmen“, schnauzte die Krötenfrau.

% “That’s enough, Madam Umbridge, Mr~Potter,” came Dumbledore’s stern voice from high above. And then after a short pause, the old wizard went on, “Although, of course, the boy is correct on every count.”
„Das reicht, Madam Umbridge, Mr~Potter“, kam Dumbledores strenge Stimme von hoch oben.
Und dann, nach einer kurzen Pause, fuhr der alte Zauberer fort:
„Obwohl der Junge natürlich in jeder Hinsicht recht hat.“

% Some of the members of the Wizengamot were looking abashed at the Boy-Who-Lived’s admonition, and a few others were nodding violently to the old wizard’s words. But they were too few. Harry could see it. They were too few.
Einige der Mitglieder des Zaubergamots schauten beschämt auf die Ermahnung des Jungen-der-überlebte, und ein paar andere nickten heftig zu den Worten des alten Zauberers. Aber es waren zu wenige. Harry konnte es sehen. Sie waren zu wenige.

% The Veritaserum was brought in then, and Hermione looked for a brief moment like she \emph{was} about to sob, she was looking at Harry—no, at Professor McGonagall—and Professor McGonagall was mouthing words that Harry couldn’t make out from his angle. Then Hermione swallowed three drops of Veritaserum and her face grew slack.
Dann wurde das Veritaserum gebracht, und Hermine sah für einen kurzen Moment so aus, als würde sie gleich schluchzen, sie sah Harry an—nein, Professor McGonagall—und Professor McGonagall murmelte Worte, die Harry aus seinem Blickwinkel nicht verstehen konnte. Dann schluckte Hermine drei Tropfen Veritaserum und ihr Gesicht wurde schlaff.

% “Gawain Robards,” said the smooth voice of Lucius Malfoy. “Your probity is known to all of us. If you would do the honours?”
„Gawain Robards“, sagte die sanfte Stimme von Lucius Malfoy. „Ihre Redlichkeit ist uns allen bekannt. Wenn Sie uns die Ehre erweisen würden?“

% One of the three Aurors stepped forward.
Einer der drei Auroren trat vor.

% After the first few questions Harry looked away and stared off to one side with his fingers in his ears, as Hermione’s brain played back the contents of the False Memory Charm. He couldn’t handle the drug-dulled anguish in Hermione’s voice as she recounted the false memories, and his dark side couldn’t handle it either, and he’d already heard the contents summarized.
Nach den ersten Fragen sah Harry weg und starrte mit den Fingern in den Ohren zur Seite, während Hermines Gehirn den Inhalt des Falsche-Erinnerung-Zaubers wiedergab. Er konnte die drogengedämpfte Angst in Hermines Stimme nicht ertragen, als sie die falschen Erinnerungen erzählte, und seine dunkle Seite konnte es auch nicht ertragen, und er hatte den Inhalt bereits zusammengefasst gehört.

% Harry’s mind flashed back to another day of horror, and even though Harry had been on the verge of writing off Lord Voldemort’s continued existence as the senility of an old wizard, it suddenly seemed horribly and uniquely plausible that the entity who’d Memory-Charmed Hermione was the very same mind that had—\emph{made use of}—Bellatrix Black. The two events had a certain signature in common. To choose that this should happen, \emph{plan} for this to happen—it would take more than evil, it would take \emph{emptiness}.
Harrys Gedanken blitzten zurück zu einem weiteren Tag des Schreckens, und obwohl Harry kurz davor gewesen war, Lord Voldemorts Fortbestehen als Senilität eines alten Zauberers abzutun, erschien es ihm plötzlich schrecklich und eindeutig plausibel, dass das Wesen, das Hermine mit einem Gedächtniszauber belegt hatte, derselbe Geist war, der sich Bellatrix Black \emph{zunutze gemacht} hatte. Die beiden Ereignisse hatten eine gewisse Signatur gemeinsam. Um zu entscheiden, dass dies geschehen sollte, um zu \emph{planen}, dass dies geschah—dazu brauchte es mehr als das Böse, es \emph{brauchte Leere.}

% Harry looked up for a moment, then, and saw that the plum-coloured robes were watching, just watching.
Harry blickte einen Moment auf und sah, dass die pflaumenfarbenen Roben beobachteten, einfach nur beobachteten.

% Some time later, after all the stars in the night sky had gone cold and dark and the last light in the Universe had sputtered down to embers and gone black, the questioning of Hermione ended.
Einige Zeit später, nachdem alle Sterne am Nachthimmel kalt und dunkel geworden waren und das letzte Licht im Universum zu Glut verpufft und schwarz geworden war, endete die Befragung von Hermine.

% “If it pleases my Lords,” said the voice of Lord Malfoy, “I should like to have the testimony of my son Draco, witnessed under two drops of Veritaserum, read aloud at this time.”
„Wenn es den Anwesenden gefällt“, sagte die Stimme von Lord Malfoy, „möchte ich die Aussage meines Sohnes Draco, bezeugt unter zwei Tropfen Veritaserum, jetzt vorlesen lassen.“

% \emph{Until she went after me in that battle, I wasn’t plotting anything against Granger. But after that day I really was feeling insulted, I’d helped her all those times—}
\emph{Bis zu diesem Kampf hatte ich nichts gegen Granger ausgeheckt. Aber nach diesem Tag fühlte ich mich wirklich beleidigt, ich hatte ihr all die Male geholfen…}—

% The sound that came from Hermione’s throat was like she’d just been crushed under a falling stone, so huge that she couldn’t cry or breathe, just a small sad gasp.
Das Geräusch, das aus Hermines Kehle kam, war, als wäre sie gerade unter einem fallenden Stein zerquetscht worden, so gewaltig, dass sie weder weinen noch atmen konnte, nur ein kleines, trauriges Keuchen.

% “Pardon me,” said one witch from what seemed to be the Malfoy-aligned side of the room. “But Lord Malfoy, why would your son \emph{help} this mudblood girl?”
„Verzeihung“, sagte eine Hexe von der, wie es schien, Malfoy zugewandten Seite des Raumes. „Aber Lord Malfoy, warum sollte Ihr Sohn diesem Schlammblutmädchen helfen?“

% “My son,” Lucius Malfoy said in a heavy voice, “seems to have been listening to certain misguided ideas. He is young—and he has learned, now, we have all seen as a country, what such folly brings in repayment.”
„Mein Sohn“, sagte Lucius Malfoy mit schwerer Stimme, „scheint gewissen fehlgeleiteten Ideen Gehör geschenkt zu haben. Er ist jung—und er hat gelernt, nun, da wir alle als Land gesehen haben, was solche Torheit an Vergeltung bringt.“

% A few steps down along the visitor’s benches, a man wearing a newsman’s cap and a badge identifying him as belonging to the \emph{Daily Prophet} was avidly scribbling with a long quill.
Ein paar Schritte weiter auf den Besucherbänken kritzelte ein Mann, der eine Zeitungsmütze und ein Abzeichen trug, das ihn als Mitarbeiter des Tagespropheten auswies, eifrig mit einem langen Federkiel.

% The few people who’d nodded along to Dumbledore earlier had rather sick looks on their faces. One witch in plum-coloured robes quite deliberately stood up from what had seemed like Dumbledore’s side of the room, and made her way over toward the Malfoy side.
Die wenigen Leute, die Dumbledore vorhin zugenickt hatten, hatten ziemlich kranke Gesichter. Eine Hexe in pflaumenfarbenen Roben stand ganz bewusst von der scheinbar Dumbledores Seite des Raumes auf und machte sich auf den Weg hinüber zur Malfoy-Seite.

% The Auror went on reading, his voice monotone.
Der Auror las weiter, seine Stimme war monoton.

% “\emph{I’d been so tired from casting all those locking wards, I was weak when I cast the last one. I thought I was stronger than Granger but I wasn’t certain, so I tested it empirically by challenging her to a duel, that’s why I d-d-did it and also because if I’d won I was planning to beat her again the next day where everyone could see. Stupid Veritaserum. But \emph{she} didn’t know about that when she tried to \emph{kill} me! And I really was insulted by what she’d done, I really had helped her before and I hadn’t been planning anything against her then, only \emph{she} went after \emph{me} in front of everyone!}”
\emph{Ich war so müde vom Zaubern all dieser Sperrzauber, dass ich schwach war, als ich den letzten gewirkt habe. Ich dachte, ich wäre stärker als Granger, aber ich war mir nicht sicher, also testete ich es empirisch, indem ich sie zu einem Duell herausforderte, deshalb d-d-das und auch, weil ich, wenn ich gewonnen hätte, vorhatte, sie am nächsten Tag noch einmal zu schlagen, wo jeder sie sehen konnte. Blödes Veritaserum. Aber das wusste \emph{sie} nicht, als sie versuchte, mich zu \emph{töten}! Und ich war wirklich beleidigt von dem, was sie getan hatte, ich hatte ihr vorher wirklich geholfen und ich hatte damals nichts gegen sie geplant, nur \emph{sie} ging vor allen Leuten auf \emph{mich} los!}

% When all the witness testimony was done, the deliberations of the Wizengamot began.
Als alle Zeugenaussagen beendet waren, begannen die Beratungen des Zaubergamot.

% If you could call them that.
Wenn man sie so nennen konnte.

% It seemed that many members of the Wizengamot were of the strong opinion that murder was bad.
Es schien, dass viele Mitglieder des Zaubergamots der festen Meinung waren, dass Mord schlecht sei.

% The plum-coloured robes on Dumbledore’s side of the room were silent, the supposed forces of good saving their political capital for more winnable battles. And Harry could hear, as though Professor Quirrell were standing next to him, a dry voice in his mind; explaining to him that it would hardly have been to the politicians’ own advantage to speak, just then.
Die pflaumenfarbenen Roben auf Dumbledores Seite des Raumes schwiegen, die vermeintlichen Mächte des Guten sparten ihr politisches Kapital für gewinnbarere Schlachten.
Und Harry konnte, als stünde Professor Quirrell neben ihm, eine trockene Stimme in seinem Kopf hören, die ihm erklärte, dass es wohl kaum zum eigenen Vorteil der Politiker gewesen wäre, gerade jetzt zu sprechen.

% But there was one wizard in the room whose status was high enough that he had, it seemed, transcended his caution against losing face; one wizard alone whose status was high enough that he could speak a word of sanity and escape unscathed. He alone spoke to defend Hermione, the man with a phœnix flaming bright upon his shoulder.
Aber es gab einen Zauberer im Raum, dessen Status hoch genug war, dass er, wie es schien, seine Vorsicht vor Gesichtsverlust überwunden hatte; ein Zauberer allein, dessen Status hoch genug war, dass er ein Wort der Vernunft sprechen konnte und ungeschoren davonkam. Er allein sprach, um Hermine zu verteidigen, der Mann mit dem Phönix, der hell auf seiner Schulter flammte.

% Only Albus Dumbledore spoke.
Nur Albus Dumbledore sprach.

% The Chief Warlock didn’t raise the possibility that Hermione Granger was entirely innocent. That, the Headmaster had explained to Harry, would not be believed, would only make it worse.
Der Großmeister ging nicht auf die Möglichkeit ein, dass Hermine Granger völlig unschuldig war. Das, hatte der Schulleiter Harry erklärt, würde nicht geglaubt werden, würde es nur noch schlimmer machen.

% But Albus Dumbledore said, in one gentle reminder after another, that the perpetrator was a first-year girl in Hogwarts; that many had done foolish things during their youth; that a first-year in Hogwarts was simply too young to comprehend the consequences of her acts. He himself (the Chief Warlock said quietly) had attempted certain foolish things during his childhood, when he was well older than she.
Aber Albus Dumbledore sagte in einer sanften Ermahnung nach der anderen, dass die Täterin ein Mädchen im ersten Jahr in Hogwarts sei; dass viele in ihrer Jugend törichte Dinge getan hätten; dass ein Erstklässler in Hogwarts einfach zu jung sei, um die Konsequenzen ihrer Taten zu begreifen. Er selbst (sagte der Großmeister leise) hatte in seiner Kindheit gewisse törichte Dinge versucht, als er viel älter war als sie.

% Albus Dumbledore said that Hermione Granger had been beloved of all the Hogwarts faculty, and helped four Hufflepuff girls with their Charms homework, and had scored one hundred and three points for Ravenclaw over the course of the school year.
Albus Dumbledore sagte, dass Hermine Granger von allen Lehrkräften in Hogwarts geliebt worden war und vier Hufflepuff-Mädchen bei ihren Zauberkunst-Hausaufgaben geholfen und im Laufe des Schuljahres einhundertdrei Punkte für Ravenclaw erzielt hatte.

% Albus Dumbledore said that nobody who knew Hermione Granger would be anything but shocked by these events. That they had, all of them, heard the horror in her voice as she recounted her testimony. And if some unusual madness had temporarily possessed her, then—his voice rising in stern command—she deserved nothing from them except sympathy and a healer’s attentions.
Albus Dumbledore sagte, dass niemand, der Hermine Granger kannte, etwas anderes als schockiert von diesen Ereignissen war. Dass sie alle das Entsetzen in ihrer Stimme gehört hatten, als sie ihre Aussage erzählte. Und wenn ein ungewöhnlicher Wahnsinn vorübergehend von ihr Besitz ergriffen hatte, dann—seine Stimme erhob sich zu einem strengen Befehl—verdiente sie von ihnen nichts außer Mitleid und die Aufmerksamkeit eines Heilers.

% And at the last, Albus Dumbledore reminded the Wizengamot, over cries of protest, that the charge was \emph{attempted} murder and not murder. Albus Dumbledore said, over a rising storm of objections, that no lasting harm had come to anyone. And Albus Dumbledore begged them not to do worse themselves than anything that had yet been done—
Und schließlich erinnerte Albus Dumbledore den Zaubergamot unter Protestrufen daran, dass es sich bei der Anklage um versuchten Mord und nicht um Mord handelte. Albus Dumbledore sagte, über einen aufkommenden Sturm von Einwänden hinweg, dass niemandem ein bleibender Schaden entstanden sei. Und Albus Dumbledore flehte sie an, nicht selbst Schlimmeres zu tun als alles, was bisher geschehen war—

% “\emph{Enough!}” bellowed Lucius Malfoy, and a show of hands ended the deliberations. The white-maned man stood tall and terrible, his silver cane held high in one hand like a gavel about to fall. “For what this mad woman has tried to do to my son—for the blood debt that she owes for trying to end the line of a Noble and Most Ancient House—I say that she will—”
\emph{„Genug!}“ brüllte Lucius Malfoy, und ein Handzeichen beendete die Beratungen. Der weißhaarige Mann stand groß und furchterregend da, seinen silbernen Stock hoch in einer Hand haltend wie einen Hammer, der gleich fallen wird. „Für das, was diese verrückte Frau versucht hat, meinem Sohn anzutun—für die Blutschuld, die sie schuldet, weil sie versucht hat, die Linie eines Altehrwürdigen Geschlechts zu beenden—sage ich, dass sie—“

% “Azkaban!” roared a man with a scarred face, seated at Lord Malfoy’s right hand. “Send the mad mudblood to Azkaban!”
„Askaban!“, brüllte ein Mann mit einem vernarbten Gesicht, der zu Lord Malfoys rechter Hand saß. „Schickt das verrückte Schlammblut nach Askaban!“

% “Azkaban!” cried another plum-coloured robe, and then another, and another—
„Askaban!“, rief eine weitere pflaumenfarbene Robe, und dann noch einer, und noch einer—

% A click from the rod in Dumbledore’s hand silenced the room. “You are out of order,” the old wizard said sternly. “And your proposal is barbaric, beneath the dignity of this assembly. There are things we do not do. Lord Malfoy?”
Ein Klicken des Stabes in Dumbledores Hand ließ den Raum verstummen. „Ihr seid von Sinnen!“, sagte der alte Zauberer streng. „Und Ihr Vorschlag ist barbarisch, unter der Würde dieser Versammlung. Es gibt Dinge, die wir nicht tun. Lord Malfoy?“

% Lucius Malfoy had listened to this with an impassive face. “Well,” Lord Malfoy said after a few moments. A cold gleam lit his eyes. “I had not planned to ask it. But if that is the will of the Wizengamot—then let her pay as any in her place would pay. Let it be Azkaban.”
Lucius Malfoy hatte dem mit teilnahmsloser Miene zugehört.
„Nun“, sagte Lord Malfoy nach ein paar Augenblicken. Ein kalter Schimmer erhellte seine Augen. „Ich hatte nicht vor, euch zu fragen. Aber wenn das der Wille des Zaubergamots ist—dann soll sie so bezahlen, wie jeder an ihrer Stelle bezahlen würde. Es soll Askaban sein.“

% A great cheer of rage went up—
Ein großer Jubelschrei der Wut erhob sich—

% “Are you all \emph{lost?}” cried Albus Dumbledore. “She is too young! Her mind would not withstand it! Not in three centuries has such a thing been done in Britain!”
„Seid ihr alle \emph{verrückt} geworden?!“, rief Albus Dumbledore. „Sie ist zu jung! Ihr Geist würde es nicht aushalten! Seit drei Jahrhunderten ist so etwas in Britannien nicht mehr geschehen!“

% “What will the other countries think of us?” said the sharp voice of a woman that Harry recognized as Neville’s grandmother.
„Was werden die anderen Länder von uns denken?“, sagte die scharfe Stimme einer Frau, die Harry als Nevilles Großmutter erkannte.

% “Will \emph{you} guard Azkaban after she goes there, Lord Malfoy?” said a stern old witch that Harry didn’t know. “For my Aurors may decline to guard it, I fear, if small children are kept within.”
„Werden \emph{Sie} Askaban bewachen, wenn sie dort ist, Lord Malfoy?“, sagte eine strenge alte Hexe, die Harry nicht kannte. „Denn ich fürchte, meine Auroren werden sich weigern, es zu bewachen, wenn kleine Kinder darin festgehalten werden.“

% “The deliberations are ended,” Lucius Malfoy said coldly. “But if you are incapable of finding Aurors who can obey the vote of the Wizengamot, Madam Bones, you may relinquish the position; we can easily find another to serve in your place. The will of this Hall is clear. For the monstrosity of her crimes, the girl is to be tried as an adult and punished accordingly; ten years in Azkaban, the justice for attempted murder.”
„Die Beratungen sind beendet“, sagte Lucius Malfoy kalt. „Aber wenn Sie nicht in der Lage sind, Auroren zu finden, die dem Votum des Zaubergamots gehorchen, Madam Bones, können Sie den Posten abgeben; wir können leicht einen anderen finden, der an Ihrer Stelle dient. Der Wille dieser Halle ist eindeutig. Für die Ungeheuerlichkeit ihrer Verbrechen soll das Mädchen als Erwachsene vor Gericht gestellt und entsprechend bestraft werden; zehn Jahre in Askaban, das ist die Strafe für versuchten Mord.“

% When the old wizard spoke again, his voice was lower. “Is there no alternative to this, Lucius? We may retire to my chambers to discuss it, if need be.”
Als der alte Zauberer wieder sprach, war seine Stimme leiser.
„Gibt es keine Alternative dazu, Lucius? Wir können uns in meine Gemächer zurückziehen, um es zu besprechen, wenn es nötig ist.“

% The tall man of the long white hair turned, then, to regard where the old wizard stood at the podium; and the two stared at each other for a long moment.
Der große Mann mit den langen weißen Haaren drehte sich um und sah zu dem alten Zauberer, der am Podium stand, und die beiden starrten sich einen langen Moment lang an.

% When Lucius Malfoy spoke again his voice seemed to tremble ever so slightly, as though the stern control on it was failing. “Blood calls for repayment, the blood of my family. Not for any price will I sell the blood debt owed my son. You would not understand that, who never had love or child of your own. Still, there is more than one debt owed to House Malfoy, and I think that my son, if he stood among us, would rather be repaid for his mother’s blood than for his own. Confess your own crime to the Wizengamot, as you confessed it to me, and I shall—”
Als Lucius Malfoy wieder sprach, schien seine Stimme leicht zu zittern, als ob die strenge Kontrolle über sie versagen würde.
„Blut verlangt nach Vergeltung, das Blut meiner Familie. Um keinen Preis werde ich die Blutschuld, die ich meinem Sohn schulde, verkaufen. Du würdest das nicht verstehen, der du nie Liebe oder ein eigenes Kind hattest. Und ich glaube, dass mein Sohn, wenn er unter uns wäre, lieber für das Blut seiner Mutter büßen würde als für sein eigenes. Gestehe dein eigenes Verbrechen dem Zaubergamot, so wie du es mir gestanden hast, und ich werde—“

% “Don’t even think about it, Albus,” said the stern old witch who had spoken before.
„Denk nicht einmal daran, Albus“, sagte die strenge alte Hexe, die zuvor gesprochen hatte.

% The old wizard stood at the podium.
Der alte Zauberer stand auf dem Podium.

% The old wizard stood at the podium, his face twisting, untwisting—
Der alte Zauberer stand am Podium, sein Gesicht verdrehte sich, drehte sich auf—

% “Stop it,” said the old witch. “You know the answer you must give, Albus. It will not change for agonizing over it.”
„Hör auf“, sagte die alte Hexe. „Du kennst die Antwort, die du geben musst, Albus. Sie wird sich nicht dadurch ändern, dass du dich darüber quälst.“

% The old wizard spoke.
Der alte Zauberer sprach.

% “No,” said Albus Dumbledore.
„Nein“, sagte Albus Dumbledore.

% “And you, Malfoy,” continued the stern old witch, “I suppose all you really wanted this whole time was to ruin—”
„Und du, Malfoy“, fuhr die strenge alte Hexe fort, „ich nehme an, alles, was du die ganze Zeit wolltest, war, seinen Ruf zu ruinieren—“

% “Hardly,” said Lucius Malfoy, his lips now twisting into a bitter smile. “No, I have no purpose here but my son’s vengeance. I only wished to show the Wizengamot the truth behind this old man’s pretended heroism and his praise of that girl—that he would hardly think of sacrificing himself to save her.”
„Wohl kaum“, sagte Lucius Malfoy, seine Lippen verzogen sich nun zu einem bitteren Lächeln.
„Nein, ich habe hier nichts anderes im Sinn als die Rache meines Sohnes. Ich wollte dem Zaubergamot nur die Wahrheit hinter dem vorgetäuschten Heldentum dieses alten Mannes und seinem Lob für das Mädchen zeigen—dass er kaum daran denken würde, sich zu opfern, um sie zu retten.“

% “Cruelty worthy of a Death Eater indeed,” said Augusta Longbottom. “Not that I’m implying anything, of course.”
„Eine Grausamkeit, die in der Tat eines Todessers würdig ist“, sagte Augusta Longbottom. „Nicht, dass ich damit irgendetwas andeuten will, natürlich.“

% “Cruelty?” said Lucius Malfoy, the bitter smile still on his face. “I think not. I knew what his answer would be. I have ever warned you that he only plays his pretended part. If you believe in his hesitation, the more fool you. Remember that his answer was the same.” The man raised his voice. “Let us vote, my friends. I think a show of hands will suffice for it. I do not imagine there will be many who choose to align themselves with murderers.” The voice went cold, on the last note, the promise in it very clear.
„Grausamkeit?“, sagte Lucius Malfoy, das bittere Lächeln immer noch auf seinem Gesicht. „Ich glaube nicht. Ich wusste, wie seine Antwort lauten würde. Ich habe euch immer gewarnt, dass er nur seine vorgetäuschte Rolle spielt. Wenn ihr an sein Zögern glaubt, seid ihr umso dümmer. Denkt daran, dass seine Antwort die gleiche war.“
Der Mann erhob seine Stimme.
„Lasst uns abstimmen, meine Freunde. Ich denke, ein Handzeichen wird dafür ausreichen. Ich kann mir nicht vorstellen, dass es viele sein werden, die sich mit Mördern verbünden wollen.“
Die Stimme wurde kalt, beim letzten Ton, das Versprechen darin sehr deutlich.

% “Look at the girl,” said Albus Dumbledore. “See her, see the horror you are committing! She is—” The old wizard’s voice broke. “She is afraid—”
„Sieh dir das Mädchen an“, sagte Albus Dumbledore. „Siehst du das Grauen, das du begehst! Sie ist—“ Die Stimme des alten Zauberers brach. „Sie hat Angst—“

% The Veritaserum must have been wearing off, because Hermione Granger’s face was twisting beneath the slackness, her limbs trembling visibly beneath the chains, as though she were trying to run, run from that chair, but was pressed down by weights larger than the enchanted metal links that bound her. Then there was a convulsive effort and Hermione’s neck moved, her head twisted, enough to bring her eyes into line—
Das Veritaserum musste nachgelassen haben, denn Hermine Grangers Gesicht verzog sich unter der Schlaffheit, ihre Glieder zitterten sichtbar unter den Ketten, als wollte sie rennen, von diesem Stuhl weglaufen, wurde aber von Gewichten niedergedrückt, die größer waren als die verzauberten Metallglieder, die sie fesselten. Dann gab es eine krampfhafte Anstrengung und Hermines Hals bewegte sich, ihr Kopf verdrehte sich, genug, um ihre Augen in eine Linie zu bringen—

% She looked at Harry Potter and though she didn’t speak, it was absolutely clear what she was saying.
Sie sah Harry Potter an und obwohl sie nicht sprach, war es absolut klar, was sie sagte.

% \emph{Harry}

% \emph{help me}

% \emph{please—}
\emph{Harry\\
hilf mir\\
bitte—}

% And in the Most Ancient Hall of the Wizengamot an icy voice rang out, speech the colour of liquid nitrogen, pitched too high for that it came from too young a throat, and that voice said, “\emph{Lucius Malfoy.}”
Und in der Ältestenhalle des Zaubergamots erklang eine eisige Stimme, eine Sprache von der Farbe flüssigen Stickstoffs, zu hoch gegriffen, als dass sie aus einer zu jungen Kehle käme, und diese Stimme sagte: „\emph{Lucius Malfoy}.“

\later

% In the ancient and hallowed halls of the Wizengamot, people looked around and it took their eyes too long to find what they sought. It might have been high in pitch, it might have been under-loud for the words being spoken; and yet even so, you wouldn’t have expected to hear that voice from a child.
In den alten und geheiligten Hallen des Zaubergamots sahen sich die Menschen um, und es dauerte zu lange, bis sie fanden, was sie suchten. Sie mochte hoch in der Tonlage sein, sie mochte zu leise für die Worte sein, die gesprochen wurden; und dennoch hätte man nicht erwartet, diese Stimme von einem Kind zu hören.

% It wasn’t until Lord Malfoy spoke in return that people even realized where they should be looking.
Erst als Lord Malfoy etwas erwiderte, wurde den Leuten klar, wo sie hinschauen sollten.

% “Harry Potter,” said Lucius Malfoy. He did not incline his head.
„Harry Potter“, sagte Lucius Malfoy. Er neigte nicht den Kopf.

% Heads spun, eyes moved, and people focused on the messy-haired young boy standing near the weeping older witch. The boy stood merely chest-high with his shoes on, dressed in short robes of formal black. Though unless your eyes were keen indeed, you couldn’t have seen, from all the way across the Hall, that famous and deadly scar beneath his messy hair.
Die Köpfe drehten sich, die Augen bewegten sich, und die Leute konzentrierten sich auf den unordentlichen Jungen, der neben der weinenden älteren Hexe stand. Der Junge stand nur brusthoch mit seinen Schuhen, gekleidet in kurze, formelle schwarze Roben. Doch wenn man nicht gerade scharfe Augen hatte, hätte man von der anderen Seite der Halle aus nicht die berühmte und tödliche Narbe unter seinem unordentlichen Haar sehen können.

% “This folly does not become you, Lucius,” said the boy. “Twelve-year-old girls do not go around committing murders. You are a Slytherin and an intelligent one. You know this is a plot. Hermione Granger was placed on this game board by force, by whatever hand lies behind that plot. \emph{You} were surely intended to act just as you are acting now—except that Draco Malfoy was meant to be dead, and you were meant to be beyond all reason. But he is alive and you are sane. Why are you cooperating with your intended role, in a plot meant to take the life of your son?”
„Diese Torheit steht dir nicht, Lucius“, sagte der Junge. „Zwölfjährige Mädchen laufen nicht herum und begehen Morde. Du bist ein Slytherin und ein intelligenter. Du weißt, dass das ein Komplott ist. Hermine Granger wurde mit Gewalt auf dieses Spielbrett gesetzt, von welcher Hand auch immer, die hinter diesem Komplott steckt. Es war sicher beabsichtigt, dass du so handelst, wie du jetzt handelst—nur dass Draco Malfoy tot sein sollte und du jenseits aller Vernunft. Aber er ist am Leben und du bist zurechnungsfähig. Warum kooperierst du mit der dir zugedachten Rolle in einem Komplott, das darauf abzielt, das Leben deines Sohnes zu nehmen?“

% A storm seemed to be raging inside Lucius, the face beneath the flowing white hair threatening to crack open and spill something unguessable. The Lord of Malfoy seemed to almost speak once and then twice again, swallowing three unheard sentences before his lips parted for true. “A plot, you say?” Lord Malfoy said at last. His face was twitching, hardly controlled. “And whose plot would that be, then?”
In Lucius schien ein Sturm zu toben, das Gesicht unter dem wallenden weißen Haar drohte aufzubrechen und etwas Unberechenbares auszuspucken. Der Lord Malfoy schien fast zu sprechen, einmal und dann noch zweimal, und schluckte drei ungehörte Sätze hinunter, bevor sich seine Lippen für die Wahrheit teilten.
„Eine Verschwörung, sagst du?“ sagte Lord Malfoy schließlich. Sein Gesicht zuckte, kaum kontrolliert. „Und wessen Komplott wäre das dann?“

% “If I knew,” said the boy, “I would have said so a good deal earlier. But anyone who had ever been Hermione Granger’s classmate could tell you that she is a most unlikely murderess. She does, in fact, help Hufflepuffs with their homework. This was not a natural event, Lord Malfoy.”
„Wenn ich das wüsste“, sagte der Junge, „dann hätte ich es schon viel früher gesagt. Aber jeder, der einmal Hermine Grangers Klassenkameradin war, kann dir sagen, dass sie eine höchst unwahrscheinliche Mörderin ist. Sie hilft den Hufflepuffs tatsächlich bei den Hausaufgaben. Das war kein natürliches Ereignis, Lord Malfoy.“

% “Plot—or no plot—” Lucius’s voice was trembling. “This mudblood filth has touched my son and for that I will end her. You should know that full well, \emph{Harry Potter}.”
„Verschwörung—oder keine Verschwörung—“ Lucius’ Stimme zitterte. „Dieser Schlammblut-Dreck hat meinen Sohn angefasst und dafür werde ich sie auslöschen. Das solltest du genau wissen, Harry Potter.“

% “It is questionable,” the boy said, “to put it mildly, whether Hermione Granger actually cast that Blood-Cooling Charm. I do not know the exact circumstances or what spells were involved, but simple trickery would not have sufficed to make her do it. She did not act of her own will, and perhaps did not act at all. Your vengeance is being misdirected, Lord Malfoy, and deliberately so. It is not a twelve-year-old girl who deserves your ire.”
„Es ist fraglich“, sagte der Junge, „um es milde auszudrücken, ob Hermine Granger tatsächlich diesen Blutkühlungszauber gewirkt hat. Ich kenne die genauen Umstände nicht und weiß auch nicht, welche Zaubersprüche involviert waren, aber eine einfache List hätte nicht ausgereicht, um sie dazu zu bringen, es zu tun. Sie hat nicht aus eigenem Willen gehandelt, vielleicht hat sie gar nicht gehandelt. Dein Rachefeldzug ist fehlgeleitet, Lord Malfoy, und zwar absichtlich. Es ist kein 12-jähriges Mädchen, das deinen Zorn verdient.“

% “And what do \emph{you} care for her fate?” Lucius Malfoy’s voice was rising. “What is \emph{your} stake in this?”
„Und was kümmert dich ihr Schicksal?“ Die Stimme von Lucius Malfoy erhob sich. „Was hast du mit ihr zu tun?“

% “She is my friend,” the boy said, “as Draco is my friend. It is possible that this blow was aimed at me, and not at House Malfoy at all.”
„Sie ist meine Freundin“, sagte der Junge, „so wie Draco mein Freund ist. Es ist möglich, dass dieser Schlag gegen mich gerichtet war, und gar nicht gegen das Haus Malfoy.“

% Again the muscles jumped in Lucius’s face. “And now you are lying to me—as you lied to my son!”
Wieder zuckten die Muskeln in Lucius’ Gesicht.
„Und jetzt lügst du mich an—so wie du meinen Sohn belogen hast!“

% “Believe it or not,” the boy said quietly, “I never willed anything but that Draco should know the truth—”
„Ob du es glaubst oder nicht“, sagte der Junge leise, „ich habe nie etwas anderes gewollt, als dass Draco die Wahrheit erfährt—“

% “\emph{Enough!}” cried the Lord Malfoy. “Enough of your lies! Enough of your \emph{games!} You do not understand—you would never understand—what it means that he is my son! I will not be denied this vengeance! No more! Never again! For the blood this girl owes House Malfoy, she shall go to Azkaban. And if I ever find another hand at work—even if it is your own—that hand shall be cut off as well!” Lucius Malfoy raised his deadly silver cane as though in command, his teeth clenched and his lips drawn back in a snarl, like a wolf facing a dragon. “And if you have nothing better to say than that—be silent, Harry Potter!”
„Genug!“, schrie der Lord Malfoy. „Genug von deinen Lügen! Genug von deinen Spielchen! Du verstehst nicht—du würdest nie verstehen—\emph{was es bedeutet, dass er mein Sohn ist!} Diese Rache wird mir nicht verwehrt bleiben! Nie wieder! Nie wieder! Für das Blut, das dieses Mädchen dem Hause Malfoy schuldet, wandert sie nach Askaban. Und wenn ich jemals eine andere Hand bei der Arbeit finde—selbst wenn es deine eigene ist—soll auch diese Hand abgeschnitten werden!“
Lucius Malfoy hob seinen tödlichen Silberstock wie auf Kommando, die Zähne zusammengebissen und die Lippen zu einem Knurren zusammengezogen, wie ein Wolf, der einem Drachen gegenübersteht.
„Und wenn du nichts Besseres zu sagen hast als das—sei still, Harry Potter!“

\later

% Harry’s blood was hammering even beneath the ice of his dark side, the fear for Hermione, the part of him that wanted to lash out at Lucius and destroy him where he stood for his insolence and his \emph{stupidity—} but Harry didn’t have the \emph{power}, he didn’t even have a single vote in the Wizengamot—
Harrys Blut hämmerte sogar unter dem Eis seiner dunklen Seite, der Angst um Hermine, dem Teil von ihm, der Lucius angreifen und ihn dort, wo er stand, für seine Unverschämtheit und seine Dummheit vernichten wollte—aber Harry hatte nicht die Macht, er hatte nicht einmal eine einzige Stimme im Zaubergamot—

% Draco had said that Lucius was scared of him, for some unknown reason. And Harry could see it in the rictus that Lord Malfoy’s face had become, drawn and tight, that it was taking all his courage for him to tell Harry to shut up.
Draco hatte gesagt, dass Lucius Angst vor ihm hatte, aus irgendeinem unbekannten Grund. Und Harry konnte es in der Fratze sehen, zu der Lord Malfoys Gesicht geworden war, gezeichnet und angespannt, dass es ihn all seinen Mut kostete, Harry zu sagen, er solle den Mund halten.

% So Harry said, his voice cool and deadly, hoping to hell that it meant something, “You will earn my enmity if you do this thing, Lucius…”
Also sagte Harry, seine Stimme kühl und tödlich, und hoffte inständig, dass es etwas bedeutete: „Du wirst dir meine Feindschaft verdienen, wenn du das tust, Lucius…“

% Someone in the lower rows of what was evidently the blood-purist side of the Wizengamot, who was looking down at the young boy rather than up at Lord Malfoy, laughed in outright incredulity. Other plum-coloured robes began to laugh as well.
Jemand in den unteren Reihen der offensichtlich blutpuristischen Seite des Zaubergamots, der eher auf den Jungen als auf Lord Malfoy hinabschaute, lachte ungläubig. Andere pflaumenfarbene Roben begannen ebenfalls zu lachen.

% Lord Malfoy gazed at him with hard dignity, as that laughter spread. “If you want the enmity of the House of Malfoy, you shall have it, \emph{child}.”
Lord Malfoy starrte ihn mit harter Würde an, als sich das Lachen ausbreitete.
„Wenn du die Feindschaft des Hauses Malfoy haben willst, sollst du sie bekommen, \emph{Kind}.“

% “Now really,” said the woman in too much pink make-up, “I think this has gone on quite long enough, wouldn’t you say, Lord Malfoy? The boy will miss his classes.”
„Also wirklich“, sagte die Frau mit dem viel zu rosafarbenen Make-up, „ich denke, das ging jetzt lange genug, meinen Sie nicht auch, Lord Malfoy? Der Junge wird seinen Unterricht verpassen.“

% “Indeed he will,” said Lucius Malfoy, and then raised his voice again. “I call the vote! By show of hands, let the Wizengamot acknowledge the blood debt owed to the Noble and Most Ancient House of Malfoy, for the attempted murder of its last scion and ending of its line, by Hermione, the first Granger!”
„In der Tat wird er das“, sagte Lucius Malfoy und erhob dann wieder seine Stimme. „Ich rufe zur Abstimmung auf! Durch Handzeichen möge das Zaubergamot die Blutschuld anerkennen, die das Altehrwürdige Geschlecht Malfoy für die versuchte Ermordung seines letzten Sprosses und die Beendigung seiner Linie durch Hermine, die erste Granger, hat!“

% Hands shot up one after another, and the secretary who sat in the bottom circle began to make marks on parchment to tally them, but it was obvious which way the majority had gone.
Eine Hand nach der anderen schoss in die Höhe, und der Sekretär, der im unteren Kreis saß, begann, Markierungen auf Pergament zu machen, um sie zu zählen, aber es war offensichtlich, in welche Richtung die Mehrheit gegangen war.

% And Harry screamed inside his mind, a frantic call for help to any part of himself that would offer a way out, a strategy, an idea. But there was nothing, there was nothing, he’d played his last cards and lost. And then with a last convulsive desperation Harry plunged himself into his dark side, pushed himself into his dark side, seizing at its deadly clarity, offering his dark side anything if it would only solve this problem for him; and at last the lethal calm came over him, the true ice finally answering his call. Beyond all panic and despair his mind began to search through every fact in its possession, recall everything it knew about Lucius Malfoy, about the Wizengamot, about the laws of magical Britain; his eyes looked at the rows of chairs, at every person and every thing within range of his vision, searching for any opportunity it could grasp—
Und Harry schrie in seinem Kopf, ein verzweifelter Hilferuf an jeden Teil von ihm, der einen Ausweg, eine Strategie, eine Idee anbieten würde.
Aber da war nichts, da war nichts, er hatte seine letzten Karten ausgespielt und verloren. Und dann stürzte sich Harry mit einer letzten krampfhaften Verzweiflung in seine dunkle Seite, drängte sich in seine dunkle Seite, griff nach ihrer tödlichen Klarheit, bot seiner dunklen Seite alles an, wenn sie nur dieses Problem für ihn lösen würde; und endlich kam die tödliche Ruhe über ihn, das wahre Eis antwortete endlich auf seinen Ruf. Jenseits aller Panik und Verzweiflung begann sein Verstand, jede Tatsache in seinem Besitz zu durchforsten, sich an alles zu erinnern, was er über Lucius Malfoy, über das Zaubergamot, über die Gesetze des magischen Britanniens wusste; seine Augen blickten auf die Stuhlreihen, auf jede Person und jedes Ding in seiner Sichtweite, auf der Suche nach jeder Möglichkeit, die er ergreifen konnte—

%  LocalWords:  Dutton Capernaum Pfah
