% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/20/
% \partchapter{The Stanford Prison Experiment}{II}
\partchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{II}

% \lettrine{T}{he} adrenaline was already flowing in Harry’s veins, his heart already hammering in his chest, there in that darkened and bankrupt store. Professor Quirrell had finished explaining, and in one hand, Harry held a tiny wooden twig that would be the key. This was it, this was the day and the moment when Harry started acting the part. His first true adventure, a dungeon to be pierced, an evil government to be defied, a maiden in distress to be rescued. Harry should have been more frightened, more reluctant, but instead he felt only that it was time and past time to start becoming the people he had read about in his books; to begin his journey toward what he had always known he was meant to be, a hero. To take the first step on the road that led to Kimball Kinnison and Captain Picard and Liono of Thundera and definitely \emph{not} Raistlin Majere. So far as Harry’s brain knew from watching early morning cartoons, when you grew up you were supposed to gain amazing powers and save the universe, that was what Harry’s brain had seen adults doing and adopted as its role model for the maturation process, and Harry very much wanted to start growing up.
\lettrine{D}{as} Adrenalin floss bereits durch Harrys Venen, sein Herz hämmerte bereits in seiner Brust, dort in diesem verdunkelten und bankrotten Laden. Professor Quirrell hatte die Erklärung beendet, und in einer Hand hielt Harry einen winzigen Holzzweig, der der Schlüssel sein würde. Dies war er, dies war der Tag und der Moment, an dem Harry anfing, die Rolle zu spielen. Sein erstes echtes Abenteuer, ein Kerker, in den eingedrungen werden musste, eine böse Regierung, der man trotzen musste, eine Jungfer in Nöten, die gerettet werden musste. Harry hätte ängstlicher und widerwilliger sein sollen, aber stattdessen fühlte er nur, dass es an der Zeit war, zu den Menschen zu werden, über die er in seinen Büchern gelesen hatte; seine Reise zu dem zu beginnen, wovon er immer gewusst hatte, dass er dazu bestimmt war, ein Held zu sein. Den ersten Schritt auf dem Weg zu machen, der zu Kimball Kinnison und Captain Picard und Liono von Thundera und ganz sicher \emph{nicht} zu Raistlin Majere führte. Soweit Harrys Gehirn aus frühmorgendlichen Zeichentrickfilmen wusste, erlangte man, wenn man erwachsen wurde, erstaunliche Kräfte und rettete das Universum, das war was Harrys Gehirn bei Erwachsenen gesehen und als sein Vorbild für den Reifungsprozess übernommen hatte, und Harry wollte unbedingt anfangen, erwachsen zu werden.

% And if the pattern of the story called for the hero to lose some part of his innocence, as the result of his first adventure; then for now, at least, in this still-innocent moment, it seemed time and past time for him to experience that pain. Like casting off clothes too small for him; or like finally advancing to the next stage of the game, after being stuck for eleven years on world 3, level 2 of Super Mario Brothers.
Und wenn das Muster der Geschichte erforderte, dass der Held als Ergebnis seines ersten Abenteuers einen Teil seiner Unschuld verlor, dann schien es zumindest jetzt, in diesem immer noch unschuldigen Moment, für ihn an der Zeit zu sein, diesen Schmerz zu erfahren. Wie das Ablegen von Kleidungsstücken, die zu klein für ihn waren, oder wie der endgültige Aufstieg in die nächste Phase des Spiels, nachdem er elf Jahre lang auf Welt 3, Ebene 2 von Super Mario Brothers feststeckte.

% Harry had read enough novels to suspect that he wouldn’t feel this enthusiastic afterwards, so he was enjoying it while it lasted.
Harry hatte genug Romane gelesen, um zu ahnen, dass er danach nicht mehr so enthusiastisch sein würde, also genoss er es, solange es andauerte.

% There was a popping sound as something near Harry disappeared, and then there was no more time for heroic brooding.
Es gab ein knallendes Geräusch, als etwas in der Nähe von Harry disapparierte, und dann gab es keine Zeit mehr für heroisches Grübeln.

% Harry’s hand snapped the small wooden twig.
Harrys Hand zerbrach den kleinen Holzzweig.

% A hook yanked motionlessly at Harry’s abdomen as the portkey activated, feeling like a much harder pull this time than the smaller transports between the Hogwarts grounds and Diagon Alley—
Ein Haken riss regungslos an Harrys Unterleib, als der Portschlüssel betätigt wurde, und es fühlte sich diesmal wie ein viel stärkerer Zug an als bei den kleineren Transporten zwischen dem Hogwarts-Gelände und der Winkelgasse—

% —and dropped him into the middle of a huge roll of thunder dying away, and a lash of cold rain whipping him across the face, the water coating Harry’s glasses and blinding him in an instant, turning the world into a blur even as he began to fall toward the raging ocean waves far below.
—und ließ ihn mitten in eine riesige Donnerwolke fallen, die sich auflöste, kalter Regen peitschte ihm übers Gesicht, das Wasser haftete an Harrys Brille und ließ ihn in einem Augenblick erblinden und verwandelte die Welt in ein verschwommenes Bild, während er sich den tobenden Wellen des Ozeans weit unten zu nähern begann.

% He had arrived high, high, high above the empty North Sea.
Er war hoch, hoch, hoch über der leeren Nordsee angekommen.

% The shock of the blasting storm almost made Harry let go of the broomstick that Professor Quirrell had given him, which would not have been a good idea. It took nearly a full second for Harry to get his wits together and bring his broomstick back up in an easy swoop.
Durch den Schock des heftigen Sturms ließ Harry fast den Besenstiel los, den ihm Professor Quirrell gegeben hatte, was keine gute Idee gewesen wäre. Es dauerte fast eine ganze Sekunde, bis Harry seinen Verstand wieder beisammenhatte und seinen Besenstiel mit einem leichten Schwung wieder hochholte.

% “I’m here,” said an unfamiliar voice from a patch of empty air above him; low and gravelly, the voice of the sallow lanky bearded man Professor Quirrell had Polyjuiced into before Disillusioning himself and his broomstick.
„Ich bin hier“, sagte eine ungewohnte Stimme aus der leeren Luft über ihm; tief und rau, die Stimme des fahlen, schlaksigen, bärtigen Mannes, in den Professor Quirrell sich mit Vielsafttrank verwandelt hatte, bevor er sich und seinen Besenstiel desillusionierte.

% “I’m here,” Harry said from beneath the Cloak of Invisibility. He hadn’t used Polyjuice himself. Wearing a different body hindered your magic, and Harry might need all of his little magic about him; thus the plan called for Harry to stay invisible at nearly all times, instead of Polyjuicing.
„Ich bin hier“, sagte Harry unter dem Mantel der Unsichtbarkeit. Er selbst hatte keinen Vielsafttrank benutzt. Einen anderen Körper zu tragen, behinderte deine Magie, und Harry könnte sein gesamtes bisschen Magie benötigen; daher sah der Plan vor, dass Harry fast immer unsichtbar bleiben sollte, anstatt Vielsaft zu verwenden.

% (Neither of them had spoken the other’s name. You simply didn’t use your names at any point during an illegal mission, even invisibly hovering over an anonymous patch of water in the North Sea. You simply didn’t. It would be stupid.)
(Keiner von beiden hatte den Namen des anderen ausgesprochen. Du benutzt einfach zu keinem Zeitpunkt während einer illegalen Mission deinen Namen, selbst wenn du unsichtbar über einem anonymen Wasserfleck in der Nordsee schwebst. Du tust es einfach nicht. Das wäre dumm).

% Carefully keeping a grip on the broomstick with one hand, while the rain and wind howled around him, Harry raised his wand in an equally careful grip and Imperviused his glasses.
Während der Regen und der Wind um ihn herum heulten, hielt Harry den Besenstiel mit einer Hand vorsichtig im Griff, hob seinen Zauberstab in einem ebenso vorsichtigen Griff an und imperviuste seine Brille.

% Then, with the lenses clear, Harry looked around.
Dann, als die Gläser klar waren, sah sich Harry um.

% He was surrounded by wind and rain, it might have been five degrees Celsius if he was lucky; he’d already had a Warming Charm cast on himself just from being outside in February, but it wasn’t standing up to the driving cold droplets. Worse than snow, the rain soaked into every exposed surface. The Cloak of Invisibility turned all of you invisible, but it didn’t \emph{cover} all of you, and that meant it didn’t protect all of you from rain. Harry’s face was exposed to the full force of the driven water, and it was driving straight into his neck and soaking down into his shirt, also the sleeves of his robes and the cuffs of his trousers and his shoes, the water took every bit of cloth as an avenue to sneak in.
Er war von Wind und Regen umgeben, mit etwas Glück waren es vielleicht fünf Grad Celsius; er hatte bereits einen Wärmezauber auf sich gewirkt, einfach weil er im Februar draußen war, aber der hielt den umhertreibenden kalten Tröpfchen nicht stand. Schlimmer als Schnee, durchnässte der Regen jede exponierte Fläche. Der Tarnumhang machte dich unsichtbar, aber er \emph{bedeckte} dich nicht komplett, und das bedeutete, dass er dich nicht komplett vor Regen schützte. Harrys Gesicht war der vollen Wucht des stürmischen Wassers ausgesetzt, und es fuhr direkt in seinen Nacken und sickerte in sein Hemd, auch in die Ärmel seiner Robe und seine Hosenaufschläge und seine Schuhe, das Wasser nahm jedes Stück Stoff als Weg, um sich einzuschleichen.

% “This way,” said the Polyjuiced voice, and a spark of green light lit up in front of Harry’s broomstick, and then darted away in a direction that seemed to Harry like every other direction.
„Hier entlang“, sagte die Vielsaft-Stimme, und ein grüner Lichtfunke leuchtete vor Harrys Besenstiel auf, und dann huschte er in eine Richtung, die Harry wie jede andere schien.

% Through the blinding rain, Harry followed. He lost it sometimes, that small green spark, and each time he did, Harry called out, and the spark would reappear in front of him a few seconds later.
Durch den dichten Regen folgte Harry. Manchmal verlor er ihn, diesen kleinen grünen Funken, und jedes Mal rief Harry laut, und der Funke erschien ein paar Sekunden später wieder vor ihm.

% When Harry had caught the trick of following the spark, it accelerated, and Harry kicked the broomstick into high gear and followed. The rain whipped him harder, feeling like Harry imagined it must feel to get a faceful of shotgun pellets, but his glasses stayed clear and protected his eyes.
Als Harry den Trick raus hatte, dem Funken zu folgen, beschleunigte dieser, und Harry brachte den Besenstiel auf Touren und folgte ihm. Der Regen peitschte ihn härter, er fühlte sich so, wie es sich anfühlen musste, ein Gesicht voller Schrotkugeln zu bekommen, aber seine Brille blieb klar und schützte seine Augen.

% It was only a few minutes later, at the broomstick’s full speed, that Harry caught a glimpse of a huge shadow through the rain, towering far across the waters.
Nur wenige Minuten später erhaschte Harry bei voller Fahrt einen Blick durch den Regen, auf einen riesigen Schatten, der weit über das Wasser ragte.

% And felt a distant, hollow echo of emptiness radiating from where Death waited, washing over Harry’s mind and parting around it, like a wave breaking on stone. Harry knew his enemy this time, and his will was steel and all of the light.
Und er fühlte ein fernes, hohles Echo der Leere, das von dort ausstrahlte, wo der Tod wartete, und das Harrys Geist umspülte und sich um ihn herum teilte, wie eine Welle, die auf Stein bricht. Diesmal kannte Harry seinen Feind, und sein Wille war aus Stahl und allem Licht.

% “I can already feel the Dementors,” said the gravelly voice of the Polyjuiced Quirrell. “I did not expect that, not this soon.”
„Ich kann die Dementoren schon spüren“, sagte die raue Stimme des vielgesafteten Quirrells. „Das habe ich nicht erwartet, nicht so bald.“

% “Think of the stars,” Harry said, over a distant rumble of thunder. “Don’t allow any anger in you, nothing negative, just think of the stars, what it feels like to forget yourself and fall bodilessly through space. Hold to that thought like an Occlumency barrier across your entire mind. The Dementors will have some trouble reaching past that.”
„Denken Sie an die Sterne“, sagte Harry über ein fernes Donnergrollen hinweg. „Lassen Sie keine Wut in sich aufkommen, nichts Negatives, denken Sie einfach an die Sterne, wie es sich anfühlt, sich selbst zu vergessen und körperlos durchs All zu fallen. Halten Sie an diesem Gedanken fest wie an einer Okklumentik-Barriere in Ihrem ganzen Geist. Die Dementoren werden einige Schwierigkeiten haben, darüber hinaus zu gelangen“.

% There was silence for a moment, then, “Interesting.”
Es herrschte einen Moment lang Stille, dann: „Interessant.“

% The green spark lifted, and Harry inclined his broomstick slightly upward to follow, even as it steered them into a fog bank, a cloud hovering low on the waters.
Der grüne Funke hob sich, und Harry neigte seinen Besenstiel leicht nach oben, um zu folgen, selbst als er sie in eine Nebelbank lenkte, eine Wolke, die tief auf dem Wasser schwebte.

% Soon they were hovering above and slightly oblique of the huge three-sided metal building, as it loomed far below. The triangle of steel was hollow, not solid, it was a building of three thick solid walls and no centre. The Aurors on guard slept in the top level and southern side of the building, Professor Quirrell had said, protected by their Patronus Charms. The legal entrance into Azkaban was on the roof of the south-west corner of the building. Which the two of them wouldn’t use, of course. Instead they would use a corridor that ran directly beneath the northern corner of the building. Professor Quirrell would go down first, and puncture a hole in the roof and its wards right at the northern tip, leaving behind an illusion to cover the gap.
Bald schwebten sie über und leicht schräg über dem riesigen dreiseitigen Metallgebäude, das weit unten aufragte. Das Stahldreieck war hohl, nicht massiv, es war ein Gebäude mit drei dicken massiven Wänden und ohne Zentrum. Die Auroren auf Wache waren im obersten Stockwerk und an der Südseite des Gebäudes untergebracht, wie Professor Quirrell gesagt hatte, geschützt durch ihre Patronus-Amulette. Der legale Eingang nach Askaban befand sich auf dem Dach der südwestlichen Ecke des Gebäudes. Den die beiden natürlich nicht benutzen würden. Stattdessen würden sie einen Korridor benutzen, der direkt unter der nördlichen Ecke des Gebäudes verlief. Professor Quirrell würde als erster hinuntergehen und direkt an der Nordspitze ein Loch in das Dach und seine Schutzzauber bohren und eine Illusion hinterlassen, um die Lücke zu überdecken.

% The prisoners were kept in the side of the building, in levels corresponding to their crimes. And at the bottom, in the uttermost centre and depth of Azkaban, lay a nest of more than a hundred Dementors. Loads of dirt were occasionally dropped in to keep up the level, as the matter directly exposed to the Dementors broke down into mud and nothingness…
Die Gefangenen wurden in der Seite des Gebäudes in Ebenen untergebracht, die ihren Verbrechen entsprachen. Und ganz unten, im äußersten Zentrum und in der Tiefe von Askaban, lag ein Nest mit mehr als hundert Dementoren. Gelegentlich wurde eine Ladung Schmutz hineingeworfen, um das Niveau zu halten, da die den Dementoren direkt ausgesetzte Materie in Schlamm und Nichts zerfiel…

% “Wait one minute,” said the rough voice, “follow me at speed, and pass through with care.”
„Warten Sie eine Minute“, sagte die raue Stimme, „folgen Sie mir schnell und fliegen Sie vorsichtig hindurch.“

% “Got it,” Harry said quietly.
„Verstanden“, sagte Harry leise.

% The spark winked out, and Harry began to count, \emph{one one thousand, two one thousand, three one thousand…}
\emph{Der Funke verschwand, und Harry begann zu zählen, \emph{eintausendundeins, eintausendundzwei, eintausendunddrei, eintausend…}}

% \emph{…sixty one thousand,} and Harry dived, the wind shrieking around him as he dived, down toward the vast metal structure, down toward where he could feel the shadows of Death waiting for him, draining light and radiating emptiness, as the metal structure grew larger and larger. Plain and featureless loomed the vast grey shape, but for a single raised boxlike structure in the south-west corner. The north corner was simply blank, Professor Quirrell’s hole undetectable.
…\emph{eintausendeinundsechzig}, und Harry tauchte ab, wobei der Wind um ihn herum kreischte, während er auf die riesige Metallstruktur hinabtauchte, hinunter, wo er die Schatten des Todes spüren konnte, die auf ihn warteten, Licht einsaugten und Leere ausstrahlten, während die Metallstruktur immer größer und größer wurde. Schlicht und eigenschaftslos ragte die riesige graue Form auf, doch in der südwestlichen Ecke befand sich eine einzelne erhöhte, kastenartige Struktur. Die Nordecke war einfach leer, Professor Quirrells Loch war nicht zu erkennen.

% Harry pulled up sharply as he approached the north corner, giving himself more safety margin than he would have bothered with in flying classes, but not too much. As soon as he’d come to a halt, he began to slowly lower his broomstick again, toward what looked like the solid roof of the tip of the north corner.
Harry zog scharf nach oben, als er sich der Nordecke näherte, und gab sich damit mehr Sicherheitsspielraum, als er in Flugklassen für nötig befunden hätte, aber nicht zu viel. Sobald er zum Stillstand gekommen war, begann er, seinen Besenstiel langsam wieder abzusenken, in Richtung dessen, was wie das solide Dach der Spitze der Nordecke aussah.

% Descending through the illusory roof while invisible was a strange experience, and then Harry found himself in a metal corridor lighted with a dim orange light—which, Harry realized after a startled glance, was coming from an old-fashioned mantled gas lamp…
Es war eine seltsame Erfahrung, unsichtbar durch das illusorische Dach hinabzusteigen, und dann fand sich Harry in einem Metallgang wieder, der mit einem schwach orangefarbenen Licht beleuchtet war—das, wie Harry nach einem erschreckten Blick erkannte, von einer altmodischen Mantelgaslampe kam…

% …for magic would fail, be drained away after a time, in the presence of Dementors.
…denn Magie würde versagen, nach einiger Zeit in Anwesenheit der Dementoren aufgesaugt.

% Harry dismounted his broom.
Harry stieg von seinem Besen ab.

% The pull of the emptiness was stronger now, as it parted and flowed around Harry without touching him. They were distant but they were many, the wounds in the world; Harry could have pointed to them with his eyes closed.
Der Sog der Leere war nun stärker, als er sich teilte und um Harry herumfloss, ohne ihn zu berühren. Sie waren weit entfernt, aber es waren viele, die Wunden in der Welt; Harry hätte mit geschlossenen Augen auf sie zeigen können.

% “\parsel{Cast your Patronus,}” hissed a snake from the floor, looking more discoloured than green in the dim orange light.
„\parsel{Rufe deinen Patronus}“, zischte eine Schlange vom Boden, die in dem schwach orangefarbenen Licht mehr verfärbt als grün aussah.

% The note of stress came through even in Parseltongue. Harry was surprised; Professor Quirrell had said that Animagi in their Animagus forms were much less vulnerable to Dementors. (For the same reason that Patronuses were animals, Harry assumed.) If Professor Quirrell was in this much trouble in his snake form, what had been happening to him while he was in the human form that let him use his magic…?
Sogar in Parsel kamen Anzeichen von Stress durch. Harry war überrascht; Professor Quirrell hatte gesagt, dass Animagi in ihren Animagus-Formen viel weniger anfällig für Dementoren seien. (Harry nahm an aus demselben Grund aus dem Patronusse Tiere waren.) Wenn Professor Quirrell in seiner Schlangenform in so großer Bedrängnis war, was war dann mit ihm geschehen, während er in menschlicher Form war, die ihm erlaubte, seine Magie zu benutzen…?

% Harry’s wand was already rising in his hand.
Harrys Zauberstab hob sich bereits in seiner Hand.

% This would be the beginning.
Dies würde der Anfang sein.

% Even if it was only one person, just one person that he could save from the darkness, even if he wasn’t powerful enough yet to teleport \emph{all} of Azkaban’s prisoners to safety and burn the triangular hell down to bedrock…
Auch wenn es nur eine Person war, nur eine Person, die er aus der Dunkelheit retten konnte, auch wenn er noch nicht mächtig genug war, \emph{alle} Gefangenen Askabans in Sicherheit zu teleportieren und die dreieckige Hölle bis auf die Grundmauern niederzubrennen…

% Even so it was a start, it was a beginning, it was a down payment on everything that Harry meant to accomplish with his life. No more waiting, no more hoping, no more mere promising, it would all begin here. Here and \emph{now}.
Trotzdem war es ein Start, es war ein Anfang, es war eine Anzahlung auf alles, was Harry mit seinem Leben erreichen wollte. Kein Warten mehr, kein Hoffen, kein bloßes Versprechen, es würde alles hier beginnen. Hier und \emph{jetzt}.

% Harry’s wand slashed down to point at where the Dementors waited far below.
Harrys Zauberstab schnitt auf den Punkt herab, an dem die Dementoren weit unten warteten.

\spell{Expecto Patronum}

% The glowing humanoid figure blazed up into existence. It wasn’t the sun-bright thing that it had been before…probably because Harry hadn’t quite been able to stop himself from thinking about all the \emph{other} prisoners in their cells, the ones that he \emph{wasn’t} here to save.
Die glühende humanoide Figur erschien aufflammend. Es war nicht das sonnenhelle Ding, das es vorher gewesen war…wahrscheinlich, weil Harry sich nicht ganz davon abhalten konnte, an all die \emph{anderen} Gefangenen in ihren Zellen zu denken, an diejenigen, die zu retten er \emph{nicht} hier war.

% It might be for the best, though. Harry would need to keep this Patronus going for a while, and it might be better if it wasn’t quite so bright.
Aber vielleicht war es so am besten. Harry müsste diesen Patronus noch eine Weile aufrechterhalten, und es wäre vielleicht besser, wenn er nicht ganz so hell wäre.

% The Patronus dimmed a little further, at that thought; and then further again, as Harry tried to put a little less of his strength into it, until finally the brilliant humanoid figure was glowing only slightly brighter than the brightest animal Patronus, and Harry felt that he could dim it no further without risking losing it entirely.
Bei diesem Gedanken dimmte sich der Patronus ein wenig weiter; und dann noch weiter, als Harry versuchte, etwas weniger Kraft hineinzulegen, bis schließlich die brillante humanoide Gestalt nur noch geringfügig heller leuchtete als der hellste Tierpatronus, und Harry fühlte, dass er sie nicht weiter dimmen konnte, ohne Gefahr zu laufen, sie ganz zu verlieren.

% And then, “\parsel{It is stable,}” Harry hissed, and began feeding his broomstick into his pouch. His wand stayed in his hand, and a slight, sustainable flow from him replaced the slight losses from his Patronus.
Und dann: „\parsel{Er ist stabil}“, zischte Harry und begann, seinen Besenstiel in seinen Beutel zu stecken. Sein Zauberstab blieb in seiner Hand, und ein leichter, anhaltender Strom von ihm ersetzte die leichten Verluste seines Patronus.

% The snake blurred into the form of a lanky, sallow man, holding Professor Quirrell’s wand in one hand and a broomstick in the other. The lanky man staggered as he came back into existence, and went to lean against the wall for a moment.
Die Schlange verschwamm zur Form eines schlaksigen, fahlen Mannes, der Professor Quirrells Zauberstab in der einen und einen Besenstiel in der anderen Hand hielt. Der schmächtige Mann taumelte, als er wieder ins Leben zurückkehrte, und lehnte sich für einen Moment an die Wand.

% “Well done, if perhaps a trifle slow,” murmured the gravelly voice. Professor Quirrell’s dryness was in it, even though it didn’t fit the voice, nor did the grave look on the thickly bearded face. “I cannot feel them at all, now.”
„Gut gemacht, wenn auch vielleicht ein wenig langsam“, murmelte die raue Stimme. Professor Quirrells Trockenheit steckte darin, auch wenn es weder zur Stimme passte, ebenso wie der ernste Blick auf dem dickbärtigen Gesicht. „Ich spüre sie jetzt überhaupt nicht mehr.“

% A moment later, the broomstick went into the man’s robes and vanished. Then the man’s wand rose and tapped on his head, and with a sound like a cracking eggshell he disappeared once more.
Einen Augenblick später verschwand der Besenstiel unter den Roben des Mannes. Dann erhob sich der Zauberstab des Mannes und klopfte auf seinen Kopf, und mit einem Geräusch wie eine knackende Eierschale verschwand er wieder.

% Within the air blossomed a faint green spark, and Harry, still enshrouded in the Cloak of Invisibility, followed after.
In der Luft erblühte ein schwacher grüner Funke, und Harry, immer noch in den Mantel der Unsichtbarkeit gehüllt, folgte ihm nach.

% If you had been watching from outside, you would have seen nothing but a small green spark drifting through the air, and a brilliantly silver humanoid walking after it.
Hätte man von außen zugesehen, hätte man nichts gesehen als einen kleinen grünen Funken, der durch die Luft schwebte, und einen glänzend silbernen Humanoiden, der ihm nachlief.

\later

% They went down, and down, and down, passing gas lamp after gas lamp, and the occasional huge metal door, descending into Azkaban within what seemed like utter silence. Professor Quirrell had set up some type of barrier by which \emph{he} could hear what went on nearby, but no sounds could pass outward, and no sounds could reach Harry.
Sie gingen hinunter und hinunter und hinunter, vorbei an einer Gaslampe nach der anderen und an der gelegentlich riesigen Metalltür, und stiegen in einer scheinbar vollkommenen Stille nach Askaban hinab. Professor Quirrell hatte eine Art Barriere errichtet, durch die er hören konnte, was in der Nähe vor sich ging, aber es konnten keine Geräusche nach außen dringen, und keine Geräusche konnten Harry erreichen.

% Harry hadn’t quite been able to stop his mind from wondering \emph{why} the silence, or stop his mind from giving the answer. The answer he’d already known on some wordless level of anticipation that had prompted him to futilely try not to think about it.
Harry war nicht ganz in der Lage gewesen, seinen Geist davon abzuhalten, sich zu fragen, \emph{warum} diese Stille herrschte, oder seinen Geist davon abzuhalten, die Antwort zu geben. Die Antwort hatte er bereits auf einer vorbewussten Ebene erkannt, die ihn dazu veranlasst hatte, vergeblich zu versuchen, nicht darüber nachzudenken.

% Somewhere behind those huge metal doors, people were screaming.
Irgendwo hinter diesen riesigen Metalltüren schrien Menschen.

% The silver humanoid figure wavered, brightening and dimming, every time Harry thought about it.
Die silberne humanoide Gestalt flackerte, wurde heller und dunkler, jedes Mal, wenn Harry daran dachte.

% Harry had been told to cast a Bubble-Head Charm on himself. To prevent himself from smelling anything.
Harry war angewiesen worden, sich selbst mit einem Kopfblasenzauber zu verzaubern. Um zu verhindern, dass er etwas riechen konnte.

% All the enthusiasm and heroism had worn off already, as Harry had known it would, it hadn’t taken long even by his standards, the process had completed itself the very first time they passed one of those metal doors. Every metal door was locked with a huge lock, a lock of simple non-magical metal that wouldn’t have stopped a first-year Hogwarts student—if you still had a wand, if you still had your magic, which the prisoners didn’t. Those metal doors were not the doors of individual cells, Professor Quirrell had said, each one opened into a corridor in which there would be a group of cells. Somehow that helped a little, not thinking that each door corresponded directly to a prisoner who was waiting right behind it. Instead there might be \emph{more} than one prisoner, which diminished the emotional impact; just like the study showing that people contributed more when they were told that a given amount of money was required to save one child’s life, than when told the same total amount was needed to save eight children…
Der ganze Enthusiasmus und Heldentum hatten bereits nachgelassen, wie Harry es geahnt hatte. Es dauerte selbst nach seinen Maßstäben nicht lange, der Prozess war abgeschlossen, als sie das erste Mal an einer dieser Metalltüren vorbei gingen. Jede Metalltür war mit einem riesigen Schloss verschlossen, einem Schloss aus einfachem, nicht-magischem Metall, das einen Hogwarts-Schüler im ersten Jahr nicht aufgehalten hätte—wenn man noch einen Zauberstab hätte, wenn man noch seine Magie hätte, was die Gefangenen nicht hatten. Diese Metalltüren waren nicht die Türen einzelner Zellen, hatte Professor Quirrell gesagt, jede einzelne öffnete sich zu einem Korridor, in dem sich eine Gruppe von Zellen befand. Irgendwie half das ein wenig, nicht daran zu denken, dass jede Tür direkt einem Gefangenen entsprach, der direkt hinter ihr wartete. Stattdessen könnte es \emph{mehr} als einen Gefangenen geben, was die emotionale Wirkung verminderte; genau wie die Studie die zeigte, dass Menschen mehr beitrugen, wenn ihnen gesagt wurde, dass ein bestimmter Geldbetrag erforderlich war, um das Leben eines Kindes zu retten, als wenn ihnen gesagt wurde, dass der gleiche Gesamtbetrag erforderlich war, um acht Kinder zu retten…

% Harry was finding it increasingly hard not to think about it, and every time he did, the light of his Patronus fluctuated.
Harry fiel es immer schwerer, nicht daran zu denken, und jedes Mal, wenn er es tat, flackerte das Licht seines Patronus.

% They came to the place where the passageway turned left, at the corner of the triangular building. Once again there were descending metal steps, another flight of stairs; once again they went down.
Sie kamen zu der Stelle, an der der Durchgang nach links abbog, an der Ecke des dreieckigen Gebäudes. Wieder einmal gab es absteigende Metalltreppen, eine weitere Treppe; wieder einmal gingen sie hinunter.

% Mere murderers were not put into the lowest of cells. There was always a lower place you could go, an even worse punishment to fear. No matter how low you had already sunk, the government of magical Britain had some threat remaining against you if you did even worse.
Bloße Mörder wurden nicht in die unterste Zelle gesteckt. Es gab immer einen niedrigeren Ort, wo man hingehen konnte, eine noch schlimmere Bestrafung, die man fürchten musste. Ganz gleich, wie tief man bereits gesunken war, die Regierung des magischen Britanniens hatte noch eine Drohung gegen dich, wenn du etwas noch schlimmeres machst.

% But Bellatrix Black had been the Death Eater who inspired more fear than anyone save Lord Voldemort himself, a beautiful and deadly sorceress absolutely loyal to her master; she had been, if such a thing were possible, more sadistic and evil even than You-Know-Who, as though she were trying to outdo her master…
Aber Bellatrix Black war die Todesserin gewesen, die mehr Furcht auslöste als jeder andere außer Lord Voldemort selbst, eine schöne und tödliche Zauberin, die ihrem Meister absolut treu war; sie war, wenn so etwas möglich war, sogar noch sadistischer und bösartiger als Du-weißt-schon-wer, als ob sie versuchte, ihren Meister zu übertrumpfen…

% …that was what the world knew of her, what the world believed of her.
…das war es, was die Welt von ihr wusste, was die Welt von ihr glaubte.

% But before then, Professor Quirrell had told Harry, before the debut of the Dark Lord’s most terrible servant, there had been a girl in Slytherin who had been quiet, keeping mostly to herself, harming no-one. Afterwards there had been made-up stories told about her, memories changing in retrospect (Harry knew well the research on that). But at the time, while she still attended school, the most talented witch in Hogwarts had been known as a gentle girl (Professor Quirrell had said). Her few friends had been surprised when she’d joined the Death Eaters, and more surprised that she’d been hiding so much darkness behind that sad, wistful smile.
Doch davor, so hatte Professor Quirrell Harry erzählt, vor dem Debüt der schrecklichsten Dienerin des Dunklen Lords, hatte es in Slytherin ein Mädchen gegeben, das still gewesen sei, meistens für sich geblieben und niemandem etwas getan habe. Danach hatte man erfundene Geschichten über sie erzählt, wobei sich die Erinnerungen im Nachhinein verändert hatten (Harry kannte die Forschungen dazu gut). Aber zu dieser Zeit, als sie noch die Schule besuchte, war die talentierteste Hexe in Hogwarts als sanftmütiges Mädchen bekannt gewesen (hatte Professor Quirrell gesagt). Ihre wenigen Freunde waren überrascht gewesen, als sie sich den Todessern angeschlossen hatte, und noch mehr überrascht, dass sie so viel Dunkelheit hinter diesem traurigen, wehmütigen Lächeln versteckt hatte.

% That was who Bellatrix had once been, the most promising witch of her own generation, before the Dark Lord stole her and broke her, shattered her and reshaped her, binding her to him on a deeper level and with darker arts than any Imperius.
So war Bellatrix einst gewesen, die vielversprechendste Hexe ihrer eigenen Generation, bevor der Dunkle Lord sie stahl und zerbrach, sie zerschmetterte und umgestaltete und sie auf einer tieferen Ebene und mit dunkleren Künsten als jeder Imperius an sich band.

% Ten years Bellatrix had served the Dark Lord, killing who he bade her kill, torturing who he bade her torture.
Zehn Jahre lang hatte Bellatrix dem Dunklen Lord gedient, tötete, wen er sie töten ließ, und folterte, wen er sie foltern ließ.

% And then the Dark Lord had finally been defeated.
Und dann war der Dunkle Lord endlich besiegt worden.

% And Bellatrix’s nightmare had continued.
Und Bellatrix‘ Albtraum ging weiter.

% Somewhere inside Bellatrix there might be something that was still screaming, that had been screaming the whole time, something a psychiatric Healer could bring back; or there might not be, Professor Quirrell had no way of knowing. But either way, they could…
Irgendwo in Bellatrix könnte es etwas geben, das immer noch schrie, das die ganze Zeit geschrien hatte, etwas, das ein psychiatrischer Heiler zurückbringen könnte; oder auch nicht, Professor Quirrell konnte es nicht wissen. Aber so oder so, sie könnten…

% …they could at least get her out of Azkaban…
…sie könnten sie wenigstens aus Askaban herausholen…

% Bellatrix Black had been put into the lowest level of Azkaban.
Bellatrix Black war in die unterste Ebene von Askaban gesteckt worden.

% Harry was having trouble not imagining what he would see when they got to her cell. Bellatrix must have had almost no fear of death, in the beginning, if she was still alive at all.
Harry konnte sich nicht vorstellen, was er sehen würde, wenn sie in ihre Zelle kämen. Bellatrix musste am Anfang fast keine Angst vor dem Tod gehabt haben, wenn sie überhaupt noch am Leben war.

% They descended another flight of stairs, coming that much closer to Death and Bellatrix, the clacking of their invisible shoes the only sound that Harry could hear. Dim orange light coming from the gas lights, the faint green spark drifting through the air, the shining figure following with its silver light fluctuating from time to time.
Sie stiegen eine weitere Treppe hinunter und kamen dem Tod und Bellatrix so viel näher, dass das Klappern ihrer unsichtbaren Schuhe das einzige Geräusch war, das Harry hören konnte. Das schwache orangefarbene Licht, das von den Gaslichtern ausging, der schwache grüne Funke, der durch die Luft schwebte, die leuchtende Gestalt, die mit ihrem silbernen Licht folgte, von Zeit zu Zeit flackernd.

\later

% After descending many times, they came in time to a corridor that did not end in stairs, and a final metal door, and the green spark halted before it.
Nachdem sie viele Male hinabgestiegen waren, kamen sie letztendlich zu einem Korridor, der nicht in einer Treppe endete, und zu einer letzten Metalltür, und der grüne Funke hielt vor ihr an.

% Harry’s heart had calmed a little, as they descended far into the depths of Azkaban without anything happening. But now it was hammering his chest once more. They were at the bottom, and the shadows of Death were very close at hand.
Harrys Herz hatte sich ein wenig beruhigt, als sie weit in die Tiefen von Askaban hinabstiegen, ohne dass etwas geschah. Aber jetzt hämmerte es wieder in seiner Brust. Sie waren ganz unten, und die Schatten des Todes waren ganz nah.

% A soft metal click came from the lock, as Professor Quirrell opened the way.
Ein weiches, metallisches Klicken kam von dem Schloss, als Professor Quirrell den Weg öffnete.

% Harry took a deep breath and remembered everything that Professor Quirrell had told him. The hard part wouldn’t just be getting the pretended personality right enough to fool Bellatrix Black herself, the hard part would be keeping his Patronus going at the same time…
Harry holte tief Luft und erinnerte sich an alles, was Professor Quirrell ihm gesagt hatte. Der schwierige Teil würde nicht nur darin bestehen, die vorgetäuschte Persönlichkeit so weit zu bringen, dass sie Bellatrix Black selbst täuschen könnte, der schwierige Teil würde darin bestehen, gleichzeitig seinen Patronus am Laufen zu halten…

% The green spark winked out, and a moment later a metre-high snake shimmered into existence, no longer invisible.
Der grüne Funke ging aus, und einen Augenblick später schimmerte eine meterhohe Schlange auf, die nicht mehr unsichtbar war.

% The metal door moved with a slow creaking sound as Harry pushed on it with his invisible hand, opened it just a crack, and peered through.
Die Metalltür bewegte sich mit einem langsamen, knarrenden Geräusch, als Harry sie mit seiner unsichtbaren Hand schob, sie nur einen Spalt öffnete und durch sie hindurchschaute.

% He saw a straight corridor that terminated in solid stone. There was no light there but what crept in from Harry’s Patronus. That was bright enough for him to see the outer bars of the eight cells set into the corridor, but he couldn’t see the insides; more importantly, though, he didn’t see anyone in the corridor itself.
Er sah einen geraden Korridor, der in massivem Stein endete. Dort gab es kein Licht, außer dem, was von Harrys Patronus hereinschlich. Das war hell genug, um die äußeren Gitterstäbe der acht Zellen zu sehen, die in den Korridor eingelassen waren, aber er konnte das Innere nicht sehen; noch wichtiger war jedoch, dass er im Korridor selbst niemanden sah.

% “\parsel{I see nothing,}” hissed Harry.
„\parsel{Ich sehe nichts}“, zischte Harry.

% The snake darted on ahead, swiftly twisting across the floor.
Die Schlange huschte voraus und schlängelte sich schnell über den Boden.

% A moment later—
Einen Augenblick später—

% “\parsel{She is alone,}” hissed the snake.
„\parsel{Sie ist allein}“, zischte die Schlange.

% \emph{Stay,} Harry thought to his Patronus, which took up a position just to one side of the door, as though guarding it; and then Harry pushed the door open further, and followed within.
\emph{Bleib}, dachte Harry an seinen Patronus, der eine Position auf einer Seite der Tür einnahm, als ob er sie bewachen würde; und dann schob Harry die Tür weiter auf und folgte nach innen.

% The first cell Harry looked at contained a dessicated corpse, skin gone grey and mottled, flesh worn through in places to expose the bone beneath, no eyes—
Die erste Zelle, die Harry betrachtete, enthielt eine ausgetrocknete Leiche, deren Haut grau und fleckig wurde, deren Fleisch stellenweise soweit verrottet war, dass die Knochen darunter frei lagen, keine Augen—

% Harry shut his eyes. He could still do that, he was still invisible, he wasn’t betraying anything by shutting his eyes.
Harry schloss seine Augen. Das konnte er immer noch tun, er war immer noch unsichtbar, er verriet nichts, indem er die Augen schloss.

% He’d known it already, he’d read it on page six of his Transfiguration book, that you stayed in Azkaban until your prison term was done. If you died before it was up they kept you there until they released your corpse. If your term was for life, they just left the body in the cell until the cell was needed, at which point they threw your body into the Dementors’ pit. But it was still a shock to see, that corpse had been a \emph{person} who’d just been \emph{left} there—
Er hatte es schon gewusst, er hatte es auf Seite sechs seines Transfigurationsbuches gelesen, dass du in Askaban bliebst, bis deine Haftzeit vorüber war. Wenn du vorher gestorben bist, behielten sie dich dort, bis sie deine Leiche freigaben. Wenn deine Haftzeit lebenslänglich war, ließen sie die Leiche einfach in der Zelle, bis die Zelle gebraucht wurde, und warfen deine Leiche dann in die Grube der Dementoren. Aber es war immer noch ein Schock zu sehen, dass es sich bei der Leiche um eine \emph{Person} handelte, die einfach dort \emph{gelassen} worden war—

% The light in the room wavered.
Das Licht im Raum flackerte.

% \emph{Steady,} thought Harry in his core. It wouldn’t be good for Professor Quirrell if that Patronus went out from his thinking sad thoughts. This near to the Dementors the Defence Professor might just fall dead where he stood. \emph{Steady, Harry James Potter-Evans-Verres, steady!}
\emph{Ruhig}, dachte Harry in seinem Innersten. Es wäre nicht gut für Professor Quirrell, wenn sich dieser Patronus wegen seinen traurigen Gedanken verabschieden würde. So nahe bei den Dementoren könnte der Verteidigungsprofessor dort, wo er stand, einfach tot umfallen. \emph{Ruhig, Harry James Potter-Evans-Verres, ruhig!}

% With that thought, Harry opened his eyes again, there wasn’t time to waste.
Mit diesem Gedanken öffnete Harry wieder die Augen, es gab keine Zeit zu verlieren.

% The second cell he looked at contained only a skeleton.
Die zweite Zelle, in die er schaute, enthielt nur ein Skelett.

% And behind the bars of the third cell he saw Bellatrix Black.
Und hinter den Gittern der dritten Zelle sah er Bellatrix Black.

% Something precious and irreplaceable inside Harry withered like dry grass.
Etwas Kostbares und Unersetzliches in Harry verdorrte wie trockenes Gras.

% You could tell the woman wasn’t a skeleton, that her head wasn’t a skull, because the texture of skin was still different from the texture of bone, no matter how white and pale she’d become, waiting in the dark alone. Either they weren’t feeding her much, or what she ate, the shadows of Death drained from her; for her eyes seemed shrunken below their lids, her lips looked too shrivelled to close over her teeth. The colour seemed leached out of the black clothing she had worn into prison, like the Dementors had drained that too. They’d been meant to be daring, those clothes, and now they lay loosely over a skeleton, exposing shrivelled skin.
Man konnte erkennen, dass die Frau kein Skelett war, dass ihr Kopf kein Totenschädel war, denn die Textur der Haut unterschied sich noch immer von der Textur der Knochen, egal wie weiß und bleich sie geworden war, vom allein im Dunkeln warten. Entweder gaben sie ihr nicht viel zu essen, oder was sie aß wurde von den Schatten des Todes von ihr abgesaugt; denn ihre Augen schienen unter den Lidern zusammengeschrumpft, ihre Lippen sahen zu verschrumpelt aus, um sich über den Zähnen zu schließen. Die Farbe schien aus der schwarzen Kleidung, die sie im Gefängnis getragen hatte, ausgelaugt zu sein, als ob die Dementoren auch diese ausgelaugt hatten. Diese Kleidung war dazu bestimmt, gewagt auszusehen, und jetzt lag sie lose über einem Skelett und enthüllte verschrumpelte Haut.

% \emph{I’m here to save her, I’m here to save her, I’m here to save her,} Harry thought to himself, desperately, over and over with an effort like Occlumency, willing his Patronus not to go out, to stay and \emph{protect Bellatrix from the Dementors}—
\emph{Ich bin hier, um sie zu retten, ich bin hier, um sie zu retten, ich bin hier, um sie zu retten}, dachte Harry bei sich selbst, verzweifelt, immer und immer wieder mit einer Anstrengung wie bei Okklumentik, seinem Patronus befehlend, nicht fort zu gehen, zu bleiben und \emph{Bellatrix vor den Dementoren zu beschützen}—

% In his heart, in his core, Harry held to all his pity and his compassion, his will to save her from the darkness; the silver radiance coming in through the open door brightened, even as he thought it.
In seinem Herzen, in seinem Innersten, hielt Harry an all seinem Mitleid und seinem Mitgefühl fest, an seinem Willen, sie aus der Dunkelheit zu retten; der silberne Glanz, der durch die offene Tür hereinkam, erhellte sich, selbst als er es dachte.

% And in another part of him, like he was just letting another part of his mind carry out a habit without paying much attention to it…
Und in einem anderen Teil von ihm, als ob er gerade einen anderen Teil seines Geistes eine Gewohnheit ausüben ließe, ohne ihr große Aufmerksamkeit zu schenken…

% A cold expression came over Harry’s face, invisibly beneath the hood.
Ein kalter Ausdruck kam über Harrys Gesicht, unsichtbar unter der Kapuze.

% “Hello, my dear Bella,” said a chill whisper. “Did you miss me?”
„Hallo, meine liebe Bella“, sagte ein kühles Flüstern. „Hast du mich vermisst?“

%  LocalWords:  Kinnison Liono Thundera Raistlin Majere
