% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/106/
% \partchapter{The Truth}{IV}
\partchapter{Die Wahrheit}{IV}

% \lettrine{T}{he} spiralling leaves of the gigantic dieffenbachia felt like forest loam beneath Harry’s shoes, not as unyielding as concrete, but supporting his weight. Harry kept a wary eye on the tendrils, but they remained passive.
\lettrine{D}{ie} sich windenden Blätter der gigantischen Dieffenbachia fühlten sich unter Harrys Schuhen wie Waldlehm an, nicht so unnachgiebig wie Beton, aber sie trugen sein Gewicht. Harry behielt die Ranken wachsam im Auge, aber sie blieben passiv.

% When Harry reached the bottom of the leafy spiral staircase, the tendrils suddenly whipped out and grasped Harry’s arms and legs.
% After a brief struggle, Harry allowed himself to go limp.
Als Harry den Fuß der belaubten Wendeltreppe erreichte, peitschten die Ranken plötzlich hervor und ergriffen Harrys Arme und Beine. Nach einem kurzen Kampf ließ Harry sich erschlaffen.

% “Interesting,” said Professor Quirrell, as he floated down from above, not touching any of the plant’s leaves or tendrils. “I notice that you seem to have no trouble losing to a plant.”
„Interessant“, sagte Professor Quirrell, als er von oben herabschwebte, ohne eines der Blätter oder Ranken der Pflanze zu berühren. „Mir ist aufgefallen, dass du keine Probleme damit zu haben scheinst, gegen eine Pflanze zu verlieren.“

% Harry looked more closely at the Defence Professor, seeing him now without the lens of panic. Professor Quirrell was upright and moving, flying without apparent difficulty; the sense of doom about him was strong. But his eyes were still sunken in the skull, his arms thin and wasted. The sickness had \emph{not} been a bluff, and the obvious hypothesis was that the Defence Professor had recently killed another unicorn to temporarily regain some strength.
Harry schaute sich den Verteidigungsprofessor genauer an und sah ihn jetzt ohne die Linse der Panik. Professor Quirrell war aufrecht und bewegte sich, er flog ohne offensichtliche Schwierigkeiten; das Unheilsgefühl um ihn war stark. Aber seine Augen waren immer noch in den Schädel eingesunken, seine Arme dünn und abgemagert. Die Krankheit war \emph{kein} Bluff gewesen, und die naheliegende Hypothese war, dass der Verteidigungsprofessor vor kurzem ein weiteres Einhorn gegessen hatte, um vorübergehend wieder zu Kräften zu kommen.

% And the Defence Professor was also speaking like the mask of Professor Quirrell, not like Lord Voldemort, which might not be a bad thing from Harry’s perspective. Harry didn’t know why—unless it was that the Defence Professor still needed him for something—but it certainly seemed to be in Harry’s own interests to play along.
Und der Verteidigungsprofessor sprach auch wie die Maske von Professor Quirrell, nicht wie Lord Voldemort, was aus Harrys Sicht vielleicht gar nicht so schlecht war. Harry wusste nicht, warum—es sei denn, der Verteidigungsprofessor brauchte ihn noch für irgendetwas—aber es schien sicherlich in Harrys eigenem Interesse zu sein, mitzuspielen.

% “You specifically let me walk into this trap, Professor,” Harry answered, just the way he’d have spoken to Professor Quirrell. \emph{Roles, masks, remind him of how it was between us…} “On my own, I’d have used my broomstick.”
„Du hast mich absichtlich in diese Falle laufen lassen, Professor“, antwortete Harry, genauso, wie er mit Professor Quirrell gesprochen hätte.
\emph{Rollen, Masken, erinnern ihn daran, wie es zwischen uns war…}
„Auf eigene Faust hätte ich meinen Besen benutzt.“

% “Perhaps. How would an ordinary first-year solve this challenge? If they had their wand, that is.” The plant was now reaching tendrils out toward Professor Quirrell, but Professor Quirrell was hovering just out of their reach.
„Vielleicht. Wie würde ein normaler Erstklässler diese Aufgabe lösen? Wenn du deinen Zauberstab hättest, meine ich.“
Die Pflanze streckte nun ihre Ranken in Richtung Professor Quirrell aus, aber Professor Quirrell schwebte gerade außerhalb ihrer Reichweite.

% Harry had now remembered Professor Sprout talking about a Devil’s Snare plant, which the Herbology textbook had said liked cool, dark places like caves—though how that could be true of a leafy plant was anyone’s guess. “At a guess, I’d say this is a Devil’s Snare plant and it might retreat from light or heat. So maybe a first-year could use Lumos? Today I’d use \emph{Inflammare}, but I didn’t learn that spell until May.”
Harry erinnerte sich jetzt daran, dass Professor Sprout von einer Teufelsschlingenpflanze gesprochen hatte, von der es im Kräuterkunde-Lehrbuch geheißen hatte, dass sie kühle, dunkle Orte wie Höhlen mochte—wie das allerdings auf eine Blattpflanze zutreffen konnte, war eine Frage des Ermessens.
„Ich würde sagen, das ist eine Teufelsschlingenpflanze und sie könnte sich vor Licht oder Hitze zurückziehen. Also könnte ein Erstklässler vielleicht \spell{Lumos} benutzen? Heute würde ich \spell{Inflammare} verwenden, aber ich habe diesen Zauberspruch erst im Mai gelernt.“

% A twirl of the Defence Professor’s wand, and a pattern of sprays of liquid shot out from it, striking the plant near the bases of its tendrils, hitting with a quiet splat and then a quiet hissing. All the tendrils touching Harry frantically shot back and began to beat at the growing wounds appearing on the plant’s skin, as if trying to remove the pain-stimulus; something about the plant gave the impression that it was screaming soundlessly.
Eine Drehung des Zauberstabs des Verteidigungsprofessors, und ein Muster von Flüssigkeitsspritzern schoss aus ihm heraus und traf die Pflanze in der Nähe ihrer Ranken, traf sie mit einem leisen Platschen und dann mit einem leisen Zischen.
Alle Ranken, die Harry berührten, schossen verzweifelt zurück und begannen, auf die wachsenden Wunden zu schlagen, die auf der Haut der Pflanze erschienen, als ob sie versuchten, den Schmerzreiz zu beseitigen; irgendetwas an der Pflanze vermittelte den Eindruck, dass sie lautlos schrie.

% Professor Quirrell finished drifting downward. “Now it is afraid of light, heat, acid, and me.”
Professor Quirrell ließ sich nach unten treiben.
„Jetzt hat sie Angst vor Licht, Hitze, Säure und vor mir.“

% Harry stepped off the final leaves onto the floor, after a careful glance at his robes and then the floor to make sure that none of the acid had splashed anywhere. Harry had begun to suspect that Professor Quirrell was trying to make some sort of point, but Harry did not know what that point might be. “I thought we were on a mission, Professor. I can’t stop you, but is it \emph{smart} to spend this much time on messing with me?”
Harry trat von den letzten Blättern auf den Boden, nachdem er einen vorsichtigen Blick auf seine Roben und dann auf den Boden geworfen hatte, um sich zu vergewissern, dass nirgendwo etwas von der Säure hingespritzt war. Harry hatte den Verdacht, dass Professor Quirrell auf irgendetwas hinauswollte, aber er wusste nicht, worauf er hinauswollte.
„Ich dachte, wir wären auf einer Mission, Professor. Ich kann dich nicht aufhalten, aber ist es klug, so viel Zeit damit zu verbringen, so vor mir anzugeben?“

% “Oh, we have time,” said Professor Quirrell, sounding amused. “There would be a great uproar if we were discovered here, guarded by an Inferius. You did not act like you had heard of such an uproar at your Quidditch match, before you arrived in this time and spoke to Snape as you did.”
„Oh, wir haben Zeit“, sagte Professor Quirrell und klang amüsiert. „Es würde einen großen Aufruhr geben, wenn wir hier entdeckt würden, bewacht von einem Inferius. Du hast nicht so getan, als hättest du bei deinem Quidditch-Match von einem solchen Aufruhr gehört, bevor du in dieser Zeit angekommen bist und mit Snape gesprochen hast, wie du es getan hast.“

% A slight chill came over Harry, as he comprehended this. Anything he did to beat Professor Quirrell would have to \emph{not} disrupt the school, or at least the Quidditch game, because it \emph{hadn’t} disrupted the Quidditch game. Even if enough forces could be called in to subdue Lord Voldemort, it might not be easy to do it without Professor McGonagall or Professor Flitwick or anyone else at the Quidditch game noticing…
Ein leichter Schauer überkam Harry, als er dies begriff. Alles, was er tat, um Professor Quirrell zu besiegen, würde die Schule nicht stören dürfen, oder zumindest das Quidditchspiel nicht. Selbst wenn genügend Kräfte aufgeboten werden könnten, um Lord Voldemort zu bezwingen, würde es nicht einfach sein, es zu tun, ohne dass Professor McGonagall oder Professor Flitwick oder irgendjemand anderes beim Quidditchspiel es bemerkte.

% Fighting a smart enemy was hard.
Einen klugen Feind zu bekämpfen, war schwer.

% And even so…even so it seemed to Harry that if he stood in Professor Quirrell’s shoes, he would not be having leisurely conversations and playing mind games. Professor Quirrell was gaining \emph{something} by taking his time here. But what? Was there some other process that had to run to completion?
Und trotzdem… trotzdem schien es Harry, dass, wenn er in Professor Quirrells Schuhen stünde, er keine gemütlichen Gespräche führen und Gedankenspiele spielen würde. Professor Quirrell hatte etwas davon, wenn er sich hier Zeit ließ. Aber was? Gab es einen anderen Prozess, der zu Ende geführt werden musste?

% “By the by, have you betrayed me yet?” said Professor Quirrell.
„Übrigens, hast du mich schon hintergangen?“, fragte Professor Quirrell.

% “\parsel{Have not betrayed you yet,}” Harry hissed.
„\parsel{Ich habe Sie noch nicht hintergangen}“, zischte Harry.

% The Defence Professor gestured pointedly with the gun he was now holding in his left hand, and Harry walked ahead to the great wooden door at the end of the room, and opened it.
Der Verteidigungsprofessor gestikulierte demonstrativ mit der Waffe, die er jetzt in der linken Hand hielt, und Harry ging voraus zu der großen Holztür am Ende des Raumes und öffnete sie.

\later

% The next chamber was smaller in diameter, with a higher ceiling. The light shining out of the arched alcoves was white, instead of blue.
Die nächste Kammer war kleiner im Durchmesser, mit einer höheren Decke. Das Licht, das aus den gewölbten Nischen schien, war weiß, statt blau.
% Around them whizzed hundreds of winged keys, beating frantically through the air. After watching for a few seconds, it became clear that only a single key was the golden colour of a Snitch—though it was moving slower than a Snitch in a real Quidditch game.
Um sie herum schwirrten Hunderte von geflügelten Schlüsseln, die hektisch durch die Luft schlugen. Nachdem sie ein paar Sekunden lang zugeschaut hatten, wurde klar, dass nur ein einziger Schlüssel die goldene Farbe eines Schnatzes hatte—allerdings bewegte er sich langsamer als ein Schnatz in einem echten Quidditch-Spiel.

% On the other end of the room was a door containing a large, prominent keyhole.
Am anderen Ende des Raumes befand sich eine Tür mit einem großen, auffälligen Schlüsselloch.
% Against the left wall leaned a broomstick, the school’s workhorse Cleansweep Seven.
An der linken Wand lehnte ein Besen, das Arbeitspferd der Schule, Saubermacher Sieben.

% “Professor,” Harry said, staring up at the clouds and flocks of whizzing keys, “you said you would answer my questions. What exactly is all this about? If you think you’ve secured a door so that it won’t open without a key, you keep the key in a safe place and only give a copy to authorized entrants. You don’t \emph{give the key wings} and then \emph{leave a broomstick propped against the wall.} So what the heck are we doing in here and what is going on? It’s an obvious guess that the magic mirror is the only real factor guarding the Stone, but why the rest of this—and why encourage first-years to come here?”
„Professor“, sagte Harry und starrte hinauf zu den Wolken und den Schwärmen von surrenden Schlüsseln, „Du sagtest, du würdest meine Fragen beantworten. Worum genau geht es hier? Wenn man glaubt, eine Tür so gesichert zu haben, dass sie sich ohne Schlüssel nicht öffnen lässt, bewahrt man den Schlüssel an einem sicheren Ort auf und gibt nur autorisierten Personen eine Kopie. Man gibt dem Schlüssel keine Flügel und lässt dann einen Besen an die Wand gelehnt stehen. Also, was zum Teufel machen wir hier drin und was ist hier los? Es ist eine offensichtliche Vermutung, dass der Zauberspiegel der einzige wirkliche Faktor ist, der den Stein bewacht, aber warum der Rest von all dem—und warum die Erstklässler ermutigen, hierher zu kommen?“

% “I am truly not sure,” said the Defence Professor. He had entered the room and taken up station well to Harry’s right, maintaining the distance between them. “But I shall answer, as I said I would. Dumbledore’s way is to do a dozen things which seem mad, and then only eight of them, or perhaps nine, conceal an inner meaning. My guess is that Dumbledore intends to make it seem like I am invited to send a student as my proxy. Precisely so that Lord Voldemort, as Dumbledore conceives of him, is less tempted to think himself clever by doing so. Imagine Dumbledore first considering the issue of how to ward the Stone. Imagine Dumbledore considering whether to set true dangers to guard the Mirror. Imagine him imagining some young student blundering through those dangers at my behest. I think that is what Dumbledore is trying to avoid, by making it seem as though that strategy is invited, and so not cunning. Unless, of course, I have misunderstood what Dumbledore thinks Lord Voldemort will think.”
„Ich bin mir wirklich nicht sicher“, sagte der Verteidigungsprofessor.
Er hatte den Raum betreten und sich weit rechts von Harry postiert, um den Abstand zwischen ihnen zu wahren.
„Aber ich werde antworten, wie ich es versprochen habe. Dumbledores Art ist es, ein Dutzend Dinge zu tun, die verrückt zu sein scheinen, und dann verbergen nur acht davon, oder vielleicht neun, eine innere Bedeutung. Meine Vermutung ist, dass Dumbledore den Anschein erwecken will, dass ich eingeladen bin, einen Schüler als meinen Vertreter zu schicken. Eben damit Lord Voldemort, wie Dumbledore ihn sich vorstellt, weniger in Versuchung gerät, sich dadurch für schlau zu halten. Stell dir vor, Dumbledore überlegt zuerst, wie er den Stein schützen kann. Stell dir vor, Dumbledore überlegt, ob er den Spiegel mit wahren Gefahren bewachen soll. Stell dir vor, wie er sich vorstellt, dass ein junger Schüler auf mein Geheiß durch diese Gefahren stolpert. Ich denke, das ist es, was Dumbledore zu vermeiden versucht, indem er den Anschein erweckt, diese Strategie sei einladend und daher nicht schlau. Es sei denn, ich habe missverstanden, was Dumbledore denkt, was Lord Voldemort denken wird.“
% Professor Quirrell grinned, and it looked just as natural, on him, as any grin he’d shown Harry before. “Plotting does not come naturally to Dumbledore, but he tries because he must. To that task Dumbledore brings intelligence, dedication, the ability to learn from his mistakes, and an utter lack of native talent. He is marvellously hard to predict for that reason alone.”
Professor Quirrell grinste, und es sah bei ihm genauso natürlich aus wie jedes Grinsen, das er Harry zuvor gezeigt hatte.
„Verschwörungen zu schmieden, ist für Dumbledore nicht selbstverständlich, aber er versucht es, weil er es muss. Für diese Aufgabe bringt Dumbledore Intelligenz, Hingabe, die Fähigkeit, aus seinen Fehlern zu lernen, und einen völligen Mangel an angeborenem Talent mit. Er ist allein schon deshalb wunderbar schwer einzuschätzen.“

% Harry turned away, looking at the door on the opposite side of the room. \emph{It wasn’t a game to him, Professor.} “My guess is that the intended solution for first-years is to ignore the broomstick and use \emph{Wingardium Leviosa} to grab the key, since this isn’t a Quidditch game and there are no rules forbidding that. So what absurdly overpowered spell are you going to unleash on this one, then?”
Harry wandte sich ab und blickte auf die Tür auf der gegenüberliegenden Seite des Raumes.
\emph{Für ihn war das kein Spiel, Professor.}
„Meine Vermutung ist, dass die vorgesehene Lösung für Erstklässler ist, den Besen zu ignorieren und \spell{Wingardium Leviosa} zu benutzen, um den Schlüssel zu schnappen, da dies kein Quidditch-Spiel ist und es keine Regeln gibt, die das verbieten. Welchen absurd übermächtigen Zauber wirst du also auf diese Rätsel loslassen?“

% There was a brief silence but for the whizzing of keys.
Es herrschte eine kurze Stille, bis auf das Zischen der Schlüssel.

% Harry took several steps away from Professor Quirrell. “I probably shouldn’t have said that, should I.”
Harry ging einige Schritte von Professor Quirrell weg.
„Das hätte ich wohl nicht sagen sollen, oder?“

% “Oh, no,” Professor Quirrell said. “I think that is a quite reasonable thing to say to the most powerful Dark Wizard in the world when he is standing not a dozen paces from you.”
„Oh, nein“, sagte Professor Quirrell. „Ich denke, das ist eine ganz vernünftige Sache, die man dem mächtigsten dunklen Zauberer der Welt sagen kann, wenn er keine zehn Schritte von einem entfernt steht.“

% Professor Quirrell put his wand back into the sleeve of his other hand, the hand that sometimes held the gun.
Professor Quirrell steckte seinen Zauberstab zurück in den Ärmel seiner anderen Hand, der Hand, die manchmal die Waffe hielt.
% Then the Defence Professor reached into his mouth and took out what appeared to be a tooth. He tossed the false tooth high in the air, and when it came down, it had transformed into a wand that sparked a strange sense of recognition in Harry’s mind, as though some part of him recognized that wand as being… part of him…
Dann griff der Verteidigungsprofessor in seinen Mund und holte etwas heraus, das wie ein Zahn aussah. Er warf den falschen Zahn hoch in die Luft, und als er herunterkam, hatte er sich in einen Zauberstab verwandelt, der ein seltsames Gefühl des Wiedererkennens in Harrys Geist auslöste, als ob ein Teil von ihm diesen Zauberstab als… einen Teil von ihm erkannte…

% \emph{Thirteen and a half inches, yew, with a core of phœnix feather.} Harry had memorized the information when the wand-maker Olli-something had given it, because it had seemed like it might be Plot-Relevant. The event, and the thinking that had underlain it, both felt a lifetime distant.
\emph{Dreizehneinhalb Zoll, Eibe, mit einem Kern aus Phönixfedern.}
Harry hatte sich die Information gemerkt, als der Zauberstabmacher Olli-irgendwas sie ihm gegeben hatte, weil es ihm so vorkam, als könnte sie für die Handlung relevant sein. Das Ereignis und der Gedanke, der ihm zugrunde lag, fühlten sich beide ein Leben lang entfernt an.

% The Defence Professor raised that wand, and traced in the air a flaming rune that was all jagged edges and malevolence; Harry took another instinctive step back. Then Professor Quirrell spoke. “Az-reth. Az-reth. Az-reth.”
Der Verteidigungsprofessor hob den Zauberstab und zeichnete eine flammende Rune in die Luft, die ganz zackig und bösartig aussah; Harry wich instinktiv einen weiteren Schritt zurück.
Dann sprach Professor Quirrell.
„\emph{Az-reth. Az-reth. Az-reth.}“

% The flaming rune began pouring out fire that was…\emph{twisted}, as though the jagged edges of the rune had become the nature of the fire itself. The fire was blazing crimson, shaded further red than blood, glowing as searingly intense as an arc-welder. That brilliance in that shade seemed \emph{wrong} in its own right, like nothing shaded so far red should give off that much light; and the searing crimson was shot through with veins of black that seemed to suck the light from the fire. Within the blackened fire, outlined in the interplay of crimson and darkness, animal shapes twisted wildly from one predator to another, cobra to hyena to scorpion.
Die flammende Rune begann, Feuer auszustoßen, das… verdreht war, als ob die gezackten Ränder der Rune die Natur des Feuers selbst geworden wären. Das Feuer loderte karmesinrot, weiter rot schattiert als Blut, glühend so intensiv wie ein Lichtbogenschweißgerät. Diese Brillanz in diesem Farbton schien an sich falsch zu sein, als ob nichts, das so weit rot schattiert war, so viel Licht abgeben sollte; und das sengende Karminrot war von schwarzen Adern durchzogen, die das Licht aus dem Feuer zu saugen schienen. In dem geschwärzten Feuer, das sich im Wechselspiel von Karminrot und Dunkelheit abzeichnete, drehten sich Tiergestalten wild von einem Raubtier zum anderen, von der Kobra über die Hyäne bis zum Skorpion.

% “Az-reth. Az-reth. Az-reth.”
„\emph{Az-reth. Az-reth. Az-reth.}“
% When Professor Quirrell had repeated the word six times, a small cauldron-full of black–crimson fire had poured out.
% The cursed fire slowed in its changes as Professor Quirrell locked eyes upon it, taking on a single form, the form of a blackened blood-burning phœnix.
Als Professor Quirrell das Wort sechsmal wiederholt hatte, hatte sich so viel schwarzkarminrotes Feuer ergossen wie das Volumen eines kleinen Busches. Das verfluchte Feuer verlangsamte sich in seinen Veränderungen, als Professor Quirrell die Augen darauf richtete, und nahm eine einzige Form an, die Form eines geschwärzten, blutverbrennenden Phönix.

% And something told Harry with a terrible certainty that if that black burning phœnix met Fawkes, the true phœnix would die and never be reborn.
Und etwas sagte Harry mit einer schrecklichen Gewissheit, dass, wenn dieser schwarz brennende Phönix auf Fawkes treffen würde, der wahre Phönix sterben und niemals wiedergeboren werden würde.

% Professor Quirrell made a single gesture with his wand, and the blackened fire went soaring across the room. It met the door and its keyhole, and with a single sweep of crimson-burning wings, most of the door and part of the archway was consumed. Then the tainted crimson blaze swept on.
Professor Quirrell machte eine einzige Geste mit seinem Zauberstab, und das geschwärzte Feuer flog quer durch den Raum. Es traf die Tür und ihr Schlüsselloch, und mit einem einzigen Schwung der karmesinroten Flügel wurde der größte Teil der Tür und ein Teil des Torbogens verbrannt. Dann fegte die verdorbene karminrote Flamme weiter.
% Harry had only a glance through the hole to see huge statues just beginning to raise swords and clubs, when the blackened fire came among them, and they cracked and burned.
Harry hatte nur einen kurzen Blick durch das Loch, um riesige Statuen zu sehen, die gerade begannen, Schwerter und Keulen zu erheben, als das geschwärzte Feuer zwischen sie eindrang und sie zerbrachen und verbrannten.

% When it ended, the blackened-fire phœnix swept back in through the hole, and hovered above Professor Quirrell’s left shoulder, the sun-intense crimson claws staying an inch from his robes.
Als es endete, fegte der Phönix aus geschwärztem Feuer durch das Loch zurück und schwebte über Professor Quirrells linker Schulter, die sonnenglühenden karmesinroten Krallen blieben einen Zentimeter von seiner Robe entfernt.

% “Go on ahead,” said Professor Quirrell. “It’s safe now.”
„Geh weiter“, sagte Professor Quirrell. „Jetzt ist es sicher.“

% Harry walked forward, needing to invoke his dark side’s cognitive patterns in order to maintain calm enough to do it. Harry stepped over the glowing edges of the remaining part of the door, and gazed at a chessboard of ruined huge chess pieces. The alternating tiles of black and white marble on the floor started five metres after the ruined doorway, and extended from wall to wall, but stopped five metres short of the next door on the opposite side of the room. The ceiling was significantly higher than any of the statues should have been able to reach.
Harry schritt vorwärts, wobei er die kognitiven Muster seiner dunklen Seite aufrufen musste, um ruhig genug zu bleiben, um dies zu tun. Harry trat über die glühenden Kanten des verbliebenen Teils der Tür und blickte auf ein Schachbrett aus zerstörten riesigen Schachfiguren. Die abwechselnden Fliesen aus schwarzem und weißem Marmor auf dem Boden begannen fünf Meter nach der zerstörten Türöffnung und erstreckten sich von Wand zu Wand, hörten aber fünf Meter vor der nächsten Tür auf der gegenüberliegenden Seite des Raumes auf. Die Decke war deutlich höher, als sie eine der Statuen hätte erreichen können.

% “I would guess,” Harry said, and his dark side’s cognitive patterns kept his voice calm, “that the intended solution is to fly over the statues using the broomstick from the previous room, since it wasn’t actually needed to get the key?”
„Ich würde vermuten“, sagte Harry, und die kognitiven Muster seiner dunklen Seite sorgten dafür, dass seine Stimme ruhig blieb, „dass die beabsichtigte Lösung darin besteht, mit dem Besen aus dem vorherigen Raum über die Statuen zu fliegen, da man ihn ja eigentlich nicht brauchte, um den Schlüssel zu bekommen.“

% From behind, Professor Quirrell laughed, and it was Lord Voldemort’s laugh. “Proceed,” said a voice grown colder and higher. “Go to the next room. I wish to see what you will make of what is there.”
Von hinten lachte Professor Quirrell, und es war das Lachen von Lord Voldemort.
„Fahre fort“, sagte eine Stimme, die kälter und höher wurde. „Geh in den nächsten Raum. Ich möchte sehen, was du aus dem, was dort ist, machen wirst.“

% \emph{Arranged by Dumbledore for first-years,} Harry reminded himself, \emph{it \emph{will} be safe,} and he walked across the ruined chessboard, laid his hand upon that door’s handle, and pushed it inward.
\emph{Von Dumbledore für Erstklässler eingerichtet}, erinnerte sich Harry, \emph{es \emph{wird} sicher sein}, und er ging über das zerstörte Schachbrett, legte seine Hand auf die Klinke der Tür und drückte sie nach innen.

\later

% Half a second later, Harry slammed the door and leapt back.
Eine halbe Sekunde später schlug Harry die Tür zu und sprang zurück.

% It took Harry several seconds to master his breathing, and master himself. From behind the door came continued loud bellows, and great slams as of a rock club pounding the floor.
Harry brauchte einige Sekunden, um seine Atmung und sich selbst in den Griff zu bekommen. Von hinter der Tür kam ein fortgesetztes lautes Bellen und ein dumpfes Knallen, als ob ein Baseballschläger auf den Boden hämmert.

% “I suppose,” Harry said in a voice grown cold as well, “that since Dumbledore would hardly put a real mountain troll in there, the next challenge is an illusion of my worst memories. Like a Dementor, with the memory projected into the outside world. Very amusing, Professor.”
„Ich nehme an“, sagte Harry mit einer ebenfalls kalt gewordenen Stimme, „dass, da Dumbledore wohl kaum einen echten Bergtroll dort hineinstellen würde, die nächste Herausforderung eine Illusion meiner schlimmsten Erinnerungen ist. Wie ein Dementor, wobei die Erinnerung in die Außenwelt projiziert wird. Sehr amüsant, Professor.“

% Professor Quirrell advanced himself toward the door, and Harry stepped well aside. Besides the sense of doom that was now strong about the Professor, Harry’s dark side or just plain instinct was advising him not to get anywhere near that black-crimson fire hovering above Professor Quirrell’s shoulder.
Professor Quirrell bewegte sich auf die Tür zu, und Harry trat einen großen Schritt zur Seite. Abgesehen von dem Unheilsgefühl, das den Professor jetzt stark umgab, riet Harrys dunkle Seite oder einfach nur sein Instinkt ihm, nicht in die Nähe des schwarzkarmesinroten Feuers zu kommen, das über Professor Quirrells Schulter schwebte.

% Professor Quirrell swung open the door, and looked in. “Hm,” Professor Quirrell said. “Just the troll, as you say. Ah, well. I had hoped to learn something about you more interesting than that. What lies within is a Kokorhekkus, also known as the common boggart.”
Professor Quirrell schwang die Tür auf und schaute hinein.
„Hm“, sagte Professor Quirrell. „Nur der Troll, wie du gesagt hast. Ah, nun ja. Ich hatte gehofft, etwas Interessanteres über dich zu erfahren. Was da drin liegt, ist ein Kokorhekkus, auch bekannt als der gemeine Irrwicht.“

% “A boggart? What does that—no, I suppose I know what it does.”
„Ein Irrwicht? Was macht das—nein, ich nehme an, ich weiß, was es macht.“

% “A boggart,” Professor Quirrell said, and now his voice was again that of a Hogwarts Professor lecturing, “gravitates to dark enclosures that are rarely opened, such as a neglected cupboard in the attic. It seeks to be left alone, and it will manifest in whatever form it thinks will scare you away.”
„Ein Irrwicht“, sagte Professor Quirrell, und jetzt war seine Stimme wieder die eines Hogwarts-Professors, der eine Vorlesung hält, „zieht es in dunkle Räume, die selten geöffnet werden, wie zum Beispiel einen vernachlässigten Schrank auf dem Dachboden. Es will in Ruhe gelassen werden und wird sich in jeder Form manifestieren, von der es glaubt, dass sie dich verscheucht.“

% “Scare me away?” Harry said. “I \emph{killed} the troll.”
„Mich verscheuchen?“ sagte Harry. „Ich habe den Troll getötet.“

% “You leapt backward out of the room without thinking. A boggart seeks out the instinctive flinch, not the reasoned threat. Else it would have selected something more believable. In any case, the standard counter-Charm for a boggart is, of course, Fiendfyre.” Professor Quirrell gestured, and the blackened fire leapt off his shoulder and poured through the doorway.
„Du bist rückwärts aus dem Zimmer gesprungen, ohne nachzudenken. Ein Irrwicht sucht das instinktive Zusammenzucken, nicht die durchdachte Bedrohung. Sonst hätte er etwas Glaubwürdigeres gewählt. Auf jeden Fall ist der Standard-Gegenzauber für einen Irrwicht natürlich …\emph{Dämonenfeuer}.“
Professor Quirrell gestikulierte, und das geschwärzte Feuer sprang von seiner Schulter und ergoss sich durch die Türöffnung.

% From within the room there was a single squeak, and then nothing.
Aus dem Inneren des Raumes ertönte ein einzelnes Quietschen und dann nichts mehr.

% They advanced into the boggart’s former room, Professor Quirrell going first this time. With the seeming mountain troll gone, the room was just another huge chamber lit by sconces of cold blue light.
Sie stürmten in den ehemaligen Raum des Irrwichts, wobei Professor Quirrell dieses Mal den Anfang machte. Ohne den scheinbaren Bergtroll war der Raum nur eine weitere riesige Kammer, die von kalten blauen Lichtern erhellt wurde.

% Professor Quirrell’s gaze seemed distant, thoughtful. He crossed the room without waiting for Harry, and swung open the door on the opposite wall of his own accord.
Professor Quirrells Blick wirkte distanziert, nachdenklich. Er durchquerte den Raum, ohne auf Harry zu warten, und schwang die Tür an der gegenüberliegenden Wand aus eigenem Antrieb auf.

% Harry followed after, and not closely.
Harry folgte ihm, aber nicht dicht.

\later

% The next chamber contained a cauldron, a rack of bottled ingredients, chopping boards, stirring sticks, and the other apparatus of Potions. The light coming from the arched alcoves was white instead of blue, presumably because colour vision was important to Potions-brewing. Professor Quirrell was already standing next to the brewing apparatus, scrutinizing a long parchment he had picked up. The door to the next chamber was guarded by a curtain of purple fire that would have looked a lot more threatening, if it hadn’t seemed pale and weak by comparison to the blackened flame hovering over Professor Quirrell’s shoulder.
Die nächste Kammer enthielt einen Kessel, ein Regal mit abgefüllten Zutaten, Schneidebretter, Rührstäbchen und die anderen Apparate für Zaubertränke. Das Licht, das aus den gewölbten Nischen kam, war weiß statt blau, vermutlich, weil Farbsehen beim Brauen von Zaubertränken wichtig war.
Professor Quirrell stand bereits neben dem Braugerät und begutachtete ein langes Pergament, das er aufgeschnappt hatte. Die Tür zur nächsten Kammer wurde von einem Vorhang aus violettem Feuer bewacht, der viel bedrohlicher gewirkt hätte, wenn er nicht im Vergleich zu der geschwärzten Flamme, die über Professor Quirrells Schulter schwebte, blass und schwach erschienen wäre.

% Harry’s suspension of disbelief had already checked out on holiday at this point, so he didn’t say anything about how real-world security systems had the goal of \emph{distinguishing} authorized from unauthorized personnel, which meant issuing challenges that behaved \emph{differently} around people who were or weren’t supposed to be there. For example, a \emph{good} security challenge would be testing whether the entrant knew a lock combination that only authorized people had been told, and a \emph{bad} security challenge would be testing whether the entrant could brew a potion according to written instructions that had been helpfully included.
Harrys Glaube diese Rätsel seien zur Sicherheit gedacht hatte sich zu diesem Zeitpunkt bereits in den Urlaub verabschiedet, also sagte er nichts darüber, dass Sicherheitssysteme in der realen Welt das Ziel hatten, autorisiertes von unautorisiertem Personal zu unterscheiden, was bedeutete, dass sie Herausforderungen ausstellten, die sich in der Nähe von Leuten, die dort sein sollten oder nicht, unterschiedlich verhielten. Eine gute Sicherheitsherausforderung würde zum Beispiel testen, ob der Teilnehmer eine Schlosskombination kennt, die nur autorisierten Personen mitgeteilt wurde, und eine schlechte Sicherheitsherausforderung würde testen, ob der Teilnehmer einen Zaubertrank gemäß schriftlichen Anweisungen brauen kann, die hilfreicherweise beigefügt worden waren.

% Professor Quirrell tossed the parchment toward Harry, and it fluttered to the ground between them. “What do you make of this?” said Professor Quirrell, who then stepped back so that Harry could come forward and pick up the parchment.
Professor Quirrell warf das Pergament in Harrys Richtung, und es flatterte zwischen ihnen auf den Boden.
„Was hältst du davon?“, sagte Professor Quirrell, der dann zurücktrat, damit Harry nach vorne kommen und das Pergament aufheben konnte.

% “Nope,” Harry said after skimming the parchment. “Testing whether the entrant can solve a ridiculously straightforward logic puzzle about the order of the ingredients is still not a challenge that behaves differently for authorized and unauthorized personnel. It doesn’t matter if you use a more interesting logic puzzle about three idols or a line of people wearing coloured hats, you’re still completely missing the point.”
„Nein“, sagte Harry, nachdem er das Pergament überflogen hatte. „Zu testen, ob der Teilnehmer ein lächerlich einfaches Logikrätsel über die Reihenfolge der Zutaten lösen kann, ist immer noch keine Herausforderung, die sich für autorisiertes und nicht autorisiertes Personal unterschiedlich verhält. Es spielt keine Rolle, ob man ein interessanteres Logikrätsel über drei Idole oder eine Reihe von Leuten mit farbigen Hüten verwendet, man verfehlt immer noch völlig den Sinn.“

% “Look at the other side,” said Professor Quirrell.
„Sieh dir die andere Seite an“, sagte Professor Quirrell.

% Harry turned over the two-foot parchment.
Harry drehte das zwei Fuß lange Pergament um.
% On the other side, written in tiny letters, was the \emph{longest} list of brewing instructions Harry had ever seen. “What on Earth—”
Auf der anderen Seite stand in winzigen Buchstaben die \emph{längste} Liste von Brauanweisungen, die Harry je gesehen hatte. „Was in aller Welt—“

% “A \emph{potion of effulgence,} to quench the purple fire,” Professor Quirrell said. “It is made by adding the same ingredients, over and over again, in slightly different ways. Imagine some eager young group of first-years, passing all the other chambers, thinking they are just about to reach the magic mirror, and then encountering this task. This room is the handiwork of the Potions Master indeed.”
„Ein \emph{Trank des Glanzes}, um das Purpurfeuer zu löschen“, sagte Professor Quirrell.
„Er wird hergestellt, indem man die gleichen Zutaten immer wieder in leicht abgewandelter Form hinzufügt. Stell dir eine Gruppe eifriger Erstklässler vor, die an allen anderen Kammern vorbeigekommen ist und denken, dass sie jetzt gleich den Zauberspiegel erreichen, und dann auf diese Aufgabe stoßen. Dieser Raum ist in der Tat das Werk des Meisters der Zaubertränke.“

% Harry glanced pointedly at the blackfire shape on Professor Quirrell’s shoulder. “Fire can’t beat fire?”
Harry warf einen spitzen Blick auf die schwarze Feuerform auf Professor Quirrells Schulter. „Feuer kann kein Feuer schlagen?“

% “It can,” said Professor Quirrell. “I am not sure it should. Suppose this room is trapped?”
„Es kann“, sagte Professor Quirrell. „Ich bin mir nicht sicher, ob es das sollte. Nehmen wir an, dieser Raum hat Fallen?“

% Harry did \emph{not} want to be stuck brewing this potion for laughs, or for whatever other reason Professor Quirrell was taking them through these chambers so slowly. The potions recipe had \emph{thirty-five} separate occasions for adding bellflowers, fourteen times to add ‘a lock of bright hair’… “Maybe the potion gives off a lethal gas that is fatal to adult wizards but not children. Or any of a hundred other deadly tricks, if we’re suddenly being serious. Are we being serious?”
Harry wollte \emph{nicht} festsitzen, wenn er diesen Trank zum Spaß braute, oder aus welchem anderen Grund Professor Quirrell sie so langsam durch diese Kammern führte. Das Rezept für den Zaubertrank sah fünfunddreißig verschiedene Gelegenheiten für die Zugabe von Glockenblumen vor, vierzehn Mal für die Zugabe von „\emph{eine Locke hellen Haares}“…
„Vielleicht gibt der Trank ein tödliches Gas ab, das für erwachsene Zauberer tödlich ist, aber nicht für Kinder. Oder einer von hundert anderen tödlichen Tricks, wenn wir plötzlich ernsthaft sein wollen. Sind wir jetzt ernst?“

% “This room is the handiwork of Severus Snape,” Professor Quirrell said, once more looking thoughtful. “Snape is not a bystander in this game, not quite. He lacks Dumbledore’s intelligence, but possesses the killing intent that Dumbledore never had.”
„Dieser Raum ist das Werk von Severus Snape“, sagte Professor Quirrell und sah wieder nachdenklich aus. „Snape ist kein Zuschauer in diesem Spiel, nicht ganz. Ihm fehlt die Intelligenz von Dumbledore, aber er besitzt die tödliche Absicht, die Dumbledore nie hatte.“

% “Well, whatever’s going on here, it doesn’t actually keep out children,” Harry observed. “Lots of first-years made it through. And if you can somehow keep out everyone \emph{except} children, then that, from Dumbledore’s perspective, forces Lord Voldemort to possess a child to enter. I don’t see the point, given their goals.”
„Nun, was auch immer hier vor sich geht, es hält die Kinder nicht wirklich fern“, bemerkte Harry. „Viele Erstklässler haben es durchgeschafft. Und wenn man irgendwie alle \emph{außer} Kindern aussperren kann, dann zwingt das, aus Dumbledores Sicht, Lord Voldemort, ein Kind zu besitzen, um einzutreten. Ich sehe keinen Sinn darin, angesichts deiner Ziele.“

% “Indeed,” Professor Quirrell said, rubbing the bridge of his nose. “But see, boy, this room lacks the triggers and tripsigns that are upon the others. There are no subtle wards to be defeated. It is as if I am \emph{invited} to bypass the Potion and simply enter—but Snape knows that Lord Voldemort will perceive this. If in fact there was a trap laid for anyone who did not brew the potion, then it would be wiser to lay wards, and give no sign that this room was different from the others.”
„In der Tat“, sagte Professor Quirrell und rieb sich den Nasenrücken.
„Aber sieh es mal so, Junge, diesem Raum fehlen die Auslöser und Sicherungen, die in den anderen sind. Es gibt keine subtilen Schutzzauber, die besiegt werden müssen. Es ist, als ob ich eingeladen wäre, den Zaubertrank zu umgehen und einfach einzutreten—aber Snape weiß, dass Lord Voldemort dies bemerken wird. Wenn tatsächlich eine Falle für jeden aufgestellt wurde, der den Zaubertrank nicht gebraut hat, dann wäre es klüger, Schutzzauber anzulegen und kein Anzeichen zu geben, dass dieser Raum anders ist als die anderen.“

% Harry listened, frowning in concentration. “So…the only point of leaving off the detection webs is to make you \emph{not} bulldoze this room.”
Harry hörte zu und runzelte konzentriert die Stirn.
„Also…der einzige Sinn, die Schutzzauber wegzulassen, besteht darin, dass du diesen Raum nicht wie ein Bulldozer durchquerst.“

% “I expect Snape expects me to deduce that as well,” the Defence Professor said. “And past that point I cannot predict at what level he thinks I will play. I am patient, and I have given myself plenty of time for this endeavour. But Snape does not know me, he only knows Lord Voldemort. He has sometimes seen Lord Voldemort shriek in frustration, and act on impulses that appear counterproductive. Consider this matter from Snape’s perspective: it is the Potions Master of Hogwarts telling Lord Voldemort to be patient and follow instructions if he wants to enter, as though Lord Voldemort were a mere schoolboy. I would find it easy to comply, smiling the while, and take my vengeance later. But Snape does not know that Lord Voldemort finds it easy to think this way.” Professor Quirrell looked at Harry. “Boy, you saw me floating in the air by the Devil’s Snare, did you not?”
„Ich nehme an, dass Snape erwartet, dass ich auch das ableiten kann“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Und darüber hinaus kann ich nicht vorhersagen, auf welchem Niveau er glaubt, dass ich spielen werde. Ich bin geduldig, und ich habe mir \emph{viel} Zeit für dieses Unterfangen gegeben. Aber Snape kennt mich nicht, er kennt nur Lord Voldemort. Er hat manchmal gesehen, wie Lord Voldemort vor Frustration schreit und Impulsen folgt, die kontraproduktiv erscheinen. Betrachte die Angelegenheit aus Snapes Perspektive: Es ist der Meister der Zaubertränke von Hogwarts, der Lord Voldemort sagt, dass er geduldig sein und Anweisungen befolgen soll, wenn er eintreten will, als wäre Lord Voldemort ein einfacher Schuljunge. Es wäre ein Leichtes, dem nachzukommen, dabei zu lächeln und sich später zu rächen. Aber Snape weiß nicht, dass es Lord Voldemort leicht fällt, so zu denken.“
Professor Quirrell sah Harry an.
„Junge, du hast mich bei der Teufelsschlinge in der Luft schweben sehen, nicht wahr?“

% Harry nodded. Then he noticed his confusion. “My Charms textbook says that it’s impossible for wizards to levitate themselves.”
Harry nickte.
Dann bemerkte er seine Verwirrung.
„In meinem Lehrbuch für Zauberei steht, dass es für Zauberer unmöglich ist, selbst zu schweben.“

% “Yes,” said Professor Quirrell, “that is what it says in your Charms textbook. No wizard may levitate themselves, or any object supporting their own weight; it is like trying to lift yourself up by your own bootstraps. Yet Lord Voldemort alone can fly—how? Answer as quickly as you can.”
„Ja“, sagte Professor Quirrell, „so steht es in deinem Zauberlehrbuch. Kein Zauberer kann sich selbst schweben lassen oder irgendeinen Gegenstand, der sein eigenes Gewicht trägt; es ist, als würde man versuchen, sich an seinen eigenen Stiefelschlaufen hochzuziehen. Doch Lord Voldemort allein kann fliegen—\emph{wie}? Antworte so schnell du kannst.“

% If the question was answerable by a first-year student— “You had someone else cast broomstick enchantments on your underwear, then you Obliviated them.”
Wenn die Frage von einem Erstklässler beantwortet werden konnte—
„Du hast dir von jemand anderem Besenzauber auf die Unterwäsche zaubern lassen, und anschließend hast du sie vergessen lassen.“

% “Not quite,” said Professor Quirrell. “The broomstick enchantments require a long narrow shape, which must be solid. Cloth will not do.”
„Nicht ganz“, sagte Professor Quirrell. „Besenverzauberungen erfordern eine lange schmale Form, die fest sein muss. Stoff ist nicht geeignet.“

% Harry’s eyebrows furrowed. “How long does the shape have to be? Can you attach some short broomstick rods to a fabric harness, and fly using those?”
Harrys Augenbrauen zogen sich zusammen.
„Wie lang muss die Form sein? Kann man ein paar kurze Besen an einer Art Hilfsgerüst am Körper befestigen und damit fliegen?“

% “Indeed, at first I strapped enchanted rods to my arms and legs, but that was only to teach myself a new mode of flight.” Professor Quirrell drew back the sleeve of his robes, revealing the bare arm. “As you can see, I have nothing up my sleeve right now.”
„In der Tat, anfangs habe ich mir verzauberte Stangen an Arme und Beine geschnallt, aber das war nur, um mir eine neue Flugart beizubringen.“
Professor Quirrell zog den Ärmel seines Umhangs zurück und enthüllte den nackten Arm.
„Wie du sehen kannst, habe ich im Moment nichts in petto.“

% Harry absorbed this further constraint. “You had someone cast broomstick enchantments on your \emph{bones?}”
Harry überdachte diese weitere Einschränkung.
„Du hast dir von jemandem Besenverzauberungen auf deine Knochen wirken lassen?“

% Professor Quirrell sighed. “And that was one of Voldemort’s most feared feats, or so I am told. After all these years, and some amount of reluctant Legilimency, I still do not truly comprehend what is \emph{wrong} with ordinary people…But you are not one of them. It is time for you to begin contributing to this expedition. You have known Severus Snape more recently than I\@. Tell me your own analysis of this room.”
Professor Quirrell seufzte.
„Das war eine von Voldemorts gefürchtetsten Taten, zumindest wurde mir das erzählt. Nach all den Jahren und einem gewissen Maß an widerwilliger Legilimentik begreife ich immer noch nicht wirklich, was mit den normalen Menschen falsch ist… Aber du gehörst nicht zu ihnen. Es ist an der Zeit, dass du einen Beitrag zu dieser Expedition leistest. Du kennst Severus Snape schon länger als ich. Erzählen mir deine eigene Analyse dieses Raumes.“

% Harry hesitated, trying to look thoughtful.
Harry zögerte und versuchte, nachdenklich auszusehen.

% “I will mention,” said Professor Quirrell, as the blackened-fire-phœnix on his shoulder seemed to extend its head and glare at Harry, “that if you knowingly allow me to fail, I will call it betrayal. I remind you that the Stone is key to Miss~Granger’s resurrection, and that I hold hostage the lives of hundreds of students.”
„Ich möchte erwähnen“, sagte Professor Quirrell, während der geschwärzte Feuer-Phönix auf seiner Schulter seinen Kopf auszustrecken und Harry anzustarren schien,
„dass ich es als Verrat bezeichnen werde, wenn du mich wissentlich scheitern lässt. Ich erinnere dich daran, dass der Stein der Schlüssel zu Miss~Grangers Wiederauferstehung ist und dass ich das Leben von Hunderten von Schülern als Geisel halte.“

% “I remember,” Harry said, and on the heels of this Harry’s wonderful inventive brain came up with a thought.
„Ich erinnere mich“, sagte Harry, und in diesem Moment kam Harrys wunderbar erfinderisches Gehirn auf einen Gedanken.
% Harry wasn’t sure if he should say it.
Harry war sich nicht sicher, ob er ihn aussprechen sollte.
% The silence stretched.
Das Schweigen dehnte sich.
% “Have you thought of anything yet?” said Professor Quirrell. “Answer in Parseltongue.”
„Ist dir schon etwas eingefallen?“, fragte Professor Quirrell. „Antworte in Parsel.“

% No, this was \emph{not} going to be easy, not against a smart opponent who could force you to tell the literal truth at any time. “Severus, at least the modern-day Severus, respects your intelligence a great deal,” Harry said instead. “I think…I think he might \emph{expect} Voldemort to believe that Severus wouldn’t believe that Voldemort could pass his test of patience, but Severus \emph{would} expect Voldemort to pass it.”
Nein, das würde nicht einfach werden, nicht gegen einen schlauen Gegner, der einen jederzeit zwingen konnte, die wörtliche Wahrheit zu sagen.
„\parsel{Severus, zumindest der heutige Severus, hat großen Respekt vor deiner Intelligenz“, sagte Harry stattdessen. „Ich denke… Ich denke, er würde erwarten, dass Voldemort glaubt, Severus würde nicht glauben, dass Voldemort seine Geduldsprobe bestehen könnte, aber Severus würde erwarten, dass Voldemort sie besteht.}“

% Professor Quirrell nodded. “That is a plausible theory. Do you believe it yourself? Answer in Parseltongue.”
Professor Quirrell nickte.
„Das ist eine plausible Theorie. Glaubst du sie selbst? Antworte in Parsel.“

% “\parsel{Yes,}” Harry hissed. It might not be safe to withhold information, not even thoughts and ideas… “Therefore, the point of this room is to delay Lord Voldemort for an hour. And if I wanted to kill you, believing what Dumbledore believes, the obvious thing to try would be a Dementor’s Kiss. I mean, they think you’re a disembodied soul—are you, by the way?”
„\parsel{Jawohl}“, zischte Harry.
Es war vielleicht nicht sicher, Informationen zurückzuhalten, nicht einmal Gedanken und Ideen…
„Der Sinn dieses Raumes ist es also, Lord Voldemort eine Stunde lang aufzuhalten. Und wenn ich dich töten soll, was Dumbledore glaubt das ich tun muss, wäre das Naheliegendste, es mit einem Dementor-Kuss zu versuchen. Ich meine, man hält dich immerhin für eine körperlose Seele—bist du das eigentlich?“

% Professor Quirrell was still. “Dumbledore would not think of that method,” the Defence Professor said after a time. “But Severus might.” Professor Quirrell began to tap a finger against his cheek, his gaze distant. “You have power over Dementors, boy, can you tell me if there are any nearby?”
Professor Quirrell war still.
„Dumbledore würde nicht an diese Methode denken“, sagte der Verteidigungsprofessor nach einer Weile. „Aber Severus vielleicht.“
Professor Quirrell tippte sich mit einem Finger gegen die Wange, sein Blick war distanziert.
„Du hast Macht über Dementoren, Junge, kannst du mir sagen, ob welche in der Nähe sind?“

% Harry closed his eyes. If there were voids in the world, he could not feel them. “None that I can sense.”
Harry schloss die Augen.
Wenn es in der Umgebung Wunden in der Welt gab, konnte er sie nicht spüren.
„Keine, die ich spüren kann.“

% “Answer in Parseltongue.”
„Antworte in Parsel.“

% “\parsel{Do not sense life-eaters.}”
„\parsel{Ich spüre keine Lebensfresser.}“

% “But you were being honest with me when you suggested the possibility? You intended no clever trickery?”
„Aber du warst ehrlich zu mir, als du diese Möglichkeit vorgeschlagen hast? Du wolltest nicht tricksen?“

% “\parsel{Was honest. Not trick.}”
„\parsel{War aufrichtig. Keine Tricks.}“

% “Perhaps there is some means by which Dementors might be concealed, being told to leap out and eat a possessing soul if they see one…” Professor Quirrell was still tapping his cheek. “It is not impossible that I would qualify. Or it can be told to eat anyone who passes through this room too quickly, or anyone who is not a child. Bearing in mind that I hold Hermione and hundreds of other students hostage over you, would you use your power over Dementors to defend me, if a Dementor unmasked itself? Answer in Parseltongue.”
„Vielleicht gibt es eine Möglichkeit, die Dementoren zu verbergen, indem man ihnen sagt, sie sollen herausspringen und eine besessene Seele fressen, wenn sie eine sehen…“
Professor Quirrell tippte sich immer noch an die Wange.
„Es ist nicht unmöglich. Oder man kann ihm sagen, dass er jeden fressen soll, der zu schnell durch diesen Raum geht, oder jeden, der kein Kind ist. Wenn man bedenkt, dass ich Hermine und Hunderte von anderen Schülern als Geiseln halte, würdest du deine Macht über Dementoren einsetzen, um mich zu verteidigen, wenn sich ein Dementor enttarnt? Antworte in Parsel.“

% “\parsel{Don’t know,}” Harry hissed.
„\parsel{Ich weiß es nicht}“, zischte Harry.

% “\parsel{Life-eaters cannot destroy me, I think,}” hissed Professor Quirrell. “\parsel{And I will simply abandon this body if they approach too close. Shall return swiftly this time, and then there will be no stopping me. Will torture your parents for years, to punish you for baulking me. Hundreds of hostage students die, including those you call friends. Now I ask again. Will you use power over life-eaters to protect me, if life-eaters come?}”
„\parsel{Lebensfresser können mich nicht vernichten, denke ich}“, zischte Professor Quirrell. „\parsel{Und ich werde diesen Körper einfach verlassen, wenn sie mir zu nahe kommen. Ich werde diesmal schnell zurückkehren, und dann wird mich niemand mehr aufhalten können. Ich werde deine Eltern jahrelang foltern, um dich dafür zu bestrafen, dass du dich mir widersetzt hast. Hunderte von Schülern sterben, auch die, die du Freunde nennst. Jetzt frage ich wieder. Wirst du die Macht über die Lebensfresser nutzen, um mich zu beschützen, wenn die Lebensfresser kommen?}“

% “\parsel{Yes,}” Harry whispered. The sadness and horror that Harry had pushed down flared up again, and his dark side had no stored patterns for handling the emotions. \parsel{Why, Professor Quirrell, why are you like this…}
„\parsel{Jawohl}“, flüsterte Harry.
Die Traurigkeit und das Entsetzen, die Harry verdrängt hatte, flammten wieder auf, und seine dunkle Seite hatte keine gespeicherten Muster für den Umgang mit den Emotionen.
\parsel{Warum, Professor Quirrell, warum bist du so…}

% Professor Quirrell smiled. “That reminds me. Have you betrayed me yet?”
Professor Quirrell lächelte.
„Das erinnert mich an etwas. Hast du mich schon hintergangen?“

% “\parsel{Have not betrayed you yet.}”
„\parsel{Habe dich noch nicht hintergangen.}“

% Professor Quirrell went over to the Potions equipment, and began chopping a root one-handed, the knife moving almost invisibly fast and with no apparent effort. The Fiendfyre phœnix drifted over to the opposite corner of the room and waited there. “All matters considered in their uncertainty, it seems wiser to expend the time to pass this room as a first-year would,” said the Defence Professor. “We may as well talk while we are waiting. You had questions, boy? I said that I would answer them, so ask.”
Professor Quirrell ging zu den Zaubertränkegeräten hinüber und begann einhändig eine Wurzel zu schneiden, das Messer bewegte sich fast unsichtbar schnell und ohne sichtbare Anstrengung. Der Phönix aus Dämonenfeuer ließ sich in die gegenüberliegende Ecke des Raumes treiben und wartete dort.
„In Anbetracht der Ungewissheit scheint es klüger zu sein, die Zeit damit zu verbringen, diesen Raum wie ein Erstklässler zu passieren“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Wir können genauso gut reden, während wir warten. Du hattest Fragen, Junge? Ich habe gesagt, dass ich sie beantworten werde, also frag.“

%  LocalWords:  Cleansweep Olli Az reth Kokorhekkus blackfire
