% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/38/
% \chapter{The Cardinal Sin}
\chapter{Die Todsünde}

% \lettrine{B}{right} the sun, bright the air, bright the students and bright their parents, clean the paved ground of Platform 9.75, the winter Sun hanging low in the sky at 9:45\am in the morning on January 5th, 1992. Some of the younger students wore scarves and mittens, but most simply wore their robes; they were wizards, after all.
\lettrine{H}{ell} strahlend die Sonne und klar die Luft, bunt und fröhlich das Gewimmel der Schüler und ihrer Eltern, blitzblank das Pflaster von Gleis Neundreiviertel und noch tief stand die Wintersonne am Himmel um 9:45~Uhr am Morgen des 5. Januar 1992. Einige der jüngeren Schüler trugen Schals und Handschuhe, doch die meisten einfach nur ihre Umhänge, immerhin waren sie Zauberer.

% After Harry had moved away from the landing platform, he took off his scarf and coat, opened a compartment of his trunk, and stowed away his winter things.
Nachdem Harry den Ankunftsbereich verlassen hatte, nahm er Schal und Mantel ab, öffnete ein Fach seines Koffers und verstaute darin seine Wintersachen.

% For a long moment, he stood there letting the January air bite at him, just to see what it was like.
Einen langen Moment stand er einfach nur da und ließ sich beißen von der kalten Luft des Januars, nur um zu sehen wie es sich anfühlte.

% Harry took out his wizards’ robes, shrugged them on.
Dann zog nahm Harry seinen Zaubererumhang heraus und warf ihn sich über.

% And finally, Harry drew his wand; and he couldn’t help thinking of the parents he’d only just kissed goodbye, of the world whose problems he was leaving behind…
Und schließlich zog Harry seinen Zauberstab und konnte nicht anders, als an seine Eltern zu denken, die er gerade zum Abschied geküsst hatte und an die Welt, deren Probleme er hinter sich ließ…

% With a strange feeling of guilt for the unavoidable, Harry said, “\emph{Thermos.}”
Mit einem seltsamen Schuldgefühl ob des Unvermeidlichen sprach Harry, „\emph{Thermos}.“

% The warmth flowed through him.
Die Wärme durchströmte ihn.

% And the Boy-Who-Lived was back.
Und der Junge-der-lebte war zurück.

% Harry yawned and stretched, feeling more lethargic than anything else at the conclusion of his holiday. He didn’t feel like reading his textbooks, or even any serious science fiction, this morning; what he needed was something completely frivolous to occupy his attention…
Harry gähnte und streckte sich, zum Abschluss seiner Ferien fühlte er sich eher lethargisch als alles andere. Ihm war an diesem Morgen nicht danach, in seinen Lehrbüchern zu lesen oder auch nur nach ernsthafter Science-Fiction; er brauchte jetzt etwas vollkommen sinnfreies, um sich zu beschäftigen…

% Well, that wouldn’t be hard to come by, if he was willing to part with four Knuts.
Nun, das sollte nicht allzu schwer werden, sofern er bereit war sich von vier bronzenen Knuts zu trennen.

% Besides, if the \emph{Daily Prophet} was corrupt and the \emph{Quibbler} was the only competing newspaper, there might be some suppressed real news in there.
Außerdem mochten sich, wenn der \emph{Klitterer} das einzige konkurrierende Nachrichtenerzeugnis zum korrupten \emph{Tagespropheten} war, darin ja vielleicht doch einige unterdrückte echte Neuigkeiten finden.

% Harry trudged back over to the same news-stand from last time, wondering if the \emph{Quibbler} could top the headline he’d seen before.
Harry trottete zu dem gleichen Kiosk vom letzten Mal hinüber und fragte sich, ob der \emph{Klitterer} wohl die zuletzt gesehene Schlagzeile noch toppen konnte.

% The vendor started to smile as Harry approached, and then the man’s face suddenly changed, as he caught sight of the scar.
Der Verkäufer setzte zu einem Lächeln an als Harry näher kam, dann veränderte sich plötzlich der Ausdruck auf seinem Gesicht als er die Narbe bemerkte.

% “\emph{Harry Potter?}” gasped the vendor.
„\emph{Harry Potter?}“ keuchte der Verkäufer.

% “No, Mr~Durian,” said Harry, eyes dipping briefly to the man’s name-tag, “just an amazing imitation—”
„Nein, Mr~Durian,“ erwiderte Harry mit kurzem Blick auf das Namensschild des Mannes, „nur eine gelungene Imitation—“

% And then Harry’s voice stopped in his throat, as he caught sight of the top fold of the \emph{Quibbler.}
Dann blieb Harry die Stimme im Halse stecken als sein Blick auf die Frontseite des Klitterers fiel.

% \headline{Sloshed Seer Spills Secrets:\\ Dark Lord To Return,}
\headline{Besoffene Sehehrin spuckt's aus:\\
Dunkler Lord wird zurückkehren,}

% For just an instant, Harry tried to clamp down on his face, before realizing that \emph{not} being shocked could be just as revealing, in a sense—
Für einen kurzen Augenblick versuchte Harry sich nichts anmerken zu lassen, bevor ihm klar wurde, dass nicht schockiert zu sein auf andere Weise ebenso verräterisch sein mochte—

% “Excuse me,” Harry said. His voice sounded a little alarmed, and he didn’t even know whether that was too revealing, or just what his normal reaction \emph{would} be if he didn’t know anything. He’d spent too much time around Slytherins, he was forgetting how to keep secrets from ordinary people. Four Knuts hit the counter. “One copy of the \emph{Quibbler,} please.”
„Verzeihen Sie,“ sagte Harry. Er klang ein wenig aufgewühlt und wusste nicht einmal, ob dies nun zu verräterisch war oder was für eine Reaktion er eigentlich zeigen müsste, wüsste er wirklich von nichts. Er hatte offenbar wirklich zu viel Zeit in der Gesellschaft von Slytherins verbracht und dabei vergessen, wie man etwas vor ganz normalen Leuten geheim hielt. Vier Knuts trafen auf den Tresen. „Eine Ausgabe des \emph{Klitterers}, bitte.“

% “Oh, no worries, Mr~Potter!” said the vendor hastily, waving his hands. “It’s—never mind, just—”
„Oh, schon in Ordnung, Mr~Potter!“ sagte der Verkäufer hastig und winkte ab. „Ist schon—nur zu, nehmen Sie—“

% A newspaper flew through the air and hit Harry’s fingers, and he unfolded it.
Eine Zeitung kam durch die Luft geflogen, direkt in Harrys Finger und er entfaltete sie.

% \headline{Sloshed Seer Spills Secrets:\\
% Dark Lord To Return,\\
% Wed Draco Malfoy}
\headline{Besoffene Sehehrin spuckt's aus:\\
Dunkler Lord wird zurückkehren,\\
heiratet Draco Malfoy}

% “It’s free,” said the vendor, “for \emph{you}, I mean—”
„Ist gratis,“ sagte der Verkäufer, „für \emph{Sie}, meine ich—“

% “No,” Harry said, “I was going to buy one anyway.”
„Nein,“ sagte Harry, „ich wollte ohnehin eine kaufen.“

% The vendor took the coins, and Harry read on.
Der Verkäufer nahm die Münzen an sich und Harry las weiter.

% “Gosh,” Harry said half a minute later, “you get a seer smashed on six slugs of Scotch and she spills all \emph{sorts} of secret stuff. I mean, who’d have thought that Sirius Black and Peter Pettigrew were secretly the same person?”
„Sowas,“ meinte Harry eine halbe Minute später, „eine besoffene Seherin spuckt nach sechs Schluck Scotch ja \emph{so einige} seltsame Sachen aus.
% \translatorsnote{Versucht das dreimal ganz schnell zu sagen!}
Ich meine, wer hätte gedacht, dass Sirius Black und Peter Pettigrew insgeheim dieselbe Person sind?“

% “Not me,” said the vendor.
„Ich nicht,“ sagte der Verkäufer.

% “They’ve even got a picture of the two of them together, so we know who it is that’s secretly the same person.”
„Sie haben sogar ein Bild abgedruckt auf dem die beiden zusammen drauf sind, damit wir wissen, wer die beiden sind, die insgeheim dieselbe Person sind.“

% “Yup,” said the vendor. “Pretty clever disguise, innit?”
„Jepp,“ meinte der Verkäufer. „Ziemlich clevere Verkleidung, nich' wahr?“

% “And I’m secretly sixty-five years old.”
„Und ich bin insgeheim fünfundsechzig Jahre alt.“

% “You don’t look half that,” the vendor said amiably.
„Sehen aber nicht halb so alt aus,“ meinte der Verkäufer schmeichlerisch.

% “And I’m betrothed to Hermione Granger, \emph{and} Bellatrix Black, \emph{and} Luna Lovegood, and oh yes, Draco Malfoy too…”
„Und ich bin verlobt mit Hermine Granger \emph{und} Bellatrix Black \emph{und} Luna Lovegood und, oh ja, mit Draco Malfoy auch…“

% “Goin’ ter be one interesting wedding,” said the vendor.
„Wird sicher 'ne interessante Hochzeit,“ meinte der Verkäufer.

% Harry looked up from the newspaper, and said in a pleasant voice, “You know, I heard at first that Luna Lovegood was insane, and I wondered if she really was, or if she was just making stuff up and giggling to herself the whole time. Then when I read my second \emph{Quibbler} headline, I decided that she \emph{couldn’t} be insane, I mean, it can’t be \emph{easy} to make this stuff up, you couldn’t do it by \emph{accident}. And \emph{now} do you know what I think? I think she must be mad after all. When ordinary people try to make stuff up, it doesn’t come out like \emph{this}. Something’s got to go really \emph{wrong} with the inside of your head before \emph{this} is what comes out when you start making stuff up!”
Harry blickte von der Zeitung auf und sinnierte fröhlich, „Wissen Sie, zuerst hörte ich, Luna Lovegood wäre verrückt und fragte mich, ob sie es wirklich ist oder sich einfach nur irgendwas ausdenkt und insgeheim aus dem Lachen gar nicht mehr rauskommt. Als ich dann meine zweite \emph{Klitterer}-Schlagzeile gelesen habe, da hatte ich entschieden, sie könne \emph{unmöglich} verrückt sein; ich meine, es kann nicht einfach sein sich sowas auszudenken, das kommt doch nicht einfach \emph{zufällig} aus einem raus. Und wissen Sie, was ich \emph{jetzt} glaube? Ich glaube, sie muss wohl doch verrückt sein. Wenn normale Menschen versuchen sich irgendwas auszudenken, dann kommt nicht \emph{sowas} dabei raus. Irgendwas muss in deinem Kopf wirklich \emph{falsch} laufen, bevor \emph{das} dabei rauskommt, wenn du anfängst dir irgendwas auszudenken!“

% The vendor stared at Harry.
Der Verkäufer starrte Harry an.

% “Seriously,” said Harry. “Who \emph{reads} this stuff?”
„Ernsthaft,“ fragte Harry. „Wer \emph{liest} dieses Zeug?“

% “You,” said the vendor.
„Na Sie,“ erwiderte der Verkäufer.

% Harry wandered off to read his newspaper.
Daraufhin wanderte Harry mit seiner Zeitung davon.

% He didn’t sit at the same nearby table he’d sat down at with Draco, the \emph{first} time he’d prepared to board this train. That seemed like tempting history to repeat itself.
Er setzte sich nicht an denselben nahegelegenen Tisch, an dem er vor seiner \emph{ersten} Fahrt mit diesem Zug zusammen mit Draco gesessen hatte. Das schien ihm nur die Geschichte zu provozieren, sich zu wiederholen.

% It wasn’t \emph{just} that his first term at Hogwarts had been, judging by the \emph{Quibbler}, fifty-four years long. It was that, in Harry’s humble opinion, his life did not \emph{need} any new threads of complexity.
Es lag nicht \emph{nur} daran, dass—dem Klitterer zufolge—Harrys erste Woche in Hogwarts etwa vierundfünfzig Jahre gedauert hatte. Harrys bescheidener Ansicht nach konnte sein Leben momentan einfach keine weiteren Kompliziertheiten mehr \emph{gebrauchen}.

% So Harry found a small iron chair somewhere else, distant from the main crowd and the occasional muffled cracks of parents Apparating in with their children, and sat down and read the \emph{Quibbler} to see if it contained any suppressed news.
Also suchte sich Harry anderswo einen kleinen eisernen Sitz aus, abseits der Menge und des gelegentlichen leisen Ploppens der Eltern, die mit ihren Kindern herein apparierten, ließ sich dort nieder und las den \emph{Klitterer}, um zu sehen ob er irgendwelche unterdrückten Nachrichten enthielt.

% And besides the obvious craziness (heaven help them all if any of \emph{that} was real) there was a good deal of snide romantic gossip; but nothing that would really be all that \emph{important} if it was true.
Abgesehen von den offensichtlichen Verrücktheiten (der Himmel helfe ihnen allen, wenn auch nur irgendetwas \emph{davon} stimmte), gab es noch eine ganze Reihe abfälliger romantischer Klatschgeschichten; doch nichts das von allzu großer \emph{Wichtigkeit} wäre, sollte es tatsächlich der Wahrheit entsprechen.

% Harry was just reading about the Ministry’s proposed marriage law, to ban all marriages, when—
Gerade las Harry über ein neues Gesetzesvorhaben des Ministeriums, das alle Hochzeiten verbieten sollte, als—

% “Harry Potter,” said a silken voice that sent a shock of adrenaline jolting through Harry’s blood.
„Harry Potter,“ erklang eine seidene Stimme, die Harrys Blut augenblicklich einen Adrenalinstoß versetzte.

% Harry looked up.
Harry blickte auf.

% “Lucius Malfoy,” Harry said, his voice weary. Next time he was going to do the smart thing, and wait outside in the Muggle part of King’s Cross until 10:55\am
„Lucius Malfoy,“ erwiderte Harry mit schwerer Stimme. Nächstes mal würde er so schlau sein, bis 10:55~Uhr draußen im Muggel-Teil von King's Cross warten.

% Lucius inclined his head courteously, sending his long white hair drifting over his shoulders. The man was still carrying that same cane, lacquered in black with a silver snake’s head for its handle; and something about his grip silently said \emph{this is a weapon of deadly power,} not \emph{I am feeble and leaning on this.} His face was expressionless.
Lucius neigte höflich den Kopf, wobei ihm sein langes weißes Haar über die Schultern fiel. Der Mann trug immer noch den gleichen Gehstock, schwarz lackiert mit einem silbernen Schlangenkopf als Griff und irgendetwas an der Art, wie er ihn hielt, drückte mit stiller Gewissheit aus \emph{dies} \emph{hier} \emph{ist eine tödliche Waffe} und nicht \emph{ich bin schwächlich} \emph{und stütze mich darauf}. Sein Gesicht war ausdruckslos.

% Two men flanked him, their eyes continuously scanning, their wands already gripped low in their hands. The two of them moved like a single organism with four legs and four arms, the senior Crabbe-and-Goyle, and Harry thought he could guess which was which, but then it didn’t really matter. They were merely Lucius’s appendages, as certainly as if they’d been the two rightmost toes on his left foot.
Zwei Männer flankierten ihn, mit ständig suchendem Blick, die Zauberstäbe gesenkt in Händen. Die beiden bewegten sich wie ein Organismus mit vier Beinen und vier Armen—Crabbe-und-Goyle-Senior—und Harry meinte erraten zu können, welcher welcher war, es spielte allerdings nicht wirklich eine Rolle. Die zwei waren lediglich Lucius Anhängsel, so sicher als wären sie die beiden rechten Zehen an seinem linken Fuß.

% “I apologize for disturbing you, Mr~Potter,” said the smooth, silken voice. “But you have answered none of my owls; and this, I thought, might be my only opportunity to meet you.”
„Ich bitte um Verzeihung für die Störung, Mr~Potter,“ sagte die seidig glatte Stimme. „Doch Sie haben auf keine meiner Eulen geantwortet und dies hier, so schien es mir, mag vielleicht meine einzige Gelegenheit sein, Sie zu treffen.“

% “I have received none of your owls,” Harry said calmly. “Dumbledore intercepted them, I presume. But I would not have answered them if I had, except through Draco. For me to deal with you directly, without Draco’s knowledge, would trespass on our friendship.”
„Ich habe keine Ihrer Eulen erhalten,“ erwiderte Harry ruhig. „Dumbledore hat sie abgefangen, vermute ich. Doch ich hätte sie auch anderenfalls nicht beantwortet, es sei denn durch Draco. Meiner Ansicht nach wäre ein direkter Umgang mit Ihnen, ohne Dracos Wissen, ein Vertrauensbruch was unsere Freundschaft anbelangt.“

% \emph{Please go away, please go away…}
\emph{Bitte geh weg, geh einfach weg…}

% The grey eyes glittered at him. “Is that your pose, then…” said the senior Malfoy. “Well. I shall play along a little. What was your purpose in manœuvring your good friend, my son, into a public alliance with that girl?”
Die grauen Augen funkelten ihn an. „So möchten Sie sich also geben…“ sagte der ältere Malfoy. „Nun denn. Ich spiele das Spielchen einstweilen mit. Was bezweckten Sie damit, Ihren guten Freund, meinen Sohn, zu einer öffentlichen Allianz mit diesem Mädchen zu bewegen?“

% “Oh,” Harry said lightly, “that’s obvious, right? Draco’s working with Granger will make him realize that Muggle-borns are human after all. Bwa. Ha. Ha.”
„Oh,“ sagte Harry leichthin, „das ist doch offensichtlich, nicht wahr? Dracos Zusammenarbeit mit Granger wird ihn erkennen lassen, dass Muggelgeborene doch richtige Menschen sind. Mua. Ha. Ha.“

% A thin trace of a smile moved over Lucius’s lips. “Yes, that does sound like one of Dumbledore’s plans. Which it is \emph{not}.”
Ein dünnes Lächeln umspielte Lucius Lippen. „Ja, das klingt ganz nach einem von Dumbledores Plänen. Doch \emph{ist es keiner}.“

% “Indeed,” said Harry. “It is part of my game with Draco, and no work of Dumbledore’s, and that is all I will say.”
„In der Tat,“ sagte Harry. „Es ist Teil meines Spiels mit Draco und kein Werk von Dumbledore und mehr werde ich dazu nicht sagen.“

% “Let us dispense with games,” said the senior Malfoy, the grey eyes suddenly hardening. “If my suspicions are true, you would hardly do Dumbledore’s bidding in any case, \emph{Mr~Potter.}”
„Lassen wir die Spiele einmal beiseite,“ sagte der ältere Malfoy und plötzlich verhärteten sich die grauen Augen. „Wenn meine Vermutungen zutreffen, würden Sie Dumbledore ohnehin kaum je zu Willen sein, \emph{Mr~Potter}.“

% There was a slight pause.
Kurz herrschte Stille.

% “So you know,” Harry said, his voice cold. “Tell me. At which point, exactly, did you realize?”
„Also wissen Sie es,“ sagte Harry mit kalter Stimme. „Sagen Sie mir, wann genau wurde es Ihnen klar?“

% “When I read your response to Professor Quirrell’s little speech,” said the white-haired man, and chuckled grimly. “I was puzzled, at first, for it seemed not in your own interest; it took me days to understand whose interest was being served, and then it all finally became clear. And it is also obvious that you are weak, in some ways if not others.”
„Als ich Ihre Antwort auf Professor Quirrells kleine Ansprache zu lesen bekam,“ sagte der weißhaarige Mann und lachte grimmig. „Zunächst war ich verwirrt, denn sie schien nicht in Ihrem Interesse zu liegen; ich brauchte mehrere Tage, um zu verstehen, wessen Interessen hier gedient wurde, doch dann wurde endlich alles klar. Und ebenso offensichtlich ist Ihre Schwäche, wenn auch nicht in mancher Hinsicht, so doch in anderer.“

% “Very clever of you,” said Harry, still cold. “But perhaps you mistake my interests.”
„Sehr schlau von Ihnen,“ sagte Harry, noch immer kalt. „Doch vielleicht verkennen Sie meine Interessen.“

% “Perhaps I do.” A hint of steel came into the silken voice. “Indeed, that is precisely what I fear. You are playing strange games with my son, to a purpose I cannot guess. That is not a friendly act, and you cannot but \emph{expect} me to be concerned!”
„Vielleicht tue ich das.“ Ein Hauch von Stahl schlich sich in die seidene Stimme. „In der Tat ist es genau das, was ich fürchte. Sie spielen seltsame Spiele mit meinem Sohn, zu einem Zweck, den ich nicht ermessen kann. Dies ist gewiss kein freundlicher Akt und meine Besorgnis können Sie mir wohl \emph{kaum} verdenken!“

% Lucius was leaning upon his cane with both hands now, and both those hands white, and his bodyguards had suddenly tensed.
Lucius lehnte sich nunmehr mit beiden Händen auf seinen Stock; weiß traten die Knöchel hervor und seine Leibwächter wirkten plötzlich angespannt.

% Some instinct within Harry claimed that it would be a very bad idea to show his fear, to let Lucius see that he could be intimidated. They were in a public train station anyway—
Irgendein Instinkt in Harry hielt es für eine ausgesprochen schlechte Idee, in diesem Moment Angst zu zeigen und Lucius wissen zu lassen, dass er sich einschüchtern ließ. Ohnehin waren sie hier in einem öffentlichen Bahnhof—

% “I find it interesting,” Harry said, putting steel into his own voice, “that you think I could benefit from doing Draco harm. But it is irrelevant, Lucius. \emph{He} is my friend, and I do not betray my friends.”
„Ich finde es interessant,“ sagte Harry und legte nunmehr Stahl in seine Stimme, „dass Sie zu glauben scheinen, ich könne davon profitieren, Draco Schaden zuzufügen. Doch es ist unwichtig, Lucius. \emph{Er} ist mein Freund und ich verrate meine Freunde nicht.“

% “\emph{What?}” whispered Lucius. His face showed sheer shock.
„\emph{Was?}“ flüsterte Lucius. Auf seinem Gesicht zeigte sich blanker Schock.

% Then—
Dann—

% “Company,” said one of the minions, and Harry thought, from the voice, that it must be the senior Crabbe.
„Gesellschaft,“ sagte einer der Lakaien und anhand der Stimme glaubte Harry zu erkennen, es müsse der ältere Crabbe sein.

% Lucius straightened and turned, then let out a hiss of disapproval.
Lucius richtete sich auf, wandte sich um und stieß ein missbilligendes Zischen aus.

% Neville was approaching, looking scared but determined, in tow behind a tall woman who didn’t look scared at all.
Ihnen näherte sich Neville, sichtbar verängstigt aber dennoch zielstrebig, im Schlepptau einer groß gewachsenen Frau, die keineswegs eingeschüchtert schien.

% “Madam Longbottom,” Lucius said icily.
„Madam Longbottom,“ sagte Lucius in eisigem Ton.

% “Mr~Malfoy,” returned the woman with equal ice. “Are you being an annoyance to our Harry Potter?”
„Mr~Malfoy,“ gab die Frau ebenso eisig zurück. „Belästigen Sie etwa unseren Harry Potter?“

% The bark of laughter that came from Lucius seemed strangely bitter. “Oh, I rather think not. Come to protect him from me, have you?” The white-haired head shifted toward Neville. “And this would be Mr~Potter’s loyal lieutenant, the last scion of Longbottom, Neville, self-styled of Chaos. How strangely does the world turn. Sometimes I think it must all be mad.”
Darauf entließ Lucius ein seltsam bitteres, bellendes Lachen. „Oh, ich denke doch eher nicht. Sie sind wohl gekommen, ihn vor mir zu beschützen?“ Der weißhaarige Schopf wandte sich Neville zu. „Und das dürfte dann wohl Mr~Potters treuer Lieutenant sein, der letzte Spross von Longbottom, Neville, selbsternannt von Chaos. Welch seltsame Pfade das Schicksal doch wählt. Manchmal denke ich, es müsse dem Wahnsinn verfallen sein.“

% Harry had no idea at all what to say to that, and Neville looked confused, and frightened.
Harry hatte nicht die geringste Ahnung, was er darauf erwidern sollte und Neville wirkte verwirrt und verängstigt.

% “I doubt it is the world that is mad,” said Madam Longbottom. Her voice took on a gloating tone. “You seem in a poor mood, Mr~Malfoy. Did the speech of our dear Professor Quirrell cost you a few allies?”
„Ich bezweifle, dass es das Schicksal ist, das hier verrückt spielt,“ meinte Madam Longbottom und ihre Stimme nahm einen höhnischen Tonfall an. „Sie scheinen schlechter Stimmung zu sein, Mr~Malfoy. Hat die Ansprache unseres lieben Professor Quirrell sie ein paar Unterstützer gekostet?“

% “It was a clever enough slander of my abilities,” Lucius said coldly, “though only effective upon the fools who believe that I was truly a Death Eater.”
„Nun, es war ein recht scharfsinniger Verriss meiner Fähigkeiten,“ erwiderte Lucius kalt, „doch wohl nur erfolgreich bei jenen Narren, die glauben ich sei wahrhaftig ein Todesser gewesen.“

% “\emph{What?}” blurted Neville.
„\emph{Was?}“ platzte Neville heraus.

% “I was under the \emph{Imperius,} young man,” said Lucius, now sounding tired. “The Dark Lord could hardly have begun recruiting among pureblood families without the support of House Malfoy. I demurred, and he simply made sure of me. His own Death Eaters did not know it until afterwards, hence the false Mark I bear; though since I did not truly consent, it does not bind me. Some of the Death Eaters still believe I was foremost among their number, and for the peace of this nation I let them believe it, to keep them controlled. But I was not such a fool as to support that ill-fated adventurer of my own choice—”
„Ich stand unter dem \emph{Imperius}-Fluch, junger Mann,“ sagte Lucius, nun in erschöpftem Ton. „Der Dunkle Lord hätte wohl kaum erfolgreich Anhänger aus den Reihen der Reinblüter-Familien rekrutieren können, ohne die Unterstützung des Hauses Malfoy. Ich zögerte und so hat er sich schlicht meiner versichert. Auch seine eigenen Todesser wussten bis zum Ende hin nichts davon, daher das falsche Mal, das ich trage; wenngleich es mich ohne echtes Einverständnis nicht zu binden vermag. Einige der Todesser glauben noch immer, ich sei einer der ersten unter ihnen gewesen und um des Friedens der Nation willen lasse ich sie in dem Glauben, damit sie unter Kontrolle bleiben. Doch war ich nicht ein solcher Narr, jenem unglückseligen Abenteurer aus eigener Wahl zu folgen—“

% “Ignore him,” Madam Longbottom said, the instruction addressed to Harry as well as Neville. “He must spend the rest of his life pretending, for fear of your testimony under Veritaserum.” Said with malicious satisfaction.
„Ignoriere ihn einfach,“ sagte Madam Longbottom, sowohl an Harry als auch an Neville gerichtet. „Er muss den Rest seines Lebens den Ahnungslosen mimen, aus Angst vor der Aussage unter Veritaserum.“ Sie sagte es mit offensichtlicher Genugtuung.

% Lucius turned his back on her dismissively, and faced Harry again. “Will you request this harridan to depart, \emph{Mr~Potter?}”
Abfällig wandte Lucius ihr den Rücken zu und sich nun wieder an Harry. „Würden Sie diese Xanthippe wohl auffordern, zu gehen, \emph{Mr~Potter}?“
\translatorsnote{engl. \emph{harridan}, könnte auch mit \emph{alter Drachen} übersetzt werden, abwertende Bezeichnung für eine zänkische alte Dame; Xanthippe war historisch die Ehefrau des Sokrates und gilt laut vieler Anekdoten quasi als Prototyp einer launischen und streitsüchtigen Ehefrau.}

% “I think not,” said Harry in a dry voice. “I prefer to deal with the part of House Malfoy that’s my own age.”
„Ich denke, eher nicht,“ sagte Harry mit trockener Stimme. „Ich bevorzuge den Umgang mit jenem Teil von Haus Malfoy, der meinem Alter entspricht.“

% There was a long pause, then. The grey eyes searched him.
Daraufhin folgte lange nichts. Grüne Augen durchbohrten ihn forschend.

% “Of course…” said Lucius slowly. “I \emph{do} feel the fool now. This whole time you were just pretending to have no idea what we were talking about.”
„Natürlich…“ sagte Lucius bedächtig. „\emph{Jetzt} erspüre ich den Narren. Die ganze Zeit über gaben Sie nur vor, Sie hätten Sie keine Ahnung worüber wir sprachen.“

% Harry met the gaze, and said nothing.
Harry erwiderte seinen Blick und blieb stumm.

% Lucius raised his cane a few centimetres and struck it hard on the ground.
Lucius hob seinen Stock um ein paar Zentimeter an und stieß ihn dann hart wieder zu Boden.

% The world vanished in a pale haze, all sounds went quiet, there was nothing in the universe but Harry and Lucius Malfoy and the snake-headed cane.
Die Welt verschwand in einem blassen Nebel, alle Geräusche verstummten und das Universum bestand nur noch aus Harry und Lucius und dem schlangenköpfigen Gehstock.

% “My son is my heart,” said the senior Malfoy, “the last worthwhile thing I have left in this world, and this I say to you in a spirit of friendship: if he were to come to harm, I would give my life over to vengeance. But so long as my son does \emph{not} come to harm, I wish you the best of luck in your endeavours. And as you have asked nothing more of me, I will ask nothing more of you.”
„Mein Sohn ist mein Herz,“ intonierte der ältere Malfoy, „das letzte von Wert, was ich auf dieser Welt noch besitze und so sage ich Ihnen dies im Geiste der Freundschaft: Sollte er zu Schaden kommen, so widme ich mein Leben der Vergeltung. Doch solange mein Sohn \emph{nicht} zu Schaden kommt, so wünsche ich Ihnen gutes Gelingen. Da Sie nichts mehr von mir verlangt haben, so will auch ich von Ihnen nichts mehr verlangen.“

% Then the pale haze vanished, showing an outraged Madam Longbottom being blocked from moving forward by the senior Crabbe; her wand was in her hand, now.
Dann verzog sich der blasse Nebel und enthüllte eine aufgebrachte Madam Longbottom, zurückgehalten von dem älteren Crabbe; nun den Zauberstab in Händen.

% “How \emph{dare} you!” she hissed.
„Wie können Sie es \emph{wagen}!“ zischte sie.

% Lucius’s dark robes swirled around him, and his white hair, as he turned to the senior Goyle. “We return to Malfoy Manor.”
Lucius dunkler Umhamg und sein weißes Haar umwehten ihn als er sich dem älteren Goyle zuwandte. „Wir kehren nach Malfoy Manor zurück.“

% There were three pops of Apparition, and they were gone.
Mit einem dreifachen Ploppen disapparierten sie und waren verschwunden.

% A silence followed.
Stille folgte.

% “Dear \emph{heavens},” said Madam Longbottom. “What was that about?”
„Gütiger \emph{Himmel},“ sagte Madam Longbottom. „Was hatte das denn zu bedeuten?“

% Harry shrugged helplessly. Then he looked at Neville.
Hilflos zuckte Harry mit den Schultern. Dann blickte er zu Neville.

% There was sweat on Neville’s forehead.
Auf Nevilles Stirn zeichneten sich Schweißperlen ab.

% “Thank you very much, Neville,” said Harry. “Your help was greatly appreciated, Neville. And now, Neville, I think you should sit down.”
„Vielen Dank, Neville,“ sagte Harry. „Ich weiß deine Hilfe wirklich zu schätzen, Neville. Und jetzt, Neville, denke ich solltest du dich setzen.“

% “Yes, General,” said Neville, and instead of coming over to one of the other chairs near Harry, he semi-collapsed into a sitting position on the pavement.
„Ja, General,“ sagte Neville und anstatt sich zu einem der Sitze neben Harry zu begeben, ließ er sich einfach in sitzender Position aufs Pflaster fallen.

% “You have wrought many changes in my grandson,” said Madam Longbottom. “I approve of some, but not others.”
„Sie haben bei meinem Enkelsohn viele Veränderungen bewirkt,“ sagte Madam Longbottom. „Manche davon sagen mir zu, andere jedoch nicht.“

% “Send me the list of which is which,” said Harry. “I’ll see what I can do.”
„Schicken Sie mir eine Liste, welche welche sind,“ sagte Harry. „Ich werde sehen, was ich da machen kann.“

% Neville groaned, but said nothing.
Neville grunzte, sagte aber nichts.

% Madam Longbottom gave a chuckle. “I shall, young man, thank you.” Her voice lowered. “Mr~Potter…the speech given by Professor Quirrell is something our nation has long needed to hear. I cannot say as much of your comment on it.”
Madam Longbottom gluckste. „Das werde ich, junger Mann, vielen Dank.“ Sie senkte die Stimme. „Mr~Potter… die Ansprache von Professor Quirrell war etwas, dass unsere Nation schon seit langem hat hören müssen. Von Ihrem Kommentar darauf vermag ich das nicht zu sagen.“

% “I will take your opinion under advisement,” Harry said mildly.
„Ich werde mir Ihren Ratschlag zu Herzen nehmen,“ meinte Harry versöhnlich.

% “I dearly hope that you do,” said Madam Longbottom, and turned back to her grandson. “Do I still need to—”
„Das will ich sehr hoffen,“ erwiderte Madam Longbottom und wandte sich wieder ihrem Enkel zu. „Muss ich dich noch—“

% “It’s okay for you to go, Granma,” said Neville. “I’ll be fine on my own, this time.”
„Du kannst ruhig gehen, Oma,“ sagte Neville. „Diesmal schaffe ich es allein.“

% “Now \emph{that} I approve of,” she said, and popped and vanished like a soap bubble.
„Na, \emph{das} lobe ich mir,“ sagte sie und verschwand mit einem Plop wie eine Seifenblase.

% The two boys sat quietly for a moment.
Einen Moment lang saßen die beiden Jungen still da.

% Neville spoke first, his voice weary. “You’re going to try to fix all the changes she \emph{approves} of, right?”
Neville brach das Schweigen zuerst, Erschöpfung in der Stimme. „Du willst dich sicher um die Veränderungen kümmern, die ihr \emph{zusagen}, nicht wahr?“

% “Not \emph{all} of them,” Harry said innocently. “I just want to make sure I’m not corrupting you.”
„Nicht um \emph{alle} davon,“ meinte Harry mit Unschuldsmiene. „Ich will nur sichergehen, dass ich dich nicht allzu sehr verderbe.“

\later

% Draco looked \emph{very} worried. His head kept darting around, despite the fact that Draco had insisted on them going down into Harry’s trunk, and using a true Quieting Charm and not just the sound-blurring barrier.
Draco wirkte äußerst besorgt. Immerzu fuhr er mit dem Kopf herum, trotzdem Draco bereits darauf bestanden hatte, dass sie in Harrys Koffer hinunter gingen und diesmal einen echten Stillezauber verwendeten, nicht nur die geräuschverzerrende Barriere.

% “\emph{What} did you say to Father?” blurted Draco, the moment the Quieting Charm went up and the sounds of Platform 9¾ vanished.
„\emph{Was} hast du zu Vater gesagt?“ platzte Draco sofort heraus als der Stillezauber einsetzte und die Geräusche von Gleis Neundreiviertel verstummten.

% “I…look, can you tell me what he said to \emph{you,} before he dropped you off?” said Harry.
„Ich… hör mal, kannst du mir sagen, was er dir gesagt hat, bevor er dich abgesetzt hat?“ fragte Harry.

% “That I should tell him right away if you seemed to be threatening me,” said Draco. “That I should tell him right away if there was anything \emph{I} was doing that could pose a threat to \emph{you!} Father thinks you’re \emph{dangerous,} Harry, whatever you said to him today it \emph{scared} him! \emph{It’s not a good idea to scare Father!}”
„Dass ich es ihm sofort sagen soll, falls es scheint als würdest du mich bedrohen,“ sagte Draco. „Dass ich es ihm sofort sagen soll, falls \emph{ich} irgendetwas tue, dass für \emph{dich} eine Bedrohung könnte! Vater hält dich für \emph{gefährlich}, Harry, was immer du ihm heute gesagt hast, es hat ihm \emph{Angst} gemacht! \emph{Es ist keine gute Idee, Vater Angst zu machen!}“

% \emph{Oh, hell…}
\emph{Oh, zur Hölle…}

% “\emph{What} did you talk about?” demanded Draco.
„\emph{Worüber} habt ihr gesprochen?“ verlangte Draco.

% Harry leaned back wearily in the small folding chair that sat at the bottom of his trunk’s cavern. “You know, Draco, just as the fundamental question of rationality is ‘What do I think I know and how do I think I know it?’, there’s also a cardinal sin, a way of thinking that’s the opposite of that. Like the ancient Greek philosophers. They had no clue what was going on, so they’d go around saying things like ‘All is water’ or ‘All is fire’, and they never asked themselves, ‘Wait a minute, even if everything \emph{is} water, how could I possibly \emph{know} that?’ They didn’t ask themselves if they had evidence which discriminated \emph{that} possibility from all the \emph{other} possibilities you could imagine, evidence they’d be very unlikely to encounter if the theory \emph{wasn’t} true—”
Harry lehnte sich schwer in dem kleinen Klappstuhl zurück, der am Boden seines Koffers stand. „Weißt du, Draco, genau wie es die Grundlage aller Rationalität ist, zu fragen 'Was denkst du, das du weißt und woher denkst du, weißt du es?', gibt es dabei auch eine Todsünde, eine Art zu denken, die das Gegenteil davon ist. Wie die griechischen Philosophen der Antike. Sie hatten überhaupt keine Ahnung, was vor sich ging, also sagten sie andauernd solche Sachen wie 'Alles ist Wasser' oder 'Alles ist Feuer' und sie fragten sich nie 'Moment mal, selbst wenn tatsächlich alles Wasser \emph{ist}, woher will ich das eigentlich \emph{wissen}?' Sie fragten sich nicht, ob sie irgendwelche Belege hatten, die \emph{diese} Möglichkeit von all den \emph{anderen} vorstellbaren Möglichkeiten unterschieden, Belege die ihnen sehr wahrscheinlich nicht unterkommen dürften, wenn ihre Theorie \emph{nicht} stimmte—“

% “\emph{Harry},” Draco said, his voice strained, “\emph{What did you talk about with Father?}”
„\emph{Harry,}“ wiederholte Draco mit angespannter Stimme, „\emph{Worüber hast du mit Vater gesprochen?}“

% “I don’t know, actually,” said Harry, “so it’s very important that I \emph{not} just make stuff up—”
„Tatsächlich weiß ich das gar nicht so genau,“ sagte Harry, „also ist es jetzt sehr wichtig, dass ich mir \emph{nicht} einfach irgendetwas zusammenreime—“

% Harry had never heard Draco shriek in horror in quite that high a pitch before.
Einen so hohen und lauten Schreckensschrei hatte Harry von Draco noch nie gehört.

%  LocalWords:  innit Goin ter Bwa Granma
