% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/100/
% \partchapter{Precautionary Measures}{II}
\partchapter{Vorsichtsmaßnahmen}{II}

% \lettrine{H}{arry} stood, panting, in the midst of a brief wasted circle amid the forest, more destruction than a first-year should have been able to reach, by himself. The Severing Charm wouldn’t bring down a tree, so he’d started partially Transfiguring cross-sections through the wood. It hadn’t let out what was inside him, bringing down a small circle of trees hadn’t made him feel any better, all the emotions were still there but while he was destroying trees he at least wasn’t thinking about how the feelings couldn’t be let out.
\lettrine{H}{arry} stand keuchend inmitten eines kurzzeitig verwüsteten Kreises mitten im Wald, der mehr Zerstörung enthielt, als ein ~normaler Erstklässler allein hätte erreichen können.
Der Durchtrennungszauber würde keinen Baum zu Fall bringen, also hatte er angefangen, Querschnitte durch das Holz zu verwandeln. Es hatte nicht alles herausgelassen was in ihm war, einen kleinen Kreis von Bäumen zu fällen hatte ihn nicht besser fühlen lassen, all die Emotionen waren immer noch da, aber während er Bäume zerstörte, dachte er wenigstens nicht darüber nach, dass die Gefühle nicht herausgelassen werden konnten.

% After Harry had run out of available magic he’d started tearing off branches with his bare hands and snapping them. His hands were bleeding, though nothing that Madam Pomfrey couldn’t fix in the morning. Only Dark magic left permanent scars on wizards.
Nachdem Harry die verfügbare Magie ausgegangen war, hatte er begonnen, mit bloßen Händen Äste abzureißen und sie zu zerbrechen. Seine Hände bluteten, aber das war nichts, was Madam Pomfrey nicht am Morgen in Ordnung bringen konnte. Nur dunkle Magie hinterließ bleibende Narben bei Zauberern.

% There came a sound of something moving in the woods, like the hoof-beats of a horse, and Harry whirled, his wand rising once more; some part of his magic had returned while he was working with his hands. It occurred to him for the first time that he was out in the Forbidden Forest alone, and making noise.
Da hörte er etwas im Wald, das sich bewegte, wie der Hufschlag eines Pferdes, und Harry wirbelte herum, sein Zauberstab hob sich erneut; ein Teil seiner Magie war zurückgekehrt, während er mit seinen Händen arbeitete. Zum ersten Mal wurde ihm bewusst, dass er allein im Verbotenen Wald war und Geräusche machte.

% What emerged into the moonlight was not the unicorn Harry had expected, but a creature with a lower body like that of a horse, gleaming white-brown beneath the moonlight, and the bare upper chest of a male human with long white hair. The moonlight caught the centaur’s face, and Harry saw that the eyes were almost as blue as Dumbledore’s, halfway to sapphire.
Was im Mondlicht auftauchte, war nicht das Einhorn, das Harry erwartet hatte, sondern eine Kreatur mit einem pferdeähnlichen Unterkörper, der im Mondlicht weiß-braun schimmerte, und dem nackten Oberkörper eines männlichen Menschen mit langen weißen Haaren. Das Mondlicht fing das Gesicht des Zentauren ein, und Harry sah, dass die Augen fast so blau waren wie die von Dumbledore, halbwegs saphirblau.

% In one hand the centaur held a long wooden spear, with an overlarge metal blade whose edge did not gleam beneath the moonlight; a gleaming edge, Harry had once read, was the sign of a dull blade.
In einer Hand hielt der Zentaur einen langen Holzspeer mit einer übergroßen Metallklinge, deren Schneide im Mondlicht nicht glänzte; eine glänzende Schneide, so hatte Harry einmal gelesen, war das Zeichen einer stumpfen Klinge.

% “So,” the centaur said. His voice was low, powerful and male. “Here you are, surrounded by destruction. I can smell the unicorn’s blood in the air, the blood of something innocent, slain to save oneself.”
„Also“, sagte der Zentaur. Seine Stimme war tief, kraftvoll und männlich.
„Hier bist du, umgeben von Zerstörung. Ich kann das Blut des Einhorns in der Luft riechen, das Blut von etwas Unschuldigem, das erschlagen wurde, um sich selbst zu retten.“

% A jolt of sudden fear brought Harry into the now, and he said quickly, “It’s not what it looks like.”
Ein Ruck plötzlicher Angst holte Harry ins Jetzt, und er sagte schnell:
„Es ist nicht so, wie es aussieht.“

% “I know. The stars themselves proclaim your innocence, ironically enough.” The centaur took a step toward Harry within the small clearing, still holding his spear upright. “A strange word, \emph{innocence}. It means lack of knowledge, like the innocence of a child, and also means lack of guilt. Only those entirely ignorant can lack all responsibility for the consequences of their actions. He knows not what he does, and therefore can be without harmful intent; so says that word.” The deep voice did not echo in the woods.
„Ich weiß. Die Sterne selbst verkünden ironischerweise deine Unschuld.“
Der Zentaur machte auf der kleinen Lichtung einen Schritt auf Harry zu, seinen Speer immer noch aufrecht haltend.
„Ein seltsames Wort, Unschuld. Es bedeutet Mangel an Wissen, wie die Unschuld eines Kindes, und bedeutet auch Mangel an Schuld. Nur wer völlig unwissend ist, kann keine Verantwortung für die Folgen seines Handelns übernehmen. Er weiß nicht, was er tut, und muss deshalb ohne schädliche Absicht sein; so sagt es dieses Wort.“
Die tiefe Stimme hallte nicht im Wald wider.

% Harry’s eyes flickered to the spear-tip, and he realized that he should have grabbed his Time-Turner the moment he saw the centaur. Now, if Harry tried to reach beneath his robes, the spear could strike him before then, if the centaur was fast enough. “I read once,” Harry said, his voice a bit unsteady as he tried to match deep-sounding words to deep-sounding words, “that it’s wrong to think of little children as innocent, because not knowing isn’t the same as not choosing. That children do little harms to each other with school-yard fights, because they don’t have the power to do great harm. And some adults do great harm. But the adults who don’t, aren’t they more innocent than children, not less?”
Harrys Augen flackerten zu der Speerspitze, und ihm wurde klar, dass er seinen Zeitumkehrer hätte ergreifen sollen, als er den Zentauren sah. Wenn Harry jetzt versuchte, unter seine Robe zu greifen, könnte der Speer ihn vorher treffen, wenn der Zentaur schnell genug war.
„Ich habe einmal gelesen“, sagte Harry, seine Stimme etwas unsicher, als er versuchte, die tief klingenden Worte den tief klingenden Worten zuzuordnen,
„dass es falsch ist, kleine Kinder als unschuldig zu betrachten, weil nicht zu wissen nicht dasselbe ist wie nicht zu wählen. Dass Kinder sich bei Schulhofkämpfen gegenseitig kleinen Schaden zufügen, weil sie nicht die Macht haben, großen Schaden anzurichten. Und manche Erwachsene richten großen Schaden an. Aber die Erwachsenen, die das nicht tun, sind sie nicht weniger unschuldig als Kinder?“

% “The wisdom of wizards,” the centaur said.
„Die Weisheit der Zauberer“, sagte der Zentaur.

% “Muggle wisdom, actually.”
„Eigentlich die Weisheit der Muggel.“

% “Of the magicless I know little. Mars has been dim of late, but it grows brighter.” The centaur took another step forwards, bringing him almost within striking distance of Harry.
„Von den Zauberlosen weiß ich wenig. Der Mars ist in letzter Zeit trübe gewesen, aber er wird heller.“ Der Zentaur machte einen weiteren Schritt nach vorne, wodurch er fast in Schlagdistanz zu Harry kam.

% Harry didn’t dare look up to the sky. “That means Mars is coming closer to the Earth, as both planets go around the Sun. Mars is reflecting the same amount of sunlight as always, it’s just getting nearer to us. What do you mean, the stars proclaim my innocence?”
Harry wagte es nicht, in den Himmel zu schauen.
„Das bedeutet, dass der Mars näher an die Erde herankommt, da beide Planeten um die Sonne kreisen. Der Mars reflektiert die gleiche Menge an Sonnenlicht wie immer, er kommt nur näher an uns heran. Was meinst du damit, die Sterne verkünden meine Unschuld?“

% “The night sky speaks to centaurs. It is how we know what we know. Or do they not even tell wizards that much, these days?” A look of contempt crossed the centaur’s face.
„Der Nachthimmel spricht zu Zentauren. Nur so wissen wir, was wir wissen. Oder sagen sie das heutzutage nicht einmal mehr den Zauberern?“
Ein Ausdruck der Verachtung überzog das Gesicht des Zentauren.

% “I…tried to look up centaurs, when I was checking out Divination. Most of the authors just ridiculed centaur Divination without explaining why, wizards don’t understand argumentative norms, to them ridiculing an idea or a person feels like casting that idea down just as much as bringing evidence against it…I thought the part about centaurs using astrology was just more ridicule…”
„Ich…habe versucht, Zentauren nachzuschlagen, als ich mich über Wahrsagerei informiert habe. Die meisten Autoren machten sich nur über Zentauren-Wahrsagerei lustig, ohne zu erklären, warum, Zauberer verstehen keine argumentativen Normen, für sie fühlt sich das Lächerlichmachen einer Idee oder einer Person genauso an, als würde man diese Idee verwerfen, wie, wenn man Beweise gegen sie bringt…Ich dachte, der Teil über Zentauren, die Astrologie benutzen, wäre nur noch mehr Spott…“

% “Why?” the centaur intoned. His head cocked curiously.
„Warum?“ intonierte der Zentaur. Er legte den Kopf neugierig schief.

% “Because the course of the planets is predictable for thousands of years in advance. If I talked to the right Muggles, I could show you a diagram of exactly what the planets will look like from this spot ten years later. Would you be able to make predictions from that?”
„Weil der Lauf der Planeten für Tausende von Jahren im Voraus vorhersehbar ist. Wenn ich mit den richtigen Muggeln sprechen würde, könnte ich Ihnen ein Diagramm zeigen, das genau zeigt, wie die Planeten von diesem Punkt aus in zehn Jahren aussehen werden. Wären Sie in der Lage, daraus Vorhersagen zu machen?“

% The centaur shook his head. “From a diagram? No. The light of the planets, the comets, the subtle shifts in the stars themselves, those I would not see.”
Der Zentaur schüttelte den Kopf. „Aus einem Diagramm? Nein. Das Licht der Planeten, der Kometen, die feinen Verschiebungen in den Sternen selbst, die würde ich nicht sehen.“

% “Cometary orbits are also set thousands of years in advance so they shouldn’t correlate much to current events. And the light of the stars takes years to travel from the stars to Earth, and the stars don’t move much at all, not visibly. So the obvious hypothesis is that centaurs have a native magical talent for Divination which you just, well, \emph{project} onto the night sky.”
„Die Bahnen der Kometen werden auch Tausende von Jahren im Voraus festgelegt, also sollten sie nicht viel mit aktuellen Ereignissen korrelieren. Und das Licht der Sterne braucht Jahre, um von den Sternen zur Erde zu gelangen, und die Sterne bewegen sich nicht viel, jedenfalls nicht sichtbar. Die naheliegende Hypothese ist also, dass Zentauren eine angeborene magische Begabung zum Wahrsagen haben, die sie einfach, nun ja, auf den Nachthimmel projizieren.“

% “Perhaps,” the centaur said thoughtfully. His head lowered. “The others would strike you for saying such a thing, but I have ever sought to know what I do not know. Why the night sky can foretell the future—that I surely do not know. It is hard enough to grasp the skill itself. All I can say, son of Lily, is that even if what you are saying is true, it does not seem useful.”
„Vielleicht“, sagte der Zentaur nachdenklich. Er senkte den Kopf. „Die anderen würden dich dafür schlagen, dass du so etwas sagst, aber ich habe immer versucht zu wissen, was ich nicht weiß. Warum der Nachthimmel die Zukunft vorhersagen kann—das weiß ich sicherlich nicht. Es ist schwer genug, die Fähigkeit selbst zu begreifen. Alles, was ich sagen kann, Sohn von Lily, ist, dass selbst wenn das, was du sagst, wahr ist, es nicht nützlich zu sein scheint.“

% Harry allowed himself to relax a little; being addressed as ‘son of Lily’ implied that the centaur thought of him as more than a random intruder in the forest. Besides, attacking a Hogwarts student would probably bring some kind of huge reprisal upon the non-wizard centaur tribe in the forests, and the centaur probably knew that…“What Muggles have learned is that there is a power in the truth, in all the pieces of the truth which interact with each other, which you can only find by discovering as many truths as possible. To do that you can’t defend false beliefs in any way, not even by saying the false belief is useful. It might not seem to matter whether your predictions are really based on the stars or if it’s an innate talent being projected. But if you wanted to really understand Divination, or for that matter the stars, the real truth about centaur predictions would be a fact that matters to other truths.”
Harry erlaubte sich, sich ein wenig zu entspannen; als „\emph{Sohn von Lily}“ angesprochen zu werden, bedeutete, dass der Zentaur ihn für mehr hielt als einen zufälligen Eindringling im Wald. Außerdem würde der Angriff auf einen Hogwarts-Schüler wahrscheinlich eine Art große Vergeltung für den Nicht-Zauberer-Zentaurenstamm in den Wäldern bedeuten, und der Zentaur wusste das wahrscheinlich…
„Was die Muggel gelernt haben, ist, dass in der Wahrheit, in all den Teilen der Wahrheit, die miteinander interagieren, eine Macht liegt, die man nur finden kann, wenn man so viele Wahrheiten wie möglich entdeckt. Um das zu tun, kann man falsche Überzeugungen in keiner Weise verteidigen, nicht einmal, indem man sagt, die falsche Überzeugung sei nützlich. Es scheint nicht wichtig zu sein, ob Ihre Vorhersagen wirklich auf den Sternen beruhen oder ob es sich um ein angeborenes Talent handelt, das projiziert wird. Aber wenn Sie das Wahrsagen wirklich verstehen wollten, oder, was das betrifft, die Sterne, dann wäre die wirkliche Wahrheit über die Vorhersagen der Zentauren eine Tatsache, die für andere Wahrheiten wichtig ist.“

% Slowly the centaur nodded. “So the wandless have become wiser than the wizards. What a joke! Tell me, son of Lily, do the Muggles in their wisdom say that soon the skies will be empty?”
Langsam nickte der Zentaur.
„Die Zauberstablosen sind also weiser geworden als die Zauberer. Was für ein Scherz! Sag mir, Sohn von Lily, sagen die Muggel in ihrer Weisheit, dass der Himmel bald leer sein wird?“

% “Empty?” Harry said. “Er…no?”
„Leer?“ sagte Harry. „Äh…nein?“

% “The other centaurs in this forest have stayed from your presence, for we are sworn not to set ourselves against the heavens’ course. Because, in becoming entangled in your fate, we might become less innocent in what is to come. I alone have dared approach you.”
„Die anderen Zentauren in diesem Wald haben sich von deiner Anwesenheit ferngehalten, denn wir haben geschworen, uns nicht gegen den Lauf des Himmels zu stellen. Denn wenn wir in dein Schicksal verwickelt werden, werden wir vielleicht weniger unschuldig an dem, was kommen wird. Ich allein habe es gewagt, mich dir zu nähern.“

% “I…don’t understand.”
„Ich…verstehe nicht.“

% “No. You are innocent, as the stars say. And to slay something innocent to save oneself, that is a terrible deed. One would live only a cursed life, a half-life, from that day. For any centaur would surely be cast out, if he slew a foal.”
„Nein. Du bist unschuldig, wie die Sterne sagen. Und etwas Unschuldiges zu töten, um sich selbst zu retten, das ist eine schreckliche Tat. Man würde nur ein verfluchtes Leben leben, ein halbes Leben, von diesem Tag an. Denn jeder Zentaur würde sicher verstoßen werden, wenn er ein Fohlen tötete.“

% The spear made a lightning motion, too fast for Harry’s eyes to follow, and smashed his wand out of his hand.
Der Speer machte eine blitzschnelle Bewegung, zu schnell für Harrys Augen, um ihr zu folgen, und schlug ihm den Zauberstab aus der Hand.

% Another powerful blow smashed into Harry’s solar plexus, and he went gasping and retching to the forest floor.
Ein weiterer kräftiger Schlag krachte in Harrys Solarplexus, und er ging keuchend und würgend auf den Waldboden.

% Harry’s hand reached up toward his robes, for his Time-Turner, and the spear-butt knocked his hand away, almost hard enough to break fingers, he reached with his other hand and that was knocked away too—
Harrys Hand griff nach seinem Umhang, nach seinem Zeitumkehrer, und der Speerstoß schlug seine Hand weg, fast hart genug, um ihm die Finger zu brechen, er griff mit seiner anderen Hand und auch die wurde weggeschlagen—

% “I am sorry, Harry Potter,” the centaur said, and then looked up with widened eyes. The spear spun about and came up, intercepting a red spell bolt. Then the centaur dropped the spear and leaped away desperately, a green flash of light went past him and another green flash of light followed in its wake, then a third green flash hit the centaur straight-on.
„Es tut mir leid, Harry Potter“, sagte der Zentaur und sah dann mit geweiteten Augen auf. Der Speer wirbelte herum und kam hoch und fing einen roten Zauberbolzen ab. Dann ließ der Zentaur den Speer fallen und sprang verzweifelt weg, ein grüner Lichtblitz flog an ihm vorbei und ein weiterer grüner Lichtblitz folgte in seinem Kielwasser, dann traf ein dritter grüner Blitz den Zentauren direkt.

% The centaur fell and did not move again.
Der Zentaur fiel und bewegte sich nicht mehr.

% It took a long time for Harry to catch his breath, to stagger to his feet, to pick up his wand, to croak, “What?”
Es dauerte lange, bis Harry wieder zu Atem kam, auf die Füße taumelte, seinen Zauberstab aufhob und krächzte: „Was?“

% By that time the sense of doom, of power almost tangible in the air, had approached once more.
Zu diesem Zeitpunkt war das Unheilsgefühl, der Macht, die fast greifbar in der Luft lag, schon wieder nähergekommen.

% “P-Professor Quirrell? What are you doing here?”
„P-Professor Quirrell? Was machen Sie denn hier?“

% “Well,” the man in the black cloak said thoughtfully, “\emph{you} needed to fly into a rage and have a loud tantrum in the Forbidden Forest in the middle of the night, and \emph{I} needed to go just outside your ability to detect me and keep watch. One does not leave a student alone in the Forbidden Forest. That should be obvious in retrospect.”
„Nun“, sagte der Mann im schwarzen Umhang nachdenklich, „\emph{du} musstest mitten in der Nacht im Verbotenen Wald einen lauten Wutanfall bekommen, und ich musste gerade außerhalb deiner Fähigkeit, mich zu entdecken gehen und Wache halten. Man lässt einen Schüler nicht allein im Verbotenen Wald. Das sollte im Nachhinein klar sein.“

% Harry stared at the fallen centaur.
% The horse-form wasn’t breathing.
Harry starrte auf den gefallenen Zentauren. Die Pferdegestalt atmete nicht.

% “You—you \emph{killed} him, that was Avada Kedavra—”
„Du—du hast ihn getötet, das war Avada Kedavra—“

% “I do not always understand how other people imagine morality to work, Mr~Potter. But even I know that on conventional morality, it is acceptable to kill non-human creatures which are about to slay a wizard child. Perhaps you do not care about the non-human part, but he was about to \emph{kill} you. He was hardly innocent—”
„Ich verstehe nicht immer, wie sich andere Leute die Moral vorstellen, Mr~Potter. Aber selbst ich weiß, dass es nach konventioneller Moral akzeptabel ist, nichtmenschliche Kreaturen zu töten, die im Begriff sind, ein Zaubererkind zu erschlagen. Vielleicht ist dir der nicht-menschliche Teil egal, aber er war im Begriff, dich zu \emph{töten}. Er war kaum unschuldig—“

% The Defence Professor stopped, looking at Harry, who had raised one trembling hand to his mouth.
Der Verteidigungsprofessor hielt inne und sah Harry an, der eine zitternde Hand zum Mund geführt hatte.

% “Well,” the Defence Professor said then, “I have made my point, and you may think on it. Centaur spears can block many spells, but no-one tries to block if they see that the spell is a certain shade of green. For this purpose it is useful to know some green stunning hexes. Really, Mr~Potter, you should understand by now how I operate.”
„Nun“, sagte der Verteidigungsprofessor dann, „ich habe meinen Standpunkt dargelegt, und du kannst darüber nachdenken. Zentaurenspeere können viele Zauber abblocken, aber niemand versucht zu blocken, wenn er sieht, dass der Zauber eine bestimmte Grünschattierung hat. Zu diesem Zweck ist es nützlich, einige grüne Betäubungszauber zu kennen. Wirklich, Mr~Potter, du solltest inzwischen verstehen, wie ich arbeite.“

% The Defence Professor came nearer the centaur’s body, and Harry took an involuntary step back, then another, at the terrible rising sense of \emph{STOP, DON’T—}
Der Verteidigungsprofessor kam näher an den Körper des Zentauren heran, und Harry machte unwillkürlich einen Schritt zurück, dann noch einen, bei dem schrecklich aufsteigenden Gefühl von \emph{STOPP, NICHT}—

% The Defence Professor knelt and pressed his wand to the centaur’s head.
Der Verteidigungsprofessor kniete nieder und drückte seinen Zauberstab auf den Kopf des Zentauren.
%
% The wand stayed there for a time.
Der Zauberstab blieb eine Zeit lang dort liegen.

% And the centaur rose, eyes blank, breathing once more.
Und der Zentaur erhob sich, mit leeren Augen, und atmete wieder.

% “Remember nothing of this time,” the Defence Professor commanded. “Wander away and forget everything about this night.”
„Erinnere dich an nichts von dieser Zeit“, befahl der Verteidigungsprofessor.
„Geh weg und vergiss alles über diese Nacht.“

% The centaur walked away, the four horse-legs moving in strange synchrony.
Der Zentaur ging weg, die vier Pferdebeine bewegten sich in seltsamer Synchronität.

% “Happy now?” the Defence Professor said, sounding rather sardonic about it.
„Jetzt zufrieden?“, fragte der Verteidigungsprofessor und klang dabei ziemlich sardonisch.

% Harry’s brain still felt broken. “He was trying to \emph{kill} me.”
Harrys Gehirn fühlte sich immer noch kaputt an.
„Er hat versucht, mich \emph{umzubringen}.“

% “Oh, for Merlin’s sake—yes, he was trying to kill you. Get used to it. Only boring people never have that experience.”
„Oh, um Merlins Willen—ja, er hat versucht, dich umzubringen. Gewöhn dich daran. Nur langweilige Menschen haben diese Erfahrung nie gemacht.“

% Harry’s voice emerged, hoarse. “Why—why did he want to—”
Harrys Stimme kam heiser heraus. „Warum—warum wollte er—“

% “Any number of reasons. I would be lying if I said I’d never considered killing you myself.”
„Aus einer Vielzahl von Gründen. Ich würde lügen, wenn ich behaupten würde, ich hätte nie daran gedacht, dich selbst zu töten.“

% Harry stared at where the centaur had wandered into the trees.
Harry starrte auf die Stelle, wo der Zentaur in die Bäume gewandert war.

% His brain still felt half-broken, like an engine misfiring, but Harry did not see how this could possibly be a good sign.
Sein Gehirn fühlte sich immer noch halb kaputt an, wie ein Motor mit Fehlzündung, aber Harry sah nicht, wie das ein gutes Zeichen sein konnte.

\later

% The news of Draco Malfoy nearly being eaten by a horror had been sufficient to summon back Dumbledore from wherever he’d gone, to wake Lord Malfoy and the Lady Greengrass’s handsome husband, to bring forth Amelia Bones.
Die Nachricht, dass Draco Malfoy fast von einem Schrecken gefressen worden war, hatte ausgereicht, um Dumbledore von seinem Aufenthaltsort zurückzurufen, Lord Malfoy und den gutaussehenden Gatten der Lady Greengrass zu wecken und Amelia Bones hervorzubringen.

% The supposed presence of the horror had provoked skepticism even from Dumbledore, and the possibility of False Memory Charms had been raised. Harry had said (after some internal debate about the consequences of people believing a demon was on the loose) that he didn’t actually remember making the same effort he’d put forth to frighten the Dementor, the dark thing had just left; which was what you would expect someone to create as a False Memory, if they hadn’t actually known how Harry had done it. The names of Bellatrix Black, Severus Snape, and Quirinus Quirrell had been mentioned in connection with wizards strong enough to subdue everyone present and cast False Memory Charms, and Harry had known that Lucius was thinking of Dumbledore. There had been Aurors testifying, and discussions going in circles, and glares of accusation, and cutting remarks at 2\am in the morning. There had been motions, and votes, and consequences.
Die vermeintliche Anwesenheit des Schreckens hatte selbst bei Dumbledore Skepsis hervorgerufen, und die Möglichkeit eines falschen Erinnerungszaubers war angesprochen worden.
Harry hatte (nach einigen internen Debatten über die Konsequenzen, wenn die Leute glaubten, dass ein Dämon frei herumlief) gesagt, dass er sich eigentlich nicht daran erinnern konnte, dass er sich so angestrengt hatte, den Dementor zu erschrecken, das dunkle Ding war einfach weg; das war das, was man von jemandem als falsche Erinnerung erwarten würde, wenn er nicht wirklich wusste, wie Harry es getan hatte.
Die Namen Bellatrix Black, Severus Snape und Quirinus Quirrell waren im Zusammenhang mit Zauberern genannt worden, die stark genug waren, alle Anwesenden zu überwältigen und falsche Erinnerungszauber zu wirken, und Harry hatte gewusst, dass Lucius an Dumbledore dachte. Es hatte Auroren gegeben, die aussagten, und Diskussionen, die sich im Kreis drehten, und anklagende Blicke und schneidende Bemerkungen um zwei Uhr morgens. Es hatte Anträge gegeben und Abstimmungen und Konsequenzen.

% “Do you believe,” Headmaster Dumbledore said quietly to Harry, when all of it was done, and the two of them alone, “that the Hogwarts you have wrought is an improvement?”
„Glaubst du“, sagte Schulleiter Dumbledore leise zu Harry, als alles vorbei war und die beiden allein waren, „dass das Hogwarts, das du geschaffen hast, eine Verbesserung ist?“

% Harry sat with his elbows on his knees, his face resting on his palms, in the conference room from which all the others had now departed. Professor McGonagall, who did not use a Time-Turner as routinely as the two of them, had departed swiftly for her bed.
Harry saß mit den Ellbogen auf den Knien, das Gesicht auf die Handflächen gestützt, in dem Konferenzraum, aus dem sich nun alle anderen verabschiedet hatten.
Professor McGonagall, die einen Zeitumkehrer nicht so routiniert benutzte wie die beiden, hatte sich schnell in ihr Bett begeben.

% “Yes,” Harry answered after too long a hesitation. “From my perspective, Headmaster, things in Hogwarts are finally, finally normal. This is how things should be, when four children get sent into the Forbidden Forest at night. There should be a huge fuss, constables showing up, and the responsible party getting sacked.”
„Ja“, antwortete Harry nach langem Zögern. „Aus meiner Sicht, Schulleiter, sind die Dinge in Hogwarts endlich, \emph{endlich} normal. So sollte es sein, wenn vier Kinder nachts in den Verbotenen Wald geschickt werden. Es sollte einen riesigen Aufruhr geben, Polizisten sollten auftauchen und der Verantwortliche sollte entlassen werden.“

% “You believe it is good,” Dumbledore said quietly, “that the man who you call responsible was, as you put it, sacked.”
„Du finden es gut“, sagte Dumbledore leise, „dass der Mann, den du für verantwortlich hältst, entlassen wurde, wie du es ausdrücken.“

% “Yes, in fact, I do.”
„Ja, in der Tat, das tue ich.“

% “Argus Filch has served this institution for decades.”
„Argus Filch hat dieser Institution jahrzehntelang gedient.“

% “And when given Veritaserum,” Harry said tiredly, “Argus Filch revealed that he had sent an eleven-year-old boy into the Forbidden Forest, hoping something awful would happen to him, because he thought the boy’s father had been responsible for the death of his cat. The three other students in Draco’s company don’t seem to have fazed him. I would have argued for jail time, but your concept of jail in this country is Azkaban. I’ll also note that Filch was remarkably unpleasant to the children in Hogwarts and I expect the school’s hedonic index to be improved by his departure, not that it matters to you, I suppose.”
„Und als man ihm Veritaserum verabreichte“, sagte Harry müde, „offenbarte Argus Filch, dass er einen elfjährigen Jungen in den Verbotenen Wald geschickt hatte, in der Hoffnung, ihm würde etwas Schreckliches zustoßen, weil er dachte, der Vater des Jungen sei für den Tod seiner Katze verantwortlich. Die drei anderen Schüler in Dracos Begleitung scheinen ihm egal gewesen zu sein. Ich hätte für eine Gefängnisstrafe plädiert, aber die Zauberervorstellung von Gefängnis ist eine Folterkammer. Ich möchte auch anmerken, dass Filch bemerkenswert unangenehm für die Kinder in Hogwarts war und ich erwarte, dass der hedonische Index der Schule durch seinen Weggang verbessert wird, nicht dass es dir etwas ausmacht, nehme ich an.“

% The Headmaster’s eyes were impenetrable behind the half-moon glasses. “Argus Filch is a Squib. His work at Hogwarts is all he has. Had, rather.”
Die Augen des Schulleiters waren hinter der Halbmondbrille undurchdringlich.
„Argus Filch ist ein Squib. Seine Arbeit in Hogwarts ist alles, was er hat. Hatte, um genau zu sein.“

% “The purpose of a school is not to provide work for its employees. I know you probably spent more time around Filch than around any individual student, but that shouldn’t make Filch’s inner experiences loom larger in your thoughts. Students have inner lives too.”
„Der Zweck einer Schule ist nicht, Arbeit für ihre Angestellten bereitzustellen. Ich weiß, dass du wahrscheinlich mehr Zeit um Filch herum verbracht hast als um jeden einzelnen Schüler, aber das sollte nicht dazu führen, dass Filchs Innenleben in deinen Gedanken wichtiger wird. Schüler haben auch ein Innenleben.“

% “You don’t care at all, do you Harry?” Dumbledore’s voice was quiet. “About those you hurt.”
„Es interessiert dich überhaupt nicht, nicht wahr, Harry?“ Dumbledores Stimme war ruhig. „Die, die du verletzt.“

% “I care about the innocent,” Harry said. “Like Mr~Hagrid, who you’ll note I argued should not be considered malicious, just oblivious. I was fine with Mr~Hagrid working here so long as he didn’t take anyone into the Forbidden Forest again.”
„Ich sorge mich um die Unschuldigen“, sagte Harry. „Wie Mr~Hagrid, den ich, wie du bemerkt hast, nicht als bösartig, sondern nur als vergesslich bezeichnen würde. Ich war einverstanden, dass Mr~Hagrid hier arbeitet, solange er niemanden mehr in den Verbotenen Wald mitnimmt.“

% “I had thought that with Rubeus vindicated, he might teach Care of Magical Creatures after Silvanus departs the position. But much of that teaching is done in the Forbidden Forest. So that too shall not be, in the wake of your passage.”
„Ich hatte gedacht, dass Rubeus Pflege magischer Geschöpfe unterrichten könnte. Aber ein Großteil dieses Unterrichts findet im Verbotenen Wald statt. Also auch das soll nicht sein, nach deinem Ermessen.“

% Harry said slowly, “But—you told us that Mr~Hagrid has a blind spot when it comes to magical creatures threatening wizards. That Mr~Hagrid had a cognitive deficit and couldn’t really imagine Draco and Tracey getting hurt, which was why Mr~Hagrid didn’t see anything wrong with leaving them alone in the Forbidden Forest at night. Was that not true?”
Harry sprach langsam: „Aber—du hast uns gesagt, dass Mr~Hagrid einen blinden Fleck hat, wenn es um magische Kreaturen geht, die Zauberer bedrohen. Dass Mr~Hagrid ein kognitives Defizit hat und sich nicht wirklich vorstellen konnte, dass Draco und Tracey etwas zustoßen könnte, weshalb Mr~Hagrid nichts dabei fand, sie nachts im Verbotenen Wald allein zu lassen. War das nicht wahr?“

% “It is true.”
„Das stimmt.“

% “Then wouldn’t Mr~Hagrid be the worst possible teacher for Magical Creatures?”
„Wäre Mr~Hagrid dann nicht der denkbar schlechteste Lehrer für magische Geschöpfe?“

% The old wizard gazed down at Harry through the half-moon glasses. His voice was thick when he spoke. “Mr~Malfoy himself saw nothing awry. It was not so implausible a trick which Argus played, Harry Potter. And Rubeus might have grown into his position. It would have been—all Rubeus wished, his one greatest desire—”
Der alte Zauberer blickte durch die Halbmondbrille auf Harry herab. Seine Stimme war belegt, als er sprach.
„Mr~Malfoy selbst hat nichts Falsches gesehen. Es war kein so unwahrscheinlicher Trick, den Argus da gespielt hat, Harry Potter. Und Rubeus wäre vielleicht in seine Position hineingewachsen. Es wäre—alles, was Rubeus sich wünschte, sein einziger großer Wunsch gewesen—“

% “Your mistake,” Harry said, looking down at his knees, feeling at least ten percent as exhausted as he’d ever been, “is a cognitive bias we would call, in the trade, scope insensitivity. Failure to multiply. You’re thinking about how happy Mr~Hagrid would be when he heard the news. Consider the next ten years and a thousand students taking Magical Creatures and ten percent of them being scalded by Ashwinders. No one student would be hurt as much as Mr~Hagrid would be happy, but there’d be a hundred students being hurt and only one happy teacher.”
„Dein Fehler“, sagte Harry und sah auf seine Knie hinunter, wobei er sich mindestens zehn Prozent so erschöpft fühlte, wie er es jemals gewesen war, „ist eine kognitive Verzerrung, die wir Wissenschaftler in der Fachwelt als \emph{Missachtung des Maßstabs} bezeichnen würden. Unfähigkeit zu multiplizieren. Du denkst daran, wie glücklich Mr~Hagrid sein würde, wenn er die Nachricht hört. Stell dir vor, in den nächsten zehn Jahren würden tausend Schüler Magische Geschöpfe besuchen und zehn Prozent von ihnen würden von Aschwindern verbrüht. Kein einziger Schüler wäre so verletzt, wie Mr~Hagrid sich freuen würde, aber es gäbe hundert verletzte Schüler und nur einen glücklichen Lehrer.“

% “Perhaps,” the old wizard said. “And your own error, Harry, is that you do not feel the pain of those you hurt, once you have done your multiplication.”
„Vielleicht“, sagte der alte Zauberer. „Und dein eigener Fehler, Harry, ist, dass du den Schmerz derer, denen du wehtust, nicht spürst, wenn du deine Multiplikation durchgeführt hast.“

% “Maybe.” Harry went on staring at his knees. “Or maybe it’s worse than that. Headmaster, what does it mean if a centaur doesn’t like me?” \emph{What does it mean when a member of a race of magical creatures known for Divination gives you a lecture on people who are ignorant of consequences, apologizes, and then tries to stab you with a spear?}
„Vielleicht.“ Harry starrte weiter auf seine Knie. „Oder vielleicht ist es noch schlimmer als das. Schulleiter, was bedeutet es, wenn ein Zentaur mich nicht mag?“
\emph{Was bedeutet es, wenn ein Angehöriger einer Rasse magischer Geschöpfe, die für ihre Wahrsagerei bekannt ist, dir einen Vortrag über Menschen hält, die keine Konsequenzen kennen, sich entschuldigt und dann versucht, dich mit einem Speer zu erstechen?}

% “A centaur?” the Headmaster said. “When did you—ah, the Time-Turner. You are the reason why I could not travel back to before the event, on pain of paradox.”
„Ein Zentaur?“, fragte der Schulleiter. „Wann hast du—ah, der Zeitumkehrer. Du bist der Grund, warum ich nicht in die Zeit vor dem Ereignis zurückreisen konnte, unter Androhung eines Paradoxons.“

% “Am I? I guess I am.” Harry shook his head distantly. “Sorry.”
„Bin ich das? Ich schätze, das bin ich.“ Harry schüttelte distanziert den Kopf. „Tut mir leid.“

% “With very few exceptions,” Dumbledore said, “centaurs do not like wizards, at all.”
„Von wenigen Ausnahmen abgesehen“, sagte Dumbledore, „mögen Zentauren Zauberer, ganz und gar nicht.“

% “This was a bit more specific than that.”
„Geht es etwas genauer?“

% “What did the centaur say to you?”
„Was hat der Zentaur zu dir gesagt?“

% Harry didn’t reply.
Harry antwortete nicht.

% “Ah.” The Headmaster hesitated. “Centaurs have been wrong many times, and if there is anyone in the world who could confuse the stars themselves, it is you.”
„Ah.“ Der Schulleiter zögerte. „Zentauren haben sich schon oft geirrt, und wenn es jemanden auf der Welt gibt, der selbst die Sterne verwirren könnte, dann bist du es.“

% Harry looked up, and saw the blue eyes once more gentle behind the half-circle glasses.
Harry blickte auf und sah die blauen Augen wieder sanft hinter der halbkreisförmigen Brille.

% “Do not fret too much about it,” said Albus Dumbledore.
„Mach dir nicht zu viele Gedanken darüber“, sagte Albus Dumbledore.

%  LocalWords:  arry
