% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/23/
% \partchapter{The Stanford Prison Experiment}{V}
\partchapter{Das Stanford-Prison-Experiment}{V}

% \lettrine{I}{n} a scarred and ruined corridor, lit by dim gas lights, a boy slowly crept forward, one hand stretched out, toward the unmoving snake that was the body of his teacher.
\lettrine{I}{n} einem vernarbten und verfallenen Korridor, der von schwachem Gaslicht beleuchtet war, kroch ein Junge langsam vorwärts, eine Hand ausgestreckt, auf die bewegungslose Schlange zu, die der Körper seines Lehrers war.

% Harry was only a metre away from the snake’s body when he first felt it, tickling at the edge of his perception.
Harry war nur einen Meter vom Körper der Schlange entfernt, als er zum ersten Mal fühlte, wie es am Rande seiner Wahrnehmung kribbelte.

% Ever so weakly, a sense of doom…
Sehr sehr schwach, ein Unheilsgefühl…

% Professor Quirrell \emph{was} alive, then.
Professor Quirrell \emph{war} also am Leben.

% The thought engendered no feeling of joy, only a sort of empty despair.
Der Gedanke erzeugte kein Gefühl der Freude, nur eine Art leere Verzweiflung.

% Harry would still be caught soon, and no matter how he tried to explain, it still wouldn’t look good. No-one would trust him again, they would think he was the next Dark Lord, they wouldn’t help him when it came time to fight Lord Voldemort, Hermione would give up on him, probably even Dumbledore would look for another hero…
Harry würde immer noch bald gefasst werden, und egal, wie er versuchte, es zu erklären, es würde immer noch nicht gut aussehen. Niemand würde ihm wieder vertrauen, man würde denken, er sei der nächste Dunkle Lord, man würde ihm nicht helfen, wenn es an der Zeit wäre, gegen Lord Voldemort zu kämpfen, Hermine würde ihn aufgeben, wahrscheinlich würde sogar Dumbledore einen anderen Helden suchen…

% …maybe they’d just send him home to his parents.
…vielleicht würden sie ihn einfach zu seinen Eltern nach Hause schicken.

% He had failed.
Er hatte versagt.

% Harry looked at the crumpled body of the police officer he’d stunned, the already-drying blood from the minor cuts and slashes, the burned places on the intricately embroidered red robes.
Harry betrachtete den zusammengesackten Körper des Polizeibeamten, den er betäubt hatte, das bereits trocknende Blut von den kleinen Schnitten und Schlitzen, die verbrannten Stellen auf den aufwendig bestickten roten Roben.

% He’d been stupid. He \emph{shouldn’t} have stunned the police officer, should have just \emph{stayed} with his original story about being kidnapped by Professor Quirrell…
Er war dumm gewesen. Er hätte den Polizeibeamten nicht betäuben \emph{sollen}, er hätte einfach bei seiner ursprünglichen Geschichte über die Entführung durch Professor Quirrell \emph{bleiben} sollen…

% \emph{It might not be too late,} whispered a voice inside him. \emph{You might still be able to fix your mistake. The Auror saw you, he remembers that you stunned him…but if he were dead, if Professor Quirrell were dead, if Bellatrix were dead, there would be no-one to contradict your story.}
\emph{Es könnte noch nicht zu spät sein}, flüsterte eine Stimme in ihm. \emph{Du könntest deinen Fehler vielleicht noch korrigieren. Der Auror hat dich gesehen, er erinnert sich, dass du ihn betäubt hast…aber wenn er tot wäre, wenn Professor Quirrell tot wäre, wenn Bellatrix tot wäre, gäbe es niemanden, der deiner Geschichte widersprechen könnte.}

% Slowly, Harry’s hand started to rise, pointing his wand at the police officer and—
Langsam erhob sich Harrys Hand, deutete mit seinem Zauberstab auf den Polizisten und—

% Harry’s hand halted.
Harrys Hand blieb stehen.

% He had a distant sense he was behaving uncharacteristically of himself, somehow. Like there was something he’d forgotten, something important, but he was having trouble remembering what it was, exactly.
Er hatte das leise Gefühl, dass er sich irgendwie untypisch für sich selbst verhielt. Als ob er etwas vergessen hätte, etwas Wichtiges, aber er hatte Schwierigkeiten, sich daran zu erinnern, was genau es war.

% Oh. That was right. He was someone who believed in the value of human life.
Oh. Das war richtig. Er war jemand, der an den Wert des menschlichen Lebens glaubte.

% A sense of puzzlement accompanied the thought, he couldn’t quite remember \emph{why} other people’s lives had seemed valuable…
Ein Gefühl der Verwirrung begleitete den Gedanken, er konnte sich nicht recht erinnern, \emph{warum} das Leben anderer Menschen wertvoll erschienen war…

% \emph{All right,} said the logical part of him, \emph{why has my mind changed between then and now?}
\emph{In Ordnung}, sagte der logische Teil von ihm, \emph{warum hat sich meine Meinung zwischen damals und heute geändert?}

% Because he was in Azkaban…
Weil er in Askaban war…

% And he’d forgotten to recast the Patronus Charm…
Und er hatte vergessen, den Patronus-Zauber neu zu zaubern.

% Doing anything at all, somehow, seemed like a tremendous effort, like the thought of action itself was a weight too heavy to lift; but it did seem like a good idea to recast the Patronus Charm, for he was still able to be afraid of Dementors. And though he couldn’t remember what it was like to be happy, he knew that this wasn’t it.
Irgendwie schien es, als wäre es eine ungeheure Anstrengung, überhaupt etwas zu tun, als wäre der Gedanke, etwas zu tun, ein zu schweres Gewicht, um es zu heben; aber es schien eine gute Idee zu sein, den Patronus-Zauber neu zu wirken, denn er konnte sich immer noch vor Dementoren fürchten. Und obwohl er sich nicht mehr daran erinnern konnte, wie es war, glücklich zu sein, wusste er, dass dies gerade nicht der Fall war.

% Harry’s hand rose to hold his wand level before him, his fingers took the starting positions.
Harrys Hand erhob sich, um seinen Zauberstab waagerecht vor sich zu halten, seine Finger nahmen die Startpositionen ein.

% And then Harry paused.
Und dann hielt Harry inne.

% He couldn’t…quite remember…what he’d used as his happy thought.
Er konnte sich nicht…richtig erinnern…was er als seinen glücklichen Gedanken benutzt hatte.

% That was odd, it had been something very important, he really ought to be able to remember it…something to do with death? But that wasn’t happy…
Das war seltsam, es war etwas sehr Wichtiges gewesen, er sollte sich wirklich daran erinnern können…etwas, das mit dem Tod zu tun hatte? Aber das war nichts Glückliches…

% His body was shivering, Azkaban hadn’t seemed so cold before, and it seemed to be getting colder even as he thought. It was too late for him, he’d already sunk too far, he’d never be able to cast the Patronus Charm now—
Sein Körper zitterte, Askaban war vorher noch nie so kalt gewesen, und es schien sogar noch kälter zu werden, während er nachdachte. Es war zu spät für ihn, er war schon zu weit gesunken, er würde jetzt niemals den Patronus-Zauber wirken können—

% \emph{That may be the Dementation talking rather than an accurate estimate,} observed the logical part of himself, habits that had been encoded into sheer reflex, requiring no energy to activate. \emph{Think of the Dementors’ fear as a cognitive bias, and try to overcome it the way you would overcome any other cognitive bias. Your hopeless feelings may not indicate that the situation is actually hopeless. It may only indicate that you are in the presence of Dementors. All negative emotions and pessimistic estimates must now be considered suspect, fallacious until proven valid.}
\emph{Das mag eher an der Dementation liegen, die spricht, als an einer genauen Schätzung,} beobachtete den logischen Teil seiner selbst, Gewohnheiten, die in schieren Reflexen kodiert worden waren und keine Energie zur Aktivierung benötigten. \emph{Stell dir die Dementoren-Angst als eine kognitive Verzerrung vor und versuche, sie so zu überwinden, wie du jede andere kognitive Voreingenommenheit überwinden würdest. Deine hoffnungslosen Gefühle zeigen vielleicht nicht an, dass die Situation tatsächlich hoffnungslos ist. Es könnte auch darauf hinweisen, dass du dich in der Gegenwart der Dementoren befindest. Alle negativen Emotionen und pessimistischen Einschätzungen müssen nun als verdächtig und trügerisch betrachtet werden, bis ihre Gültigkeit bewiesen ist.}

% (If you’d been watching the boy as he thought, you would have seen a distant, abstract, puzzled frown move across his face, below the glasses and the lightning-bolt scar. His hand stayed in the starting position for the Patronus Charm, and did not move.)
(Hättet ihr den Jungen beobachtet, wie er nachdachte, hättet ihr gesehen, wie sich ein entferntes, abstraktes, verwirrtes Stirnrunzeln über sein Gesicht unter der Brille und der Blitznarbe bewegte. Seine Hand blieb in der Ausgangsposition für den Patronus-Zauber und bewegte sich nicht).

% \emph{The presence of Dementors interferes with the part of you that processes happiness. If you cannot retrieve your happy thought by mnemonic association on the key of happiness, perhaps you can get at the memory some other way instead. When was the last time you talked to someone about the Patronus Charm?}
\emph{Die Anwesenheit der Dementoren stört den Teil von dir, der Glück verarbeitet. Wenn du deinen glücklichen Gedanken nicht durch mnemonische Assoziation an den Schlüssel des Glücks abrufen kannst, kannst du vielleicht stattdessen auf andere Weise an die Erinnerung gelangen. Wann hast du das letzte Mal mit jemandem über den Patronus-Zauber gesprochen?}

% Harry couldn’t seem to remember that either.
Auch daran konnte sich Harry scheinbar nicht mehr erinnern.

% A crushing wave of despair swept over him, and was dismissed by the logical part of himself as untrustworthy, external, not-Harry, the dull weight still pressed him down but his mind went on thinking, it didn’t take much effort to think…
Eine erdrückende Welle der Verzweiflung fegte über ihn hinweg und wurde vom logischen Teil von ihm selbst als unglaubwürdig, äußerlich, nicht-Harry abgetan, das dumpfe Gewicht drückte ihn immer noch nach unten, aber sein Verstand dachte weiter, es brauchte nicht viel Mühe, um zu denken…

% \emph{When was the last time you talked to someone about Dementors?}
\emph{Wann hast du das letzte Mal mit jemandem über Dementoren gesprochen?}

% Professor Quirrell had said that he was already able to feel the presence of Dementors, and Harry had said to Professor Quirrell…he’d told Professor Quirrell…
Professor Quirrell hatte gesagt, dass er bereits in der Lage war, die Anwesenheit von Dementoren zu spüren, und Harry hatte zu Professor Quirrell gesagt…er hatte Professor Quirrell gesagt…

% …to hold to the memory of the stars, of falling bodilessly through space, like an Occlumency barrier across his entire mind.
…er solle sich an die Erinnerung der Sterne halten, daran, körperlos durch den Raum zu fallen, wie eine Okklumentik-Barriere über seinem gesamten Geist.

% His second Defence class of the year, on Friday, that was when Professor Quirrell had shown him the stars, and again on Christmas.
Seine zweite Verteidigungsklasse in diesem Jahr, am Freitag, das war, als Professor Quirrell ihm die Sterne gezeigt hatte, und erneut an Weihnachten.

% It didn’t take much effort to remember them, the searing points of white against perfect blackness.
Es hatte nicht viel Mühe gekostet, sich an sie zu erinnern, die sengenden Punkte von Weiß gegen perfekte Schwärze.

% Harry remembered the great cloudy wash of the Milky Way.
Harry erinnerte sich an die große trübe Strömung der Milchstraße.

% Harry remembered the peace.
Harry erinnerte sich an den Frieden.

% Some of the coldness at the fringes of his limbs seemed to retreat.
Etwas von der Kälte an den Rändern seiner Gliedmaßen schien sich zurückzuziehen.

% There were words he had spoken out loud on the day he’d first cast the Patronus Charm, his mind could remember the sounds and the speech even as the feelings seemed distant…
Es gab Worte, die er an dem Tag, an dem er zum ersten Mal den Patronus-Zauber gewirkt hatte, laut ausgesprochen hatte, sein Geist konnte sich an die Geräusche und die Rede erinnern, auch wenn die Gefühle weit entfernt schienen…

% …\emph{I thought of my absolute rejection of death as the natural order.}
\emph{Ich dachte an meine absolute Ablehnung des Todes als natürliche Ordnung.}

% You cast the True Patronus Charm by thinking about the value of human life.
Du hast den Wahren Patronus-Zauber gewirkt, indem du über den Wert des menschlichen Lebens nachgedacht hast.

% \emph{…But there are other lives that are still alive to be fought for. Your life, and my life, and Hermione Granger’s life, all the lives of Earth, and all the lives beyond, to be defended and protected.}
\emph{…Aber es gibt andere Leben, die noch am Leben sind, um die gekämpft werden muss. Ihr Leben und mein Leben und das Leben von Hermine Granger, alle Leben der Erde und alle Leben darüber hinaus, müssen verteidigt und geschützt werden.}

% Then the idea of killing everyone…that hadn’t been his true self, that had been the Dementation talking…
Dann war die Idee, alle zu töten…das war nicht sein wahres Ich, das war die Dementation, die da sprach…

% Despair was the Dementors’ influence.
Verzweiflung war der Einfluss der Dementoren.

% \emph{Where there’s life, there’s hope. The Auror is still alive. Professor Quirrell is still alive. Bellatrix is still alive. I’m still alive. No-one’s actually died yet…}
\emph{Wo Leben ist, da ist Hoffnung. Der Auror ist noch am Leben. Professor Quirrell ist noch am Leben. Bellatrix ist noch am Leben. Ich bin noch am Leben. Bis jetzt ist noch niemand gestorben…}

% Harry could picture the Earth, now, in the midst of the star-field, the blue-white orb.
Harry konnte die Erde jetzt vor seinem geistigen Auge sehen, in der Mitte des Sternenfeldes, die blau-weiße Kugel.

% \emph{…and I won’t let them!}
\emph{..und das lasse ich nicht zu!}

\spell{Expecto Patronum}

% The words came out a little halting, and when the human shape burst back into existence it was dim at first, moonlight instead of sunlight, white instead of silver.
Die Worte kamen ein wenig stockend heraus, und als die menschliche Gestalt wieder ins Dasein zurückkehrte, war sie zunächst schwach, Mondlicht statt Sonnenlicht, weiß statt Silber.

% But it strengthened, slowly, as Harry breathed in deliberate rhythm, recovering. Letting the light drive back the darkness from his mind. Remembering the things that he had almost forgotten, and channelling them back into the Patronus Charm.
Aber sie verstärkte sich langsam, als Harry in bewusstem Rhythmus atmete und sich erholte. Er ließ das Licht die Dunkelheit aus seinem Geist vertreiben. Er erinnerte sich an die Dinge, die er fast vergessen hatte, und kanalisierte sie zurück in den Patronus-Zauber.

% Even when the light blazed full and silver once more, illuminating the corridor more brightly than the gas lamps, banishing fully the cold, Harry’s limbs still shook. That had been too close.
Selbst als das Licht wieder voll und silbern aufleuchtete, den Korridor heller als die Gaslampen erhellte und die Kälte vollständig verbannte, zitterten Harrys Glieder noch immer. Das war zu knapp gewesen.

% Harry took a deep breath. All right. It was time to reconsider the situation now that his thoughts were no longer being artificially darkened by Dementors.
Harry holte tief Luft. In Ordnung. Es war an der Zeit, die Situation zu überdenken, jetzt, da seine Gedanken nicht mehr künstlich von Dementoren verdunkelt wurden.

% Harry reviewed the situation.
Harry überdachte die Situation.

% …still looked pretty hopeless, actually.
…sah eigentlich immer noch ziemlich hoffnungslos aus.

% It wasn’t the crushing despair of before, but Harry still felt wobbly, to put it mildly. He didn’t dare go dark and it was his dark side that had the ability to take this level of problem in stride. It was his dark side that would have laughed scornfully at the very concept of giving up just because he’d lost Professor Quirrell and was marooned in the depths of Azkaban and had been seen by a police officer. The ordinary Harry was not able to take that sort of thing in stride.
Es war nicht die erdrückende Verzweiflung von vorhin, aber Harry fühlte sich immer noch wackelig, um es milde auszudrücken. Er wagte es nicht, in die Dunkelheit zu gehen, und es war seine dunkle Seite, die in der Lage war, Probleme dieser Größenordnung mit Leichtigkeit zu bewältigen. Es war seine dunkle Seite, die über die Vorstellung, aufzugeben, nur weil er Professor Quirrell verloren hatte und in den Tiefen Askabans festsaß und von einem Polizeibeamten gesehen worden war, höhnisch gelacht hätte. Der gewöhnliche Harry war nicht in der Lage, solche Dinge auf die leichte Schulter zu nehmen.

% But there wasn’t any option except to keep moving forward anyway. You couldn’t get any \emph{more} pointless than giving up before you’d actually lost.
Aber es gab keine andere Möglichkeit, als trotzdem weiter voranzugehen. Sinnloser als aufzugeben, \emph{bevor} man tatsächlich verloren hatte, konnte es nicht mehr werden.

% Harry looked around.
Harry sah sich um.

% Dim gas lights lit a corridor of grey metal, whose sides and floor and ceiling were slashed in places, gouged and melted, telling anyone who cared to look that there had been battle here.
Gedämpfte Gaslichter erhellten einen Korridor aus grauem Metall, dessen Seiten, Boden und Decke stellenweise aufgeschlitzt, ausgehöhlt und geschmolzen waren, und jedem, der einen Blick darauf warf, erzählten dass hier ein Kampf stattgefunden hatte.

% Professor Quirrell could have repaired it easily enough, if he’d…
Professor Quirrell hätte es ganz einfach reparieren können, wenn er…

% The sense of betrayal struck Harry with full force, then.
Da traf das Gefühl des Verrats Harry mit voller Wucht.

% \emph{Why…why did he…why…}
\emph{Warum…warum hat er…warum…}

% \emph{Because he’s evil,} said Gryffindor and Hufflepuff, quietly and sadly. \emph{We told you so.}
\emph{Weil er böse ist}, sagten Gryffindor und Hufflepuff leise und traurig. \emph{Das haben wir dir gesagt}.

% \emph{No!} thought Harry desperately. \emph{No, it doesn’t make sense, we were going to commit the perfect crime, the Auror could have been Obliviated, the corridor repaired, it wasn’t too late but it \emph{would} have been too late if he’d died!}
\emph{Nein!} dachte Harry verzweifelt. \emph{Nein, das ergibt keinen Sinn, wir wollten das perfekte Verbrechen begehen, der Auror hätte mit einem Vergessenszauber belegt werden können, der Korridor repariert, es war nicht zu spät, aber es wäre zu spät gewesen, wenn er gestorben wäre!}

% \emph{But Professor Quirrell was never really planning to commit the perfect crime,} said the grim voice of Slytherin. \emph{He \emph{wanted} the crime to be noticed. He wanted everyone to know that someone had killed an Auror and broken Bellatrix Black out of Azkaban. He would have prepared some kind of evidence, some proof he could reveal of your involvement, to use as blackmail against you; and you would have been bound to him forever.}
\emph{Aber Professor Quirrell hatte nie wirklich vor, das perfekte Verbrechen zu begehen}, sagte die grimmige Stimme Slytherins. \emph{Er wollte, dass das Verbrechen bemerkt wird. Er wollte, dass alle wussten, dass jemand einen Auror getötet und Bellatrix Black aus Askaban herausgeholt hat. Er hätte eine Art Beweis vorbereitet, einen Beweis, den er über deine Beteiligung enthüllen könnte, um ihn als Erpressung gegen dich zu verwenden; und du wärst für immer an ihn gebunden gewesen.}

% Harry’s Patronus almost went out, then.
Harrys Patronus wäre in diesem Moment fast erloschen.

% \emph{No…} Harry thought.
\emph{Nein}…dachte Harry.

% \emph{Yes,} said the other three parts of him sadly.
\emph{Ja}, sagte die anderen drei Teile von ihm traurig.

% \emph{No. It still doesn’t make sense. Professor Quirrell had to know I would turn against him the instant I saw him kill an Auror. That I might very well go ahead and confess to Dumbledore, hoping to plead the true fact that I was tricked. And…in terms of blackmail, does his killing an Auror against my will, really add all \emph{that} much to breaking Bellatrix out of Azkaban with my willing help? It would have been more cunning to keep the evidence of my involvement with the basic crime, but still pretend to be my ally for as long as he could, saving the blackmail to use only if it became necessary…}
\emph{Nein. Es ergibt immer noch keinen Sinn. Professor Quirrell musste wissen, dass ich mich gegen ihn wenden würde, sobald ich sah, wie er einen Auror tötet. Dass ich Dumbledore sehr wohl alles gestehen könnte, in der Hoffnung, mich auf die wahre Tatsache berufen zu können, dass ich ausgetrickst wurde. Und…was die Erpressung betrifft, trägt seine Tötung eines Aurors gegen meinen Willen wirklich so viel dazu bei, im Gegensatz zu meiner bereitwilligen Hilfe Bellatrix aus Askaban herauszuholen? Es wäre schlauer gewesen, die Beweise für meine Verwicklung in das Ausgangsverbrechen aufzubewahren, aber trotzdem so lange wie möglich so zu tun, als wäre er mein Verbündeter, und die Erpressung für den Notfall aufzusparen}…

% \emph{Rationalization,} said Slytherin. \emph{So why \emph{did} Professor Quirrell do it, then?}
\emph{Rationalisierung}, sagte Slytherin. \emph{Warum hat Professor Quirrell es denn dann getan?}

% And Harry thought with a tinge of desperation—knowing, even as he thought it, that he was motivated in part by a desire to reject reality, and that wasn’t how the technique was meant to be wielded—\emph{I notice that I am confused.}
Und Harry dachte mit einem Anflug von Verzweiflung nach—wohl wissend, dass er zum Teil durch den Wunsch motiviert war, die Realität abzulehnen, und so sollte die Technik nicht angewendet werden—\emph{ich merke, dass ich verwirrt bin}.

% There was internal silence. None of the parts of himself seemed to have anything to add to that.
Es herrschte innere Stille. Keiner der Teile von ihm selbst schien dem etwas hinzuzufügen zu haben.

% And Harry continued to take stock of the moderately hopeless-looking situation.
Und Harry zog weiter Bilanz über die mäßig aussichtslose Situation.

% Did Harry need to re-evaluate the probability that Bellatrix was evil?
Musste Harry die Wahrscheinlichkeit neu einschätzen, dass Bellatrix böse war?

% …not in any mission-relevant sense. It was a \emph{given} that Bellatrix was currently evil. Whether she was an innocent who’d been made that way by torture and Legilimency and unspeakable rituals, or whether she’d chosen it of her own will, didn’t have much bearing on the current situation. The key fact was that while Bellatrix thought Harry was the Dark Lord, she would obey him.
…nicht in einem missionsrelevanten Sinn. Es war \emph{klar}, dass Bellatrix gegenwärtig böse war. Ob sie eine Unschuldige war, die durch Folter, Legilimentik und unaussprechliche Rituale dazu gemacht worden war, oder ob sie es aus freien Stücken gewählt hatte, hatte keinen großen Einfluss auf die gegenwärtige Situation. Die wichtigste Tatsache war, dass Bellatrix Harry gehorchen würde, solange sie ihn für den Dunklen Lord hielt.

% That was one resource, then. But Bellatrix was starved and nine-tenths dead…
Das war also eine Ressource. Aber Bellatrix war ausgehungert und zu neun Zehnteln tot…

% \emph{‘Oh, I feel a little better now, how strange…’}
‚\emph{Oh, jetzt fühle ich mich etwas besser, wie seltsam…}‘

% Bellatrix had said that, in her shattered voice, after Harry’s Patronus had blazed out of control.
Bellatrix hatte das in ihrer gebrochenen Stimme gesagt, nachdem Harrys Patronus außer Kontrolle geraten war.

% Harry thought, and he couldn’t have quite said \emph{why} he thought this, it might have just been his own mind making things up, but…it seemed likely that what the Dementors had taken from you long ago was lost forever. But what the Dementors had taken from you \emph{recently}, the True Patronus Charm might give back. Like the difference between emptying a cup, and the unused cup fading away. Bellatrix, then, might have got back what she’d lost in just the last week or so. Not any happy memories, those would have been eaten years ago. But whatever strength and magic had been drained from her in just the last week, she might have regained. Like the equivalent of getting a week of rest, a week to build up her magic again…
Harry dachte, und er konnte nicht ganz sagen, \emph{warum} er das dachte, es könnte auch nur sein eigener Verstand gewesen sein, der sich die Dinge einbildete, aber…es schien wahrscheinlich, dass das, was die Dementoren dir vor langer Zeit genommen hatten, für immer verloren war. Aber was die Dementoren dir \emph{vor kurzem} genommen hatten, könnte der Wahre Patronus-Zauber zurückgeben. Wie den Unterschied zwischen dem Leeren eines Bechers und dem Vergehen des unbenutzten Bechers. Dann hätte Bellatrix vielleicht das zurückerhalten können, was sie erst in der letzten Woche oder so verloren hatte. Keine glücklichen Erinnerungen, die wären schon vor Jahren gefressen worden. Aber was auch immer ihr in der letzten Woche an Kraft und Magie entzogen worden war, sie hätte es vielleicht zurückgewonnen. Wie das Äquivalent zu einer Woche Ruhe, einer Woche, in der sie ihre Magie wieder aufbauen konnte…

% Harry looked at Professor Quirrell’s snake form.
Harry betrachtete Professor Quirrells Schlangenform.

% …maybe enough for an \emph{Innervate}.
…vielleicht genug für ein \spell{Rennervate}.%
\translatorsnote{Rennervate—spendet einer sehr geschwächten Person wieder Kraft und Energie}

% If awakening Professor Quirrell \emph{was}, in fact, a smart thing to do.
Wenn das Erwecken von Professor Quirrell tatsächlich so klug \emph{war}.

% Some of the despair came back to Harry, then. He couldn’t trust Professor Quirrell, couldn’t trust that reviving him would be wise, not after what had just happened.
Etwas von der Verzweiflung kehrte zu Harry zurück. Er konnte Professor Quirrell nicht vertrauen, konnte nicht darauf vertrauen, dass es klug wäre, ihn wiederzuerwecken, nicht nach dem, was gerade geschehen war.

% \emph{Steady,} Harry thought to himself, and looked at the crumpled form of the Auror.
\emph{Ganz ruhig}, dachte Harry bei sich und betrachtete die zusammengesunkene Form des Aurors.

% Bellatrix might \emph{also} be able to manage a Memory Charm.
Bellatrix könnte \emph{auch} in der Lage sein, einen Erinnerungszauber hinzubekommen.

% That could be step one, anyway. It wasn’t exactly getting everyone safely out of Azkaban, and the Aurors \emph{would} know afterwards that something strange had happened, they might suspect Bellatrix’s body and perform an autopsy. But it was a step.
Das könnte jedenfalls der erste Schritt sein. Es war nicht gerade etwas, um alle sicher aus Askaban herauszubringen, und die Auroren \emph{würden} nachher wissen, dass etwas Seltsames passiert war, sie könnten Bellatrix’ Leiche verdächtigen und eine Autopsie durchführen. Aber es war ein Schritt.

% …and \emph{would} it be all that hard to get out of Azkaban? If they could get to the top of Azkaban quickly enough, before the Auror was supposed to report back in, before anyone noticed him missing, then they could just fly out through the hole Professor Quirrell had made, and get far enough away from Azkaban to activate the portkey Harry already had in his possession. (Both Professor Quirrell and Harry had portkeys, and both were powerful enough to transport two humans, plus or minus a snake. As with their doubly-concealed departure from Mary’s Room, Professor Quirrell had put enough safety margin in his plans to impress even Harry.)
…und \emph{wäre} es so schwer, aus Askaban herauszukommen? Wenn sie schnell genug auf das Dach von Askaban gelangen könnten, bevor der Auror sich wieder melden sollte, bevor jemand sein Verschwinden bemerkte, dann könnten sie einfach durch das Loch, das Professor Quirrell gemacht hatte, hinausfliegen und weit genug von Askaban wegkommen, um den Portschlüssel zu aktivieren, den Harry bereits in seinem Besitz hatte. (Sowohl Professor Quirrell als auch Harry hatten Portschlüssel, und beide waren stark genug, um zwei Menschen zu transportieren, plus oder minus einer Schlange. Wie bei ihrer doppelt verdeckten Abreise aus Marys Zimmer hatte Professor Quirrell genügend Sicherheitsspielraum in seinen Plänen gelassen, um sogar Harry zu beeindrucken).

% Bellatrix could carry Professor Quirrell’s snake form, which Harry dared not touch or levitate.
Bellatrix konnte Professor Quirrells Schlangenform tragen, die Harry weder wagte zu berühren noch schweben zu lassen.

% Harry turned and strode quickly toward where Bellatrix was waiting on the stairs. He could feel his spirits reviving a little. It \emph{was} starting to look like a good plan, and there was no time to waste in going about it.
Harry drehte sich um und ging schnell dorthin, wo Bellatrix auf der Treppe wartete. Er spürte, wie sich sein Geist ein wenig belebte. Es sah \emph{langsam} nach einem guten Plan aus, und es gab keine Zeit zu verlieren.

% What to do with Professor Quirrell, or for that matter Bellatrix, after the portkey took them to where they were supposed to hand Bellatrix over to the psychiatric healer…well, Harry could work that out along the way. Harry would probably have to bamboozle the healer into doing something—which was going to take one hell of a bamboozling, and Harry wasn’t even sure what he \emph{wanted} done—but he and Bellatrix had to get moving \emph{now}.
Was mit Professor Quirrell oder Bellatrix zu tun war, nachdem sie mit dem Portschlüssel dorthin gebracht worden waren, wo sie Bellatrix dem psychiatrischen Heiler übergeben sollten…nun, Harry konnte das auf dem Weg herausfinden. Harry müsste den Heiler wahrscheinlich übers Ohr hauen, damit der irgendetwas tat—was eine höllische Schwindelei erfordern würde, und Harry war sich nicht einmal sicher, was er getan haben \emph{wollte}—aber er und Bellatrix mussten sich \emph{jetzt} auf den Weg machen.

% The main problem Harry saw, as he quickly ran the whole process forward in his imagination, would come when they reached the roof. Professor Quirrell had been supposed to sneak around invisibly and Confund the monitors that would notice visitors in the ærial surroundings of Azkaban, causing them to see a repeating loop of scenery for a few minutes. Professor Quirrell had said that he couldn’t Disillusion Harry’s Patronus; and if they switched \emph{off} the Patronus, the Dementors would notice Bellatrix was missing, and alert the Aurors…
Das Hauptproblem, das Harry sah, als er den ganzen Ablauf in seiner Vorstellung schnell durchging, würde auftreten, wenn sie das Dach erreichten. Professor Quirrell sollte unsichtbar herumschleichen und die Wächter mit einem Verwirrungszauber belegen, so dass sie für einige Minuten eine sich wiederholende Schleife der Szenerie sehen würden. Professor Quirrell hatte gesagt, er könne Harrys Patronus nicht desillusionieren; und wenn sie den Patronus \emph{ausschalteten}, würden die Dementoren merken, dass Bellatrix fehlte, und die Auroren alarmieren…%
\translatorsnote{Desillusionieren—Unsichtbar machen}

% Harry’s train of thought stumbled.
Harrys Gedankengang kam ins Stolpern.

% There were times when ‘Aw, crap’ just didn’t seem to cover it.
Es gab Zeiten, in denen ‚Ach, Mist‘ einfach nicht ausreichte.

\later

% Li’s hands were sure despite the adrenaline, as he unlocked the bars on the Vanishing Cabinet that linked Azkaban to a well-guarded room in the interior of the Department of Magical Law Enforcement. (A one-way Vanishing Cabinet, of course. The wards permitted a few fast ways \emph{into} Azkaban, all of them highly restricted, and \emph{no} fast ways out.)
Lis Handgriffe waren trotz des Adrenalins sicher, als er die Gitterstäbe des Verschwindekabinetts öffnete, das Askaban mit einem gut bewachten Raum im Inneren der Abteilung für magische Strafverfolgung verbanden. (Ein Einweg-Verschwindekabinett, natürlich. Die Schutzzauber erlaubten einige wenige schnelle Wege nach Askaban \emph{hinein}, die alle stark eingeschränkt waren, und \emph{keine} schnellen Wege hinaus).

% Li stepped well back, pointed his wand at the Cabinet, spoke the incantation “\emph{Harmonia Nectere Passus}”, and not a second later—
Li trat weit zurück, richtete seinen Zauberstab auf das Kabinett, sprach die Beschwörungsformel \spell{Harmonia Nectere Passus}, und keine Sekunde später—

% The door of the Cabinet burst open with a bang, and into the room strode a heavy-set, square-jawed witch with greyed hair cropped close around her head. She wore no rank signs as she wore no jewellery or other ornamentation, it was only an ordinary Auror’s robes that she deemed fit to grace herself: Director Amelia Bones, head of the Department of Magical Law Enforcement and said to be the only witch in the DMLE who could take Mad-Eye Moody in a fair fight (not that either of those two were the sort to fight fairly). Li had heard rumours that Amelia could Apparate within the bounds of the DMLE, and this was the sort of thing that gave rise to rumours like that, he’d called in the alarm not fifty seconds ago.
Die Tür des Kabinetts sprang mit einem Knall auf, und in den Raum trat eine stämmige Hexe mit kantigem Kinn und grauem Haar, das kurz geschnitten war. Sie trug keine Rangabzeichen, da sie keinen Schmuck oder andere Ornamente trug, es waren nur gewöhnliche Aurorengewänder, die sie für geeignet hielt, sich selbst zu schmücken: Direktorin Amelia Bones, Leiterin der Abteilung für magische Strafverfolgung und angeblich die einzige Hexe in der AMS, die Mad-Eye Moody in einem fairen Kampf besiegen konnte (nicht, dass einer der beiden zu der Sorte gehörte, die fair kämpfen würden). Li hatte Gerüchte gehört, dass Amelia innerhalb der Grenzen des AMS apparieren könnte, und dies war eines der Dinge, die zu solchen Gerüchten führten: er hatte vor nicht einmal fünfzig Sekunden Alarm geschlagen.

% “Get into the air, now!” Amelia barked over her shoulder at the female Auror trio following behind her with police broomsticks, they must have all been crushed in there, waiting for Li to activate the Cabinet. “I want more ærial coverage on this place! And make sure you keep up your anti-Disillusionment Charms!” Then her head turned toward him. “Report, Auror Li! Do we know how they got in yet?”
„Sofort in die Luft gehen!“ bellte Amelia dem weiblichen Auror-Trio über ihre Schulter zu, dass ihr mit Polizeibesenstielen folgte, sie müssen alle dort drinnen gequetscht worden sein, als sie darauf warteten, dass Li das Kabinett aktivierte. „Ich will mehr Luftsicherung über diesem Ort! Und sorgen Sie dafür, dass Sie Ihre Anti-Desillusionierungs-Zauber aufrechterhalten!“ Dann drehte sich ihr Kopf zu ihm. „Bericht, Auror Li! Wissen wir schon, wie sie reingekommen sind?“

% Another Auror trio holding broomsticks materialized in the Vanishing Cabinet and strode out after them even as Li began talking.
Ein weiteres Auror-Trio mit Besenstielen materialisierte sich im Verschwindekabinett und ging ihnen nach, während Li zu sprechen begann.

% They were followed by a trio of Hit Wizards in full battle gear.
Ihnen folgte ein Trio der magischen Polizeibrigande in voller Kampfmontur.

% Then another trio of Hit Wizards.
Dann ein weiteres Trio der Polizeibrigande.

% Then another broomstick team.
Dann ein weiteres Besenteam.

\later

% The emaciated form that was Bellatrix Black was resting motionless on the stairs when Harry got there, eyes closed, and when Harry asked in a cold, high whisper whether she was awake, he got no response.
Die abgemagerte Bellatrix Black lag regungslos auf der Treppe, als Harry dort ankam, die Augen geschlossen, und als Harry im kalten, hohen Flüstern fragte, ob sie wach sei, erhielt er keine Antwort.

% A brief twitch of panic was countered by the thought that Professor Quirrell had knocked her out to prevent her from hearing the Dark Lord’s cringing servant suddenly turn into a hardened criminal and then an expert battle-mage. Which was good, because she wouldn’t have heard Harry’s voice saying ‘Expecto Patronum’.
Einem kurzen Aufflackern von Panik stand der Gedanke gegenüber, dass Professor Quirrell sie außer Gefecht gesetzt hatte, um zu verhindern, dass sie hörte, wie sich der kriecherische Diener des Dunklen Lords plötzlich in einen hartgesottenen Kriminellen und dann in einen erfahrenen Kampfmagier verwandelte. Was gut war, denn dann hätte sie Harrys Stimme nicht \spell{Expecto Patronum} sagen gehört.

% Harry drew back the hood of the Cloak, pointed his wand at Bellatrix, and whispered as gently as he could, “\emph{Innervate.}”
Harry zog die Kapuze des Mantels zurück, richtete seinen Zauberstab auf Bellatrix und flüsterte so sanft wie möglich: \spell{Rennervate}.

% From the way Bellatrix’s body jerked a little, Harry didn’t think he’d managed to get it quite gentle enough.
Von der Art und Weise, wie Bellatrix’ Körper ein wenig zuckte, glaubte Harry nicht, dass es ihm gelungen war, es sanft genug zu zaubern.

% The sunken dark eyes opened.
Die eingesunkenen, dunklen Augen öffneten sich.

% “Bella dear,” Harry said in his cold, high voice, “I am afraid we’ve run into a bit of a problem. Have you recovered enough to do small magics?”
„Bella, meine Liebe“, sagte Harry mit seiner kalten, hohen Stimme, „ich fürchte, wir sind auf ein kleines Problem gestoßen. Hast du dich genug erholt, um kleine Zauber zu wirken?“

% There was a pause, and then Bellatrix’s pale head nodded.
Es gab eine Pause, und dann nickte Bellatrix’ bleicher Kopf.

% “Very good,” Harry said dryly. “I won’t ask you to walk unaided, Bella dear, but I am afraid you must walk.” He pointed his wand at her. “\emph{Wingardium Leviosa.}”
„Sehr gut“, sagte Harry trocken. „Ich werde dich nicht bitten, ohne Hilfe zu gehen, Bella, meine Liebe, aber ich fürchte, gehen musst du.“ Er richtete seinen Zauberstab auf sie. \spell{Wingardium Leviosa}

% Harry kept the flow of force down to something he could sustain for a while, and it was still probably lifting two-thirds of her current body weight. She was…thin.
Harry hielt den Kraftfluss auf ein Maß beschränkt, das er eine Zeitlang aushalten konnte, und wahrscheinlich hob er immer noch zwei Drittel ihres derzeitigen Körpergewichts. Sie war…dünn.

% Slowly, as though for the first time in years, Bellatrix Black pushed herself to her feet.
Langsam, wie zum ersten Mal seit Jahren, drückte sich Bellatrix Black auf ihre Füße.

\later

% Amelia strode into the duty room, Auror Li and his silver badger following behind her. She’d spun her Time-Turner the moment she’d heard the alarm, and then spent a tense hour preparing her forces for entry. You couldn’t \emph{loop} time within Azkaban itself, Azkaban’s future couldn’t interact with its past, so she hadn’t been able to arrive before the DMLE had got the message, but she should have arrived in time…
Amelia schritt in den Dienstraum, Auror Li und sein Silberdachs folgten ihr hinterher. In dem Moment, als sie den Alarm gehört hatte, hatte sie ihren Zeitumkehrer gedreht und verbrachte dann eine angespannte Stunde damit, ihre Truppen auf den Einsatz vorzubereiten. Man konnte keine \emph{Zeitschleife} in Askaban selbst aufbauen, Askabans Zukunft konnte nicht mit seiner Vergangenheit interagieren, also war sie nicht in der Lage gewesen, anzukommen, bevor das AMS die Nachricht erhalten hatte, aber sie sollte rechtzeitig ankommen…

% Her eyes went straight to the corpse, uncloaked and looking very dead, floating beyond the viewing window.
Ihr Blick wanderte direkt zu der Leiche, die unbedeckt war und sehr tot aussah und hinter dem Sichtfenster schwebte.

% “Where is Bellatrix Black?” Amelia demanded, showing no fear before the creature of fear.
„Wo ist Bellatrix Black?“ verlangte Amelia und zeigte keine Angst vor dem Geschöpf der Angst.

% Even her own blood froze for an instant, as the corpse parted its lips, and gurgled, “\emph{Do not know.}”
Sogar ihr eigenes Blut gefror für einen Augenblick, als der Leichnam die Lippen teilte und gurgelte: „\emph{Weiß} \emph{es nicht}“.

\later

% Harry watched, now fully invisible once more, as Bellatrix slowly leaned down, took Professor Quirrell’s wand (which Harry dared not touch), and slowly straightened again.
Harry beobachtete, nun wieder völlig unsichtbar, wie Bellatrix sich langsam nach unten beugte, Professor Quirrells Zauberstab nahm (den Harry nicht zu berühren wagte) und sich langsam wieder aufrichtete.

% Then Bellatrix pointed the wand at the snake, and said, her voice precise though it was still a whisper, “\emph{Innervate.}”
Dann richtete Bellatrix den Zauberstab auf die Schlange und sagte mit präziser Stimme, obwohl es immer noch ein Flüstern war: \spell{Rennervate}.

% The snake did not stir.
Die Schlange rührte sich nicht.

% “Shall I try again, my Lord?” she whispered.
„Soll ich es noch einmal versuchen, mein Herr?“, flüsterte sie.

% “No,” Harry said. He swallowed the sick feeling. Harry had decided to say the hell with it and try to revive Professor Quirrell after he’d realized that the Dementors had probably alerted the Aurors by now. His high, cold voice went on, unperturbed, “Do you think you are able to perform a Memory Charm, dear Bella?”
„Nein“, sagte Harry. Er schluckte die Übelkeit herunter. Harry hatte beschlossen, drauf zu scheißen und zu versuchen, Professor Quirrell wiederzubeleben, nachdem ihm klar geworden war, dass die Dementoren inzwischen wahrscheinlich die Auroren alarmiert hatten. Seine hohe, kalte Stimme fuhr unbeirrt fort: „Glaubst du, dass du einen Erinnerungszauber ausführen kannst, liebe Bella?“

% Bellatrix paused, and then said, hesitantly, “I think so, my Lord.”
Bellatrix hielt inne und sagte dann zögernd: „Ich glaube schon, mein Herr.“

% “Eliminate that Auror’s last half-hour of memory,” Harry commanded. He’d thought a bit about whether he wanted to provide any justification for that, what he would say if Bellatrix asked why they weren’t just killing him, in which case Harry would explain that they were pretending to be a different power group and then tell her to shut up—
„Beseitige die letzte halbe Stunde der Erinnerung dieses Aurors“, befahl Harry. Er hatte ein wenig darüber nachgedacht, ob er dafür irgendeine Rechtfertigung vorbringen wollte, was er sagen würde, wenn Bellatrix fragen würde, warum sie ihn nicht einfach umgebracht hatten. In diesem Fall würde Harry erklären, dass sie vorgaben, eine andere Machtgruppe zu sein, und ihr dann sagen, sie solle den Mund halten—

% But Bellatrix simply pointed her wand at the Auror, stood silently for a time, and finally whispered, “\emph{Obliviate.}”
Aber Bellatrix richtete ihren Zauberstab einfach auf den Auror, stand eine Zeit lang schweigend da und flüsterte schließlich \spell{Obliviate}.

% She swayed, then, but did not fall.
Sie schwankte dabei, fiel aber nicht hin.

% “Very good, my dear Bella,” Harry said, and chuckled thinly. “And I will ask you to carry that snake.”
„Sehr gut, meine liebe Bella“, sagte Harry und kicherte leise. „Und ich werde dich bitten, diese Schlange zu tragen.“

% Again, the woman said nothing, demanded no explanations, didn’t ask why Harry or the apparently-invisible Patronus caster couldn’t do it. She only staggered to where the long snake lay, slowly bent over, picked it up, draped it over her shoulder.
Auch hier sagte die Frau nichts, verlangte keine Erklärungen, fragte nicht, warum Harry oder der scheinbar unsichtbare Patronus-Zauberer es nicht tun konnten. Sie taumelte nur dorthin, wo die lange Schlange lag, beugte sich langsam vor, hob sie auf, drapierte sie über ihre Schulter.

% (A tiny little part of Harry observed that it was very \emph{relaxing} to have a minion that would just follow orders so unquestioningly, and even got as far as thinking that he could totally get used to having a minion like Bellatrix, before that mind-fraction was screamed into silence by his mortally offended remainder.)
(Ein winzig kleiner Teil von Harry bemerkte, dass es sehr \emph{entspannend} war, einen Lakaien zu haben, der Befehle so bedenkenlos befolgte, und ging sogar so weit zu denken, dass er sich daran gewöhnen könnte, einen Lakaien wie Bellatrix zu haben, bevor dieser Teil seines Geistes vom tödlich beleidigten Rest angeschrien wurde ruhig zu sein).

% “Follow,” the boy commanded his minion, and began to walk.
„Folge“, befahl der Junge seinem Lakaien und begann zu gehen.

\later

% It was starting to get crowded in the duty room, almost too crowded to breathe, though there was still space around Amelia herself; if needing to breathe meant that you had to crowd Director Bones, it was better not to breathe.
Es wurde langsam eng im Dienstzimmer, fast zu eng, um zu atmen, obwohl um Amelia selbst herum noch Platz war; wenn zu atmen bedeutete, dass man Direktorin Bones bedrängen musste, war es besser, nicht zu atmen.

% Amelia looked at where Ora was fiddling with Auror McCusker’s mirror. “Specialist Weinbach,” she barked, causing the young witch to start. “Any response from One-Hand’s mirror?”
Amelia sah sich an, wo Ora an Auror McCuskers Spiegel herumfummelte. „Spezialistin Weinbach“, bellte sie und veranlasste die junge Hexe, anzufangen. „Irgendeine Reaktion von Einhands Spiegel?“

% “None,” Ora said nervously, “it’s…I mean it has to be jammed, not dead, carefully jammed because it didn’t set off the alarms, but the line is so blank the mirror might as well be broken…”
„Keine“, sagte Ora nervös, „es ist…Ich meine, er muss gestört sein, nicht tot, sorgfältig gestört, weil er keinen Alarm ausgelöst hat, aber die Verbindung ist so leer, dass der Spiegel genauso gut zerbrochen sein könnte…“

% Amelia didn’t let her expression change, though the part of her that was already mourning One-Hand got a little sadder and a lot more angry. Seven months, he’d had seven months left until his retirement after a full century of service. She remembered him as an eager young Auror, so very long ago, and his whole career he’d served the DMLE with perfect loyalty, at least when it came to anything really important…
Amelia ließ nicht zu, dass sich ihr Gesichtsausdruck änderte, obwohl der Teil von ihr, der bereits Einhand betrauerte, ein wenig trauriger und viel wütender wurde. Sieben Monate hatte er noch bis zu seiner Pensionierung nach einem vollen Jahrhundert im Dienst gehabt. Sie erinnerte sich an ihn als einen eifrigen jungen Auror, das war schon sehr lange her, und seine ganze Karriere lang hatte er dem AMS mit absoluter Loyalität gedient, zumindest wenn es um etwas wirklich Wichtiges ging…

% Someone would \emph{burn} for this.
Jemand würde dafür \emph{brennen}.

% The Dementor still hovered outside the window, casting its useless shadow of dread over their operations; all the creature could do was gurgle its lack of knowledge or fail to reply at all, when asked questions like ‘Did Bellatrix Black escape?’ and ‘Why can’t you find her?’ and ‘How is she being hidden?’ Amelia was starting to worry that the criminals were already gone, when—
Der Dementor schwebte immer noch vor dem Fenster und warf seinen nutzlosen Schatten der Furcht über ihre Tätigkeiten; alles, was die Kreatur tun konnte, war, seine Unwissenheit heraus zu röcheln oder überhaupt nicht zu antworten, wenn sie Fragen wie „Ist Bellatrix Black entkommen?“ und „Warum können ihr sie nicht finden?“ stellte. Amelia begann sich Sorgen zu machen, dass die Kriminellen bereits weg waren, als—

% “We found a hole in the roof over C spiral!” someone shouted from the doorway. “Still open, ward circumventions still active!”
„Wir haben über der C-Spirale ein Loch im Dach gefunden“, rief jemand von der Tür aus. „Immer noch offen, die Umgehung der Schutzzauber ist noch aktiv!“

% Amelia’s lips peeled back in a smile like a wolf opening its jaws to eat.
Amelias Lippen schälten sich zu einem Lächeln zurück, wie ein Wolf, der seine Kiefer zum Fressen öffnet.

% Bellatrix Black was still in Azkaban.
Bellatrix Black war immer noch in Askaban.

% And in Azkaban, Bellatrix Black would remain forever.
Und in Askaban würde Bellatrix Black für immer bleiben.

% She took a stride toward the window, ignoring the Dementor now, and looked up at the sky above, to check with her own eyes the patrolling broomsticks. She couldn’t see the whole sky from here, but she saw ten brooms go past on a patrol pattern and that already ought to be enough to catch anyone, though she fully meant to put every broom she could in the air. Her Aurors were equipped with the fastest racing broom currently on the market, the Nimbus 2000; no unsuccessful chases for \emph{her} people.
Sie ging auf das Fenster zu, ignorierte den Dementor und schaute in den Himmel über ihr, um mit eigenen Augen die patrouillierenden Besenstiele zu überprüfen. Von hier aus konnte sie nicht den ganzen Himmel sehen, aber sie sah zehn Besen auf einem Patrouillenmuster vorbeiziehen, und das sollte bereits ausreichen, um jeden zu fangen, obwohl sie entschlossen war jeden Besen in die Luft zu schicken, den sie konnte. Ihre Auroren waren mit dem schnellsten derzeit auf dem Markt erhältlichen Rennbesen, dem Nimbus 2000, ausgestattet; keine erfolglosen Verfolgungsjagden für \emph{ihre} Leute.

% Amelia turned back from the window, and frowned. The room was getting ridiculously crowded, and two-thirds of these people didn’t \emph{need} to be here, they just \emph{wanted} to be close to the centre of the action. If there was one thing Amelia couldn’t tolerate, it was people who did what they wanted instead of what was needed.
Amelia drehte sich vom Fenster zurück und runzelte die Stirn. Der Raum wurde immer voller, geradezu lächerlich überfüllt, und zwei Drittel dieser Leute \emph{mussten} nicht mal hier sein, sie \emph{wollten} nur nahe am Zentrum des Geschehens sein. Wenn es eine Sache gab, die Amelia nicht tolerieren konnte, dann waren es Menschen, die taten, was sie wollten, anstatt das zu tun, was nötig war.

% “All right, you lot!” Amelia bellowed at them. “Stop hanging around here and start securing the top level of each spiral! That’s right,” she said to the looks of surprise, “all three! They could tunnel through a floor or a ceiling to go between them, in case you hadn’t worked that out! We’re going down level by level until we catch them! I’ll take C spiral, Scrimgeour, you’re on B…” She paused, then, remembering that Mad-Eye had retired last year, who could she…“Shacklebolt, you’re on the A spiral, take the strongest other fighters with you! Check every set of cells you pass, look under blankets, do the full set of detection Charms in every corridor! Nobody leaves Azkaban until the criminals are caught, nobody! And…” People looked at Amelia in surprise as her voice trailed off.
„In Ordnung, ihr alle!“ brüllte Amelia sie an. „Hört auf, hier herumzuhängen und fangt an, die oberste Ebene jeder Spirale zu sichern! Ja genau“, sagte sie zu den überraschten Blicken, „alle drei! Sie könnten einen Tunnel durch einen Boden oder eine Decke graben, um zwischen ihnen hindurch zu gehen, falls ihr das noch nicht kapiert habt! Wir gehen Stockwerk für Stockwerk nach unten, bis wir sie fangen! Ich nehme Spirale C, Scrimgeour, du bist auf B…“ Sie hielt inne und erinnerte sich daran, dass Mad-Eye letztes Jahr in Rente gegangen war, wen könnte sie… „Shacklebolt, du bist auf der A-Spirale, nimm die stärksten der anderen Kämpfer mit! Kontrolliert jede Zelle, an der ihr vorbeikommt, schaut unter Decken nach, führt in jedem Korridor den kompletten Satz Entdeckungszauber durch! Niemand verlässt Askaban, bis die Kriminellen gefasst sind, niemand! Und…“ Die Leute sahen Amelia überrascht an, als ihre Stimme verstummte.

% \emph{The criminals had invented some way to prevent the Dementors from finding Bellatrix Black.}
\emph{Die Kriminellen hatten einen Weg erfunden, um die Dementoren daran zu hindern, Bellatrix Black zu finden.}

% That ought to have been \emph{impossible}.
Das sollte \emph{unmöglich} gewesen sein.

% It chilled her blood, contemplating that. It was like…
Ihr Blut wurde kalt, als sie darüber nachdachte. Es war, als ob…

% Amelia took a deep breath, and spoke once more, in a voice of steel command. “And when you catch them, make bloody sure they’re the real criminals and not our own people forced to take Polyjuice. Anyone behaves oddly, check them for the Imperius Curse. Keep each other in sight at all times. Don’t assume an Auror uniform is friendly if you don’t recognize the face.” She turned to the communications specialist. “Tell the broomsticks. If one of the brooms peels off for no reason, \emph{half} of them are to hunt it down while the \emph{rest} keep patrolling. And change the harmonics on everything changeable, they may have stolen our keys.” Then back to the rest of the room. “No Auror is above suspicion unless they have no family left to threaten.”
Amelia atmete tief durch und sprach noch einmal, mit einer Kommandostimme aus Stahl. „Und wenn ihr sie schnappt, vergewissert euch verdammt noch mal, dass es die wirklichen Verbrecher sind und nicht unsere eigenen Leute, die gezwungen wurden, Vielsafttrank zu nehmen. Wenn sich jemand merkwürdig verhält, überprüft ihn auf den Imperius-Fluch. Behaltet einander immer im Auge. Geht nicht davon aus, dass eine Auror-Uniform freundlich ist, wenn ihr das Gesicht nicht erkennt.“ Sie wandte sich an den Kommunikationsspezialisten. „Sagen Sie den Besenstielen: Wenn sich einer der Besen grundlos aus der Formation löst, soll die \emph{Hälfte} von ihnen ihn jagen, während der \emph{Rest} weiter patrouilliert. Und ändert die Harmonien von allem Veränderlichen, sie könnten unsere Schlüssel gestohlen haben.“ Dann zurück zum Rest des Raumes. „Kein Auror ist über jeden Verdacht erhaben, es sei denn, er hat keine Familie mehr, die bedroht werden könnte.“

% She saw it, the cold looks that came over the older faces, saw some of the younger Aurors flinch, and knew that they understood.
Sie sah es, die kalten Blicke, die über die älteren Gesichter kamen, sah einige der jüngeren Auroren zusammenzucken und wusste, dass sie es verstanden.

% But she said it out loud, just to be sure.
Aber sie sagte es laut, nur um sicherzugehen.

% “We’re fighting the old Wizarding War today, everyone. Just because You-Know-Who is dead doesn’t mean the Death Eaters have forgotten his tricks. Now \emph{go!}”
„Wir kämpfen heute den alten Zaubererkrieg, Leute. Nur weil Du-weißt-schon-wer tot ist, heißt das nicht, dass die Todesser seine Tricks vergessen haben. Und jetzt \emph{los}!“

\later

% Harry walked in silence through the gas-lit grey corridor, invisible beside Bellatrix and the silver shape following them, trying to think of a better plan.
Harry ging schweigend durch den gasbeleuchteten grauen Korridor, unsichtbar neben Bellatrix und der silbernen Form, die ihnen folgte, und versuchte, sich einen besseren Plan auszudenken.

% At first, when he’d realized that the Aurors probably knew already, and that moreover, Professor Quirrell wasn’t waking up…
Zuerst, als ihm klar geworden war, dass die Auroren wahrscheinlich schon Bescheid wussten und dass Professor Quirrell zudem nicht aufwachte…

% His thoughts \emph{had} frozen up there, for a second.
Seine Gedanken \emph{waren} dort eingefroren, für eine Sekunde.

% And then stayed frozen, even as he’d started heading downward with Bellatrix, to buy as much time as possible; the Aurors, Harry figured, would start at the top and move down level by level. The Aurors could afford to move slowly and securely; they knew their prey had no way out.
Und blieben dann erstarrt, selbst als er sich und Bellatrix auf den Weg nach unten gebracht hatte, um so viel Zeit wie möglich zu gewinnen; die Auroren, so dachte Harry, würden oben beginnen und Ebene für Ebene nach unten gehen. Die Auroren konnten es sich leisten, sich langsam und sicher zu bewegen; sie wussten, dass ihre Beute keinen Ausweg hatte.

% Harry hadn’t been able to think of any way out.
Harry war nicht in der Lage gewesen, sich einen Ausweg auszudenken.

% Until Harry had said to himself, \emph{well, if it was just a war game, what would General Chaos do?}
Bis Harry sich gesagt hatte: \emph{Okay, wenn es nur ein Kriegsspiel wäre, was würde General Chaos tun?}

% From which an answer had followed instantly.
Woraufhin sofort eine Antwort folgte.

% And then Harry had thought, \emph{but if it’s \emph{that} easy, why hasn’t anyone broken out of Azkaban before?}
\emph{Und dann hatte Harry gedacht, \emph{aber wenn es} so \emph{einfach ist, warum ist} \emph{dann} \emph{noch nie jemand aus Askaban ausgebrochen?}}

% And after he’d realized the possible problem: \emph{Fine, what would General Chaos do about} that?
Und nachdem er das mögliche Problem erkannt hatte: \emph{Gut, was würde General Chaos} dagegen \emph{tun}?

% Whereupon General Chaos had come up with an amendment to his first plan.
Daraufhin hatte General Chaos einen Zusatz zu seinem ersten Plan ausgearbeitet.

% It was…
Es war…

% It was the most insanely \emph{Gryffindor} thing Harry had ever…
Es war die verrückteste, \emph{gryffindormäßigste} Sache, die Harry je…

% So now he was trying to think of a \emph{better} plan, and not having much luck.
Nun versuchte er also, sich einen \emph{besseren} Plan auszudenken, und hatte nicht viel Glück.

% \emph{Picky picky picky,} said Gryffindor. \emph{Who was complaining about not having} any \emph{plan one minute earlier? You should be glad we came up with anything at all, Mister Now-We’re-Doomed.}
\emph{Sind wir aber wählerisch}, sagte Gryffindor. \emph{Wer} \emph{hat sich} \emph{vor einer Minute} \emph{noch} \emph{darüber} \emph{beschwert, dass er keinen Plan hatte? Du solltest froh sein, dass uns überhaupt etwas eingefallen ist, Herr Jetzt-sind-wir-am-Ende.}

% “My Lord,” Bellatrix whispered haltingly, as she navigated the next flight of stairs downward, “am I going back to my cell, my Lord?”
„Mein Herr“, flüsterte Bellatrix stockend, als sie die nächste Treppe hinunterging, „gehe ich zurück in meine Zelle, Mein Herr?“

% Harry’s brain was distracted, so it took him that long to process the words, and then another moment to process the horror, while Bellatrix continued speaking.
Harrys Gehirn war abgelenkt, so dass er lange brauchte, um die Worte zu verarbeiten, und dann noch einen Moment, um das Entsetzen zu verarbeiten, während Bellatrix weitersprach.

% “I would…please, my Lord, I would very much rather die,” her voice said. And then, in a smaller voice, a whisper that was barely there, “but I will go back if you ask it of me, my Lord…”
„Ich würde…bitte, mein Herr, ich würde sehr viel lieber sterben“, sagte ihre Stimme. Und dann, mit einer kleineren Stimme, ein Flüstern, das kaum zu hören war, „aber ich werde zurückgehen, wenn Ihr es von mir verlangt, mein Herr…“

% “We are not going back to your cell,” hissed Harry’s voice, on automatic. Nothing of what he felt was allowed to reach his face.
„Wir gehen nicht zurück in deine Zelle“, zischte Harrys Stimme automatisch. Nichts von dem, was er fühlte, durfte sein Gesicht erreichen.

% \emph{Um…} said Hufflepuff. \emph{Did you seriously just think, ‘You ought to work for me, \emph{I} would appreciate you?’}
\emph{Ähm}…sagte Hufflepuff. \emph{Hast du ernsthaft gedacht: ‚Du solltest für mich arbeiten, ich würde dich schätzen?‘}

% \emph{A stone would respond to that kind of loyalty,} Harry thought. \emph{Even if I’m only getting it by mistake, I can’t help but—}
\emph{Ein Stein würde auf diese Art von Loyalität reagieren}, dachte Harry. \emph{Selbst wenn ich sie nur aus Versehen bekomme, kann ich nicht anders als}—

% \emph{She’s the Dark Lord’s loyal killer and torturer, and the supposed reason she’s loyal is because an innocent girl was broken into pieces and used as raw material to make her,} said Hufflepuff. \emph{Did you forget?}
\emph{Sie ist die loyale Mörderin und Foltererin des Dunklen Lords, und der vermeintliche Grund für ihre Loyalität liegt darin, dass ein unschuldiges Mädchen in Stücke gebrochen und als Rohmaterial für ihre Herstellung verwendet wurde}, sagte Hufflepuff. \emph{Hast du das vergessen?}

% \emph{If someone shows me that much loyalty, even by mistake, there’s a part of me that can’t help but feel something. The Dark Lord must have been}…evil \emph{doesn’t seem like a strong enough word, he must have been} empty\emph{…to not appreciate her loyalty, artificial or not.}
\emph{Wenn mir jemand auch nur aus Versehen so viel Loyalität entgegenbringt, kann ein Teil von mir nicht anders, als etwas zu fühlen. Der Dunkle Lord muss…} böse \emph{allein reicht nicht um das zu beschreiben, er muss leer gewesen sein…um ihre Loyalität nicht zu schätzen, künstlich oder nicht.}

% The better parts of Harry didn’t have much to say to that.
Die besseren Teile von Harry hatten dazu nicht viel zu sagen.

% And that was when Harry heard it.
Und da hörte Harry es.

% It was faint, and it grew louder with every step they took forward.
Es war schwach und wurde mit jedem Schritt, den sie machten, lauter.

% A woman’s voice, distant, indistinct.
Eine Frauenstimme, entfernt, undeutlich.

% His ears, automatically, strained to make out the words.
Seine Ohren strengten sich automatisch an, um die Worte zu erkennen.

% “…please don’t…”
„…bitte nicht…“

% “…didn’t mean…”
„…meinte es nicht so…“

% “…don’t die…”
„…stirb nicht…“

% Then his brain knew \emph{who} he was hearing, and in almost the same moment, figured out \emph{what} he was hearing.
Dann wusste sein Gehirn, \emph{wen} er hörte, und fast im selben Moment fand es heraus, \emph{was} er hörte.

% Because Professor Quirrell wasn’t there to keep the silence any more, and Azkaban was not, in fact, silent.
Denn Professor Quirrell war nicht mehr da, um das Schweigen aufrechtzuerhalten, und Askaban war in der Tat nicht mehr still.

% Faint the woman’s voice, repeating:
Die leise Stimme der Frau wiederholte:

% “No, I didn’t mean it, please don’t die!”
„Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!“

% “No, I didn’t mean it, please don’t die!”
„Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!“

% It got louder with every step Harry took, he could hear the emotion in the words now, the horror, the remorse, the desperation of…
Es wurde mit jedem Schritt, den Harry machte, lauter, er konnte jetzt die Emotion in den Worten hören, das Entsetzen, die Reue, die Verzweiflung der…

% “No, I didn’t mean it, please don’t die!”
„Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!“

% …the woman’s worst memory, rehearsing over and over again…
…die schlimmste Erinnerung der Frau, immer und immer wieder durchlebt…

% “No, I didn’t mean it, please don’t die!”
„Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!“

% …the murder that had sent her to Azkaban…
…der Mord, der sie nach Askaban geführt hatte…

% “No, I didn’t mean it, please don’t die!”
„Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!“

% …where she was sentenced by the Dementors to watch whoever she’d killed, die and die and die in an infinite repeating loop. Though she must have been put in Azkaban recently, from the amount of life left in her voice.
…wo sie von den Dementoren dazu verurteilt wurde, zuzusehen, wie derjenige, den sie getötet hatte, in einer sich endlos wiederholenden Schleife stirbt und stirbt und stirbt. Obwohl sie vor kurzem nach Askaban gebracht worden sein musste, angesichts der Menge an Leben, die in ihrer Stimme steckt.

% The thought came to Harry, then, that Professor Quirrell had passed those doors, heard those sounds, and given not the slightest sign of disturbance; and Harry would have called it a positive proof of evil, if Harry’s own lips hadn’t remained silent in the presence of Bellatrix, his breathing regular, while something inside him screamed and screamed and screamed.
So kam Harry der Gedanke, dass Professor Quirrell an diesen Türen vorbeigegangen war, diese Geräusche gehört und nicht das geringste Anzeichen einer Störung gezeigt hatte; und Harry hätte es als eindeutigen Beweis für das Böse bezeichnet, wenn Harrys eigene Lippen nicht geschwiegen hätten, in Gegenwart von Bellatrix, sein Atem ging regelmäßig, während etwas in ihm schrie und schrie und schrie.

% The Patronus brightened, not out of control, but it brightened, with every step Harry took forward.
Der Patronus erhellte sich, nicht außer Kontrolle, aber er erhellte sich mit jedem Schritt, den Harry vorwärts machte.

% It brightened further as Harry and Bellatrix descended the stairs, she stumbled and Harry offered her his left arm thrust outside the Cloak, braving the sense of doom from being that close to the snake draped around her neck. There was a surprised look on her face, but she accepted it, and said nothing.
Es hellte sich weiter auf, als Harry und Bellatrix die Treppe hinuntergingen, sie stolperte, und Harry bot ihr seinen linken Arm außerhalb des Umhangs an und trotzte dem Unheilsgefühl, weil er so nahe an der um ihren Hals drapierten Schlange war. Sie hatte einen überraschten Gesichtsausdruck, aber sie akzeptierte ihn und sagte nichts.

% It helped Harry, being able to help Bellatrix, but it wasn’t enough.
Es half Harry, dass er Bellatrix helfen konnte, aber es war nicht genug.

% Not when he saw the huge metal door in the centre of that level’s corridor.
Nicht als er die riesige Metalltür in der Mitte des Korridors dieser Ebene sah.

% Not when they came closer, and the woman’s voice fell silent, because there was a Patronus near her now, and she wasn’t reliving her worst memory any more.
Nicht, als sie näherkamen, und die Stimme der Frau verstummte, denn jetzt war ein Patronus in ihrer Nähe, und sie erlebte ihre schlimmste Erinnerung nicht erneut.

% \emph{Good,} said a voice inside him. \emph{That was step one.}
\emph{Gut}, sagte eine Stimme in ihm. \emph{Das war der erste Schritt.}

% Harry’s steps carried him inevitably forward toward the metal door.
Harrys Schritte trugen ihn unweigerlich vorwärts in Richtung der Metalltür.

% And…
Und…

% \emph{Now unlock the door—}
\emph{Jetzt schließ die Tür auf—}

% …Harry kept walking…
…Harry ging weiter…

% \emph{What do you think you’re doing? Go back and get her out of there!}
\emph{Was glaubst du, was du da tust? Geh zurück und hol sie da raus!}

% …kept walking…
…ging weiter…

% \emph{Save her! What are you doing? She’s hurting \shout{you have to save her!}}
\emph{Rette sie! Was machst du denn da? Sie hat Schmerzen! \shout{Du musst sie retten!}}

% The portkey Harry was carrying could transport two humans, only two, plus or minus a snake. If they’d had Professor Quirrell’s portkey too…but they \emph{didn’t}, Professor Quirrell’s human form was carrying that, there was no way to get it…Harry could only save one person today, and there was only one person on the lowest level of Azkaban, in the most desperate need…
Der Portschlüssel, den Harry trug, konnte zwei Menschen transportieren, nur zwei, plus oder minus eine Schlange. Hätten sie auch Professor Quirrells Portschlüssel gehabt…aber sie hatten ihn \emph{nicht}, Professor Quirrells menschliche Gestalt trug ihn, es gab keine Möglichkeit, ihn zu bekommen…Harry konnte heute nur eine Person retten, und es gab nur eine Person auf der untersten Ebene von Askaban, die es am dringendsten brauchte…

% “\scream{Don’t go!}” The voice came in a scream from behind the metal door. “No, no, no, don’t go, don’t take it away, don’t don’t don’t—”
„\scream{Geh’ nicht!}“ Die Stimme kam in einem Schrei hinter der Metalltür hervor. „Nein, nein, nein, geh nicht, nimm es nicht weg, nimm es nicht weg, nimm es nicht…“

% There was a light in the corridor and it grew brighter.
Es gab ein Licht im Korridor, und es wurde heller.

% “Please,” sobbed the woman’s voice, “please, I can’t remember my children’s names any more—”
„Bitte“, schluchzte die Frauenstimme, „bitte, ich kann mich nicht mehr an die Namen meiner Kinder erinnern—“

% “Sit down, Bella,” Harry’s voice said, somehow he kept his voice in a cold whisper, “I must deal with this,” the Hover Charm diminishing and switching off even as Bella obediently sat down, her skeletal form dark against the brightening air.
„Setz dich, Bella“, sagte Harrys Stimme, irgendwie behielt er seine Stimme in einem kalten Flüstern, „ich muss mich darum kümmern“, der Schwebezauber nahm ab und schaltete ab, während Bella sich gehorsam hinsetzte, ihre Skelettform dunkel gegen die aufhellende Luft.

% \emph{I’ll die,} thought Harry.
\emph{Ich werde sterben}, dachte Harry.

% The air went on brightening.
Die Luft wurde immer heller.

% After all, it wasn’t a \emph{certainty} that Harry would die.
Schließlich war es nicht \emph{sicher}, dass Harry sterben würde.

% It was just a probability of death, and weren’t some things worth a probability of dying?
Es war nur ein wahrscheinlicher Tod, und waren nicht einige Dinge es wert wahrscheinlich zu sterben?

% The air went on brightening, the greater Patronus was beginning to form around him, the brilliant human shape was becoming indistinct within the burning air, as Harry’s life went to feed the fire.
Die Luft hellte sich weiter auf, der größere Patronus begann sich um ihn herum zu formen, die strahlende menschliche Gestalt wurde in der brennenden Luft undeutlich, während Harrys Leben das Feuer nährte.

% \emph{If I wipe out the Dementors, then even if I live, they’ll know it was me, that I was the one who did this…I’ll lose my support, lose the war…}
\emph{Wenn ich die Dementoren auslösche, dann werden sie, selbst wenn ich überlebe, wissen, dass ich es war, dass ich derjenige war, der das getan hat…Ich werde meine Unterstützer verlieren, den Krieg…}

% \emph{Yeah?} said the inner voice that was urging him on. \emph{After you destroy all the Dementors in Azkaban? I’d think that’d tend to prove your credentials as a Light Lord, actually, so \shout{save her save her you have to save her—}}
\emph{Ja?} sagte die innere Stimme, die ihn dazu drängte. \emph{Nachdem du alle Dementoren in Askaban vernichtet hast? Ich würde denken, das beweist eigentlich eher deine Legitimation als Lichtgestalt, also \shout{Rette sie, rette sie, du musst sie retten—}}

% The humanoid shape could no longer be seen as a separate entity.
Die humanoide Form konnte nicht länger als eine separate Einheit betrachtet werden.

% The corridor couldn’t be seen.
Der Korridor konnte nicht mehr gesehen werden.

% Harry’s own body was invisible within the Cloak.
Harrys eigener Körper war innerhalb des Mantels unsichtbar.

% There was only a bodiless viewpoint within an infinite expanse of silver light.
Es gab nur einen körperlosen Aussichtspunkt in einer unendlichen Weite aus silbernem Licht.

% Harry could feel the life leaving him, fuelling the spell; far away, he could feel the shadows of Death begin to fray.
Harry konnte fühlen, wie das Leben ihn verließ und den Zauber nährte; in der Ferne konnte er fühlen, wie die Schatten des Todes zu zerfasern begannen.

% \emph{I meant to accomplish more with my life than this…I was going to fight the Dark Lord, I was going to merge the wizarding and Muggle worlds…}
\emph{Ich wollte mit meinem Leben mehr erreichen als das hier…Ich wollte gegen den Dunklen Lord kämpfen, ich wollte die Zauberer- und die Muggelwelt miteinander verschmelzen…}

% Lofty goals seemed very distant, very abstract, compared to one woman begging him for help, it wasn’t \emph{certain} that Harry would ever do anything more important than this one thing, this one thing that he could do now and here.
Hochgesteckte Ziele schienen sehr weit entfernt, sehr abstrakt, verglichen mit einer Frau, die ihn um Hilfe bat, war es nicht \emph{sicher}, ob Harry jemals etwas Wichtigeres tun würde als diese eine Sache, diese eine Sache, die er jetzt und hier tun konnte.

% And with what might have been his last breath, Harry thought:
Und mit dem, was sein letzter Atemzug hätte sein können, dachte Harry:

% \emph{There are other Dementors, probably other Azkabans…if I’m going to do this, I should do it when I’m closer to the central pit, it will take less of my life that way, which increases the probability that I’ll survive to destroy other Dementors…even assuming this is the optimal thing to do, if there’s a right time and place to do this, it isn’t now and here, \shout{it isn’t now and here!}}
\emph{Es gibt andere Dementoren, wahrscheinlich andere Askabans…, wenn ich das tue, dann sollte ich es tun, wenn ich näher an der zentralen Grube bin, so brauche ich weniger meines Lebens, was die Wahrscheinlichkeit erhöht, dass ich überlebe, um andere Dementoren zu vernichten…selbst wenn man davon ausgeht, dass dies das Optimum ist, wenn es die richtige Zeit und den richtigen Ort dafür gibt, dann ist es nicht jetzt und hier, \shout{Es ist nicht jetzt und hier!}}

% \emph{What?} said the other part of him indignantly, as it searched for a counterargument that didn’t exist—
\emph{Was?} sagte der andere Teil von ihm empört, als er nach einem Gegenargument suchte, das es nicht gab—

% Slowly the light died back down, as Harry concentrated on that one indisputable fact, the one obvious truth that they weren’t in the optimal place, the time \emph{couldn’t} be \emph{now…}
Langsam verblasste das Licht wieder, als Harry sich auf diese eine unbestreitbare Tatsache konzentrierte, die eine offensichtliche Wahrheit, dass sie nicht am optimalen Ort waren, die Zeit \emph{konnte} \emph{nicht} \emph{jetzt} sein…

% Slowly the light died back down.
Langsam verblasste das Licht wieder.

% Part of Harry’s life flowed back into him.
Ein Teil von Harrys Leben floss wieder in ihn zurück.

% Part had been lost as radiation.
Ein Teil war als Strahlung verloren gegangen.

% But Harry had enough left to stay on his feet, and keep the silver human shape bright; and when his wand arm raised and his voice whispered “Wingardium Leviosa”, the magic flowed obediently out of him and helped Bellatrix to her feet. (For it wasn’t his magic he had expended, it had never been his magic that fuelled the Patronus Charm.)
Aber Harry hatte noch genug übrig, um auf den Beinen zu bleiben und die silberne menschliche Gestalt hell leuchten zu lassen; und als sein Zauberstab den Arm hob und seine Stimme \spell{Wingardium Leviosa} flüsterte, floss die Magie gehorsam aus ihm heraus und half Bellatrix auf die Beine (denn es war nicht seine Magie, die er verbraucht hatte, es war nie seine Magie gewesen, die den Patronus-Zauber angefacht hatte).

% \emph{I swear,} Harry thought, breathing as regularly as he could in Bellatrix’s presence, while tears streamed down his invisible cheeks, \emph{I swear upon my life and my magic and my art as a rationalist, I swear by everything I hold sacred and all my happy memories, I give my oath that some day I will end this place, please, please may I be forgiven…}
\emph{Ich schwöre}, dachte Harry und atmete so regelmäßig wie möglich in Bellatrix’ Gegenwart, während Tränen über seine unsichtbaren Wangen strömten, \emph{ich schwöre bei meinem Leben und meiner Magie und meinem Geschick als Rationalist, ich schwöre bei allem, was mir heilig ist, und bei all meinen glücklichen Erinnerungen, ich schwöre, dass ich eines Tages diesen Ort beenden werde, bitte, bitte möge mir vergeben werden}…

% And the two of them walked on, as a murderess’s voice screamed and begged someone to come back and save her.
Und die beiden gingen weiter, als die Stimme einer Mörderin schrie und jemanden anflehte, zurückzukommen und sie zu retten.

% There should have been more time, there should have been a ceremony, for Harry’s sacrifice of that piece of himself, but Bellatrix was beside him and so Harry just had to keep on walking without a pause, saying nothing, breathing evenly.
Es hätte mehr Zeit geben sollen, es hätte eine Zeremonie geben sollen, denn Harry opferte dieses Stück von sich selbst, aber Bellatrix stand neben ihm, und so musste Harry einfach ohne Pause weitergehen, nichts sagen, gleichmäßig atmen.

% So Harry walked on, leaving a piece of himself behind. It would dwell in this place and time forever, he knew. Even after Harry came back some day with a company of other True Patronus casters and they destroyed all the Dementors here. Even if he melted the triangular building and burned the island low enough that the sea would wash over it, leaving no trace that such a place as this had ever once existed. Even then he wouldn’t get it back.
So ging Harry weiter und ließ ein Stück von sich zurück. Es würde für immer an diesem Ort und in dieser Zeit verweilen, wusste er. Sogar nachdem Harry eines Tages mit einer Kompanie von anderen Beschwörern des Wahren Patronus zurückkam und sie alle Dementoren hier vernichteten, wusste er, dass es für immer an diesem Ort und in dieser Zeit bleiben würde. Selbst wenn er das dreieckige Gebäude schmelzen und die Insel so tief abbrennen würde, dass das Meer sie überspülen würde, ohne Spuren zu hinterlassen, dass ein solcher Ort jemals existiert hätte. Selbst dann würde er ihn nicht zurückbekommen.

\later

% The flock of luminous creatures stopped staring downward, and began patrolling the metal corridor as if nothing had happened.
Der Schwarm leuchtender Kreaturen hörte auf, nach unten zu starren, und begann, den Metallkorridor zu patrouillieren, als sei nichts geschehen.

% “Just like last time?” Director Bones snapped in the direction of Auror Li, and the young Auror replied, “Yes, ma’am.”
„Genau wie beim letzten Mal?“ blaffte Direktorin Bones in Richtung von Auror Li, und der junge Auror antwortete: „Ja.“

% The Director fired off another query to see if the Dementors could now find their target, and looked unsurprised to hear a negative reply a few seconds later.
Die Direktorin feuerte eine weitere Anfrage ab, um zu sehen, ob die Dementoren nun ihr Ziel finden konnten, und schien nicht überrascht zu sein, als sie einige Sekunden später eine negative Antwort erhielt.

% Emmeline Vance was feeling torn between her loyalties.
Emmeline Vance fühlte sich zwischen ihren Loyalitäten hin- und hergerissen.

% Emmeline wasn’t a member of the Order of the Phœnix any more, they had disbanded after the end of the last war. And during the war, she’d known, they’d all known, that Director Crouch had quietly approved of their off-the-books battle.
Emmeline war kein Mitglied des Ordens des Phönix mehr, sie hatten sich nach dem Ende des letzten Krieges aufgelöst. Und während des Krieges hatte sie gewusst, sie wussten alle, dass Direktor Crouch ihre inoffizielle Schlacht stillschweigend gebilligt hatte.

% Director Bones wasn’t Crouch.
Direktorin Bones war nicht Crouch.

% But they were hunting Bellatrix Black now, who had been a Death Eater, and who was certainly being rescued by Death Eaters. Their Patronuses were behaving oddly—all the bright creatures stopping and staring off downward, before they’d gone back to following their masters. And the Dementors couldn’t find their target.
Aber sie jagten jetzt Bellatrix Black, die eine Todesserin gewesen war und die mit Sicherheit von Todessern gerettet werden sollte. Ihre Patronusse verhielten sich merkwürdig—all die leuchtenden Kreaturen blieben stehen und starrten nach unten, bevor sie wieder ihren Herren gefolgt waren. Und die Dementoren konnten ihr Ziel nicht finden.

% It seemed to her that this would be an extremely good time to consult Albus Dumbledore.
Es schien ihr, dass dies ein äußerst guter Zeitpunkt wäre, Albus Dumbledore zu konsultieren.

% Should she just \emph{suggest} to Director Bones that they contact Dumbledore? But if Director Bones hadn’t contacted him already…
Sollte sie Direktorin Bones einfach \emph{vorschlagen}, mit Dumbledore Kontakt aufzunehmen? Aber wenn Direktorin Bones ihn nicht schon kontaktiert hatte…

% Emmeline wavered for a while, probably too long, and then finally decided. \emph{The hell with it,} she thought. \emph{We’re all on the same side, we need to stick together whether Director Bones likes it or not.}
Emmeline hat eine Weile gezögert, wahrscheinlich zu lange, und sich dann endlich entschieden. \emph{Zum Teufel damit}, dachte sie. \emph{Wir sind alle auf der gleichen Seite, wir müssen zusammenhalten, ob es Direktorin Bones gefällt oder nicht.}

% At a thought, her silver sparrow fluttered onto her shoulder.
Bei einem Gedanken flatterte ihr Silberspatz auf ihre Schulter.

% “Drop behind us to guard our rear,” Emmeline murmured softly, almost without moving her lips, “wait until no-one is looking directly at you, then go to Albus Dumbledore. If he is not already by himself, wait until he is. And tell him this: Bellatrix Black is breaking out of Azkaban, and the Dementors cannot find her.”
„Lass dich zurückfallen, um uns Rückendeckung zu geben“, murmelte Emmeline leise, fast ohne die Lippen zu bewegen, „warte, bis niemand dich direkt ansieht, dann gehe zu Albus Dumbledore. Wenn er nicht schon allein ist, warte, bis er es ist. Und sage ihm Folgendes: Bellatrix Black bricht aus Askaban aus, und die Dementoren können sie nicht finden.“

%  LocalWords:  Aw Li’s Harmonia Nectere Passus Ora McCusker’s Weinbach
