% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/27/
% \chapter{Empathy}
\chapter{Empathie}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% J.~K.~Rowling is 87\% confident you will burst into flames.
% J. K. Rowling ist zu 87\% sicher, dass du in Flammen aufgehen wirst.
% 
% Roger Bacon lived in the 13th century and is credited as one of the earliest advocates of the scientific method. Giving a scientist his experimental diary is sort of like giving a writer the pen, not of Shakespeare, but of someone who helped invent writing.
Roger Bacon lebte im 13. Jahrhundert und wird als einer der ersten Verfechter der wissenschaftlichen Methode angesehen. Einem Wissenschaftler sein experimentelles Tagebuch zu überreichen, ist etwa so, als gäbe man einem Schriftsteller den Stift, nicht von Shakespeare, sondern von jemandem, der an der Erfindung des Schreibens beteiligt war.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrinepara{I}{t} wasn’t every day you got to see Harry Potter beg.
\lettrinepara{E}{s} kam nicht jeden Tag vor, dass man Harry Potter betteln sah.

\hplettrineextrapara
% “\emph{Pleeaaase,}” whined Harry Potter.
„\emph{Biiiiitte,}“ heulte Harry Potter.

% Fred and George shook their heads again, smiling.
Fred und George schüttelten grinsend erneut die Köpfe.

% There was an agonized look on Harry Potter’s face. “But I \emph{told} you how I did the one with Kevin Entwhistle’s cat, and Hermione and the vanishing soda, and I \emph{can’t} tell you about the Sorting Hat or the Remembrall or Professor Snape…”
Ein gequälter Ausdruck lag auf Harry Potters Gesicht. „Aber ich habe euch \emph{erzählt}, wie ich das mit Kevin Entwhistles Katze gemacht habe und mit Hermine und der verschwindenden Limo und ich \emph{kann} euch nicht vom Sprechenden Hut oder dem Erinnermich oder Professor Snape erzählen…“

% Fred and George shrugged and turned to leave.
Fred und George zuckten mit den Schultern und gingen.

% “If you ever do figure it out,” said the Weasley twins, “be sure to let us know.”
„Wenn du es jemals herausbekommst,“ sagten die Weasley-Zwillinge, „dann lass es uns wissen.“

% “\emph{You’re evil! You’re both evil!}”
„\emph{Ihr seid böse! Ihr seid beide böse!}“

% Fred and George firmly closed the door to the empty classroom behind them, and made sure to keep the grin on their faces for a while, just in case Harry Potter could see through doors.
Fred und George schlossen fest die Tür zu dem leeren Klassenraum hinter ihnen und behielten das Grinsen noch eine Weile länger auf ihren Gesichtern, nur für den Fall, dass Harry Potter durch Türen sehen konnte.

% Then they turned a corner and their faces sagged.
Dann bogen sie um eine Ecke und ihre Gesichter fielen in sich zusammen.

% “I don’t suppose Harry’s guesses—”
„Ich nehme nicht an, von dem worauf Harry getippt hat—“

% “—gave you any ideas?” they said to each other at the same time, and then their shoulders slumped further.
„- sind dir irgendwelche Ideen gekommen?“ sagten sie gleichzeitig zueinander und ließen dann die Schultern noch weiter hängen.

% Their last relevant memory was of Flume refusing to help them, though they couldn’t remember \emph{what} they’d asked him to do…
Das letzte woran sie sich erinnern konnten, war Flume, der sich weigerte ihnen zu helfen, doch sie konnten sich nicht erinnern, \emph{worum} sie ihn gebeten hatten…

% …but they must have looked elsewhere and found \emph{someone} to help them do \emph{something} illegal, or they wouldn’t have agreed to be Obliviated afterwards.
… doch sie mussten sich anderswo umgehört und \emph{irgendjemanden} gefunden haben, der ihnen bei \emph{irgendwas} illegalem geholfen hatte, sonst hätten sie nicht zugestimmt, dass man hinterher ihre Erinnerung löschte.

% How had they \emph{possibly} been able to get all that done on just forty Galleons?
Wie \emph{hatten} sie bloß all das mit nur vierzig Galleonen schaffen können?

% At first they’d worried that they’d forged evidence so good that Harry actually \emph{would} end up married to Ginny…but they’d thought of that too, it seemed. The Wizengamot proceedings had been tampered with \emph{again} to put them back the way they’d been originally, the fake betrothal contract had vanished from its dragon-guarded vault in Gringotts, and so on. It was pretty scary, actually. Most people now thought the \emph{Daily Prophet} had just made the whole thing up for unguessable reasons, and the \emph{Quibbler} had helpfully twisted the knife deeper with the next day’s headline, “HARRY POTTER SECRETLY BETROTHED TO LUNA LOVEGOOD”.
Zunächst waren sie besorgt, sie hätten so gute Beweise gefälscht, dass Harry am Ende \emph{tatsächlich} Ginny würde heiraten müssen… doch daran hatten sie, wie es schien, auch gedacht. Die Verhandlungen des Zaubergamots waren \emph{noch einmal} manipuliert worden, um sie wieder in den ursprünglichen Zustand zurückzuversetzen, der gefälschte Verlobungs-Vertrag war aus seinem von Drachen bewachten Verlies in Gringotts verschwunden und so weiter. Ehrlich gesagt, war es ziemlich beängstigend. Die meisten Leute glaubten jetzt, der \emph{Tagesprophet} habe sich die ganze Sache aus unerfindlichen Gründen ausgedacht und der \emph{Klitterer} hatte das Messer hilfreicherweise noch tiefer in die Wunde gebohrt, mit der Schlagzeile des nächsten Tages, HARRY POTTER HEIMLICH VERLOBT MIT LUNA LOVEGOOD.

% Whoever they’d hired would tell them after the statute of limitations expired, they desperately hoped. But meanwhile it was awful, they’d pulled their greatest prank ever, maybe the greatest prank in the history of pranking, and they \emph{couldn’t remember how.} It was crazy, they’d been able to think of a way the \emph{first} time, so why couldn’t they see it now after \emph{knowing} everything they’d done?
Wen immer sie auch angeheuert hatten, sie hofften verzweifelt, er würde es ihnen verraten, nachdem die Verjährungsfrist um war. Doch in der Zwischenzeit war es entsetzlich, sie hatten den großartigsten Streich aller Zeiten abgezogen, vielleicht den größten Streich in der Geschichte des Streichespielens und sie \emph{konnten sich nicht erinnern, wie.} Es war wie verhext, sie hatten sich doch beim \emph{ersten} mal etwas einfallen lassen können, warum also konnten sie es jetzt nicht erkennen, nachdem sie von alldem \emph{wussten}, was sie getan hatten?

% Their only consolation was that Harry didn’t know they didn’t know.
Ihr einziger Trost war, dass Harry nicht wusste, dass sie es nicht wussten.

% Not even Mum had questioned them about it, despite the obvious Weasley connection. Whatever had been done, it was far out of the reach of any Hogwarts student…except possibly \emph{one}, who, if certain rumours were true, might have done it by snapping his fingers. \emph{Harry} had been questioned under Veritaserum, he’d told them…with Dumbledore present and giving the Aurors scary looks. The Aurors had asked just enough to determine that Harry hadn’t pulled the prank himself or disappeared anyone, and then they got the heck out of Hogwarts.
Nicht einmal Mum hatte sie dazu befragt, trotz der offensichtlichen Verbindung zu den Weasleys. Was immer getan worden war, es lag weit außer Reichweite irgendeines Hogwarts-Schülers… außer \emph{einem} vielleicht, der es, wenn bestimmte Gerüchte stimmten, getan haben könnte, indem er mit den Fingern schnippte. \emph{Harry} war unter Veritaserum befragt worden, er hatte es ihnen erzählt… in Anwesenheit von Dumbledore, der den Auroren einschüchternde Blicke zuwarf. Die Auroren hatten gerade genug Fragen gestellt, um sicherzugehen, dass Harry den Streich nicht selbst durchgezogen oder irgendjemanden hatte verschwinden lassen und dann gemacht, dass sie aus Hogwarts herauskamen.

% Fred and George had wondered whether to feel insulted about Harry Potter being questioned by the Aurors for \emph{their} prank, but the look on \emph{Harry’s} face, probably for exactly the same reason, made everything worth it.
Fred und George hatten sich gefragt, ob sie beleidigt sein sollten, dass Harry Potter von den Auroren für \emph{ihren} Streich befragt wurde, doch der Ausdruck auf \emph{Harrys} Gesicht, wahrscheinlich aus dem selben Grund, machte alles wett.

% Unsurprisingly, Rita Skeeter and the editor of the \emph{Daily Prophet} had both vanished and were probably in another country by now. They \emph{would’ve} liked to be able to tell their family about that part. Dad would have congratulated them, they thought, after Mum had finished killing them and Ginny had burned the remains.
Wenig überraschend, waren Rita Kimmkorn und der Redakteur des \emph{Tagespropheten} beide verschwunden und mittlerweile wahrscheinlich außer Landes. Von diesem Teil \emph{hätten} sie ihrer Familie gern erzählt. Dad hätte ihnen, so glaubten sie, gratuliert, nachdem Mum damit fertig war, sie umzubringen und Ginny ihre Überreste verbrannt hatte.

% But everything was still all right, they’d tell Dad some day, and meanwhile…
Doch es war trotzdem in Ordnung, sie würden es Dad eines Tages erzählen und in der Zwischenzeit…

% …meanwhile Dumbledore had happened to sneeze while passing them in the hallway, and a small package had accidentally dropped out of his pockets, and inside had been two matched ward-breaker’s monocles of \emph{incredible} quality. The Weasley twins had tested their new monocles on the “forbidden” third-floor corridor, making a quick trip to the magic mirror and back, and they hadn’t been able to see \emph{all} the detection webs clearly, but the monocles had shown a \emph{lot} more than they’d seen the first time.
… in der Zwischenzeit hatte Dumbledore, während er im Flur an ihnen vorbeiging, geniest und dabei aus Versehen ein kleines Päckchen aus seiner Tasche fallen lassen und darin befunden hatten sich zwei identische Fluchbrecher-Monokel von \emph{unglaublicher} Qualität. Die Weasley-Zwillinge hatten ihre neuen Monokel am „verbotenen“ Korridor im dritten Stock ausprobiert, einen kleinen Trip zum magischen Spiegel und zurück und sie hatten nicht \emph{alle} Sicherheitsvorkehrungen klar erkennen können, doch die Monokel hatten \emph{viel} mehr gezeigt als sie beim ersten mal gesehen hatten.

% Of course they would have to be very careful never to get caught with the monocles in their possession, or they would end up in the Headmaster’s office getting a stern lecture and maybe even threats of expulsion.
Natürlich würden sie sehr vorsichtig sein müssen, sich niemals mit den Monokeln in ihrem Besitz erwischen zu lassen oder sie würden im Büro des Schulleiters enden und sich eine strenge Gardinenpredigt anhören müssen und vielleicht sogar mit Schulverweis bedroht.

% It was good to know that not everyone who got Sorted into Gryffindor grew up to be Professor McGonagall.
Es war gut zu wissen, dass nicht jeder, der nach Gryffindor sortiert wurde, zu Professor McGonagall heran wuchs.

\later

% Harry was in a white room, windowless, featureless, sitting before a desk, facing an expressionless man in formal robes of solid black.
Harry befand sich in einem weißen Raum, fensterlos, ohne auffällige Merkmale und saß vor einem Schreibtisch, gegenüber einem ausdruckslosen Mann im formellen, tiefschwarzen Umhang.

% The room was screened against detection, and the man had performed exactly twenty-seven spells before saying so much as “Hello, Mr~Potter.”
Der Raum war abgeschirmt und der Mann hatte genau siebenundzwanzig Zauber ausgeführt, bevor er auch nur sagte „Hallo, Mr~Potter.“

% It was oddly appropriate that the man in black was about to try reading Harry’s mind.
Es schien seltsam angemessen, dass der Mann in schwarz versuchen würde, in Harrys Geist zu lesen.

% “Prepare yourself,” the man said tonelessly.
„Bereiten Sie sich vor,“ sagte der Mann tonlos.

% A human mind, Harry’s Occlumency book had said, was only exposed to a Legilimens along certain \emph{surfaces}. If you failed to defend your surfaces, the Legilimens would go \emph{through} and be able to access any part of you which their own mind was able to comprehend…
Ein menschlicher Geist, hatte Harrys Okklumentik-Buch besagt, lag einem Legilimentor nur entlang bestimmter \emph{Oberflächen} offen. Wenn man seine Oberflächen nicht schützen konnte, würde der Legilimentor \emph{hindurch} gehen und auf jeden Teil des eigenen Geistes zugreifen können, den zu verstehen er in der Lage war…

% …which tended not to be much. Human minds, it seemed, were hard for humans to understand on any level but the shallowest. Harry had wondered if knowing lots of cognitive science could make him an incredibly powerful Legilimens, but repeated experience had \emph{finally} driven into him the lesson that he needed to get a little less excited in his anticipations about this sort of thing. It wasn’t as if any cognitive scientist understood humans well enough to make one.
… was tendenziell nicht sehr viel war. Der menschliche Geist, so schien es, war für Menschen auf mehr als der oberflächlichsten Stufe schwer zu begreifen. Harry hatte sich gefragt, ob eine Menge über kognitive Wissenschaft zu wissen, ihn zu einem unglaublich mächtigen Legilimentor machen würde, doch wiederholte Erfahrung hatte ihm \emph{schlussendlich} die Lektion eingeprügelt, in solchen Angelegenheiten nicht allzu erwartungsvoll zu sein. Es war auch nicht so, als verstünde irgendein Geisteswissenschaftler Menschen gut genug, um einen zu machen.

% To learn the counter, Occlumency, the first step was to imagine yourself to be a different person, pretending it as thoroughly as you could, immersing yourself entirely in that alternate persona. You wouldn’t always have to do that, but in the beginning, it was how you learned where your surfaces were. The Legilimens would try to read you, and you would feel it happening if you paid close enough attention, you would sense them trying to enter. And your job was to make sure that they always touched your imaginary persona and not the real one.
Um die Abwehr, Okklumentik, zu erlernen, war der erste Schritt, sich selbst in seiner Vorstellung als eine andere Person zu sehen, es so konsequent vorzugeben, wie nur möglich, sich selbst vollkommen in diese alternative Persönlichkeit zu versenken. Man würde das nicht immer tun müssen, doch zu Beginn, lernte man auf diese Weise, wo die eigenen Oberflächen lagen. Der Legilimentor würde einen zu lesen versuchen und man würde spüren wie es geschah, wenn man genau genug darauf achtete, würde man den Versuch seines Eindringens erkennen. Und die eigene Aufgabe war es, dafür zu sorgen, dass er immer mit der eigenen imaginären Persönlichkeit in Berührung kam und nicht mit der wirklichen.

% When you were good enough at that, you could imagine being a very \emph{simple} sort of person, pretend to be a rock, and make a habit of leaving the pretence in place where all your surfaces were. That was a standard Occlumency barrier. Pretending to be a rock was hard to learn, but easy to do afterwards, and the exposed surface of a mind was much shallower than its interior, so with enough practice you could keep it up as a background habit.
Wenn man gut genug darin war, konnte man sich vorstellen, eine sehr \emph{einfache} Person zu sein, etwa ein Stein und es sich zur Gewohnheit machen, diese Vorgabe anstelle all seiner Oberflächen zu belassen. Das war eine Standard-Okklumentik-Barriere. Vorzugeben, ein Stein zu sein, war schwer zu lernen, doch im Nachhinein einfach auszuführen und die frei liegende Oberfläche eines Geistes war viel flacher als das Innere, mit genug Übung konnte man sie also als gewohnheitsmäßig im Hintergrund aufrechterhalten.

% Or if you were a \emph{perfect Occlumens}, you could race \emph{ahead} of any probes, answering queries as fast as they were asked, so that the Legilimens would enter through your surfaces and see a mind indistinguishable from whoever you were pretending to be.
Oder, wenn man ein \emph{perfekter Okklumentiker} war, konnte man jedem Eindringen \emph{voraus}eilen, die Anfragen so schnell beantworten, wie sie gestellt wurden, so dass der Legilimentor durch die Oberflächen stoßen und einen Geist betrachten würde, der ununterscheidbar war, von dem desjenigen, wer immer man zu sein vorgab.

% Even the best Legilimens could be fooled that way. If a perfect Occlumens claimed they were dropping their Occlumency barriers, there was no way to know if they were lying. Worse, you might not know you were dealing with a perfect Occlumens. They were rare, but the fact that they existed meant you couldn’t trust Legilimency on \emph{anyone.}
Selbst der beste Legilimentor konnte so getäuscht werden. Wenn ein perfekter Okklumentiker behauptete, er ließe seine Okklumentik-Barrieren fallen, konnte man unmöglich wissen, ob er log. Oder schlimmer noch, man mochte gar nicht wissen, dass man es mit einem perfekten Okklumentiker zu tun hatte. Sie waren selten, doch die Tatsache ihrer Existenz bedeutete, dass Legilimentik bei \emph{niemandem} verlässlich war.

% It was a sad commentary on how little human beings understood each other, how little any wizard comprehended the depths lying beneath the mind’s surface, that you could fool the best human telepaths by pretending to be someone else.
Es war traurig, was es darüber aussagte, wie wenig menschliche Wesen einander verstanden, wie wenig ein Zauberer von den unterhalb der geistigen Oberfläche liegenden Tiefen begriff, dass man die besten menschlichen Telepathen täuschen konnte, indem man vorgab, jemand anders zu sein.

% But then human beings only understood each other in the first place by pretending. You didn’t make predictions about people by modelling the hundred trillion synapses in their brain as separate objects. Ask the best social manipulator on Earth to build you an Artificial Intelligence from scratch, and they’d just give you a dumb look. You predicted people by telling \emph{your} brain to act like theirs. You \emph{put yourself in their place}. If you wanted to know what an angry person would do, you activated your own brain’s anger circuitry, and whatever that circuitry output, that was your prediction. What did the neural circuitry for anger actually look like inside? Who knew? The best social manipulator on Earth might not know what neurons \emph{were}, and neither might the best Legilimens.
Doch dann wieder verstanden Menschen einander überhaupt nur, indem sie etwas vorgaben. Man machte keine Vorhersagen über Menschen, indem man sich die Billionen von Synapsen als einzelne Objekte ausmalte. Man bitte den besten Manipulationskünstler auf Erden, einem eine künstliche Intelligenz zu entwerfen und er würde einen nur verständnislos anglotzen. Man sagte Menschen vorher, indem man das \emph{eigene} Gehirn anwies, sich wie ihres zu verhalten. Man \emph{versetzte sich selbst an ihre Stelle.} Wenn man wissen wollte, was eine zornige Person tun würde, aktivierte man die Bereiche für Zorn im eigenen Gehirn und je nach dem was sie ausspuckten, fiel die Vorhersage aus. Wie funktionierten die Gehirnbereiche für Zorn im Innersten? Wer wusste das schon? Der beste Manipulationskünstler auf Erden mochte gar nicht wissen, was Neuronen \emph{waren} und ebenso wenig der beste Legilimentor.

% Anything a Legilimens could \emph{understand}, an Occlumens could \emph{pretend} to be. It was the same trick either way—probably implemented by the same neural circuitry in both cases, a single set of control circuits for reconfiguring your own brain to act as a model of someone else’s.
Alles was ein Legilimentor \emph{verstehen} konnte, konnte ein Okklumentiker \emph{vorgeben} zu sein. Es war in jedem Fall der selbe Trick—wahrscheinlich in beiden Fällen ausgeführt von den selben neuronalen Schaltkreisen, eine einzige Gruppe von Kontrollschaltkreisen für die Rekonfiguration des Gehirns, damit es als Modell für das eines anderen agierte.

% And so the race between telepathic offense and telepathic defence had been a decisive win for defence. Otherwise the entire magical world, maybe even the whole Earth, would have been a very different place…
Und so war das Rennen zwischen telepathischem Angriff und telepathischer Verteidigung ein entschiedener Sieg für die Verteidigung. Ansonsten wäre die gesamte magische Welt, vielleicht sogar die ganze Erde, ein sehr andersartiger Ort gewesen…

% Harry took a deep breath, and concentrated. There was a slight smile on his face.
Harry atmete tief ein und konzentrierte sich. Ein dünnes Lächeln lag auf seinem Gesicht.

% For \emph{once,} just \emph{once,} Harry hadn’t been short-changed in the mysterious powers department.
\emph{Einmal}, nur \emph{ein einziges Mal}, war Harry, was mysteriöse Kräfte betraf, nicht enttäuscht worden.

% After almost a month of work, and more on a whim than any real hunch, Harry had decided to make himself coldly angry and then try the book’s Occlumency exercises again. At that point he’d mostly given up hope on that sort of thing, but it had still seemed worth a quick try—
Nach fast einem Monat Arbeit und mehr aus einer Laune heraus als aufgrund eines tatsächlichen Verdachts, hatte Harry entschieden, sich nachdem er absichtlich kalt und zornig wurde, noch einmal an den Übungen des Okklumentik-Buches zu versuchen. An jenem Punkt hatte er die Hoffnung, was solche Sachen betraf, schon fast aufgegeben, doch es schien trotzdem einen schnellen Versuch wert—

% He’d run through all the book’s hardest exercises in two hours, and the next day he’d gone and told Professor Quirrell he was ready.
Er hatte alle der schwersten Übungen des Buches in zwei Stunden durchgespielt und am nächsten Tag hatte er Professor Quirrell mitgeteilt, er sei bereit.

% His dark side, it had turned out, was very, \emph{very} good at pretending to be other people.
Seine dunkle Seite, so hatte sich herausgestellt, war sehr, \emph{sehr} gut darin, vorzugeben, jemand anders zu sein.

% Harry thought of his standard trigger, from the first time he’d gone over entirely to his dark side…
Harry dachte an seinen Standard-Auslöser, das erste mal als er gänzlich auf seine dunkle Seite hinüber gewechselt war…

% \emph{Severus paused, looking quite pleased with himself. “And that will be…five points? No, let us make it an even ten points from Ravenclaw for backchat.”}
\emph{Severus hielt inne, sah sehr selbstzufrieden aus. „Und das wären… fünf Punkte? Nein, machen wir lieber zehn Punkte von Ravenclaw daraus, für Widerworte.}

% Harry’s smile grew chillier, and he regarded the black-robed man who thought he was going to read Harry’s mind.
Harrys Lächeln wurde kühler und er betrachtete den Mann im schwarzen Umhang, der glaubte, er würde gleich Harrys Geist lesen.

% And then Harry turned into someone else entirely, someone who had seemed appropriate to the occasion.
Und dann wurde Harry zu jemand vollkommen anderem, jemandem der ihm für diesen Anlass angemessen erschienen war.

% …in a white room, windowless, featureless, sitting before a desk, facing an expressionless man in formal robes of solid black.
… in einem weißen Raum, fensterlos, ohne auffällige Merkmale und saß vor einem Schreibtisch, gegenüber einem ausdruckslosen Mann im formellen, tiefschwarzen Umhang.

% Kimball Kinnison regarded the black-robed man who thought he was going to read the mind of a Second-Stage Lensman of the Galactic Patrol.
Kimball Kinnison betrachtete den Mann im schwarzen Umhang, der glaubte, er würde gleich den Geist eines Lensman der Galaktischen Patrouille des zweiten Imperiums lesen.

% To say that Kimball Kinnison was confident of the outcome would be an understatement. He had been trained by Mentor of Arisia, the most powerful mind known to this or any other universe, and the mere wizard sitting across from him would see precisely what the Gray Lensman wanted him to see…
Zu sagen, dass Kimball Kinnison zuversichtlich war, was den Ausgang dessen betraf, wäre eine Untertreibung gewesen. Er war trainiert worden von Mentor von Arisia, dem mächtigsten Geist dieses oder jedes anderen Universums und der bloße Zauberer, der ihm gegenüber saß, würde genau das sehen, was der Graue Herrscher ihn sehen lassen wollte…

% …the mind of the boy he was currently disguised as, an innocent child named Harry Potter.
…den Geist des Jungen, als der er sich tarnte, ein unschuldiges Kind namens Harry Potter.

% “I’m ready,” said Kimball Kinnison in nervous tones that were exactly appropriate for an eleven-year-old boy.
„Ich bin bereit,“ sagte Kimball Kinnison in nervösem Tonfall, der genau angemessen war für einen elfjährigen Jungen.

% “\emph{Legilimens,}” said the black-robed wizard.
„\emph{Legilimens,}“ sagte der Zauberer im schwarzen Umhang.

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% The black-robed wizard blinked, as if he’d seen something so shocking that it had been enough to make even \emph{his} eyelids move. His voice wasn’t quite toneless as he said, “The Boy-Who-Lived has a \emph{mysterious dark side?}”
Der Zauberer im schwarzen Umhang blinzelte, als habe er etwas so schockierendes gesehen, dass es sogar ausgereicht hatte, \emph{seine} Augenlider zum Zucken zu bringen. Seine Stimme war nicht mehr ganz so tonlos als er sagte, „Der Junge-der-überlebt-hat hat eine \emph{mysteriöse dunkle Seite?}“

% The heat slowly crept up into Harry’s cheeks.
Die Hitze kroch Harry langsam in die Wangen.

% “Well,” the man said. His face had now settled back into perfect calm. “Excuse me. Mr~Potter, it is good to know your advantages, but that is not the same as being wildly overconfident in them. You may indeed be able to learn Occlumency at eleven years of age. This astounds me. I had thought Mr~Dumbledore was pretending to be insane again. Your dissociative talent is so strong that I am surprised to find no other signs of childhood abuse, and you may become a perfect Occlumens in time. But there is a considerable difference between that and expecting to put up a successful Occlumency barrier on your first attempt. That is merely ridiculous. Did you feel anything as I read your mind?”
„Nun,“ sagte der Mann. Sein Gesicht nun wieder völlig gesetzt. „Verzeihen Sie. Mr~Potter, es ist gut ihre Stärken zu kennen, doch das ist nicht dasselbe, wie allzu sehr auf sie zu vertrauen. Sie mögen in der Tat imstande sein, die Okklumentik bereits im Alter von elf Jahren zu erlernen. Das erstaunt mich. Ich hatte geglaubt, Mr~Dumbledore gäbe wieder einmal vor, verrückt zu sein. Ihr dissoziatives Talent ist so groß, dass ich überrascht bin, keine anderen Anzeichen von Kindesmissbrauch vorzufinden und Sie könnten beizeiten ein perfekter Okklumentiker werden. Doch es besteht ein erheblicher Unterschied dazu, zu erwarten, bei Ihrem ersten Versuch eine erfolgreiche Okklumentik-Barriere errichten zu können. Das ist einfach nur lächerlich. Haben Sie irgendetwas gespürt als ich Ihren Geist las?“

% Harry shook his head, now blushing furiously.
Harry schüttelte den Kopf, wurde nun rot vor Zorn.

% “Then pay closer attention next time. The goal is not to create a perfect image on your first day of lessons. The goal is to learn where your surfaces are. Prepare yourself.”
„Dann passen Sie beim nächsten mal besser auf. Das Ziel ist nicht, an ihrem ersten Unterrichtstag ein perfektes Bild zu erschaffen. Das Ziel ist, zu lernen, wo Ihre Oberflächen liegen. Bereiten Sie sich vor.“

% Harry tried to pretend to be Kimball Kinnison again, tried to pay more attention, but his thoughts were a little scattered and he was suddenly aware of all the things he shouldn’t be thinking about…
Harry versuchte wieder vorzugeben Kimball Kinnison zu sein, versuchte sich stärker zu konzentrieren, doch seine Gedanken waren leicht zerstreut und er war sich plötzlich all der Dinge nur allzu bewusst, an die er nicht denken sollte…

% Oh, this was going to suck.
Oh, würde das ätzend.

% Harry gritted his teeth. At least the instructor would be Obliviated afterwards.
Harry biss die Zähne zusammen. Zumindest würde die Erinnerung des Ausbilders hinterher gelöscht.

% “\emph{Legilimens.}”
„Legilimens.“

% There was a pause—
Es gab eine Pause—

\later

% …in a white room, windowless, featureless, sitting before a desk, facing an expressionless man in formal robes of solid black.
… in einem weißen Raum, fensterlos, ohne auffällige Merkmale und saß vor einem Schreibtisch, gegenüber einem ausdruckslosen Mann im formellen, tiefschwarzen Umhang.

% It was their fourth day, on a Sunday evening. When you paid this much, you got your sessions any darned time you wanted, never mind the concept of weekends.
Es war ihr vierter Tag, am Sonntagabend. Wenn man so viel bezahlte, bekam man seine Sitzungen zu jeder verdammten Zeit, die man wollte, das Konzept von Wochenenden spielte keine Rolle.

% “Hello, Mr~Potter,” the telepath said tonelessly, having cast the full suite of privacy spells.
„Hallo, Mr~Potter,“ sagte der Telepath tonlos, nachdem er die volle Garnitur von Privatsphäre-Zaubern gewirkt hatte.

% “Hello, Mr~Bester,” Harry said wearily. “Let’s just get the initial shock out of the way, shall we?”
„Hallo, Mr~Bester,“ sagte Harry erschöpft. „Wollen wir den anfänglichen Schock gleich hinter uns bringen?“

% “You managed to surprise me?” the man said, now sounding slightly interested. “Well then.” He pointed his wand and stared into Harry’s eyes. “\emph{Legilimens.}”
„Sie konnten mich überraschen?“ sagte der Mann, klang nun leicht interessiert. „Nun denn.“ Er deutete mit dem Zauberstab und starrte Harry in die Augen. „\emph{Legilimens.}“

% There was a pause, and then the black-robed wizard jerked as if someone had touched him with a cattle prod.
Es gab eine Pause, dann zuckte der Zauberer im schwarzen Umhang zurück, als habe ihn jemand mit einem Viehtreiber berührt.

% “The Dark Lord is \emph{alive?}” he choked. His eyes were suddenly wild. “\emph{Dumbledore turns himself invisible and sneaks into girls’ dorms?}”
„Der Dunkle Lord ist \emph{am Leben?}“ stieß er erstickt hervor. Seine Augen blickten plötzlich wild umher. „\emph{Dumbledore macht sich unsichtbar und schleicht sich in Mädchen-Schlafsäle?}“

% Harry sighed and looked down at his watch. In about another three seconds…
Harry seufzte und blickte auf seine Armbanduhr. In etwa drei Sekunden…

% “So,” the man said. He hadn’t quite recovered his tonelessness. “You genuinely believe you’re going to discover the secret rules of magic and become all-powerful.”
„Also,“ sagte der Mann und hatte seine Tonlosigkeit noch nicht ganz zurück erlangt. „Sie glauben wirklich, Sie werden die geheimen Gesetze der Magie entdecken und allmächtig werden.“

% “That’s right,” Harry said evenly, still looking at his watch. “I’m \emph{that} overconfident.”
„Das stimmt,“ sagte Harry gleichgültig, noch immer auf seine Uhr blickend. „\emph{So} vermessen bin ich.“

% “I wonder. It seems the Sorting Hat thinks you’ll be the next Dark Lord.”
„Ich staune. Es scheint, der Sprechende Hut glaubt, sie werden der nächste Dunkle Lord werden.“

% “And \emph{you} know I’m trying pretty hard \emph{not} to be, and you saw that we already had a long discussion about whether you were willing to teach me Occlumency, and in the end you decided to do it, so can we just get this over with?”
„Und \emph{Sie} wissen, ich gebe mir alle Mühe, es \emph{nicht} zu sein und Sie sahen, dass wir bereits eine lange Diskussion darüber hatten, ob Sie mir Okklumentik beibringen wollen und Sie am Ende entschieden haben, es zu tun, also können wir einfach weitermachen?“

% “All right,” said the man exactly six seconds later, same as last time. “Prepare yourself.” He paused, and then said, his voice rather wistful, “Though I \emph{do} wish I could remember that trick with the gold and silver.”
„In Ordnung,“ sagte der Mann exakt sechs Sekunden später, genau wie beim letzten mal. „Bereiten Sie sich vor.“ Er hielt inne und sagte dann, mit ziemlich wehmütiger Stimme, „Obwohl ich \emph{wünschte}, ich könnte mich an den Trick mit dem Gold und Silber erinnern.“

% Harry was finding himself very disturbed by how reproducible human thoughts were when you reset people back to the same initial conditions and exposed them to the same stimuli. It was dispelling illusions that a good reductionist wasn’t supposed to have in the first place.
Harry fand es sehr verstörend, wie reproduzierbar menschliche Gedanken waren, wenn man Leute in die gleichen Anfangsbedingungen zurückversetzte und sie den selben Reizen aussetzte. Es entzauberte Illusionen, die man als guter Reduktionist überhaupt nicht erst hätte haben sollen.

\later

% Harry was in a rather bad mood as he stomped out of his Herbology class the next Monday morning.
Harry war in reichlich schlechter Laune als er am nächsten Montagmorgen aus seinem Kräuterkunde-Unterricht stampfte.

% Hermione was seething alongside him.
Hermine schäumte neben ihm her.

% The other children were still inside, a bit slow to assemble their things because they were gibbering excitedly to each other about Ravenclaw winning the year’s second Quidditch match.
Die anderen Kinder waren noch drinnen, sammelten etwas langsam ihre Sachen zusammen, weil sie aufgeregt darüber brabbelten, dass Ravenclaw das zweite Quidditch-Spiel des Jahres gewonnen hatte.

% It seemed that last night after dinner, a girl had flown around on a broomstick for thirty minutes and then caught some sort of giant mosquito. There were other facts about what had happened during this match, but they were irrelevant.
Wie es aussah, war letzte Nacht nach dem Abendessen ein Mädchen dreißig Minuten lang auf einem Besenstiel herum geflogen und hatte dann eine Art riesigen Moskito gefangen. Es gab noch andere Fakten über das, was während des Spiels passiert war, doch sie waren irrelevant.

% Harry had missed this exciting sports event due to his Occlumency lesson, and also having a life.
Harry hatte dieses aufregende sportliche Ereignis wegen seiner Okklumentik-Stunden verpasst und weil er außerdem ein Leben hatte.

% He had then avoided all conversations in the Ravenclaw dorm, weren’t Quieting Charms and magical trunks wonderful. He had eaten breakfast at the Gryffindor table.
Er war daraufhin allen Unterhaltungen im Ravenclaw-Schlafsaal aus dem Weg gegangen, waren Stillezauber und magische Koffer nicht wunderbar. Gefrühstückt hatte er am Gryffindor-Tisch.

% But Harry couldn’t avoid Herbology, and the Ravenclaws had talked about it before class, and after class, and \emph{during class,} until Harry had looked up from the baby furcot whose diaper he was changing, and announced loudly that some of them were trying to learn about \emph{plants} and Snitches didn’t grow on anything so could they all \emph{please} shut up about Quidditch. Everyone else present had given him shocked looks, except Hermione, who’d looked like she wanted to applaud, and Professor Sprout, who had awarded him a point for Ravenclaw.
Doch Kräuterkunde konnte Harry nicht vermeiden und die Ravenclaws hatten vor dem Unterricht und nach dem Unterricht und \emph{während dem} \emph{Unterricht} darüber geredet, bis Harry von dem Baby-Pelziger, dessen Windel er gerade wechselte, aufblickte und laut verkündete, einige von ihnen versuchten etwas über \emph{Pflanzen} zu lernen und Schnatze wuchsen an überhaupt nichts, also könnten sie \emph{bitte} aufhören über Quidditch zu reden. Alle anderen hatten ihm schockierte Blicke zugeworfen, außer Hermine, die gewirkt hatte, als wolle sie applaudieren und Professor Sprout, die ihm einen Punkt für Ravenclaw verliehen hatte.%
\translatorsnote{Ein Pelziger (engl.: Furcot) ist ein grünes, pelziges Wesen mit sechs Gliedmaßen aus dem Homanx-Commonwealth-Universum von Alan Dean Foster, trat zuerst im Roman Die denkenden Wälder auf und lebt dort in einer außerirdischen Dschungelwelt mit 3–4 Meilen hohen Bäumen meist als lebenslanger Begleiter eines Menschen.}

% \emph{A} point for Ravenclaw.
\emph{Einen} Punkt für Ravenclaw.

% \emph{One} point.
\emph{Einen} Punkt.

% The seven idiots on their idiot brooms playing their idiot game had earned \emph{one hundred and ninety points} for Ravenclaw.
Die sieben Idioten auf ihre idiotischen Besen, die ihr idiotisches Spiel spielten, hatten \emph{einhundertneunzig Punkte} für Ravenclaw geholt.

% It seemed that Quidditch scores \emph{added directly onto the House points total.}
Offenbar wurden Quidditch-Ergebnisse \emph{direkt auf die Hauspunkte angerechnet.}

% In other words, catching a golden mosquito was worth 150 House points.
Mit anderen Worten war einen kleinen goldenen Moskito zu fangen 150 Hauspunkte wert.

% Harry couldn’t even \emph{imagine} what he would have to do to earn one hundred and fifty House points.
Harry konnte sich nicht einmal \emph{vorstellen}, was er würde tun müssen, um einhundertfünfzig Hauspunkte zu verdienen.

% Besides, y’know, rescuing \emph{a hundred and fifty Hufflepuffs,} or coming up with \emph{fifteen ideas as good as putting protective shells on time machines,} or inventing \emph{one thousand five hundred creative ways to kill people,} or being Hermione Granger for the \emph{entire year}.
Außer, na ja, \emph{hundertfünfzig Hufflepuffs} zu retten oder sich \emph{fünfzehn Ideen einfallen zu lassen, die so gut waren, wie Zeitmaschinen in Schutzhüllen zu stecken} oder sich \emph{eintausendfünfhundert kreative Arten, Leute umzubringen, auszudenken oder das} \emph{ganze Jahr lang} Hermine Granger zu sein.

% “We should kill them,” Harry said to Hermione, who was walking beside him with an equally offended air.
„Wir sollten sie umbringen,“ sagte Harry zu Hermine, die neben ihm ging mit gleichermaßen zorniger Ausstrahlung.

% “Who?” said Hermione. “The Quidditch team?”
„Wen?“ sagte Hermine, „Die Quidditch-Mannschaft?“

% “I was thinking of everyone involved in any way with Quidditch anywhere, but the Ravenclaw team would be a start, yes.”
„Ich dachte an jeden, der irgendwo, irgendwie, irgendwas mit Quidditch zu tun hat, aber die Ravenclaw-Mannschaft wäre ein guter Anfang, ja.“

% Hermione’s lips were pursed disapprovingly. “You \emph{do} know that killing people is wrong, Harry?”
Hermines Lippen verzogen sich missbilligend. „Du \emph{weißt}, dass Leute umzubringen falsch ist, Harry?“

% “Yes,” Harry said.
„Ja,“ sagte Harry.

% “Okay, just checking,” Hermione said. “Let’s get the Seeker first. I’ve read some Agatha Christie mysteries, do you know how we can get her onto a train?”
„Okay, wollte nur sichergehen,“ sagte Hermine. „Nehmen wir uns zuerst die Sucherin vor. Ich habe ein paar Agatha Christie-Romane gelesen, weißt du, wie wir sie in einen Zug locken können?“

% “Two students plotting murder,” said a dry voice. “How shocking.”
„Zwei Schüler planen ein Mordkomplott,“ sagte eine trockene Stimme. „Wie schockierend.“

% From around a nearby corner strolled a man in lightly spotted robes, his greasy hair falling long and unkempt about his shoulders. Deadly danger seemed to radiate out from him, filling the hallway with improperly mixed potions and accidental falls and people dying in bed of what the Aurors would rule to be natural causes.
Um eine nahe liegende Ecke herum strich ein Mann in leicht beflecktem Umhang, sein öliges Haar fiel lang und ungekämmt über seine Schultern. Tödliche Gefahr schien von ihm auszuströmen, schien den Gang zu fluten mit Vorstellungen von ungeschickt zubereiteten Zaubertränken und versehentlichen Ausrutschern und Leuten, die in ihren Betten starben, an etwas was die Auroren als natürliche Umstände ansehen würden.

% Without thinking about it at all, Harry stepped in front of Hermione.
Ohne auch nur darüber nachzudenken, trat Harry vor Hermine.

% There was an intake of breath from behind him, and then a moment later Hermione brushed past and stepped in front of \emph{him.} “Run, Harry!” she said. “Boys shouldn’t have to be in danger.”
Ein Luftholen erklang hinter ihm und einen Moment später rauschte Hermine an ihm vorbei und trat vor \emph{ihn}. „Lauf, Harry!“ sagte sie. „Jungs sollten sich nicht in Gefahr begeben müssen.“

% Severus Snape smiled mirthlessly. “Amusing. I request a moment of your time, Potter, if you can tear yourself away from your flirtations with Miss~Granger.”
Severus Snape lächelte freudlos. „Amüsant. Ich bitte um einen Augenblick Ihrer Zeit, Potter, wenn Sie sich von Ihren Liebeleien mit Miss~Granger losreißen können.“

% Suddenly there was a very worried look on Hermione’s face. She turned to Harry and opened her mouth, then paused, looking distressed.
Plötzlich lag ein sehr besorgter Ausdruck auf Hermines Gesicht. Sie wandte sich Harry zu und öffnete den Mund, dann hielt sie inne, mit gequältem Blick.

% “Oh, don’t worry, Miss~Granger,” said Severus’s silky voice. “I promise to return your beau unmaimed.” His smile vanished. “Now Potter and I are about to go off and have a private conversation, just by ourselves. I hope it is clear that you are not invited, but just in case, consider that an order from a Hogwarts professor. I’m sure a good little girl like you won’t disobey.”
„Oh, keine Sorge, Miss~Granger,“ sagte Severus glatte Stimme. „Ich verspreche, Ihren Liebsten unversehrt zurückzubringen.“ Sein Lächeln verschwand. „Nun werden Potter und ich verschwinden und uns privat unterhalten, allein. Ich hoffe es ist klar, dass Sie nicht eingeladen sind, doch nur für den Fall, betrachten Sie es als Anordnung eines Professors von Hogwarts. Ich bin sicher, ein gutes kleines Mädchen wie Sie wird nicht ungehorsam sein.“

% And Severus turned and walked back around the corner. “Coming, Potter?” his voice said.
Und Severus drehte sich um und verschwand wieder hinter der Ecke. „Kommen Sie, Potter?“ sagte seine Stimme.

% “Um,” Harry said to Hermione. “Can I just sort of go off and follow him and let \emph{you} work out what I should say to make sure you’re not all worried and offended?”
„Ähm,“ sagte Harry zu Hermine. „Kann ich einfach gehen und ihm folgen und es \emph{du} überlegst dir, was ich sagen sollte, damit du nicht allzu besorgt und gekränkt bist?“

% “No,” Hermione said, her voice trembling.
„Nein,“ sagte Hermine mit zitternder Stimme.

% Severus’s laughter echoed from around the corner.
Severus Gelächter hallte von hinter der Ecke wieder.

% Harry bowed his head. “Sorry,” he said quietly, “really,” and he went off after the Potions Master.
Harry senkte den Kopf. „Tut mir leid,“ sagte er leise, „wirklich,“ und er folgte dem Meister der Zaubertränke nach.

\later

% “So,” Harry said. There were no other sounds now but two pairs of legs, the long and the short, padding across a random stone corridor. The Potions Master was striding quickly but not too fast for Harry to keep up, and insofar as Harry could apply the concept of directionality to Hogwarts, they were moving away from the frequented areas. “What’s this about?”
„Also,“ sagte Harry. Es waren jetzt keine anderen Geräusche zu hören als zwei paar Beine, lang und kurz, die irgendeinen Steinkorridor entlang stapften. Der Meister der Zaubertränke schritt zügig voran, doch nicht zu schnell für Harry, um mitzuhalten und insoweit Harry das Hogwarts eigene Konzept der Direktionalität begriff, entfernten sie sich von den belebten Bereichen. „Worum geht's hier?“

% “I don’t suppose you could explain,” Severus said dryly, “why the two of you were plotting to murder Cho Chang?”
„Ich nehme nicht an, Sie könnten erklären,“ sagte Severus trocken, „wieso Sie zwei planten, Cho Chang zu ermorden?“

% “I don’t suppose \emph{you} could explain,” Harry said dryly, “in your capacity as an official of the Hogwarts school system, why catching a golden mosquito is deemed an academic accomplishment worthy of a hundred and fifty House points?”
„Ich nehme nicht an, \emph{Sie} könnten erklären,“ sagte Harry trocken, „in Ihrer Eigenschaft als offizieller Repräsentant des Hogwarts-Schulsystems, warum einen goldenen Moskito zu fangen als akademische Leistung angesehen wird, die einhundertfünfzig Hauspunkte wert ist?“

% A smile crossed Severus’s lips. “Dear me, and I thought you were supposed to be perceptive. Are you truly so incapable of understanding your classmates, Potter, or do you dislike them too much to try? If Quidditch scores did not count toward the House Cup then none of them would care about House points at all. It would merely be an obscure contest for students like you and Miss~Granger.”
Ein Lächeln strich über Severus Lippen. „Meine Güte und ich nahm an, Sie seien scharfsinnig. Sind Sie wahrhaftig so unfähig, Ihre Klassenkameraden zu verstehen, Potter oder verachten Sie sie zu sehr, um es zu versuchen? Würden Quidditch-Ergebnisse nicht für den Hauspokal zählen, dann würde keiner von ihnen sich überhaupt um die Hauspunkte scheren. Es wäre nur ein obskurer Wettbewerb für Schüler wie Sie und Miss~Granger.“

% It was a shockingly good answer.
Das war eine schockierend gute Antwort.

% And that shock brought Harry’s mind fully awake.
Und dieser Schock weckte Harrys Geist erst richtig auf.

% In retrospect it shouldn’t have been surprising that Severus understood his students, understood them very well indeed.
Im Rückblick hätte es nicht überraschend sein sollen, dass Severus seine Schüler verstand, sie sogar sehr gut verstand.

% He had been reading their minds.
Er hatte ihre Gedanken gelesen.

% And…
Und…

% …the book said that a successful Legilimens was extremely rare, rarer than a perfect Occlumens, because almost no-one had enough mental discipline.
… das Buch hatte gesagt, ein erfolgreicher Legilimentor sei extrem selten, seltener als ein perfekter Okklumentiker, weil fast niemand die erforderliche geistige Disziplin besaß.

% \emph{Mental discipline?}
\emph{Geistige Disziplin?}

% Harry had collected stories about a man who routinely lost his temper in class and blew up at young children.
Harry hatte Geschichten gesammelt über einen Mann, der regelmäßig im Unterricht die Beherrschung verlor und kleinen Kindern gegenüber in die Luft ging.

% …but this same man, when Harry had spoken of the Dark Lord still being alive, had responded instantly and perfectly—reacting in precisely the way that someone completely ignorant would react.
…doch der selbe Mann hatte, als Harry davon sprach, dass der Dunkle Lord noch am Leben war, sofort und perfekt reagiert—exakt so reagiert, wie es jemand tun würde, der vollkommen unwissend war.

% The man stalked about Hogwarts with the air of an assassin, radiating danger…
Der Mann strich durch Hogwarts mit der Aura eines Attentäters, strahlte die Gefahr nur so aus…

% …which was exactly \emph{not} what a real assassin should do. Real assassins should look like meek little accountants until they killed you.
… was exakt das wäre, was ein echter Attentäter \emph{nicht} tun würde. Echte Attentäter sollten wie biedere kleine Buchhalter wirken, bis sie einen töteten.

% He was the Head of House for proud and aristocratic Slytherin, and he wore a robe with spotted stains from bits of potions and ingredients, which two minutes of magic could have removed.
Er war der Hauslehrer des stolzen und aristokratischen Slytherin und er trug einen Umhang, verschmutzt mit Flecken von Zaubertränken und Zutaten, die mit Magie in zwei Minuten entfernt sein könnten.

% Harry noticed that he was confused.
Harry erkannte, dass er verwirrt war.

% And his threat estimate of the \emph{Head of House Slytherin} shot up astronomically.
Und seine Einschätzung der Bedrohung dievom\emph{Hauslehrer von Slytherinausging,} schoss in astronomische Höhen.

% Dumbledore had seemed to think Severus was his, and there’d been nothing to contradict that; the Potions Master had been “scary but not abusive”, as promised. So, Harry had reasoned earlier, this was Fellowship business. If Severus had been planning harm, surely he wouldn’t have come to get Harry in front of Hermione, a witness, when he could have simply waited for some time when Harry was alone…
Dumbledore schien zu denken, Severus gehöre ihm und nichts dem widersprechendes war geschehen; der Meister der Zaubertränke war „Angst einflößend aber nicht missbräuchlich“ gewesen, wie versprochen. Also, hatte Harry zuvor geschlossen, war dies Angelegenheit der Gefährten. Wenn Severus plante, ihm etwas zu leide zu tun, hätte er Harry sicher nicht vor den Augen von Hermine geholt, einer Zeugin, wenn er einfach hätte warten können, bis Harry allein war…

% Harry quietly bit his lip.
Harry biss sich unbemerkt auf die Lippe.

% “I once knew a boy who truly adored Quidditch,” said Severus Snape. “He was an utter pillock. Just as you and I would expect, we two.”
„Ich kannte einmal einen Jungen, der wahrlich in Quidditch vernarrt war,“ sagte Severus Snape. „Er war ein Vollidiot. Genau wie Sie und ich erwarten würden, wir zwei.“

% “What \emph{is} this?” Harry said slowly.
„Worum \emph{geht's} hier?“ sagte Harry langsam.

% “Patience, Potter.”
„Geduld, Potter.“

% Severus turned his head, and then glided with his assassin’s bearing into a nearby opening in the corridor walls, a smaller and narrower hallway leading off.
Severus drehte den Kopf und glitt dann auf seine Attentäter-Art in eine nahe gelegene Öffnung in der Wand des Korridors, die in einen kleineren und schmaleren Flur führte.

% Harry followed him, wondering if it would be smarter to simply run away.
Harry folgte ihm, fragte sich ob es nicht klüger wäre, einfach wegzulaufen.

% They turned and made another turn, and came to a dead end, a simple blank wall. If Hogwarts had actually been built, rather than conjured or summoned or birthed or whatever, Harry would have had some sharp words for the architect about paying people to build hallways that didn’t go anywhere.
Sie bogen ab und noch ein weiteres mal und kamen an eine Sackgasse, nur eine leere Wand. Wenn Hogwarts tatsächlich gebaut, anstatt einfach beschworen oder geboren worden war oder was auch immer, würde Harry ein paar scharfe Worte an den Architekten richten, über das Bauen von Gängen, die nirgendwohin führten.

% “\emph{Quietus,}” said Severus, and a few other things as well.
„\emph{Quietus,}“ sagte Severus und noch ein paar andere Dinge.

% Harry leaned back, folded his arms across his chest, and watched Severus’s face.
Harry lehnte sich zurück, die Arme vor der Brust verschränkt und beobachtete Severus Gesicht.

% “Looking me in the eyes, Potter?” said Severus Snape. “Your Occlumency lessons cannot have progressed far enough for you to block Legilimency. But then perhaps they have progressed far enough for you to detect it. Since I cannot know otherwise, I will not risk trying.” The man smiled thinly. “And the same will hold for Dumbledore, I think. Which is why we are \emph{now} having this little talk.”
„Sie sehen mir in die Augen, Potter?“ sagte Severus Snape. „Ihre Okklumentik-Stunden können nicht weit genug fortgeschritten sein, damit Sie Legilimentik abwehren könnten. Doch vielleicht sind sie fortgeschritten genug, um sie zu entdecken. Da ich nichts gegenteiliges wissen kann, werde ich keinen Versuch riskieren.“ Der Mann lächelte dünn. „Und dasselbe wird für Dumbledore gelten, denke ich. Weshalb wir \emph{jetzt} diese kleine Unterhaltung führen.“

% Harry’s eyes widened involuntarily.
Harrys Augen weiteten sich unwillkürlich.

% “To begin with,” Severus said, eyes glittering, “I should like you to promise not to speak of our conversations to \emph{anyone}. So far as the school is concerned, we are discussing your Potions homework. Whether or not they believe that is unimportant. So far as Dumbledore and McGonagall are concerned, I am violating Draco Malfoy’s confidences in me, and neither of us think it proper to speak further of the particulars.”
„Zu Anfang,“ sagte Severus, mit funkelnden Augen, „sollte ich Ihnen das Versprechen abnehmen, zu \emph{niemandem} über unsere Unterhaltungen zu sprechen. Soweit es die Schule betrifft, diskutieren wir Ihre Hausaufgaben für Zaubertränke. Ob man es für unwichtig hält oder nicht. Soweit es Dumbledore und McGonagall betrifft, verletze ich Draco Malfoys Vertrauen in mich und keiner von uns hält es für angemessen, weiter ins Detail zu gehen.“

% Harry’s brain tried to calculate the ramifications and implications of this and ran out of swap space.
Harrys Hirn versuchte die Tragweite und Implikationen dessen zu berechnen und ihm ging der Arbeitsspeicher aus.

% “Well?” said the Potions Master.
„Nun?“ sagte der Meister der Zaubertränke.

% “All right,” Harry said slowly. It was hard to see how having a conversation and being unable to tell anyone could be more constraining than \emph{not} having it, in which case you \emph{also} couldn’t tell anyone the contents. “I promise.”
„In Ordnung,“ sagte Harry langsam. Es war schwer zu erkennen, wie eine Unterhaltung zu führen und niemandem davon erzählen zu können, einen stärker einschränken konnte, als sie \emph{nicht} zu führen, in welchem Fall man den Inhalt \emph{ebenfalls} nicht preisgeben konnte. „Ich verspreche es.“

% Severus was watching Harry intently. “You said once in the Headmaster’s office that you would not tolerate bullying or abuse. And so I wonder, Harry Potter. Just how much do you resemble your father?”
Severus beobachtete Harry eindringlich. „Sie sagten einst im Büro des Schulleiters, Sie würden keinerlei Mobbing oder Missbrauch dulden. Und so frage ich mich, Harry Potter. Wie sehr ähneln Sie wohl Ihrem Vater?“

% “Unless we’re talking about Michael Verres-Evans,” Harry said, “the answer is that I know very little about James Potter.”
„Insoweit wir hier nicht von Michael Verres-Evans sprechen,“ sagte Harry, „ist die Antwort, dass ich sehr wenig über James Potter weiß.“

% Severus nodded, as though to himself. “There is a fifth-year Slytherin. A boy named Lesath Lestrange. He is being bullied by Gryffindors. I am…constrained, in my ability to deal with such situations. \emph{You} could help him, perhaps. If you wished. I am not asking you for a favour, and will not owe you one. It is simply an opportunity to do as you will.”
Severus nickte, wie zu sich selbst. „Es gibt da einen Slytherin-Fünftklässler. Einen Jungen namens Lesath Lestrange. Er wird von Gryffindors gemobbt. Meine Möglichkeiten, mich mit solchen Situationen zu befassen, sind… begrenzt. \emph{Sie} könnten ihm vielleicht helfen. Wenn Sie es wollten. Ich bitte Sie nicht um einen Gefallen und werde Ihnen auch keinen schuldig sein. Es ist nur eine Gelegenheit, zu tun was Sie wollen.“

% Harry stared at Severus, thinking.
Harry starrte Severus nachdenklich an.

% “Wondering if it’s a trap?” said Severus, a faint smile crossing his lips. “It is not. It \emph{is} a test. Call it curiosity on my part. But Lesath’s troubles are real, as are my own difficulties in intervening.”
„Fragen Sie sich, ob es eine Falle ist?“ sagte Severus, ein schwaches Lächeln strich über seine Lippen. „Ist es nicht. Es \emph{ist} ein Test. Nennen Sie es Neugier meinerseits. Doch Lesaths Probleme sind echt, wie auch meine eigenen Schwierigkeiten zu intervenieren.“

% That was the trouble with other people knowing you were a good guy. Even if you knew they knew, you still couldn’t ignore the bait.
Das war das Problem wenn andere Leute wussten, dass man ein Guter war. Selbst wenn man wusste, dass sie es wussten, konnte man den Köder nicht einfach ignorieren.

% And if his father had protected students from bullies too…it didn’t matter if Harry knew why Severus had told him. It still made him feel warm inside, and proud, and made it impossible to walk away.
Und wenn sein Vater ebenfalls Schüler vor Mobbern beschützt hatte… es spielte keine Rolle, ob Harry wusste, wieso Snape es ihm erzählt hatte. Es gab ihm noch immer ein warmes und stolzes Gefühl im Inneren und machte es ihm unmöglich, sich einfach abzuwenden.

% “Fine,” Harry said. “Tell me about Lesath. Why is he being bullied?”
„Schön,“ sagte Harry. „Erzählen Sie mir von Lesath. Warum wird er gemobbt?“

% Severus’s face lost the faint smile. “You think there are \emph{reasons}, Potter?”
Das schwache Lächeln verschwand von Severus Gesicht. „Sie glauben, es gibt \emph{Gründe}, Potter?“

% “Perhaps not,” Harry said quietly. “But the thought had occurred to me that he might have pushed some unimportant mudblood girl down the stairs.”
„Vielleicht nicht,“ sagte Harry leise. „Doch mir kam der Gedanke, er könnte vielleicht ein unwichtiges Schlammblut-Mädchen die Treppe runter gestoßen haben.“

% “Lesath Lestrange,” Severus said, his voice now cold, “is the son of Bellatrix Black, the most fanatic and evil servant of the Dark Lord. Lesath is the acknowledged bastard of Rabastan Lestrange. Shortly after the Dark Lord’s death, Bellatrix and Rabastan and Rabastan’s brother Rodolphus were captured while torturing Alice and Frank Longbottom. All three are in Azkaban for life. The Longbottoms were driven insane by repeated Cruciatus and remain in St. Mungo’s incurable ward. Is any of that a good reason to bully him, Potter?”
„Lesath Lestrange,“ sagte Severus, nun mit kalter Stimme, „ist der Sohn von Bellatrix Lestrange, der fanatischsten und bösartigsten Dienerin des Dunklen Lords. Lesath ist der anerkannte Bastard von Rabastan Lestrange. Kurz nach dem Tod des Dunklen Lords wurden Bellatrix und Rabastan und Rabastans Bruder Rodolphus gefangen genommen, während sie Alice und Frank Longbottom folterten. Alle drei sind lebenslang in Askaban. Die Longbottoms wurden durch wiederholten Einsatz des Cruciatus-Fluchs in den Wahnsinn getrieben und verbleiben auf der St. Mungo-Station für unheilbar Versehrte. Ist irgendetwas davon ein guter Grund ihn zu mobben, Potter?“

% “It is no reason at all,” Harry said, still quietly. “And Lesath himself has done no wrong that you know?”
„Es ist überhaupt kein Grund,“ sagte Harry, noch immer leise. „Und Lesath selbst hat nichts Falsches getan, von dem Sie wüssten?“

% The faint smile crossed Severus’s lips again. “He is no more a saint than anyone else. But he has pushed no mudblood girls down the stairs, not that I ever heard.”
Das schwache Lächeln zeigte sich erneut auf Severus Lippen. „Er ist nicht mehr ein Heiliger als irgendjemand sonst. Doch er hat keine Schlammblut-Mädchen die Treppe runter gestoßen, nicht soweit ich gehört hätte.“

% “Or saw in his mind,” said Harry.
„Oder in seinem Geist gesehen,“ sagte Harry.

% Severus’s expression was chill. “I did not invade his privacy, Potter. I looked within the Gryffindors, rather. He is simply a convenient target for their little satisfactions.”
Severus Ausdruck war kühl. „Ich habe seine Privatsphäre nicht verletzt, Potter. Viel mehr habe ich in die Gryffindors hinein gesehen. Er ist einfach ein bequemes Ziel für ihre kleinen Genugtuungen.“

% A cold wash of anger ran down Harry’s spine, and he had to remind himself that Severus might not be a trustworthy source of information.
Ein Schwall aus kaltem Zorn lief Harrys Rücken hinab und er musste sich in Erinnerung rufen, dass Severus keine vertrauenswürdige Informationsquelle sein mochte.

% “And you think,” Harry said, “that an intervention by Harry Potter, the Boy-Who-Lived, might prove effective.”
„Und Sie glauben,“ sagte Harry, „dass eine Intervention durch Harry Potter, den Jungen-der-überlebt-hat, sich als effektiv erweisen könnte.“

% “Indeed,” said Severus Snape, and told Harry when and where the Gryffindors were planning their next little game.
„In der Tat,“ sagte Severus Snape und teilte Harry mit, wann und wo die Gryffindors ihr nächstes kleines Spielchen planten.

\later

% There is a main hallway running through the middle of Hogwarts’s second floor on the north-south axis, and near the centre of this hallway there is an opening into a short corridor which goes a dozen paces back before turning at a right angle, making an L-shape, and then goes a dozen paces more before it ends at a bright, wide window, looking out from three stories above upon the light drizzle falling over the east grounds of Hogwarts. Standing by the window you can hear nothing of the main hallway, and no-one in the hallway would hear what went on by the window. If you think there is anything odd about this, you haven’t been in Hogwarts very long.
Es gibt einen Hauptgang, der auf der Nord-Süd-Achse quer durch den zweiten Stock von Hogwarts führt und zur Mitte dieses Ganges hin gibt es eine kleine Öffnung zu einem kurzen Korridor, der ein Dutzend Schritte zurück führt, bis er in einem rechten Winkel zu einer L-Form abknickt und dann ein Dutzend Schritte weiterführt, bevor er an einem hellen, breiten Fenster endet, von dem man drei Geschosse hinab auf den leichten Nieselregen blicken kann, der über den östlichen Ländereien von Hogwarts fällt. Wenn man am Fenster steht, kann man keine Geräusche aus dem Hauptgang hören und niemand im Hauptgang würde bemerken, was am Fenster vor sich ging. Wenn einem daran irgendetwas seltsam vorkam, war man noch nicht sehr lange in Hogwarts.

% Four boys in red-trimmed robes are laughing, and a boy in green-trimmed robes is screaming and grabbing frantically onto the edges of the opened window with his hands, as the four boys make as though to push him out. It’s just a joke, of course, and besides, a fall from that height wouldn’t kill a wizard. All good fun. If you think there is anything odd about this—
Vier Jungen in rot-getrimmten Umhängen lachen und ein Junge im grün-getrimmten Umhang schreit und klammert sich verzweifelt mit den Händen an den Rahmen des geöffneten Fensters, während die vier Jungen so tun, als würden sie ihn hinaus werfen. Es ist, natürlich, nur ein Scherz und außerdem, ein Sturz aus dieser Höhe würde einen Zauberer nicht umbringen. Alles guter, sauberer Spaß. Wenn man irgendwas daran für seltsam hält—

% “\emph{What are you doing?}” says a sixth boy’s voice.
„\emph{Was macht ihr da?}“ sagte die Stimme eines sechsten Jungen.

% The four boys in red-trimmed robes spin around with sudden starts, and the boy in green-trimmed robes frantically pushes himself away from the window and falls to the floor, face streaked with tears.
Die vier Jungen in rot-getrimmten Umhängen wirbeln mit plötzlichem Schrecken herum und der Junge im grün-getrimmten Umhang stößt sich verzweifelt vom Fenster ab und fällt zu Boden, sein Gesicht tränenüberströmt.

% “Oh,” says the most handsome of the boys in red-trimmed robes, sounding relieved, “it’s \emph{you.} Hey, Lessy, you know who this is?”
„Oh,“ sagte der gutaussehendste der Jungen in rot-getrimmten Umhängen und klang erleichtert, „\emph{du} bist es. Hey, Lessy, weißt du, wer das ist?“

% There isn’t any answer from the boy on the floor, who’s trying to get his sniffling under control, and the boy in the red-trimmed robes draws back his leg for a kick—
Es kommt keine Antwort von dem Jungen am Boden, der versucht sein Schniefen unter Kontrolle zu bekommen und ein Junge im rot-getrimmten Umhang zieht seinen Fuß zu einem Tritt zurück—

% “\emph{Stop it!}” shouts the sixth boy.
„\emph{Aufhören!}“ ruft der sechste Junge.

% The boy in the red-trimmed robes wobbles as he aborts the kick. “Um,” he says, “do \emph{you} know who this is?”
Der Junge im rot-getrimmten Umhang gerät ins Schwanken als er seinen Tritt abbricht. „Ähm,“ sagte er, „weißt \emph{du}, wer das ist?“

% The sixth boy’s breathing sounds strange. “Lesath Lestrange,” he says, his breath coming in short pants, “and \emph{he} didn’t do anything to my parents, he was five years old.”
Der Atem des sechsten Jungen klingt merkwürdig. „Lesath Lestrange,“ sagt er, sein Atem geht in kleinen Stößen, „und \emph{er} hat meinen Eltern nichts angetan, er war fünf Jahre alt.“

\later

% Neville Longbottom stared at the four huge fifth-year bullies in front of him, trying very hard to control his trembling.
Neville Longbottom starrte die vier riesigen Fünftklässler-Mobber vor sich an, sehr darum bemüht, sein Zittern unter Kontrolle zu halten.

% He should have just told Harry Potter no.
Er hätte Harry Potter einfach nein sagen sollen.

% “Why are \emph{you} defending him?” said the handsome one, slowly, sounding puzzled with the first hints of offense. “He’s a \emph{Slytherin.} And a \emph{Lestrange.}”
„Warum beschützt \emph{du} ihn?“ sagte der Gutaussehende, langsam, klang verwirrt und zeigte erste Anzeichen von Empörung. „Er ist ein \emph{Slytherin}. Und ein \emph{Lestrange.}“

% “He’s a boy who lost his parents,” said Neville Longbottom. “I know how that is.” He didn’t know where the words had come from. It sounded too cool, like something Harry Potter would say.
„Er ist ein Junge, der seine Eltern verloren hat,“ sagte Neville Longbottom. „Ich weiß, wie das ist.“ Er wusste nicht wo diese Worte hergekommen waren. Es klang zu cool, wie etwas, das Harry Potter sagen würde.

% The trembling went on, though.
Das Zittern jedoch blieb.

% “\emph{Who} do you think you \emph{are?}” said the handsome one, starting to sound angry.
„Was glaubst du, \emph{wer} du \emph{bist?}“ sagte der Gutaussehende und klang langsam zornig.

% \emph{I am Neville, last scion of the Noble and Most Ancient House of Longbottom—}
Ich bin Neville, der letzte Spross des Noblen und Uralten Hauses Longbottom—

% Neville couldn’t say it.
Neville konnte es nicht sagen.

% “I think he’s a \emph{traitor},” said one of the other Gryffindors, and there was a sudden sinking sensation in Neville’s stomach.
„Ich glaube, er ist ein \emph{Verräter},“ sagte einer der anderen Gryffindors und Neville verspürte plötzlich ein flaues Gefühl im Magen.

% He’d known it, he’d just known it. Harry Potter had been wrong after all. Bullies wouldn’t stop only because Neville Longbottom told them to stop.
Er hatte es gewusst, er hatte es einfach gewusst. Harry Potter hatte sich doch geirrt. Mobber hörten nicht auf, nur weil Neville Longbottom es ihnen sagte.

% The handsome one took a step forward, and the three others followed.
Der Gutaussehende trat einen Schritt vor und die anderen drei folgten.

% “So that’s how it is for you,” Neville said, amazed at how steady his voice was. “It doesn’t matter to you if it’s Lesath Lestrange or Neville Longbottom.”
„Solche seid ihr also,“ sagte Neville, verwundert wie fest seine Stimme klang. „Es spielt für euch keine Rolle, ob Lesath Lestrange oder Neville Longbottom.“

% Lesath Lestrange let out a sudden gasp, from where he was lying on the floor.
Lesath Lestrange ließ, von dort wo er auf dem Boden lag, ein plötzliches Keuchen hören.

% “Evil is evil,” snarled the same boy who’d spoken before, “and if you’re friends with evil, you’re evil too.”
„Böse ist böse,“ knurrte der selbe Junge, der zuvor gesprochen hatte, „und wenn du ein Freund des Bösen bist, bist du auch böse.“

% The four took another step forward.
Die vier traten einen weiteren Schritt vor.

% Lesath rose, wobbling, to his feet. His face was grey, and he took a few steps forward, and leaned against the wall, and didn’t say anything. His eyes were fixed on the turn in the hallway, the way out.
Lesath kam, schwankend, auf die Füße. Sein Gesicht war grau und er machte ein paar Schritte nach vorn, lehnte sich gegen die Wand und sagte nichts. Seine Augen klebten an der Biegung des Ganges, seinem Ausweg.

% “Friends,” Neville said. Now his voice was going up a bit in pitch. “Yes, I have friends. One of them is the Boy-Who-Lived.”
„Freunde,“ sagte Neville. Seine Stimme wurde jetzt etwas höher. „Ja, ich habe Freunde. Einer von ihnen ist der Junge-der-überlebt-hat.“

% A couple of the Gryffindors looked suddenly worried. The handsome one didn’t flinch. “Harry Potter isn’t here,” he said, his voice hard, “and if he was, I don’t think he’d like to see a Longbottom defending a Lestrange.”
Ein paar der Gryffindors blickten plötzlich besorgt drein. Der Gutaussehende ließ sich nichts anmerken. „Harry Potter ist nicht hier,“ sagte er mit harter Stimme. „und wenn er es wäre, glaube ich nicht, dass er Gefallen fände an einem Longbottom, der einen Lestrange verteidigt.“

% And the Gryffindors took another long step forward, and behind them, Lesath crept along the wall, waiting for his chance.
Und die Gryffindors traten einen weiteren langen Schritt nach vorn und hinter ihnen schob Lesath sich an der Wand entlang, wartete auf seine Chance.

% Neville swallowed, and raised his right hand with his thumb and forefinger pressed together.
Neville schluckte und hob seine rechte Hand mit zusammengepresstem Daumen und Zeigefinger.

% He shut his eyes, because Harry Potter had made him promise not to peek.
Er schloss die Augen, denn er hatte Harry Potter versprechen müssen, nicht zu linsen.

% If this didn’t work, he was never trusting anyone again.
Wenn das nicht funktionierte, würde er nie wieder irgendwem vertrauen.

% His voice came out surprisingly clear, considering.
Seine Stimme erklang, angesichts der Umstände, überraschend klar.

% “Harry James Potter-Evans-Verres. Harry James Potter-Evans-Verres. Harry James Potter-Evans-Verres. By the debt that you owe me and the power of your true name I summon you, I open the way for you, I call upon you to manifest yourself before me.”
„Harry James Potter-Evans-Verres. Harry James Potter-Evans-Verres. Harry James Potter-Evans-Verres. Bei deiner Schuld mir gegenüber und deinem wahren Namen beschwöre ich dich, ich öffne den Weg für dich, ich rufe dich an, erscheine vor mir.“

% Neville snapped his fingers.
Neville schnippte mit den Fingern.

% And then Neville opened his eyes.
Und dann öffnete Neville die Augen.

% Lesath Lestrange was staring at him.
Lesath Lestrange starrte ihn an.

% The four Gryffindors were staring at him.
Die vier Gryffindors starrten ihn an.

% The handsome one started to chuckle, and that set off the other three.
Der Gutaussehende fing an zu kichern und das erlöste die anderen drei.

% “Was Harry Potter supposed to step around the corner or something?” said the handsome one. “Aw. Looks like you’ve been stood up.”
„Sollte Harry Potter etwa um die Ecke kommen oder so?“ sagte der Gutaussehende. „Oh. Sieht aus, als wärst du geleimt worden.“

% The handsome one took a menacing step forward toward Neville.
Der Gutaussehende machte einen bedrohlichen Schritt auf Neville zu.

% The other three followed in lock-step.
Die anderen drei folgten im Schlepptau.

% “Ahem,” said Harry Potter from behind them, leaning against the wall by the window, in the dead end of the hallway, which nobody could possibly have reached without being seen.
„Ähem,“ sagte Harry Potter hinter ihnen, lehnte an der Mauer neben dem Fenster, am Ende des Ganges, wo unmöglich irgendjemand ungesehen hätte hin gelangen können.

% If watching people scream always felt this good, Neville could sort of understand why people became bullies.
Wenn Leute schreien zu sehen sich immer so gut anfühlte, konnte Neville irgendwie verstehen, warum Leute zu Mobbern wurden.

% Harry Potter stalked forward, placing himself between Lesath Lestrange and the others. He swept his icy gaze across the boys in red-trimmed robes, and then his eyes came to rest on the handsome one, the ringleader. “Mr~Carl Sloper,” said Harry Potter. “I believe I have comprehended this situation fully. If Lesath Lestrange has ever committed a single evil himself, rather than being born to the wrong parents, the fact is not known to \emph{you.} If I am mistaken in this, Mr~Sloper, I suggest you inform me at once.”
Harry Potter schritt voran, stellte sich zwischen Lesath Lestrange und die anderen. Er ließ seinen eisigen Blick über die Jungen in den rot-getrimmten Umhängen schweifen, dann blieben seine Augen auf dem Gutaussehenden ruhen, dem Rädelsführer. „Mr~Carl Sloper,“ sagte Harry Potter. „Ich glaube, ich habe diese Situation zur Gänze verstanden. Wenn Lesath Lestrange selbst auch nur eine einzige böse Tat zu verantworten hat, abgesehen davon, den falschen Eltern geboren worden zu sein, so ist\emph{Ihnen} davon nichts bekannt. Wenn ich mich in diesem Punkt irren sollte, Mr~Sloper, schlage ich vor, Sie unterrichten mich umgehend.“

% Neville saw the fear and awe on the other boys’ faces. He was feeling it himself. Harry had \emph{claimed} it would all be a trick, but how could it be?
Neville sah die Angst und die Ehrfurcht auf den Gesichtern der anderen Jungen. Er fühlte es selbst. Harry hatte \emph{behauptet}, es sei alles ein Trick, doch wie sollte das möglich sein?

% “But he’s a \emph{Lestrange},” said the ringleader.
„Aber er ist ein \emph{Lestrange},“ sagte der Anführer.

% “He’s a boy who \emph{lost his parents},” Harry Potter said, his voice growing even colder.
„Er ist ein Junge, der \emph{seine Eltern verloren hat},“ sagte Harry Potter und seine Stimme wurde noch kälter.

% This time all three of the other Gryffindors flinched.
Diesmal zuckten alle anderen drei Gryffindors zusammen.

% “So,” said Harry Potter. “You saw that Neville didn’t want you tormenting an innocent boy on behalf of the Longbottoms. This failed to move you. If I tell you that the Boy-Who-Lived \emph{also} thinks you are in the wrong, that what you did today was a terrible mistake, does that make a difference?”
„Also,“ sagte Harry Potter. „Ihr habt gesehen, dass Neville nicht wünschte, dass ihr einen unschuldigen Jungen im Namen der Longbottoms quält. Das konnte euch nicht bewegen. Wenn ich euch sagte, dass der Junge-der-überlebt-hat \emph{ebenfalls} denkt, ihr seid im Unrecht, dass euer heutiges Handeln ein furchtbarer Fehler war, macht das einen Unterschied?“

% The ringleader took a step toward Harry.
Der Anführer machte einen Schritt auf Harry zu.

% The others did \emph{not} follow him.
Die anderen folgten ihm \emph{nicht}.

% “Carl,” one of them said, swallowing. “Maybe we should go.”
„Carl,“ sagte einer von ihnen, schluckend. „Vielleicht sollten wir gehen.“

% “They say you’re going to be the next Dark Lord,” the ringleader said, staring at Harry.
„Man sagt, du wirst der nächste Dunkle Lord sein,“ sagte der Rädelsführer und starrte Harry an.

% A grin crossed Harry Potter’s face. “They also say I’m secretly betrothed to Ginevra Weasley and there’s a prophecy about us conquering France.” The smile faded. “Since you’re determined to force the issue, Mr~Carl Sloper, let me make things clear. \emph{Leave Lesath alone.} I will know if you don’t.”
Ein Grinsen huschte über Harry Potters Gesicht. „Man sagt auch, ich wäre heimlich mit Ginevra Weasley verlobt und es gäbe eine Prophezeiung, wir würden zusammen Frankreich erobern.“ Das Lächeln verblasste. Da Sie offenbar auf der Angelegenheit beharren wollen, Mr~Carl Sloper, lassen Sie mich das klarstellen. \emph{Lassen Sie Lesath in Ruhe.} Wenn nicht, werde ich es erfahren.“

% “So Lessy sneaked to you,” said the ringleader coldly.
„Also hat Lessy bei dir gepetzt,“ sagte der Anführer kalt.

% “Sure,” said Harry Potter dryly, “and he also told me what you did today after you left Charms class, in a private secluded place where no-one could see you, with a certain Hufflepuff girl wearing a white ribbon in her hair—”
„Sicher,“ sagte Harry Potter kalt, „und er hat mir auch erzählt, was ihr heute nach dem Zauberkunst-Unterricht getan habt, an einem privaten, abgeschiedenen Ort, wo euch niemand sehen konnte, mit einem bestimmten Hufflepuff-Mädchen, das eine weiße Schleife im Haar trägt—“

% The ringleader’s jaw dropped in shock.
Die Kinnlade des Anführers fiel schockiert herab.

% “Eep,” said one of the other Gryffindors in a high-pitched voice, and spun on his heels and ran around the corner. His footsteps rapidly pattered away and faded.
„Iip,“ machte einer der anderen Gryffindors mit hochgestochener Stimme und wirbelte auf dem Absatz herum und verschwand um die Ecke. Seine Schritte trappelten rasch davon und verklangen.

% And then there were six.
Und da waren es sechs.

% “Ah,” said Harry Potter, “there goes a slightly intelligent young man. The rest of you could stand to learn from Bertram Kirke’s example, before you get into, shall we say, trouble.”
„Ah,“ sagte Harry Potter, „da geht ein einigermaßen intelligenter junger Mann. Der Rest von euch könnte sich ein Beispiel an Bertram Kirke nehmen, bevor ihr, sagen wir, in Schwierigkeiten kommt.“%
\translatorsnote{Ich denke, ich sollte an dieser Stelle erwähnen, dass nicht alle Charaktere, deren Namen nicht aus den ursprünglichen Harry-Potter-Romanen stammen, Anspielungen auf andere Werke aus Science Fiction und Fantasy sind. Der Autor verschafft ebenfalls Schöpfern von Fan-Kunstwerken zu dieser Geschichte, die ihm gefallen haben, Cameo-Auftritte darin. Wobei ich aber nicht sicher sagen kann, ob das in diesem Fall so ist, da zumindest die Nachnamen Sloper und Kirke eine Verbindung zu Original-Charakteren aufzuweisen scheinen.}

% “Are you threatening to sneak on us?” said the handsome Gryffindor, his voice trying to be angry, and rather wavering. “Bad things happen to sneaks.”
„Drohst du, uns zu verpetzen?“ sagte der gutaussehende Gryffindor und versuchte zornig zu klingen, mit eher zittriger Stimme. „Petzen stoßen schlimme Dinge zu.“

% The other two Gryffindors started slowly moving back.
Die anderen zwei Gryffindors setzten langsam zurück.

% Harry Potter started laughing. “Oh, you did not just say that. Are you \emph{really} trying to intimidate me? \emph{Me?} Now honestly, do you think you’re scarier than Peregrine Derrick, Severus Snape or for that matter You-Know-Who?”
Harry Potter lachte auf. „Oh, das hast du jetzt nicht gesagt. Versuchst du \emph{wirklich} mich einzuschüchtern? \emph{Mich?} Jetzt ernsthaft, hältst du dich für furchteinflößender als Peregrine Derrick, Severus Snape oder was das betrifft, Du-weißt-schon-wen?“

% Even the ringleader flinched at that.
Selbst der Anführer zuckte dabei zusammen.

% Harry Potter raised his hand, fingers poised, and all three of the Gryffindors leaped backward, and one of them blurted “Don’t—!”
Harry Potter hob die Hand, die Finger bereit und alle drei Gryffindors machten einen Satz zurück und einer von ihnen platzte heraus „Nicht—!“

% “See,” said Harry Potter, “this is where I snap my fingers and you become part of a hilariously amusing story that will be told with much nervous laughter at dinner tonight. But the thing is, people I trust keep telling me not to do that. Professor McGonagall told me I was taking the easy way out of everything and Professor Quirrell says I need to learn how to lose. So you remember that story where I let myself get beaten up by some older Slytherins? We could do that. You could bully me for a while and I could let you. Only you remember that part at the end where I tell my many, many friends inside this school not to do anything about it? This time we’ll skip that part. So go ahead. Bully me.”
„Seht ihr,“ sagte Harry Potter, „an diesem Punkt schnippe ich mit den Fingern und ihr werdet Teil einer urkomischen Geschichte, die heute beim Abendessen mit viel nervösem Gelächter erzählt wird. Doch die Sache ist die, Leute denen ich vertraue, sagen mir immer wieder, ich solle das nicht tun, Professor McGonagall sagte mir, ich nähme immer den leichtesten Ausweg und Professor Quirrell sagt, ich muss lernen, wie man verliert. Also, erinnert ihr euch an die Geschichte, wo ich mich von ein paar älteren Slytherins habe aufmischen lassen? Das könnten wir machen. Ihr könntet mich eine Weile mobben und ich könnte euch lassen. Nur, erinnert ihr euch an den Teil am Ende, wenn ich meinen vielen, vielen Freunden in dieser Schule sage, sie sollen nichts deswegen unternehmen? Diesmal überspringen wir diesen Teil. Also los. Mobbt mich.“

% Harry Potter stepped forward, his arms opened wide in invitation.
Harry Potter schritt vorwärts, die Arme einladend weit geöffnet.

% The three Gryffindors broke and ran, and Neville had to sidestep quickly to avoid getting run over.
Die drei Gryffindors knickten ein und ergriffen die Flucht und Neville musste einen schnellen Seitenschritt machen, um nicht über den Haufen gerannt zu werden.

% There was silence, as their footsteps faded, and then more silence after that.
Es herrschte Stille als ihre Schritte verklangen und danach noch mehr Stille.

% And then there were three.
Und da waren es drei.

% Harry Potter drew a deep breath, then exhaled. “Whew,” he said. “How are you doing, Neville?”
Harry Potter nahm einen tiefen Atemzug, dann stieß er ihn aus. „Puh,“ sagte er. „Wie geht's dir, Neville?“

% Neville’s voice came out in a high-pitched squeak. “Okay, \emph{that} was really cool.”
Nevilles Stimme erklang als hoher Quieken. „Okay, \emph{das} war wirklich cool.“

% A grin flashed across Harry Potter’s face. “\emph{You} were pretty cool too, you know.”
Ein Grinsen huschte über Harry Potters Gesicht. „\emph{Du} warst auch ziemlich cool, weißt du.“

% Neville knew that Harry Potter was just saying that, trying to make him feel good, and it still started a warm glow inside his chest.
Neville wusste, dass Harry Potter das nur sagte, damit er sich gut fühlte und doch entfachte es eine warme Glut in seiner Brust.

% Harry turned toward Lesath Lestrange—
Harry wandte sich Lesath Lestrange zu—

% “Are you okay, Lestrange?” said Neville before Harry could open his mouth.
„Bist du okay, Lestrange?“ sagte Neville, bevor Harry den Mund aufmachen konnte.

% Now there was something you didn’t expect to find yourself saying, ever.
Nun gab es etwas, dass man sich selbst niemals sagen zu hören erwartenwürde.

% Lesath Lestrange turned slowly, and stared at Neville, his face tight, no longer crying, tears glistening as they dried.
Lesath Lestrange drehte sich langsam um und starrte Neville an, mit verkniffenem Gesicht, nicht länger weinend, trocknende Tränen glitzerten.

% “You think you know how it is?” said Lesath, his voice high and shaking. “\emph{You think you know?} My parents are in \emph{Azkaban,} I try not to think about it and they always remind me, they think it’s \emph{great} that Mother is there in the cold and the dark with the Dementors sucking away her life, I wish I was like Harry Potter, at least his parents aren’t hurting, my parents are always hurting, every second of every day, I wish I was like you, at least you can see your parents sometimes, at least you know they loved you, if Mother ever loved me the Dementors will have eaten that thought by now—”
„Du glaubst, du weißt wie das ist?“ sagte Lesath mit hoher, bebender Stimme. „\emph{Du glaubst, du weißt es?} Meine Eltern sind in \emph{Askaban}, ich versuche nicht daran zu denken und sie erinnern mich immer daran, sie finden es \emph{toll}, dass Mutter dort in der Kälte und der Finsternis sitzt, mit den Dementoren, die ihr das Leben aussaugen; ich wünschte ich wäre wie Harry Potter, zumindest leiden seine Eltern nicht, meine Eltern leiden immer, jede Sekunde von jedem Tag; ich wünschte ich wäre wie du, wenigstens kannst du deine Eltern manchmal sehen, wenigstens weißt du, dass sie dich geliebt haben, wenn Mutter mich je geliebt hat, haben die Dementoren den Gedanken schon längst aufgezehrt—“

% Neville’s eyes were wide with shock. He hadn’t expected this.
Nevilles Augen weiteten sich vor Schock. Das hatte er nicht erwartet.

% Lesath turned to Harry Potter, whose eyes were full of horror.
Lesath wandte sich Harry Potter zu, dessen Augen angefüllt waren mit Entsetzen.

% Lesath flung himself on the floor in front of Harry Potter, touched his forehead to the ground, and whispered, “Help me, Lord.”
Lesath ließ sich vor Harry Potter zu Boden fallen, berührte mit der Stirn den Boden und flüsterte, „Hilf mir, mein Lord.“

% There was an awful silence. Neville couldn’t think of a single thing to say, and from the naked shock on Harry’s face, he couldn’t think of anything either.
Eine furchtbare Stille entstand. Neville fiel nichts ein, was er sagen konnte und dem nackten Entsetzen auf Harrys Gesicht nach zu urteilen, wusste er ebenfalls nichts zu sagen.

% “They say you can do anything, please, please my Lord, get my parents out of Azkaban, I’ll be your loyal servant forever, my life will be yours and my death as well, only please—”
„Man sagt, Ihr könnt alles fertig bringen, bitte, bitte mein Lord, holt meine Eltern aus Askaban heraus, ich werde für immer Euer treu ergebener Diener sein, mein Leben soll Euch gehören und ebenso mein Tod, nur bitte—“

% “Lesath,” Harry said, his voice breaking, “Lesath, I can’t, I can’t really do things like that, it’s all just stupid tricks.”
„Lesath,“ sagte Harry, mit berstender Stimme, „Lesath, ich kann nicht, ich kann nicht wirklich solche Dinge tun, es sind alles nur dumme Tricks.“

% “It’s \emph{not!}” said Lesath, his voice high and desperate. “I \emph{saw} it, the stories are true, you \emph{can!}”
„Sind sie \emph{nicht!}“ sagte Lesath, seine Stimme hoch und verzweifelt. „Ich habe es \emph{gesehen}, die Geschichten sind wahr, Ihr \emph{könnt es!}“

% Harry swallowed. “Lesath, I set the whole thing up with Neville, we planned it all out in advance, ask him!”
Harry schluckte. „Lesath, ich habe die ganze Sache mit Neville eingefädelt, wie haben alles im Voraus geplant, frag ihn!“

% They had, though Harry hadn’t said \emph{how} he was going to do any of it…
Das hatten sie, obwohl Harry nicht gesagt hatte, \emph{wie} er irgendwas davon anstellen würde…

% When Lesath looked up from the floor his face was ghastly, and his voice came out in a shriek that hurt Neville’s ears. “\emph{You son of a mudblood! You could get her out, you just won’t! I got down on my knees and begged you and you still won’t help! I should have known, you’re the Boy-Who-Lived, you think she belongs there!}”
Als Lesath vom Boden hoch sah, war sein Gesicht grausig verzerrt und seine Stimme erklang als ein Kreischen, das Neville in den Ohren schmerzte. „\emph{Du Sohn eines Schlammbluts! Du könntest sie rausholen, du willst nur nicht! Ich habe dich auf Knien angefleht und trotzdem willst du nicht helfen! Ich hätte es wissen sollen, du bist der Junge-der-überlebt-hat, du denkst, sie gehört dorthin!}“

% “I \emph{can’t!}” Harry said, his voice as desperate as Lesath’s. “It’s not a question of what I want, I don’t have the \emph{power!}”
„Ich \emph{kann nicht!}“ sagte Harry, seine Stimme so verzweifelt wie die von Lesath. „Es ist keine Frage, was ich will, ich habe nicht die \emph{Macht!}“

% Lesath rose to his feet, and spat on the floor in front of Harry, and then turned and walked away. When he was around the corner the sound of his feet sped up, and as they faded Neville thought he heard a single sob.
Lesath stand auf und spuckte vor Harry auf den Boden, dann wandte er sich um und ging davon. Als er um die Ecke war, beschleunigte sich das Geräusch seiner Schritte und als sie verblassten, glaubte Neville ein einsames Schluchzen zu hören.

% And then there were two.
Und da waren es zwei.

% Neville looked at Harry.
Neville sah Harry an.

% Harry looked at Neville.
Harry sah Neville an.

% “Wow,” Neville said quietly. “He didn’t seem very grateful for being rescued.”
„Wow,“ sagte Neville leise. „Er schien nicht sehr dankbar für seine Rettung zu sein.“

% “He thought I could help him,” Harry said, his voice hoarse. “He had hope for the first time in years.”
„Er glaubte, ich könnte ihm helfen,“ sagte Harry mit heiserer Stimme. „Er hatte zum ersten mal seit Jahren wieder Hoffnung.“

% Neville swallowed, and said it. “I’m sorry.”
Neville schluckte und sprach es aus. „Es tut mir leid.“

% “Wha?” said Harry, sounding totally confused.
„Was?“ sagte Harry vollkommen verwirrt.

% “I wasn’t grateful when you helped me—”
„Ich war nicht dankbar, als du mir geholfen hast—“

% “Every single thing you said before was completely right,” said the Boy-Who-Lived.
„Jedes einzelne Wort, das du gesagt hast, war absolut richtig,“ sagte der Junge-der-überlebt-hat.

% “No,” Neville said, “it wasn’t.”
„Nein,“ sagte Neville, „war es nicht.“

% They simultaneously gave brief sad smiles, each condescending to the other.
Gleichzeitig lächelten sie beide traurig, jedes wurde dem anderen nicht gerecht.

% “I know this wasn’t real,” said Neville, “I know I couldn’t have done anything if you hadn’t been here, but thanks for letting me pretend.”
„Ich weiß, das war nicht real,“ sagte Neville, „Ich weiß, ich hätte nichts tun können, wenn du nicht da gewesen wärst, aber danke, dass ich so tun durfte.“

% “Give me a break,” said Harry.
„Jetzt mach mal halblang,“ sagte Harry.

% Harry had turned from Neville, and was staring out the window at the gloomy clouds.
Harry hatte sich von Neville abgewandt und starrte aus dem Fenster zu den düsteren Wolken.

% A completely ridiculous thought came to Neville. “Are you feeling guilty because you can’t get Lesath’s parents out of Azkaban?”
Neville kam ein vollkommen lächerlicher Gedanke. „Fühlst du dich schuldig, weil du Lesaths Eltern nicht aus Askaban herausholen kannst?“

% “No,” said Harry.
„Nein,“ sagte Harry.

% A few seconds went by.
Ein paar Sekunden verstrichen.

% “Yes,” said Harry.
„Ja,“ sagte Harry.

% “You’re silly,” said Neville.
„Du bist dumm,“ sagte Neville.

% “I am aware of this,” said Harry.
„Ich bin mir dessen bewusst,“ sagte Harry.

% “Do you have to do literally \emph{anything} anyone asks you?”
„Musst du buchstäblich \emph{alles} tun, worum dich jemand bittet?“

% The Boy-Who-Lived turned back and looked at Neville again. “\emph{Do?} No. Feel guilty about not doing? Yes.”
Der Junge-der-überlebt-hat wandte sich wieder Neville zu. „Es \emph{tun?} Nein. Mich schuldig fühlen, es nicht zu tun? Ja.“

% Neville was having trouble finding words. “Once the Dark Lord died, Bellatrix Black was literally the most evil person in the entire world and that was \emph{before} she went to Azkaban. She tortured my mother and father into insanity because she wanted to find out what happened to the Dark Lord—”
Neville fiel es schwer, Worte zu finden. „Als der Dunkle Lord starb, war Bellatrix Black buchstäblich die böseste Person auf der ganzen Welt und das war, \emph{bevor} sie nach Askaban geschickt wurde. Sie folterte meine Mutter und meinen Vater in den Wahnsinn, weil sie herausfinden wollte, was mit dem Dunklen Lord geschehen war—“

% “I know,” Harry said quietly. “I get that, but—”
„Ich weiß,“ sagte Harry leise. „Das verstehe ich, aber—“

% “No! You \emph{don’t!} She had a \emph{reason} for doing that, and my parents were both Aurors! It’s not even \emph{close} to the worst thing she’s ever done!” Neville’s voice was shaking.
„Nein! Tust du \emph{nicht!} Sie hatte einen \emph{Grund}, das zu tun und meine Eltern waren beide Auroren! Es ist nicht einmal annähernd das schlimmste, was sie je getan hat!“ Nevilles Stimme bebte.

% “Even so,” said the Boy-Who-Lived, his eyes distant as they stared off into somewhere else, some other place that Neville couldn’t imagine. “There might be some incredibly clever solution that makes it possible to save everyone and let them all live happily ever after, and if only I was smart enough I would have thought of it by now—”
„Trotzdem,“ sagte der Junge-der-überlebt-hat, sein Blick in weiter Ferne, an einem Ort, den Neville sich nicht vorzustellen vermochte. „Es mag irgendeine clevere Lösung geben, durch die es möglich ist, jeden zu retten und alle leben danach glücklich und zufrieden und wäre ich nur schlau genug, wäre sie mir schon eingefallen—“

% “You have problems,” said Neville. “You think you ought to be what Lesath Lestrange thinks you are.”
„Du hast Probleme,“ sagte Neville. „Du denkst, du solltest sein, wofür Lesath Lestrange dich hält.“

% “Yeah,” said the Boy-Who-Lived, “that pretty much nails it. Every time someone cries out in prayer and I can’t answer, I feel guilty about not being God.”
„Ja,“ sagte der Junge-der-überlebt-hat, „das trifft es ziemlich gut. Jedes mal, wenn jemand schreit im Gebet und ich nichts tun kann, fühle ich mich schuldig, dass ich nicht Gott bin.“

% Neville didn’t quite understand that, but…“That doesn’t sound good.”
Neville verstand das nicht ganz, aber… „Das klingt nicht gut.“

% Harry sighed. “I understand that I have a problem, and I know what I need to do to solve it, all right? I’m working on it.”
Harry seufzte, „Ich weiß, dass ich ein Problem habe und ich weiß, dass ich es lösen muss, in Ordnung? Ich arbeite dran.“

\later

% Harry watched Neville leave.
Harry sah zu, wie Neville verschwand.

% Of course Harry hadn’t said what the solution was.
Natürlich hatte Harry nicht gesagt, worin die Lösung bestand.

% The solution, obviously, was to hurry up and become God.
Die Lösung war, offensichtlich, sich zu beeilen und Gott zu werden.

% Neville’s footsteps moved off, and soon could no longer be heard.
Nevilles Schritte entfernten sich und waren nicht mehr zu hören.

% And then there was one.
Und da war es einer.

% “Ahem,” said Severus Snape’s voice from directly behind him.
„Ähem,“ erklang Severus Snapes Stimme direkt hinter ihm.

% Harry let out a small scream and instantly hated himself.
Harry stieß einen kleinen Schrei aus und hasste sich sofort dafür.

% Slowly, Harry turned around.
Langsam drehte Harry sich um.

% The tall greasy man in the spotted robes was leaning against the wall in the same position Harry had occupied.
Der große, ölige Mann im befleckten Umhang lehnte an der Mauer, am selben Ort, den Harry eingenommen hatte.

% “A fine invisibility cloak, Potter,” drawled the Potions Master. “Much is explained.”
„Ein guter Unsichtbarkeitsumhang, Potter,“ sagte der Meister der Zaubertränke gedehnt. „Erklärt einiges.“

% Oh, bloody crap.
Oh, verdammter Mist.

% “And perhaps I have been in Dumbledore’s company too long,” said Severus, “but I cannot help but wonder if that is \emph{the} Cloak of Invisibility.”
„Und vielleicht habe ich zu viel Zeit in Dumbledores Gesellschaft verbracht,“ sagte Severus, „doch ich kann nicht umhin, mich zu fragen, ob es \emph{der} Unsichtbarkeitsumhang ist.“

% Harry immediately turned into someone who’d never heard of the Cloak of Invisibility and who was \emph{exactly} as smart as Harry thought Severus thought Harry was.
Augenblicklich wurde Harry zu jemandem, der niemals etwas von dem Unsichtbarkeitsumhang gehört hatte und der \emph{genau} so schlau war, wie Harry glaubte, dass Severus glaubte, dass Harry war.

% “Oh, possibly,” said Harry. “I trust you realize the implications, if it is?”
„Oh, schon möglich,“ sagte Harry. „Ich gehe davon aus, Ihnen ist klar, was das bedeutet?“

% Severus’s voice was condescending. “You have no idea what I’m talking about, do you, Potter? A rather clumsy try at fishing.”
Severus Stimme klang herablassend. „Sie haben keine Ahnung, wovon ich rede, oder, Potter? Ein ziemlich ungeschickter Versuch, mich zu ködern.“

% (Professor Quirrell had remarked over their lunch that Harry really needed to conceal his state of mind better than putting on a blank face when someone discussed a dangerous topic, and had explained about one-level deceptions, two-level deceptions, and so on. So either Severus \emph{was} in fact modelling Harry as a one-level player, which made Severus himself two-level, and Harry’s three-level move had been successful; or Severus was a four-level player and wanted Harry to \emph{think} the deception had been successful. Harry, smiling, had asked Professor Quirrell what level \emph{he} played at, and Professor Quirrell, also smiling, had responded, \emph{One level higher than you}.)
(Professor Quirrell hatte bei ihrem Mittagessen angemerkt, dass Harry seinen Geisteszustand wirklich besser verbergen müsse, als nur eine ausdruckslose Miene aufzusetzen, wenn jemand ein gefährliches Thema anschnitt und hatte ihm erzählt von Täuschungen der ersten Stufe, Täuschungen der zweiten Stufe und so weiter. Also stellte Severus sich Harry entweder \emph{tatsächlich} als Spieler der ersten Stufe vor, was Severus zu einem Spieler der zweiten Stufe machte und Harrys Zug der dritten Stufe war erfolgreich gewesen oder Severus war ein Spieler der vierten Stufe und wollte, dass Harry \emph{glaubte}, die Täuschung sei erfolgreich gewesen. Harry hatte Professor Quirrell, lächelnd, gefragt, auf welcher Stufe \emph{er} spielte und Professor Quirrell hatte, ebenfalls lächelnd, erwidert, \emph{Eine Stufe höher als Sie.})

% “So you were watching this whole time,” said Harry. “Disillusionment, I think it’s called.”
„Also haben Sie die ganz Zeit zugesehen,“ sagte Harry. „Desillusionierung, nennt man es, glaube ich.“

% A thin smile. “It would have been foolish of me to take the slightest risk that you came to harm.”
Ein dünnes Lächeln. „Es wäre töricht von mir gewesen, auch nur das kleinste Risiko in Kauf zu nehmen, dass Sie zu Schaden kämen.“

% “And you wanted to see the results of your test first hand,” said Harry. “So. Am I like my father?”
„Und Sie wollten die Ergebnisse mit eigenen Augen sehen,“ sagte Harry. „Also. Bin ich wie mein Vater?“

% A strange sad expression came over the man, one that looked foreign to his face. “I should sooner say, Harry Potter, that you resemble—”
Ein seltsam trauriger Ausdruck überfiel den Mann, der fremd wirkte auf seinem Gesicht. „Ich würde eher sagen, Harry Potter, sie ähneln—“

% Severus stopped short.
Severus hielt inne.

% He stared at Harry.
Er starrte Harry an.

% “Lestrange called you a son of a mudblood,” Severus said slowly. “It didn’t seem to bother you much.”
„Lestrange hat Sie Sohn eines Schlammbluts genannt,“ sagte Severus langsam. „Es schien Sie nicht groß zu stören.“

% Harry furrowed his eyebrows. “Not under those circumstances, no.”
Harry furchte die Augenbrauen. „Nicht unter diesen Umständen, nein.“

% “You’d just helped him,” Severus said. His eyes were intent on Harry. “And he threw it back in your face. Surely that isn’t something you’d just forgive?”
„Sie hatten ihm gerade geholfen,“ sagte Severus. Seine Augen beobachteten Harry eindringlich. „Und er hat es Ihnen ins Gesicht geschlagen. Sicherlich ist das nichts, was Sie einfach vergeben würden?“

% “He’d just been through a pretty harrowing experience,” Harry said. “And I don’t think being rescued by first-years helped his pride much, either.”
„Er hatte gerade ein ziemlich grauenhafte Erfahrung hinter sich,“ sagte Harry. „Und ich denke, von Erstklässlern gerettet zu werden, hat seinem Stolz auch nicht gerade gut getan.“

% “I suppose it was easy enough to forgive,” Severus said, and his voice was odd, “since Lestrange means nothing to you. Just some strange Slytherin. If it was a friend, perhaps, you would have felt far more injured by what he said.”
„Ich nehme an, es war recht einfach zu vergeben,“ sagte Severus mit seltsamer Stimme, „da Lestrange Ihnen nichts bedeutet. Nur ein seltsamer Slytherin. Wäre es, vielleicht, ein Freund gewesen, hätten Sie sich wohl weit verletzter gefühlt, von dem, was er sagte.“

% “If he were a friend,” Harry said, “all the more reason to forgive him.”
„Wäre er ein Freund,“ sagte Harry, „um so mehr Grund, ihm zu vergeben.“

% There was a long silence. Harry felt, and he couldn’t have said why or from where, that the air was filling up with a dreadful tension, like water rising, and rising, and rising.
Es blieb lange still. Harry fühlte und er konnte nicht sagen woher oder warum, dass die Luft sich mit furchtbarer Spannung füllte, wie Wasser, dass stieg und stieg und stieg.

% Then Severus smiled, looking suddenly relaxed once more, and all the tension vanished.
Dann lächelte Severus, sah mit einem mal wieder entspannt aus und all die Anspannung verschwand.

% “You are a very forgiving person,” Severus said, still smiling. “I suppose your stepfather, Michael Verres-Evans, was the one who taught it to you.”
„Sie sind ein sehr versöhnlicher Mensch,“ sagte Severus, noch immer lächelnd. „Ich nehme an, ihr Stiefvater, Michael Verres-Evans, hat es Sie gelehrt.“

% “More like Dad’s science-fiction and fantasy collection,” said Harry. “Sort of my fifth parent, really. I’ve lived the lives of all the characters in all my books, and all their mighty wisdom thunders in my head. Somewhere in there was someone like Lesath, I expect, though I couldn’t say who. It wasn’t hard to put myself in his shoes. And it was my books that told me what to do about it, too. The good guys forgive.”
„Eher Dads Science Fiction- und Fantasy-Sammlung,“ sagte Harry. „Fast wie mein fünftes Elternteil, eigentlich. Ich habe all die Leben der Charaktere in all meinen Büchern gelebt und all ihre mächtige Weisheit hallt wieder in meinem Kopf. Irgendwo da drin, vermute ich, war jemand wie Lesath, obwohl ich nicht sagen könnte wer. Es war nicht schwer, mich in seine Lage zu versetzen. Und es waren auch meine Bücher, die mir sagten, was zu tun war. Die Guten vergeben.“

% Severus gave a light, amused laugh. “I’m afraid I wouldn’t know much about what good people do.”
Severus ließ ein leichtes, belustigtes Lachen vernehmen. „Ich fürchte, ich wüsste nicht allzu viel darüber, was gute Menschen tun.“

% Harry looked at him. That was kind of sad, actually. “I’ll lend you some novels with good people in them, if you like.”
Harry sah ihn an. Das war eigentlich irgendwie traurig. „Ich kann Ihnen ein paar Romane mit guten Menschen darin leihen, wenn Sie wollen.“

% “I should like to ask your advice about something,” Severus said, his voice casual. “I know of another fifth-year Slytherin who was being bullied by Gryffindors. He was wooing a beautiful Muggle-born girl, who came across him being bullied, and tried to rescue him. And he called her a mudblood, and that was the end for them. He apologized, many times, but she never forgave him. Have you any thoughts for what he could have said or done, to win from her the forgiveness you gave Lestrange?”
„Ich würde gern Ihren Rat zu etwas einholen,“ sagte Severus in beiläufigem Ton. „Ich kenne einen anderen Slytherin-Fünftklässler, der von Gryffindors gemobbt wurde. Er umwarb ein wunderschönes muggelgeborenes Mädchen, das dazu stieß als er gemobbt wurde und versuchte, ihn zu retten. Und er nannte sie ein Schlammblut und daraufhin war es vorbei zwischen ihnen. Er hat sich entschuldigt, viele male, doch sie vergab ihm nie. Fällt Ihnen irgendetwas ein, was er hätte sagen oder tun können, um von ihr jene Vergebung zu gewinnen, die Sie Lestrange zuteil werden ließen?“

% “Erm,” Harry said, “based on only that information, I’m not sure \emph{he} was the main one who had a problem. I’d have told him not to date someone that incapable of forgiveness. Suppose they’d married, can you imagine life in that household?”
„Ähm,“ sagte Harry, „nur basierend auf diesen Informationen, bin ich nicht sicher, dass \emph{er} derjenige mit dem Hauptproblem war. Ich hätte ihm geraten, mit niemandem auszugehen, der so unfähig zur Vergebung ist. Angenommen, sie hätten geheiratet, können Sie sich vorstellen, in diesem Haushalt zu leben?“

% There was a pause.
Eine Pause entstand.

% “Oh, but she \emph{could} forgive,” Severus said with amusement in his voice. “Why, afterwards, she went off and became the girlfriend of the bully. Tell me, why would she forgive the bully, and not the bullied?”
„Oh, aber sie \emph{konnte} vergeben,“ sagte Severus mit Belustigung in der Stimme. „Denn danach ging sie hin und wurde die Freundin des Mobbers. Sagen Sie mir, warum würde sie dem Mobber vergeben und nicht dem Gemobbten?“

% Harry shrugged. “At a wild guess, because the bully had hurt someone \emph{else} very badly, and the bullied had hurt \emph{her} just a little, and to her that just felt far more unforgivable somehow. Or, not to put too fine a point on it, was the bully handsome? Or for that matter, rich?”
Harry zuckte mit den Schultern. „Wenn ich raten müsste, weil der Mobber jemand \emph{anderem} sehr weh getan hatte und der Gemobbte \emph{ihr} nur ein wenig und für sie fühlte sich das irgendwie unverzeihlicher an. Oder, um es nicht allzu sehr zu beschönigen, war der Mobber gutaussehend? Oder reich, was das betrifft?“

% There was another pause.
Es gab eine weitere Pause.

% “Yes to both,” said Severus.
„Ja zu beidem,“ sagte Severus.

% “And there you have it,” said Harry. “Not that I’ve ever been through high school myself, but my books give me to understand that there’s a certain kind of teenage girl who’ll be outraged by a single insult if the boy is plain or poor, yet who can somehow find room in her heart to forgive a rich and handsome boy his bullying. She was shallow, in other words. Tell whoever it was that she wasn’t worthy of him and he needs to get over it and move on and next time date girls who are deep instead of pretty.”
„Und da haben Sie's,“ sagte Harry. „Nicht dass ich jemals selbst in der Highschool gewesen wäre, aber meine Bücher geben mir zu verstehen, dass es eine bestimmte Sorte Teenager-Mädchen gibt, die außer sich gerät, bei einer kleinen Kränkung, wenn der Junge reizlos und arm ist, die jedoch irgendwie Platz in ihrem Herzen finden kann, um einem reichen und gutaussehenden Jungen sein Mobbing zu vergeben. Mit anderen Worten, sie war oberflächlich. Sagen Sie ihm, wer immer es ist, dass sie seiner nicht wert war und er darüber hinweg kommen und beim nächsten mal mit Mädchen ausgehen soll, die Tiefgang statt Schönheit haben.“

% Severus stared at Harry in silence, his eyes glittering. The smile had faded, and though Severus’s face twitched, it did not return.
Severus starrte Harry still an, ein Glitzern in seinen Augen. Sein Lächeln war verblasst und obwohl Severus Gesicht zuckte, kehrte es nicht zurück.

% Harry was starting to feel a bit nervous. “Um, not that I’ve got any experience in the area myself, obviously, but I think that’s what a wise adviser from my books would say.”
Harry begann langsam etwas nervös zu werden. „Ähm, nicht das ich selbst auf dem Gebiet irgendwelche Erfahrung hätte, offensichtlich, aber ich denke, dass ist es, was ein weiser Ratgeber aus meinen Büchern sagen würde.“

% There was more silence and more glittering.
Es folgte noch mehr Stille und mehr Glitzern.

% It was probably a good time to change the subject.
Es war vermutlich ein guter Zeitpunkt, das Thema zu wechseln.

% “So,” Harry said. “Did I pass your test, whatever it was?”
„Also,“ sagte Harry. „Habe ich Ihren Test bestanden, was immer es war?“

% “I think,” Severus said, “that there should be no more conversations between us, Potter, and you would be exceedingly wise never to speak of this one.”
„Ich denke,“ sagte Severus, „dass es keine weiteren Unterhaltungen zwischen uns geben sollte, Potter und es überaus weise von Ihnen wäre, von dieser hier niemals zu sprechen.“

% Harry blinked. “Would you mind telling me what I did wrong?”
Harry blinzelte. „Hätten Sie wohl etwas dagegen, mir zu sagen, was ich falsch gemacht habe?“

% “You offended me,” said Severus. “And I no longer trust your cunning.”
„Sie haben mich gekränkt,“ sagte Severus. „Und ich traue Ihrem Urteil nicht länger.“

% Harry stared at Severus, taken rather aback.
Harry starrte Severus an, ziemlich verdutzt.

% “But you have given me well-meant advice,” said Severus Snape, “and so I will give you true advice in return.” His voice was almost perfectly steady. Like a string stretched almost perfectly horizontal, despite the massive weight hanging from its middle, by a million tons of tension pulling at either end. “You almost died today, Potter. In the future, never share your wisdom with anyone unless you know exactly what you are both talking about.”
„Doch Sie haben mir einen gut gemeinten Rat gegeben,“ sagte Severus Snape, „und daher werde ich Ihnen im Gegenzug ebenfalls einen wahrhaftigen Ratschlag erteilen.“ Seine Stimme war fast völlig ruhig. Wie ein Faden, fast perfekt horizontal gespannt trotz dem massiven Gewicht, das von seiner Mitte hing, durch Millionen Tonnen Spannung, die an jedem Ende zerrten. „Sie wären heute fast gestorben, Potter. In Zukunft, teilen Sie Ihre Weisheit mit niemandem, wenn Sie nicht genau wissen, worüber Sie beide sprechen.“

% Harry’s mind finally made the connection.
Harrys Geist stellte endlich die Verbindung her.

% “\emph{You} were that—”
„\emph{Sie} waren das—“

% Harry’s mouth snapped shut as the \emph{almost died} part sank in, two seconds too late.
Harrys Mund schnappte zu, als der \emph{fast gestorben} Teil sackte, zwei Sekunden zu spät.

% “Yes,” said Severus, “I was.”
„Ja,“ sagte Severus, „das war ich.“

% And the terrible tension flooded back into the room like water pressurized at the bottom of the ocean.
Und die schreckliche Spannung flutete zurück in den Raum, wie Wasser, das am Grund des Ozeans zusammengedrückt wurde.

% Harry couldn’t breathe.
Harry konnte nicht atmen.

% \emph{Lose. Now.}
\emph{Verliere. Jetzt.}

% “I didn’t know,” Harry whispered. “I’m s—”
„Ich wusste es nicht,“ flüsterte Harry. „Es t—“

% “No,” said Severus. Just that one word.
„Nein,“ sagte Severus. Nur jenes eine Wort.

% Harry stood there in silence, his mind frantically searching for options. Severus stood between him and the window, which was a real pity, because a fall from that height wouldn’t kill a wizard.
Harry stand dort in aller Stille, sein Geist suchte verzweifelt nach Optionen. Severus stand zwischen ihm und dem Fenster, was wirklich ein Pech war, da ein Sturz aus dieser Höhe einen Zauberer nicht töten würde.

% “Your books betrayed you, Potter,” said Severus, still in that voice stretched tight by a million tons of pull. “They did not tell you the one thing you needed to know. You cannot learn from stories what it is like to lose the one you love. That is something you could never understand without feeling it yourself.”
„Ihre Bücher haben Sie betrogen, Potter,“ sagte Severus, noch immer mit jener Stimme, gespannt durch Millionen Tonnen Zug. „Sie haben Ihnen das eine nicht verraten, das Sie wissen mussten. Man kann nicht aus Geschichten erfahren, wie es ist, denjenigen zu verlieren, den man liebt. Das ist etwas, was man niemals verstehen kann, ohne es selbst zu fühlen.“

% “My father,” Harry whispered. It was his best guess, the one thing that might save him. “My father tried to protect you from the bullies.”
„Mein Vater,“ flüsterte Harry. Es war seine bester Versuch, die eine Sache, die ihn retten mochte. „Mein Vater versuchte, Sie vor den Mobbern zu schützen.“

% A ghastly smile stretched across Severus’s face, and the man moved toward Harry.
Ein grässliches Lächeln erstreckte sich über Severus Gesicht und der Mann schritt auf Harry zu.

% And past him.
Und an ihm vorbei.

% “Goodbye, Potter,” said Severus, not looking back on his way out. “We shall have little to say to each other from today on.”
„Leben Sie wohl, Potter,“ sagte Severus und blickte auf seinem Weg nach draußen nicht zurück. „Von heute an dürften wir einander wenig zu sagen haben.“

% And at the corner, the man stopped, and without turning, spoke one final time.
Und an der Ecke, hielt der Mann inne und ohne sich umzudrehen, sprach er ein letztes mal.

% “Your father was the bully,” said Severus Snape, “and what your mother saw in him was something I never did understand until this day.”
„Ihr Vater war der Mobber,“ sagte Severus Snape, „und was Ihre Mutter in ihm sah, war etwas, das ich niemals verstanden habe, bis zum heutigen Tage.“

% He left.
Er ging.

% Harry turned and walked toward the window. His shaking hands went onto the ledge.
Harry wandte sich um und ging zum Fenster. Seine zitternden Hände legten sich auf das Fensterbrett.

% \emph{Never give anyone wise advice unless you know exactly what you’re both talking about. Got it.}
\emph{Gib niemals jemandem einen weisen Rat, wenn du nicht genau weißt, worüber ihr beide sprecht. Ist angekommen.}

% Harry stared out at the clouds and the light drizzle for a while. The window looked out on the east grounds, and it was afternoon, so if the sun was visible through the clouds at all, Harry couldn’t see it.
Harry starrte eine Weile hinaus zu den Wolken und dem leichten Nieselregen. Das Fenster war auf die östlichen Ländereien gerichtet und es war Nachmittag, wenn die Sonne also überhaupt durch die Wolken zu erkennen war, konnte Harry sie nicht sehen.

% His hands had stopped shaking, but there was a tight feeling in Harry’s chest, like it was being compressed by metal bands.
Seine Hände hatten aufgehört zu zittern, doch es war ein Gefühl der Enge in Harrys Brust, als würde sie von metallenen Bändern zusammengepresst.

% So his father had been a bully.
Sein Vater war also ein Mobber gewesen.

% And his mother had been shallow.
Und seine Mutter oberflächlich.

% Maybe they’d grown up later. Good people like Professor McGonagall did seem to think the world of them, and it might not be \emph{only} because they were heroic martyrs.
Vielleicht waren sie später erwachsen geworden. Gute Menschen wie Professor McGonagall schienen die Welt auf sie zu geben und es mochte nicht \emph{nur} deshalb sein, weil sie heldenhafte Märtyrer waren.

% Of course, that was scant consolation when you were eleven and about to turn into a teenager, and wondering what sort of teenager you might become.
Natürlich war das ein schwacher Trost, wenn man elf Jahre alt war und gerade im Begriff ein Teenager zu werden und sich fragte, was für eine Art Teenager man werden mochte.

% So very terrible.
So furchtbar.

% So very sad.
So traurig.

% Such an awful life Harry led.
Solch ein furchtbares Leben, das Harry führte.

% Learning that his genetic parents hadn’t been perfect, why, he ought to spend awhile moping about that, feeling sorry for himself.
Zu erfahren, dass seine genetischen Eltern nicht perfekt gewesen waren, nun, er sollte deshalb wohl eine Weile Trübsal blasen, sich selbst bemitleiden.

% Maybe he could complain to Lesath Lestrange.
Vielleicht konnte er sich bei Lesath Lestrange darüber beklagen.

% Harry had read about Dementors. Cold and darkness surrounded them, and fear, they sucked away all your happy thoughts and in that absence all your worst memories rose to the surface.
Harry hatte von Dementoren gelesen. Kälte und Finsternis umgaben sie und Angst, sie saugten alle glücklichen Gedanken aus einem heraus und in deren Abwesenheit stiegen all die eigenen schlimmsten Erinnerungen an die Oberfläche.

% He could imagine himself in Lesath’s shoes, knowing that his parents were in Azkaban for life, that place from which no-one had ever escaped.
Er konnte sich vorstellen, in Lesaths Schuhen zu stecken, zu wissen, dass seine Eltern lebenslänglich in Askaban waren, dem Ort, von dem niemand jemals entkommen war.

% And Lesath would be imagining himself in his mother’s place, in the cold and the darkness and the fear, alone with all of her worst memories, even in her dreams, every second of every day.
Und Lesath würde sich vorstellen, anstelle seiner Mutter zu sein, in der Kälte und der Finsternis und der Angst, allein mit ihren schlimmsten Erinnerungen, selbst in ihren Träumen, jede Sekunde von jedem Tag.

% For an instant Harry imagined his own Mum and Dad in Azkaban with the Dementors sucking out their life, draining away the happy memories of their love for him. Just for an instant, before his imagination blew a fuse and called an emergency shutdown and told him never to imagine that again.
Einen Augenblick lang stellte Harry sich seine eigene Mum und Dad in Askaban vor, wie die Dementoren das Leben aus ihnen heraus saugten, ihnen die glücklichen Erinnerungen an ihre Liebe für ihn entzogen. Nur für einen Moment, bevor seine Vorstellungskraft die Sicherung zog und eine Notfallabschaltung veranlasste und ihm verbat, sich das jemals wieder vorzustellen.

% Was it right to do that to anyone, even the second most evil person in the world?
War es recht, das irgendjemandem anzutun, selbst der zweit-bösesten Person auf der Welt?

% \emph{No,} said the wisdom of Harry’s books, \emph{not if there’s any other way, any other way at all.}
\emph{Nein}, sprach die Weisheit aus Harrys Büchern, \emph{nicht wenn es irgendeinen anderen Weg gibt, egal welchen anderen Weg.}

% And unless the wizarding justice system was as perfect as their prisons—and that sounded rather improbable, all things considered—somewhere in Azkaban was a person who was entirely innocent, and probably more than one.
Und außer, das Justizsystem der Zauberwelt war so perfekt wie ihre Gefängnisse—und das klang recht unwahrscheinlich, wenn man alles bedachte—gab es irgendwo in Askaban einen Menschen, der vollkommen unschuldig war und wahrscheinlich mehr als nur einen.

% There was a burning sensation in Harry’s throat, and moisture gathering in his eyes, and he wanted to teleport all of Azkaban’s prisoners to safety and call down fire from the sky and blast that terrible place down to bedrock. But he couldn’t, because he wasn’t God.
Ein brennendes Gefühl breitete sich in Harrys Kehle aus und Feuchtigkeit sammelte sich in seinen Augen und er wollte alle Gefangenen von Askaban in Sicherheit teleportieren und Feuer vom Himmel herab rufen und den schrecklichen Ort zersprengen bis auf sein Fundament. Doch er konnte es nicht, weil er nicht Gott war.

% And Harry remembered what Professor Quirrell had said beneath the starlight: \emph{Sometimes, when this flawed world seems unusually hateful, I wonder whether there might be some other place, far away, where I should have been…But the stars are so very, very far away…And I wonder what I would dream about, if I slept for a long, long time.}
Und Harry erinnerte sich, was Professor Quirrell unter dem Sternenlicht gesagt hatte: \emph{Manchmal}, \emph{wenn diese unvollkommene Welt} \emph{mirungewöhnlich} \emph{hassenswert erscheint, frage ich mich, ob es nicht einen anderen,} \emph{weit entfernten} \emph{Ort} \emph{geben mag, an dem ich hätte sein sollen… Doch die Sterne sind so weit, weit entfernt… Und ich frage mich, was ich wohl träumen würde, wenn ich für eine lange, lange Zeit schliefe.}

% Right now this flawed world seemed unusually hateful.
Jetzt gerade schien diese unvollkommene Welt ungewöhnlich hassenswert zu sein.

% And Harry couldn’t understand Professor Quirrell’s words, it might have been an alien that had spoken, or an Artificial Intelligence, something built along such different lines from Harry that his brain couldn’t be forced to operate in that mode.
Und Harry konnte Professor Quirrells Worte nicht begreifen, es mochte ebenso gut ein Außerirdischer sein, der sie gesprochen hatte oder eine Künstliche Intelligenz, etwas das so vollkommen anders beschaffen war als Harry, dass sein Gehirn nicht dazu veranlasst werden konnte, auf diese Weise zu arbeiten.

% You couldn’t leave your home planet while it still contained a place like Azkaban.
Man konnte seinen Heimatplaneten nicht hinter sich lassen, solange es dort noch einen Ort gab, wie Askaban.

% You had to stay and fight.
Man musste bleiben und kämpfen.

%  LocalWords:  Pleeaaase wardbreaker’s Kinnison Lensman Arisia y’know
%  LocalWords:  unmaimed Rodolphus Aw Lessy Eep Kirke’s Wha Erm
