% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/91/
% \partchapter{Roles}{II}
\partchapter{Rollen}{II}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% This chapter does \emph{not} contain a spoiler for any particular Orson Scott Card novel. It’s a metaphor.
Dieses Kapitel enthält \emph{keinen} Spoiler für einen bestimmten Roman von Orson Scott Card. Es ist eine Metapher.
\end{chapterOpeningAuthorNote}

% \lettrinepara{S}{hortly} after, there was another knock upon the storeroom door.
\lettrinepara{K}{urz} darauf klopfte es erneut an die Tür des Lagerraums.

\hplettrineextrapara
% “If you actually care about my mental health,” the boy said without looking up, “you will go away, leave me alone, and wait for me to come down to dinner. This isn’t helping.”
„Wenn du dich tatsächlich um meine geistige Gesundheit sorgst“, sagte der Junge, ohne aufzublicken, „dann gehst du weg, lässt mich in Ruhe und wartest, bis ich zum Essen runterkomme. Das ist nicht hilfreich.“

% The door opened, and the one who had waited outside stepped in.
Die Tür öffnete sich, und derjenige, der draußen gewartet hatte, trat ein.

% “Seriously?” the boy said flatly.
„Ernsthaft?“, sagte der Junge flach.

% The door closed and clicked behind Severus Snape.

% The Potions Master of Hogwarts wore none of his customary arrogance, or even the dispassionate guise that he ordinarily took in the Headmaster’s office; his gaze was strange, as he looked down upon the boy guarding that door; his thoughts unfathomable.
Die Tür schloss sich und klickte hinter Severus Snape. Der Meister der Zaubertränke von Hogwarts trug nichts von seiner gewohnten Arroganz oder gar der leidenschaftslosen Miene, die er normalerweise im Büro des Schulleiters annahm; sein Blick war seltsam, als er auf den Jungen herabblickte, der die Tür bewachte; seine Gedanken waren unergründlich.

% “I also cannot imagine what the Deputy Headmistress is thinking,” said the Potions Master of Hogwarts. “Unless I am meant to serve as a warning of where it will lead you, if you decide to take the blame for her death upon yourself.”
„Ich kann mir auch nicht vorstellen, was die stellvertretende Schulleiterin denkt“, sagte der Meister der Zaubertränke von Hogwarts. „Es sei denn, ich soll dir als Warnung dienen, wohin es dich führen wird, wenn du dich entscheidest, die Schuld an ihrem Tod auf dich zu nehmen.“

% The boy’s lips pressed together. “Fine. Let’s just skip ahead to the end of this conversation. You win, Professor Snape. I concede that you were more responsible for Lily Potter’s death than I was responsible for Hermione Granger’s death, and that my guilt can’t stack up to your guilt. And then I ask you to go, and you tell them that it would probably be best to let me alone for a while. Are we done?”
Die Lippen des Jungen pressten sich zusammen.
„Na schön. Gehen wir einfach zum Ende dieser Unterhaltung über. Du hast gewonnen, Professor Snape. Ich gebe zu, dass du für Lily Potters Tod mehr verantwortlich warst als ich für Hermine Grangers Tod, und dass meine Schuld nicht mit deiner Schuld mithalten kann. Und dann bitte ich dich zu gehen und du sagst ihnen, dass es wahrscheinlich das Beste wäre, mich eine Weile in Ruhe zu lassen. Sind wir fertig?“

% “Almost,” the Potions Master said. “I am the one who put the notes under Miss~Granger’s pillow, telling her where to find the fights in which she intervened.”
„Fast“, sagte der Meister der Zaubertränke. „Ich bin derjenige, der Miss~Granger die Zettel unter das Kopfkissen gelegt hat, auf denen stand, wo die Kämpfe zu finden sind, in die sie eingegriffen hat.“

% The boy did not react to this at all. Finally he spoke. “Because you dislike bullying.”
Der Junge reagierte darauf überhaupt nicht.
Schließlich sprach er.
„Weil du Mobbing nicht magst.“

% “Not that alone.” There was a note of pain in the Potions Master’s voice that sounded alien to it; it was hard to imagine it being the same acid voice that instructed children not to stir one more time or they’d blow off their wrists. “I should have realized it…very much earlier, I suppose, and yet I did not see it at all, being entirely absorbed in myself. For me to be placed as Head of Slytherin…it means that Albus Dumbledore has entirely lost hope that Slytherin House can be helped. I am certain that Dumbledore must have tried, I cannot imagine that he did not try, when he first took trust of Hogwarts. It must have been a severe blow to him, when after that so much of Slytherin answered to the Dark Lord’s call…he would not have placed me in authority over that House, acting as I did, unless he had lost all hope.” The Potions Master’s shoulders fell, beneath his spotted and stained cloak. “But you and Miss~Granger were trying to do something, and the two of you had even managed to bring over Mr~Malfoy and Miss~Greengrass, and perhaps those two could have set a different example…I suppose it was foolish for me to believe. The Headmaster does not know of what I have done, and I ask you not to tell him.”
„Nicht nur das.“
In der Stimme des Meisters der Zaubertränke lag ein Ton des Schmerzes, der fremdartig klang; es war schwer vorstellbar, dass es dieselbe harte Stimme war, die Kinder anwies, sich nicht noch einmal zu rühren, sonst würden sie sich die Pulsadern aufschneiden.
„Ich hätte es erkennen müssen…sehr viel früher, nehme ich an, und doch habe ich es gar nicht gesehen, weil ich völlig in mich selbst vertieft war. Dass ich zum Oberhaupt von Slytherin ernannt wurde, bedeutet, dass Albus Dumbledore die Hoffnung völlig verloren hat, dass dem Haus Slytherin geholfen werden kann. Ich bin sicher, dass Dumbledore es versucht hat. Ich kann mir nicht vorstellen, dass er es nicht versucht hat, als er die Leitung von Hogwarts übernahm. Es muss ein schwerer Schlag für ihn gewesen sein, als danach so viele aus Slytherin dem Ruf des Dunklen Lords folgten…er hätte mir nicht die Autorität über dieses Haus übertragen und so gehandelt, wenn er nicht alle Hoffnung verloren hätte.“
Die Schultern des Meisters der Zaubertränke sanken unter seinem fleckigen Umhang. „Aber du und Miss~Granger haben versucht, etwas zu tun, und ihr beide habt sogar geschafft, Mr~Malfoy und Miss~Greengrass zu überzeugen, und vielleicht hätten diese beiden ein anderes Beispiel geben können…Ich nehme an, es war töricht von mir, das zu glauben. Der Schulleiter weiß nicht, was ich getan habe, und ich bitte dich, es ihm nicht zu sagen.“

% “Why are you telling me this?”
„Warum erzählst du mir das?“

% “Matters have become far too serious not to tell someone.” Severus Snape’s lips twisted. “I have seen enough disastrous plotting, in my tenure as Head of Slytherin, to know how that sometimes goes. If, in the future, all should come to light—then at least I have told you, and you may say as much.”
„Die Sache ist viel zu ernst geworden, um sie nicht zu erzählen.“
Severus Snape verzog die Lippen.
„Ich habe in meiner Amtszeit als Oberhaupt von Slytherin genug verhängnisvolle Verschwörungen gesehen, um zu wissen, wie das manchmal läuft. Wenn in Zukunft alles ans Licht kommen sollte—dann habe ich es dir wenigstens gesagt, und du darfst es auch sagen.“

% “Lovely,” the boy said. “Thank you for clearing that up. Is that all?”
„Wunderbar“, sagte der Junge. „Danke, dass du das geklärt hast. Ist das alles?“

% “Do you intend to declare that your life is now a ruin and that there is nothing left for you but vengeance?”
„Willst du erklären, dass dein Leben jetzt eine Ruine ist und dass dir nichts anderes übrigbleibt als Rache?“

% “No. I still have—” The boy cut himself off.
„Nein. Ich habe immer noch—“
Der Junge unterbrach sich.

% “Then there is very little advice that I can give you,” said Severus Snape.
„Dann gibt es nur wenig Rat, den ich dir geben kann“, sagte Severus Snape.

% The boy nodded distantly. “On Hermione’s behalf, thank you for helping her with the bullies. She would tell you that it was the right thing to do. And now I would be much obliged if you could tell them to \emph{leave me alone}.”
Der Junge nickte distanziert.
„Im Namen von Hermine danke ich dir, dass du ihr mit den Tyrannen geholfen hast. Sie würde dir sagen, dass es das Richtige war. Und jetzt wäre ich dir sehr verbunden, wenn du ihnen sagen könntest, dass sie mich \emph{in Ruhe lassen sollen}.“

% The Potions Master turned to the door, and when his face was unseen, his voice came in a whisper. “I truly am sorry for your loss.”
Der Meister der Zaubertränke wandte sich zur Tür, und als sein Gesicht nicht mehr zu sehen war, kam seine Stimme im Flüsterton.
„Es tut mir aufrichtig leid für deinen Verlust.“

% Severus Snape departed.
Severus Snape entfernte sich.

% The boy stared after him, trying to remember, as best as he could at this distance, words which had been spoken some time earlier.
Der Junge starrte ihm hinterher und versuchte sich, so gut es auf diese Entfernung möglich war, an die Worte zu erinnern, die einige Zeit zuvor gesprochen worden waren.

% \emph{Your books betrayed you, Potter. They did not tell you the one thing you needed to know. You cannot learn from books what it is like to lose the one you love. That is something you could never know without experiencing it for yourself.}
\emph{Deine Bücher haben dich verraten, Potter. Sie haben dir die eine Sache nicht gesagt, die du wissen musstest. Du kannst nicht aus Büchern lernen, wie es ist, den zu verlieren, den du liebst. Das ist etwas, das man nie wissen kann, ohne es selbst erlebt zu haben.}

% It had gone something like that, the boy thought, if he was remembering correctly.
So ähnlich war es gewesen, dachte der Junge, wenn er sich richtig erinnerte.

\later

% Hours had passed now, in the infirmary section with its closed door and a body lying in state behind it.
Es waren nun Stunden vergangen, in der Krankenstation mit ihrer geschlossenen Tür und einem Körper, der dahinter lag.

% Harry went on staring at his wand, as it lay in his lap. At the tiny scratches and smudges on the eleven inches of holly, flaws he’d never looked closely enough to notice before. A quick mental calculation said there was no reason to worry since if this was six or seven months’ accumulation of damage, then a standard lifetime wouldn’t wear away the wand entirely. At the time, he probably would’ve worried about his own Time-Turner being taken away if he’d just openly yelled out ‘Does anyone have a Time-Turner?’ into the Great Hall, but it would have been easy enough to pre-commit to, after lunch, finding someone to send Professor Flitwick a message two hours earlier and then Professor Flitwick could’ve just gone straight to Hermione, or sent her his raven Patronus, long before the troll was anywhere near her. Or might that alternate Harry have already learned it was too late—heard about Hermione’s death after lunch and before he could buy any messages sent backwards in time? Maybe a basic guideline of working with time travel was to make sure you never risked learning you were too late, if you hadn’t yet gone backwards. There was a tiny chemical burn now on the end of his wand, presumably from contacting the acid he’d partially Transfigured the troll’s brain into, but the wand seemed robust against losses of small amounts of wood. Really the concept of a ‘magic wand’ being required just got stranger the more you thought about it. Though if spells were always being invented in some mysterious way, new rituals being carved as new levers upon the unknown machine, it might just be that people just kept inventing rituals that involved wands, just like they invented phrases like ‘Wingardium Leviosa’. It really seemed like magic ought to be, in some sense, almost arbitrarily powerful, and it certainly would be convenient if Harry could just bypass whatever conceptual limitation prevented people from inventing spells like ‘Just Fix Everything Forever’, but somehow nothing was ever that easy where magic was concerned. Harry looked at his mechanical watch again, but it still wasn’t time.
Harry starrte weiter auf seinen Zauberstab, wie er in seinem Schoß lag. Auf die winzigen Kratzer und Flecken auf den elf Zentimetern der Stechpalme, Fehler, die er noch nie genau genug betrachtet hatte, um sie zu bemerken. Eine schnelle gedankliche Berechnung ergab, dass es keinen Grund zur Sorge gab, denn wenn es sich hier um eine Ansammlung von Schäden aus sechs oder sieben Monaten handelte, dann würde ein normales Leben den Zauberstab nicht vollständig abnutzen.
Damals hätte er sich wahrscheinlich Sorgen darüber gemacht, dass sein eigener Zeitumkehrer weggenommen werden könnte, wenn er einfach offen in die Große Halle gerufen hätte: „Hat jemand einen Zeitumkehrer?“, aber es wäre einfach genug gewesen, nach dem Mittagessen jemanden zu finden, der Professor Flitwick zwei Stunden früher eine Nachricht schickt, und dann hätte Professor Flitwick einfach direkt zu Hermine gehen oder ihr seinen Rabenpatronus schicken können, lange bevor der Troll in ihrer Nähe war. Oder hätte dieser alternative Harry bereits erfahren, dass es zu spät war—er erfuhr von Hermines Tod nach dem Mittagessen und bevor er irgendwelche Nachrichten erstellen konnte, die in der Zeit zurückgeschickt wurden? Vielleicht war eine grundlegende Richtlinie bei der Arbeit mit Zeitreisen, dass man nie riskieren sollte, zu spät zu erfahren, wenn man noch nicht rückwärts gereist war.
Am Ende seines Zauberstabs befand sich jetzt eine winzige Verätzung, vermutlich durch den Kontakt mit der Säure, in die er das Gehirn des Trolls teilweise verwandelt hatte, aber der Zauberstab schien robust zu sein, wenn es um den Verlust von kleinen Mengen Holz ging. Wirklich, das Konzept, dass ein ‚Zauberstab‘ benötigt wurde, wurde immer seltsamer, je mehr man darüber nachdachte. Obwohl, wenn Zaubersprüche immer auf irgendeine mysteriöse Art und Weise erfunden wurden, neue Rituale als neue Hebel an der unbekannten Maschine geschnitzt wurden, könnte es sein, dass die Leute einfach immer wieder Rituale erfanden, die Zauberstäbe involvierten, so wie sie auch Ausdrücke wie \spell{Wingardium Leviosa} erfanden. Es schien wirklich so, als müsste die Magie in gewisser Weise fast beliebig mächtig sein, und es wäre sicherlich praktisch, wenn Harry einfach die konzeptionelle Beschränkung umgehen könnte, die die Menschen daran hinderte, Zaubersprüche wie ‚Repariere einfach alles für immer‘ zu erfinden, aber irgendwie war nichts jemals so einfach, wenn es um Magie ging.
Harry schaute wieder auf seine mechanische Uhr, aber es war immer noch nicht Zeit.

% He’d attempted to cast the Patronus Charm, meaning to tell his Patronus to go to Hermione Granger. Just in case it was all a lie, a False Memory Charm or one of the who-knew-how-many-ways that wizards could be made to close their eyes and dream. Just in case the real Hermione was alive and being held somewhere, despite his feeling her life as it left her. Just in case there was an afterlife and the True Patronus could reach it.
Er hatte versucht, den Patronus-Zauber zu wirken, um seinem Patronus zu sagen, dass er zu Hermine Granger gehen sollte. Nur für den Fall, dass alles eine Lüge war, ein falscher Gedächtniszauber oder eine der wer-weiß-wie-vielen Arten, wie Zauberer dazu gebracht werden konnten, ihre Augen zu schließen und zu träumen. Nur für den Fall, dass die echte Hermine noch lebte und irgendwo festgehalten wurde, obwohl er spürte wie ihr Leben sie verließ. Nur für den Fall, dass es ein Leben nach dem Tod gab und der Wahre Patronus es erreichen konnte.

% The spell hadn’t worked though, so that particular test had failed to provide any evidence, leaving him with the previous, unfavourable prior.
Der Zauber hatte jedoch nicht funktioniert, also hatte dieser spezielle Test keine Beweise geliefert und ihn mit dem vorherigen, ungünstigen Prior zurückgelassen.

% Time passed, and yet more time. From the outside you would’ve just seen a boy, sitting, staring at his wand with an abstracted gaze, looking at his watch every two minutes or so.
Die Zeit verging, und noch mehr Zeit.
Von außen hätte man nur einen Jungen gesehen, der dasaß, mit abstraktem Blick auf seinen Zauberstab starrte und alle zwei Minuten oder so auf die Uhr schaute.

% The door to the infirmary section opened once \emph{again}.
Die Tür zum Krankenzimmerbereich öffnete sich ein weiteres Mal.

% The boy sitting there looked up with a deadly, chilling glare.

% Then the boy’s face cracked in dismay, and he scrambled to his feet.
Der Junge, der dort saß, schaute mit einem tödlichen, abschreckenden Blick auf. Dann verzog sich das Gesicht des Jungen vor Entsetzen, und er rappelte sich auf.

% “Harry,” said the man in the button-down formal shirt and a black waistcoat thrown over it. His voice was hoarse. “Harry, what’s happening? The Headmaster of your school—he showed up in those ridiculous robes at my office and told me that Hermione Granger was dead!”
„Harry“, sagte der Mann im formellen Button-down-Hemd und einer darüber geworfenen schwarzen Weste. Seine Stimme war heiser. „Harry, was ist los? Der Schulleiter deiner Schule—er ist in diesen lächerlichen Roben in meinem Büro aufgetaucht und hat mir gesagt, dass Hermine Granger tot ist!“

% A moment later a woman followed the man into the room; she seemed less confused than the man, less bewildered and more frightened.
Einen Moment später folgte eine Frau dem Mann in den Raum; sie schien weniger verwirrt als der Mann, weniger verwirrt und mehr verängstigt.

% “Dad,” the boy said thinly. “Mum. Yes, she’s dead. They didn’t tell you anything else?”
„Dad“, sagte der Junge dünn. „Mum. Ja, sie ist tot. Sonst haben sie dir nichts gesagt?“

% “No! Harry, what’s happening?”
„Nein! Harry, was ist los?“

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% The boy slumped back against the wall. “I c-can’t, I can’t, I can’t do this.”
Der Junge sackte zurück an die Wand.
„Ich k-k-kann nicht, ich kann nicht, ich kann das nicht tun.“

% “What?”
„Was?“

% “I can’t pretend to be a little boy, I j-just don’t have the energy right now.”
„Ich kann nicht so tun, als wäre ich ein kleiner Junge, ich habe im Moment einfach nicht die Kraft dazu.“

% “Harry,” the woman said falteringly. “Harry—”
„Harry“, sagte die Frau zögernd. „Harry—“

% “Dad, you know those fantasy books where the hero has to hide everything from his parents because they, they wouldn’t understand, they’d react stupidly and get in the hero’s way? It’s a plot device, right, so that the hero has to solve everything himself instead of telling his parents. P-please don’t be that plot device, Dad, or you either, Mum. Just…just don’t play that role. Don’t be the parents who won’t understand. D-don’t yell at me and give me parental demands I can’t follow. Because I’ve wandered into a bloody stupid fantasy novel and now Hermione’s—I j-just don’t have the energy to deal with it.”
„Dad, du kennst doch diese Fantasy-Bücher, in denen der Held alles vor seinen Eltern verstecken muss, weil sie, sie würden es nicht verstehen, sie würden dumm reagieren und dem Helden in die Quere kommen? Das ist ein Plot-Device, richtig, damit der Held alles selbst lösen muss, anstatt es seinen Eltern zu erzählen. Bitte sei nicht dieser Plot-Device, Dad, oder du auch nicht, Mum. Spiel…spiel einfach nicht diese Rolle. Seid nicht die Eltern, die es nicht verstehen werden. Schrei mich nicht an und stellt mir elterliche Forderungen, die ich nicht erfüllen kann. Denn ich bin in einen verdammt blöden Fantasy-Roman hineingewandert und jetzt ist Hermine—ich habe einfach nicht die Energie, mich damit zu beschäftigen.“

% Slowly, as though his limbs were only half-animated, the man in the black waistcoat knelt down to where Harry was standing, so that his eyes were level with his son’s. “Harry,” the man said. “I need you to tell me everything that has happened, right now.”
Langsam, als wären seine Gliedmaßen nur halb animiert, kniete der Mann in der schwarzen Weste dorthin, wo Harry stand, so dass seine Augen auf gleicher Höhe mit denen seines Sohnes waren.

% The boy took a deep breath, swallowed. “They t-tell me the Dark Lord I defeated may still be alive. Like that’s not the p-plot of a hundred sodding books, right? So, it could also be that the Headmaster of my school, who’s the most powerful wizard in the world, has gone insane. And, and Hermione was framed for an attempted murder just before this, not that anyone would’ve told her parents about it or anything. The student she was framed for attempted-murdering was the son of Lucius Malfoy, who’s the most powerful politician in magical Britain, and used to be the Dark Lord’s number two. The Defence Professor position at this school has a curse on it, nobody ever lasts more than a year, they have a saying that the Defence Professor is always a suspect. This year the Defence Professor is secretly a mysterious wizard who opposed the Dark Lord during the last war and may or may not be evil himself. Also the Potions Master has been pining after Lily Potter for years and might be behind this whole thing for some twisted psychological reason.” The boy’s lips pressed together bitterly. “I think that’s most of the bloody stupid plot.”
„Harry“, sagte der Mann. „Du musst mir alles erzählen, was passiert ist, und zwar sofort.“
Der Junge holte tief Luft, schluckte.
„Sie sagen mir, dass der Dunkle Lord, den ich besiegt habe, vielleicht noch am Leben ist. Als ob das nicht der P-Plot von 100 beschissenen Büchern wäre, oder? Also, es könnte auch sein, dass der Schulleiter meiner Schule, der mächtigste Zauberer der Welt, verrückt geworden ist. Und, und Hermine wurde kurz vorher ein Mordversuch angehängt, nicht dass jemand ihren Eltern davon erzählt hätte oder so. Der Schüler, dem der Mordversuch angehängt wurde, war der Sohn von Lucius Malfoy, der der mächtigste Politiker im magischen Britannien ist und früher die Nummer Zwei des Dunklen Lords war. Die Position des Verteidigungsprofessors an dieser Schule ist mit einem Fluch belegt, niemand hält sich jemals länger als ein Jahr, sie haben ein Sprichwort, dass der Verteidigungsprofessor immer ein Verdächtiger ist. In diesem Jahr ist der Verteidigungsprofessor insgeheim ein mysteriöser Zauberer, der sich dem Dunklen Lord während des letzten Krieges widersetzt hat und vielleicht selbst böse ist, vielleicht auch nicht. Außerdem schmachtet der Meister der Zaubertränke schon seit Jahren nach Lily Potter und könnte aus irgendeinem verdrehten psychologischen Grund hinter der ganzen Sache stecken.“
Die Lippen des Jungen pressten sich bitter zusammen.
„Ich glaube, das ist der größte Teil des verdammt dummen Plots.“

% The man, who had listened to all this quietly, stood up. He put a gentle hand on the boy’s shoulder. “That’s enough, Harry,” he said. “I’ve heard enough. We’re leaving this school right now and taking you with us.”
Der Mann, der sich das alles schweigend angehört hatte, stand auf. Er legte dem Jungen sanft eine Hand auf die Schulter. „Das ist genug, Harry“, sagte er. „Ich habe genug gehört. Wir werden diese Schule jetzt verlassen und dich mitnehmen.“

% The woman was looking at the boy, her face asking a question.
Die Frau schaute den Jungen an, ihr Gesicht stellte eine Frage.

% The boy gazed back at her and nodded.
% The woman’s voice was thin when she spoke. “\emph{They} won’t let us, Michael.”
Der Junge blickte sie an und nickte. Die Stimme der Frau war dünn, als sie sprach. „Sie werden uns nicht lassen, Michael.“

% “They have no legal right to stop us—”
„Sie haben kein legales Recht, uns aufzuhalten—“

% “\emph{Right?} You’re \emph{Muggles,}” said the boy, his smile a grimace. “You have as much standing in the magical British legal system as mice. No wizard is going to care about any arguments you make about \emph{rights}, about \emph{fairness}, they won’t even take the time to listen. You don’t have any \emph{power}, see, so they don’t have to bother. No, Mum, I’m not smiling like this because I agree with their Muggle policies, I’m smiling because I disagree with your children policies.”
„Ihr seid \emph{Muggel}“, sagte der Junge. Er lächelte verzerrt. „Ihr habt im magischen britischen Rechtssystem genauso viel Ansehen wie Mäuse. Kein Zauberer wird sich für eure Argumente über \emph{Rechte}, über \emph{Fairness} interessieren, sie werden sich nicht einmal die Zeit nehmen, zuzuhören. Du hast keine \emph{Macht}, also müssen sie sich nicht bemühen. Nein, Mum, ich lächle nicht so, weil ich mit ihrer Muggel-Politik einverstanden bin, ich lächle, weil ich mit eurer Kinderpolitik nicht einverstanden bin.“

% “Then,” Professor Michael Verres-Evans said firmly, “we shall see what the \emph{real} government has to say about that. I know an MP or three—”
„Dann“, sagte Professor Michael Verres-Evans fest, „werden wir sehen, was die echte Regierung dazu zu sagen hat. Ich kenne ein oder drei Abgeordnete—“

% “They’ll say, you’re crazy, have a nice stay in this asylum. That’s assuming the Ministry Obliviators don’t get to you first and erase your memories. They do that to Muggles a lot, I hear. I figure the real higher-ups in our government have formed some cosy accommodations of their own. Maybe they get a few healing Charms now and then, if someone important manages to get cancer.” The boy gave that twisted smile again. “And that’s the situation, Dad, as Mum already knows. They’d never have brought you here or told you anything, if there was a single thing you could do about it.”
„Die werden sagen: Du bist verrückt, ich wünsche dir einen schönen Aufenthalt in dieser Anstalt. Vorausgesetzt, die Obliviatoren des Ministeriums erwischen dich nicht vorher und löschen dein Gedächtnis. Das machen sie oft mit Muggeln, habe ich gehört. Ich nehme an, die wahren Oberen unserer Regierung haben sich selbst ein paar gemütliche Abmachungen eingerichtet. Vielleicht bekommen sie ab und zu ein paar Heilzauber, wenn es jemand Wichtiges schafft, Krebs zu bekommen.“
Der Junge schenkte wieder dieses verdrehte Lächeln.
„Und das ist die Situation, Dad, wie Mum schon weiß. Sie hätten dich nie hierhergebracht oder dir irgendetwas erzählt, wenn du auch nur das Geringste dagegen tun könntest.“

% The man’s mouth opened but no words came out, as though he had been reading from a script which described what a concerned parent ought to do in this sort of situation, and this script had suddenly arrived at a blank spot.
Der Mund des Mannes öffnete sich, aber es kamen keine Worte heraus, als hätte er aus einem Skript gelesen, das beschrieb, was ein besorgter Elternteil in einer solchen Situation tun sollte, und dieses Skript war plötzlich an einer leeren Stelle angekommen.

% “Harry,” the woman said falteringly.

% The boy looked at her.

% “Harry, did something happen to you? You seem…different…”
„Harry“, sagte die Frau zögernd. Der Junge schaute sie an. „Harry, ist etwas mit dir passiert? Du wirkst…anders…“

% “Petunia!” the man said, his tongue apparently working once more. “Don’t say such things! He’s under stress, that’s all.”
„Petunia!“, sagte der Mann, und seine Zunge schien wieder zu arbeiten. „Sag so etwas nicht! Er steht unter Stress, das ist alles.“

% “Well, Mum, you see—” The boy’s voice cracked. “Are you sure you want this all at once, Mum?”
„Nun, Mum, du siehst—“ Die Stimme des Jungen brach. „Bist du sicher, dass du das alles auf einmal willst, Mum?“

% The woman nodded, though she didn’t speak.
Die Frau nickte, obwohl sie nicht sprach.

% “I’ve got…you know how that school psychiatrist thought I had anger management problems? Well—” The boy stopped, and swallowed. “I don’t know how to explain this to you, Mum. It’s something magical instead. Probably something to do with whatever happened on the night my parents died. I have…well, I was calling it a mysterious dark side and I know it sounds like a joke and I \emph{did} check with…with an ancient telepathic magical hat to make sure my scar wasn’t \emph{actually} inhabited by the Dark Lord’s spirit and it said that there was only one person under its brim and I don’t think wizards have actual souls anyway since they can still suffer from brain damage, only—”
„Ich habe…weißt du noch, wie der Schulpsychiater meinte, ich hätte Probleme mit meiner Wutbewältigung? Nun—“ Der Junge hielt inne und schluckte. „Ich weiß nicht, wie ich dir das erklären soll, Mum. Es ist eher etwas Magisches. Wahrscheinlich hat es etwas mit dem zu tun, was in der Nacht passierte, als meine Eltern starben. Ich habe…na ja, ich nannte es eine mysteriöse dunkle Seite und ich weiß, es klingt wie ein Scherz und ich habe nachgefragt bei…bei einem uralten telepathischen Zauberhut, um sicherzugehen, dass meine Narbe nicht tatsächlich vom Geist des Dunklen Lords bewohnt wird und er sagte, dass nur eine Person unter der Krempe ist und ich glaube sowieso nicht, dass Zauberer wirkliche Seelen haben, da sie immer noch einen Hirnschaden haben können, nur—“

% “Harry, slow down!” said the man.
„Harry, nicht so schnell!“, sagte der Mann.

% “—only, only whatever it is, it’s still \emph{real}, there’s something inside me, it gave me willpower when things were bad, I could face down anything so long as I was angry, Snape, Dumbledore, the entire Wizengamot, my dark side wasn’t afraid of anything but Dementors. And I wasn’t stupid, I knew that there might be a price for using my dark side and I kept on looking to see what the price might be. It didn’t change my magic, it didn’t seem to cause permanent alignment shift, it didn’t try to take me away from my friends or anything like that, so I kept on using it whenever I had to and I only figured out too late what the price really was—” The boy’s voice had become almost a whisper. “I only figured out today…every time I call on it…it uses up my childhood. I killed the thing that got Hermione. And it wasn’t my dark side that did it, it was me. Oh, Mum, Dad, I’m sorry.”
„—nur, nur was auch immer es ist, es ist immer noch real, es ist etwas in mir, es gab mir Willenskraft, wenn es mir schlecht ging, ich konnte mich allem entgegenstellen, solange ich wütend war, Snape, Dumbledore, dem gesamten Zaubergamot, meine dunkle Seite hatte vor nichts Angst, außer vor Dementoren. Und ich war nicht dumm, ich wusste, dass es einen Preis für den Einsatz meiner dunklen Seite geben könnte und ich schaute weiter, um zu sehen, was der Preis sein könnte. Es veränderte meine Magie nicht, es schien keine permanente Ausrichtungsänderung zu verursachen, es versuchte nicht, mich von meinen Freunden wegzunehmen oder so etwas, also benutzte ich sie weiter, wann immer ich musste, und ich fand erst zu spät heraus, was der Preis wirklich war—“
Die Stimme des Jungen war fast zu einem Flüstern geworden.
„Ich habe es erst heute herausgefunden…jedes Mal, wenn ich es benutze…\emph{es verbraucht meine Kindheit}. Ich habe das Ding getötet, das Hermine geholt hat. Und es war nicht meine dunkle Seite, die das getan hat. Ich war es. Oh, Mum, Dad, es tut mir leid.“

% There was a long silence filled with the sound of broken masks.
Es herrschte eine lange Stille, erfüllt vom Klang zerbrochener Masken.

% “Harry,” the man said, kneeling down again, “I need you to start over from the beginning and explain that much more slowly.”
„Harry“, sagte der Mann und kniete sich wieder hin, „ich möchte, dass du noch einmal von vorne anfängst und das viel langsamer erklärst.“

% The boy spoke.

% The parents listened.

% Some time later, the father stood up.

% The boy looked up at him, grimacing in bitter anticipation.
Der Junge sprach. Die Eltern hörten zu. Nach einiger Zeit stand der Vater auf. Der Junge blickte zu ihm auf und zog eine bittere Grimasse.

% “Harry,” the man said, “Petunia and I are going to get you out of here as quickly as possible—”
„Harry“, sagte der Mann, „Petunia und ich werden dich so schnell wie möglich von hier wegbringen—“

% “Don’t,” the boy said warningly. “I mean it, Dad. The Ministry of Magic isn’t something you can stand up to. Pretend they’re the tax office or the dean or something else that won’t brook any challenge to their dominance. In magical Britain you’re only allowed to remember what the government thinks you should remember, and remembering the existence of magic or that you have a son named Harry is a privilege, not a right. And if they did that I’d crack and turn the Ministry into a giant flaming crater. Mum, you know the score, you absolutely have to stop Dad from trying anything stupid.”
„Nicht“, sagte der Junge warnend. „Ich meine es ernst, Dad. Das Zaubereiministerium ist nichts, wogegen du dich wehren kannst. Tu so, als wären sie das Finanzamt oder der Dekan oder etwas anderes, das keine Herausforderung ihrer Dominanz duldet. Im magischen Britannien darf man sich nur an das erinnern, was die Regierung denkt, an dass man sich erinnern sollte, und sich an die Existenz von Magie zu erinnern oder dass man einen Sohn namens Harry hat, ist ein Privileg, kein Recht. Und wenn sie das täten, würde ich zusammenbrechen und das Ministerium in einen riesigen flammenden Krater verwandeln. Mum, du weißt, was Sache ist, du musst Dad unbedingt davon abhalten, etwas Dummes zu versuchen.“

% “And son—” The man rubbed at his temples. “Maybe I shouldn’t say this now…but are you sure that what you’re talking about is really a magical dark side, and not something normal for a boy your age?”
„Und Sohn—“
Der Mann rieb sich an den Schläfen.
„Vielleicht sollte ich das jetzt nicht sagen…aber bist du sicher, dass das, wovon du sprichst, wirklich eine magische dunkle Seite ist und nicht etwas Normales für einen Jungen in deinem Alter?“

% “Normal,” the boy said with elaborate patience. “Normal how, exactly? I could check again, but I’m reasonably sure there wasn’t anything about this in \emph{Childcraft: A Guide For Parents.} My dark side isn’t just an emotional state, it \emph{makes me smarter.} In some ways, anyhow. You can’t just \emph{pretend} yourself smarter.”
„Normal“, sagte der Junge betont geduldig. „Normal, wie genau? Ich könnte noch einmal nachsehen, aber ich bin mir ziemlich sicher, dass in \emph{Childcraft} nichts darüber stand. Meine dunkle Seite ist nicht nur ein emotionaler Zustand, sie \emph{macht mich klüger}. Jedenfalls in gewisser Weise. Man kann sich nicht einfach schlauer \emph{stellen}.“

% The man rubbed at his head again. “Well…there’s a certain well-known phenomenon wherein children undergo a biological process which can sometimes make them angry and dark and grim, and this process also significantly increases their intelligence and their height—”
Der Mann rieb sich wieder am Kopf.
„Nun…es gibt ein gewisses bekanntes Phänomen, bei dem Kinder einen biologischen Prozess durchlaufen, der sie manchmal wütend und düster und grimmig macht, und dieser Prozess steigert auch ihre Intelligenz und ihre Körpergröße erheblich—“

% The boy slumped back against the wall. “No, Dad, it’s not that I’m turning into a teenager. I checked with my brain and it still thinks that girls are icky. But if that’s what you want to pretend, then fine. Maybe I’m better off with you not believing me. I just—” The boy’s voice choked. “I just couldn’t stand lying about it.”
Der Junge sackte zurück an die Wand.
„Nein, Dad, es ist nicht so, dass ich mich in einen Teenager verwandle. Ich habe mein Gehirn gecheckt und es denkt immer noch, dass Mädchen eklig sind. Aber wenn es das ist, was du vorgeben willst, dann gut. Vielleicht bin ich besser dran, wenn du mir nicht glaubst. Ich will nur—“
Die Stimme des Jungen erstickte.
„Ich konnte es einfach nicht ertragen, zu lügen.“

% “Adolescence doesn’t necessarily work like that, Harry. It may still take a while for you to notice girls. If, in fact, you haven’t noticed one alrea—” and the man abruptly stopped.
„Die Pubertät funktioniert nicht unbedingt so, Harry. Es kann noch eine Weile dauern, bis du Mädchen bemerkst. Wenn du tatsächlich noch keine bemerkt hast—“ und der Mann brach abrupt ab.

% “I didn’t like Hermione in that way,” the boy whispered. “Why does everyone keep thinking it has to be about that? It’s disrespectful to her, to think someone could only like her in that way.”
„Ich mochte Hermine nicht auf diese Weise“, flüsterte der Junge.
„Warum denken immer alle, dass es nur darum gehen muss? Es ist respektlos ihr gegenüber, zu denken, jemand könnte sie nur auf diese Weise mögen.“

% The man swallowed visibly. “Anyway, son, you keep yourself safe while we work on getting you out of here, is that understood? Don’t you go actually thinking that you’ve turned to the dark side. I know you’ve had, ah, what I used to call your Ender Wiggin moments—”
Der Mann schluckte sichtlich.
„Wie auch immer, mein Sohn, du passt auf dich auf, während wir daran arbeiten, dich hier rauszuholen, ist das klar? Und denk bloß nicht, dass du dich der dunklen Seite zugewandt hast. Ich weiß, du hattest deine, wie ich es nannte, Ender-Wiggin-Momente—“

% “I think we are now \emph{well} past Ender and on to Ender after the buggers kill Valentine.”
„Ich denke, wir sind jetzt \emph{weit} über Ender hinaus und auf dem Weg zu Ender, nachdem die Mistkerle Valentine getötet haben.“

% “Language!” said the woman, and then her hand flew to cover her mouth.
„Sprache!“, sagte die Frau, und ihre Hand flog zum Mund.

% The boy spoke wearily. “Not that kind of bugger, Mum. They’re insectoid aliens—never mind.”
Der Junge sprach müde. „Nicht diese Art von Mistkerlen, Mum. Das sind insektoide Außerirdische—vergiss es.“

% “Harry, that’s exactly what I’m saying you shouldn’t think,” Professor Verres-Evans said firmly. “You’re not to go believing that you’re turning evil. You are not to hurt anyone, place yourself in harm’s way, or mess around with any sort of black magic whatsoever, while your Mum and I work on extracting you from this situation. Is that clear, son?”
„Harry, das ist genau das, was ich sage, dass du nicht glauben sollst“, sagte Professor Verres-Evans fest. „Du sollst nicht glauben, dass du zum Bösen wirst. Du sollst niemanden verletzen, dich nicht in Gefahr bringen und auch nicht mit irgendeiner Art von schwarzer Magie herumspielen, während deine Mum und ich daran arbeiten, dich aus dieser Situation zu befreien. Ist das klar, mein Sohn?“

% The boy closed his eyes. “That’d be wonderful advice, Dad, if only I were in a comic book.”
Der Junge schloss die Augen.
„Das wäre ein wunderbarer Rat, Dad, wenn ich nur in einem Comic wäre.“

% “\emph{Harry—}” the man began.
„Harry—“, begann der Mann.

% “Police can’t do that. Soldiers can’t do that. The most powerful wizard in the world couldn’t do that, and he tried. It’s not fair to the innocent bystanders to play at being Batman if you can’t actually protect everyone under that code. And I’ve just proven that I can’t.”
„Die Polizei kann das nicht. Soldaten können das nicht. Der mächtigste Zauberer der Welt kann das nicht, und er hat es versucht. Es ist den unschuldigen Umstehenden gegenüber nicht fair, Batman zu spielen, wenn man nicht wirklich jeden unter diesem Kodex beschützen kann. Und ich habe gerade bewiesen, dass ich es nicht kann.“

% Beads of sweat were glistening on Professor Michael Verres-Evans’s forehead. “Now you listen to me. No matter what you’ve read in books, you aren’t \emph{supposed} to be protecting anyone! Or involving yourself in anything dangerous! Absolutely anything dangerous whatsoever! Just stay out of the way of \emph{everything}, every bit of craziness going on in this madhouse, while we get you out of here the first instant we possibly can!”
Schweißperlen glitzerten auf der Stirn von Professor Michael Verres-Evans.
„Jetzt hör mir mal zu. Egal, was du in Büchern gelesen hast, du \emph{sollst} niemanden beschützen! Oder dich auf irgendetwas Gefährliches einlassen! Absolut nichts Gefährliches, was auch immer! Halte dich einfach von \emph{allem} fern, von jedem bisschen Verrücktheit, das in diesem Irrenhaus vor sich geht, während wir dich so schnell wie möglich von hier wegbringen!“

% The boy looked searchingly at his father, then his mother. Then he looked at his wristwatch again.
Der Junge schaute suchend zu seinem Vater, dann zu seiner Mutter. Dann schaute er wieder auf seine Armbanduhr.

% “Excellent point,” said the boy.

% The boy marched over to the door leading outward, and flung it open.
„Ein guter Punkt“, sagte der Junge. Der Junge marschierte zu der Tür, die nach draußen führte, und stieß sie auf.

\later

% The door flew open with a crack that caused Minerva to jump, and before she had time to think, Harry Potter marched out of the room, glaring directly at her.
Die Tür flog mit einem Knall auf, der Minerva aufschrecken ließ, wo sie stand, und bevor sie Zeit zum Nachdenken hatte, marschierte Harry Potter aus dem Zimmer und starrte sie direkt an.

% “You brought my parents \emph{here},” the Boy-Who-Lived said. “To \emph{Hogwarts}. Where You-Know-Who or \emph{someone} is lurking around, targeting my friends. What exactly were you thinking?”
„Du hast meine Eltern hierher gebracht“, sagte der Junge-der-überlebte.
„Nach Hogwarts. Dorthin, wo Du-weißt-schon-wer oder jemand anderes herumlungert und es auf meine Freunde abgesehen hat. Was genau hast du dir dabei gedacht?“

% She did not reply that she had been thinking about Harry sitting in front of the door to the storeroom containing Hermione’s body, refusing to move.
Sie antwortete nicht, dass sie an Harry gedacht hatte, der vor der Tür zum Lagerraum mit Hermines Leiche saß und sich weigerte, sich zu bewegen.

% “Who else knows about this?” Harry Potter demanded. “Did anyone see them with you?”
„Wer weiß noch davon?“ forderte Harry Potter. „Hat sie jemand bei dir gesehen?“

% “The Headmaster brought them here—”
„Der Schulleiter hat sie hergebracht—“

% “I want them out of here \emph{immediately} before anyone else notices, especially You-Know-Who, but also including Professor Quirrell or Professor Snape. Please send your Patronus to the Headmaster and tell him that he needs to bring it back at once. Do not mention my parents by name, or as people, in case somebody else is listening.”
„Ich will, dass sie \emph{unverzüglich} von hier verschwinden, bevor jemand anderes es bemerkt, vor allem Du-weißt-schon-wer, aber auch Professor Quirrell oder Professor Snape. Bitte schick deinen Patronus an den Schulleiter und sag ihm, dass er sie sofort zurückbringen muss. Erwähne meine Eltern nicht namentlich oder als Personen, falls jemand anderes zuhört.“

% “Indeed,” said Professor Verres-Evans, nodding sternly along with this from where he stood directly behind the boy, Petunia a step behind him. His hand rested firmly on Harry’s shoulder. “We’ll finish talking to our son at home.”
„In der Tat“, sagte Professor Verres-Evans und nickte streng dazu, von wo aus er direkt hinter dem Jungen stand, Petunia einen Schritt hinter ihm. Seine Hand ruhte fest auf Harrys Schulter. „Wir werden das Gespräch mit unserem Sohn zu Hause zu Ende führen.“

% “A moment, please,” Minerva said in reflexive politeness. Her first try at casting the Patronus failed, a disadvantage of that Charm under certain circumstances. It wasn’t the first time she’d done it so, but she seemed to have lost some of the knack—
„Einen Moment, bitte“, sagte Minerva in reflexartiger Höflichkeit.
Ihr erster Versuch, den Patronus zu wirken, schlug fehl, ein Nachteil dieses Zaubers unter bestimmten Umständen. Es war nicht das erste Mal, dass sie es so gemacht hatte, aber sie schien den Dreh raus zu haben—

% Minerva shut the thought down and concentrated.

% When the message was sent, she turned back to Professor Verres-Evans. “Sir,” she said, “I’m afraid that Mr~Potter must not leave the Hogwarts School—”
Minerva schaltete den Gedanken aus und konzentrierte sich. Als die Nachricht abgeschickt war, wandte sie sich wieder an Professor Verres-Evans.
„Sir“, sagte sie, „ich fürchte, dass Mr~Potter die Hogwarts-Schule nicht verlassen darf—“

% By the time Albus finally arrived, there was shouting, the Muggle man having given up on dignity. At least there was shouting on one side of the argument. Minerva’s heart wasn’t in it. The truth was that she couldn’t believe the words coming out of her mouth.
Als Albus endlich ankam, gab es ein Geschrei, der Muggel-Mann hatte seine Würde aufgegeben. Zumindest gab es Geschrei auf einer Seite des Streits. Minervas Herz war nicht dabei. Die Wahrheit war, dass sie den Worten, die aus ihrem Mund kamen, nicht trauen konnte.

% When the Professor turned to argue with the Headmaster, Harry Potter, who had remained silent through this, spoke up. “Not here,” said Harry. “You can argue with him anywhere but Hogwarts, Dad. Mum, please, please make sure that Dad doesn’t try anything that will get him in trouble with the Ministry.”
Als der Professor sich umdrehte, um mit dem Schulleiter zu streiten, meldete sich Harry Potter zu Wort, der die ganze Zeit geschwiegen hatte. „Nicht hier“, sagte Harry. „Du kannst dich überall mit ihm streiten, nur nicht in Hogwarts, Dad. Mum, bitte, bitte sorge dafür, dass Dad nichts versucht, was ihn in Schwierigkeiten mit dem Ministerium bringen könnte.“

% Michael Verres-Evans’s face screwed up. He turned, looked at Harry Potter. When his voice came out it was hoarse, accompanied by water in his eyes. “Son—what are you doing?”
Michael Verres-Evans’ Gesicht verfinsterte sich. Er drehte sich um und sah Harry Potter an. Als seine Stimme herauskam, war sie heiser, begleitet von Wasser in seinen Augen. „Sohn—was tust du da?“

% “You know perfectly well what I’m doing,” Harry Potter said. “You read those comic books long before you gave them to me. I’ve been through a bunch of crap, matured a bit, and now I’m protecting my relatives. Actually, it’s simpler than that, you know what I’m doing because you tried to do the same thing. I’m having my loved ones taken out of Hogwarts immediately, that’s what I’m doing. Headmaster, please get them out of here before You-Know-Who discovers their presence and marks them for death.”
„Du weißt ganz genau, was ich tue“, sagte Harry Potter. „Du hast diese Comics gelesen, lange bevor du sie mir gegeben hast. Ich habe einen Haufen Mist durchgemacht, bin ein bisschen gereift, und jetzt beschütze ich meine Verwandten. Eigentlich ist es noch einfacher, du weißt, was ich tue, denn du hast versucht, dasselbe zu tun. Ich lasse meine Angehörigen sofort aus Hogwarts holen, das tue ich. Schulleiter, bitte bringen Sie sie fort von hier, bevor Du-weißt-schon-wer ihre Anwesenheit entdeckt und es auf sie absieht.“

% Michael Verres-Evans began a frantic dash toward Harry, and then all motion stopped with the Muggle man leaning forward in his flight.
Michael Verres-Evans begann, hektisch auf Harry zuzupreschen, und dann stoppte jede Bewegung, und der Muggel-Mann lehnte sich in seiner Flucht nach vorne.

% “I am sorry,” the Headmaster said quietly. “We shall speak more soon. Minerva, I was with the others when you called, they are waiting in your office.”
„Es tut mir leid“, sagte der Schulleiter leise. „Wir werden uns bald wieder unterhalten. Minerva, ich war bei den anderen, als du anriefst, sie warten in deinem Büro.“

% The Headmaster passed forwards like he was gliding, until he stood in the midst of where the man and woman stood frozen; and there was another flash of flame.

% Motion resumed.
Der Schulleiter glitt wie im Flug vorwärts, bis er mitten in dem Raum stand, in dem der Mann und die Frau wie erstarrt standen, und es gab einen weiteren Flammenblitz. Die Bewegung setzte sich wieder fort.

% Minerva looked at Harry.

% Words did not come to her.
Minerva sah Harry an. Worte kamen ihr nicht über die Lippen.

% “Clever move, bringing them here,” Harry Potter said. “Probably damaged our relationship permanently. All I wanted was to be bloody left alone until bloody dinner time. Which,” the boy looked at his wristwatch, “it now is \emph{anyway}. I’m going to go say goodbye to Hermione by myself, which I promise will take less than two minutes, and then after that I’ll come out and go eat something like I would have done regardless. Do \emph{not} disturb me for those two bloody minutes or I will snap and try to kill someone, I mean it, Professor.”
„Kluger Schachzug, sie hierher zu bringen“, sagte Harry Potter. „Wahrscheinlich hat er unsere Beziehung dauerhaft beschädigt. Alles, was ich wollte, war, verdammt noch mal bis zum verdammten Abendessen in Ruhe gelassen zu werden. Was“, der Junge schaute auf seine Armbanduhr, „es jetzt sowieso ist. Ich werde mich alleine von Hermine verabschieden, was, das verspreche ich, weniger als zwei Minuten dauern wird, und danach werde ich rauskommen und etwas essen gehen, wie ich es auch sonst getan hätte. Stört mich in diesen zwei verdammten Minuten nicht, sonst raste ich aus und versuche, jemanden zu töten, das meine ich ernst, Professor.“

% The boy turned and strode into the small room, opened the rear door to where Hermione Granger’s body was being kept, and strode inside before she could think to speak. Through the doorway she saw a flash of a sight she knew no child ought to see—
Der Junge drehte sich um und schritt in den kleinen Raum, öffnete die hintere Tür, in der Hermine Grangers Leiche aufbewahrt wurde, und schritt hinein, bevor sie daran denken konnte zu sprechen. Durch die Türöffnung sah sie einen Anblick aufblitzen, von dem sie wusste, dass kein Kind ihn sehen sollte—

% The door slammed shut.
Die Tür schlug zu.

% She started forwards, unthinking.

% Halfway to the door, she stopped herself.

% Her mind was still slow, and hurting, and the part of her that Harry Potter would have called \emph{the picture of a stern disciplinarian} was lifelessly mouthing words about inappropriate behaviour from children. The rest of her didn’t think it was a good idea to leave any child, even Harry Potter, alone in a room with the bloody corpse of his best friend. But the act of opening the door, or asserting any sort of authority, did not seem to her wise. There was no right thing to do, and no right thing to say; or if there was any right path, she did not know it.
Sie ging vorwärts, ohne nachzudenken. Auf halbem Weg zur Tür hielt sie inne. Ihr Verstand war immer noch langsam und schmerzhaft, und der Teil von ihr, den Harry Potter als das Bild einer strengen Zuchtmeisterin bezeichnet hätte, murmelte leblos Worte über unangemessenes Verhalten von Kindern. Der Rest von ihr hielt es für keine gute Idee, irgendein Kind, selbst Harry Potter, allein in einem Raum mit der blutigen Leiche seines besten Freundes zu lassen. Aber die Tür zu öffnen, oder irgendeine Art von Autorität auszuüben, erschien ihr nicht klug. Es gab nichts Richtiges zu tun und nichts Richtiges zu sagen; oder wenn es einen richtigen Weg gab, wusste sie ihn nicht.

% Very slowly, a minute and a half passed.
Ganz langsam vergingen eineinhalb Minuten.

 \later

% When the door opened again, Harry seemed to have changed, as though that minute and a half had passed over the course of lifetimes.
Als sich die Tür wieder öffnete, schien Harry sich verändert zu haben, als wären diese anderthalb Minuten im Laufe von Lebenszeiten vergangen.

% “Seal up the room,” Harry said quietly, “and let’s go, Professor McGonagall.”
„Versiegel den Raum“, sagte Harry leise, „und dann gehen wir, Professor McGonagall.“

% She walked over to the storeroom door. She wasn’t quite able to stop herself from looking in, and saw the dried blood, the sheet covering the lower half, the upper body waxy and doll-like, and a glimpse of Hermione Granger’s closed eyes. Something inside her began its weeping all over again.
Sie ging hinüber zur Tür des Lagerraums. Sie konnte sich nicht ganz davon abhalten, hineinzuschauen, und sah das getrocknete Blut, das Laken, das die untere Hälfte bedeckte, den wächsernen und puppenhaften Oberkörper und einen Blick auf Hermine Grangers geschlossene Augen. Etwas in ihr begann wieder zu weinen.

% She closed the door.

% Her fingers moved upon her wand, her mouth spoke words without thought, Charms and wards to seal the room against entry.
Sie schloss die Tür. Ihre Finger bewegten sich auf ihrem Zauberstab, ihr Mund sprach Worte ohne Gedanken und Zauberstäbe, um den Raum gegen Eindringen zu versiegeln.

% “Professor McGonagall,” Harry said in a strange voice, as if by rote, “do you have the rock? The rock that the Headmaster gave me? I should Transfigure it into a jewel again, since it did prove useful.”
„Professor McGonagall“, sagte Harry mit einer seltsamen Stimme, wie auswendig gelernt, „haben Sie den Stein? Den Stein, den mir der Schulleiter gegeben hat? Ich sollte ihn wieder in ein Juwel verwandeln, da er sich als nützlich erwiesen hat.“

% Automatically her eyes went to the ring on Harry’s left pinky finger, noting the emptiness of the setting where the jewel should have been. “I shall mention it to the Headmaster,” her tongue replied.
Automatisch wanderte ihr Blick zu dem Ring an Harrys linkem kleinen Finger und bemerkte die Leere der Fassung, wo der Edelstein hätte sein sollen.
„Ich werde es dem Schulleiter gegenüber erwähnen“, erwiderte ihre Zunge.

% “Is that a usual tactic, by the way?” Harry said, voice still odd. “Carrying something large Transfigured into something small to use as a weapon? Or is that a usual exercise for Transfiguration practice?”
„Ist das eine übliche Taktik, nebenbei bemerkt?“ Harry sagte, die Stimme immer noch seltsam. „Etwas Großes zu tragen, das in etwas Kleines verwandelt wurde, um es als Waffe zu benutzen? Oder ist das eine übliche Übung für Verwandlungssübungen?“

% Distantly, she shook her head.
Entfernt schüttelte sie den Kopf.

% “Well, let’s go, then.”
„Nun, dann lass uns gehen.“

% “I have—” her voice stopped. “I’m afraid I have something else which I must do, now. Will you be all right on your own, and will you promise to go to the Great Hall directly and eat something, Mr~Potter?”
„Ich habe—“, ihre Stimme stockte. „Ich fürchte, ich habe noch etwas anderes zu tun, und zwar jetzt. Kommen Sie allein zurecht, und versprechen Sie mir, direkt in die Große Halle zu gehen und etwas zu essen, Mr~Potter?“

% The boy promised (barring exceptional and unforeseen circumstances, a clause with which she did not argue) and then walked out of the room.
Der Junge versprach es (abgesehen von außergewöhnlichen und unvorhergesehenen Umständen, eine Klausel, mit der sie sich nicht auseinandersetzte) und ging dann aus dem Zimmer.

% What lay ahead of her…would be no easier, certainly, and might well be harder.
Was vor ihr lag…würde sicher nicht einfacher werden, und es könnte sogar noch schwerer werden.

\later

% Minerva walked to her office at a swift pace; not slowly, for that would have been a discourtesy.

% Professor McGonagall opened the door to her office.
Minerva ging in zügigem Tempo zu ihrem Büro; nicht langsam, denn das wäre eine Unhöflichkeit gewesen. Professor McGonagall öffnete die Tür zu ihrem Büro.

% “Madam Granger,” her voice said, “Mr~Granger, I am so terribly sorry for—”
„Madam Granger“, sagte ihre Stimme,
„Mr~Granger, es tut mir so furchtbar leid für—“

%  LocalWords:  hortly Childcraft alrea Wiggin
