% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/13/
% \partchapter{Humanism}{III}
\partchapter{Humanismus}{III}

% \lettrinepara{F}{awkes’s} song gently trailed off into nothing.
\lettrinepara{F}{awkes’} Lied klang langsam aus.

\hplettrineextrapara
% Harry sat up from where he had lain on the winter-blasted grass, Fawkes still perched on his shoulder.
Harry setzte sich auf, von wo aus er im vertrockneten Wintergras gelegen hatte, Fawkes saß immer noch auf seiner Schulter.

% There were intakes of breath from all around him.
Überall um ihn herum war Einatmen zu hören.

% “Harry,” said Seamus in a wavering voice, “are you all right?”
„Harry“, sagte Seamus mit schwankender Stimme, „bist du in Ordnung?“

% The peace of the phœnix was still in him, and warmth, from where Fawkes perched. Warmth, spreading out through him, and the memory of the song, still alive in the phœnix’s presence. There were terrible things that had happened to him, terrible thoughts that had passed through him. He had regained an impossible memory, for all that the Dementor had made him desecrate it. A strange word kept echoing in his mind. And all of that could be put on hold for later, while the phœnix still shone red and gold beneath the setting sun.
Die Ruhe des Phönix war noch immer in ihm und die Wärme, von dort wo Fawkes saß. Wärme, die sich in ihm ausbreitete, und die Erinnerung an das Lied, das in der Gegenwart des Phönix noch lebendig war. Es waren schreckliche Dinge, die ihm passiert waren, schreckliche Gedanken, die durch ihn hindurchgegangen waren. Er hatte eine unmögliche Erinnerung wiedererlangt, trotz dessen der Dementor ihn dazu gebracht hatte, sie zu entweihen. Ein seltsames Wort hallte immer wieder in seinem Kopf wider. Und all das konnte für später aufgeschoben werden, während der Phönix noch rot und gold unter der untergehenden Sonne leuchtete.

% Fawkes cawed at him.
Fawkes krächzte ihn an.

% “Something I have to do?” Harry said to Fawkes. “What?”
„Muss ich irgendwas tun?“ sagte Harry zu Fawkes. „Was?“.

% Fawkes bobbed its head in the direction of the Dementor.
Fawkes wippte mit dem Kopf in Richtung des Dementors.

% Harry looked at the unseeable horror still in its cage, then back at the phœnix, puzzled.
Harry blickte auf das ungreifbare Grauen noch immer in seinem Käfig, dann zurück zum Phönix, verwirrt.

% “Mr~Potter?” said Minerva McGonagall’s voice from behind him. “\emph{Are} you all right?”
„Mr~Potter?“, sagte Minerva McGonagalls Stimme hinter ihm. „\emph{Geht} es Ihnen gut?“

% Harry climbed to his feet and turned.
Harry stellte sich auf seine Füße und drehte sich um.

% Minerva McGonagall was looking at him, looking very worried; Albus Dumbledore beside her was studying him carefully; Filius Flitwick appeared tremendously relieved; and all the students were just plain staring.
Minerva McGonagall schaute ihn sehr besorgt an, Albus Dumbledore neben ihr studierte ihn sorgfältig, Filius Flitwick schien ungeheuer erleichtert, und alle Schüler starrten ihn einfach nur an.

% “I think so, Professor McGonagall,” Harry said calmly. He’d almost said \emph{Minerva} before managing to stop himself. While Fawkes was on his shoulder, at least, Harry was fine; it might be that he would collapse a moment after Fawkes left, but somehow thoughts like that didn’t seem important. “I think I’m okay.”
„Ich glaube schon, Professor McGonagall“, sagte Harry ruhig. Er hatte fast schon \emph{Minerva} gesagt, bevor er sich selbst gestoppt hatte. Zumindest solange Fawkes auf seiner Schulter war, ging es Harry gut; es könnte sein, dass er einen Moment nach Fawkes’ Abflug zusammenbrach, aber irgendwie schienen solche Gedanken nicht wichtig zu sein. „Ich glaube, es geht mir gut.“

% There ought to have been cheering, or sighs of relief, or something, but no-one seemed to know what to say, no-one at all.
Es hätte Jubel oder erleichterte Seufzer oder so etwas geben sollen, aber niemand schien zu wissen, was er sagen sollte, überhaupt niemand.

% The peace of the phœnix lingered.
Der Frieden des Phönix blieb bestehen.

% Harry turned back. “Hermione?” he said.
Harry drehte sich um. „Hermine?“, sagte er.

% Everyone with the tiniest smidgen of romance in their hearts held their breath.
Jeder, der auch nur einen Funken Romantik im Herzen hatte, hielt den Atem an.

% “I don’t really know how to say thank you graciously,” Harry said quietly, “any more than I know how to apologize. All I can say that if you’re wondering whether it was the right thing to do, it was.”
„Ich weiß nicht, wie ich mich freundlich bedanken soll“, sagte Harry leise, „so wenig wie ich weiß, wie ich man sich entschuldigt. Ich kann nur sagen, falls du dich fragst, ob es das Richtige war, es war richtig.“

% The boy and the girl gazed into each other’s eyes.
Der Junge und das Mädchen sahen sich in die Augen.

% “Sorry,” Harry said. “About what happens next. If there’s anything I can do—”
„Entschuldigung“, sagte Harry. „Dafür was als nächstes passiert. Wenn ich etwas tun kann—“

% “No,” Hermione said back. “There isn’t. It’s all right, though.” Then she turned from Harry and walked away, toward the path that led back to the gates of Hogwarts.
„Nein“, antwortete Hermine. „Es gibt nichts. Aber es ist schon in Ordnung.“ Dann wandte sie sich von Harry ab und ging weg, in Richtung des Pfades, der zu den Toren von Hogwarts führte.

% A number of girls gave Harry puzzled looks, and then followed her. As they went, you could hear the excited questions starting.
Einige Mädchen warfen Harry verwirrte Blicke zu und folgten ihr dann. Als sie gingen, hörte man wie die aufgeregten Fragen begannen.

% Harry looked at them as they left, turned back to look at the other students. They’d seen him on the ground, screaming, and…
Harry sah sie an, als sie gingen, drehte sich um und sah die anderen Schülerinnen an. Sie hatten ihn am Boden liegen sehen, schreiend, und…

% Fawkes nuzzled his cheek, briefly.
Fawkes streichelte seine Wange, kurz.

% …and that would help them, some day, understanding that the Boy-Who-Lived could also be hurt, could be wretched. So that when they were hurt and wretched themselves, they would remember seeing Harry writhing on the ground, and know that their own pain and troubles didn’t mean they’d never amount to anything. Had the Headmaster calculated that, when he had let the other students stay and watch?
…und das würde ihnen eines Tages helfen, zu verstehen, dass der Junge-der-überlebte, auch verletzt werden könnte, dass es ihm elend gehen könnte. Wenn sie selbst verletzt waren, erinnerten sie sich daran, wie Harry sich am Boden wand und wussten, dass ihr eigener Schmerz und ihre eigenen Probleme nicht bedeuteten, dass sie es nie zu etwas bringen würden. Hatte der Schulleiter das mit einberechnet, als er die anderen Schüler bleiben und zusehen ließ?

% Harry’s eyes went back to the tall tattered cloak, almost absent-mindedly, and without really being aware of what he was speaking, Harry said, “It shouldn’t exist.”
Harrys Augen kehrten fast geistesabwesend zu dem großen, zerfetzten Umhang zurück, und ohne sich wirklich bewusst zu sein, was er aussprach, sagte Harry: „Es sollte nicht existieren.“

% “Ah,” said a dry, precise voice. “I thought you might say that. I am very sorry to tell you, Mr~Potter, that Dementors cannot be killed. Many have tried.”
„Ah“, sagte eine trockene, präzise Stimme. „Ich dachte mir, dass Sie das sagen würden. Es tut mir sehr leid, Ihnen sagen zu müssen, Mr~Potter, dass Dementoren nicht getötet werden können. Viele haben es versucht.“

% “Really?” Harry said, still absent-mindedly. “What did they try?”
„Wirklich?“ sagte Harry, immer noch geistesabwesend. „Was haben sie versucht?“

% “There is a certain extremely dangerous and destructive spell,” Professor Quirrell said, “which I will not name here; a spell of cursed fire. It is what you would use to destroy an ancient device such as the Sorting Hat. It has no effect on Dementors. They are undying.”
„Es gibt einen äußerst gefährlichen und zerstörerischen Zauber“, sagte Professor Quirrell, „den ich hier nicht benennen werde; ein Zauber aus verfluchtem Feuer. Er ist das, was man benutzen würde, um ein so altes Instrument wie den Sprechenden Hut zu zerstören. Er hat keine Wirkung auf Dementoren. Sie sind unsterblich.“

% “They are not undying,” said the Headmaster. The words mild, the gaze sharp. “They do not possess eternal life. They are wounds in the world, and attacking a wound only makes it larger.”
„Sie sind nicht unsterblich“, sagte der Schulleiter. Die Worte mild, der Blick scharf. „Sie besitzen kein ewiges Leben. Sie sind Wunden in der Welt, und ein Angriff auf eine Wunde macht sie nur größer.“

% “Hm,” Harry said. “Suppose you threw it into the Sun? Would it be destroyed?”
„Hm“, sagte Harry. „Angenommen man würde sie in die Sonne werfen? Würden sie zerstört werden?“

% “\emph{Throw} it into the \emph{Sun?}” squeaked Professor Flitwick, looking like he wanted to faint.
„In die \emph{Sonne geworfen}?“ quietschte Professor Flitwick und sah aus, als wolle er ohnmächtig werden.

% “It seems unlikely, Mr~Potter,” Professor Quirrell said dryly. “The Sun is very large, after all; I doubt the Dementor would have much effect on it. But it is not a test I would like to try, Mr~Potter, just in case.”
„Das scheint unwahrscheinlich, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell trocken. „Die Sonne ist doch sehr groß, ich bezweifle, dass der Dementor einen Effekt auf sie hätte. Aber das ist kein Test, den ich ausprobieren würde, Mr~Potter, nur für den Fall.“

% “I see,” Harry said.
„Ich verstehe“, sagte Harry.

% Fawkes cawed a final time, mantled his wings around Harry’s head, and then launched himself from Harry. Launched himself straight toward the Dementor, screaming a great piercing cry of defiance that echoed around the field. And before anyone could react to that, there was a flash of fire, and Fawkes was gone.
Fawkes krächzte ein letztes Mal, legte seine Flügel um Harrys Kopf und schwang sich dann von Harry auf. Er stürzte direkt auf den Dementor zu und schrie einen durchdringenden Schrei des Trotzes, der über das Feld hallte. Und bevor irgendjemand darauf reagieren konnte, gab es einen Feuerblitz und Fawkes war weg.

% The peace faded, a little.
Der Frieden verblasste, ein wenig.

% The warmth faded, a little.
Die Wärme verblasste, ein wenig.

% Harry took in a deep breath, let it out again.
Harry atmete tief ein und ließ den Atem wieder heraus.

% “Yep,” Harry said. “Still alive.”
„Ja“, sagte Harry. „Noch lebendig.“

% Again that silence, again the absence of cheering; no-one seemed to know how to respond—
Wieder diese Stille, wieder das Fehlen von Jubel; niemand schien zu wissen, wie er reagieren sollte—

% “It is good to know you are fully recovered, Mr~Potter,” Professor Quirrell said firmly, as though to deny any other possibility. “Now, I believe Miss~Ransom was up next?”
„Es ist gut zu wissen, dass Sie vollständig genesen sind, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell entschieden, als ob er jede andere Möglichkeit verneinen wollte. „Nun, ich glaube, Miss~Ransom war die Nächste?“

% That started a bit of an argument, in which Professor Quirrell was right and everyone else was wrong. The Defence Professor pointed out that, despite the understandable emotions of all concerned, the chance of a similar mishap occurring to any other student verged on the infinitesimal; the more so as they now knew to avoid mischances with wands. And meanwhile, there were other students who needed to take their own best chance at casting a corporeal Patronus Charm, or else learn the feeling of a Dementor so they could flee, and discover their own degree of vulnerability…
Das löste einen Streit aus, in dem Professor Quirrell Recht hatte und alle anderen Unrecht. Der Verteidigungsprofessor wies darauf hin, dass trotz der verständlichen Emotionen aller Beteiligten die Wahrscheinlichkeit, dass ein ähnliches Missgeschick bei einem anderen Schüler auftrat, an den Rand des Infinitesimalen grenzte; zumal sie nun wussten, wie sie Missgeschicke mit Zauberstäben vermieden. Und in der Zwischenzeit gab es andere Schüler, die ihre eigene beste Chance nutzen mussten, einen körperlichen Patronus-Zauber zu wirken, oder aber das Gefühl eines Dementors kennenlernen mussten, um zu fliehen und ihren eigenen Grad an Verletzlichkeit zu entdecken…

% In the end it turned out that Dean Thomas and Ron Weasley of Gryffindor were the only ones left who were still willing to go anywhere near the Dementor, which simplified the argument.
Am Ende stellte sich heraus, dass Dean Thomas und Ron Weasley von Gryffindor die einzigen waren, die noch bereit waren, sich in die Nähe des Dementors zu begeben, was die Argumentation vereinfachte.

% Harry glanced in the Dementor’s direction. The word echoed in his mind again.
Harry warf einen Blick in die Richtung des Dementors. Das Wort hallte wieder in seinem Kopf wider.

% \emph{All right,} Harry thought to himself, \emph{if the Dementor is a riddle, what is the answer?}
\emph{Also gut}, dachte Harry sich, \emph{wenn der Dementor ein Rätsel ist, was ist dann die Antwort?}

% And just like that, it was obvious.
Und einfach so war es offensichtlich.

% Harry looked at the tarnished, slightly corroded cage.
Harry sah sich den angelaufenen, leicht korrodierten Käfig an.

% He saw what lay beneath the tall, tattered cloak.
Er sah, was unter dem hohen, zerfetzten Umhang lag.

% That was it, then.
Das war es also.

% Professor McGonagall came and spoke to Harry. She hadn’t seen the worst of it, so there was only a slight glitter of water in her eyes. Harry told her that he needed to talk to her afterwards and ask a question he’d put off for a while, but that didn’t need to happen right now, if she was busy. There was a certain look about her which suggested that she had been pulled away from something important; and Harry observed this to her, and said that she honestly didn’t need to feel guilty about leaving. This earned him something of a sharp look, but then leave she did, hurriedly, with a promise that they would talk later.
Professor McGonagall kam und sprach mit Harry. Sie hatte das Schlimmste nicht gesehen, also war nur ein leichtes Glitzern in ihren Augen zu sehen. Harry sagte ihr, dass er danach mit ihr reden und eine Frage stellen müsse, die er eine Weile aufgeschoben hatte, aber das musste nicht sofort geschehen, wenn sie beschäftigt war. Da war etwas an ihrem Äußeren, das darauf hinwies, dass sie von etwas Wichtigem weggezogen worden war; und Harry bemerkte dies ihr gegenüber und sagte, dass sie sich ehrlich gesagt nicht schuldig fühlen müsse zu gehen. Das brachte ihm einen scharfen Blick ein, aber dann verließ sie sie, schnell, mit dem Versprechen, dass sie später miteinander reden würden.

% Dean Thomas cast his white bear again, even in the Dementor’s presence; and Ron Weasley put up an adequate shield of sparkling mist. Which concluded the day, so far as everyone else was concerned, and Professor Flitwick began to herd the students back to Hogwarts. When it was clear that Harry meant to stay behind, Professor Flitwick looked at him quizzically; and Harry, for his part, glanced significantly at Dumbledore. Harry didn’t know what Professor Flitwick made of that, but after a sharp gaze of warning, his Head of House departed.
Dean Thomas beschwor wieder seinen weißen Bären, sogar in der Gegenwart des Dementors; und Ron Weasley erschuf ein angemessenes Schild aus funkelndem Nebel. Damit endete der Tag, soweit es alle anderen betraf, und Professor Flitwick begann, die Schüler zurück nach Hogwarts zu treiben. Als klar war, dass Harry zurückbleiben wollte, schaute Professor Flitwick ihn fragend an; und Harry seinerseits warf einen bedeutenden Blick auf Dumbledore. Harry wusste nicht, was Professor Flitwick daraus machte, aber nach einem scharfen Blick der Warnung ging sein Hauslehrer weg.

% And so remained only Harry, Professor Quirrell, Headmaster Dumbledore, and an Auror trio.
Und so blieben nur Harry, Professor Quirrell, Schulleiter Dumbledore und ein Auror-Trio übrig.

% It would have been better to get rid of the trio first, but Harry couldn’t think of a good way to do that.
Es wäre besser gewesen, das Trio vorher loszuwerden, aber Harry fiel kein guter Weg ein, das zu tun.

% “All right,” said Auror Komodo, “let’s take it back.”
„Also gut“, sagte Auror Komodo, „bringen wir es zurück.“

% “Excuse me,” Harry said. “I’d like to have another go at the Dementor.”
„Entschuldigung“, sagte Harry. „Ich würde es gern noch mal bei dem Dementor versuchen.“

\later

% Harry’s request met with a certain amount of opposition of the \emph{you’re completely insane} variety, though it was only Auror Butnaru who actually said that out loud.
Harrys Bitte stieß auf eine gewisse Ablehnung der „\emph{Du bist völlig verrückt}“-Sorte, obwohl nur Auror Butnaru das tatsächlich laut aussprach.

% “Fawkes told me to,” Harry said.
„Fawkes hat es mir befohlen“, sagte Harry.

% This did not overcome all the opposition, despite the look of shock it produced on Dumbledore’s face. The argument went on, and it was starting to wear the edges off the phœnix’s remaining peace, which annoyed Harry, though only a little.
Das hatte nicht alle Widerstände überwunden, trotz des schockierten Gesichtsausdrucks von Dumbledore. Die Diskussion ging weiter und begann, die Ränder des verbliebenen Phönixfriedens abzunutzen, was Harry, wenn auch nur ein wenig, ärgerte.

% “Look,” Harry said, “I’m pretty sure I know what I was doing wrong before. There’s a kind of person who has to use a different sort of warm and happy thought. Just let me try it, okay?”
„Hört zu“, sagte Harry, „ich weiß, was ich vorhin falsch gemacht habe. Es gibt Menschen, die eine andere Art von warmen und glücklichen Gedanken benutzen müssen. Lasst es mich einfach versuchen, okay?“

% This did not prove persuasive either.
Das hatte sich auch nicht als überzeugend erwiesen.

% “I think,” Professor Quirrell said finally, staring at Harry with narrowed eyes, “that if we do not allow him to do this under supervision, he may, at some point or another, sneak off and look for a Dementor on his own. Do I accuse you falsely, Mr~Potter?”
„Ich denke“, sagte Professor Quirrell schließlich und starrte Harry mit zusammengekniffenen Augen an, „wenn wir ihm nicht erlauben, dies unter Aufsicht zu tun, wird er sich vielleicht irgendwann davonschleichen und selbst nach einem Dementor suchen. Oder beschuldige ich Sie zu Unrecht, Mr~Potter?“

% There was an appalled pause at this. It seemed like a good time to play his trump card.
Daraufhin gab es eine entsetzte Pause. Es schien ein guter Zeitpunkt zu sein, seinen Trumpf auszuspielen.

% “I don’t mind if the Headmaster keeps his own Patronus up,” Harry said. \emph{For I will be in the presence of a Dementor just the same, Patronus or no.}
„Es macht mir nichts aus, wenn der Schulleiter seinen eigenen Patronus aufrechterhält“, sagte Harry. \emph{Denn ich werde trotzdem in der Gegenwart eines Dementors sein, Patronus hin oder her.}

% There was confusion at this, even Professor Quirrell looked puzzled; but the Headmaster finally acceded, since it didn’t seem likely that Harry could be hurt through four Patronuses.
Daraufhin herrschte Verwirrung, sogar Professor Quirrell sah verwirrt aus; aber der Schulleiter willigte schließlich ein, da es unwahrscheinlich schien, dass Harry durch vier Patronusse hindurch verletzt werden könnte.

% \emph{If the Dementor could not reach through your Patronus on some level, Albus Dumbledore, you would not see a naked man painful to look upon…}
\emph{Wenn der Dementor dich nicht auf irgendeiner Ebene durch deinen Patronus hindurch erreichen könnte, Albus Dumbledore, würdest du keinen nackten Mann sehen, der schmerzhaft anzusehen ist…}

% Harry didn’t say it out loud, for obvious reasons.
Harry hat es nicht laut ausgesprochen, aus offensichtlichen Gründen.

% And they began to walk toward the Dementor.
Und sie begannen, auf den Dementor zuzugehen.

% “Headmaster,” Harry said, “suppose the Ravenclaw door asked you this riddle: What lies at the centre of a Dementor? What would you say?”
„Schulleiter“, sagte Harry, „angenommen, die Ravenclaw-Tür würde Ihnen folgendes Rätsel stellen: Was ist der Kern eines Dementors? Was würden Sie sagen?“

% “Fear,” said the Headmaster.
„Furcht“, sagte der Schulleiter.

% It was a simple enough mistake. The Dementor approached, and the fear came over you. The fear hurt, you felt the fear weakening you, you wanted the fear to go away.
Es war ein ganz einfacher Fehler. Der Dementor näherte sich, und die Angst überkam dich. Die Angst tat weh, du fühltest, wie die Angst dich schwächte, du wolltest, dass die Angst verschwindet.

% It was natural to think the fear was the problem.
Es war natürlich, dass man dachte, die Angst sei das Problem.

% So they’d concluded that the Dementor was a creature of pure fear, that there was nothing there to fear but fear itself, that the Dementor couldn’t hurt you if you weren’t afraid…
Also waren sie zu dem Schluss gekommen, dass der Dementor ein Wesen aus purer Angst war, dass es nichts zu fürchten gab, außer der Angst selbst…dass der Dementor dir nicht wehtun konnte, wenn du keine Angst hattest…

% But…
Aber…

\begin{em}
% \emph{What lies at the centre of a Dementor?}
Was ist der Kern eines Dementors?

% \emph{Fear.}
Die Angst.

% \emph{What is so horrible that the mind refuses to see it?}
Was ist so schrecklich, dass der Verstand sich weigert es zu sehen?

% \emph{Fear.}
Die Angst.

% \emph{What is impossible to kill?}
Was ist unmöglich zu töten?

% \emph{Fear.}
Die Angst.
\end{em}

% …it didn’t quite fit, once you thought about it.
…es passte nicht ganz, wenn man darüber nachgedachte.

% Though it was clear enough why people would be reluctant to look beyond the first answer.
Obwohl es klar genug war, warum Leute zögerten über die erste Antwort hinauszublicken.

% People \emph{understood} fear.
Die Menschen \emph{verstanden} Angst.

% People knew what they were supposed to \emph{do} about fear.
Die Menschen wussten, was sie gegen die Angst \emph{tun} sollten.

% So, faced with a Dementor, it wouldn’t exactly be comforting to ask: ‘What if the fear is just a side effect rather than the main problem?’
Angesichts eines Dementors wäre es also nicht gerade tröstlich zu fragen: „Was ist, wenn die Angst nur eine Nebenwirkung und nicht das Hauptproblem ist?“

% They had come very close to the Dementor’s cage guarded by four Patronuses, when there came sharp intakes of breath from the three Aurors and Professor Quirrell. Everyone’s faces turned to look at the Dementor, seeming to listen; there was horror on Auror Goryanof’s face.
Sie waren sehr nahe an den Käfig des Dementors herangekommen, der von vier Patronussen bewacht wurde, als die drei Auroren und Professor Quirrell scharf einatmeten. Die Gesichter aller drehten sich um, um den Dementor zu betrachten, und schienen zuzuhören; auf Auror Goryanofs Gesicht lag Entsetzen.

% Then Professor Quirrell raised his head, his face hard, and spat toward the Dementor.
Dann hob Professor Quirrell seinen Kopf, das Gesicht hart und spuckte dem Dementor entgegen.

% “It did not like having its prey taken from it, I suppose,” Dumbledore said quietly. “Well. If it becomes necessary, Quirinus, there will always be a refuge for you at Hogwarts.”
„Es mag es wohl nicht, wenn man ihm seine Beute wegnimmt“, sagte Dumbledore leise. „Nun ja. Wenn es notwendig wird, Quirinus, wird es in Hogwarts immer eine Zuflucht für dich geben.“

% “What did it say?” said Harry.
„Was hat es gesagt?“, sagte Harry.

% Every head swung to stare at him.
Jeder Kopf schwang herum, um ihn anzustarren.

% “You didn’t hear it…?” Dumbledore said.
„Du hast es nicht gehört…?“ fragte Dumbledore.

% Harry shook his head.
Harry schüttelte den Kopf.

% “It said to me,” said Professor Quirrell, “that it knew me, and that it would hunt me down some day, wherever I tried to hide.” His face was rigid, showing no fright.
„Es sagte zu mir“, sagte Professor Quirrell, „dass es mich kennen würde und mich eines Tages jagen wird, wo auch immer ich mich verstecken will.“ Sein Gesicht war starr und zeigte keine Angst.

% “Ah,” Harry said. “I wouldn’t worry about that, Professor Quirrell.” \emph{It’s not like Dementors can actually talk, or think; the structure they have is borrowed from your own mind and expectations…}
„Ah“, sagte Harry. „Darüber würde ich mir keine Sorgen machen, Professor Quirrell.“ \emph{Es ist nicht so als ob Dementoren wirklich reden oder denken können, die Struktur die sie besitzen ist deinem eigenen Verstand und deinen Erwartungen entlehnt…}

% Now everyone was giving him \emph{very} strange looks. The Aurors were glancing nervously at each other, at the Dementor, at Harry.
Jetzt warfen ihm alle \emph{sehr} seltsame Blicke zu. Die Auroren sahen sich nervös an, den Dementor, Harry.

% And they stood directly before the Dementor’s cage.
Und sie standen direkt vor dem Käfig des Dementors.

% “They are wounds in the world,” Harry said. “It’s just a wild guess, but I’m guessing the one who said that was Godric Gryffindor.”
„Es sind Wunden in der Welt“, sagte Harry. „Das ist nur eine wilde Vermutung, aber ich vermute, derjenige, der das gesagt hat, war Godric Gryffindor.“

% “Yes…” said Dumbledore. “How did you know?”
„Ja…“, sagte Dumbledore. „Woher wusstest du das?“

% \emph{It is a common misconception}, thought Harry, \emph{that all the best rationalists are Sorted into Ravenclaw, leaving none for other Houses. This is not so; being Sorted into Ravenclaw indicates that your strongest virtue is curiosity, wondering and desiring to know the true answer. And this is not the \emph{only} virtue a rationalist needs. Sometimes you have to work hard on a problem, and stick to it for a while. Sometimes you need a clever plan for finding out. And sometimes what you need more than anything else to see an answer, is the courage to face it…}
\emph{Es ist ein weitverbreiteter Irrtum,} dachte Harry, \emph{dass die besten Rationalisten nach Ravenclaw einsortiert werden und keiner für andere Häuser übrigbleibt. Das ist nicht wahr. Nach Ravenclaw sortiert zu sein, zeigt, dass deine stärkste Tugend Neugierde ist, dass du dich etwas fragst und die wahre Antwort wissen willst. Und das ist nicht die \emph{einzige} Tugend, die ein Rationalist braucht. Manchmal muss man hart an einem Problem arbeiten und eine Weile daran festhalten. Manchmal braucht man einen klugen Plan, um es herauszufinden. Und manchmal braucht man mehr als alles andere, um eine Antwort zu sehen, den Mut, sich ihr zu stellen…}

% Harry’s gaze went to what lay beneath the cloak, the horror far worse than any decaying mummy. Rowena Ravenclaw might also have known, for it was an obvious enough riddle once you saw it as a riddle.
Harrys Blick glitt auf das, was unter dem Mantel lag, der Schrecken weitaus schlimmer als jede verwesende Mumie. Rowena Ravenclaw hätte es auch wissen können, denn das Rätsel war offensichtlich genug, sobald man es als Rätsel sah.

% And it was also obvious why the Patronuses were animals. The animals didn’t know, and so were sheltered from the fear.
Und es war auch klar, warum die Patronusse Tiere waren. Die Tiere wussten es nicht, und so wurden sie vor der Angst beschützt.

% But Harry knew, and would always know, and would never be able to forget. He’d tried to teach himself to face reality without flinching, and though Harry had not yet mastered that art, still those grooves had been worn into his mind, the learned reflex to look \emph{toward} the painful thought instead of away. Harry would never be able to forget by thinking warm happy thoughts about something else, and that was why the spell hadn’t worked for him.
Aber Harry wusste es und würde es immer wissen und niemals vergessen können. Er hatte versucht, sich selbst beizubringen, der Realität ins Auge zu sehen, ohne mit der Wimper zu zucken, und obwohl Harry diese Kunst noch nicht beherrschte, waren in seinem Kopf immer noch diese Rillen eingeprägt, der erlernte Reflex, dem schmerzhaften Gedanken entgegen zu sehen, statt wegzuschauen. Harry würde nie in der Lage sein, zu vergessen, indem er warme, glückliche Gedanken hatte, und deshalb hatte der Zauber für ihn nicht funktioniert.

% So Harry would think a warm happy thought that \emph{wasn’t} about something else.
Also würde Harry einen warmen, glücklichen Gedanken denken, der \emph{nicht} von etwas anderem handelte.

% Harry drew forth his wand that Professor Flitwick had returned to him, put his feet into the beginning stance for the Patronus Charm.
Harry zog seinen Zauberstab, den Professor Flitwick ihm zurückgegeben hatte, und setzte seine Füße in die Anfangsstellung für den Patronus-Zauber.

% Within his mind, Harry discarded the last remnants of the peace of the phœnix, put aside the calm, the dreamlike state, remembered instead Fawkes’s piercing cry, and roused himself for battle. Called upon all the pieces and elements of himself to awaken. Raised up within himself all the strength that the Patronus Charm could ever draw upon, to put himself into the right frame of mind for the final warm and happy thought; remembered all bright things.
In seinem Geist warf Harry die letzten Reste des Phönixfriedens ab, legte die Ruhe, den traumhaften Zustand beiseite, erinnerte sich stattdessen anFawkes’ durchdringenden Schrei und machte sich bereit für den Kampf. Er rief alle Teile und Elemente seiner selbst auf, um zu erwachen. Rief in sich selbst alle Kraft auf, auf die der Patronus-Zauber jemals zurückgreifen konnte, um sich in die richtige Stimmung für den letzten warmen und glücklichen Gedanken zu bringen; er erinnerte sich an alle hellen Dinge.

% The books his father had bought him.
Die Bücher, die sein Vater ihm gekauft hatte.

% Mum’s smile when Harry had handmade her a mother’s day card, an elaborate thing that had used half a pound of spare electronics parts from the garage to flash lights and beep a little tune, and had taken him three days to make.
Mums Lächeln, als Harry ihr eine Muttertagskarte handgefertigt hatte, ein aufwendiges Ding, für das er ein halbes Pfund Elektronik-Ersatzteile aus der Garage verwendet hatte, um Lichter blinken zu lassen und ein kleines Liedchen zu piepen, und für dessen Herstellung er drei Tage gebraucht hatte.

% Professor McGonagall telling him that his parents had died well, protecting him. As they had.
Professor McGonagall wie sie ihm erzählte, dass seine Eltern gut gestorben waren, um ihn zu beschützen. So wie sie es getan hatten.

% Realizing that Hermione was keeping up with him and even running ahead, that they could be true rivals and friends.
Die Erkenntnis, dass Hermine mit ihm Schritt halten und sogar schneller laufen würde, dass sie echte Rivalen und Freunde sein könnten.

% Coaxing Draco out of the darkness, watching him slowly move toward the light.
Draco aus der Dunkelheit herauszulocken und zu beobachten, wie er sich langsam dem Licht näherte.

% Neville and Seamus and Lavender and Dean and everyone else who looked up to him, everyone that he would have fought to protect if anything threatened Hogwarts.
Neville und Seamus und Lavender und Dean und alle anderen, die zu ihm aufsahen, alle, für deren Schutz er gekämpft hätte, wenn Hogwarts durch irgendetwas bedroht würde.

% Everything that made life worth living.
Alles, was das Leben lebenswert machte.

% His wand rose into the starting position for the Patronus Charm.
Sein Zauberstab stieg in die Ausgangsposition für den Patronus-Zauber.

% Harry thought of the stars, the image that had almost held off the Dementor even without a Patronus. Only this time, Harry added the missing ingredient, he’d never truly seen it but he’d seen the pictures and the video. The Earth, blazing blue and white with reflected sunlight as it hung in space, amid the black void and the brilliant points of light. It belonged there, within that image, because it was what gave everything else its meaning. The Earth was what made the stars significant, made them more than uncontrolled fusion reactions, because it was Earth that would some day colonize the galaxy, and fulfil the promise of the night sky.
Harry dachte an die Sterne, das Bild, das den Dementor auch ohne Patronus fast aufgehalten hätte. Nur dieses Mal fügte Harry die fehlende Zutat hinzu, er hatte es zwar nie wirklich gesehen, aber er hatte die Bilder und das Video gesehen. Die Erde, strahlend blau und weiß mit reflektiertem Sonnenlicht, wie sie im Weltraum hing, inmitten der schwarzen Leere und den brillanten Lichtpunkten. Sie gehörte dorthin, in dieses Bild, weil sie es war, was allem anderen seine Bedeutung gab. Die Erde war das, was die Sterne bedeutsam machte, sie zu mehr machte als unkontrollierte Fusionsreaktionen, denn es war die Erde, die eines Tages die Galaxie kolonisieren und das Versprechen des Nachthimmels erfüllen würde.

% Would they still be plagued by Dementors, the children’s children’s children, the distant descendants of humankind as they strode from star to star? No. Of course not. The Dementors were only little nuisances, paling into nothingness in the light of that promise; not unkillable, not invincible, not even close. You had to put up with little nuisances, if you were one of the lucky and unlucky few to be born on Earth; on Ancient Earth, as it would be remembered some day. That too was part of what it meant to be alive, if you were one of the tiny handful of sentient beings born into the beginning of all things, before intelligent life had come fully into its power. That the much vaster future depended on what you did here, now, in the earliest days of dawn, when there was still so much darkness to be fought, and temporary nuisances like Dementors.
Würden sie immer noch von Dementoren geplagt werden, die Kinder ihrer Kindeskinder, die fernen Nachkommen der Menschheit, die von Stern zu Stern schritten? Nein. Natürlich nicht. Die Dementoren waren nur kleine Plagegeister, die sich im Licht dieses Versprechens in Nichts auflösen; nicht unsterblich, nicht unbesiegbar, nicht einmal annähernd. Man musste kleine Plagegeister ertragen, wenn man zu den wenigen Glücklichen und Unglücklichen gehörte, die auf der Erde geboren wurden; auf der Alten Erde wie man sich eines Tages daran erinnern würde. Auch das war ein Teil dessen, was es bedeutete, am Leben zu sein, wenn man zu der winzigen Handvoll fühlender Wesen gehörte, die am Anfang aller Dinge geboren wurden, bevor das intelligente Leben vollständig zu seiner Macht gekommen war. Dass die viel größere Zukunft davon abhing, was man hier und jetzt, in den frühesten Tagen der Dämmerung tat, als es noch so viel Dunkelheit zu bekämpfen gab und vorübergehende Plagegeister wie Dementoren.

% Mum and Dad, Hermione’s friendship and Draco’s journey, Neville and Seamus and Lavender and Dean, the blue sky and brilliant Sun and all bright things, the Earth, the stars, the promise, everything humanity was and everything it would become…
Mum und Dad, die Freundschaft von Hermine und Dracos Reise, Neville und Seamus und Lavendel und Dean, der blaue Himmel und die strahlende Sonne und alle hellen Dinge, die Erde, die Sterne, das Versprechen, alles, was die Menschheit war und alles, was sie werden würde…

% On the wand, Harry’s fingers moved into their starting positions; he was ready, now, to think the right sort of warm and happy thought.
Auf dem Zauberstab bewegten sich Harrys Finger in ihre Ausgangsposition; er war nun bereit, die richtige Art von warmen und glücklichen Gedanken zu denken.

% And Harry’s eyes stared directly at that which lay beneath the tattered cloak, looked straight at that which had been named Dementor. The void, the emptiness, the hole in the universe, the absence of colour and space, the open drain through which warmth poured out of the world.
Und Harrys Augen starrten direkt auf das, was unter dem zerfetzten Umhang lag, sahen direkt auf das, was Dementor genannt worden war. Das Nichts, die Leere, das Loch im Universum, die Abwesenheit von Farbe und Raum, der offene Abfluss, durch den die Wärme aus der Welt strömte.

% The fear it exuded stole away all happy thoughts, its closeness drained your power and strength, its kiss would destroy everything that you were.
Die Angst, die es ausstrahlte, stahl alle glücklichen Gedanken weg, seine Nähe entzog dir Kraft und Stärke, sein Kuss würde alles zerstören, was du warst.

% \emph{I know you now}, Harry thought as his wand twitched once, twice, thrice and four times, as his fingers slid exactly the right distances, \emph{I comprehend your nature, you symbolize Death, through some law of magic you are a shadow that Death casts into the world.}
\emph{Ich kenne dich jetzt}, dachte Harry, als sein Zauberstab ein-, zwei-, drei- und viermal zuckte, als seine Finger genau über die richtigen Abstände glitten, \emph{ich verstehe dein Wesen, du symbolisierst den Tod, durch irgendein Gesetz der Magie bist du ein Schatten, den der Tod in die Welt wirft.}

\begin{em}
% \emph{And Death is not something I will ever embrace.}
Und den Tod werde ich nie akzeptieren.

% \emph{It is only a childish thing, that the human species has not yet outgrown.}
Es ist nur eine kindische Sache, über das die menschliche Spezies noch nicht hinausgewachsen ist.

% \emph{And some day…}
Und eines Tages…

% \emph{We’ll get over it…}
Werden wir darüber hinwegkommen…

% \emph{And people won’t have to say goodbye any more…}
Und die Menschen werden sich nicht mehr verabschieden müssen…
\end{em}

% The wand rose up and levelled straight at the Dementor.
Der Zauberstab erhob sich und zeigte direkt auf den Dementor.

\spell{Expecto Patronum}

% The thought exploded from him like a breaking dam, surged down his arm into his wand, burst from it as blazing white light. Light that became corporeal, took on shape and substance.
Der Gedanke explodierte aus ihm wie ein brechender Damm, stürzte seinen Arm hinunter in den Zauberstab und brach als glühendes weißes Licht aus ihm hervor. Licht, das körperlich wurde, Form und Substanz annahm.

% A figure with two arms, two legs, and a head, standing upright; the animal \emph{Homo sapiens,} the shape of a human being.
Eine Gestalt mit zwei Armen, zwei Beinen und einem Kopf, aufrechtstehend; das Tier \emph{Homo sapiens}, die Gestalt eines Menschen.

% Glowing brighter and brighter as Harry poured all his strength into his spell, blazing with incandescent light brighter than the fading sunset, the Aurors and Professor Quirrell shielding their eyes in shock—
Immer heller und heller glühend, als Harry all seine Kraft in seinen Zauber fließen ließ, lodernd mit weißglühendem Licht, das heller als der verblassende Sonnenuntergang war, die Auroren und Professor Quirrell schirmten ihre Augen schockiert ab—

% \emph{And some day when the descendants of humanity have spread from star to star, they won’t tell the children about the history of Ancient Earth until they’re old enough to bear it; and when they learn they’ll weep to hear that such a thing as Death had ever once existed!}
\emph{Und eines Tages, wenn sich die Nachkommen der Menschheit von Stern zu Stern ausgebreitet haben, werden sie den Kindern erst dann von der Geschichte der Alten Erde erzählen, wenn sie alt genug sind, sie zu ertragen; und wenn sie davon erfahren, werden sie darüber weinen, dass es so etwas wie den Tod jemals gegeben hat!}

% The figure of a human shone more brilliant now than the noonday Sun, so radiant that Harry could feel the warmth of it on his skin; and Harry sent out all his defiance at the shadow of Death, opening all the floodgates inside him to make that bright shape blaze even brighter and yet brighter.
Die Menschengestalt leuchtete jetzt noch brillanter als die Mittagssonne, so strahlend, dass Harry die Wärme auf seiner Haut spüren konnte; und Harry sandte seinen ganzen Trotz gegen den Schatten des Todes aus und öffnete alle Schleusen in seinem Inneren, um diese helle Gestalt noch heller und heller auflodern zu lassen.

\begin{em}
% \emph{You are not invincible, and some day the human species will end you.}
Du bist nicht unbesiegbar, und eines Tages wird die menschliche Spezies dir ein Ende bereiten.

% \emph{I will end you if I can, by the power of mind and magic and science.}
Ich werde dich vernichten, wenn ich kann, durch die Macht des Geistes, der Magie und der Wissenschaft.

% \emph{I won’t cower in fear of Death, not while I have a chance of winning.}
Ich werde mich nicht in Angst vor dem Tod verkriechen, nicht solange ich eine Chance habe, zu gewinnen.

% \emph{I won’t let Death touch me, I won’t let Death touch the ones I love.}
Ich lasse nicht zu, dass der Tod mich berührt. Ich lasse den Tod nicht die berühren, die ich liebe.

% \emph{And even if you do end me before I end you,}
Und selbst wenn du mich erledigst, bevor ich dich erledigen kann,

% \emph{Another will take my place, and another,}
Wird ein anderer wird meinen Platz einnehmen, und wieder ein anderer,

% \emph{Until the wound in the world is healed at last…}
Bis die Wunde in der Welt endlich geheilt ist…
\end{em}

% Harry lowered his wand, and the bright figure of a human faded away.
Harry senkte seinen Zauberstab und die helle Gestalt eines Menschen verschwand.

% Slowly, he exhaled.
Langsam atmete er aus.

% Like waking up from a dream, like opening his eyes after sleep, Harry’s gaze moved away from the cage, he looked around and saw that everyone was staring at him.
Als ob er aus einem Traum erwachte, als ob er seine Augen nach dem Schlaf öffnete, bewegte sich Harrys Blick vom Käfig weg, er sah sich um und sah, dass alle ihn anstarrten.

% Albus Dumbledore was staring at him.
Albus Dumbledore starrte ihn an.

% Professor Quirrell was staring at him.
Professor Quirrell starrte ihn an.

% The Auror trio was staring at him.
Das Auror-Trio starrte ihn an.

% They were all looking at him like they’d just seen him destroy a Dementor.
Sie starrten ihn an, als hätten sie gerade gesehen, wie er einen Dementor vernichtet hatte.

% The tattered cloak lay empty within the cage.
Der zerfetzte Umhang lag leer im Käfig.

%  LocalWords:  awkes’s
