% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/115/
% \partchapter{Aftermath, Something to Protect}{0}
\partchapter{Nachspiel: Was sich zu beschützen lohnt}{0}

% \lettrine{A}{t} first Anna had been gratified to see the final Quidditch Cup go on so long—as a Gryffindor she was a bystander at the House Cup thing, it wasn’t like Gryffindor ever won. In contrast, last year’s Quidditch World Cup, to which her family had bought some very expensive tickets, had been over in \emph{ten minutes}, which was \emph{awful}. Modern Quidditch games had become too short, the Snitch caught much too quickly. It was a widely-talked problem among aficionados: broomstick enchantments had advanced, while the Snitch stayed the same regulation speed, with the result that Quidditch games had become shorter and shorter.
\lettrine{Z}{uerst} war Anna froh gewesen, dass das letzte Quidditch-Match so lange dauerte- als Gryffindor war sie bei der Sache mit dem Hauspokal nur Zuschauerin, es war ja nicht so, dass Gryffindor jemals gewonnen hätte. Im Gegensatz dazu war die letztjährige Weltmeisterschaft im Quidditch, für die ihre Familie sehr teure Karten gekauft hatte, in zehn Minuten vorbei gewesen, was schrecklich war. Die modernen Quidditchspiele waren zu kurz geworden, der Schnatz viel zu schnell gefangen. Es war ein weit verbreitetes Problem unter Kennern: Die Besenverzauberungen hatten sich weiterentwickelt, während der Schnatz die gleiche Regelgeschwindigkeit beibehalten hatte, mit dem Ergebnis, dass die Quidditchspiele immer kürzer geworden waren.
% At professional levels the sport of Quidditch had been reduced to a contest of who had the deepest pockets for their Seeker’s experimental racing broom, and the rest of the players might as well have been watching from the stands.
Auf professioneller Ebene hatte sich der Quidditch-Sport auf einen Wettbewerb reduziert, bei dem es darum ging, wer die tiefsten Taschen für den experimentellen Rennbesen seines Suchers hatte, und der Rest der Spieler hätte genauso gut von der Tribüne aus zusehen können.

% Everyone knew something had to be done, the situation had been getting worse for \emph{centuries} and now it was \emph{intolerable}. But the Confédération Internationale des Comités des Magiciens de Quidditch was mired in all the usual acrimony of the I.C.W., screaming disputes between Germans and Bulgarians, and somehow nobody could agree on \emph{exactly} how to fix the rules.
Jeder wusste, dass etwas getan werden musste, die Situation hatte sich seit \emph{Jahrhunderten} verschlimmert, und jetzt war sie \emph{unerträglich}. Aber das Quidditch-Komitee der \emph{International Confederation of Wizards} war in die üblichen Streitereien der I.C.W. verwickelt, schreiende Disputationen zwischen Deutschen und Bulgaren, und irgendwie konnte sich niemand darauf einigen, wie genau man die Regeln in Ordnung bringen sollte.

% To Anna the correct course seemed obvious, just make the Snitch fast enough to restore the four-hour or five-hour games of the early nineteenth century and the Golden Age of Quidditch. Except the Belgians thought the duration of a professional game should be two hours like in \emph{La Belle Époque} when Belgium had dominated Quidditch, and the lunatic Italians wanted to go back to the week-long Quidditch games of the fourteenth century, and Britain’s even crazier blood purists kept on talking up the occasional day-long Quidditch match as proof that broomsticks couldn’t \emph{really} have improved since everything was better in the old days \emph{which was not how the Interdict of Merlin worked.}
Für Anna schien der richtige Weg offensichtlich, einfach den Schnatz schnell genug zu machen, um die vier- oder fünfstündigen Spiele des frühen neunzehnten Jahrhunderts und des Goldenen Zeitalters des Quidditch wiederherzustellen. Nur waren die Belgier der Meinung, dass ein professionelles Spiel zwei Stunden dauern sollte, wie in der Zeit, als Belgien den Quidditch dominiert hatte, und die verrückten Italiener wollten zu den wochenlangen Quidditchspielen des vierzehnten Jahrhunderts zurückkehren, und die noch verrückteren britischen Puristen redeten immer wieder von gelegentlichen eintägigen Quidditchspielen als Beweis dafür, dass sich Besen nicht \emph{wirklich} verbessert haben konnten, da alles in den alten Tagen besser war, was aber nicht ganz so war, \emph{wie das Interdikt von Merlin funktionierte}.

% She was one hundred percent on the side of Harry Potter that it was time for Hogwarts to give up on those gibbering slow-coaches and just change the rules, starting here and now. But not by \emph{eliminating the Snitch,} that was going all the way back to \emph{eleventh century Kwidditch.} It didn’t matter if Headmistress Hufflepuff had first introduced the innovation because one of her students had wanted to play the game but not been suited to the usual roles. Snitches had caught on internationally because it was more exciting when the game could always end in the next minute.
Sie war hundertprozentig auf der Seite von Harry Potter, dass es für Hogwarts an der Zeit war, diese schwafelnden Langweiler aufzugeben und einfach die Regeln zu ändern, und zwar hier und jetzt. Aber nicht durch die \emph{Abschaffung des Schnatzes}, das ging bis zum \emph{Kwidditch} im elften Jahrhundert zurück. Es spielte keine Rolle, ob die damalige Schulleiterin von Hufflepuff die Neuerung zuerst eingeführt hatte, weil einer ihrer Schüler das Spiel spielen wollte, aber nicht in die üblichen Rollen passte.
Der Schnatz hatte sich international durchgesetzt, weil es spannender war, wenn das Spiel immer in der nächsten Minute enden konnte.

% Anna had been arguing this viewpoint at the top of her lungs for the last thirty minutes, quite forgetting to pay attention to the game. Thanks to a lucky coincidence of seating she’d been near the Boy-Who-Lived and his sign, and hence she’d managed to stake out her position right from the start.
Anna hatte diesen Standpunkt in den letzten dreißig Minuten lautstark vertreten und dabei ganz vergessen, auf das Spiel zu achten. Dank eines glücklichen Zufalls bei der Platzwahl war sie in der Nähe des Jungen, der lebte, und seines Schildes gewesen, und so hatte sie es geschafft, ihre Position von Anfang an abzustecken.

% She was aware, in the back of her mind, that if the Quidditch rules really \emph{did} change starting here and now, then this was the \emph{most important thing she’d ever do.} She could almost \emph{feel} the pressure of Time twisting around her as though the fate of Quidditch Itself were being settled this very day, and she was standing close to the centre of it…though she hadn’t got high-enough scores in Divination to actually sense anything like that, of course.
Im Hinterkopf war ihr bewusst, dass, wenn sich die Quidditch-Regeln wirklich ab hier und jetzt ändern würden, dies das Wichtigste war, was sie jemals tun würde. Sie konnte fast spüren, wie sich der Druck der Zeit um sie herum drehte, als würde sich das Schicksal von Quidditch selbst heute entscheiden, und sie stand mitten drin… obwohl sie in Wahrsagerei natürlich nicht genug Punkte bekommen hatte, um so etwas wirklich zu spüren.

% She hardly noticed when at one point the Boy-Who-Lived stood up to go to the bathroom.
Sie bemerkte kaum, als der Junge-der-lebte irgendwann aufstand, um auf die Toilette zu gehen.

% The Boy-Who-Lived did catch her eye when he trudged back; Harry Potter looked a bit tired and wobbly, though his uniform appeared as trim as if he’d just changed into a new one.
Der Junge-der-lebte fiel ihr auf, als er zurückstapfte; Harry Potter sah ein bisschen müde und wackelig aus, obwohl seine Uniform so gepflegt aussah, als hätte er gerade eine neue angezogen.

% She noticed half an hour later on, when Harry Potter seemed to sway a bit, and then hunch over, his hands going to cover up his forehead; it looked like he was prodding at his forehead scar. The thought made her slightly worried; everyone knew there was \emph{something going on} with Harry Potter, and if Potter’s scar was hurting him then it was possible that a sealed horror was about to burst out of his forehead and eat everyone. She dismissed that thought, though, and continued to explain Quidditch facts to the historically ignorant at the top of her lungs.
Sie bemerkte eine halbe Stunde später, als Harry Potter ein wenig zu schwanken schien und sich dann zusammenkauerte, wobei seine Hände seine Stirn verdeckten; es sah aus, als würde er an seiner Stirnnarbe herumstochern. Der Gedanke machte sie leicht beunruhigt; jeder wusste, dass mit Harry Potter etwas nicht stimmte, und wenn Potters Narbe ihn schmerzte, dann war es möglich, dass ein versiegeltes Grauen kurz davor war, aus seiner Stirn herauszubrechen und alle zu verschlingen. Sie verwarf diesen Gedanken jedoch und fuhr fort, den historisch Unwissenden lauthals Quidditch-Fakten zu erklären.

% She definitely noticed when Harry Potter stood up, hands still on his forehead, and dropped his hands to reveal that his famous lightning-bolt scar was now blazing red and inflamed. It was \emph{bleeding}, with the blood dripping down Potter’s nose.
Sie bemerkte es auf jeden Fall, als Harry Potter aufstand, die Hände immer noch auf der Stirn, und seine Hände fallen ließ, um zu zeigen, dass seine berühmte Blitznarbe jetzt feuerrot und entzündet war. Sie \emph{blutete}, und das Blut tropfte an Potters Nase herunter. Sie hörte mitten im Satz auf zu sprechen.

% She stopped talking mid-sentence. Other people turned to look at what she was staring at.
Die anderen Leute drehten sich um, um zu sehen, worauf sie starrte.

% “Professor McGonagall?” Harry Potter said in a wavering voice. There were tears in the corners of his eyes, which shocked her; the Boy-Who-Lived did \emph{not} seem like the sort of person who would burst into tears. Harry Potter raised his voice further, as though it were hard for him to speak. “Um, Professor McGonagall?”
„Professor McGonagall?“ sagte Harry Potter mit schwankender Stimme.
In seinen Augenwinkeln standen Tränen, was sie schockierte; der Junge-der-lebte schien \emph{nicht} die Art von Person zu sein, die in Tränen ausbricht. Harry Potter hob seine Stimme weiter an, als fiele es ihm schwer zu sprechen.
„Ähm, Professor McGonagall?“

% Professor McGonagall turned away from where she was arguing with the Hufflepuff Quidditch team. The Head of Gryffindor’s eyes widened in shock, and then she was moving people out of her way, almost running. “Harry!” she said. “Your \emph{scar!}”
Professor McGonagall wandte sich von der Stelle ab, an der sie sich mit dem Hufflepuff-Quidditch-Team stritt. Die Augen der Leiterin von Gryffindor weiteten sich schockiert, und dann schob sie Leute aus dem Weg, rannte fast.
„Harry!“, sagte sie. „Deine \emph{Narbe}!“

% Silence was spreading, in a widening circle.
Stille breitete sich aus, in einem sich ausweitenden Kreis.

% “I think,” Harry said, his voice still wavering but louder, “I think he’s back. I think I’m seeing—through Voldemort’s mind—”
„Ich glaube,“ sagte Harry, seine Stimme immer noch schwankend, aber lauter, „ich glaube, er ist zurück. Ich glaube, ich sehe—durch Voldemorts Geist—“

% Anna took a step back at You-Know-Who’s name and nearly fell over a bench. An older boy standing next to her gave a cry of dismay, and then the Boy-Who-Lived shrieked even louder.
Anna machte bei Du-weißt-schon-wem einen Schritt zurück und fiel fast über eine Tribüne. Ein älterer Junge, der neben ihr stand, stieß einen Schrei des Entsetzens aus, und dann kreischte der Junge-der-lebte noch lauter.

% “\scream{He’s killing them!}” screamed Harry Potter.
„\scream{Er tötet sie!}“, schrie Harry Potter.

% Half the Quidditch stadium turned to look at him.
% “The ritual!” cried Harry Potter. “Blood of his servants! The blood, the life! He summoned them, he took their heads, their blood, the life, to renew his own—\scream{the Dark Lord rises, Voldemort is returned!}”
Das halbe Quidditch-Stadion drehte sich um und sah ihn an. „Das Ritual!“, schrie Harry Potter. „Das Blut seiner Diener! Das Blut, das Leben! Er beschwor sie, er nahm ihre Köpfe, ihr Blut, das Leben, um sein eigenes zu erneuern—\scream{Der finstere Herr erhebt sich, Voldemort ist zurückgekehrt!!}“

% Madam Hooch blew a shrill whistle, and the Quidditch brooms that hadn’t already stopped in mid-air began to slow. For herself she wasn’t sure if this was a joke; if it was, Boy-Who-Lived or not, he was in more trouble than she could even imagine.
Madam Hooch stieß einen schrillen Pfiff aus, und die Quidditchbesen, die nicht schon in der Luft stehen geblieben waren, wurden langsamer. Sie war sich selbst nicht sicher, ob das ein Scherz war; wenn ja, steckte Junge-der-lebte oder nicht, in größeren Schwierigkeiten, als sie sich vorstellen konnte.

% Professor McGonagall raised her wand into position for a Quieting Charm and Harry Potter caught her hand.
Professor McGonagall hob ihren Zauberstab in Position für einen Stillezauber und Harry Potter fing ihre Hand auf.

% “Wait—” Harry Potter gasped, his voice lower, but still loud enough that she and the people near her could hear clearly. “He can be stopped—I see his mind, his mistake—he can be stopped \emph{now}—\shout{the way is still open! She’s following him! She whom Voldemort slew!}” Harry’s voice rose further, as Anna’s own mouth fell open in sudden confusion. “\scream{Return! Return, return, revive and stop him! Stop him, Hermione!}”
„Warten Sie—“
Harry Potter keuchte, seine Stimme war leiser, aber immer noch laut genug, dass sie und die Leute in ihrer Nähe sie deutlich hören konnten.
„Er kann aufgehalten werden—ich sehe seinen Geist, seinen Fehler—er kann \emph{jetzt} aufgehalten werden—\shout{Der Weg ist noch offen! Sie ist ihm auf den Fersen! Sie, die Voldemort getötet hat!}“
Harrys Stimme erhob sich weiter, als Annas eigener Mund in plötzlicher Verwirrung aufklappte.
„\scream{Kehre zurück! Kehre zurück, kehre zurück, lebe und halte ihn auf! Halte ihn auf, Hermine!}“

% And then Harry Potter fell silent. He looked around at the people staring at him.
Und dann verstummte Harry Potter.
% She’d just about decided that this had to all be a prank in \emph{unbelievably} poor taste, when a distant but sharp \emph{crack} filled the air.
Er sah sich nach den Leuten um, die ihn anstarrten. Sie hatte gerade beschlossen, dass das alles ein \emph{unglaublich} geschmackloser Streich sein musste, als ein entferntes, aber scharfes \emph{Bumm} die Luft erfüllte.

% Harry Potter swayed, and fell to his knees, even as her heart jumped into her throat. An explosion of excited babble rose around them.
Harry Potter schwankte und fiel auf die Knie, während ihr das Herz bis zum Hals schlug. Eine Explosion von aufgeregtem Geplapper erhob sich um sie herum.

% She could still hear the words from Harry Potter’s mouth, as Professor McGonagall knelt next to him. “It worked,” Harry Potter gasped aloud, “she got him, he’s gone.”
Sie konnte noch die Worte aus Harry Potters Mund hören, als Professor McGonagall neben ihm kniete.
„Es hat funktioniert,“ keuchte Harry Potter laut, „sie hat ihn erwischt, er ist weg.“

% “\emph{What?}” cried Professor McGonagall, then glanced around. “\emph{Quiet! Quiet, all of you!} Harry, what happened?”
„\emph{Was?}!“, rief Professor McGonagall, dann blickte sie sich um. „\emph{Ruhig! Ruhe, ihr alle!} Harry, was ist passiert?“

% Harry Potter was speaking rapidly but loudly.
Harry Potter sprach schnell, aber laut.
% “Voldemort—tried to revive—he summoned Death Eaters \emph{and he killed them,} stole their blood and life—Hermione’s body was there, I don’t know why, maybe Voldemort was planning to use it for something—Voldemort came back, he resurrected himself, but Hermione \emph{followed him back} and she \emph{destroyed him,} he’s gone, it’s over. 
„Voldemort—hat versucht wiederaufzuerstehen—er hat Todesser herbeigerufen \emph{und sie getötet,} hat ihr Blut und ihr Leben gestohlen—Hermines Körper war da, ich weiß nicht warum, vielleicht wollte Voldemort ihn für irgendetwas benutzen—Voldemort kam zurück, er hat sich selbst wiederbelebt, aber Hermine ist \emph{ihm zurück gefolgt} und sie \emph{hat ihn vernichtet}, er ist weg, es ist vorbei.
% It happened in a graveyard near Hogwarts, it’s,” Harry Potter rose to his feet, still swaying, “I think it’s in that direction.” Harry Potter pointed in the rough direction the \emph{crack} had come from, “I’m not sure how far. The sound from there took twenty seconds to get here, so maybe two minutes on a broomstick—”
Es geschah auf einem Friedhof in der Nähe von Hogwarts, es ist,“ Harry Potter erhob sich, immer noch schwankend, „ich glaube, es ist in dieser Richtung.“
Harry Potter zeigte in die ungefähre Richtung, aus der der Knall gekommen war,
„Ich bin mir nicht sicher, wie weit. Das Geräusch von dort hat zwanzig Sekunden gebraucht, um hierher zu kommen, also vielleicht zwei Minuten auf einem Besen—“

% With a motion so smooth it looked unconscious, Professor McGonagall shifted into a stance and said “\emph{Expecto Patronum}.” She addressed the glowing cat that then appeared. “Go to Albus, tell him he must come at once—”
Mit einer Bewegung, die so geschmeidig war, dass sie unbewusst wirkte, nahm Professor McGonagall Haltung an und sagte: „Expecto Patronum.“ Sie wandte sich an die leuchtende Katze, die daraufhin erschien.
„Geh zu Albus, sag ihm, er soll sofort kommen—“

% “Dumbledore’s gone!” cried Harry Potter. “The Headmaster is gone, Professor McGonagall! The Dark Lord trapped him, he reversed some kind of trap the Headmaster planned and Dumbledore was caught outside Time, he’s gone!”
„Dumbledore ist weg!“, rief Harry Potter. „Der Schulleiter ist weg, Professor McGonagall! Der Dunkle Lord hat ihn in eine Falle gelockt, er hat eine Art Falle umgedreht, die der Schulleiter geplant hat, und Dumbledore wurde außerhalb der Zeit gefangen, er ist weg!“

% The horrified babble around them rose in pitch.
Das entsetzte Geplapper um sie herum wurde immer lauter.

% “Go to Albus!” Professor McGonagall said to her Patronus.
„Geh zu Albus!“
Professor McGonagall wandte sich an ihren Patronus.

% The moonlit cat only looked at McGonagall sadly, and Anna sucked in her breath in sudden horror, feeling like someone had punched her in the stomach. It was real, it was all real, this wasn’t a joke.
Die Mondkatze schaute McGonagall nur traurig an, und Anna sog vor plötzlichem Entsetzen den Atem ein und hatte das Gefühl, als hätte ihr jemand in den Magen geschlagen. Es war echt, es war alles echt, das war kein Scherz.

% “Professor McGonagall, Hermione is \emph{alive!}” Harry Potter raised his voice again. “She’s really alive and not an Inferius or anything, and she’s still there in the graveyard!”
„Professor McGonagall, Hermine lebt!“
Harry Potter erhob wieder seine Stimme.
„Sie lebt wirklich und ist kein Inferius oder so, und sie ist immer noch da auf dem Friedhof!“

% “\emph{A broomstick!}” Professor McGonagall shouted. She turned to the players hovering motionless over the Quidditch field. “I need a broomstick. \shout{Now!}”
„\emph{Ein Besen!}“ rief Professor McGonagall.
Sie drehte sich zu den Spielern um, die regungslos über dem Quidditchfeld schwebten.
„Ich brauche einen Besen. \shout{jetzt!}“

% Despite everything, Anna raised a hand in mute protest, then caught herself, even as the Ravenclaw and Slytherin Seekers came zooming over (with excellent strategic sense, since they weren’t actually doing anything).
Trotz allem hob Anna eine Hand in stummem Protest, fing sich dann aber wieder, als die Ravenclaw- und Slytherin-Sucher heranrauschten (mit ausgezeichnetem strategischem Gespür, da sie eigentlich nichts taten).

% Harry Potter was already retrieving another broomstick from his pouch, a multi-person one.
Harry Potter war bereits dabei, einen weiteren Besen aus seinem Beutel zu holen, einen für mehrere Personen.

% Professor McGonagall saw this, and nodded firmly. “You stay here, Mr~Potter, unless there is some excellent reason you must be there. I will go at once.”
Professor McGonagall sah dies und nickte fest.
„Sie bleiben hier, Mr~Potter, es sei denn, es gibt einen hervorragenden Grund, warum Sie dort sein müssen. Ich werde sofort gehen.“

% “You mustn’t!” squeaked Professor Flitwick, who’d shoved his tiny way through the crowd, occasionally running under someone’s legs. His eyes were wide, he looked as though he wanted to faint. “You have to stay at Hogwarts, Minerva! You—you’re the—” Professor Flitwick seemed to be having trouble speaking.
„Das dürfen Sie nicht!“, quietschte Professor Flitwick, der sich winzig durch die Menge geschoben hatte und ab und zu jemandem unter die Beine lief. Seine Augen waren weit aufgerissen, er sah aus, als wolle er in Ohnmacht fallen.
„Du musst in Hogwarts bleiben, Minerva! Du—du bist die—“
Professor Flitwick schien Schwierigkeiten beim Sprechen zu haben.

% Professor McGonagall spun around to face Professor Flitwick, and then stopped, blood draining from her face.
Professor McGonagall drehte sich herum, um Professor Flitwick anzusehen, und blieb dann stehen, während ihr das Blut aus dem Gesicht wich.

% Then she seized the broomstick from Harry Potter’s hand, and presented it to the tiny half-goblin Professor. “Filius,” she said crisply. All the incipient panic had disappeared from her voice, she now spoke in her crisp Scottish accent as though addressing lessons on Monday. “Look for the graveyard of which Mr~Potter spoke, find Miss~Granger. Apparate her to St. Mungo’s and then stay by her.”
Dann nahm sie Harry Potter den Besen aus der Hand und reichte ihn dem kleinen Halbkobold Professor.
„Filius,“ sagte sie knackig.
Alle aufkeimende Panik war aus ihrer Stimme verschwunden, sie sprach jetzt in ihrem schottischen Akzent, als würde sie am Montag zum Unterricht sprechen.
„Such den Friedhof, von dem Mr~Potter gesprochen hat, und finde Miss~Granger. Apparieren Sie mit ihr nach St. Mungo’s und bleiben Sie dann bei ihr.“

% “I think—” Harry Potter said hoarsely. “I think Transfiguration might have been used in combat there—Professor Quirrell tried to fight Voldemort—take precautions—”
„Ich glaube—“ sagte Harry Potter heiser. „Ich glaube, Verwandlung könnte dort im Kampf eingesetzt worden sein—Professor Quirrell hat versucht, Voldemort zu bekämpfen—treffen Sie Vorsichtsmaßnahmen—“

% Filius Flitwick nodded without halting in getting on the broomstick.
Filius Flitwick nickte, und schwang sich auf den Besen.

% “Professor Quirrell’s dead!” wailed Harry Potter. The anguish in his voice carried clearly. “He’s dead! The Dark Lord killed him! His body—” Harry Potter choked up. “It’s there, in the graveyard.”
„Professor Quirrell ist tot!“, jammerte Harry Potter. Die Angst in seiner Stimme war deutlich zu hören.
„Er ist tot! Der Dunkle Lord hat ihn umgebracht! Sein Körper—“ Harry Potter verschluckte sich. „Er ist dort, auf dem Friedhof.“

% She stumbled back again, feeling it like another punch in her gut. Professor Quirrell had been—one of her favourite Professors, \emph{ever}, he’d made her rethink everything she’d believed about Slytherin, she’d known in some distant way that he was probably going to die very soon but to hear that he was really, truly dead…
Sie stolperte wieder zurück, fühlte es wie einen weiteren Schlag in den Magen.
Professor Quirrell war—einer ihrer Lieblingsprofessoren gewesen, er hatte sie dazu gebracht, alles zu überdenken, was sie über Slytherin geglaubt hatte, sie hatte auf eine entfernte Weise gewusst, dass er wahrscheinlich sehr bald sterben würde, aber zu hören, dass er wirklich, wirklich tot war…

% The Boy-Who-Lived sat down on the bench, as if his legs couldn’t support him any more.
Der Junge-der-lebte setzte sich auf die Bank, als ob seine Beine ihn nicht mehr tragen könnten. Professor McGonagall wandte sich an die Menge und berührte ihren Zauberstab an ihrer Kehle.

% Professor McGonagall turned to the crowd, touching her wand to her throat.
% „\shout{Quidditch is over,}“ her amplified voice boomed out. „\shout{Go back to your dormitories—}“
„\shout{Quidditch ist vorbei},“ dröhnte ihre verstärkte Stimme. „\shout{Geht zurück in eure schlafsäle—}“

% “\scream{Don’t!}” screamed Harry Potter.
„\scream{Nicht!}“, schrie Harry Potter.

% Professor McGonagall turned to look at him.
Professor McGonagall drehte sich um und sah ihn an.

% Tears were leaking down the Boy-Who-Lived’s cheeks, he looked like the interruption had surprised himself as much as it had surprised anyone else. “It was Professor Quirrell’s last plot,” Harry Potter said, his voice breaking. The Boy-Who-Lived looked at the Quidditch players who had now flown to nearby, as though speaking to them directly. “His last plot.”
Tränen liefen dem Jungen-der-lebte über die Wangen, er sah aus, als hätte die Unterbrechung ihn selbst genauso überrascht wie alle anderen.
„Es war Professor Quirrells letzter Plan,“ sagte Harry Potter und seine Stimme brach. Der Junge-der-lebte schaute zu den Quidditchspielern, die nun in die Nähe geflogen waren, als würde er sie direkt ansprechen.
„Sein letzter Plan…“

% Harry Potter was floated off by Professor McGonagall to the infirmary. The other Professors ran off to oversee who-knew-what, leaving only Professors Sinistra and Hooch behind. At the stadium, rumours ran wild; Anna repeated everything she could remember hearing as best she could. Something had happened to Dumbledore, some Death Eaters had been summoned and killed (no, Harry Potter hadn’t said which ones), Professor Quirrell had gone out to face the Dark Lord and died for it, You-Know-Who had returned and died again, Professor Quirrell was dead, he was dead.
Harry Potter wurde von Professor McGonagall in den Krankenflügel gebracht.
Die anderen Professoren rannten los, um wer-weiß-was zu beaufsichtigen, und ließen nur die Professoren Sinistra und Hooch zurück. Im Stadion kursierten wilde Gerüchte; Anna wiederholte alles, was sie gehört hatte, so gut sie konnte.
Irgendetwas war mit Dumbledore passiert, einige Todesser waren herbeigerufen und getötet worden (nein, Harry Potter hatte nicht gesagt, welche), Professor Quirrell war ausgezogen, um sich dem Dunklen Lord zu stellen und dafür gestorben, Du-weißt-schon-wer war zurückgekehrt und wieder gestorben, Professor Quirrell war tot, \emph{ja} er war tot.

% In time most of the students wandered off back to their dormitories, to sleep if they could.
Mit der Zeit wanderten die meisten Schüler zurück in ihre Schlafsäle, um zu schlafen, wenn sie konnten.

% Anna stayed in the stadium, and watched the rest of the game, ignoring her body’s need for sleep, and her eyes that often blurred with tears.
Anna blieb im Stadion und sah sich den Rest des Spiels an, ignorierte das Bedürfnis ihres Körpers nach Schlaf und ihre Augen, die oft von Tränen trüb wurden.
% The Ravenclaw team put up a valiant fight.
% But there was no Quidditch team anywhere that could’ve defeated the Slytherins that day.
Die Ravenclaw-Mannschaft schlug sich tapfer. Aber es gab kein Quidditch-Team, das die Slytherins an diesem Tag hätte besiegen können.

% Dawn was tingeing the sky when the Slytherins won their final game, the Quidditch Cup, and the House Cup.
Die Morgendämmerung färbte den Himmel, als die Slytherins das letzte Spiel, den Quidditch-Pokal und den Hauspokal gewannen.

%  LocalWords:  Confédération Internationale des Comités Magiciens Époque
%  LocalWords:  Kwidditch
