% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/14/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-014.tex
% \chapter{The Unknown and the Unknowable}
\chapter{Das Unverstandene und das Unverständliche}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Melenkurion abatha! Duroc minas mill J. K. Rowling!
% \end{chapterOpeningAuthorNote}
\begin{chapterOpeningQuote}
% There were mysterious questions, but a mysterious answer was a contradiction in terms.
Es gab mysteriöse Fragen, doch eine mysteriöse Antwort war ein Widerspruch in sich.
\end{chapterOpeningQuote}

% \lettrinepara[ante=“]{C}{ome} in,” said Professor McGonagall’s muffled voice.
\lettrinepara[ante=„]{H}{erein“,} sagte Professor McGonagalls gedämpfte Stimme.

\hplettrineextrapara
% Harry did so.
Harry trat ein.

% The office of the Deputy Headmistress was clean and well-organised; on the wall immediately adjacent to the desk was a maze of wooden cubbyholes of all shapes and sizes, most with several parchment scrolls thrust into them, and it was somehow very clear that Professor McGonagall knew exactly what every cubbyhole meant, even if no-one else did. A single parchment lay on the actual desk, which was, aside from that, clean. Behind the desk was a closed door barred with several locks.
Das Büro der Stellvertretenden Schulleiterin war sauber und aufgeräumt; an den Wänden unmittelbar neben dem Schreibtisch war ein Labyrinth von hölzernen Ablagefächern aller Formen und Größen, wie ein betrunken zusammengebautes Weinregal, aus den meisten schauten mehrere Pergamentrollen heraus, und es erschien irgendwie sehr eindeutig, dass Professor McGonagall genau wusste, was in jeder Ablage war, auch wenn es sonst niemand tat. Ein einziges Pergament lag auf dem Schreibtisch selbst, der ansonsten leer war. Hinter dem Tisch lag eine Tür, die mit mehreren Schlössern versperrt war.

% Professor McGonagall was sitting on a backless stool behind the desk, looking puzzled—her eyes had widened, with perhaps a slight note of apprehension, as she saw Harry.
Professor McGonagall saß auf einem Hocker hinter dem Schreibtisch und sah irritiert aus—ihre Augen waren geweitet und darin lag vielleicht die leichte Note einer bösen Vorahnung, als sie Harry sah.

% “Mr~Potter?” said Professor McGonagall. “What is this about?”
„Mr~Potter?“, sagte Professor McGonagall. „Worum geht es?“

% Harry’s mind went blank. He’d been instructed by the game to come here, he had been expecting \emph{her} to have something in mind…
Harrys Gehirn wusste nicht weiter. Das Spiel hatte ihm angeordnet, hierhin zu kommen, er hatte erwartet, dass \emph{sie} irgendetwas vor hatte…

% “Mr~Potter?” said Professor McGonagall, starting to look slightly annoyed.
„Mr~Potter?“, sagte McGonagall und begann genervt auszusehen.

% Thankfully, Harry’s panicking brain remembered at this point that he \emph{did} have something he’d been planning to discuss with Professor McGonagall. Something important and well worth her time.
Glücklicherweise erinnerte sich Harrys in Panik geratenes Gehirn in diesem Moment daran, dass es \emph{etwas} gab, worüber er mit Professor McGonagall sprechen wollte. Etwas Wichtiges, was ihre Zeit durchaus wert war.

% “Um…” Harry said. “If there are any spells you can cast to make sure no-one’s listening to us…”
„Ähm…“, sagte Harry. „Wenn es irgendwelche Zaubersprüche gibt, die Sie sprechen könnten um sicherzustellen, dass uns niemand belauscht…“

% Professor McGonagall stood up from her chair, firmly closed the outer door, and began taking out her wand and saying spells.
Professor McGonagall stand auf, schloss die Tür bestimmt und zog ihren Zauberstab, mit dem sie Sprüche aufsagte.

% It was at this point that Harry realised he was faced with a priceless and possibly irreplaceable opportunity to offer Professor McGonagall a Comed-Tea and he couldn’t believe he was seriously thinking that and it would be fine the soda would vanish after a few seconds and he told that part of himself to \emph{shut up.}
In diesem Moment bemerkte Harry, dass dies eine unbezahlbare und möglicherweise unwiederbringliche Gelegenheit war, Professor McGonagall einen Comed-Tea anzubieten und er konnte nicht glauben, dass er das ernsthaft dachte und es würde nichts passieren, die Limo würde einfach nach einigen Sekunden verschwinden und er sagte diesem Teil von sich, er solle \emph{die Klappe halten.}

% It did, and Harry began to organise mentally what he was going to say. He hadn’t planned to have this discussion \emph{quite} so soon, but so long as he was here…
Dieser tat es und Harry suchte zusammen, was er sagen würde. Er wollte dieses Gespräch eigentlich nicht \emph{so} früh führen, aber wenn er jetzt schon einmal da war…

% Professor McGonagall finished a spell that sounded a lot older than Latin, and then she sat down again.
Professor McGonagall beendete einen Zauberspruch, der sehr viel älter als Latein klang, und setzte sich dann wieder.

% “All right,” she said in a quiet voice. “No-one’s listening.” Her face was rather tight.
„In Ordnung“, sagte sie in einer ruhigen Stimme. „Niemand belauscht uns.“ Ihre Gesichtszüge waren sehr angespannt.

% \emph{Oh, right, she’s expecting me to blackmail her for information about the prophecy.}
\emph{Ach stimmt, sie geht davon aus, dass ich sie erpresse, um an Informationen über die Prophezeiung zu gelangen.}

% Eh, Harry’d get around to that some other day.
Naja, dafür würde Harry ein andermal Zeit haben.

% “It’s about the Incident with the Sorting Hat,” Harry said. (Professor McGonagall blinked.) “Um…I think there’s an extra spell on the Sorting Hat, something that the Sorting Hat itself doesn’t know about, something that triggers when the Sorting Hat says Slytherin. I heard a message that I’m pretty sure Ravenclaws aren’t supposed to hear. It came the moment the Sorting Hat was off my head and I felt the connection break. It sounded like a hiss and like English at the same time,” there was a sharp intake of breath from McGonagall, “and it said: ‘Salutations from Slytherin to Slytherin, if you would seek my secrets, speak to my snake.’{}”
„Es geht um den Zwischenfall mit dem Sprechenden Hut“, sagte Harry. (Professor McGonagall blinzelte.) „Ähm…ich glaube, dass ein zusätzlicher Zauberspruch auf dem Sprechenden Hut liegt, irgendwas, wovon der Sprechende Hut selbst nichts weiß, etwas, was ausgelöst wird, wenn der Sprechende Hut ‚Slytherin‘ sagt. Ich habe eine Nachricht gehört, die ziemlich sicher nicht für die Ohren von Ravenclaws gedacht ist. Sie erklang in dem Moment, als ich den Sprechenden Hut von meinem Kopf nahm und spürte, wie die Verbindung abbrach. Es klang wie ein Zischen und wie Englisch zugleich“—Professor McGonagall zog scharf die Luft ein— „und es lautete: ‚\parsel{Sei gegrüßt von Slytherin zu Slytherin. Wenn Du meine Geheimnisse suchst, sprich mit meiner Schlange.}‘“

% Professor McGonagall sat there with her mouth open, staring at Harry as if he’d grown another two heads.
Professor McGonagall saß mit offenem Mund da und starrte Harry an, als wären ihm zwei zusätzliche Köpfe gewachsen.

% “So…” Professor McGonagall said slowly, as though she couldn’t believe the words that were coming out of her own lips, “you decided to come to me right away and tell me about it.”

„Also…“, sagte Professor McGonagall langsam, so als ob sie die Worte nicht glauben konnte, die gerade aus ihrem eigenen Mund kamen, „haben Sie sich dafür entschieden, sofort zu mir zu kommen und mir davon zu berichten.“

% “Well, yes, of course,” Harry said. There was no need to admit how long it had taken him to actually think of that. “As opposed to, say, trying to research it myself, or telling any of the other children.”
„Nun, ja, natürlich“, sagte Harry. Er brauchte ja nicht zuzugeben, wie lange es gedauert hatte, bis er darauf gekommen war. „Anstatt, sagen wir, selbst nachzuforschen oder es irgendwelchen anderen Kindern zu erzählen.“

% “I…see,” Professor McGonagall said. “And if, perhaps, you were to discover the entrance to Salazar Slytherin’s legendary Chamber of Secrets, an entrance that you and you alone could open…”
„Ich…verstehe“, sagte Professor McGonagall. „Und falls Sie zufällig den Eingang zu Salazar Slytherins legendärer Kammer des Schreckens finden; einen Eingang, den nur Sie und Sie alleine öffnen können…“

% “I would close the entrance and report to you at once so that a team of experienced magical archæologists could be assembled,” Harry said promptly. “Then I would open up the entrance again and they would go in very carefully to make sure that there was nothing dangerous. I might go in later to look around, or if they needed me to open up something else, but it would be after the area had been declared clear and they had photographs of how everything looked before people started tramping around their priceless historical site.”
„Dann würde ich den Eingang schließen und Ihnen sofort davon berichten, sodass ein Team erfahrener magischer Archäologen zusammengestellt werden kann“, erwiderte Harry sofort. „Dann würde ich den Eingang erneut öffnen und sie würden sehr vorsichtig eintreten um sicherzustellen, dass dort nichts Gefährliches lauert. Ich würde vielleicht später eintreten um mich umzusehen, oder falls sie mich brauchen, um etwas anderes zu öffnen, doch erst nachdem das Gebiet freigegeben wurde und sie Fotos davon gemacht haben, wie alles aussah, bevor die Leute anfangen, auf ihrer unersetzlichen historischen Stätte herumzutrampeln.“

% Professor McGonagall sat there with her mouth open, staring at him like he’d just turned into a cat.

% “It’s obvious if you’re not a Gryffindor,” Harry said kindly.

% “I think,” Professor McGonagall said in a rather choked voice, “that you \emph{far} underestimate the rarity of common sense, Mr~Potter.”
Professor McGonagall saß mit offenem Mund da und starrte ihn an, als hätte er sich gerade in eine Katze verwandelt.

„Es ist offensichtlich, wenn man kein Gryffindor ist“, sagte Harry sanft.

„Ich glaube“, sagte Professor McGonagall mit gepresster Stimme, „dass Sie \emph{weit} unterschätzen, wie selten gesunder Menschenverstand ist, Mr~Potter.“

% That sounded about right. Although…“A Hufflepuff would’ve said the same thing.”

% McGonagall paused, struck. “\emph{That’s} true.”

% “Sorting Hat offered me Hufflepuff.”

% She blinked at him as though she couldn’t believe her own ears. “Did it \emph{really?}”

% “Yes.”
Das hörte sich richtig an. Obwohl… „Ein Hufflepuff hätte das Gleiche gesagt.“

McGonagall stutzte. \emph{„Das} ist wahr.“

„Der Sprechende Hut hat mir Hufflepuff angeboten.“

Sie blinzelte ihn an, als ob sie ihren eigenen Ohren nicht traute. „\emph{Tatsächlich?}“

„Ja.“

% “Mr~Potter,” McGonagall said, and now her voice was low, “five decades ago was the last time a student died within the walls of Hogwarts, and I am now certain that five decades ago was the last time someone heard that message.”
„Mr~Potter“, sagte McGonagall, nun mit gesenkter Stimme, „fünf Jahrzehnte ist es her, dass zuletzt ein Schüler innerhalb der Mauern von Hogwarts starb, und ich bin mir nun sicher, dass es fünf Jahrzehnte her ist, dass zuletzt jemand diese Nachricht hörte.“

% A chill went through Harry. “Then I will be \emph{very} sure to take no action \emph{whatsoever} on this matter without consulting you, Professor McGonagall.” He paused. “And may I suggest that you get together the best people you can find and see if it’s possible to get that extra spell off the Sorting Hat…and if you can’t do that, maybe put on \emph{another} spell, a Quietus that briefly activates just as the Hat is being removed from a student’s head, that might work as a patch. There, no more dead students.” Harry nodded in satisfaction.
Es schauderte Harry. „Dann werde ich \emph{sehr} genau aufpassen, dass ich \emph{absolut} nichts diesbezüglich tue, ohne mit Ihnen Rücksprache zu halten, Professor McGonagall.“ Er überlegte. „Darf ich außerdem vorschlagen, dass Sie die besten Leute zusammenrufen, die Sie kriegen können, und dann schauen, ob es möglich ist, diesen zusätzlichen Spruch vom Sprechenden Hut zu entfernen…und wenn das nicht geht, fügen Sie vielleicht \emph{noch einen} Spruch hinzu, einen Quietus, der vorübergehend aktiviert wird, gerade wenn der Hut vom Kopf eines Schülers genommen wird. Bitte sehr, keine toten Schüler mehr.“ Harry nickte zufrieden.

% Professor McGonagall looked even more stunned, if such a thing were imaginable. “I cannot \emph{possibly} award you enough points for this without giving the House Cup to Ravenclaw outright.”
Professor McGonagall sah noch schockierter aus, wenn das überhaupt vorstellbar wäre. „Ich kann Ihnen \emph{unmöglich} genug Punkte dafür geben, ohne den Hauspokal gleich an Ravenclaw zu verleihen.“

% “Um,” Harry said. “Um. I’d rather not earn \emph{that} many House points.”

% Now Professor McGonagall was giving him a strange look. “Why not?”
„Ähm“, sagte Harry. „Ähm. Ich würde lieber nicht \emph{so} viele Hauspunkte bekommen.“

Nun sah Professor McGonagall ihn seltsam an. „Warum nicht?“

% Harry was having a little difficulty putting it into words. “Because it would be just too sad, you know? Like…like back when I was still trying to go to school in the Muggle world, and whenever there was a group project, I’d go ahead and do the whole thing myself because the others would only slow me down. I’m fine with earning lots of points, more than anyone else even, but if I earn enough to be decisive in winning the House Cup just by myself, then it’s like I’m carrying House Ravenclaw on my back and that’s too sad.”
Harry fiel es etwas schwer, das in Worte zu fassen. „Weil es einfach zu schade wäre, wissen Sie? Wie…wie damals, als ich in der Muggelwelt in die Schule gegangen bin. Wann immer eine Gruppenarbeit stattfand, habe ich alles alleine gemacht, weil die anderen mich nur gebremst hätten. Ich finde es okay, viele Punkte zu bekommen, mehr als jeder andere sogar, aber wenn ich genug bekomme, um ganz alleine den Hauspokal zu gewinnen, dann ist das so, als ob ich das Haus Ravenclaw auf meinen Schultern trage, und das ist zu schade.“

% “I see…” McGonagall said hesitantly. It was apparent that this way of thinking had never occurred to her. “Suppose I only awarded you fifty points, then?”
„Ich verstehe…“, sagte McGonagall zögerlich. Es war offensichtlich, dass dieser Gedanke ihr nie gekommen war. „Angenommen, ich würde Ihnen also nur fünfzig Punkte geben?“

% Harry shook his head again. “It’s not fair to the other children if I earn lots of points for grown-up things that I can be part of and they can’t. How is Terry Boot supposed to earn fifty points for reporting a whisper he heard from the Sorting Hat? It wouldn’t be fair at all.”
Harry schüttelte wieder den Kopf. „Es ist den anderen Kindern gegenüber nicht fair, wenn ich jede Menge Punkte für erwachsene Sachen verdiene, die ich machen kann, aber sie nicht. Wie sollte Terry Boot fünfzig Punkte dafür verdienen, dass er von einem Flüstern berichtet, was er vom Sprechenden Hut gehört hat? Das wäre absolut nicht fair.“

% “I see why the Sorting Hat offered you Hufflepuff,” said Professor McGonagall. She was eyeing him with a strange respect.
„Ich verstehe, warum der Sprechende Hut Ihnen Hufflepuff angeboten hat“, sagte Professor McGonagall. Sie beäugte ihn mit einem seltsamen Respekt.

% That made Harry choke up a bit. He’d honestly thought he wasn’t worthy of Hufflepuff. That the Sorting Hat had just been trying to shove him anywhere but Ravenclaw, into a House whose virtues he didn’t have…
Das schnürte Harry etwas die Kehle zu. Er hatte wirklich gedacht, dass er Hufflepuff nicht verdient hätte. Dass der Sprechende Hut nur versucht hatte, ihn nicht nach Ravenclaw zu schicken, sogar lieber in ein Haus, dessen Werte er gar nicht besaß…

% Professor McGonagall was smiling now. “And if I tried to give you \emph{ten} points…?”
Professor McGonagall lächelte nun. „Und wenn ich versuchte, Ihnen \emph{zehn} Punkte zu geben…?“

% “Are you going to explain where those ten points came from, if anyone asks? There might be a lot of Slytherins, and I don’t mean the children at Hogwarts, who would be really \emph{really} angry if they knew about the spell being taken off the Sorting Hat and found out I was involved. So I think that absolute secrecy is the better part of valour. No need to thank me, ma’am, virtue is its own reward.”
„Können Sie erklären, woher diese zehn Punkte stammen, wenn jemand nachfragt? Es könnte einige Slytherins geben—und ich meine nicht die Kinder auf Hogwarts—die wirklich, \emph{wirklich} wütend wären, wenn sie wüssten, dass der Spruch vom Sprechenden Hut genommen wurde und herausfänden, dass ich beteiligt war. Ich denke, Vorsicht ist an dieser Stelle besser als Nachsicht. Nichts zu danken, Ma'am, die Tugend ist ihr eigener Lohn.“

% “So it is,” Professor McGonagall said, “but I do have a very special something else to give you. I see that I have greatly wronged you in my thoughts, Mr~Potter. Please wait here.”
„So ist es“, sagte Professor McGonagall, „aber ich werde Ihnen etwas anderes sehr Besonderes geben. Ich sehe, dass ich Ihnen in Gedanken großes Unrecht getan habe, Mr~Potter. Bitte warten Sie hier.“

% She got up, went over to the locked back door, waved her wand, and a sort of blurry curtain sprang up around her. Harry could neither see nor hear what was going on. It was a few minutes later that the blur vanished and Professor McGonagall was standing there, facing him, with the door behind her looking as though it hadn’t ever been opened.
Sie stand auf, ging zur verschlossenen Tür an der Rückwand, wedelte mit dem Zauberstab und eine Art verschwommener Vorhang erschien um sie herum. Harry konnte weder sehen noch hören, was geschah. Einige Minuten später verschwand diese Verschleierung und Professor McGonagall stand dort, ihm gegenüber, und die Tür hinter ihr sah aus, als wäre sie nie offen gewesen.

% And Professor McGonagall held out in one hand a necklace, a thin golden chain bearing in its centre a silver circle, within which was the device of an hourglass. In her other hand was a folded pamphlet. “This is for you,” she said.
Und Professor McGonagall hielt in einer Hand eine Halskette; eine dünne goldene Kette mit einem silbernen Ring, in dessen Mitte eine Sanduhr eingearbeitet war. In ihrer anderen Hand war ein Faltblatt. „Das ist für Sie“, sagte sie.

% Wow! He was going to get some sort of neat magical item as a quest reward! Apparently that business with refusing offers of monetary rewards until you got a magic item actually worked in real life, not just computer games.
Wow! Er würde irgendeinen praktischen magischen Gegenstand als Belohnung erhalten! Offenbar funktionierte die Taktik, monetäre Entlohnung abzulehnen, bis einem ein magischer Gegenstand angeboten wurde, auch im wirklichen Leben, nicht nur in Computerspielen.

% Harry accepted his new necklace, smiling. “What is it?”
Harry nahm seine neue Kette lächelnd an sich. „Was ist es?“

% Professor McGonagall took a breath. “Mr~Potter, this is an item which is ordinarily lent only to children who have already shown themselves to be highly responsible, in order to help them with difficult class schedules.” McGonagall hesitated, as though about to add something else. “I \emph{must} emphasise, Mr~Potter, that this item’s true nature is \emph{secret} and that you must \emph{not} tell any of the other students about it, or let them see you using it. If that’s not acceptable to you, then you can give it back now.”
Professor McGonagall atmete tief ein. „Mr~Potter, dies ist ein Gegenstand, der normalerweise nur an Kinder verliehen wird, die sich bereits als außerordentlich verantwortungsbewusst herausgestellt haben, um ihnen mit komplizierten Stundenplänen zu helfen.“ McGonagall zögerte, als ob sie noch etwas hinzufügen wollte. „Ich \emph{muss} betonen, Mr~Potter, dass die wahre Natur dieses Gegenstands \emph{geheim} ist und dass Sie \emph{keinem} anderen Schüler davon erzählen und sich nicht bei der Benutzung beobachten lassen dürfen. Wenn Sie damit nicht einverstanden sind, dann können Sie es jetzt zurückgeben.“

% “I can keep secrets,” Harry said. “So what does it do?”
„Ich kann Geheimnisse für mich behalten“, sagte Harry. „Also, was tut es?“

% “So far as the other students are concerned, this is a Spimster wicket and it is used to treat a rare, non-contagious magical ailment called Spontaneous Duplication. You wear it under your clothes, and while you have no reason to show it to anyone, you also have no reason to treat it as an awful secret. Spimster wickets are not interesting. Do you understand, Mr~Potter?”
„Soweit es die anderen Schüler betrifft, ist dies ein Spirndlertörchen, das benutzt wird um ein seltenes, nicht ansteckendes magisches Leiden namens Spontane Duplikation zu heilen. Sie tragen es unter Ihrer Kleidung und obwohl Sie keinen Grund haben, es irgendjemandem zu zeigen, haben Sie ebenso wenig einen Grund, es furchtbar geheim zu halten. Spirndlertörchen sind nicht interessant. Verstehen Sie, Mr~Potter?“
\translatorsnote{engl. \emph{Spimster wicket}; Der Begriff kommt in den usprünglichen Romanen offenbar nicht vor. Dort besitzt Hermine zwar einen Zeitumkehrer, zeigt ihn aber normalerweise niemandem und benötigt daher wohl keine Ausrede. Vermutungen, sie sei zur selben Zeit an zwei Orten gewesen, tut sie nur als albern ab, da dies ja nicht möglich sei. \\Es ist davon auszugehen, dass dieser Begriff vom Autor kreiert wurde, mit der Absicht mit einem langweiligen Britisch-Englischen Wort das Desinteresse an der Spontanen Duplikation in der Welt zu unterstreichen.}

% Harry nodded, his smile widening. He sensed the work of a \emph{competent} Slytherin. “And what does it \emph{really} do?”
Harry nickte mit breiter werdendem Lächeln. Er spürte, dass hier ein \emph{kompetenter} Slytherin am Werk gewesen war. „Und was tut es wirklich?“

% “It’s a Time-Turner. Each spin of the hourglass sends you one hour back in time. So if you use it to go back two hours every day, you should always be able to get to sleep at the same time.”
„Es ist ein Zeitumkehrer. Jede Umdrehung des Stundenglases schickt Sie eine Stunde in die Zeit zurück. Wenn Sie es also benutzen, um jeden Tag zwei Stunden zurück zu reisen, dann sollte es Ihnen gelingen, immer zur gleichen Zeit einzuschlafen.“

% Harry’s suspension of disbelief blew completely out the window.
Harrys Bemühungen, die magische Welt zu akzeptieren, scheiterten diesmal vollkommen.

% \emph{You’re giving me a time machine to treat my sleep disorder.}
\emph{Sie geben mir eine Zeitmaschine, um meine Einschlafstörungen zu behandeln.}

% \emph{You’re giving me a \emph{time machine} to treat my \emph{sleep disorder.}}
\emph{Sie geben mir eine \emph{Zeitmaschine}, um meine \emph{Einschlafstörungen} zu behandeln.}

% \emph{You’re \shout{giving me a time machine} in order to
% \shout{treat my sleep disorder}.}
\emph{Sie \shout{geben mir eine Zeitmaschine} um \shout{meine Einschlafstörungen zu behandeln}.}

% “Ehehehehhheheh…” Harry’s mouth said. He was now holding the necklace away from him as though it were a live bomb. Well, no, not as if it were a live bomb, that didn’t \emph{begin} to describe the severity of the situation. Harry held the necklace away from him as though it were a time machine.
„Äh…äh…äh…äh…“, sagte Harrys Mund. Er hielt die Kette nun von sich weg, als ob es sich um eine tickende Bombe handelte. Nun, nein, nicht, als ob es sich um eine tickende Bombe handelte, das wurde dem Ernst der Lage \emph{nicht mal annähernd} gerecht. Harry hielt die Kette von sich weg, als ob es eine Zeitmaschine wäre.

% \emph{Say, Professor McGonagall, did you know that time-reversed ordinary matter looks just like antimatter? Why yes it does! Did you know that one kilogram of antimatter encountering one kilogram of matter will annihilate in an explosion equivalent to 43 million tons of TNT? Do you realise that I myself weigh 41 kilograms and that the resulting blast would leave \shout{a giant smoking crater where there used to be Scotland?}}
\emph{Sagen Sie, Professor McGonagall, wussten Sie, dass normale Materie, rückwärts in der Zeit betrachtet, genau wie Antimaterie aussieht? Nun, ja, so ist es! Wussten Sie, dass ein Kilogramm Antimaterie, wenn es auf ein Kilogramm Materie trifft, mit der Energie von 43 Millionen Tonnen TNT explodiert? Ist Ihnen klar, dass ich selbst 41 Kilogramm wiege und dass die folgende Explosion \shout{einen riesigen rauchenden Krater hinterlassen würde, wo vorher Schottland war?}}
\translatorsnote{Harry bezieht sich auf das CPT-Theorem. Siehe: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/CPT-Theorem}}

% “Excuse me,” Harry managed to say, “but this sounds really really \emph{really REALLY DANGEROUS!}” Harry’s voice didn’t quite rise to a shriek, he couldn’t possibly scream loud enough to do this situation justice so there was no point in trying.
„Entschuldigen Sie“, schaffte Harry zu sagen, „aber das klingt wirklich, wirklich, \emph{wirklich, \shout{wirklich gefährlich!}}“ Harrys Stimme wurde nicht ganz zu einem Kreischen; er konnte unmöglich laut genug schreien, um dieser Situation gerecht zu werden, also würde er es gar nicht erst versuchen.

% Professor McGonagall looked upon him with tolerant affection. “I’m glad you’re taking this seriously, Mr~Potter, but Time-Turners aren’t \emph{that} dangerous. We wouldn’t give them to children if they were.”
Professor McGonagall sah ihn mit geduldigem Wohlwollen an. „Ich bin froh, dass Sie das ernst nehmen, Mr~Potter, aber Zeitumkehrer sind nicht \emph{so} gefährlich. Wenn sie es wären, würden wir sie nicht an Kinder herausgeben.“

% “Really,” Harry said. “Ahahahaha. Of course you wouldn’t give time machines to children if they were dangerous, what \emph{was} I thinking? So just to be clear, sneezing on this device will \emph{not} send me into the Middle Ages where I will run over Gutenberg with a horse cart and prevent the Enlightenment? Because, you know, I hate it when that happens to me.”
„Wirklich“, sagte Harry. „Ahahahaha. Natürlich würden Sie keine Zeitmaschinen an Kinder herausgeben, wenn sie gefährlich wären, was \emph{habe} ich da bloß gedacht? Nur um das klar zu stellen, wenn ich dieses Gerät anniese, wird es mich nicht ins Mittelalter befördern, wo ich mit einer Pferdekutsche Gutenberg überfahren und so das Zeitalter der Aufklärung verhindern könnte? Denn, wissen Sie, ich hasse es, wenn mir so etwas passiert.“

% McGonagall’s lips were twitching in that way she had when she was trying not to smile. She offered Harry the pamphlet she was holding, but Harry was carefully holding out the necklace with both hands and staring at the hourglass to make sure it wasn’t about to turn. “Don’t worry,” McGonagall said after a momentary pause, when it became clear that Harry wasn’t going to move, “that can’t possibly happen, Mr~Potter. The Time-Turner cannot be used to move more than six hours backwards. It can’t be used more than six times in any day.”
McGonagalls Lippen zitterten gerade so wie immer, wenn sie versuchte nicht zu lächeln. Sie hielt Harry das Faltblatt hin, doch Harry hielt die Kette weiterhin vorsichtig mit beiden Händen von sich weg und starrte das Stundenglas an um sicherzustellen, dass es sich nicht drehte. „Keine Sorge“, sagte McGonagall nach einer kurzen Pause, als klar wurde, dass Harry sich nicht bewegen würde, „das kann unmöglich passieren, Mr~Potter. Der Zeitumkehrer kann nicht benutzt werden, um mehr als sechs Stunden in die Vergangenheit zu reisen. Er kann nicht mehr als sechs Mal an einem Tag verwendet werden.“

% “Oh, good, very good, that. And if someone bumps into me the Time-Turner will \emph{not} break and will \emph{not} trap the whole castle of Hogwarts in an endlessly repeating loop of Thursdays.”
„Oh, das ist gut, sehr gut. Und wenn jemand mich anrempelt, wird der Zeitumkehrer auch \emph{nicht} zerbrechen und wird folglich \emph{nicht} das gesamte Schloss Hogwarts in einer unendlichen Zeitschleife aus Donnerstagen gefangen gehalten.“

% “Well, they \emph{can} be fragile…” said McGonagall. “And I do think I’ve heard about strange things happening if they’re broken. But nothing like \emph{that!}”
„Nun, sie \emph{können} sehr empfindlich sein…“, sagte McGonagall. „Und ich glaube, ich habe von seltsamen Dingen gehört, die passieren, wenn sie zerbrechen. Aber nichts \emph{dergleichen}!“

% “Perhaps,” Harry said when he could speak again, “you ought to provide your time machines with some sort of \emph{protective shell}, rather than \emph{leaving the glass exposed}, so as to \emph{prevent that from happening}.”
„Vielleicht“, sagte Harry als er wieder sprechen konnte, „sollten Sie Ihre Zeitmaschinen mit einer Art \emph{Schutzhülle} versehen, statt \emph{das Glas so offen rumzutragen,} damit \emph{so etwas nicht passieren kann.}“

% McGonagall looked quite struck. “That’s an excellent idea, Mr~Potter. I shall inform the Ministry of it.”
McGonagall sah sehr überrascht aus. „Das ist eine exzellente Idee, Mr~Potter. Ich werde das Ministerium davon in Kenntnis setzen.“

% \emph{That’s it, it’s official now, they’ve ratified it in Parliament, everyone in the wizarding world is completely stupid.}
\emph{Das war’s, jetzt ist es offiziell, sie haben es im Parlament beschlossen, jeder in der Zaubererwelt ist vollkommen bescheuert.}

% “And while I hate to get all \shout{philosophical,}” Harry desperately tried to lower his voice to something under a shriek, “has anyone thought about the \shout{implications} of going back six hours and doing something that changes time which would pretty much \shout{delete all the people affected} and \shout{replace them with different versions—}”
„Und ich will ja wirklich nicht \shout{rumdiskutieren“}—Harry versuchte angestrengt, seine hysterische Stimme etwas zu senken— „aber hat irgendjemand mal darüber nachgedacht, was es \shout{bedeutet,} sechs Stunden durch die Zeit zurückzureisen und irgendetwas zu ändern, wodurch so ziemlich \shout{alle betroffenen Personen gelöscht} und \shout{durch andere Versionen von}—“

% “Oh, you can’t \emph{change} time!” Professor McGonagall interrupted. “Good heavens, Mr~Potter, do you think these would be allowed students if \emph{that} was possible? What if someone tried to change their test scores?”
„Oh, man kann die Vergangenheit nicht \emph{ändern}“, unterbrach Professor McGonagall ihn. „Um Himmels Willen, Mr~Potter, glauben Sie, Schüler dürften die benutzen, wenn \emph{das} möglich wäre? Was, wenn jemand versucht, seine Klausurergebnisse zu ändern?“

% Harry took a moment to process this. His hands relaxed, just a little, from their white grip on the hourglass chain. Like he wasn’t holding a time machine, just a live nuclear warhead.
Harry brauchte einen Moment um das zu verarbeiten. Seine Hände lockerten den verkrampften Griff um die Kette ein kleines bisschen. Als ob er keine Zeitmaschine, sondern nur einen tickenden nuklearen Sprengkopf hielt.

% “So…” Harry said slowly. “People just find that the universe…happens to be self-consistent, somehow, even though it has time travel in it. If I and my future self interact then I’ll see the same thing as both of me, even though, on my own first run-through, my future self is already acting in full knowledge of things that, from my own perspective, haven’t happened yet…” Harry’s voice trailed off into the inadequacy of English.
„Also…“, sagte Harry langsam. „Die Menschen stellen fest, dass das Universum…sich irgendwie als selbstkonsistent herausstellt, obwohl es Zeitreisen enthält. Wenn ich und mein zukünftiges Ich interagieren, dann werde ich die gleichen Dinge aus beiden Perspektiven sehen, obwohl selbst bei meinem ersten Durchlauf mein zukünftiges Ich bereits von Ereignissen weiß, die aus meiner eigenen Sicht noch gar nicht passiert sind…“ Harrys Stimme verlor sich in den Unzulänglichkeiten der englischen Sprache.

% “Correct, I think,” said Professor McGonagall. “Although wizards \emph{are} advised to avoid being seen by their past selves. If you’re attending two classes at the same time and you need to cross paths with yourself, for example, the first version of you should step aside and close his eyes at a known time—you have a watch already, good—so that the future you can pass. It’s all there in the pamphlet.”
„Das stimmt, denke ich“, sagte Professor McGonagall. „Allerdings \emph{wird} Zauberern empfohlen, sich nicht von ihrem vergangenen Ich sehen zu lassen. Wenn Sie beispielsweise zwei Fächer zur selben Zeit belegen und ihren eigenen Weg kreuzen, dann sollte die erste Version von ihnen beiseitetreten und zu einer bestimmten Zeit die Augen schließen—Sie haben schon eine Armbanduhr, sehr gut—sodass Ihr zukünftiges Ich vorbeigehen kann. Das steht alles hier im Faltblatt drin.“

% “Ahahahaa. And what happens when someone \emph{ignores} that advice?”
„Ahahahaa. Und was passiert, wenn jemand diese Empfehlung \emph{missachtet}?“

% Professor McGonagall pursed her lips. “I understand that it can be quite disconcerting.”
Professor McGonagall schürzte ihre Lippen. „Ich habe gehört, dass es äußerst verstörend sein kann.“

% “And it doesn’t, say, create a paradox that destroys the universe.”
„Und es kreiert nicht, sagen wir, ein Paradoxon, welches das Universum zerstört.“

% She smiled tolerantly. “Mr~Potter, I think I’d remember hearing if \emph{that} had ever happened.”
Sie lächelte geduldig. „Mr~Potter, ich denke, ich hätte davon gehört, wenn \emph{das} jemals passiert wäre.“

% “\shout{That is not reassuring! Haven’t you people ever heard of the anthropic principle? And what idiot ever built one of these things for the first time?}”
„\shout{Das macht die Sache nicht besser! Habt ihr Leute jemals von dem anthropischen Prinzip gehört? Und was für ein Idiot hat zum ersten Mal eines von diesen Dingern gebaut?}“
\translatorsnote{Anthropisches Prinzip:\\Das Universum ist nur deswegen beobachtbar, weil es alle Eigenschaften hat, die zur Existenz eines Beobachters notwendig sind.\\ Sich zu wundern, was für ein bemerkenswerter Zufall es doch sei, dass die Naturkonstanten in unserem Universum sich genau so verhalten, dass intelligentes Leben möglich ist (obwohl es doch bei fast allen anderen Kombinationen von Naturkonstanten nicht existieren würde), ist also ebenso unsinnig, wie sich zu wundern, was für ein bemerkenswerter Zufall es doch sei, dass man in einem Krankenhaus zur Welt gekommen ist (obwohl an fast allen Orten auf der Erdoberfläche, an denen man ja theoretisch zur Welt kommen könnte, kein Krankenhaus ist).\\Der entsprechende Wikipedia-Artikel ist sehr interessant, wenn man sich für Details dieser Argumentation interessiert: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Anthropisches\_Prinzip}}

% Professor McGonagall actually laughed. It was a pleasant, glad sound that seemed surprisingly out of place on that stern face. “You’re having another ‘you turned into a cat’ moment, aren’t you, Mr~Potter. You probably don’t want to hear this, but it’s quite endearingly cute.”
Professor McGonagall lachte tatsächlich. Es war ein angenehmes, frohes Geräusch, dass in diesem ernsten Gesicht überraschend fehl am Platz wirkte. „Sie haben wieder einen ‚Sie-haben-sich-in—eine-Katze—verwandelt‘-Moment, Mr~Potter. Sie wollen das vermutlich nicht hören, aber es ist ganz entzückend, wie süß sie wirken.“

% “Turning into a cat doesn’t even \emph{begin} to compare to this. You know right up until this moment I had this awful suppressed thought somewhere in the back of my mind that the only remaining answer was that my whole universe was a computer simulation like in the book \emph{Simulacron~3} but now \emph{even that is ruled out} because this little toy \emph{ISN’T TURING COMPUTABLE!} A Turing machine could simulate going back into a defined moment of the past and computing a different future from there, an oracle machine could rely on the halting behaviour of lower-order machines, but what you’re saying is that reality somehow self-consistently computes in one sweep using information that hasn’t…happened…yet…”
„Sich in eine Katze zu verwandeln, kommt dem hier nicht einmal \shout{nahe.} Wissen Sie, bis vorhin hatte ich irgendwo in meinem Hinterkopf die schreckliche, verdrängte Befürchtung, dass die einzige verbliebene Antwort sei, dass mein Universum eine Computersimulation wie in dem Buch \emph{Simulacron 3} ist, doch jetzt \emph{ist selbst das ausgeschlossen,} weil dieses kleine Spielzeug \emph{NICHT TURING-BERECHENBAR IST!} Eine Turingmaschine könnte simulieren, wie man an einen bestimmten Punkt in der Zeit zurückkehrt, und dann von dort eine andere Zukunft berechnen; eine Orakel-Turingmaschine könnte sich auf das Halteverhalten von Maschinen niedrigerer Ordnung verlassen; aber was Sie sagen ist, dass die Realität irgendwie in einem Durchlauf selbstkonsistent berechnet wird und dabei auf Informationen zurückgreift, die noch nicht…geschehen…sind…“
\translatorsnote{Anstatt der \emph{Simulacron 3}-Anspielung wäre der Film Matrix wohl populärer gewesen, diesen Film kann der Protagonist Harry aber nicht kennen, weil er erst 1999 gedreht wurde. \\Offenbar gibt es einen mathematischen Beweis (siehe Halteproblem), der besagt, dass es keinen Algorithmus geben kann, mit dem ein Computer berechnen könnte, ob es für jede x-beliebige (andere) Berechnung auch eine Lösung gibt. Ein Computer, der versuchen würde, ein Universum zu simulieren, dessen Zukunft und Vergangenheit sich gegenseitig in einer Schleife beeinflussen können, dessen Ereignisse aber trotzdem in sich konsistent sein (also kein logisches Paradox ergeben) sollen, müsste aber im Voraus berechnen können, ob eine bestimmte Handlung einer Person, die eine Zeitreise macht, irgendwann zu einem nicht paradoxen Ergebnis führen kann oder nicht. Sollte eine solche Handlung keine in sich konsistente (nicht paradoxe) Zukunft ergeben, der Computer könnte das aber nicht vorhersehen, würde er sich, beim Versuch diese Zukunft zu berechnen, quasi „aufhängen“. Für die Bewohner des simulierten Universums käme das einer Zeitschleife gleich (die Berechnung der Zukunft kann nicht beendet werden und wird endlos fortgesetzt) oder der Zerstörung ihres Universums (wenn der Computer die Simulation abbrechen sollte und damit keine Zukunft existiert). Letzteres könnte entgegen Professor McGonagalls Aussage natürlich von den Bewohnern des simulierten Universums nicht bemerkt werden, weil seine Existenz (und die seiner Bewohner) von einem Augenblick zum nächsten einfach enden würde.}

% Realisation struck Harry a pile-driver blow.
Die Erkenntnis versetzte Harry einen Schlag.

% It all made sense now. It all \emph{finally} made sense.
Jetzt ergab alles Sinn. Jetzt ergab \emph{endlich} alles Sinn.

% “\shout{So that’s how the Comed-Tea works!} Of \emph{course!} The spell doesn’t \emph{force} funny events to happen, it just makes you \emph{feel an impulse to drink} right before funny things are going to happen anyway! I’m such a fool, I should have realised when I felt the impulse to drink the Comed-Tea before Dumbledore’s second speech, \emph{didn’t} drink it, and then choked on my own saliva instead—drinking the Comed-Tea doesn’t cause the comedy, the comedy causes you to drink the Comed-Tea! I saw the two events were correlated and assumed the Comed-Tea had to be the cause and the comedy had to be the effect because I thought temporal order restrained causation and causal graphs had to be acyclic \shout{But it all makes sense once you draw the causal arrows going \emph{backwards in time!}}”
„\shout{So funktioniert der Comed-Tea also! Natürlich!} Seine Magie \emph{erzwingt} nicht, dass komische Dinge passieren, sie bringt einen nur dazu, ihn \emph{trinken zu wollen,} wenn ohnehin komische Dinge passieren werden! Ich bin so ein Narr, ich hätte es schon bemerken sollen, als ich vor Dumbledores zweiter Rede Lust bekam, den Comed-Tea zu trinken, ihn \emph{nicht} getrunken habe und mich dann stattdessen an meiner eigenen Spucke verschluckt habe—den Comed-Tea zu trinken führt nicht zu etwas Lächerlichem; das Lächerliche führt dazu, dass man den Comed-Tea trinkt! Ich habe erkannt, dass die beiden Ereignisse miteinander korrelieren und war davon ausgegangen, dass der Comed-Tea der Grund und das Lächerliche die Folge sein musste, weil ich dachte, dass zeitliche Abfolge die Kausalität beschränkt und dass kausale Graphen azyklisch sein müssen, \shout{aber es ergibt alles Sinn, sobald Man die Folgepfeile \emph{entgegen der Zeitrichtung} zeichnet!}“

% Realisation struck Harry the \emph{second} pile-driver.
Eine \emph{weitere} Erkenntnis versetzte Harry einen Schlag.

% This one he managed to keep quiet, making only a small strangling sound like a dying kitten as he realised who’d put the note on his bed this morning.
Dieses Mal schaffte er es ruhig zu bleiben und machte nur ein kleines ersticktes Geräusch, wie von einem sterbenden Kätzchen, als ihm klar wurde, wer heute Morgen den Zettel an sein Bett geklebt hatte.

% Professor McGonagall’s eyes were alight. “After you graduate, or possibly even before, you really \emph{must} teach some of these Muggle theories at Hogwarts, Mr~Potter. They sound quite fascinating, even if they’re all wrong.”
Professor McGonagalls Augen leuchteten auf. „Nachdem Sie Ihre Abschlussprüfungen bestanden haben, oder vielleicht schon davor, \emph{müssen} Sie wirklich einige dieser Muggeltheorien auf Hogwarts lehren, Mr~Potter. Die klingen sehr faszinierend, obwohl sie alle falsch sind.“

% “Glehhahhh…”
„Glahhrgh…“

% Professor McGonagall offered him a few more pleasantries, demanded a few more promises to which Harry nodded, said something about not talking to snakes where anyone could hear him, reminded him to read the pamphlet, and then somehow Harry found himself standing outside her office with the door closed firmly behind him.
Professor McGonagall sagte einige weitere Nettigkeiten; verlangte ihm ein paar weitere Versprechen ab, die Harry benickte; sagte etwas darüber, dass er nicht mit Schlangen reden solle, wenn jemand es hören könnte; erinnerte ihn daran, das Flugblatt zu lesen und dann fand Harry sich irgendwie vor ihrem Büro wieder, die Tür fest hinter ihm geschlossen.

% “Gaahhhrrrraa…” Harry said.
„Gaahhhrrrraa…“, sagte Harry.

% Why yes his mind \emph{was} blown.
Nun, ja, er \emph{war} überrascht.

% Not least by the fact that, if not for the Prank, he might well have never obtained a Time-Turner in the first place.
Nicht zuletzt aufgrund der Tatsache, dass, wenn dieser Scherz nicht gewesen wäre, er womöglich niemals überhaupt einen Zeitumkehrer erhalten hätte.

% Or would Professor McGonagall have given it to him anyway, only later in the day, whenever he got around to asking about his sleep disorder or telling her about the Sorting Hat’s message? And would he, at that time, have wanted to pull a prank on himself which would have led to him getting the Time-Turner \emph{earlier?} So that the only \emph{self-consistent} possibility was the one in which the Prank started before he even woke up in the morning…?
Oder hätte Professor McGonagall ihm den ohnehin gegeben, bloß etwas später am Tag, wenn er Gelegenheit gehabt hätte, wegen seiner Schlafstörungen nachzufragen oder ihr von der Nachricht des Sprechenden Hutes zu erzählen? Und hätte er sich dann, zu diesem Zeitpunkt, dazu entschieden, sich selbst einen Streich zu spielen, der dazu geführt hätte, dass er den Zeitumkehrer \emph{früher} bekam? Sodass die einzige \emph{selbstkonsistente} Möglichkeit die war, dass der Streich schon begonnen hatte, bevor er am Morgen aufgewacht war…?

% Harry found himself considering, for the first time in his life, that the answer to his question might be literally \emph{inconceivable.} That since his own brain contained neurons that only ran forwards in time, there was \emph{nothing} his brain could do, no operation it could perform, which was conjugate to the operation of a Time-Turner.
Harry stellte fest, dass er zum ersten Mal in seinem Leben in Erwägung zog, dass die Antwort auf seine Frage wortwörtlich \emph{unvorstellbar} war. Dass sein Gehirn—da es aus Neuronen bestand, die nur in positive Zeitrichtung funktionierten—tatsächlich \emph{nichts} tun könnte, keine Berechnung durchführen könnte, die den Auswirkungen eines Zeitumkehrers entsprach.

% Up until this point Harry had lived by the admonition of E. T. Jaynes that if you were ignorant about a phenomenon, that was a fact about your own state of mind, not a fact about the phenomenon itself; that your uncertainty was a fact about you, not a fact about whatever you were uncertain about; that ignorance existed in the mind, not in reality; that a blank map did not correspond to a blank territory. There were mysterious questions, but a mysterious answer was a contradiction in terms. A phenomenon could be mysterious \emph{to} some particular person, but there could be no phenomena mysterious of themselves. To worship a sacred mystery was just to worship your own ignorance.
Bis zu diesem Moment hatte Harry dem Hinweis von E. T. Jaynes Glauben geschenkt, dass Unkenntnis bezüglich eines Phänomens eine Aussage über das eigene Wissen war, nicht über das Phänomen selbst; dass seine Unsicherheit Teil von ihm war und nicht Teil dessen, worüber er sich Gedanken machte; dass Unwissen im Kopf, aber nicht in Wirklichkeit existiert; dass eine leere Karte keinem leeren Land entsprach. Es gab mysteriöse Fragen, doch eine mysteriöse Antwort war ein Widerspruch in sich. Ein heiliges Mysterium zu verehren hieß, das eigene Unwissen zu verehren.

% So Harry had looked upon magic and refused to be intimidated. People had no sense of history, they learned about chemistry and biology and astronomy and thought that these matters had always been the proper meat of science, that they had \emph{never been} mysterious. The stars had once been mysteries. Lord Kelvin had once called the nature of life and biology—the response of muscles to human will and the generation of trees from seeds—a mystery “infinitely beyond” the reach of science. (Not just a little beyond, mind you, but \emph{infinitely} beyond. Lord Kelvin certainly had felt a huge emotional charge from \emph{not knowing something}.) Every mystery ever solved had been a puzzle from the dawn of the human species right up until someone solved it.
Also hatte Harry die Zaubererwelt kennengelernt und sich geweigert, eingeschüchtert zu sein. Menschen hatten kein Gefühl für Geschichte; sie lernten Chemie und Biologie und Astronomie und dachten, dass diese Dinge schon ewig Kern der Wissenschaft waren, dass sie nie rätselhaft \emph{gewesen waren.} Die Sterne waren einst Rätsel gewesen. Lord Kelvin hatte einst das Leben und die Biologie—wie Muskeln dem menschlichen Willen gehorchen und Bäume aus Samen entstehen—ein Rätsel genannt, dass „unendlich jenseits“ der Möglichkeiten der Wissenschaft liege. (Nicht etwa ein bisschen jenseits, sondern \emph{unendlich} jenseits. Es hatte Lord Kelvin einen richtigen Kick gegeben, \emph{etwas nicht zu wissen.)} Jedes Mysterium, das je gelöst worden war, war von Anbeginn der Menschheit ein Rätsel gewesen—bis jemand es schließlich gelöst hatte.

% Now, for the first time, he was up against the prospect of a mystery that was threatening to be \emph{permanent}. If Time didn’t work by acyclic causal networks then Harry didn’t understand what was meant by cause and effect; and if Harry didn’t understand causes and effects then he didn’t understand what sort of stuff reality might be made of instead; and it was entirely possible that his human mind never \emph{could} understand, because his brain was made of \emph{old-fashioned linear-time neurons,} and this had turned out to be an impoverished subset of reality.
Nun sah er sich zum ersten Mal einem Mysterium gegenüber, das \emph{unlösbar} zu sein drohte. Wenn Zeit sich nicht durch azyklische kausale Netzwerke beschreiben ließ, dann verstand Harry nicht, was mit Ursache und Wirkung gemeint war; und wenn Harry Ursache und Wirkung nicht verstand, dann verstand er nicht, woraus die Wirklichkeit sonst bestehen könnte; und es war sehr wohl möglich, dass sein menschliches Gehirn es niemals verstehen \emph{konnte}, da sein Gehirn aus \emph{altmodischen Neuronen} bestand, für die Zeit \emph{linear} verlief—was sich als eine ärmliche Teilmenge der Wirklichkeit herausgestellt hatte.

% On the plus side, the Comed-Tea, which had once seemed all-powerful and all-unbelievable, had turned out to have a much simpler explanation. Which he’d missed \emph{merely} because the truth was completely outside his hypothesis space or anything that his brain had evolved to comprehend. But now he actually \emph{had} figured it, probably. Which was sort of encouraging. Sort of.
Aber immerhin hatte er festgestellt, dass es für den Comed-Tea, der einst allmächtig und vollkommen unglaublich gewirkt hatte, eine viel einfachere Erklärung gab. Die er \emph{nur deswegen} übersehen hatte, weil die Wahrheit vollkommen außerhalb seines Hypothesenraumes und jenseits von allem anderen, was sein Gehirn jemals zu verstehen gelernt hatte, lag. Doch nun \emph{hatte} er es tatsächlich herausgefunden—vermutlich. Was in gewisser Weise ermutigend war. In gewisser Weise.

% Harry glanced down at his watch. It was nearly 11\am, he’d got to sleep last night at 1\am, so in the natural state of affairs he’d go to sleep tonight at 3\am So to go to sleep at 10\pm and wake up at 7\am, he should go back five hours total. Which meant that if he wanted to get back to his dorm at around 6\am, before anyone was awake, he’d better hurry up and…
Harry blickte auf seine Uhr. Es war fast 11~Uhr morgens, er war letzte Nacht um 1~Uhr eingeschlafen und würde in der nächsten Nacht also normalerweise um 3~Uhr einschlafen. Damit er also bereits 22~Uhr einschlafen und 7~Uhr aufwachen konnte, müsste er insgesamt fünf Stunden zurückreisen. Das hieß, wenn er ungefähr 6~Uhr morgens in seinem Schlafsaal sein wollte, bevor irgendjemand anders wach war, sollte er sich lieber beeilen und…

% Even in \emph{retrospect} Harry didn’t understand how he’d pulled off \emph{half} the stuff involved in the Prank. Where had the \emph{pie} come from?
Selbst im \emph{Nachhinein} verstand Harry nicht mal bei der \emph{Hälfte} der Ereignisse, wie er sie zustande bekommen hatte. Wo war der \emph{Kuchen} hergekommen?

% Harry was starting to seriously fear time travel.
Harry begann, sich wirklich vor Zeitreisen zu fürchten.

% On the other hand, he had to admit that it \emph{had} been an irreplaceable opportunity. A prank you could only pull on yourself once in a lifetime, within six hours of when you first found out about Time-Turners.
Andererseits musste er zugeben, dass es \emph{tatsächlich} eine unwiederbringliche Gelegenheit gewesen war. Einen Streich wie diesen konnte man sich selbst nur einmal im Leben spielen, nämlich innerhalb von sechs Stunden nachdem man zum ersten Mal von Zeitumkehrern gehört hatte.

% In fact that was even \emph{more} puzzling, when Harry thought about it. Time had presented him with the finished Prank as a \emph{fait accompli,} and yet it was, quite clearly, his own handiwork. Concept and execution and writing style. Every last part, even the ones he still didn’t understand.
Und das machte es sogar \emph{noch} verwirrender, wenn Harry genauer darüber nachdachte. Die Zeit hatte ihm den Streich als \emph{fait accompli} serviert und dennoch war es ganz eindeutig seiner eigenen Hände Arbeit. Konzept, Durchführung und Handschrift. Bis in jedes kleinste Detail, obwohl er viele davon immer noch nicht verstand.

% Well, time was a-wasting and there were at most thirty hours in a day. Harry did know \emph{some} of what he had to do, and he might figure out the rest, like the pie, while he was working. There was no point putting it off. He couldn’t exactly accomplish anything stuck here in the \emph{future.}
Nun, die Uhr tickte und ein Tag dauerte höchstens dreißig Stunden. Harry wusste wie er \emph{manche} Sachen tun konnte und den Rest, wie zum Beispiel den Kuchen, würde er halt zwischendurch herausbekommen müssen. Es aufzuschieben brachte nichts. Er konnte ja nicht wirklich etwas erreichen, solange er hier in der \emph{Zukunft} feststeckte.

\later

% Five hours earlier, Harry was sneaking into his dorm with his robes pulled up over his head as a thin sort of disguise, just in case someone was already up and about and saw him at the same time as Harry lying in his bed. He didn’t want to have to explain to anyone about his little medical problem with Spontaneous Duplication.
Fünf Stunden früher schlich Harry sich in seinen Schlafsaal und hatte seinen Umhang über den Kopf gezogen um sich ein bisschen zu tarnen, nur für den Fall, dass jemand bereits aufgestanden war und ihn rumlaufen sah, während Harry noch im Bett lag. Er wollte niemandem sein kleines medizinisches Problem mit der Spontanen Duplikation erklären müssen.

% Fortunately it seemed that everyone was still asleep.
Glücklicherweise schliefen anscheinende alle noch.

% And there also seemed to be a box, wrapped in red and green paper with a bright golden ribbon, lying next to his bed. The perfect, stereotypical image of a Christmas present, although it wasn’t Christmas.
Außerdem lag neben seinem Bett offenbar ein Päckchen, das in grünem und rotem Papier eingepackt und mit einem hellen, goldenen Band verschnürt war. Ein vollkommen typisches Weihnachtsgeschenk, obwohl es nicht Weihnachten war.

% Harry crept in as softly as he could manage, just in case someone had their Quieter turned down low.
Harry schlich so leise er konnte durchs Zimmer, nur für den Fall, dass jemand den Quietus-Zauber auf eine niedrige Stufe eingestellt hatte.

% There was an envelope attached to the box, closed by plain clear wax without a seal impressed.
An dem Päckchen war ein Briefumschlag befestigt, der mit einfachem, normalem Wachs ohne ein eingedrücktes Siegel verschlossen war.

% Harry carefully pried the envelope open, and took out the letter inside.
Harry öffnete den Umschlag vorsichtig und zog einen Brief hervor.

% The letter said:
Dieser lautete:

\begin{writtenNote}
% This is the Cloak of Invisibility of Ignotus Peverell, passed down through his descendants the Potters. Unlike lesser cloaks and spells it has the power to keep you \emph{hidden}, not merely invisible. Your father lent it to me to study shortly before he died, and I confess that I have received much good use of it over the years.
Dies ist der Tarnumhang von Ignotus Peverell, der seinen Nachkommen, den Potters, vererbt wurde. Im Gegensatz zu anderen Umhängen oder Zaubersprüchen hat er die Macht, dich zu \emph{verstecken} und nicht nur unsichtbar zu machen. Dein Vater lieh ihn mir kurz vor seinem Tod für Nachforschungen aus und ich gebe zu, dass er mir über die Jahre gute Dienste erwiesen hat.

% In the future I shall have to get along with Disillusionment, I fear. It is time the Cloak was returned to you, its heir. I had thought to make this a Christmas present, but it wished to come back to your hand before then. It seems to expect you to have need of it. Use it well.
In Zukunft werde ich mit Unsichtbarkeitszaubern auskommen müssen, fürchte ich. Es ist an der Zeit, dass der Umhang zu Dir, seinem rechtmäßigen Erben, zurückfindet. Ich hatte überlegt, ihn dir als Weihnachtsgeschenk zukommen zu lassen, doch er wollte bereits früher in deine Hand zurückkehren. Er scheint zu erwarten, dass du ihn benötigen wirst. Gebrauche ihn klug.

% No doubt you are already thinking of all manner of wonderful pranks, as your father committed in his day. If his full misdeeds were known, every woman in Gryffindor would gather to desecrate his grave. I shall not try to stop history from repeating, but be \emph{most} careful not to reveal yourself. If Dumbledore saw a chance to possess one of the Deathly Hallows, he would never let it escape his grasp until the day he died.
Zweifelsohne denkst du bereits über allerlei wunderbare Streiche nach, wie dein Vater sie zu seiner Zeit gespielt hat. Wenn die Gänze seiner Missetaten bekannt würde, würden alle Frauen aus Gryffindor sich versammeln, um sein Grab zu entweihen. Ich werde nicht zu verhindern versuchen, dass die Ereignisse sich wiederholen, doch sei \emph{besonders} vorsichtig, dass niemand davon erfährt. Wenn Dumbledore eine Chance sähe, eines der Heiligtümer des Todes zu besitzen, dann würde er bis zum Tag seines Todes nicht davon ablassen.

% A Very Merry Christmas to you.
\letterClosing{Frohe Weihnachten dir.}
\end{writtenNote}

% The note was unsigned.
Der Zettel war nicht unterschrieben.

\later

% “Hold on,” Harry said, pulling up short as the other boys were about to leave the Ravenclaw dorm. “Sorry, there’s something else I’ve got to do with my trunk. I’ll be along to breakfast in a couple of minutes.”
„Wartet kurz“, sagte Harry plötzlich und blieb stehen, als die anderen Jungs gerade den Ravenclaw-Schlafsaal verließen. „Entschuldigt, ich muss noch etwas mit meinem Koffer machen. Ich komme in ein paar Minuten zum Frühstück nach.“

% Terry Boot scowled at Harry. “You’d better not be planning to go through any of our things.”
Terry Boot blickte Harry finster an. „Du hast hoffentlich nicht vor, in unseren Sachen rumzukramen.“

% Harry held up one hand. “I swear that I intend to do nothing of the sort to any of your things, that I only intend to access objects that I myself own, that I have no pranking or otherwise questionable intentions towards any of you, and that I do not anticipate those intentions changing before I get to breakfast in the Great Hall.”
Harry hob eine Hand. „Ich schwöre, dass ich nichts dergleichen mit irgendwelchen Sachen von euch vorhabe; dass ich vorhabe, nur auf Sachen von mir selbst zuzugreifen; dass ich nicht vorhabe, irgendjemandem von euch einen Streich oder etwas ähnliches zu spielen und dass ich nicht davon ausgehe, dass diese Absichten sich ändern, bevor ich zum Frühstück in der Großen Halle erscheine.“

% Terry frowned. “Wait, is that—”
Terry runzelte die Stirn. „Warte, ist das—“

% “Don’t worry,” said Penelope Clearwater, who was there to guide them. “There were no loopholes. Well-worded, Potter, you should be a lawyer.”
„Keine Sorge“, sagte Penelope Clearwater, die dabei war, um sie zum Frühstück zu führen. „Das war lückenlos. Gut formuliert, Potter, du solltest Rechtsanwalt werden.“

% Harry Potter blinked at that. Ah, yes, Ravenclaw \emph{prefect.} “Thank you,” he said. “I think.”
Harry Potter blinzelte bei diesen Worten. Ah, ja, Ravenclaw-Vertrauensschülerin. „Danke“, sagte er. „Vermutlich.“

% “When you try to find the Great Hall, you will get lost.” Penelope stated this in the tones of a flat, unarguable fact. “As soon as you do, ask a portrait how to get to the first floor. Ask another portrait the \emph{instant} you suspect you might be lost again. \emph{Especially} if it seems like you’re going up higher and higher. If you are higher than the whole castle ought to be, \emph{stop} and wait for search parties. Otherwise we shall see you again four months later and you will be five months older and dressed in a loincloth and covered in snow and \emph{that’s if you stay inside the castle.}”
„Wenn du nach der Großen Halle suchst, wirst du dich verlaufen.“ Penelope betonte das wie eine schlichte, unstrittige Tatsache. „Sobald du das tust, frage ein Porträt wie du in den ersten Stock kommst. Frage ein weiteres Porträt \emph{sobald} du vermutest, dass du dich wieder verlaufen hast. \emph{Insbesondere} dann, wenn es so scheint, als ob du höher und höher kommst. Wenn es so scheint, als ob du über dem gesamten Schloss bist, \emph{halte an} und warte auf Suchtrupps. Ansonsten werden wir dich vier Monate später wiedersehen und du wirst fünf Monate älter sein und einen Lendenschurz tragen und mit Schnee bedeckt sein und \emph{das setzt voraus, dass du \emph{im} Schloss bleibst.}“

% “Understood,” said Harry, swallowing hard. “Um, shouldn’t you tell students all that sort of stuff right away?”
„Verstanden“, sagte Harry schluckend. „Ähm, sollte man den Schülern all solche Sachen nicht sofort sagen?“

% Penelope sighed. “What, \emph{all} of it? That would take weeks. You’ll pick it up as you go along.” She turned to go, followed by the other students. “If I don’t see you at breakfast in thirty minutes, Potter, I’ll start the search.”
Penelope seufzte. „Was, \emph{all} das? Das würde Wochen dauern. Im Laufe der Zeit bekommt man das schon mit.“ Sie drehte sich um und ging, gefolgt von den anderen Schülern. „Wenn ich dich nicht in dreißig Minuten beim Frühstück sehe, Potter, dann beginne ich die Suche.“

% Once everyone was gone, Harry attached the note to his bed—he’d already written it and all the other notes, working in his cavern level before everyone else woke up. Then he carefully reached inside the Quietus field and pulled the Cloak of Invisibility off Harry-1’s still-sleeping form.
Sobald alle gegangen waren, befestigte Harry den Zettel an seinem Bett—er hatte ihn und alle anderen Zettel bereits geschrieben, während er im Untergeschoss seines Koffers gearbeitet hatte bevor alle anderen aufgestanden waren. Dann griff er vorsichtig in den Quietus-geschützten Bereich und zog den Tarnumhang wieder von der schlafenden Form von Harry-1 runter.

% And just for the sake of mischief, Harry put the Cloak into Harry-1’s pouch, knowing it would thereby already be in his own.
Und nur um der Verwirrung willen steckte Harry den Umhang in den Beutel von Harry-1, wohlwissend, dass dieser damit auch in seinem eigenen Beutel wäre.

\later

% “I can see that the message is passed on to Cornelion Flubberwalt,” said the painting of a man with aristocratic airs and, in fact, a perfectly normal nose. “But might I ask where it came from \emph{originally?}”
„Ich kann dafür sorgen, dass die Nachricht an Cornelion Flubberwalt weitergeleitet wird“, sagte das Gemälde eines Mannes mit aristokratischer Aura, jedoch vollkommen normaler Nase. „Aber darf ich fragen, wo sie \emph{ursprünglich} herkommt?“

% Harry shrugged with artful helplessness. “I was told that it was spoken by a hollow voice that belled forth from a gap within the air itself, a gap that opened upon a fiery abyss.”
Harry zuckte mit kunstvoller Hilflosigkeit die Schultern. „Mir wurde gesagt, dass sie von einer tonlosen Stimme gesprochen wurde, die aus einer Kluft mitten im Raum erschallte; einer Kluft, die sich über einem feurigen Abgrund auftat.“

\later

% “Hey!” Hermione said in tones of indignation from her place on the other side of the breakfast table. “That’s \emph{everyone’s} dessert! You can’t just take one whole pie and put it in your pouch!”
„Hey!“, sagte Hermine in empörtem Ton von ihrem Sitzplatz auf der anderen Seite des Frühstückstisch. „Das ist \emph{unser aller} Nachtisch! Du kannst nicht einfach einen ganzen Kuchen nehmen und in deinen Beutel stecken!“

% “I’m not taking one pie, I’m taking two. Sorry everyone, gotta run now!” Harry ignored the cries of outrage and left the Great Hall. He needed to arrive at Herbology class a little early.
„Ich nehme nicht einen Kuchen, ich nehme zwei. Tut mir leid, Leute, ich hab’s eilig!“ Harry ignorierte die empörten Rufe und verließ die Große Halle. Er musste zum Kräuterkunde-Unterricht etwas früher erscheinen.

\later

% Professor Sprout eyed him sharply. “And how do \emph{you} know what the Slytherins are planning?”
Professor Sprout sah ihn scharf an. „Und woher wissen \emph{Sie}, was die Slytherins vorhaben?“

% “I can’t name my source,” Harry said. “In fact I have to ask you to pretend that this conversation never happened. Just act like you happened across them naturally while you were on an errand, or something. I’ll run on ahead as soon as Herbology gets out. I think I can distract the Slytherins until you get there. I’m not easy to scare or bully, and I don’t think they’ll dare to seriously hurt the Boy-Who-Lived. Though…I’m not asking you to run in the hallways, but I would appreciate it if you didn’t dawdle along the way.”
„Ich kann meine Quelle nicht nennen“, sagte Harry. „Ich muss Sie sogar bitten, so zu tun, als ob dieses Gespräch nie stattgefunden hat. Tun Sie einfach so, als ob Sie rein zufällig vorbeikommen; etwas besorgen müssen, oder so. Ich werde vorausrennen, sobald Kräuterkunde zu Ende ist. Ich denke, ich kann die Slytherins ablenken, bis Sie dort sind. Ich lasse mich nicht leicht einschüchtern oder drangsalieren und ich denke, die werden sich nicht trauen, den Jungen-der-überlebte, ernsthaft zu verletzen. Allerdings…ich möchte Sie nicht bitten, in den Gängen zu rennen, aber ich würde es schätzen, wenn Sie unterwegs nicht bummeln.“

% Professor Sprout looked at him for a long moment, then her expression softened. “Please be careful with yourself, Harry Potter. And…thank you.”
Professor Sprout sah ihn lange an, dann besänftigte sich ihr Gesichtsausdruck. „Passen Sie bitte auf sich auf, Harry Potter. Und…danke sehr.“

% “Just be sure not to be late,” Harry said. “And remember, when you get there, you weren’t expecting to see me and this conversation never happened.”
„Achten Sie nur darauf, nicht zu spät zu kommen“, sagte Harry. „Und denken Sie dran, wenn Sie dort ankommen, dass Sie mich dort nicht erwartet haben und dieses Gespräch nie stattgefunden hat.“

\later

% It was horrible, watching himself yank Neville out of the circle of Slytherins. Neville had been right, he’d used too much force, way too much force.
Es war schrecklich, sich selbst dabei zuzusehen, wie er Neville aus dem Kreis der Slytherins herausriss. Neville hatte Recht gehabt, er hatte zu viel Kraft verwendet, viel zu viel Kraft.

% “Hello,” Harry Potter said coldly. “I’m the Boy-Who-Lived.”
„Hallo“, sagte Harry Potter kühl. „Ich bin der Junge-der-überlebte.“

% Eight first-year boys, mostly the same height. One of them had a scar on his forehead and he wasn’t acting like the others.
Acht Erstklässler, ungefähr gleich groß. Einer von ihnen hatte eine Narbe auf der Stirn und er verhielt sich nicht wie die anderen.

% \vskip 0pt plus 4\baselineskip\settowidth{\versewidth}{It wad frae monie a blunder free us,}
% \begin{verse}[\versewidth] Oh wad some power the giftie gie us\\ To see oursel’s as others see us!\\ It wad frae monie a blunder free us,\\ And foolish notion— \end{verse}

\vskip 0pt plus 4\baselineskip\settowidth{\versewidth}{Ach, gäb’ uns höh’re Macht das Glück}
\translatorsnote{Aus dem Gedicht „An eine Laus“ vom schottischen Nationaldichter Robert Burns. Dieser beschreibt darin, wie eine Laus sich im Haar einer vornehmen Dame tummelt und amüsiert sich darüber, wie wenig die Laus über die Bedeutung ihres Wirtes wisse, bevor ihm klar wird, dass wir der Laus als Beute alle gleich wären und die Betrachtung durch die Augen eines anderen unserer Selbstüberschätzung Abhilfe schaffen könnte. Dies ist eine freie Übersetzung von Jost.\\Im Original:\\Oh wad some power the giftie gie us\\To see oursel’s as others see us!\\It wad frae monie a blunder free us,\\And foolish notion–}
\begin{verse}[\versewidth]
Uns selbst zu sehen mit andrem Blick.\\
Dies hielt' von Fehlern uns zurück\\
Und Vorurteilen–
\end{verse}

% Professor McGonagall was right. The Sorting Hat was right. It was clear once you saw it from the outside.
Professor McGonagall hatte Recht. Der Sprechende Hut hatte Recht. Es war offensichtlich, wenn man es von außen sah.

% There was something wrong with Harry Potter.
Etwas stimmte nicht mit Harry Potter.

%  LocalWords:  ome Ehehehehhheheh Ahahahaha Ahahahaa Simulacron Glehhahhh
%  LocalWords:  Gaahhhrrrraa fait accompli 1’s frae monie giftie gie
%  LocalWords:  oursel’s
