% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/16/
% \chapter{Utilitarian Priorities}
\chapter{Utilitaristische Prioritäten}

% \lettrine{I}{t} was Saturday, the first morning of February, and at the Ravenclaw table, a boy bearing a breakfast plate heaped high with vegetables was nervously inspecting his servings for the slightest trace of meat.
\lettrine{E}{s} war Samstag, der erste Morgen im Februar, und am Ravenclaw-Tisch inspizierte ein Junge, der einen mit Gemüse befülltes Frühstückstablett trug, nervös seine Portionen auf die geringste Spur von Fleisch.

% It \emph{might} have been an overreaction. After he’d got over the raw shock, Harry’s common sense had woken up and hypothesized that “Parseltongue” was probably just a linguistic user interface for controlling snakes…
Es \emph{könnte} eine Überreaktion gewesen sein. Nachdem er den ursprünglichen Schock überwunden hatte, war Harrys gesunder Menschenverstand aufgewacht und stellte die Hypothese auf, dass „Parsel“ wahrscheinlich nur eine linguistische Benutzeroberfläche zur Kontrolle von Schlangen war…

% …after all, snakes couldn’t \emph{really} be human-level intelligent, \emph{someone} would have noticed by now. The smallest-brained creatures Harry had ever heard of with anything like linguistic ability were the African grey parrots taught by Irene Pepperberg. And that was unstructured protolanguage, in a species that played complex games of adultery and needed to model other parrots. While according to what Draco had been able to remember, snakes spoke to Parselmouths in what sounded like normal human language—i.e., full-blown recursive syntactical grammar. That had taken \emph{time} for hominids to evolve, with huge brains and strong social selection pressures. Snakes didn’t have much society at all that Harry had ever heard. And with thousands upon thousands of different species of snakes all over the world, how could they all use the \emph{same} version of their supposed language, “Parseltongue”?
…schließlich könnten Schlangen nicht \emph{wirklich} auf menschlicher Ebene intelligent sein, \emph{irgendjemand} hätte das inzwischen bemerkt. Die Kreaturen mit dem kleinsten Gehirn, von denen Harry je gehört hatte, die so etwas wie sprachliche Fähigkeiten hatten, waren die afrikanischen Graupapageien, die von Irene Pepperberg unterrichtet wurden. Und das war eine unstrukturierte Ursprache, bei einer Spezies, die komplexe Ehebruchspiele spielte und andere Dadgeien nachahmen musste. Während nach dem, woran sich Draco erinnern konnte, Schlangen zu Parselmündern in etwas, was sich nach normaler menschlicher Sprache anhörte—d.h. ~ausgewachsene rekursive syntaktische Grammatik. Es hatte einige \emph{Zeit} gekostet ~bis Hominiden diese entwickelt hatten, mit großen Gehirnen und einem starken sozialen Selektionsdruck. Schlangen hatten überhaupt nicht viel Gesellschaft, soweit Harry wusste. Und bei Tausenden und Abertausenden von verschiedenen Schlangenarten auf der ganzen Welt, wie konnten sie alle \emph{dieselbe} Version ihrer angeblichen Sprache „Parsel“ verwenden?

% Of course that was all merely common sense, in which Harry was starting to lose faith entirely.
Natürlich war das alles nur gesunder Menschenverstand, an den Harry den Glauben völlig zu verlieren begann.

% But Harry was sure he’d heard snakes hissing on the TV at some point—after all, he knew what that sounded like from \emph{somewhere}—and \emph{that} hadn’t sounded to him like language, which had seemed a good deal more reassuring…
Aber Harry war sich sicher, dass er irgendwann im Fernsehen Schlangen zischen gehört hatte—schließlich wusste er \emph{irgendwoher} wie das klang—und \emph{das} hatte sich für ihn nicht wie eine Sprache angehört, was ihm viel beruhigender erschienen war…

% …at first. The problem was that Draco had also asserted that Parselmouths could send snakes on extended complex missions. And if that was true, then Parselmouths had to \emph{make snakes persistently intelligent} by talking to them. In the worst-case scenario that would make the snake self-aware, like what Harry had accidentally done to the Sorting Hat.
…anfangs. Das Problem war, dass Draco auch behauptet hatte, dass Parselmünder Schlangen auf ausgedehnte komplexe Missionen schicken konnten. Und wenn das stimmte, dann mussten Parselmünder die Schlangen durch Gespräche mit ihnen \emph{längerfristig intelligent machen}. Im schlimmsten Fall würde das die Schlange sich ihrer selbst bewusst machen, wie Harry es versehentlich mit dem Sprechenden Hut getan hatte.

% And when Harry had offered \emph{that} hypothesis, Draco had claimed that he could remember a story—Harry hoped to Cthulhu that \emph{this one} story was just a fairy tale, it had that ring to it, but there \emph{was} a story—about Salazar Slytherin sending a brave young viper on a mission to \emph{gather information from other snakes.}
Und als Harry \emph{diese} Hypothese angeboten hatte, hatte Draco behauptet, er könne sich an eine Geschichte erinnern—Harry hoffte bei Cthulhu, dass \emph{diese eine} Geschichte nur ein Märchen sei, sie klang zumindest so, aber es \emph{gab} eine Geschichte—über Salazar Slytherin, der eine tapfere junge Viper auf eine Mission schickte, um \emph{Informationen von anderen Schlangen zu sammeln}.

% If any snake a Parselmouth had talked to, could make \emph{other} snakes self-aware by talking to \emph{them}, then…
Wenn eine Schlange, mit der ein Parselmund gesprochen hatte, \emph{andere} Schlangen durch Gespräche mit \emph{ihnen} sich ihrer selbst bewusst machen konnte, dann…

% Then…
Dann…

% Harry didn’t even know why his mind was going all “then…then…” when he knew perfectly well how the exponential progression would work, it was just the sheer moral horror of it that was blowing his mind.
Harry wusste nicht einmal, warum sein Verstand „dann… dann…“ machte, wenn er ganz genau wusste, wie die exponentielle Progression funktionierte, es war einfach der schiere moralische Horror, der ihn umhaute.

% And what if someone had invented a spell like that to talk to cows?
Und was wäre, wenn jemand einen solchen Zauber erfunden hätte, um mit Kühen zu sprechen?

% What if there were Poultrymouths?
Was wäre, wenn es Geflügelmäuler gäbe?

% Or for that matter…
Oder was das betraf…

% Harry froze in sudden realization just as the forkful of carrots was about to enter his mouth.
Harry erstarrte in plötzlicher Erkenntnis, gerade als er die Gabel voller Karotten in seinen Mund steckte.

% \emph{That couldn’t, couldn’t possibly be true, surely no wizard would be stupid enough to do \emph{that…}}
\emph{Das konnte, konnte unmöglich wahr sein, sicherlich wäre kein Zauberer dumm genug, DAS zu tun…}

% And Harry knew, with a dreadful sinking feeling, that \emph{of course} they would be that stupid. Salazar Slytherin had probably never considered the moral implications of snake intelligence for even one second, just like it hadn’t ever occurred to Salazar that \emph{Muggle-borns} were intelligent enough to deserve personhood rights. Most people just didn’t see moral issues at all unless someone else was pointing them out…
Und Harry wusste mit einem schrecklichen, bangen Gefühl, dass sie \emph{natürlich} so dumm sein würden. Salazar Slytherin hatte wahrscheinlich nie auch nur eine Sekunde über die moralischen Auswirkungen der Schlangenintelligenz nachgedacht, genau wie es Salazar nie in den Sinn gekommen war, dass \emph{Muggelgeborene} intelligent genug waren, um Persönlichkeitsrechte zu verdienen. Die meisten Menschen sahen moralische Probleme einfach nicht, es sei denn, jemand anderes wies sie darauf hin…

% “Harry?” said Terry from beside him, sounding like he was afraid he would regret asking. “Why are you staring at your fork like that?”
„Harry?“, sagte Terry von nebenan, und klang so, als hätte er Angst, dass er die Frage bereuen würde. „Warum starrst du so auf deine Gabel?“

% “I’m starting to think magic should be illegal,” said Harry. “By the way, have you ever heard any stories about wizards who could speak with plants?”
„Ich fange an zu glauben, dass Magie illegal sein sollte,“ sagte Harry. „Übrigens, hast du jemals Geschichten über Zauberer gehört, die mit Pflanzen sprechen konnten?“

\later

% Terry hadn’t heard of anything like that.
Terry hatte von so etwas noch nie gehört.

% Neither had any seventh-year Ravenclaws that Harry had asked.
Auch keiner der Ravenclaws aus dem siebten Jahr, die Harry gefragt hatte.

% And now Harry had returned to his place, but not yet sat down again, staring at his plate of vegetables with a forlorn expression. He was getting hungrier, and later in the day he would be visiting Mary’s Place for one of their incredibly tasty dishes…Harry was finding himself sorely tempted to just revert back to yesterday’s eating habits and be done with it.
Und nun war Harry an seinen Platz zurückgekehrt, hatte sich aber noch nicht wieder hingesetzt und starrte mit verzweifeltem Blick auf seinen Gemüseteller. Er wurde immer hungriger, und später am Tag würde er Marys Zimmer für eines ihrer unglaublich schmackhaften Gerichte besuchen… Harry fand sich schmerzlich versucht, einfach zu seinen gestrigen Essgewohnheiten zurückzukehren und damit abzuschließen.

% \emph{You’ve got to eat something,} said his inner Slytherin. \emph{And it’s not all that much \emph{more} likely that anyone sneezed self-awareness onto poultry than onto plants, so as long as you’re eating food of questionable sentience either way, why not eat the delicious deep-fried Diracawl slices?}
\emph{Du musst etwas essen}, sagte sein innerer Slytherin. \emph{Und es ist nicht} viel \emph{wahrscheinlicher, dass jemand seine Selbstwahrnehmung auf Geflügel geniest hat als auf Pflanzen, also, wenn man schon Lebensmittel mit fragwürdiger Empfindung isst, warum nicht die leckeren frittierten} \emph{Diracawl-Scheiben essen?}

% \emph{I’m not quite sure that’s valid utilitarian logic, there—}
\emph{Ich bin mir nicht ganz sicher, ob das korrekte, utilitaristische Logik ist,—}

% \emph{Oh, you want utilitarian logic? One serving of utilitarian logic coming up: even in the unlikely chance that some moron \emph{did} manage to confer sentience on chickens, it’s \emph{your} research that stands the best chance of discovering the fact and doing something about it. If you can complete your work even slightly faster by \emph{not} messing around with your diet, then, counterintuitive as it may seem, the \emph{best} thing you can do to save the greatest number of possibly-sentient who-knows-whats is \emph{not} wasting time on wild guesses about what might be intelligent. It’s not like the house elves haven’t prepared the food already, regardless of what you take onto your plate.}
\emph{Oh, du willst utilitaristische Logik? Eine Portion utilitaristische Logik kommt sofort: Selbst in dem unwahrscheinlichen Fall, dass irgendein Schwachkopf es geschafft hat, den Hühnern ein Bewusstsein zu verleihen, ist es deine Forschung, die die besten Chancen hat, diese Tatsache zu entdecken und etwas dagegen zu unternehmen. Wenn du deine Arbeit sogar noch etwas schneller erledigen könntest, indem du \emph{nicht} an deiner Ernährung herumpfuschst, dann ist es, so kontraintuitiv es auch erscheinen mag, das Beste, was du tun kannst, um die größte Anzahl möglicherweise empfindungsfähiger Wer-weiß-was zu retten, keine Zeit mit wilden Vermutungen darüber zu verschwenden, was intelligent sein könnte. Es ist ja nicht so, dass die Hauselfen das Essen nicht schon vorbereitet hätten, unabhängig davon, was du auf deinen Teller legst.}

% Harry considered this for a moment. It was a rather seductive line of reasoning—
Harry überlegte dies einen Moment lang. Es war eine ziemlich verführerische Argumentation—

% \emph{Good!} said Slytherin. \emph{I’m glad you see now that the most moral thing to do is to sacrifice the lives of sentient beings for your own convenience, to feed your dreadful appetites, for the sick pleasure of ripping them apart with your teeth—}
\emph{Gut!} sagte Slytherin. \emph{Ich bin froh, dass du jetzt siehst, dass es das moralischste ist, das Leben von fühlenden Wesen für deine eigene Bequemlichkeit zu opfern, um deine schrecklichen Gelüste zu stillen, für das kranke Vergnügen, sie mit den Zähnen zu zerreißen—}

% \emph{What?} Harry thought indignantly. \emph{Which side are you \emph{on} here?}
\emph{Was?} dachte Harry empört. \emph{Auf welcher Seite stehst du eigentlich?}

% His inner Slytherin’s mental voice was grim. \emph{You too will some day embrace the doctrine…that the end justifies the meats.} This was followed by some mental snickering.
Seine innere mentale Slytherin-Stimme war grimmig. \emph{Auch du wirst dir eines Tages die Doktrin zu eigen machen} \emph{…} \emph{dass der Zweck die Schnitzel} \emph{heiligt}. Es folgte ein geistiges Kichern.

% Ever since Harry had started worrying that plants might also be sentient, his non-Ravenclaw parts had been having trouble taking his moral caution seriously. Hufflepuff was shouting \emph{Cannibalism!} every time Harry tried to think about any food item whatsoever, and Gryffindor would visualize it screaming while he ate it, even if it was, say, a sandwich—
Seit Harry anfing sich zu sorgen, dass auch Pflanzen empfindungsfähig sein könnten, hatten seine Nicht-Ravenclaw-Komponenten Schwierigkeiten, seine moralische Vorsicht ernst zu nehmen. Hufflepuff schrie jedes Mal \emph{Kannibalismus}!, wenn Harry versuchte, an irgendein Nahrungsmittel zu denken, und Gryffindor stellte sich vor, wie es schrie, während er es aß, selbst wenn es, sagen wir, ein Butterbrot war—

% \emph{Cannibalism!}
\emph{Kannibalismus!}

% \emph{\scream{Aiiieeee don’t eat me—}}
\emph{\scream{Waaaahhhh iss mich nicht—}}

% \emph{Ignore the screams, eat it anyway! It’s a safe place to compromise your ethics in the service of higher goals, everyone \emph{else} thinks it’s okay to eat sandwiches so you can’t use your usual rationalization about a small probability of a large downside if you get caught—}
\emph{Ignoriere die Schreie,} \emph{iss} \emph{es trotzdem! Es ist ein sicherer Ort, um deine Ethik im Dienste höherer Ziele zu kompromittieren, alle anderen finden es in Ordnung, Butterbrote zu essen, so dass du nicht deine übliche Rationalisierung über eine kleine Wahrscheinlichkeit eines großen Nachteils nutzen kannst, wenn du erwischt wirst—}

% Harry gave a mental sigh, and thought, \emph{Just so long as you’re okay with \emph{us} being eaten by giant monsters that didn’t do enough research into whether \emph{we} were sentient.}
Harry seufzte auf und dachte: \emph{Solange du damit einverstanden bist, dass wir von riesigen Monstern gefressen werden, die nicht genügend untersucht haben, ob} wir \emph{empfindungsfähig sind.}

% \emph{I’m okay with that,} said Slytherin. \emph{Is everyone else okay with that?} (Internal mental nods.) \emph{Great, can we go back to deep-fried Diracawl slices now?}
\emph{Damit kann ich leben}, sagte Slytherin. \emph{Sind alle anderen damit einverstanden?} (Inneres mentales nicken.) \emph{Toll, können wir jetzt wieder zu den frittierten} \emph{Diracawl-Scheiben übergehen?}

% \emph{Not until I’ve done some more research into what’s sentient and what isn’t. Now shut up.} And Harry turned firmly away from his plate full of oh-so-tempting vegetables to head toward the library—
\emph{Nicht, bevor ich mehr darüber recherchiert habe, was empfindungsfähig ist und was nicht. Jetzt halt die Klappe.} Und Harry wandte sich standhaft von seinem Teller voller oh-so-verlockendem Gemüse ab, um zur Bibliothek zu gehen—

% \emph{Just eat the students,} said Hufflepuff. \emph{There’s no doubt about whether \emph{they’re} sentient.}
\emph{Iss einfach die Schüler}, sagte Hufflepuff. \emph{Es gibt keinen Zweifel daran, dass} sie \emph{empfindungsfähig sind.}

% \emph{You know you want to,} said Gryffindor. \emph{I bet the young ones are the tastiest.}
\emph{Du weißt, dass du es willst}, sagte Gryffindor. \emph{Ich wette, die jungen sind die schmackhaftesten.}

% Harry was starting to wonder if the Dementor had somehow damaged their imaginary personalities.
Harry begann sich zu fragen, ob der Dementor seine imaginären Persönlichkeiten irgendwie beschädigt hatte.

\later

% “\emph{Honestly},” said Hermione. The young girl’s voice sounded a little acerbic as her gaze scanned the bookshelves of the Herbology stacks in the Hogwarts library. Harry had left her a message asking if she could come to the library after she’d finished breakfast, which Harry had skipped; but then when Harry had introduced the day’s topic she’d seemed a bit nonplussed. “You know your problem, Harry? You’ve got no sense of priorities. An idea gets into your head and you just go running straight off after it.”
„\emph{Ganz ehrlich},“ sagte Hermine. Die Stimme des jungen Mädchens klang ein wenig bitter, als ihr Blick die Bücherregale der Kräuterkunde-Magazine in der Hogwarts-Bibliothek überflog. Harry hatte ihr eine Nachricht hinterlassen, mit der Bitte nach dem Frühstück, das Harry ausgelassen hatte, in die Bibliothek zu kommen; aber dann, als Harry das Thema des Tages vorgestellt hatte, schien sie etwas verwirrt zu sein. „Weißt du, was dein Problem ist, Harry? Du hast kein Gespür für Prioritäten. Eine Idee kommt dir in den Kopf und du rennst ihr einfach hinterher.“

% “I’ve got a \emph{great} sense of priorities,” said Harry. His hand reached out and grabbed \emph{Vegetable Cunning} by Casey McNamara, and began to flip through the starting pages, searching for the table of contents. “That’s why I want to find out whether plants can talk \emph{before} I eat my carrots.”
„Ich habe ein \emph{großartiges} Gespür für Prioritäten,“ sagte Harry. Er streckte seine Hand aus und griff nach \emph{Gerissenes Gemüse} von Casey McNamara und begann, die ersten Seiten durchzublättern und nach dem Inhaltsverzeichnis zu suchen. „Deshalb will ich herausfinden, ob Pflanzen sprechen können, \emph{bevor} ich meine Karotten esse.“

% “Don’t you think that maybe the two of us have more \emph{important} things to worry about?”
„Meinst du nicht, dass wir beide vielleicht \emph{wichtigere} Dinge haben, über die wir uns Sorgen machen müssen?“

% \emph{You sound just like Draco,} Harry thought, but of course didn’t say out loud. Out loud he said, “What could \emph{possibly} be more important than plants turning out to be sentient?”
\emph{Du klingst genau wie Draco}, dachte Harry, aber natürlich sprach er es nicht laut aus. Laut sagte er: „Was könnte wohl \emph{wichtiger} sein, als Pflanzen, die sich als empfindungsfähig erweisen?“

% There was a pregnant silence from beside him, as Harry’s eyes went down the table of contents. There was indeed a chapter on Plant Language, causing Harry’s heart to skip a beat; and then his hands began to rapidly turn the pages, heading for the appropriate page number.
Neben ihm herrschte ein bedeutungsschwangeres Schweigen, während Harrys Augen das Inhaltsverzeichnis durchsuchten. Es gab tatsächlich ein Kapitel über Pflanzensprache, was Harrys Puls kurz aussetzen ließ; und dann begannen seine Hände schnell die Seiten umzublättern, um die entsprechende Seitenzahl aufzuschlagen.

% “There are days,” said Hermione Granger, “when I really, truly, have absolutely no idea what goes on inside that head of yours.”
„Es gibt Tage,“ sagte Hermine Granger, „an denen ich wirklich und wahrhaftig, absolut keine Ahnung habe, was in deinem Kopf vorgeht“.

% “Look, it’s a question of multiplication, okay? There’s a \emph{lot} of plants in the world, if they’re \emph{not} sentient then they’re not important, but if plants \emph{are} people then they’ve got more moral weight than all the human beings in the world put together. Now, of course your brain doesn’t realize that on an intuitive level, but that’s because the brain can’t multiply. Like if you ask three separate groups of Canadian households how much they’ll pay to save two thousand, twenty thousand, or two hundred thousand birds from dying in oil ponds, the three groups will respectively state that they’re willing to pay seventy-eight, eighty-eight, and eighty dollars. No difference, in other words. It’s called scope insensitivity. Your brain imagines a single bird struggling in an oil pond, and that image creates some amount of emotion that determines your willingness to pay. But no-one can visualize even two thousand of anything, so the \emph{quantity} just gets thrown straight out the window. Now try to \emph{correct} that bias with respect to a \emph{hundred trillion} sentient blades of grass, and you’ll realize that this could be thousands of times more important than we used to think the whole human species was…oh thank Azathoth, this says it’s just mandrakes that can talk and they speak regular human language out loud, not that there’s a spell you can use to talk with \emph{any} plant—”
„Schau, es ist eine Frage der Multiplikation, okay? Es gibt \emph{viele} Pflanzen auf der Welt, wenn sie \emph{nicht} empfindungsfähig sind, dann sind sie nicht wichtig, aber wenn Pflanzen wie Leute sind, dann haben sie mehr moralisches Gewicht als alle Menschen auf der Welt zusammen. Natürlich erkennt dein Gehirn das nicht auf intuitiver Ebene, aber das liegt daran, dass das Gehirn nicht multiplitzieren kann. Wenn man beispielsweise drei verschiedene Gruppen kanadischer Haushalte fragt, wie viel sie zahlen würden, um zweitausend, zwanzigtausend oder zweihunderttausend Vögel vor dem Tod in den Öltümpeln zu retten, werden die drei Gruppen jeweils angeben, dass sie bereit sind, achtundsiebzig, achtundachtzig und achtzig Dollar zu zahlen. Mit anderen Worten: kein Unterschied. Man nennt das ‚Missachtung des Maßstabs‘. Dein Gehirn stellt sich einen einzelnen Vogel vor, der sich in einer Ölpfütze quält, und dieses Bild erzeugt ein gewisses Maß an Emotionen, das deine Zahlungsbereitschaft bestimmt. Aber niemand kann sich auch nur zweitausend von irgendetwas vorstellen, also wird die \emph{Menge} einfach aus dem Fenster geworfen.
Versuche nun, diese Verzerrung in Bezug auf \emph{hundert Billionen} empfindungsfähiger Grashalme zu \emph{korrigieren}, und du wirst erkennen, dass dies tausendmal wichtiger sein könnte, als die gesamte menschliche Spezies wie wir früher dachten… oh dank sei Azathoth, hier steht, dass es nur Alraunen sind, die sprechen können und sie sprechen die normale menschliche Sprache laut aus, nicht dass es einen Zauber gibt, mit dem man mit \emph{jeder} Pflanze sprechen kann—“ .

% “Ron came to me at breakfast yesterday morning,” Hermione said. Now her voice sounded a little quiet, a little sad, maybe even a little scared. “He said he’d been dreadfully shocked to see me kiss you. That what you said while you were Demented should’ve shown me how much evil you were hiding inside. And that if I was going to be a follower of a Dark Wizard, then he wasn’t sure he wanted to be in my army any more.”
„Ron kam gestern Morgen beim Frühstück zu mir,“ sagte Hermine. Nun klang ihre Stimme ein bisschen leise, ein wenig traurig, vielleicht sogar ein wenig verängstigt. „Er sagte, er sei schrecklich schockiert gewesen, als er sah, wie ich dich küsste. Das, was du gesagt hast, als du dementiert warst, hätte mir zeigen sollen, wie viel Böses du in dir versteckst. Und dass, wenn ich einem dunklen Zauberer folgen würde, er sich nicht sicher wäre, ob er noch in meiner Armee sein wollte.“

% Harry’s hands had stopped turning pages. It seemed that Harry’s brain, for all its abstract knowledge, was still incapable of appreciating scope on any real emotional level, because it had just forcibly redirected his attention away from trillions of possibly-sentient blades of grass who might be suffering or dying even as they spoke, and toward the life of a single human being who happened to be nearer and dearer.
Harrys Hände hatten aufgehört, umzublättern. Es schien, dass Harrys Gehirn trotz seines abstrakten Wissens immer noch unfähig war, Tragweite auf einer echten emotionalen Ebene zu erkennen, weil es seine Aufmerksamkeit gerade zwangsweise von den Billionen möglicherweise empfindungsfähiger Grashalme, die vielleicht sogar während ihres Gesprächs litten oder starben, auf das Leben eines einzelnen Menschen gelenkt hatte, der ihm zufällig näher und lieber war.

% “Ron is the world’s most gigantic prat,” Harry said. “They won’t be printing that in the newspaper anytime soon, because it’s not news. So after you fired him, how many of his arms and legs did you break?”
„Ron ist der gigantischste Trottel der Welt,“ sagte Harry. „Das werden sie in nächster Zeit nicht in der Zeitung drucken, weil es keine Nachrichten sind. Wie viele seiner Arme und Beine hast du ihm gebrochen nachdem du ihn gefeurt hast ?“

% “I tried to tell him it wasn’t like that,” Hermione went on in the same quiet voice. “I tried to tell him \emph{you} weren’t like that, and that it wasn’t like that between the two of us, but it just seemed to make him even more…more like he was.”
„Ich habe versucht, ihm zu sagen, dass es nicht so war,“ fuhr Hermine mit derselben leisen Stimme fort. „Ich habe versucht, ihm zu sagen, dass \emph{du} nicht so bist und dass es zwischen uns beiden nicht so ist, aber es schien ihn nur noch mehr… so zu machen, wie er war.“

% “Well, yes,” Harry said. He was surprised that he wasn’t feeling angrier at Captain Weasley, but his concern for Hermione seemed to be overriding that, for now. “The more you try to justify yourself to people like that, the more it acknowledges that they have the \emph{right} to question you. It shows you think they get to be your inquisitor, and once you grant someone that sort of power over you, they just push more and more.” This was one of Draco Malfoy’s lessons which Harry had thought was actually pretty smart: people who \emph{tried} to defend themselves got questioned over every little point and could never satisfy their interrogators; but if you made it clear from the start that you were a celebrity and above social conventions, people’s minds wouldn’t bother tracking most violations. “That’s why when Ron came over to \emph{me} as I was sitting down at the Ravenclaw table, and told me to stay away from you, I held my hand out over the floor and said, ‘You see how high I’m holding my hand? Your intelligence has to be at least this high to talk to me.’ Then he accused me of, quote, sucking you into the darkness, unquote, so I pursed my lips and went \emph{schluuuuurp}, and after that his mouth was still making those talking noises so I put up a Quieting Charm. I don’t think he’ll be trying his lectures on me again.”
„Nun, ja,“ sagte Harry. Er war überrascht, dass er nicht wütender auf Captain Weasley war, aber seine Besorgnis um Hermine schien das vorerst zu überwiegen. „Je mehr man versucht, sich vor solchen Leuten zu rechtfertigen, desto mehr erkennt man es an, dass sie das \emph{Recht} haben, dich in Frage zu stellen. Es zeigt, dass man glaubt, sie könnten dein Inquisitor sein, und sobald du jemandem diese Art von Macht über dich zugestehst, drängen sie dich einfach immer mehr.“ Dies war eine von Draco Malfoys Lektionen, die Harry eigentlich für ziemlich klug gehalten hatte: Leute, die sich zu verteidigen \emph{versuchten}, wurden über jede Kleinigkeit befragt und konnten ihre Befrager nie zufrieden stellen; aber wenn man von Anfang an klar machte, dass man eine Berühmtheit ist und über den gesellschaftlichen Konventionen steht, würde sich der Verstand der Leute überhaupt nicht die Mühe machen, die meisten Verstöße zu verfolgen. „Als Ron zu \emph{mir} kam, als ich mich am Ravenclaw-Tisch setzte und mir sagte, ich solle mich von dir fernhalten, hielt ich deshalb meine Hand über den Boden und sagte: ‚Siehst du, wie hoch ich meine Hand halte? Deine Intelligenz muss mindestens so hoch sein, um mit mir zu sprechen.‘ Dann beschuldigte er mich, Zitat: ‚dich in die Dunkelheit zu saugen‘, Zitat Ende, und ich schürzte meine Lippen und machte \emph{schlüüüüürf}, und danach machte sein Mund immer noch diese Sprechgeräusche, so dass ich einen Stillezauber sprach. Ich glaube nicht, dass er seine Vorträge an mir noch einmal versuchen wird.“

% “I understand why you did that,” Hermione said, her voice tight, “I \emph{wanted} to tell him off too, but I really wish you hadn’t, it will make things harder for \emph{me}, Harry!”
„Ich verstehe, warum du das getan hast,“ sagte Hermine mit fester Stimme, „ich \emph{wollte} ihn auch verpetzen, aber ich wünschte wirklich, du hättest es nicht getan, das macht die Sache für \emph{mich} noch schwieriger, Harry!“

% Harry looked up from \emph{Vegetable Cunning} again, he wasn’t getting any reading done at this rate; and he saw that Hermione was still reading whatever book she had, not looking up at him. Her hands turned another page even as he watched.
Harry schaute wieder von \emph{Gerissenes Gemüse} auf, er konnte so nicht ordentlich lesen; und er sah, dass Hermine immer noch das Buch las, das sie hatte, und nicht zu ihm aufschaute. Ihre Hände blätterten noch eine weitere Seite um, während er zusah.

% “I think you’re taking the wrong approach by trying to defend yourself at all,” Harry said. “I really do think that. You are who you are. You’re friends with whoever you choose. Tell anyone who questions you to shove it.”
„Ich glaube, du gehst den falschen Weg, indem du versuchst, dich überhaupt zu verteidigen,“ sagte Harry. „Das glaube ich wirklich. Du bist, wer du bist. Du freundest dich mit wem auch immer du willst an. Sag jedem, der dich fragt, er soll sich das sonst wo hinschieben.“

% Hermione just shook her head, and turned another page.
Hermine schüttelte nur den Kopf und blätterte eine weitere Seite um.

% “Option two,” Harry said. “Go to Fred and George and tell them to have a little talk with their wayward brother, \emph{those} two are genuine good guys—”
„Option zwei,“ sagte Harry. „Geh zu Fred und George und sag ihnen, sie sollen mit ihrem launischen Bruder reden, \emph{die} beiden sind wirklich gute Jungs—“

% “It’s not just Ron,” Hermione said in almost a whisper. “Lots of people are saying it, Harry. Even Mandy is giving me worried looks when she thinks I’m not looking. Isn’t it funny? I keep worrying that Professor Quirrell is sucking \emph{you} into the darkness, and now people are warning me just the same way I try to warn you.”
„Es ist nicht nur Ron,“ sagte Hermine fast flüsternd. „Viele Leute sagen es, Harry. Sogar Mandy wirft mir besorgte Blicke zu, wenn sie denkt, dass ich nicht hinsehe. Ist das nicht komisch? Ich mache mir ständig Sorgen, dass Professor Quirrell \emph{dich} in die Dunkelheit zieht, und jetzt warnen mich die Leute genau so, wie ich versuche, dich zu warnen.“

% “Well, \emph{yeah,}” said Harry. “Doesn’t that reassure you a bit about me and Professor Quirrell?”
„Nun, \emph{ja},“ sagte Harry. „Beruhigt dich das nicht ein wenig bei mir und Professor Quirrell?“

% “In a word,” said Hermione, “no.”
„Mit einem Wort,“ sagte Hermine, „nein.“

% There was a silence that lasted long enough for Hermione to turn another page, and then her voice, in a real whisper this time, “And, and Padma is going around telling everyone that, that since I couldn’t cast the P-Patronus Charm, I must only be p-pretending to be n-nice…”
Es herrschte eine Stille, die lange genug dauerte, damit Hermine eine weitere Seite umblättern konnte, und dann kam ihre Stimme, diesmal im richtigen Flüsterton: „Und, und Padma geht herum und erzählt allen, dass ich, da ich den P-Patronus-Zauber nicht aussprechen konnte, nur vorgebe, n-nett zu sein…“

% “Padma didn’t even \emph{try} herself!” Harry said indignantly. “If you \emph{were} a Dark Witch who was just pretending, you wouldn’t have \emph{tried} in front of everyone, do they think you’re \emph{stupid?}”
„Padma hat es nicht einmal selbst \emph{versucht}!“ sagte Harry empört. „Wenn du eine dunkle Hexe \emph{wärst}, die nur so tut, hättest du es nicht vor allen Leuten \emph{versucht}, halten die dich für \emph{dumm}?“

% Hermione smiled a little, and blinked a few times.
Hermine lächelte ein wenig und blinzelte ein paar Mal.

% “Hey, \emph{I} have to worry about \emph{actually} going evil. \emph{Here} the worst-case scenario is that people think you’re more evil than you really are. Is that going to kill you? I mean, is it all \emph{that} bad?”
„Hey, \emph{ich} muss mir Sorgen machen, ob ich \emph{wirklich} böse werde. Hierbei halten dich die Leute im schlimmsten Fall für böser, als du wirklich bist. Wird dich das umbringen? ~Ich meine, ist das alles \emph{so} schlimm?“

% The young girl nodded, her face screwed up tight.
Das junge Mädchen nickte, ihr Mund war fest zusammengepresst.

% “Look, Hermione…if you worry that much about what other people think, if you’re unhappy whenever other people don’t picture you exactly the same way you picture yourself, that’s \emph{already} dooming yourself to always be unhappy. No-one ever thinks of us just the same way we think of ourselves.”
„Hör zu, Hermine… wenn du dich so sehr darum sorgst, was andere Leute denken, wenn du unglücklich bist, wenn andere Leute dich nicht genauso sehen, wie du dich selbst siehst, dann verdammt \emph{bereits} das dich dazu, immer unglücklich zu sein. Niemand denkt je genauso über uns, wie wir über uns selbst denken“.

% “I don’t know how to explain to you,” Hermione said in a sad soft voice. “I’m not sure it’s something you could ever understand, Harry. All I can think of to say is, how would you feel if \emph{I} thought you were evil?”
„Ich weiß nicht, wie ich dir das erklären soll,“ sagte Hermine mit traurig leiser Stimme. „Ich bin nicht sicher, ob du das je verstehen könntest, Harry. Mir fällt nur ein, wie würdest du dich fühlen, wenn \emph{ich} dich für böse halten würde?“

% “Um…” Harry visualized it. “Yeah, that \emph{would} hurt. A lot. But you’re a good person who thinks about that sort of thing intelligently, you’ve \emph{earned} that power over me, it would \emph{mean} something if you thought I’d gone wrong. I can’t think of a single other student, besides you, whose opinion I’d care about the same way—”
„Ähm…“ Harry stellte es sich vor. „Ja, das \emph{würde} weh tun. Sehr weh. Aber du bist ein guter Mensch, der über solche Dinge intelligent nachdenkt, du hast dir diese Macht über mich \emph{verdient}, es würde etwas \emph{bedeuten}, wenn du dächtest, dass ich etwas falsch gemacht hätte. Mir fällt außer dir kein einziger anderer Schüler ein, dessen Meinung mir genauso am Herzen läge—“

% “You can live like that,” whispered Hermione Granger. “I can’t.”
„Du kannst so leben,“ flüsterte Hermine Granger. „Ich kann es nicht.“

% The girl had gone through another three pages in silence, and Harry had returned his eyes to his own book and was trying to regain his focus, when Hermione finally said, in a small voice, “Are you really sure I mustn’t know how to cast the Patronus Charm?”
Das Mädchen war schweigend weitere drei Seiten durchgegangen, und Harry hatte seine Augen wieder auf sein eigenes Buch gerichtet und versuchte, sich wieder zu konzentrieren, als Hermine schließlich mit leiser Stimme sagte: „Bist du wirklich sicher, dass ich nicht wissen darf, wie man den Patronuszauber ausübt?“

% “I…” Harry had to swallow a sudden lump in his throat. He suddenly saw himself \emph{not} knowing why the Patronus Charm didn’t work for him, \emph{not} being able to show Draco, just being told that there was a reason, and nothing more. “Hermione, your Patronus would shine with the same light but it wouldn’t be \emph{normal}, it wouldn’t look like people think Patronuses should look, anyone who saw it would know there was something strange going on. Even if I told you the secret you couldn’t \emph{demonstrate} to anyone, unless you made them face the other way so they could only see the light, and…and the most important part of any secret is the knowledge that a secret exists, you could only show one or two friends if you swore them to secrecy…” Harry’s voice trailed off helplessly.
„I…“ Harry musste einen plötzlichen Kloß im Hals runterschlucken. Er sah sich plötzlich selbst \emph{nicht} wissend, warum der Patronuszauber bei ihm nicht wirkte, \emph{nicht} in der Lage, es Draco zu zeigen, einfach gesagt zu bekommen, dass es einen Grund dafür gab, und mehr nicht. „Hermine, dein Patronus würde im selben Licht leuchten, aber er wäre nicht \emph{normal}, er würde nicht so aussehen, wie die Leute denken, dass Patronusse aussehen sollten, jeder, der ihn sieht, würde wissen, dass etwas Seltsames vor sich geht. Selbst wenn ich dir das Geheimnis verraten würde, könntest du das niemandem \emph{zeigen}, es sei denn, du würdest sie in die andere Richtung schauen lassen, damit sie nur das Licht sehen könnten, und… und der wichtigste Teil eines jeden Geheimnisses ist das Wissen, dass ein Geheimnis existiert, du könntest es nur ein oder zwei Freunden zeigen, wenn du sie zur Geheimhaltung verpflichtest…“. Harrys Stimme verstummte hilflos.

% “I’ll take it.” Her voice was still small.
„Ich nehme es.“ Ihre Stimme war noch leise.

% It was very hard not to just blurt out the secret, right there in the library.
Es war sehr schwer, das Geheimnis nicht einfach herauszuposaunen, direkt hier in der Bibliothek.

% “I, I shouldn’t, I \emph{really} shouldn’t, it’s \emph{dangerous}, Hermione, it could do a lot of harm if that secret got out! Haven’t you heard the saying, three can keep a secret if two are dead? That telling just your closest friends is the same as telling everyone, because you’re not just trusting them, you’re trusting everyone they trust? It’s too important, too much of a risk, it’s not the sort of decision that should be made for the sake of fixing someone’s reputation at school!”
„Ich, ich sollte nicht, ich sollte \emph{wirklich} nicht, es ist \emph{gefährlich}, Hermine, es könnte viel Schaden anrichten, wenn das Geheimnis nach außen dringen würde! Kennst du nicht die Redensart, dass drei ein Geheimnis bewahren können, wenn zwei tot sind? Dass es das gleiche ist, es seinen Freunden zu erzählen, wie es allen zu sagen, denn man vertraut nicht nur ihnen, sondern allen, denen sie vertrauen? Es ist zu wichtig, zu riskant, es ist nicht die Art von Entscheidung, die man treffen sollte, um den Ruf von jemandem in der Schule zu reparieren!“

% “Okay,” Hermione said. She closed the book and put it back on the shelf. “I can’t concentrate right now, Harry, I’m sorry.”
„Okay,“ sagte Hermine. Sie schloss das Buch und stellte es wieder ins Regal. „Ich kann mich jetzt nicht konzentrieren, Harry, tut mir leid.“

% “If there’s \emph{anything} else I can do—”
„Wenn ich \emph{irgendetwas} anderes tun kann,—“

% “Be nicer to everyone.”
„Sei netter zu allen.“

% The girl didn’t look back as she walked out of the stacks, which might have been a good thing, because the boy was frozen in place, unmoving.
Das Mädchen schaute nicht zurück, als sie zwischen den Magazinen heraustrat, was vielleicht gut gewesen wäre, denn der Junge war unbeweglich an Ort und Stelle eingefroren.

% After a while, the boy started turning pages again.
Nach einer Weile begann der Junge wieder Seiten umzublättern.

%  LocalWords:  Pepperberg Poultrymouths whats Aiiieeee McNamara
%  LocalWords:  schluuuuurp
