% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/23/
% \chapter{Belief in Belief}
\chapter{Glauben an den Glauben}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Everybody wants a rock to wind a piece of string around J.~K.~Rowling.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}

\lettrine[ante=„]{U}{nd} dann noch Janet, die ein Squib war“, sagte das Porträt einer kleinen jungen Frau mit gold-getrimmtem Hut.

% Draco wrote it down. That was only twenty-eight but it was time to go back and meet Harry.
Draco schrieb es auf. Das waren nur achtundzwanzig, doch es war Zeit zurückzukehren und Harry zu treffen.

% He’d needed to ask other portraits to help translating, English had changed a lot, but the oldest portraits had described first-year spells that sounded an awful lot like the ones they had now. Draco had recognized around half of them and the other half didn’t sound any more powerful.
Er hatte andere Porträts um Hilfe bei der Übersetzung bitten müssen, das Englische hatte sich sehr verändert, doch die ältesten Porträts hatten Zauber für Erstklässler beschrieben, die sich verdammt genau nach denen anhörten, die sie jetzt benutzten. Draco hatte etwa die Hälfte von ihnen erkannt und die andere Hälfte klang auch nicht viel mächtiger.

% The sick feeling in his stomach had grown with each answer until finally, unable to take it any more, he’d gone off and asked other portraits Harry Potter’s strange question about Squib marriages, instead. The first five portraits hadn’t known anyone and finally he’d asked those portraits to ask \emph{their} acquaintances to ask \emph{their} acquaintances and so managed to find some people who’d actually admit to being friends with Squibs.
Das saure Gefühl in seinem Magen war mit jeder Antwort stärker geworden, bis er es schließlich nicht mehr ausgehalten und sich daran gemacht hatte, stattdessen anderen Porträts Harry Potters seltsame Fragen über Squib-Ehen zu stellen. Die ersten fünf Porträts hatten überhaupt niemanden gekannt und schließlich hatte er diese Porträts gebeten, \emph{ihre} Bekanntschaften zu bitten, \emph{ihre} Bekanntschaften zu fragen und so ein paar Leute gefunden, die tatsächlich zugaben, mit Squibs befreundet zu sein.

% (The first-year Slytherin had explained he was working on an important project with a Ravenclaw and the Ravenclaw had told him they needed this information and then run off without saying why. This had garnered many sympathetic looks.)
(Der Slytherin-Erstklässler hatte erklärt, er arbeite an einem wichtigen Projekt mit einem Ravenclaw und der Ravenclaw habe ihm gesagt, sie bräuchten diese Informationen und hatte sich dann aus dem Staub gemacht, ohne zu erklären wieso. Das hatte ihm viele mitfühlende Blicke eingebracht.)

% Draco’s feet were heavy as he walked through the corridors of Hogwarts. He should have been running but he couldn’t seem to muster the energy. He kept on thinking that he didn’t want to know about this, he didn’t want to be involved in any of this, he didn’t want this to be his responsibility, just let Harry Potter do it, if magic was fading let Harry Potter take care of it…
Dracos Füße waren schwer als er durch die Korridore von Hogwarts ging. Er hätte rennen sollen, doch er konnte die Energie einfach nicht aufbringen. Er dachte immer wieder, dass er nichts davon wissen wollte, er nichts damit zu tun haben wollte, er nicht die Verantwortung dafür tragen wollte, es einfach Harry Potter tun lassen, wenn die Magie verschwand, sollte Harry Potter sich darum kümmern…

% But Draco knew that wasn’t right.
Doch Draco wusste, das war nicht richtig.

% Chill the dungeons of Slytherin, grey the stone walls, Draco usually liked the atmosphere, but now it seemed too much like fading.
Kühl die Verliese von Slytherin, grau die steinernen Mauern, Draco mochte die Atmosphäre normalerweise, doch jetzt erinnerte sie ihn zu sehr an das Verschwinden.

% His hand on the doorknob, Harry Potter already inside and waiting, wearing his cowled cloak.
Seine Hand auf dem Türknauf, war Harry Potter bereits dort und wartete in seinem Kapuzenmantel.

% “The ancient first-year spells,” Harry Potter said. “What did you find?”
„Die antiken Erstklässlerzauber“, sagte Harry Potter. „Was hast du erfahren?“

% “They’re no more powerful than the spells we use now.”
„Sie sind nicht stärker als die Zauber, die wir jetzt benutzen.“

% Harry Potter’s fist struck a desk, hard. “Damn it. All right. My own experiment was a failure, Draco. There’s something called the Interdict of Merlin—”
Harry Potters Faust fuhr schwer auf ein Schreibpult nieder. „Verdammt. Alles klar. Mein eigenes Experiment war ein Fehlschlag, Draco. Es existiert etwas namens Interdikt von Merlin—“

% Draco hit himself on the forehead, realizing.
Draco schlug sich gegen die Stirn, als es ihm einfiel.

% “—which stops anyone from getting knowledge of powerful spells out of books, even if you find and read a powerful wizard’s notes they won’t make sense to you, it has to go from one living mind to another. I couldn’t find any powerful spells that we had the instructions for but couldn’t cast. But if you can’t get them out of old books, why would anyone bother passing them on by word of mouth after they stopped working? Did you get the data on the Squib couples?”
„—das jeden davon abhält, Wissen über mächtige Zauber aus Büchern zu erlangen, selbst wenn man die Aufzeichnungen eines mächtigen Zauberers findet und liest, ergeben sie für einen keinen Sinn, es muss von einem lebenden Geist zum anderen gehen. Ich konnte keine mächtigen Zauber finden, für die wir die Anweisungen hätten, die wir aber nicht wirken könnten. Doch wenn man sie nicht aus alten Büchern beziehen kann, warum sollte sich dann jemand die Mühe machen, sie mündlich weiter zu verbreiten, nachdem sie nicht mehr funktionieren? Hast du die Daten über die Squib-Paare?“

% Draco started to hand the parchment over—
Draco wollte ihm das Pergament reichen—

% But Harry Potter held up a hand. “Law of science, Draco. First I tell you the theory and the prediction. Then you show me the data. That way you know I’m not just making up a theory to fit; you know that the theory actually predicted the data in \emph{advance.} I have to explain this to you anyway, so I have to explain it \emph{before} you show me the data. That’s the rule. So put on your cloak and let’s sit down.”
Doch Harry Potter hob abwehrend die Hand. „Gesetz der Wissenschaft, Draco. Zuerst erzähle ich dir von der Theorie und der Vorhersage. Dann zeigst du mir die Daten. So weißt du, dass ich mir nicht einfach eine passende Theorie ausdenke; du weißt, dass die Theorie tatsächlich die Daten \emph{vorhergesagt} hat. Ich werde es dir ohnehin erklären müssen, also muss ich es tun, \emph{bevor} du mir die Daten zeigst. So lautet die Regel. Also leg deinen Mantel an und setzen wir uns.“

% Harry Potter sat down at a desk with torn scraps of paper arranged across its surface. Draco drew his cloak out of his book bag, drew it on, and sat down across from Harry on the other side, giving the paper scraps a puzzled look. They were arranged in two rows and the rows were about twenty scraps long.
Harry Potter setzte sich an ein Pult, auf dem zerrissene Papierfetzen zurechtgelegt waren. Draco nahm den Mantel aus seiner Schultasche, zog ihn an und setzte sich Harry gegenüber, wobei er einen verwirrten Blick auf die Papierschnipsel warf. Sie waren in zwei Reihen angeordnet und die Reihen waren etwa zwanzig Schnipsel lang.

% “The secret of blood,” said Harry Potter, an intense look on his face, “is something called deoxyribonucleic acid. You don’t say that name in front of anyone who’s not a scientist. Deoxyribonucleic acid is the recipe that tells your body how to grow, two legs, two arms, short or tall, whether you have brown eyes or green. It’s a material thing, you can \emph{see} it if you have microscopes, which are like telescopes only they look at things that are very small instead of very far away. And that recipe has two copies of everything, always, in case one copy is broken. Imagine two long rows of pieces of paper. At each place in the row, there are two pieces of paper, and when you have children, your body selects one piece of paper at random from each place in the row, and the mother’s body will do the same, and so the child also gets two pieces of paper at each place in the row. Two copies of everything, one from your mother, one from your father, and when you have children they get one piece of paper from you at random in each place.”
„Das Geheimnis des Blutes“, sagte Harry Potter, „ist etwas namens Desoxyribonukleinsäure. Du wirst diesen Begriff niemandem gegenüber erwähnen, der kein Wissenschaftler ist. Desoxyribonukleinsäure ist das Rezept, das deinem Körper vorgibt, wie er zu wachsen hat, zwei Beine, zwei Arme, klein oder groß, ob du braune Augen hast oder grüne. Es ist etwas Materielles, man kann es \emph{sehen}, wenn man ein Mikroskop hat, das wie ein Teleskop ist, nur dass es Dinge zeigt, die sehr klein sind, anstatt sehr weit weg. Und dieses Rezept enthält zwei Kopien von allem, falls eine Kopie defekt ist. Stell dir zwei lange Reihen von Papier-Stückchen vor. An jedem Punkt in der Reihe gibt es zwei Stückchen Papier und wenn du Kinder hast, wählt dein Körper an jedem Punkt der Reihe ein Stückchen Papier zufällig aus und der Körper der Mutter macht dasselbe und so bekommt das Kind auch zwei Stückchen Papier an jedem Punkt in der Reihe. Zwei Kopien von allem, eine von deiner Mutter, eine von deinem Vater und wenn du Kinder hast, bekommen sie ein zufälliges Stückchen Papier von dir an jeden Punkt.“

% As Harry spoke, his fingers ranged over the paired scraps of paper, pointing to one part of the pair when he said “from your mother”, the other when he said “from your father”. And as Harry talked about picking a piece of paper at random, his hand pulled a Knut out of his robes and flipped it; Harry looked at the coin, and then pointed to the top piece of paper. All without a pause in the speech.
Während Harry sprach, fuhren seine Finger über die paarweisen Stückchen Papier, deuteten auf den einen Teil des Paares, als er sagte „von deiner Mutter“, auf den anderen, als er sagte „von deinem Vater“. Und als er davon sprach, ein Stückchen Papier zufällig auszuwählen, zog seine Hand einen Knut aus seinem Umhang und warf ihn; Harry besah sich die Münze und deutete dann auf das obere Stückchen Papier. Alles ohne in seiner Ansprache inne zu halten.

% “Now when it comes to something like being short or tall, there’s a \emph{lot} of places in the recipe that make \emph{little} differences. So if a tall father marries a short mother, the child gets some pieces of paper saying ‘tall’ and some pieces of paper saying ‘short’, and usually the child ends up middle-sized. But not always. By luck, the child might get a lot of pieces saying ‘tall’, and not many papers saying ‘short’, and grow up pretty tall. You could have a tall father with five papers saying ‘tall’ and a tall mother with five papers saying ‘tall’ and by amazing luck the child gets \emph{all ten} papers saying ‘tall’ and ends up taller than both of them. You see? Blood isn’t a perfect fluid, it doesn’t mix perfectly. Deoxyribonucleic acid is made up of lots of little pieces, like a glass of pebbles instead of a glass of water. That’s why a child isn’t always exactly in the middle of the parents.”
„Wenn es nun etwa darum geht, klein oder groß zu sein, gibt es \emph{viele} Punkte im Rezept, die \emph{kleine} Unterschiede machen. Wenn also ein großer Vater eine kleine Mutter heiratet, bekommt das Kind einige Stückchen Papier, die sagen ‚groß‘ und einige, die sagen ‚klein‘ und üblicherweise wird das Kind dann mittlere Größe haben. Aber nicht immer. Durch Glück könnte das Kind viele Stückchen kriegen, die ‚groß‘ sagen und nicht viele Papierchen, die ‚klein‘ sagen und ziemlich groß werden. Man könnte auch einen großen Vater mit fünf Papierchen haben, die ‚groß‘ sagen und eine große Mutter mit fünf Papierchen, die ‚groß‘ sagen und durch unfassbares Glück bekommt das Kind \emph{alle zehn} Papierchen, die ‚groß‘ sagen und wird größer als sie beide. Verstehst du? Blut ist keine perfekte Flüssigkeit, sie vermischt sich nicht perfekt. Desoxyribonukleinsäure besteht aus vielen kleinen Teilen, wie ein Glas voll mit Kieseln statt einem Glas voll Wasser. Deswegen liegt ein Kind nicht immer genau mittig zwischen seinen Eltern.“
% Anmerkung der Übersetzerin Patneu: Der Autor spricht hier im Original von einem \emph{sorcerer's stone.} Nach dem für die US-amerikanische Ausgabe geänderten Titel des ersten Harry-Potter-Bandes \emph{Harry Potter and the Sorcerer's Stone} (siehe hierzu Wikipedia) könnte dieser Begriff auch \emph{Stein der Weisen} bedeuten. Da \emph{der} Stein der Weisen aus dem ersten Band im britischen Original aber als \emph{Philosopher's Stone} bezeichnet wird und der Autor diese Bezeichnung im Weiteren ebenfalls verwendet, ist davon auszugehen, dass \emph{sorcerer's stone} keine amerikanisierte Bezeichnung für diesen ist und Harry stattdessen tatsächlich einen \emph{Stein der Magier} oder \emph{Magier-Stein} (der einen zum Magier macht oder auch nicht) in Fortsetzung seiner Kiesel-Analogie meint.

% Draco listened with his mouth open. How in Merlin’s name had the Muggles figured all this out? They could \emph{see} the recipe?
Draco lauschte mit offenem Mund. Wie in Merlins Namen hatten die Muggel all das herausgefunden? Konnten sie das Rezept \emph{sehen}?

% “Now,” Harry Potter said, “suppose that, just like with tallness, there’s lots of little places in the recipe where you can have a piece of paper that says ‘magic’ or ‘not magic’. If you have enough pieces of paper saying ‘magic’ you’re a wizard, if you have a \emph{lot} of pieces of paper you’re a powerful wizard, if you have too few you’re a Muggle, and in between you’re a Squib. Then, when two Squibs marry, most of the time the children should also be Squibs, but once in a while a child will get lucky and get most of the father’s magic papers \emph{and} most of the mother’s magic papers, and be strong enough to be a wizard. But probably not a very powerful one. If you started out with a lot of powerful wizards and they married only each other, they would stay powerful. But if they started marrying Muggle-borns who were just barely magical, or Squibs…you see? The blood wouldn’t mix perfectly, it would be a glass of pebbles, not a glass of water, because that’s just the way blood works. There would still be powerful wizards now and then, when they got a lot of magic papers by luck. But they wouldn’t be as powerful as the most powerful wizards from earlier.”
„Jetzt“, sagte Harry Potter, „nimm einmal an, es gibt, wie bei der Größe, eine Menge kleiner Punkte im Rezept, an denen man ein Stückchen Papier haben kann, dass ‚magisch‘ oder ‚nicht-magisch‘ sagt. Wenn du genug Papier-Stückchen hast, die ‚magisch‘ sagen, bist du ein Zauberer, wenn du \emph{viele} Papier-Stückchen hast, bist du ein mächtiger Zauberer, hast du zu wenige, bis du ein Muggel und dazwischen ein Squib. Wenn nun zwei Squibs heiraten, sollten die Kinder in den meisten Fällen ebenfalls Squibs sein, doch ab und an wird ein Kind Glück haben und die meisten der magischen Papierchen seines Vaters \emph{und} die meisten der magischen Papierchen seiner Mutter bekommen und stark genug sein, um ein Zauberer zu werden. Doch wahrscheinlich kein sehr mächtiger. Wenn man mit vielen mächtigen Zauberern anfinge und sie nur einander heirateten, würden sie mächtig bleiben. Doch wenn sie anfingen, Muggelgeborene zu heiraten, die kaum magisch sind oder Squibs…verstehst du? Das Blut würde sich nicht perfekt vermischen, es wäre ein Glas voller Kiesel, kein Glas voll Wasser, denn genauso funktioniert Blut. Es gäbe noch immer ab und an mächtige Zauberer, wenn sie durch Glück viele magische Papierchen bekommen. Doch sie wären nicht so mächtig, wie die mächtigsten Zauberer aus früheren Zeiten.“

% Draco nodded slowly. He’d never heard it explained that way before. There was a surprising beauty to how exactly it fit.
Draco nickte langsam. Er hatte es noch nie zuvor auf diese Art erklärt gehört. Es lag eine überraschende Schönheit darin, wie perfekt es zusammenpasste.

% “\emph{But,}” Harry said. “That’s only \emph{one} hypothesis. Suppose that instead there’s only a \emph{single} place in the recipe that makes you a wizard. Only \emph{one} place where a piece of paper can say ‘magic’ or ‘not magic’. And there are two copies of everything, always. So then there are only three possibilities. Both copies can say ‘magic’. One copy can say ‘magic’ and one copy can say ‘not magic’. Or both copies can say ‘not magic’. Wizards, Squibs, and Muggles. Two copies and you can cast spells, one copy and you can still use potions or magic devices, and zero copies means you might even have trouble looking straight at magic. Muggle-borns wouldn’t really be born to Muggles, they would be born to two Squibs, two parents each with one magic copy who’d grown up in the Muggle world. Now imagine a witch marries a Squib. Each child will get one paper saying ‘magic’ from the mother, always, it doesn’t matter which piece gets picked at random, both say ‘magic’. But like flipping a coin, half the time the child will get a paper saying ‘magic’ from the father, and half the time the child will get the father’s paper saying ‘not magic’. When a witch marries a Squib, the result won’t be a lot of weak wizarding children. Half the children will be wizards and witches just as powerful as their mother, and half the children will be Squibs. Because if there’s just \emph{one} place in the recipe that makes you a wizard, then magic isn’t like a glass of pebbles that can mix. It’s like a single magical pebble, a sorcerer’s stone.”
„\emph{Aber}“, sagte Harry. „Das ist nur \emph{eine} Hypothese. Angenommen, es gibt stattdessen nur einen \emph{einzigen} Punkt im Rezept, der dich zu einem Zauberer macht. Nur \emph{einen} Punkt, an dem ein Stückchen Papier ‚magisch‘ oder ‚nicht-magisch‘ sagen kann. Und es gibt zwei Kopien von allem, immer. Dann gibt es nur drei Möglichkeiten. Beide Kopien können ‚magisch‘ sagen. Eine Kopie kann ‚magisch‘ sagen und eine Kopie ‚nicht-magisch‘. Oder beide Kopien können ‚nicht-magisch‘ sagen. Zauberer, Squibs und Muggel. Zwei Kopien und du kannst Zauber wirken, eine Kopie und du kannst noch immer Zaubertränke oder magische Gerätschaften verwenden und null Kopien bedeuten, es könnte dir schwerfallen, Magie auch nur direkt anzuschauen. Muggelgeborene würden nicht wirklich von Muggeln geboren, sie würden von zwei Squibs geboren, zwei Eltern mit je einer magischen Kopie, die in der Muggel-Welt aufgewachsen sind. Nun stell dir vor, eine Hexe heiratet einen Squib. Jedes Kind wird ein Papierchen von der Mutter bekommen, das ‚magisch‘ sagt, immer, es spielt keine Rolle welches Stückchen zufällig gewählt wird, beide sagen ‚magisch‘. Doch als würde man eine Münze werfen, wird das Kind in der Hälfte der Fälle ein Papierchen, das ‚magisch‘ sagt, vom Vater erhalten und in der anderen Hälfte das Papierchen des Vaters, das ‚nicht-magisch‘ sagt. Wenn eine Hexe einen Squib heiratet, wird das Ergebnis kein Haufen schwacher zaubernder Kinder sein. Die Hälfte der Kinder werden genauso mächtige Zauberer und Hexen sein, wie ihre Mutter und die andere Hälfte werden Squibs sein. Denn wenn es nur \emph{einen} Punkt im Rezept gibt, der dich zum Zauberer macht, dann ist die Magie nicht wie ein Glas voller Kiesel, die sich vermischen können. Sondern wie ein einzelner magischer Kiesel, ein Stein der Magier.“%
\translatorsnote{Der Autor spricht hier im Original von einem \emph{sorcerer’s stone.} Nach dem für die US-amerikanische Ausgabe geänderten Titel des ersten Harry-Potter-Bandes \emph{Harry Potter and the Sorcerer’s Stone} (siehe hierzu Wikipedia) könnte dieser Begriff auch \emph{Stein der Weisen} bedeuten. Da \emph{der} Stein der Weisen aus dem ersten Band im britischen Original aber als \emph{Philosopher’s Stone} bezeichnet wird und der Autor diese Bezeichnung im Weiteren ebenfalls verwendet, ist davon auszugehen, dass \emph{sorcerer’s stone} keine amerikanisierte Bezeichnung für diesen ist und Harry stattdessen tatsächlich einen \emph{Stein der Magier} oder \emph{Magier-Stein} (der einen zum Magier macht oder auch nicht) in Fortsetzung seiner Kiesel-Analogie meint.}

% Harry arranged three pairs of papers side by side. On one pair he wrote ‘magic’ and ‘magic’. On another pair he wrote ‘magic’ on the top paper only. And the third pair he left blank.
Harry arrangierte drei Paare von Papierchen nebeneinander. Auf ein Paar schrieb er ‚magisch‘ und ‚magisch‘. Bei einem weiteren schrieb er nur auf das obere Papierchen ‚magisch‘. Und das dritte Paar ließ er leer.

% “In which case,” Harry said, “either you have two stones or you don’t. Either you’re a wizard or not. Powerful wizards would get that way by studying harder and practising more. And if wizards get \emph{inherently} less powerful, not because of spells being lost but because people can’t cast them…then maybe they’re eating the wrong foods or something. But if it’s become steadily worse over eight hundred years, then that could mean magic itself is fading out of the world.”
„In welchem Fall“, sagte Harry, „man entweder zwei Steine hat oder nicht. Entweder ist man ein Zauberer oder nicht. Mächtige Zauberer würden dann durch härteres Studium und mehr Übung zu dem werden, was sie sind. Und wenn Zauberer \emph{an sich} weniger mächtig werden, nicht weil Zauber verloren gehen, sondern man sie nicht wirken kann…dann essen sie vielleicht die falsche Nahrung oder sowas. Doch wenn es seit achthundert Jahren stetig schlimmer wurde, dann könnte das bedeuten, dass die Magie selbst aus der Welt verschwindet.“

% Harry arranged another two pairs of papers side by side, and took out a quill. Soon each pair had one piece of paper saying ‘magic’ and the other paper blank.
Harry arrangierte ein weiteres Paar Papierchen Seite an Seite und nahm die Schreibfeder zur Hand. Bald darauf hatte jedes Paar ein Stückchen Papier auf dem ‚magisch‘ stand und ein weiteres leeres Papierchen.

% “And that brings me to the prediction,” said Harry. “What happens when two Squibs marry. Flip a coin twice. It can come up heads and heads, heads and tails, tails and heads, or tails and tails. So one quarter of the time you’ll get two heads, one quarter of the time you’ll get two tails, and half the time you’ll get one heads and one tail. Same thing if two Squibs marry. One quarter of the children would come up magic and magic, and be wizards. One quarter would come up not-magic and not-magic, and be Muggles. The other half would be Squibs. It’s a very old and very classic pattern. It was discovered by Gregor Mendel who is not forgotten, and it was the first hint ever uncovered for how the recipe worked. Anyone who knows anything about blood science would recognize that pattern in an instant. It wouldn’t be exact, any more than if you flip a coin twice forty times you’ll always get exactly ten pairs of two heads. But if it’s seven or thirteen wizards out of forty children that’ll be a strong indicator. That’s the test I had you do. Now let’s see your data.”
„Und das bringt mich zu der Vorhersage“, sagte Harry. „Was passiert, wenn zwei Squibs heiraten. Wirf eine Münze zweimal. Sie kann Kopf und Kopf, Kopf und Zahl, Zahl und Kopf oder Zahl und Zahl zeigen. Ein Viertel der Zeit bekommt man also zweimal Kopf, ein Viertel der Zeit zweimal Zahl und die Hälfte der Zeit einmal Kopf und einmal Zahl. Genauso wenn zwei Squibs heiraten. Ein Viertel der Kinder würde magisch und magisch bekommen und Zauberer sein. Ein Viertel würde nicht-magisch und nicht-magisch bekommen und Muggel sein. Die andere Hälfte wären Squibs. Es ist ein sehr altes und klassisches Muster. Es wurde vom unvergessenen Gregor Mendel entdeckt und war der erste jemals entdeckte Hinweis darauf, wie das Rezept funktioniert. Jeder, der irgendetwas über Blut-Wissenschaft weiß, würde dieses Muster sofort wiedererkennen. Es wäre nicht exakt, genauso wenig, wie du, wenn du ein Paar Münzen vierzigmal wirfst, immer exakt zehn Paare mit zweimal Kopf bekommen wirst. Doch wenn es sieben oder dreizehn Zauberer aus vierzig Kindern sind, deutet es stark darauf hin. Das ist der Test, den ich dich habe machen lassen. Jetzt schauen wir uns deine Daten an.“

% And before Draco could even think, Harry Potter had taken the parchment out of Draco’s hand.
Und bevor Draco auch nur darüber nachdenken konnte, hatte Harry Potter ihm das Pergament aus der Hand genommen.

% Draco’s throat was very dry.
Dracos Kehle war sehr trocken.

% Twenty-eight children.
Achtundzwanzig Kinder.

% He wasn’t sure of the exact number but he was pretty sure around a fourth had been wizards.
Er war sich nicht sicher, was die exakte Anzahl betraf, doch er war ziemlich sicher, dass etwa ein Viertel Zauberer gewesen waren.

% “Six wizards out of twenty-eight children,” Harry Potter said after a moment. “Well, that’s that, then. And first-years were casting the same spells at the same power level eight centuries ago, too. Your test and my test both came out the same way.”
„Sechs Zauberer aus achtundzwanzig Kindern“, sagte Harry Potter nach einem Augenblick. „Nun, das wäre das. Und Erstklässler haben vor acht Jahrhunderten auch die selben Zauber auf dem gleichen Level gewirkt wie wir. Dein Test und mein Test stimmen beide überein.“

% There was a long silence in the classroom.
Eine lange Stille entstand im Klassenraum.

% “What now?” Draco whispered.
„Was nun?“ flüsterte Draco.

% He’d never been so terrified.
Er war noch nie zuvor so angsterfüllt gewesen.

% “It’s not definite yet,” said Harry Potter. “My experiment failed, remember? I need you to design another test, Draco.”
„Es ist noch nicht endgültig“, sagte Harry Potter. „Mein Experiment war schlug fehl, erinnerst du dich? Du musst für mich einen weiteren Test entwerfen, Draco.“

% “I, I…” Draco said. His voice was breaking. “I can’t do this Harry, it’s too much for me.”
„Ich, ich…“ sagte Draco. Seine Stimme versagte. „Ich schaffe das nicht Harry, das ist zu viel für mich.“

% Harry’s look was fierce. “Yes you can, because you have to. I thought about it myself, too, after I found out about the Interdict of Merlin. Draco, is there any way of observing the strength of magic directly? Some way that doesn’t have anything to do with wizards’ blood or the spells we learn?”
Harrys Blick war unerbittlich. „Doch du kannst, weil du es musst. Ich habe mir auch selbst Gedanken darüber gemacht, nachdem ich auf das Interdikt von Merlin gestoßen bin. Draco, gibt es irgendeine Möglichkeit, die Stärke der Magie direkt zu beobachten? Etwas, das nichts mit dem Blut von Zauberern oder den Zaubern die wir lernen, zu tun hat?“

% Draco’s mind was just blank.
Dracos Geist war vollkommen leer.

% “Anything that affects magic affects wizards,” said Harry. “But then we can’t tell if it’s the wizards or the magic. What does magic affect that \emph{isn’t} a wizard?”
„Alles was die Magie beeinflusst, beeinflusst auch Zauberer“, sagte Harry. „Doch dann können wir nicht feststellen, ob es an den Zauberern oder der Magie liegt. Was wird von Magie beeinflusst, das \emph{kein} Zauberer ist?“

% “Magical creatures, obviously,” said Draco without even thinking about it.
„Magische Geschöpfe, offensichtlich“, sagte Draco ohne nachzudenken.

% Harry Potter slowly smiled. “Draco, that’s \emph{brilliant.}”
Harry Potter lächelte langsam. „Draco, das ist \emph{brillant}.“

% \emph{It’s the sort of dumb question you’d only ask in the first place if you’d been raised by Muggles.}
\emph{Das ist die Art dumme Frage, die man überhaupt nur stellen würde, wenn man von Muggeln aufgezogen worden ist.}

% Then the sickness in Draco’s stomach got even worse as he realized what it would mean if magical creatures \emph{were} getting weaker. They would know for certain then that magic was fading, and there was a part of Draco that was already sure that was exactly what they would find. He didn’t want to see this, he didn’t want to know…
Dann wurde das saure Gefühl in Dracos Magen sogar noch schlimmer, als ihm klar wurde, was es bedeuten würde, wenn magische Geschöpfe schwächer \emph{wurden}. Dann konnten sie sicher sagen, dass die Magie verschwand und ein Teil von Draco war bereits sicher, dass es genau das war, was sie feststellen würden. Er wollte das nicht sehen, er wollte es nicht wissen…

% Harry Potter was already halfway to the door. “Come \emph{on}, Draco! There’s a portrait not far from here, we’ll just ask them to go get someone old and find out right away! We’re cloaked, if someone sees us we can just run away! Let’s go!”
Harry Potter war schon halb aus der Tür. „\emph{Komm schon,} Draco! Es gibt ein Porträt nicht weit von hier, wir werden sie einfach nach jemand altem fragen und es gleich herausfinden! Wir tragen die Kapuzen, wenn uns jemand sieht, können wir einfach weglaufen! Na los!“

\later

% It didn’t take long after that.
Danach dauerte es nicht lange.

% It was a wide portrait, but the three people in it were looking rather crowded. There was a middle-aged man from the twelfth century, dressed in black swathes of cloth; who spoke to a sad-looking young woman from the fourteenth century, with hair that seemed to constantly frizz about her head as if she’d been charged up by a static spell; and she spoke to a dignified, wizened old man from the seventeenth century with a solid gold bow tie; and him they could understand.
Es war ein breites Porträt, doch die drei Personen darin wirkten ziemlich zusammengedrängt. Es gab einen Mann in mittleren Jahren aus dem zwölften Jahrhundert, gekleidet in wallende schwarze Gewänder; der mit einer traurig dreinblickenden jungen Frau aus dem vierzehnten Jahrhundert sprach, deren Haar sich unablässig auf ihrem Kopf zu kräuseln schien, als würde sie durch einen Zauber statisch aufgeladen und sie wiederum sprach mit einem ehrwürdigen, verhutzelten alten Mann aus dem siebzehnten Jahrhundert mit einer mächtigen goldenen Fliege und ihn konnten sie verstehen.

% They had asked about Dementors.
Sie hatten nach Dementoren gefragt.

% They had asked about phœnixes.
Sie hatten nach Phönixen gefragt.

% They had asked about dragons and trolls and house elves.
Sie hatten nach Drachen und Trollen und Hauselfen gefragt.

% Harry had frowned, pointed out that creatures which needed the most magic could just be dying out entirely, and had asked for the most powerful magical creatures known.
Harry hatte stirnrunzelnd erklärt, dass die Geschöpfe, die am meisten Magie benötigten, einfach komplett aussterben könnten und hatte nach den mächtigsten bekannten magischen Geschöpfen gefragt.

% There wasn’t anything unfamiliar on the list, except for a species of Dark creature called mind flayers which the translator noted had finally been exterminated by Harold Shea, and those didn’t sound half as scary as Dementors.
Nichts auf der Liste kam ihnen unbekannt vor, mit Ausnahme einer Spezies dunkler Geschöpfe namens Gedankenschinder, zu welchen der Übersetzer anmerkte, sie seien letztlich von Harold Shea ausgerottet worden und diese klangen nicht halb so furchterregend wie Dementoren.

% Magical creatures were as powerful now as they’d ever been, apparently.
Magische Geschöpfe waren gegenwärtig offenbar so mächtig wie eh und je.

% The sickness in Draco’s stomach was easing, and now he just felt confused.
Das saure Gefühl in Dracos Magengegend legte sich und jetzt war er einfach nur noch verwirrt.

% “Harry,” Draco said in the middle of the old man translating a list of all eleven powers of a beholder’s eyes, “what does this mean?”
„Harry“, sagte Draco mitten in einer Übersetzung des alten Mannes über die Liste der elf Kräfte eines Augentyrannen, „was bedeutet das?“

% Harry held up a finger and the old man finished the list.
Harry hob einen Finger und der alte Mann brachte die Liste zu Ende.

% Then Harry thanked all the portraits for helping—Draco, pretty much on automatic, did so as well and more graciously—and they headed back to the classroom.
Dann dankte Harry allen Porträts für ihre Hilfe—Draco, ziemlich automatisch, ebenso und deutlich eleganter—und sie kehrten in das Klassenzimmer zurück.

% And Harry brought out the original parchment with the hypotheses, and began scribbling.
Und Harry zog das ursprüngliche Pergament mit den Hypothesen hervor und begann zu kritzeln.

\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

\savetrivseps
\setlength{\topsep}{0pt}
\setlength{\partopsep}{0pt}

\begin{centering}
\begin{samepage}
\scshape Beobachtung:

% \itshape Wizardry isn’t as powerful now as it was when Hogwarts was founded.
\itshape Die Zauberei ist nicht so mächtig, wie damals als Hogwarts gegründet wurde.
\end{samepage}

\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

\begin{samepage}
% \scshape Hypotheses:
\scshape Hypothesen:

\itshape
 \begin{enumerate}[1.]
 \firmlist
 \setlength{\leftmargin}{\parindent}
 \setlength{\rightmargin}{\parindent}
%  \item Magic itself is fading.
 \item Die Magie selbst verschwindet.
%  \item Wizards are interbreeding with Muggles and Squibs.
 \item Zauberer paaren sich mit Muggeln und Squibs.
%  \item Knowledge to cast powerful spells is being lost.
 \item Das Wissen um mächtige Zauber geht verloren.
%  \item Wizards are eating the wrong foods as children, or something else besides blood is making them grow up weaker.
 \item Zauberer essen als Kinder die falsche Nahrung oder etwas anderes außer Blut lässt sie schwächer werden.
%  \item Muggle technology is interfering with magic. (Since 800 years ago?)
 \item Muggel-Technologie beeinträchtigt die Magie. (Seit 800 Jahren?)
%  \item Stronger wizards are having fewer children. (Draco = only child? Check if 3 powerful wizards, Quirrell / Dumbledore / Dark Lord, had any children.)
 \item Stärkere Zauberer haben weniger Kinder. (Draco = Einzelkind? Prüfen ob 3 mächtige Zauberer, Quirrell / Dumbledore / Dunkler Lord, irgendwelche Kinder hatten.)
 \end{enumerate}
\end{samepage}

\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

\begin{samepage}
\scshape Tests:
\itshape
 \begin{enumerate}[A.]{
 \firmlist
 \setlength{\leftmargin}{\parindent}
 \setlength{\rightmargin}{1cm}}
%  \item Are there spells we know but can’t cast (1 or 2) or are the lost spells no longer known (3)? {\scshape Result:} Inconclusive due to Interdict of Merlin. No known uncastable spell, but could simply have not been passed on.
\item Gibt es Zauber, die wir kennen, aber nicht wirken können (1 oder 2) oder sind die verlorenen Zauber nicht mehr bekannt (3)? \uline{Ergebnis:} Nicht aussagekräftig durch Interdikt von Merlin. Kein bekannter nicht wirkbarer Zauber, aber könnte einfach nicht weitergegeben worden sein.
%  \item Did ancient first-year students cast the same sort of spells, with the same power, as now? (Weak evidence for 1 over 2, but blood could also be losing powerful wizardry only.) {\scshape Result:} Same level of first-year spells then as now.
\item Wirkten antike Erstklässler dieselbe Art von Zaubern, mit derselben Stärke, wie heute? (Schwacher Beleg für 1 über 2, aber Blut könnte auch nur mächtige Magie verlieren.) \uline{Ergebnis:} Zauber für Erstklässler damals auf selbem Level wie heute.
%  \item Additional test that distinguishes 1 and 2 using scientific knowledge of blood, will explain later. {\scshape Result:} There’s only one place in the recipe that makes you a wizard, and either you have two papers saying ‘magic’ or you don’t.
\item Zusätzlicher Test durch wissenschaftliches Wissen über Blut, der zwischen 1 und 2 unterscheidet, Erklärung später. \uline{Ergebnis:} Es gibt nur einen Punkt im Rezept, der einen zum Zauberer macht und entweder hat man zwei Papierchen, die ‚magisch‘ sagen oder man hat sie nicht.
%  \item Are magical creatures losing their powers? Distinguishes 1 from (2 or 3). {\scshape Result:} Magical creatures seem to be as strong as they ever were.
\item Verlieren magische Geschöpfe ihre Kräfte? Unterscheidet 1 von (2 oder 3). {\scshape Ergebnis:} Magische Geschöpfe scheinen so stark zu sein, wie eh und je.
 \end{enumerate}
\end{samepage}
\end{centering}
\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip
\restoretrivseps

% “A failed,” said Harry Potter. “B is weak evidence for 1 over 2. C falsifies 2. D falsifies 1. 4 was unlikely and B argues against 4 as well. 5 was unlikely and D argues against it. 6 is falsified along with 2. That leaves 3. Interdict of Merlin or not, I didn’t actually find any known spell that couldn’t be cast. So when you add it all up, it looks like knowledge is being lost.”
„A ist fehlgeschlagen“, sagte Harry Potter. „B ist ein schwacher Beleg für 1 über 2. C falsifiziert 2. D falsifiziert 1. 4 war unwahrscheinlich und B spricht auch gegen 4. 5 war unwahrscheinlich und D spricht dagegen. 6 ist zusammen mit 2 falsifiziert. Bleibt noch 3. Interdikt von Merlin hin oder her, ich konnte keinen tatsächlich bekannten Zauber finden, der nicht gewirkt werden könnte. Also, wenn man alles zusammennimmt, sieht es ganz so aus, als geht das Wissen verloren.“

% And the trap snapped shut.
Und die Falle schnappte zu.

% As soon as the panic went away, as soon as Draco understood that magic \emph{wasn’t} fading out, it took all of five seconds to realize.
Sobald die Panik verschwand, sobald Draco klar wurde, dass die Magie \emph{nicht} verblasste, brauchte es ganze fünf Sekunden, um zu begreifen.

% Draco shoved himself away from the desk and stood up so hard that his chair skittered with a scraping noise across the floor and fell over.
Draco schob sich von dem Schreibpult zurück und erhob sich so heftig, dass der Stuhl umkippte und mit einem kratzenden Geräusch über den Fußboden schlitterte.

% “So it was all just a stupid trick, then.”
„Dann war also alles nur ein dummer Trick.“

% Harry Potter stared at him for a moment, still sitting. When he spoke, his voice was quiet. “It was a fair test, Draco. If it had come out a different way, I would have accepted it. That’s not something I would ever cheat on. Ever. I didn’t look at your data before I made my predictions. I told you up front when the Interdict of Merlin invalidated the first experiment—”
Harry Potter starrte ihn einen Moment lang an, saß immer noch da. Als er sprach, war seine Stimme ein Flüstern. „Es war ein fairer Test, Draco. Wäre er anders ausgegangen, hätte ich es akzeptiert. Das ist nichts, bei dem ich jemals betrügen würde. Niemals. Ich habe mir deine Daten nicht angesehen, bevor ich meine Vorhersagen machte. Ich erzählte dir direkt davon, als das Interdikt von Merlin das erste Experiment ungültig machte—“

% “Oh,” Draco said, the anger starting to come out into his voice, “you didn’t know how the whole thing was going to come out?”
„Oh“, sagte Draco und Zorn schlich sich in seine Stimme, „du wusstest nicht, wie das ganze ausgehen würde?“

% “I didn’t \emph{know} anything you didn’t know,” Harry said, still quietly. “I admit that I suspected. Hermione Granger was too powerful, she should have been barely magical and she wasn’t, how can a Muggle-born be the best spell-caster in Hogwarts? And she’s getting the best grades on her essays too, it’s too much coincidence for one girl to be the strongest magically \emph{and} academically unless there’s a single cause. Hermione Granger’s existence pointed to there being only one thing that makes you a wizard, something you either have or you don’t, and the power differences coming from how much we know and how much we practise. And there weren’t different classes for purebloods and Muggle-borns, and so on. There were too many ways the world didn’t look the way it would look if you were right. But Draco, I didn’t see anything you couldn’t see too. I didn’t perform any tests I didn’t tell you about. I didn’t cheat, Draco. I wanted us to work out the answer together. And I never thought that magic might be fading out of the world until you said it. It was a scary idea for me, too.”
„Ich \emph{wusste} nichts, das du nicht wusstest“, sagte Harry, noch immer leise. „Ich gebe zu, ich hatte einen Verdacht. Hermine Granger war zu mächtig, sie hätte kaum magisch sein sollen und das war sie nicht, wie kann eine Muggelgeborene die beste Zauberin in Hogwarts sein? Und sie bekommt auch noch die besten Noten für ihre Aufsätze, es ist zu viel des Zufalls, dass ein Mädchen sowohl magisch \emph{als auch} akademisch die Stärkste ist, es sei denn aus ein und demselben Grund. Hermine Grangers Existenz deutete darauf hin, dass es nur eine einzige Sache gibt, die einen zu einem Zauberer macht, etwas dass man entweder hat oder nicht und dass unsere Macht davon abhängt, wie viel wir wissen und wie hart wir trainieren. Und es gab auch keine verschiedenen Klassen für Reinblüter und Muggelgeborene und so weiter. Die Welt sah auf zu vielerlei Art nicht so aus, wie sie es würde, wenn du recht hättest. Aber Draco, ich habe nichts gesehen, das du nicht auch sehen konntest. Ich habe keine Tests durchgeführt, von denen ich dir nicht erzählt habe. Ich habe nicht betrogen, Draco. Ich wollte, dass wir die Antwort zusammen herausfinden. Und ich dachte niemals daran, dass die Magie aus der Welt verschwinden könnte, bis du es sagtest. Es war auch für mich ein erschreckender Gedanke.“

% “Whatever,” Draco said. He was working very hard to control his voice and not just start screaming at Harry. “You claim you’re not going to run off and tell anyone else about this.”
„Wie auch immer“, sagte Draco. Es fiel ihm sehr schwer, seine Stimme im Zaum zu halten und Harry nicht einfach anzuschreien. „Du behauptest also, du wirst nicht losziehen und allen anderen davon erzählen.“

% “Not without consulting you first,” Harry said. He opened his hands in a pleading gesture. “Draco, I’m being as nice as I can but \emph{the world turned out to just not be that way}.”
„Nicht ohne es vorher mit dir zu besprechen“, sagte Harry. Er öffnete die Hände zu einer flehenden Geste. „Draco, ich sage das so nett, wie ich nur kann, aber \emph{es hat sich herausgestellt,} \emph{dass} \emph{die Welt einfach nicht so} \emph{ist}.“

% “Fine. Then you and I are through. I’m going to just walk away and forget any of this ever happened.”
„Fein. Dann sind du und ich fertig miteinander. Ich werde einfach verschwinden und vergessen, dass irgendwas davon je passiert ist.“

% Draco spun around, feeling the burning sensation in his throat, the sense of betrayal, and that was when he realized he really \emph{had} liked Harry Potter, and that thought didn’t slow him down for a moment as he strode toward the classroom door.
Draco fuhr herum, fühlte ein Brennen in seiner Kehle, den Geschmack des Verrats und zwar als ihm klar wurde, dass er Harry Potter wirklich gemocht \emph{hatte} und dieser Gedanke bremste ihn nicht einen Moment lang, als er mit großen Schritten auf die Tür des Klassenzimmers zuhielt.

% And Harry Potter’s voice came, now louder, and worried:
Und Harry Potters Stimme erklang, nun lauter und besorgt:

% “Draco…you \emph{can’t} forget. Don’t you understand? That was your sacrifice.”
„Draco…du \emph{kannst} nicht vergessen. Verstehst du nicht? Das war dein Opfer.“

% Draco stopped in mid-stride and turned around. “\emph{What} are you talking about?”
Draco stoppte mitten im Schritt und schwang herum. „\emph{Wovon} redest du?“

% But there was already a freezing coldness in Draco’s spine.
Doch eine eisige Kälte lief Draco bereits den Rücken hinunter.

% He knew even before Harry Potter said it.
Er wusste es, noch bevor Harry Potter es aussprach.

% “To become a scientist. You questioned one of your beliefs, not just a small belief but something that had great significance to you. You did experiments, gathered data, and the outcome proved the belief was wrong. You saw the results and understood what they meant.” Harry Potter’s voice was faltering. “Remember, Draco, you can’t sacrifice a \emph{true} belief that way, because the experiments will confirm it instead of falsifying it. Your sacrifice to become a scientist was your \emph{false} belief that wizard blood was mixing and getting weaker.”
„Ein Wissenschaftler zu werden. Du hast etwas in Frage gestellt, woran du glaubst, nicht nur eine kleine Sache, sondern etwas von immenser Bedeutung für dich. Du hast Experimente durchgeführt, Daten gesammelt und der Ausgang bewies, die Überzeugung war falsch. Du hast die Ergebnisse gesehen und verstanden, was sie bedeuteten.“ Harry Potters Stimme geriet ins Wanken. „Denk daran, Draco, eine \emph{wahre} Überzeugung kannst du so nicht opfern, da die Experimente sie bestätigen werden, anstatt sie zu falsifizieren. Dein Opfer, um ein Wissenschaftler zu werden, war deine \emph{falsche} Überzeugung, dass Zaubererblut sich vermischte und schwächer wurde.“

% “\emph{That’s not true!}” said Draco. “I didn’t sacrifice the belief. I still believe that!” His voice was getting louder, and the chill was getting worse.
„\emph{Das ist nicht wahr!}“ sagte Draco. „Ich habe die Überzeugung nicht geopfert. Ich glaube das immer noch!“ Seine Stimme wurde lauter und die Kälte wurde schlimmer.

% Harry Potter shook his head. His voice came in a whisper. “Draco…I’m sorry, Draco, you \emph{don’t} believe it, not any more.” Harry’s voice rose again. “I’ll prove it to you. Imagine that someone tells you they’re keeping a dragon in their house. You tell them you want to see it. They say it’s an invisible dragon. You say fine, you’ll listen to it move. They say it’s an inaudible dragon. You say you’ll throw some cooking flour into the air and see the outline of the dragon. They say the dragon is permeable to flour. And the telling thing is that they know, in \emph{advance,} exactly which experimental results they’ll have to explain away. They \emph{know} everything will come out the way it does if there’s no dragon, they know in \emph{advance} just which excuses they’ll have to make. So maybe they \emph{say} there’s a dragon. Maybe they \emph{believe} they believe there’s a dragon, it’s called “belief in belief”. But they don’t actually believe it. You can be mistaken about what you believe, most people never realize there’s a difference between believing something and thinking it’s good to believe it.” Harry Potter had risen from the desk now, and taken a few steps toward Draco. “And Draco, you don’t believe any more in blood purism, I’ll show you that you don’t. If blood purism is true, then Hermione Granger doesn’t make sense, so what could explain her? Maybe she’s a wizarding orphan raised by Muggles, just like I was? I could go to Granger and ask to see pictures of her parents, to see if she looks like them. Would you expect her to look different? Should we go perform that test?”
Harry Potter schüttelte den Kopf. Seine Stimme war ein Flüstern. „Draco…tut mir leid, Draco, du glaubst es \emph{nicht}, nicht mehr.“ Harrys Stimme hob sich wieder. „Ich werde es dir beweisen. Stell dir vor, jemand erzählt dir, er hat einen Drachen in seinem Haus. Du sagst ihm, du willst ihn sehen. Er sagt, es ist ein unsichtbarer Drache. Du sagst fein, dann höre ich zu, wie er sich bewegt. Er sagt, es ist ein unhörbarer Drache. Du sagst, du wirfst etwas Mehl in die Luft, um den Umriss des Drachen zu sehen. Er sagt, der Drache ist durchlässig für Mehl. Und das verräterische ist, dass er weiß, im \emph{Voraus}, welche experimentellen Resultate er wird weg erklären müssen. Er \emph{weiß}, dass alles so ausgehen wird, als ob es keinen Drachen gäbe, er weiß im \emph{Voraus}, wie er sich herausreden muss. Also vielleicht \emph{sagt} er, da ist ein Drache. Vielleicht \emph{glaubt} er, dass er glaubt, da sei ein Drache, das nennt man an den Glauben glauben. Aber er glaubt es nicht wirklich. Man kann sich selbst täuschen über das, was man glaubt, die meisten Leute bemerken niemals, dass es einen Unterschied macht, ob man etwas glaubt oder denkt, dass es gut ist, das zu glauben.“ Harry Potter hatte sich jetzt von dem Schreibpult erhoben und einige Schritte auf Draco zu gemacht. „Und Draco, du glaubst nicht mehr an die Blutreinheitslehre, ich werde dir zeigen, dass du es nicht tust. Wenn die Blutreinheitslehre wahr ist, dann macht Hermine Granger keinen Sinn, also was könnte die Erklärung für sie sein? Vielleicht ist sie ein verwaistes Zaubererkind, dass von Muggeln aufgezogen wurde, so wie ich? Ich könnte zu Granger gehen und sie bitten, mir Bilder von ihren Eltern zu zeigen, um zu sehen, ob sie ihnen ähnlichsieht. Würdest du erwarten, dass sie anders aussehen? Sollen wir den Test machen?“

% “They would have put her with relatives,” Draco said, his voice trembling. “They’ll still look the same.”
„Sie hätten sie zu Verwandten gegeben“, sagte Draco mit zitternder Stimme. „Sie würden trotzdem gleich aussehen.“

% “You see. You already know what experimental result you’ll have to excuse. If you still believed in blood purism you would say, sure, let’s go take a look, I bet she won’t look like her parents, she’s too powerful to be a real Muggle-born—”
„Siehst du. Du weißt bereits genau, welches experimentelle Resultat du entschuldigen musst. Wenn du immer noch an die Blutreinheitslehre glauben würdest, würdest du sagen, sicher, sehen wir nach, ich wette sie sieht nicht wie ihre Eltern aus, sie ist zu mächtig um wirklich eine Muggelgeborene zu sein—“

% “They \emph{would} have put her with relatives!”
„Sie \emph{hätten} sie zu Verwandten gegeben!“

% “Scientists can do tests to check for sure if someone is the true child of a father. Granger would probably do it if I paid her family enough. \emph{She} wouldn’t be afraid of the results. So what do you expect that test to show? Tell me to run it and we will. But you already know what the test will say. You’ll always know. You won’t ever be able to forget. You might \emph{wish} you believed in blood purism, but you’ll always \emph{expect to see happen} just exactly what would happen if there was only one thing that made you a wizard. That was your sacrifice to become a scientist.”
„Wissenschaftler können Tests durchführen, um sicher festzustellen, ob jemand wirklich das Kind eines Vaters ist. Granger würde es wahrscheinlich machen, wenn ich ihrer Familie genug bezahlte. \emph{Sie} hätte vor den Ergebnissen keine Angst. Was also erwartest du, was jener Test zeigen wird? Sag mir, wir machen den Test und dann werden wir das. Doch du weißt bereits, was der Test aussagen wird. Du wirst es immer wissen. Du wirst es niemals vergessen können. Du magst dir \emph{wünschen}, du würdest an die Blutreinheitslehre glauben, doch du wirst immer genau das \emph{zu sehen erwarten, was geschehen würde,} wenn es nur eine Sache gibt, die einen zu einem Zauberer macht. Das war dein Opfer, um ein Wissenschaftler zu werden.“

% Draco’s breathing was ragged. “Do you realize \emph{what you’ve done?}” Draco surged forward and he seized Harry by the collar of his robes. His voice rose to a scream, it sounded unbearably loud in the closed classroom and the silence. “\emph{Do you realize what you’ve done?}”
Dracos Atem ging stoßweise. „Weißt du, \emph{was du getan hast?}“ Draco stürmte vorwärts und ergriff Harry am Kragen seines Umhangs. Seine Stimme hob sich zu einem Schrei, klang unerträglich laut in der Stille des geschlossenen Klassenzimmers. „\emph{Weißt du, was du getan hast?}“

% Harry’s voice was shaky. “You had a belief. The belief was false. I helped you see that. What’s true is already so, owning up to it doesn’t make it worse—”
Harrys Stimme zitterte. „Du hattest eine Überzeugung. Sie war falsch. Ich habe dir geholfen, das zu erkennen. Die Wahrheit steht bereits fest, sie anzunehmen macht sie nicht schlimmer—“

% The fingers on Draco’s right hand clenched into a fist and that hand dropped down and blasted up unstoppably and punched Harry Potter in the jaw so hard that his body went crashing back into a desk and then to the floor.
Die Finger von Dracos rechter Hand verkrampften sich zu einer Faust und diese Hand sackte herab und fuhr unaufhaltsam wieder empor und schlug Harry Potter so hart gegen den Unterkiefer, dass sein Körper rücklings gegen ein Schreibpult und dann krachend zu Boden stürzte.

% “\emph{Idiot!}” screamed Draco. “\emph{Idiot! Idiot!}”
„\emph{Idiot!}“ schrie Draco. „\emph{Idiot! Idiot!}“

% “Draco,” whispered Harry from the floor, “Draco, I’m sorry, I didn’t think this would happen for months, I didn’t expect you to awaken as a scientist this quickly, I thought I would have longer to prepare you, teach you the techniques that make it hurt less to admit you’re wrong—”
„Draco“, flüsterte Harry, der auf dem Boden lag, „Draco, es tut mir leid, ich habe erwartet, dass wir noch Monate hätten, bevor das passiert, ich habe nicht erwartet, dass du als Wissenschaftler so schnell erwachst, ich dachte, ich hätte mehr Zeit, dich vorzubereiten, dir die Techniken beizubringen, durch die es weniger schmerzt, zuzugeben, dass man falsch liegt—“

% “What about Father?” Draco said. His voice trembled with rage. “Were you going to prepare \emph{him} or did you just not \emph{care} what happened after this?”
„Was ist mit Vater?“ sagte Draco. Seine Stimme bebte vor Zorn. „Wolltest du \emph{ihn} auch vorbereiten oder war es dir einfach \emph{egal}, was danach passiert?“

% “You can’t tell \emph{him!}” Harry said, his voice rising in alarm. “He’s not a scientist! You promised, Draco!”
„Du kannst es \emph{ihm} nicht sagen!“ sagte Harry, seine Stimme klang alarmiert. „Er ist kein Wissenschaftler! Du hast es versprochen, Draco!“

% For a moment the thought of Father not knowing came as a relief.
Für einen Moment kam der Gedanke, dass sein Vater es nicht wüsste, als Erleichterung.

% And then the real anger started to rise.
Und dann stieg die wahre Wut in ihm hoch.

% “So you planned for me to lie to him and tell him I still believe,” Draco said, voice shaking. “I’ll always have to lie to him, and now when I grow up I can’t be a Death Eater, and I won’t even be able to tell him why not.”
„Also hast du geplant, dass ich ihn anlügen und ihm sagen soll, ich glaube immer noch“, sagte Draco mit zitternder Stimme. „Ich werde ihn immer anlügen müssen und wenn ich jetzt erwachsen werde, kann ich kein Todesser sein und ich werde ihm nicht einmal erzählen können, warum nicht.“

% “If your father really loves you,” whispered Harry from the floor, “he’ll still love you even if you don’t become a Death Eater, and it sounds like your father \emph{does} really love you, Draco—”
„Wenn dein Vater dich wirklich liebt“, flüsterte Harry auf dem Boden, „wird er dich noch immer lieben, selbst wenn du kein Todesser wirst und es klingt als liebt dein Vater dich \emph{wirklich}, Draco—“

% “\emph{Your} stepfather is a scientist,” Draco said. The words coming out like biting knives. “If \emph{you} weren’t going to be a scientist, he would still love you. But you’d be a \emph{little less special} to him.”
„\emph{Dein} Stiefvater ist ein Wissenschaftler“, sagte Draco. Die Worte stechend wie Messer. „Wenn \emph{du} kein Wissenschaftler würdest, würde er dich immer noch lieben. Doch du wärst nicht \emph{mehr ganz so besonders} für ihn.“

% Harry flinched. The boy opened his mouth, as if to say ‘I’m sorry’, and then closed his mouth, seeming to think better of it, which was either very smart of him or very lucky, because Draco might have tried to kill him.
Harry zuckte zusammen. Der Junge öffnete den Mund, als wolle er sagen ‚Es tut mir leid‘ und schloss ihn dann wieder, schien es sich anders überlegt zu haben, was entweder sehr schlau oder großes Glück von ihm war, denn Draco hätte sonst vielleicht versucht, ihn umzubringen.

% “You should have warned me,” Draco said. His voice rose. “\emph{You should have warned me!}”
„Du hättest mich warnen sollen“, sagte Draco. Seine Stimme schwoll an. „\emph{Du hättest mich warnen sollen!}“

% “I…I did…every time I told you about the power, I told you about the price. I said, you have to admit you’re wrong. I said this would be the hardest path for you. That this was the sacrifice anyone had to make to become a scientist. I said, what if the experiment says one thing and your family and friends say another—”
„Das…das habe ich…jedes Mal, wenn ich dir von der Macht erzählte, erzählte ich dir von ihrem Preis. Ich sagte, du würdest zugeben müssen, dass du unrecht hast. Ich sagte, dies würde der schwierigste Pfad für dich sein. Dass dies das Opfer sei, das jeder bringen müsse, um ein Wissenschaftler zu sein. Ich sagte, was wenn das Experiment das eine sagt und deine Familie und Freunde etwas anderes—“

% “\emph{You call that a warning?}” Draco was screaming now. “\emph{You call that a warning? When we’re doing a ritual that calls for a permanent sacrifice?}”
„\emph{Du nennst das eine Warnung?}“ Draco schrie jetzt. „\emph{Das nennst du eine Warnung? Wenn wir ein Ritual durchführen, das ein dauerhaftes Opfer verlangt?}“

% “I…I…” The boy on the floor swallowed. “I guess maybe it wasn’t clear. I’m sorry. But that which can be destroyed by the truth should be.”
„Ich…ich…“ Der Junge auf dem Boden schluckte. „Ich schätze, vielleicht war es nicht klar. Es tut mir leid. Doch das, was durch die Wahrheit zerstört werden kann, sollte es auch.“

% Hitting him wasn’t enough.
Ihn zu schlagen, war nicht genug.

% “You’re wrong about one thing,” Draco said, his voice deadly. “Granger isn’t the strongest student in Hogwarts. She just gets the best grades in class. You’re about to find out the difference.”
„Bei einer Sache liegst du falsch“, sagte Draco, mit tödlicher Stimme. „Granger ist nicht die stärkste Schülerin in Hogwarts. Sie bekommt nur die besten Noten. Du wirst gleich den Unterschied erfahren.“

% Sudden shock showed in Harry’s face, and he tried to roll quickly to his feet—
Plötzlicher Schock zeigte sich auf Harrys Gesicht und er versuchte, sich schnell auf die Füße zu rollen—

% It was already too late for him.
Es war bereits zu spät für ihn.

% “\emph{Expelliarmus!}”
\spell{Expelliarmus}

% Harry’s wand flew across the room.
Harrys Zauberstab flog quer durch den Raum.

% “\emph{Gom jabbar!}”
\spell{Gom jabbar}

% A pulse of inky blackness struck Harry’s left hand.
Ein pulsierendes Etwas aus tintenhafter Schwärze ergriff Harrys linke Hand.

% “That’s a torture spell,” said Draco. “It’s for getting information out of people. I’m just going to leave it on you and lock the door behind me when I go. Maybe I’ll set the locking spell to wear off after a few hours. Maybe it won’t wear off until you die in here. Have fun.”
„Das ist ein Folterzauber“, sagte Draco. „Er wird genutzt, um Informationen aus Leuten herauszubekommen. Ich werde ihn einfach aktiv lassen und die Tür hinter mir schließen, wenn ich gehe. Vielleicht lasse ich den Schließzauber nach ein paar Stunden abklingen. Vielleicht hält er auch, bis du hier drin stirbst. Viel Spaß.“

% Draco moved smoothly backward, wand still on Harry. Draco’s hand dipped down, picked up his book bag, without his aim wavering.
Draco wich geschmeidig zurück, den Zauberstab noch immer auf Harry gerichtet. Dracos Hand sank herab, las seine Schultasche auf, ohne von seinem Ziel zu weichen.

% The pain was already showing in Harry Potter’s face as he spoke. “Malfoys are above the underage magic laws, I take it? It’s not because your blood is stronger. It’s because you already practised. In the beginning you were as weak as any of us. Is my prediction wrong?”
Der Schmerz zeigte sich bereits auf Harry Potters Gesicht als er sprach. „Malfoys stehen über den Gesetzen zur Zauberei Minderjähriger, nehme ich an? Es ist nicht, weil dein Blut stärker ist. Sondern weil du bereits geübt hast. Am Anfang warst du so schwach wie jeder von uns. Ist meine Vorhersage falsch?“

% Draco’s hand whitened on his wand, but his aim stayed steady.
Dracos Hand verkrampfte sich um seinen Zauberstab, doch er ließ nicht von seinem Ziel ab.

% “Just so you know,” Harry said through gritted teeth, “if you’d told me I was wrong I would have listened. \emph{I} won’t ever torture \emph{you} when you show me that I’m wrong. And you \emph{will}. Someday. You’re awakened as a scientist now, and even if you never learn to use your power, you’ll always,” Harry gasped, “be looking, for ways, to test, your beliefs—”
„Nur dass du’s weißt“, sagte Harry durch zusammengebissene Zähne, „wenn du mir gesagt hättest, ich läge falsch, hätte ich zugehört. \emph{Ich} werde \emph{dich} niemals foltern, wenn du mir zeigst, dass ich falsch liege. Und das \emph{wirst} du. Eines Tages. Du bist als Wissenschaftler erwacht und selbst wenn du niemals lernst, deine Macht zu nutzen, wirst du immer“, Harry keuchte, „nach Wegen, suchen, deine Überzeugungen, zu testen—“

% Draco’s backing away was less smooth, now, a little faster, and he had to work to keep his wand on Harry as he reached back to open the door and stepped back out of the classroom.
Draco wich nun weniger geschmeidig zurück, etwas hastiger und er musste sich anstrengen, seinen Zauberstab auf Harry gerichtet zu halten als er hinter sich griff, um die Tür zu öffnen und aus dem Klassenraum trat.

% Then Draco shut the door again.
Dann schloss Draco die Tür wieder.

% He cast the most powerful locking Charm he knew.
Er wirkte den mächtigsten Schließzauber, den er kannte.

% Draco waited until he heard Harry’s first scream before casting the \emph{Quietus.}
Draco wartete, bis er Harrys ersten Schrei hörte, bevor er den \spell{Quietus} wirkte.

% And then he walked away.
Und dann ging er davon.

\later

% “\emph{Aaahhhhh! Finite Incantatem! Aaaahhh!}”
„\emph{Aaahhhhh! \spell{Finite Incantatem} Aaaahhh!}“

% Harry’s left hand had been put into a pot of boiling cooking oil and left there. He’d put everything he had into the \emph{Finite Incantatem} and it still wasn’t working.
Man hatte Harrys linke Hand in einen Topf voll siedend heißem Öl gesteckt und darin liegen lassen. Er hatte alles, was er hatte, in den \spell{Finite Incantatem} gesteckt und er funktionierte immer noch nicht.

% Some hexes required specific counters or you couldn’t undo them, or maybe it was just that Draco was that much stronger.
Manche Flüche brauchten spezifische Gegenzauber oder man konnte sie nicht rückgängig machen oder vielleicht war Draco auch einfach so viel stärker.

% “\emph{Aaaaahhhh!}”
„\emph{Aaaaahhhh!}“

% Harry’s hand was really starting to hurt, now, and that was interfering with his attempts to think creatively.
Harrys Hand fing jetzt wirklich an zu schmerzen und das behinderte seine Versuche, kreativ zu denken.

% But a few screams later, Harry realized what he had to do.
Doch ein paar Schreie später wurde Harry klar, was er tun musste.

% His pouch, unfortunately, was on the wrong side of his body, and it took some twisting to reach into it, especially with his other arm flailing around in a reflex, unstoppable attempt to fling off the source of pain. By the time he managed it his other arm had chucked his wand away again.
Sein Beutel befand sich, unglücklicherweise, auf der falschen Seite seines Körpers und er musste sich ziemlich verdrehen, um hineinzugreifen, besonders da seine andere Hand wild herumfuchtelte, in einem reflexhaften, unaufhaltsamen Versuch, die Quelle des Schmerzes abzuschütteln. Als er es schließlich schaffte, hatte sein anderer Arm es schon wieder geschafft, seinen Zauberstab weg zu schleudern.

% “Medical \emph{ahhhhh} kit! Medical kit!”
„Heil-\emph{ahhhhh}-Ausrüstung! Heil-Ausrüstung!“

% On the floor, the green light was too dim to see by.
Auf dem Fußboden war das grüne Licht zu dämmrig, um etwas zu erkennen.

% Harry couldn’t stand. He couldn’t crawl. He rolled across the floor to where he thought his wand was, and it wasn’t there, and with one hand he managed to raise himself high enough to see his wand, and he rolled there, and got the wand, and rolled back to where the medical kit was opened. There was also a good deal of screaming, and a bit of throwing up.
Harry konnte nicht stehen. Er konnte nicht kriechen. Er rollte sich über den Boden, dorthin wo er seinen Zauberstab vermutete und dort war er nicht und er schaffte es, sich mit einer Hand weit genug aufzurichten, um seinen Zauberstab zu erkennen und er rollte dorthin und bekam den Zauberstab zu fassen und rollte zurück, dorthin wo die Heil-Ausrüstung offen lag. Außerdem gab es einiges an Geschrei und ein wenig Erbrechen.

% It took eight tries before Harry could cast \emph{Lumos.}
Harry brauchte acht Versuche, bevor er einen \spell{Lumos} zustande brachte.

% And then, well, the package wasn’t designed to be opened one-handed, because all wizards were idiots, that was why. Harry had to use his teeth and so it took a while before Harry finally managed to wrap the Numbcloth over his left hand.
Und dann, nun, das Paket war nicht dafür gemacht, einhändig geöffnet zu werden und zwar weil alle Zauberer Idioten waren, deswegen. Harry musste seine Zähne benutzen und daher dauerte es eine Weile, bis Harry es schließlich schaffte, den Betäubungsstoff um seine linke Hand zu wickeln.

% When all feeling in his left hand was finally gone, Harry let his mind come apart, and lay motionless on the floor, and cried for a while.
Als endlich jedes Gefühl aus seiner linken Hand gewichen war, versagte Harrys Geist und er lag bewegungslos auf dem Fußboden und weinte eine Zeit lang.

% \emph{Well,} Harry’s mind said silently into itself, when it had recovered enough to think in words again. \emph{Was it worth it?}
\emph{Na}, sprach Harrys Geist leise zu sich selbst, als er sich genug erholt hatte, um wieder in Worten zu denken. \emph{War es das wert?}

% Slowly, Harry’s functional hand reached up to a desk.
Langsam griff Harrys funktionierende Hand hinauf zu einem Schreibpult.

% Harry pulled himself to his feet.
Harry zog sich selbst auf die Füße.

% Took a deep breath.
Nahm einen tiefen Atemzug.

% Exhaled.
Atmete aus.

% Smiled.
Lächelte.

% It wasn’t much of a smile, but it was a smile nonetheless.
Es war kein großartiges Lächeln, doch nichtsdestotrotz ein Lächeln.

% \emph{Thank you, Professor Quirrell, I couldn’t have lost without you.}
\emph{Danke, Professor Quirrell, ohne Sie hätte ich nicht verlieren können.}

% He hadn’t redeemed Draco yet, not even close. Contrary to what Draco himself might now believe, Draco was still the child of a Death Eater, through and through. Still a boy who’d grown up thinking “rape” was something the cool older kids did. But it was one heck of a start.
Er hatte Draco noch nicht zur Umkehr bewegt, noch nicht mal annähernd. Entgegen dem, was Draco selbst nun glauben mochte, er war noch immer das Kind eines Todessers, durch und durch. Immer noch ein Junge, der in dem Glauben aufgewachsen war, „Vergewaltigung“ sei etwas, das die coolen älteren Kids machten. Aber was für ein Anfang.

% Harry couldn’t claim it had all gone just as planned. It had all gone just as completely made up on the spot. The \emph{plan} hadn’t called for this to happen until December or thereabouts, after Harry had taught Draco the techniques not to deny the evidence when he saw it.
Harry konnte nicht behaupten, dass alles genau nach Plan gelaufen war. Es war alles gelaufen, \emph{genau} wie vollkommen spontan ausgedacht. Nach \emph{Plan} hätte dies noch bis in den Dezember nicht passieren sollen, nachdem Harry Draco die Techniken gelehrt hätte, die Beweise nicht zu leugnen, wenn er sie sah.

% But he’d seen the look of fear on Draco’s face, realized that Draco was \emph{already} taking an alternative hypothesis seriously, and seized the moment. One case of true curiosity had the same sort of redeeming power in rationality that one case of true love had in films.
Doch er hatte den Ausdruck der Angst auf Dracos Gesicht gesehen, erkannt dass Draco \emph{bereits jetzt} eine alternative Hypothese ernst nahm und den Moment genutzt. Ein Fall von wahrer Neugier konnte was Rationalität anging die gleiche Kraft zur Besserung entfalten, wie ein Fall von wahrer Liebe im Film.

% In retrospect, Harry had given himself hours to make the most important discovery in the history of magic, and months to break through the undeveloped mental barriers of an eleven-year-old boy. This could indicate that Harry had some sort of major cognitive deficit with respect to estimating task completion times.
Im Rückblick hatte Harry Stunden dafür eingeplant, die wichtigste Entdeckung in der Geschichte der Magie zu machen und Monate dafür, die noch unentwickelten geistigen Barrieren eines elfjährigen Jungen zu stürmen. Das mochte darauf hindeuten, dass Harry ein großes Defizit aufwies, wenn es darum ging, die Zeit zur Erfüllung von Aufgaben abzuschätzen.

% Was Harry going to Science Hell for what he’d done? Harry wasn’t sure. He’d contrived to keep Draco’s mind on the possibility that magic was fading, made sure Draco would carry out the part of the experiment that would seem at first to point in that direction. He’d waited until after explaining genetics to prompt Draco into realizing about magical creatures (though Harry had thought in terms of ancient artifacts like the Sorting Hat, which no-one could duplicate any more, but which continued to function). But Harry hadn’t actually exaggerated any evidence, hadn’t distorted the meaning of any results. When the Interdict of Merlin had invalidated the test that should have been definitive, he’d told Draco up front.
Würde Harry für das, was er getan hatte, zur Wissenschafts-Hölle fahren? Harry war nicht sicher. Er hatte es so eingefädelt, dass Draco sich geistig auf die Möglichkeit konzentrierte, dass die Magie verschwand, hatte sichergestellt, dass Draco den Teil des Experiments ausführen würde, der zunächst in diese Richtung zu deuten schien. Er hatte bis nach der Erklärung der Genetik gewartet, um Draco auf die Erkenntnis über magische Geschöpfe zu stoßen (obwohl Harry eher an antike Artefakte, wie den Sprechenden Hut, gedacht hatte, den niemand mehr duplizieren konnte, doch der weiterhin funktionierte). Doch Harry hatte die tatsächlichen Belege nicht verschönert, hatte nicht die Bedeutung irgendwelcher Ergebnisse verfälscht. Als das Interdikt von Merlin den Test entkräftet hatte, der die Entscheidung hätte bringen sollen, hatte er Draco direkt davon erzählt.

% And then there was the part \emph{after} that…
Und dann war da noch der Teil \emph{danach}…

% But he hadn’t actually \emph{lied} to Draco. Draco had believed it, and \emph{that would make it true.}
Doch er hatte Draco nicht wirklich \emph{belogen}. Draco hatte es geglaubt und \emph{dadurch würde es wahr}.

% The end, admittedly, had not been fun.
Das Ende war, zugegeben, nicht lustig gewesen.

% Harry turned, and staggered toward the door.
Harry wandte sich um und stolperte zur Tür.

% Time to test Draco’s locking spell.
Zeit, Dracos Schließzauber zu überprüfen.

% The first step was simply trying to turn the doorknob. Draco could have been bluffing.
Der erste Schritt war der Versuch, einfach den Türknauf zu drehen. Draco hatte vielleicht geblufft.

% Draco hadn’t been bluffing.
Draco hatte nicht geblufft.

% “\emph{Finite Incantatem.}” Harry’s voice came out rather hoarse, and he could feel that the spell hadn’t taken.
\spell{Finite Incantatem} Harrys Stimme erklang ziemlich heiser und er konnte spüren, dass der Zauber nicht gegriffen hatte.

% So Harry tried it again, and that time it felt true. But another twist at the doorknob showed it hadn’t worked. No surprise there.
Also versuchte Harry es erneut und diesmal fühlte es sich richtig an. Doch ein neuerliches Drehen des Türknaufes zeigte, dass es nicht funktioniert hatte. Keine Überraschung.

% Time to bring out the big guns. Harry drew a deep breath. This spell was one of the most powerful he’d learned so far.
Zeit für die großen Geschütze. Harry nahm einen tiefen Atemzug. Dieser Zauber war einer der mächtigsten, die er bisher gelernt hatte.

% “\emph{Alohomora!}”
\spell{Alohomora}

% Harry staggered a little after saying it.
Harry schwankte ein wenig, nachdem er ihn ausgesprochen hatte.

% And the classroom door still didn’t open.
Und die Tür des Klassenraumes öffnete sich noch immer nicht.

% That shocked Harry. Harry hadn’t been planning to go anywhere near Dumbledore’s forbidden corridor, of course. But a spell to open magical locks had seemed like a useful sort of spell anyway, and so Harry had learned it. Was Dumbledore’s forbidden corridor meant to lure people so stupid that they didn’t notice the security was worse than what Draco Malfoy could put on it?
Das versetzte Harry einen Schock. Harry hatte natürlich nicht vorgehabt, auch nur in die Nähe von Dumbledores verbotenem Korridor zu gehen. Doch ein Zauber, um magische Schlösser zu öffnen, hatte trotzdem nützlich geklungen und daher hatte Harry ihn gelernt. Sollte Dumbledores verbotener Korridor Leute anlocken, die so dumm waren, nicht zu bemerken, dass die Sicherheitsvorkehrungen lascher waren als das, wozu selbst Draco Malfoy in der Lage war?

% Fear was creeping back into Harry’s system. The placard in the medical kit had said the Numbcloth could only safely be used for up to thirty minutes. After that it would come off automatically, and not be reusable for 24 hours. Right now it was 6:51\pm He’d put on the Numbcloth about five minutes ago.
Die Furcht schlich sich in Harry zurück. Der Zettel in der Heil-Ausrüstung hatte besagt, der Betäubungsstoff könne nur für dreißig Minuten sicher verwendet werden. Danach würde er sich automatisch ablösen und für 24 Stunden nicht wieder zu gebrauchen sein. Jetzt war es gerade 6:51~Uhr abends. Er hatte den Betäubungsstoff vor etwa fünf Minuten aufgelegt.

% So Harry took a step back, and considered the door. It was a solid panel of dark oaken wood, interrupted only by the brass metal doorknob.
Also trat Harry einen Schritt zurück und nahm die Tür in Augenschein. Es war eine solide Platte aus dunklem Eichenholz, durchbrochen nur von dem Türknauf aus Messing.

% Harry didn’t know any explosive or cutting or smashing spells, and Transfiguring explosive would have violated the rule against Transfiguring things to be burned. Acid was a liquid and would have made fumes…
Harry kannte keine explosiven oder zertrümmernden oder Schneidezauber und Sprengstoffe zu transfigurieren hätte die Regel gegen das Transfiguieren von brennbaren Gegenständen verletzt. Säure war eine Flüssigkeit und hätte Dämpfe freigesetzt…

% But that was no obstacle to a \emph{creative thinker.}
Doch das war kein Hindernis für einen \emph{kreativen Denker}.

% Harry laid his wand against one of the door’s brass hinges, and concentrated on the form of cotton as a pure abstraction apart from any material cotton, and also on the pure material apart from the pattern that made it a brass hinge, and brought the two concepts together, imposing shape on substance. An hour of Transfiguration practice every day for a month had got Harry to the point where he could Transfigure a subject of five cubic centimetres in just under a minute.
Harry legte seinen Zauberstab gegen eines der Türscharniere aus Messing und konzentrierte sich auf die Form von Baumwolle als reine Abstraktion abseits jeder materiellen Baumwolle und auch auf das reine Material abseits des Musters, das es zu einem Türscharnier machte und brachte die beiden Konzepte zusammen, prägte der Form die Substanz auf. Eine Stunde Übung in Verwandlung pro Tag, einen Monat lang, hatten Harry in die Lage versetzt, ein Objekt von unter fünf Kubikzentimetern in etwas unter einer Minute zu transfigurieren.

% After two minutes the hinge hadn’t changed at all.
Nach zwei Minuten hatte sich das Scharnier nicht im mindesten verändert.

% Whoever had designed Draco’s locking spell, they’d thought of that, too. Or the door was part of Hogwarts and the castle was immune.
Wer immer Dracos Schließzauber entworfen hatte, hatte auch daran gedacht. Oder die Tür war Teil von Hogwarts und das Schloss war immun.

% A glance showed the walls to be solid stone. So was the floor. So was the ceiling. You couldn’t separately Transfigure a part of something that was a solid whole; Harry would have needed to try Transfiguring the whole wall, which would have taken hours or maybe days of continuous effort, if he could have done it at all, and if the wall wasn’t contiguous with the rest of the whole castle…
Ein kurzer Blick offenbarte, dass die Mauern aus solidem Stein bestanden. Ebenso der Fußboden. Und die Decke. Man konnte keinen Teil eines größeren Ganzen einzeln transfigurieren; Harry hätte versuchen müssen, die ganze Mauer zu transfigurieren, was Stunden oder gar Tage kontinuierlicher Anstrengungen benötigt hätte, wenn er es überhaupt geschafft hätte und wenn die Mauer kein Kontinuum mit dem Rest des ganzen Schlosses bildete…

% Harry’s Time-Turner wouldn’t open until 9\pm After that he could go back to 6\pm, before the door was locked.
Harrys Zeitumkehrer würde sich nicht vor 9~Uhr abends öffnen. Danach könnte er nach 6~Uhr abends zurückgehen, bevor die Tür verschlossen wurde.

% How long would the torture spell last?
Wie lange würde der Folterzauber anhalten?

% Harry swallowed hard. Tears were coming into his eyes again.
Harry schluckte schwer. Tränen stiegen ihm erneut in die Augen.

% His brilliantly creative mind had just offered the ingenious suggestion that Harry could cut his hand off using the hacksaw in the tool set stored in his pouch, which would hurt, obviously, but might hurt a lot less than Draco’s pain spell, since the nerves would be gone; and he had tourniquets in the healer’s kit.
Sein brillant-kreativer Verstand hatte gerade den genialen Vorschlag unterbreitet, dass Harry seine Hand mit der in seinem Werkzeug-Set in seinem Beutel verstauten Metallsäge abschneiden könnte, was, offensichtlich, weh tun würde, doch erheblich weniger weh tun könnte als Dracos Schmerz-Zauber, da die Nerven nicht mehr da wären und er hatte auch Stauschläuche in seiner Heil-Ausrüstung.

% And that was obviously a hideously stupid idea that Harry would regret the rest of his entire life.
Und das war offensichtlich eine lächerlich dämliche Idee, die Harry den Rest seines ganzen Lebens bereuen würde.

% But Harry didn’t know if he could hold out for two hours under torture.
Doch Harry wusste nicht, ob er zwei Stunden unter Folter überstehen konnte.

% He wanted \emph{out} of this classroom, he wanted out of this classroom \emph{now,} he didn’t want to wait in here screaming for two hours until he could use the Time-Turner, he needed to \emph{get out} and find someone to get the torture spell off his hand…
Er wollte aus diesem Klassenzimmer \emph{raus}, er wollte \emph{sofort} aus diesem Klassenzimmer raus, er wollte nicht zwei Stunden schreiend hier drin warten, bis er den Zeitumkehrer benutzen konnte, er \emph{musste raus} und jemanden finden, der den Folterzauber von seiner Hand entfernte…

% \emph{Think!} Harry screamed at his brain. \emph{Think! Think!}
\emph{Denk nach!} Harry schrie auf sein Hirn ein. \emph{Denk nach! Denk nach!}

\later

% The Slytherin dorm was mostly empty. People were at dinner. For some reason Draco himself wasn’t feeling very hungry.
Der Slytherin-Schlafsaal war größtenteils verlassen. Die Leute waren beim Abendessen. Aus irgendeinem Grund war Draco selbst nicht besonders hungrig.

% Draco closed the door to his private room, locked it, Charmed it shut, Quieted it, sat down on his bed, and started to cry.
Draco machte die Tür zu seinem privaten Zimmer zu, schloss sie ab, wirkte einen Schließzauber darauf und einen \spell{Quietus}, setzte sich auf sein Bett und begann zu weinen.

% It wasn’t fair.
Es war nicht fair.

% It wasn’t fair.
Es war nicht fair.

% It was the first time Draco had ever really \emph{lost}, Father had warned him that losing for real would hurt the first time it happened, but he’d lost \emph{so much}, it wasn’t fair, it wasn’t fair for him to lose \emph{everything} the very first time he lost.
Es war das erste Mal, dass Draco wirklich \emph{verloren} hatte, Vater hatte ihn gewarnt, dass wirklich zu verlieren, das erste Mal wenn es geschah, weh tun würde, doch er hatte \emph{so viel} verloren, es war nicht fair, es war nicht fair, dass er gleich beim allerersten Mal \emph{alles} verlieren sollte.

% Somewhere in the dungeons, a boy Draco had actually liked was screaming in pain. Draco had never hurt anyone he’d liked before. Punishing people who deserved it was supposed to be fun, but this just felt sick inside. Father hadn’t warned him about that, and Draco wondered if it was a hard lesson everyone had to learn when they grew up, or if Draco was just weak.
Irgendwo in den Verliesen schrie ein Junge, den Draco wirklich gemocht hatte, vor Schmerzen. Draco hatte noch nie zuvor jemandem weh getan, den er gemocht hatte. Leute zu bestrafen, die es verdient hatten, sollte Spaß machen, doch hierbei fühlte er sich innerlich nur elend. Vater hatte ihn nicht davor gewarnt und Draco fragte sich, ob dies eine harte Lektion war, die jeder lernen musste, wenn er erwachsen wurde oder ob er einfach schwach war.

% Draco wished it were Pansy screaming. That would have felt better.
Draco wünschte, es wäre Pansy, die schrie. Das hätte sich besser angefühlt.

% And the worst part was knowing that it might have been a mistake to hurt Harry Potter.
Und das Schlimmste war, zu wissen, dass es vielleicht ein Fehler gewesen war, Harry Potter weh zu tun.

% Who else was there for Draco now? Dumbledore? After what he’d done? Draco would sooner have been burned alive.
Wer sonst bliebe Draco jetzt noch? Dumbledore? Nach dem, was er getan hatte? Draco hätte sich eher bei lebendigem Leib verbrennen lassen.

% Draco would have to go back to Harry Potter because there was nowhere else for him to go. And if Harry Potter said he didn’t want him, then Draco would be nothing, just a pathetic little boy who could never be a Death Eater, never join Dumbledore’s faction, never learn science.
Draco würde zu Harry Potter zurückkehren müssen, da er nirgendwo sonst hinkonnte. Und wenn Harry Potter sagte, er wolle ihn nicht, dann wäre Draco ein Nichts, nur ein erbärmlicher kleiner Junge, der niemals ein Todesser sein konnte, niemals Dumbledores Seite beitreten konnte, niemals etwas über Wissenschaft lernen konnte.

% The trap had been perfectly set, perfectly executed. Father had warned Draco over and over that what you sacrificed to Dark rituals couldn’t be regained. But Father hadn’t known that the accursed Muggles had invented rituals that didn’t need wands, rituals you could be tricked into doing without knowing it, and that was only one of the terrible secrets which scientists knew and which Harry Potter had brought with him.
Die Falle war perfekt gestellt gewesen, perfekt ausgeführt. Vater hatte Draco wieder und wieder gewarnt, dass das, was man Dunklen Ritualen opferte, niemals wiederkehrte. Doch Vater hatte nicht gewusst, dass die verfluchten Muggel Rituale ersonnen hatten, die keine Zauberstäbe brauchten, zu denen man verführt werden konnte, ohne es zu wissen und das war nur eines der schrecklichen Geheimnisse, um die Wissenschaftler wussten und die Harry Potter mit sich gebracht hatte.

% Draco started crying harder, then.
Daraufhin begann Draco noch stärker zu weinen.

% He didn’t want this, he \emph{didn’t want this} but there was no turning back. It was too late. He was already a scientist.
Er wollte das nicht, er \emph{wollte das nicht,} doch es gab kein zurück. Es war zu spät. Er war bereits ein Wissenschaftler.

% Draco knew he should go back and free Harry Potter and apologize. It would have been the smart thing to do.
Draco wusste, er sollte zurück gehen und Harry Potter befreien und sich entschuldigen. Es wäre klug gewesen, das zu tun.

% Instead Draco stayed in his bed and sobbed.
Stattdessen blieb Draco auf seinem Bett und schluchzte.

% He’d already hurt Harry Potter. It might be the only time Draco ever got to hurt him, and he would have to hold to that one memory for the rest of his life.
Er hatte Harry Potter bereits weh getan. Es mochte das einzige Mal sein, dass Draco die Gelegenheit bekam, ihm weh zu tun und er würde sich den Rest seines Lebens an dieser Erinnerung festhalten müssen.

% Let him keep screaming.
Sollte er weiter schreien.

\later

% Harry dropped the remnants of his hacksaw to the ground. The brass hinges had proved impervious, not even scratched, and Harry was beginning to suspect that even the desperation act of trying to Transfigure acid or explosives would have failed to open this door. On the plus side, the attempt had destroyed the hacksaw.
Harry ließ die Überreste seiner Metallsäge zu Boden fallen. Die Messing-Scharniere hatten sich als undurchdringlich erwiesen, waren nicht einmal angekratzt und in Harry keimte der Verdacht, dass selbst der verzweifelte Versuch, Säure oder Sprengstoffe zu transfigurieren, diese Tür nicht zu öffnen vermocht hätte. Auf der Haben-Seite stand, dass der Versuch die Metallsäge zerstört hatte.

% His watch said it was 7:02\pm, with less than fifteen minutes left, and Harry tried to remember if there were any other sharp things in his pouch that needed destroying, and felt another fit of tears welling up. If only, when his Time-Turner opened, he could go back and \emph{prevent}—
Seine Armbanduhr sagte, es war 7:02~Uhr abends, weniger als fünfzehn Minuten verblieben und Harry versuchte sich zu erinnern, ob sich irgendwelche anderen scharfen Gegenstände in seinem Beutel befanden, die zerstört werden mussten und fühlte einen erneuten Schwall von Tränen aufsteigen. Könnte er nur, wenn sein Zeitumkehrer sich öffnete, zurückgehen und \emph{verhindern—}

% And that was when Harry realized he was being \emph{silly}.
Und da wurde Harry klar, wie \emph{dumm} er war.

% It wasn’t the first time he’d been locked in a room.
Es war nicht das erste Mal, dass er in einem Zimmer eingeschlossen war.

% Professor McGonagall had already told him the correct way to do this.
Professor McGonagall hatte ihm bereits gesagt, wie man das richtig machte.

% …she’d also told him not to use the Time-Turner for this sort of thing.
…sie hatte ihm auch gesagt, er solle seinen Zeitumkehrer nicht für solche Dinge benutzen.

% Would Professor McGonagall realize that this occasion really \emph{did} warrant a special exception? Or just take away the Time-Turner entirely?
Würde Professor McGonagall erkennen, dass diese Gelegenheit \emph{wirklich} eine spezielle Ausnahme rechtfertigte? Oder ihm einfach endgültig den Zeitumkehrer wegnehmen?

% Harry gathered up all his things, all the evidence, into his pouch. A \emph{Scourgify} took care of the vomit on the floor, though not the sweat that had soaked his robes. He left the overturned desks overturned, it wasn’t important enough to be worth doing with one hand.
Harry sammelte all seine Sachen zusammen, alle Beweise, steckte sie in seinen Beutel. Ein \spell{Ratzeputz} kümmerte sich um das Erbrochene auf dem Boden, doch nicht um den Schweiß, der seinen Umhang durchtränkt hatte. Er ließ die umgestürzten Schreibpulte, wie sie waren, es war nicht wichtig genug, es mit nur einer Hand zu tun.

% When he was done, Harry glanced down at his watch. 7:04\pm
Als er fertig war, blickte Harry auf seine Armbanduhr hinab. 7:04 abends.

% And then Harry waited. Seconds passed, feeling like years.
Und dann wartete Harry. Sekunden verstrichen, fühlten sich an wie Jahre.

% At 7:07\pm, the door opened.
Um 7:07~Uhr abends öffnete sich die Tür.

% Professor Flitwick’s puff-bearded face looked rather concerned. “Are you all right, Harry?” said the squeaky voice of Ravenclaw’s Head of House. “I got a note saying you’d been locked in here—”
Professor Flitwicks rauschebärtiges Gesicht sah ziemlich besorgt aus. „Alles in Ordnung, Harry?“ sagte die quiekende Stimme des Ravenclaw-Hauslehrers. „Ich habe eine Nachricht bekommen, du wärst hier drin eingeschlossen worden—“

%  LocalWords:  nd Gom jabbar Aaahhhhh Aaaahhh Aaaaahhhh ahhhhh
