% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/105/
% \partchapter{The Truth}{III}
\partchapter{Die Wahrheit}{III}

% \lettrine{A}{fter} a single step into Dumbledore’s forbidden chamber, Harry shrieked and jumped back and collided with Professor Snape, sending the two of them down in a heap.
\lettrine{N}{ach} einem einzigen Schritt in Dumbledores verbotene Kammer schrie Harry auf, sprang zurück und prallte mit Professor Snape zusammen, so dass die beiden auf einen Haufen fielen.

% Professor Snape picked himself up and resumed standing in front of the door. His head tracked to look at Harry. “I am guarding this door at the Headmaster’s orders,” said Professor Snape in his usual sardonic tones. “Be off with you at once, or I shall deduct House Points.”
Professor Snape rappelte sich auf und stellte sich wieder vor die Tür. Sein Kopf hob sich, um Harry anzusehen.
„Ich bewache diese Tür auf Anweisung des Schulleiters“, sagte Professor Snape in seinem üblichen sardonischen Ton. „Verschwinde sofort, sonst ziehe ich dir Hauspunkte ab.“

% This was bone-chillingly creepy, but Harry’s attention was occupied by the gigantic three-headed dog which had lunged forward, only to be stopped metres from Harry by the chains upon its three collars.
Das war unheimlich, aber Harrys Aufmerksamkeit wurde von dem riesigen dreiköpfigen Hund in Anspruch genommen, der sich auf ihn gestürzt hatte, nur um von den Ketten an seinen drei Halsbändern zentimerweit vor Harry aufgehalten zu werden.

% “That—that—that—” Harry said.
„Das—das—das—“ , sagte Harry.

% “Yes,” Professor Quirrell said from some way behind him, “that is indeed the usual occupant of that chamber, which is off-limits to all students, especially first-years.”
„Ja“, sagte Professor Quirrell ein Stück hinter ihm, „das ist in der Tat der übliche Bewohner dieser Kammer, die für alle Schüler, insbesondere für Erstklässler, tabu ist.“

% “\emph{That’s not safe even by wizard standards!}” Within the chamber, the enormous black beast gave a multi-voiced bellow, flecks of white saliva flying from three fanged mouths.
„Das ist selbst für Zauberer-Verhältnisse nicht sicher!“ In der Kammer gab die riesige schwarze Bestie ein mehrstimmiges Brüllen von sich, wobei Flecken von weißem Speichel aus drei Reißzahnmäulern flogen.

% Professor Quirrell sighed. “It is enchanted not to eat students, just spit them back out through the door. Now, boy, how would you recommend that we deal with this dangerous creature?”
Professor Quirrell seufzte.
„Es ist verzaubert, dass es keine Schüler frisst, sondern sie durch die Tür wieder ausspuckt. Also, Junge, was würdest du empfehlen, wie wir mit dieser gefährlichen Kreatur umgehen sollen?“

% “Uh,” Harry stuttered, trying to think over the continued roaring of the chamber’s guardian. “Uh. If it’s like the Cerberus from the Muggle legend of Orpheus and Eurydice, then we have to sing it to sleep so we can pass—”
„Äh“, stotterte Harry und versuchte, über das anhaltende Gebrüll des Wächters der Kammer hinwegzudenken. „Äh. Wenn es wie der Zerberus aus der Muggelsage von Orpheus und Eurydike ist, dann müssen wir es in den Schlaf singen, damit wir—“

\spell{Avada Kedavra}

% The three-headed beast fell over.
Das dreiköpfige Biest fiel um.

% Harry looked back at Professor Quirrell, who was giving him a look of extreme disappointment, as if to ask whether Harry had attended any of his classes, ever.
Harry schaute wieder zu Professor Quirrell, der ihm einen äußerst enttäuschten Blick zuwarf, als wollte er fragen, ob Harry jemals einen seiner Kurse besucht hatte.

% “I sort of \emph{assumed},” Harry said, still trying to catch his breath, “that going through this challenge in any way except the one used by first-years, might perhaps trigger an \emph{alarm}.”
„Ich habe irgendwie \emph{angenommen}“, sagte Harry, der immer noch versuchte, nach Luft zu schnappen, „dass es vielleicht einen \emph{Alarm} auslösen könnte, wenn man diese Herausforderung auf irgendeine andere Weise als die der Erstklässler durchführt.“

% “That is a lie, boy, you simply did not remember your lessons when you faced the occasion in true life. As for alarms, I have spent months befuddling all the wards and tripsigns upon these chambers.”
„Das ist eine Lüge, Junge, du hast dich einfach nicht an deine Lektionen erinnert, als du im wahren Leben vor dieser Aufgabe standest. Was die Alarme angeht, so habe ich Monate damit verbracht, alle Wach-Zauber und Fallen in diesen Kammern zu verwirren.“

% “Then why did you send me in first, exactly?”
„Warum hast du mich dann zuerst reingeschickt?“

% Professor Quirrell just smiled. It looked significantly more evil than usual.
Professor Quirrell lächelte nur. Es sah deutlich böser aus als sonst.

% “Never mind,” Harry said, and walked slowly into the chamber, his limbs still shaking.
„Egal“, sagte Harry und ging langsam in die Kammer, seine Glieder zitterten immer noch.

% The chamber was all of stone, illuminated by a pale blue light that shone from arched nooks carved into the wall; as if the light of a grey sky were passing through windows, though there were no windows. At the far end of the chamber was a wooden trapdoor upon the floor, with a single ring attached. In the middle of the chamber lay a gigantic dead dog with three lifeless heads.
Die Kammer war ganz aus Stein und wurde von einem blassblauen Licht erhellt, das aus gewölbten, in die Wand gehauenen Nischen schien; so als würde das Licht eines grauen Himmels durch Fenster eindringen, obwohl es keine Fenster gab. Am anderen Ende der Kammer war eine hölzerne Falltür auf dem Boden, an der ein einzelner Ring befestigt war. In der Mitte der Kammer lag ein riesiger toter Hund mit drei leblosen Köpfen.

% Harry turned toward one of the arched nooks and looked inside it. There was nothing there but the sourceless blue glow, so he walked over and looked in the next one, also scrutinizing the wall as he passed.
Harry wandte sich einer der gewölbten Nischen zu und schaute in sie hinein. Dort war nichts außer dem sauerstofflosen blauen Schein, also ging er hinüber und schaute in die nächste, wobei er auch die Wand im Vorbeigehen untersuchte.

% “What,” said Professor Quirrell, “are you doing?”
„Was machst du da?“

% “Searching the room,” Harry said. “There could be a clue, or an inscription, or a key we’ll need later, or something—”
„Ich durchsuche den Raum“, sagte Harry. „Da könnte ein Hinweis sein, oder eine Inschrift, oder ein Schlüssel, den wir später brauchen, oder irgendetwas—“

% “Are you serious, or are you deliberately trying to slow us down? Answer in Parseltongue.”
„Ist das dein Ernst, oder versuchst du absichtlich, uns aufzuhalten? Antworte in Parseltongue.“

% Harry looked back. “\parsel{Was serious,}” hissed Harry. “\parsel{Would have done same if came by myself.}”
Harry blickte zurück.
„\parsel{Meine es ernst}“, zischte Harry. „\parsel{Hätte dasselbe getan, wenn ich allein gekommen wäre.}“

% Professor Quirrell briefly massaged his forehead. “I confess,” he said, “that your approach would serve you well in, say, exploring the tomb of Amon-Set, so I will not quite call you an idiot, but still. The false puzzle, the outer form of the challenge, is a game meant for first-years. We simply go down through the trapdoor.”
Professor Quirrell massierte sich kurz die Stirn.
„Ich gebe zu“, sagte er, „dass deine Herangehensweise dir bei der Erforschung des Grabes von Amon-Set gute Dienste leisten würde, also werde ich dich nicht ganz als Idioten bezeichnen, aber dennoch. Das falsche Rätsel, die äußere Form der Herausforderung, dies hier ist ein Spiel, das für Erstklässler gedacht ist. Wir gehen einfach durch die Falltür nach unten.“

% Beneath the trapdoor was a gigantic plant, something like an enormous dieffenbachia with wide leaves emerging from the central stem like a spiral staircase, but darker-coloured than a normal dieffenbachia, with tendril-like vines emerging from the central stem and hanging down. The base spread out wide with bigger leaves and tendrils, as though promising to cushion anyone’s fall. Beneath was another stone chamber like the first, with the same nooks like false arched windows, emitting the same grey-blue light.
Unter der Falltür befand sich eine gigantische Pflanze, so etwas wie eine riesige Dieffenbachia mit breiten Blättern, die aus dem zentralen Stamm wie eine Wendeltreppe hervorgingen, aber dunkler gefärbt als eine normale Dieffenbachia, mit rankenartigen Stufen, die aus dem zentralen Stamm hervorgingen und herunterhingen. Die Basis breitete sich mit größeren Blättern und Ranken weit aus, als ob sie verspräche, den Sturz eines jeden abzufedern. Darunter befand sich eine weitere Steinkammer wie die erste, mit den gleichen Nischen wie falsche Bogenfenster, die das gleiche graublaue Licht ausstrahlten.

% “The obvious thought is to fly down on the broomstick in my pouch, or toss something heavy to see if those tendrils are traps,” Harry said, peering down. “But I’m guessing you’ll say that we just walk down the leaves.” They certainly looked like they were meant to be a spiral staircase.
„Der naheliegende Gedanke ist, auf dem Besen in meinem Beutel hinunterzufliegen oder etwas Schweres zu werfen, um zu sehen, ob diese Ranken Fallen sind“, sagte Harry und blickte hinunter. „Aber ich nehme an, du wirst sagen, wir gehen einfach die Blätter hinunter.“
Sie sahen auf jeden Fall so aus, als sollten sie eine Wendeltreppe sein.

% “After you,” said Professor Quirrell.
„Nach dir“, sagte Professor Quirrell.

% Harry carefully put a foot down on a leaf and found that it indeed supported his weight. Then Harry took a last look around the room before departing, to see if there was anything worth noticing.
Harry setzte vorsichtig einen Fuß auf ein Blatt und stellte fest, dass es tatsächlich sein Gewicht trug. Dann warf Harry einen letzten Blick in den Raum, bevor er sich verabschiedete, um zu sehen, ob es irgendetwas gab, das es wert war, bemerkt zu werden.

% The enormous dead dog called enough attention to itself that it was hard to focus on anything else.
Der riesige tote Hund zog genug Aufmerksamkeit auf sich, dass es schwer war, sich auf etwas anderes zu konzentrieren.

% “Professor Quirrell,” Harry said, omitting the phrase \emph{your approach to dealing with obstacles has certain drawbacks,} “what if somebody looks in the door and sees that the Cerberus is dead?”
„Professor Quirrell“, sagte Harry und ließ den Satz weg, dass Ihre Herangehensweise an Hindernisse gewisse Nachteile hat, „was ist, wenn jemand zur Tür hereinschaut und sieht, dass der Cerberus tot ist?“

% “Then they have probably already noticed something wrong with Snape,” said Professor Quirrell. “But since you insist…” The Defence Professor walked over to the three-headed corpse and placed his wand against it. He began a Latin-sounding incantation that was accompanied by a sense of rising apprehension, the Boy-Who-Lived feeling the Dark Lord’s power as he always had.
„Dann haben sie wahrscheinlich schon bemerkt, dass mit Snape etwas nicht stimmt“, sagte Professor Quirrell. „Aber da du darauf bestehst…“
Der Verteidigungsprofessor ging zu der dreiköpfigen Leiche hinüber und setzte seinen Zauberstab dagegen. Er begann eine lateinisch klingende Beschwörungsformel, die von einem Gefühl aufsteigender Beklemmung begleitet wurde. Der Junge-der-überlebte spürte die Macht des Dunklen Lords wie immer.

% The last word spoken was “\emph{Inferius}” and it was accompanied by a final surge of \emph{STOP, DON’T}.
Das letzte Wort, das er sprach, war „Inferius“, und es wurde von einem letzten Aufbäumen von \emph{STOP, DON’T} begleitet.

% And the three-headed dog rose to a stand, its six eyes dull and blank, turning to watch the door once more.
Und der dreiköpfige Hund erhob sich, seine sechs Augen stumpf und leer, und wandte sich wieder der Tür zu.

% Harry stared at the huge Inferius with a horrible sinking sensation in his stomach, the third-worst feeling he’d ever felt in his life.
Harry starrte den riesigen Inferius mit einem schrecklichen Gefühl im Magen an, dem drittschlimmsten Gefühl, das er je in seinem Leben empfunden hatte.

% He knew then that he’d seen and sensed this procedure before, only without the spoken Latin.
Jetzt wusste er, dass er diesen Vorgang schon einmal gesehen und gespürt hatte, nur ohne das gesprochene Latein.

% The centaur who’d confronted him in the Forbidden Forest was dead. The Defence Professor had hit it with a real Avada Kedavra, not a fake one.
Der Zentaur, der ihn im Verbotenen Wald konfrontiert hatte, war tot. Der Verteidigungsprofessor hatte ihn mit einem echten Avada Kedavra getroffen, nicht mit einem gefälschten.

% Somewhere in the back of his mind, Harry had thought that if he could just get Hermione \emph{back} then he could return to the code of nobody dying, the ethic of Batman. Most people went through their whole lives without anyone getting killed on whatever adventures they had.
Irgendwo in seinem Hinterkopf hatte Harry gedacht, wenn er nur Hermine \emph{zurückbekommen} könnte, dann könnte er zum Kodex des Nichtsterbens zurückkehren, der Ethik von Batman. Die meisten Menschen gingen durch ihr ganzes Leben, ohne dass jemand bei ihren Abenteuern ums Leben kam.

% And that was not to be.
Und das sollte nicht sein.

% He hadn’t even noticed, the day he lost his last chance to win. Even if Hermione was resurrected, now, Harry wouldn’t have come through the whole mess without anyone getting killed.
Er hatte es nicht einmal bemerkt, an dem Tag, als er seine letzte Chance auf den Sieg verlor. Selbst wenn Hermine jetzt wieder auferstanden wäre, hätte Harry den ganzen Schlamassel nicht überstanden, ohne dass jemand getötet worden wäre.
% He hadn’t even learned the centaur’s name.
Er hatte nicht einmal den Namen des Zentauren erfahren.

% Harry said nothing aloud. The Defence Professor would either confirm the accusation in Parseltongue or lie in plain speech, and either way the Defence Professor would have more reason to suspect Harry’s next actions. But Harry knew that—although he didn’t know \emph{how} he would stop Professor Quirrell, although he didn’t dare any positive act of betrayal, maybe not even making the \emph{decision}, until it was almost time to win—there would never be an amicable settlement between him and Lord Voldemort, for those two different spirits could not exist in the same world.
Harry sagte nichts laut. Der Verteidigungsprofessor würde entweder die Anschuldigung in Parsel bestätigen oder in Klartext lügen, und so oder so würde der Verteidigungsprofessor mehr Grund haben, Harrys nächste Handlungen zu verdächtigen. Aber Harry wusste, dass—obwohl er nicht wusste, wie er Professor Quirrell aufhalten sollte, obwohl er keinen positiven Akt des Verrats wagte, vielleicht nicht einmal den Entschluss fasste, bis die Zeit zum Sieg gekommen war—es niemals eine gütliche Einigung zwischen ihm und Lord Voldemort geben würde, denn diese beiden unterschiedlichen Geister konnten nicht in derselben Welt existieren.

% And it was as if that resolution, that knowledge of opposition, invoked a strength from what Harry had thought of as his dark side. Harry had stopped trying to call deliberately on his dark side after the day he’d killed the troll. But his dark side had never been something separate from him. It had been something remembered from Tom Riddle. Harry didn’t know how that had happened, but taking the assumption and running with it, whatever echoes of cognitive skill were in his dark side should be there for him to use. Not as a separate mode, as Harry had conceptualized at first, but just as neural patterns with a strong tendency to chain into one another since they had once formed part of a connected whole.
Und es war, als ob dieser Entschluss, dieses Wissen um den Gegensatz, eine Kraft aus dem hervorrief, was Harry für seine dunkle Seite gehalten hatte. Harry hatte nach dem Tag, an dem er den Troll getötet hatte, aufgehört, seine dunkle Seite bewusst anzusprechen. Aber seine dunkle Seite war nie etwas, das von ihm getrennt war. Sie war etwas, das er von Tom Riddle übernommen hatte. Harry wusste nicht, wie es dazu gekommen war, aber wenn man die Vermutung aufstellte, sollte er die Anklänge an kognitive Fähigkeiten in seiner dunklen Seite nutzen können. Nicht als separater Modus, wie Harry es sich zuerst vorgestellt hatte, sondern einfach als neuronale Muster mit einer starken Tendenz zur Verkettung, da sie einmal Teil eines zusammenhängenden Ganzen gewesen waren.

% This unfortunately did not change that Professor Quirrell had the same skills with far more life experience backing them up, and also had the gun.
Das änderte leider nichts daran, dass Professor Quirrell die gleichen Fähigkeiten mit weitaus mehr Lebenserfahrung im Rücken besaß und außerdem die Pistole hatte.

% Harry turned, and set foot on the giant plant, and began to walk down the spiral staircase provided by the leaves. It had taken Harry too long this time, but he’d recovered himself to some degree, despite the grief still weighing him down like thick water. It wasn’t a cold steel rod in his spine, but it was something straight and solid nonetheless. He was going to play this through, see Hermione returned to life first, and then, somehow, stop Professor Quirrell. Or stop Professor Quirrell first and then get the Stone himself. There had to be something, some possibility, some opportunity that would present itself, some way to stop Voldemort \emph{and} return Hermione to life…
Harry drehte sich um, setzte einen Fuß auf die riesige Pflanze und begann, die Wendeltreppe hinunterzugehen, die von den Blättern gebildet wurde.
Diesmal hatte Harry nicht zu lange gebraucht, aber er hatte sich einigermaßen erholt, obwohl der Kummer immer noch wie dickes Wasser auf ihm lastete. Es war keine kalte Stahlstange in seiner Wirbelsäule, aber es war dennoch etwas Gerades und Festes. Er würde das durchziehen, zuerst Hermine ins Leben zurückholen und dann, irgendwie, Professor Quirrell aufhalten. Oder erst Professor Quirrell aufhalten und dann selbst den Stein holen. Es musste irgendetwas geben, irgendeine Möglichkeit, irgendeine Gelegenheit, die sich bieten würde, irgendeinen Weg, Voldemort aufzuhalten und Hermine ins Leben zurückzuholen…

% Harry continued his descent.
Harry setzte seinen Abstieg fort.
% Behind him, the three-headed dog waited, guarding the gate.
Hinter ihm wartete der dreiköpfige Hund, der das Tor bewachte.

%  LocalWords:  fter Amon
