% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/84/
% \namedpartchapter{Taboo Trade-offs, Aftermath}{Taboo Trade-offs, Aftermath}{III}{Distance}
\namedpartchapter{Tabubrüche, Nachspiel}{Tabubrüche, Nachspiel}{III}{Abstand}

% \lettrine{S}{low} and hard, the long stairway that led to the peak of Ravenclaw. From the inside, the stairway seemed like a straight upward slope, though from the outside you could see that it logically had to be a spiral. You could only get to the top of the Ravenclaw tower by making that long climb without shortcuts, stone step by stone step; passing beneath Harry’s shoes, pushed down by his wearying legs.
\lettrine{L}{angsam} und schwer ging die lange Treppe, die zum Gipfel von Ravenclaw führte. Von innen wirkte die Treppe wie eine gerade Steigung, obwohl man von außen sehen konnte, dass sie logischerweise eine Spirale sein musste. Man konnte die Spitze des Ravenclaw-Turms nur erreichen, wenn man diesen langen harten Aufstieg ohne Abkürzungen machte, Steinstufe für Steinstufe; unter Harrys Schuhen hindurch, gehoben von seinen müden Beinen.

% Harry had seen Hermione safely off to bed.
Harry hatte Hermine sicher ins Bett gebracht.

% He had lingered in the Ravenclaw common room long enough to collect a few signatures that might be useful to Hermione later. Not many students had signed; wizards hadn’t been trained to think in the put-up-or-shut-up, stick-your-neck-out-and-make-a-prediction-or-stop-pretending-to-believe-in-your- theory rules of Muggle science. Most of them hadn’t seen anything \emph{incongruent} about being too nervous to sign an agreement saying that Hermione got to hold it over them for the rest of their lives if they were wrong, while acting outwardly confident that she was guilty. But just having demanded the signatures would make the point after the truth came out, if anyone ever again suspected Hermione of anything Dark. She wouldn’t have to go through this \emph{twice}, at least.
Er hatte sich lange genug im Ravenclaw-Gemeinschaftsraum aufgehalten, um ein paar Unterschriften zu sammeln, die Hermine später nützlich sein könnten. Nicht viele Schüler hatten unterschrieben; Zauberer waren nicht darauf trainiert worden, nach den Regeln der Muggelwissenschaft zu denken, die da lauten: \emph{Halt den Mund oder steck den Hals raus und mach eine Vorhersage oder hör auf, so zu tun, als ob du an deine Theorie glaubst.} Die meisten von ihnen hatten nichts Inkongruentes darin gesehen, dass sie zu nervös waren, eine Vereinbarung zu unterschreiben, die besagte, dass Hermine sie für den Rest ihres Lebens in der Hand haben würde, wenn sie sich irrten, während sie nach außen hin überzeugt wirkten, dass sie schuldig war. Aber allein, dass er die Unterschriften verlangte, würde den Punkt machen, nachdem die Wahrheit herauskam, falls jemand Hermine jemals wieder einer dunklen Sache verdächtigte. Zumindest würde sie das nicht \emph{zweimal} durchmachen müssen.

% After that Harry had left the common room quickly, because all the kindly forgiving sentiments he’d reasoned out were getting harder and harder to remember. Sometimes Harry thought the deepest split in his personality wasn’t anything to do with his dark side; rather it was the divide between the altruistic and forgiving Abstract Reasoning Harry, versus the frustrated and angry Harry In The Moment.
Danach hatte Harry den Gemeinschaftsraum schnell verlassen, denn es fiel ihm immer schwerer, sich an all die freundlich-versöhnlichen Gefühle zu erinnern, die er sich ausgedacht hatte.
Manchmal dachte Harry, dass die tiefste Spaltung in seiner Persönlichkeit nichts mit seiner dunklen Seite zu tun hatte; vielmehr war es die Kluft zwischen dem altruistischen und vergebenden, abstrakten, vernünftigen Harry und dem frustrierten und wütenden Harry im Moment.

% The circular platform at the top of the Ravenclaw tower wasn’t the tallest place in Hogwarts, but the Ravenclaw tower jutted out from the main body of the castle, so you couldn’t see down into the top platform from the Astronomy tower. A quiet place to think, if you had an awful lot to think about. A place where few other students ever came—there were easier niches of privacy, if privacy was all you wanted.
Die runde Plattform auf der Spitze des Ravenclaw-Turms war nicht der höchste Ort in Hogwarts, aber der Ravenclaw-Turm ragte aus dem Hauptteil des Schlosses heraus, sodass man vom Astronomieturm aus nicht auf die oberste Plattform hinuntersehen konnte. Ein ruhiger Ort zum Nachdenken, wenn man furchtbar viel nachzudenken hatte. Ein Ort, an den nur wenige andere Schüler kamen—es gab einfachere Nischen der Privatsphäre, wenn man Privatsphäre wollte.

% The night-lit torches of Hogwarts were far below. The platform itself offered few obstructions; the stairs emerged from an uncovered gap in the floor, rather than an upright door. From this place, then, the stars were as visible as they ever were on Earth.
Das nächtliche Fackellicht von Hogwarts war weit unten. Die Plattform selbst bot wenig Hindernisse; die Treppe kam aus einem unbedeckten Spalt im Boden, statt aus einer aufrechten Tür. Von diesem Ort aus waren die Sterne so gut sichtbar, wie sie es auf der Erde immer waren.

% The boy lay down in the centre of the platform, heedless of his robes that might be dirtied, dropping his head to rest upon the rock-tiled floor; so that, except for a few half-seen crenellations of stone at vision’s edge, and a sliver of crescent moon, reality became starlight.
Der Junge legte sich in der Mitte der Plattform nieder, achtete nicht auf seine Gewänder, die schmutzig werden könnten, und ließ seinen Kopf auf dem gefliesten Boden ruhen, so dass die Wirklichkeit, abgesehen von ein paar halb sichtbaren Zinnen aus Stein am Rande der Vision und einem Splitter der Mondsichel, zum Sternenlicht wurde.
% The pinpoints of light in dark velvet twinkled, wavering and returning, a different kind of beauty from their steady brilliance in the Silent Night.
Die Lichtpunkte in dunklem Samt funkelten, schwankten und kehrten zurück, eine andere Art von Schönheit als ihr gleichmäßiger Glanz in der Stillen Nacht.
% Harry gazed out abstractly, his mind on other things.
Harry starrte abstrakt hinaus, seine Gedanken waren bei anderen Dingen.

% \emph{This day your war against Voldemort has begun…}
\emph{An diesem Tag hat dein Krieg gegen Voldemort begonnen…}
% Dumbledore had said that, after the Incident with Rescuing Bellatrix from Azkaban. That had been a false alarm, but the phrase expressed the sentiment well.
Das hatte Dumbledore gesagt, nach dem Vorfall mit der Rettung von Bellatrix aus Askaban. Das war ein Fehlalarm gewesen, aber der Satz drückte das Gefühl gut aus.
% Two nights ago his war had begun, and Harry didn’t know with \emph{who}.
Vor 2 Nächten hatte sein Krieg begonnen, und Harry wusste nicht, mit wem.
% Dumbledore thought it was Lord Voldemort, returned from the dead, making his first move against the boy who had defeated him last time.
Dumbledore dachte, es sei Lord Voldemort, der von den Toten zurückgekehrt war und seinen ersten Zug gegen den Jungen machte, der ihn beim letzten Mal besiegt hatte.
% Professor Quirrell had put detection wards on Draco, fearing that Hogwarts’s mad Headmaster would try to frame Harry for the death of Lucius’s son.
Professor Quirrell hatte Draco mit Erkennungszaubern versehen, weil er befürchtete, dass der verrückte Schulleiter von Hogwarts versuchen würde, Harry den Tod von Lucius’ Sohn anzuhängen.
% Or Professor Quirrell had set up the entire thing, and \emph{that} was how he’d known where to find Draco. Severus Snape thought the Hogwarts Defence Professor was an obvious suspect, even \emph{the} obvious suspect.
Oder Professor Quirrell hatte die ganze Sache eingefädelt, und so hatte er gewusst, wo er Draco finden würde. Für Severus Snape war der Hogwarts-Verteidigungsprofessor ein offensichtlicher Verdächtiger, sogar der offensichtlichste Verdächtige.
% And Severus Snape himself might or might not be even remotely trustworthy.
Und Severus Snape selbst war vielleicht oder vielleicht auch nicht mal im Entferntesten vertrauenswürdig.
% \emph{Someone} had declared war against Harry, their first strike had been meant to take out Draco and Hermione both, and it was only by the barest of margins that Harry had saved Hermione.
\emph{Jemand} hatte Harry den Krieg erklärt, der erste Schlag sollte Draco und Hermine gleichermaßen ausschalten, und nur ganz knapp hatte Harry Hermine gerettet.
% You couldn’t call it victory. Draco had been removed from Hogwarts, and if that wasn’t death, it wasn’t clear how it could be undone, or what shape Draco might be in when he got back. The country of magical Britain now thought Hermione an attempted-murderer, which might or might not make her decide to do the sane thing and leave. Harry had sacrificed his entire fortune to undo his loss, and that card could only be played once.
Man konnte es nicht als Sieg bezeichnen. Draco war aus Hogwarts entfernt worden, und wenn das nicht der Tod war, war nicht klar, wie man das wieder rückgängig machen konnte, oder in welcher Verfassung Draco sein würde, wenn er zurückkam. Das Land des magischen Britanniens hielt Hermine nun für eine versuchte Mörderin, was sie vielleicht dazu bringen würde, das Vernünftige zu tun und zu gehen. Harry hatte sein gesamtes Vermögen geopfert, um seinen Verlust ungeschehen zu machen, und diese Karte konnte nur einmal gespielt werden.
% Some unknown power had struck at him, and if that blow had been partially deflected, it had still hit \emph{really hard.}
Eine unbekannte Macht hatte ihn getroffen, und wenn dieser Schlag auch teilweise abgelenkt worden war, so hatte er doch \emph{sehr schwer} getroffen.
% At least his dark side hadn’t asked anything of him in exchange for saving Hermione. Maybe because his dark side \emph{wasn’t} an imaginary voice like Hufflepuff; Harry might \emph{imagine} his Hufflepuff part as wanting different things from himself, but his dark side wasn’t like that. His “dark side”, so far as Harry could tell, was a different way that Harry sometimes \emph{was}. Right now, Harry wasn’t angry; and trying to ask what “dark Harry” wanted was a phone ringing unanswered. The thought even seemed a little strange; could you owe something to a different way you sometimes were?
Wenigstens hatte seine dunkle Seite nichts von ihm verlangt als Gegenleistung für die Rettung von Hermine. Vielleicht, weil seine dunkle Seite keine imaginäre Stimme war wie die von Hufflepuff; Harry konnte sich vorstellen, dass sein Hufflepuff-Teil andere Dinge von ihm wollte, aber seine dunkle Seite war nicht so. Seine „dunkle Seite“ war, soweit Harry das beurteilen konnte, eine andere Art, die Harry manchmal war. Im Moment war Harry nicht wütend; und der Versuch zu fragen, was der „dunkle Harry“ wollte, war ein Telefon, das unbeantwortet klingelte. Der Gedanke kam ihm sogar ein wenig seltsam vor; konnte man einer anderen Art, wie man manchmal war, etwas zu verdanken haben?

% Harry stared up at the random stars, the scattered twinkling lights that human brains couldn’t help but pattern-match into imaginary constellations.
Harry starrte hinauf zu den zufälligen Sternen, den verstreuten, funkelnden Lichtern, die das menschliche Gehirn nicht anders konnte, als sie zu imaginären Konstellationen zusammenzufügen.

% And then there was that promise Harry had sworn.
Und dann war da noch dieses Versprechen, das Harry geschworen hatte.
% Draco to help Harry reform Slytherin House. And Harry to take as an enemy whomever Harry believed, in his best judgement as a rationalist, to have killed Narcissa Malfoy. If Narcissa had never dirtied her own hands, if indeed she’d been burned alive, if the killer hadn’t been tricked—those were all the conditions Harry could remember making. He probably should’ve written it down, or better yet, never made a promise requiring that many caveats in the first place.
Draco sollte Harry helfen, das Haus Slytherin zu retten. Und Harry sollte sich denjenigen zum Feind machen, von dem er nach bestem Wissen und Gewissen glaubte, dass er Narcissa Malfoy getötet hatte. Wenn Narcissa sich nicht selbst die Hände schmutzig gemacht hatte, wenn sie tatsächlich lebendig verbrannt worden war, wenn der Mörder nicht ausgetrickst worden war—das waren die einzigen Bedingungen, an die sich Harry erinnern konnte. Wahrscheinlich hätte er sie aufschreiben sollen, oder besser noch, er hätte gar nicht erst ein Versprechen mit so vielen Vorbehalten abgeben sollen.
% There were plausible outs, for the sort of person who’d let themselves rationalize an out. Dumbledore hadn’t \emph{actually} confessed. He hadn’t come right out and said he’d done it. There were plausible reasons for an actually-guilty Dumbledore to behave that way. But it was \emph{also} what you’d expect to see, if someone else had burned Narcissa, and Dumbledore had taken credit.
Es gab plausible Auswege, für die Art von Person, die sich einen Ausweg rationalisieren ließ. Dumbledore hatte nicht wirklich gestanden. Er hat nicht offen gesagt, dass er es getan hat. Es gab plausible Gründe für einen schuldigen Dumbledore, sich so zu verhalten. Aber es war auch das, was man erwarten würde, wenn jemand anderes Narcissa verbrannt hätte und Dumbledore die Schuld auf sich genommen hätte.

% Harry shook his head, flattening one side of his hair and then another against the stone-tiled floor. There was still a final out, Draco could still release him from the oath at any time. He could, at least, describe the situation to Draco, and talk about options with him, when they met again. It didn’t seem like a very likely prospect for release—but the idea of talking something over honestly was enough to satisfy the part of himself that demanded adherence to oaths. Even if it only meant delaying, it was better than taking a good man as an enemy.
Harry schüttelte den Kopf und strich sich erst eine Seite seines Haares, dann die andere gegen den Steinboden. Es gab immer noch einen letzten Ausweg, Draco konnte ihn jederzeit aus dem Schwur entlassen. Er konnte Draco zumindest die Situation schildern und mit ihm über Optionen sprechen, wenn sie sich wieder trafen. Es schien keine sehr wahrscheinliche Aussicht auf Entlassung zu sein—aber die Vorstellung, etwas ehrlich zu besprechen, war genug, um den Teil in ihm zu befriedigen, der die Einhaltung des Eides forderte. Selbst wenn es nur einen Aufschub bedeutete, war es besser, als sich einen guten Mann zum Feind zu machen.

% \emph{But \emph{is} Dumbledore a good man?} asked the voice of Hufflepuff. \emph{If Dumbledore burned someone alive—wasn’t the whole point that good people may kill, but never kill with suffering?}
\emph{Aber \emph{ist} Dumbledore ein guter Mann?} fragte die Stimme von Hufflepuff. \emph{Wenn Dumbledore jemanden bei lebendigem Leibe verbrannte—war es nicht so, dass gute Menschen zwar töten dürfen, aber niemals Leid dabei zufügen dürfen?}

% \emph{Maybe he killed her instantly,} said Slytherin, \emph{and then lied to Lucius about the burning-alive part. But…if there was \emph{any} possibility of the Death Eaters magically verifying how Narcissa died…and if being caught in a lie would’ve endangered Light-side families…}
\emph{Vielleicht hat er sie auf der Stelle getötet,} sagte Slytherin, \emph{und dann Lucius über den Teil mit dem Verbrennen bei lebendigem Leib angelogen. Aber…wenn es eine Möglichkeit gäbe, dass die Todesser magisch nachweisen könnten, wie Narcissa gestorben ist….und wenn man bei einer Lüge erwischt wird, die Familien auf der Lichtseite gefährdet…}

% \emph{Be careful what we cleverly rationalize,} warned Gryffindor.
\emph{Sei vorsichtig, was wir geschickt rationalisieren, warnte} Gryffindor.

% \emph{You have to expect reputational effects on how other people treat you,} said Hufflepuff. \emph{If you decide there’s sufficient reason to burn a woman alive, one of the predictable side effects is that good people decide you’ve crossed the line and have to be stopped. Dumbledore should’ve expected that. He’s got no right to complain.}
\emph{Man muss mit Auswirkungen auf den Ruf rechnen, wie andere Leute einen behandeln,} sagte Hufflepuff. \emph{Wenn man entscheidet, dass es einen ausreichenden Grund gibt, eine Frau bei lebendigem Leib zu verbrennen, ist eine der vorhersehbaren Nebenwirkungen, dass gute Leute entscheiden, dass man die Grenze überschritten hat und gestoppt werden muss. Dumbledore hätte damit rechnen müssen. Er hat kein Recht, sich zu beschweren.}

% \emph{Or maybe he expects us to be smarter,} said Slytherin. \emph{Now that we know this much of the truth—no matter the exact details of the full story—can we really believe that Dumbledore is a terrible, terrible person who ought to be our enemy? In the middle of a horrible bloody war, Dumbledore set \emph{one} enemy civilian on fire? That’s only bad by the standards of comic books, not by any sort of realistic historical standard.}
\emph{Oder er erwartet, dass wir schlauer sind,} sagte Slytherin. \emph{Können wir jetzt, wo wir so viel von der Wahrheit wissen—egal, wie genau die ganze Geschichte ist—wirklich glauben, dass Dumbledore ein schrecklicher, furchtbarer Mensch ist, der unser Feind sein sollte? Mitten in einem schrecklichen, blutigen Krieg hat Dumbledore einen} \emph{feindlichen Zivilisten in Brand gesteckt? Das ist nur nach den Maßstäben von Comics schlecht, nicht nach irgendeinem realistischen historischen Standard.}

% Harry stared up at the night sky, remembering history.
Harry starrte in den Nachthimmel und erinnerte sich an die Geschichte.
% In real life, in real wars…
Im echten Leben, in echten Kriegen…
% During World War II, there had been a project to sabotage the Nazi nuclear weapons programme. Years earlier, Leo Szilard, the first person to realize the possibility of a fission chain reaction, had convinced Fermi not to publish the discovery that purified graphite was a cheap and effective neutron moderator. Fermi had wanted to publish, for the sake of the great international project of science, which was above nationalism. But Szilard had persuaded Rabi, and Fermi had abided by the majority vote of their tiny three-person conspiracy. And so, years later, the only neutron moderator the Nazis had known about was deuterium.
Während des Zweiten Weltkriegs hatte es ein Projekt zur Sabotage des Nazi-Atomwaffenprogramms gegeben. Jahre zuvor hatte Leo Szilard, der als erster die Möglichkeit einer Spaltungskettenreaktion erkannt hatte, Fermi davon überzeugt, die Entdeckung, dass gereinigter Graphit ein billiger und effektiver Neutronenmoderator war, nicht zu veröffentlichen. Fermi hatte veröffentlichen wollen, um des großen internationalen Projekts der Wissenschaft willen, das über dem Nationalismus stand. Aber Szilard hatte Rabi überredet, und Fermi hatte sich an das Mehrheitsvotum ihrer winzigen Drei-Personen-Verschwörung gehalten. Und so war Jahre später der einzige Neutronenmoderator, den die Nazis kannten, Deuterium.
% The only deuterium source under Nazi control had been a captured facility in occupied Norway, which had been knocked out by bombs and sabotage, causing a total of twenty-four civilian deaths.
Die einzige Deuteriumquelle unter der Kontrolle der Nazis war eine erbeutete Anlage im besetzten Norwegen gewesen, die durch Bomben und Sabotage ausgeschaltet worden war, was insgesamt vierundzwanzig zivile Todesopfer forderte.
% The Nazis had tried to ship the deuterium already refined to Germany, aboard a civilian Norwegian ferry, the \emph{SS Hydro.}
Die Nazis hatten versucht, das bereits aufbereitete Deuterium an Bord einer zivilen norwegischen Fähre, der SS Hydro, nach Deutschland zu verschiffen.
% Knut Haukelid and his assistants had been discovered by the night watchman of the civilian ferry while they were sneaking on board to sabotage it. Haukelid had told the watchman that they were escaping the Gestapo, and the watchman had let them go. Haukelid had considered warning the night watchman, but that would have endangered the mission, so Haukelid had only shaken his hand. And the civilian ship had sunk in the deepest part of the lake, with eight dead Germans, seven dead crew, and three dead civilian bystanders. Some of the Norwegian rescuers of the ship had thought the German soldiers present should be left to drown, but this view had not prevailed, and the German survivors had been rescued. And that had been the end of the Nazi nuclear weapons programme.
Knut Haukelid und seine Helfer waren vom Nachtwächter der zivilen Fähre entdeckt worden, als sie sich an Bord schlichen, um sie zu sabotieren. Haukelid hatte dem Nachtwächter gesagt, dass sie vor der Gestapo fliehen würden, und der Nachtwächter hatte sie gehen lassen. Haukelid hatte erwogen, den Nachtwächter zu warnen, aber das hätte die Mission gefährdet, also hatte Haukelid ihm nur die Hand geschüttelt. Und das zivile Schiff war im tiefsten Teil des Sees gesunken, mit acht toten Deutschen, sieben toten Besatzungsmitgliedern und drei toten zivilen Schaulustigen. Einige der norwegischen Retter des Schiffes waren der Meinung gewesen, dass die anwesenden deutschen Soldaten dem Ertrinken überlassen werden sollten, aber diese Ansicht hatte sich nicht durchgesetzt, und die deutschen Überlebenden waren gerettet worden. Und das war das Ende des Nazi-Atomwaffenprogramms gewesen.

% Which was to say that Knut Haukelid had killed innocent people. One of whom, the night watchman of the ship, had been a \emph{good} person. Someone who’d gone out of his way to help Haukelid, at risk to himself; from the kindness of his heart, for the highest moral reasons; and been sent to drown in turn. Afterwards, in the cold light of history, it had looked like the Nazis had never been close to getting nuclear weapons after all.
Was bedeutete, dass Knut Haukelid unschuldige Menschen getötet hatte. Einer davon, der Nachtwächter des Schiffes, war ein \emph{guter} Mensch gewesen. Jemand, der Haukelid unter Gefahr für sich selbst geholfen hatte, aus der Güte seines Herzens, aus den höchsten moralischen Gründen, und der im Gegenzug zum Ertrinken geschickt wurde.
Im Nachhinein, im kalten Licht der Geschichte, hatte es so ausgesehen, als wären die Nazis doch nie nahe daran gewesen, Atomwaffen zu bekommen.

% And Harry had never read anything suggesting that Haukelid had acted wrongly.
Und Harry hatte nie etwas gelesen, was darauf hindeutete, dass Haukelid falsch gehandelt hatte.
% That was war in real life. In terms of total damage and who’d been hit, what Haukelid had done was considerably \emph{worse} than what Dumbledore might have done to Narcissa Malfoy, or what Dumbledore had possibly done to leak the prophecy to Lord Voldemort to get him to attack Harry’s parents.
Das war der Krieg im wirklichen Leben. Im Hinblick auf den Gesamtschaden und darauf, wen es getroffen hatte, war das, was Haukelid getan hatte, wesentlich schlimmer als das, was Dumbledore vielleicht Narcissa Malfoy angetan hatte, oder was Dumbledore möglicherweise getan hatte, um die Prophezeiung an Lord Voldemort durchsickern zu lassen, damit er Harrys Eltern angriff.
% If Haukelid had been a comic-book superhero, he’d have somehow rescued all the civilians from the ferry, he would’ve attacked the German soldiers directly…
Wenn Haukelid ein Comic-Superheld gewesen wäre, hätte er irgendwie alle Zivilisten von der Fähre geholt, er hätte die deutschen Soldaten eher direkt angegriffen…
% …rather than let a single innocent person die…
…als einen einzigen unschuldigen Menschen sterben zu lassen…
% …but Knut Haukelid hadn’t been a superhero.
…aber Knut Haukelid war kein Superheld gewesen.
% And neither had Albus Dumbledore.
Und Albus Dumbledore war auch keiner gewesen.

% Harry closed his eyes, swallowing hard a few times against the sudden choking sensation. It was abruptly very clear that while Harry was going around trying to live the ideals of the Enlightenment, Dumbledore was the one who’d actually \emph{fought in a war}. Non-violent ideals were cheap to hold if you were a scientist, living inside the \emph{Protego} bubble cast by the police officers and soldiers whose actions you had the luxury to question. Albus Dumbledore seemed to have started out with ideals at least as strong as Harry’s own, if not stronger; and Dumbledore hadn’t made it through his war without killing enemies and sacrificing friends.
Harry schloss die Augen und schluckte ein paar Mal schwer gegen das plötzliche Erstickungsgefühl an. Es war schlagartig sehr klar, dass, während Harry herumlief und versuchte, die Ideale der Aufklärung zu leben, Dumbledore derjenige war, der tatsächlich in einem Krieg gekämpft hatte. Gewaltfreie Ideale waren billig zu halten, wenn man als Wissenschaftler in der Protego-Blase lebte, die von den Polizisten und Soldaten aufgespannt wurde, deren Handlungen man in Frage stellen durfte. Albus Dumbledore schien mit Idealen begonnen zu haben, die mindestens so stark waren wie Harrys eigene, wenn nicht sogar stärker; und Dumbledore hatte seinen Krieg nicht überstanden, ohne Feinde zu töten und Freunde zu opfern.

% \emph{Are you so much better than Haukelid and Dumbledore, Harry Potter, that you’ll be able to fight without a single casualty? Even in the world of comic books, the only reason a superhero like Batman even \emph{looks} successful is that the comic-book readers only notice when Important Named Characters die, not when the Joker shoots some random nameless bystander to show off his villainy. Batman is a murderer no less than the Joker, for all the lives the Joker took that Batman could’ve saved by killing him. That’s what the man named Alastor was trying to tell Dumbledore, and afterwards Dumbledore regretted having taken so long to change his mind. Are you really going to try to follow the path of the superhero, and never sacrifice a single piece or kill a single enemy?}
\emph{Bist du so viel besser als Haukelid und Dumbledore, Harry Potter, dass du in der Lage sein wirst, ohne ein einziges Opfer zu kämpfen? Selbst in der Welt der Comics ist ein Superheld wie Batman nur deshalb erfolgreich, weil die Comic-Leser es nur bemerken, wenn wichtige, namentlich genannte Charaktere sterben, und nicht, wenn der Joker irgendeinen zufälligen, namenlosen Passanten erschießt, um seine Schurkerei zu zeigen. Batman ist ein Mörder, nicht weniger als der Joker, bei all den Leben, die der Joker genommen hat, die Batman hätte retten können, indem er ihn tötet. Das ist es, was der Mann namens Alastor versuchte, Dumbledore zu sagen, und im Nachhinein bedauerte Dumbledore, dass er so lange gebraucht hatte, seine Meinung zu ändern. Willst du wirklich versuchen, dem Weg des Superhelden zu folgen und nie ein einziges Stück zu opfern oder einen einzigen Feind zu töten?}

% Fatigued, Harry turned his attention away from the dilemma for a moment, opened his eyes again to regard the hemisphere of night, which required no decisions from him.
Erschöpft wandte Harry seine Aufmerksamkeit für einen Moment von dem Dilemma ab, öffnete die Augen wieder und betrachtete die Halbkugel der Nacht, die ihm keine Entscheidungen abverlangte.
% Near the edge of his vision, the pale white crescent of the Moon, the light from which had left one-and-a-quarter seconds ago, around 375,000 kilometres of distance in Earth’s space of simultaneity.
Am Rande seines Blickfeldes die blassweiße Sichel des Mondes, dessen Licht vor eineinviertel Sekunden, in etwa 375.000 Kilometern Entfernung im Raum der Gleichzeitigkeit, die Erde verlassen hatte.
% Above and to the side, Polaris, the North Star; the first star Harry had learned to identify in the sky, by following the edge of the Big Dipper. That was actually a five-star system with a brilliant central supergiant, 434 light-years from Earth. It was the first ‘star’ whose name Harry had ever learned from his father, so long ago that he couldn’t have guessed how old he’d been.
Darüber und zur Seite hin, Polaris, der Nordstern; der erste Stern, den Harry am Himmel zu identifizieren gelernt hatte, indem er dem Rand des Großen Wagens folgte. Das war eigentlich ein Fünf-Sterne-System mit einem brillanten zentralen Überriesen, 434 Lichtjahre von der Erde entfernt. Es war der erste „Stern“, dessen Namen Harry von seinem Vater gelernt hatte, und zwar vor so langer Zeit, dass er nicht einmal erraten konnte, wie alt er gewesen war.
% The dim fog that was the Milky Way, so many billions of distant stars that they became an indistinct river, the plane of a galaxy that stretched 100,000 light-years across. If Harry had experienced any sense of wonder when he’d \emph{first} been told that, he’d been too young for him to remember now that first time, across a few years’ distance.
Der trübe Nebel, der die Milchstraße war, so viele Milliarden entfernte Sterne, dass sie zu einem undeutlichen Fluss wurden, die Ebene einer Galaxie, die sich über 100.000 Lichtjahre erstreckte. Wenn Harry ein Gefühl des Staunens empfunden hatte, als man ihm das zum ersten Mal gesagt hatte, dann war er zu jung gewesen, um sich jetzt, über ein paar Jahre hinweg, an dieses erste Mal zu erinnern.

% In the centre of the constellation Andromeda, the star Andromeda, which was really the Andromeda Galaxy. The nearest galaxy to the Milky Way, 2.4 million light-years away, containing an estimated trillion stars.
Im Zentrum des Sternbildes Andromeda, dem Stern Andromeda, der eigentlich die Andromeda-Galaxie war. Die der Milchstraße nächstgelegene Galaxie, 2,4 Milliarden Lichtjahre entfernt, mit schätzungsweise einer Billion Sternen.
% Numbers like those made ‘infinity’ pale by comparison, because ‘infinity’ was just featureless and blank. Thinking that the stars were ‘infinitely’ distant was a lot less scary than trying to work out what 2.4 million light-years amounted to in metres. 2.4 million light-years, times 31 million seconds in a year, times a photon moving at 300,000,000 metres per second…
Zahlen wie diese ließen die „Unendlichkeit“ im Vergleich dazu verblassen, denn die „Unendlichkeit“ war einfach funktionslos und leer. Der Gedanke, dass die Sterne „unendlich“ weit entfernt waren, war viel weniger beängstigend als der Versuch, herauszufinden, was 2,4 Milliarden Lichtjahre in Metern bedeuteten. 2,4 Milliarden Lichtjahre mal 31 Millionen Sekunden in einem Jahr mal ein Photon, das sich mit 300.000.000 Metern pro Sekunde bewegt…

% It was strange to think that such distances might \emph{not} be unreachably far away. Magic was loose in the universe, things like Time-Turners and broomsticks. Had any wizard ever tried to measure the speed of a portkey, or a phœnix?
Es war ein seltsamer Gedanke, dass solche Entfernungen nicht unerreichbar weit weg sein könnten. Magie war im Universum existent, Dinge wie Zeitumkehrer und fliegende Besen. Hatte jemals ein Zauberer versucht, die Geschwindigkeit eines Portschlüssels oder eines Phönix zu messen?

% And the human understanding of magic couldn’t possibly be anywhere \emph{near} the underlying laws. What would you be able to do with magic if you \emph{really} understood it?
Und das menschliche Verständnis von Magie konnte unmöglich auch nur in die Nähe der zugrundeliegenden Gesetze kommen. Was könnte man mit Magie machen, wenn man sie wirklich verstehen würde?

% A year ago, Dad had gone to the Australian National University in Canberra for a conference where he’d been an invited speaker, and he’d taken Mum and Harry along. And they’d all visited the National Museum of Australia, because, it had turned out, there was basically nothing else to do in Canberra. The glass display cases had shown rock-throwers crafted by the Australian aborigines—like giant wooden shoehorns, they’d looked, but smoothed and carved and ornamented with painstaking care. In the 40,000 years since anatomically modern humans had migrated to Australia from Asia, nobody had invented the bow-and-arrow. It really made you appreciate how \emph{non-obvious} was the idea of Progress. Why would you even think of Invention as something important, if all your history’s heroic tales were of great warriors and defenders instead of Thomas Edison? How could anyone have suspected, while carving a rock-thrower with painstaking care, that some day human beings would invent rocket ships and nuclear energy?
Vor einem Jahr war Dad zu einer Konferenz an die Australian National University in Canberra gefahren, wo er ein eingeladener Redner war, und er hatte Mum und Harry mitgenommen. Und sie hatten alle zusammen das National Museum of Australia besucht, denn es hatte sich herausgestellt, dass es in Canberra im Grunde nichts anderes zu tun gab. In den Glasvitrinen waren Steinschleudern zu sehen, die von den australischen Ureinwohnern hergestellt worden waren—sie sahen aus wie riesige hölzerne Schuhlöffel, aber sie waren geglättet und geschnitzt und in mühevoller Kleinarbeit verziert worden. In den 40.000 Jahren, seit der anatomisch moderne Mensch aus Asien nach Australien eingewandert war, hatte niemand Pfeil und Bogen erfunden. Es machte einem wirklich bewusst, wie wenig naheliegend die Idee des Fortschritts war. Warum sollte man überhaupt an Erfindungen als etwas Wichtiges denken, wenn alle Heldengeschichten deiner Geschichte von großen Kriegern und Verteidigern handelten und nicht von Thomas Edison? Wie hätte irgendjemand ahnen können, während er in mühevoller Kleinarbeit eine Steinschleuderer schnitzte, dass die Menschen eines Tages Raketenschiffe und Atomenergie erfinden würden?

% Could you have looked up into the sky, at the brilliant light of the Sun, and deduced that the universe contained greater sources of power than mere fire? Would you have realized that if the fundamental physical laws permitted it, some day humans would tap the same energies as the Sun? Even if nothing you could imagine doing with rock-throwers or woven pouches—no pattern of running across the savannah and nothing you could obtain by hunting animals—would accomplish that even in imagination?
Hätten Sie in den Himmel blicken können, auf das strahlende Licht der Sonne, und daraus schließen können, dass das Universum größere Kraftquellen enthält als bloßes Feuer? Hätten Sie erkannt, dass, wenn die fundamentalen physikalischen Gesetze es zulassen, die Menschen eines Tages die gleichen Energien anzapfen würden wie die Sonne? Auch wenn nichts, was man sich mit Steinschleudern oder geflochtenen Beuteln vorstellen konnte—kein Muster des Laufens durch die Savanne und nichts, was man durch das Jagen von Tieren erlangen konnte—das auch nur in der Vorstellung erreichen würde?

% It wasn’t like modern-day Muggles had got anywhere near the limits of what Muggle physics said was possible. And yet like hunter-gatherers conceptually bound to their rock-throwers, most Muggles lived in a world defined by the limits of what you could do with cars and telephones. Even though Muggle physics explicitly permitted possibilities like molecular nanotechnology or the Penrose process for extracting energy from black holes, most people filed that away in the same section of their brain that stored fairy tales and history books, well away from their personal realities: \emph{Long ago and far away, ever so long ago.} No surprise, then, that the wizarding world lived in a conceptual universe bounded—not by fundamental laws of magic that nobody even knew—but just by the surface rules of known Charms and enchantments. You couldn’t observe the way magic was practised nowadays and \emph{not} be reminded of the National Museum of Australia, once you realized what you were seeing. Even if Harry’s first guess had been mistaken, one way or another it was still inconceivable that the \emph{fundamental} laws of the universe contained a special case for human lips shaping the phrase ‘Wingardium Leviosa’. And yet even that fumbling grasp of magic was enough to do things that Muggle physics said should be \emph{forever impossible:} the Time-Turner, water conjured out of nothingness by \emph{Aguamenti}. What were the \emph{ultimate} possibilities of invention, if the underlying laws of the universe permitted an eleven-year-old with a stick to violate almost every constraint in the Muggle version of physics?
Es war ja nicht so, dass die modernen Muggel in die Nähe der Grenzen dessen gekommen wären, was laut Muggelphysik möglich war. Und doch lebten die meisten Muggel wie Jäger und Sammler, die konzeptionell an ihre Steinschleudern gebunden waren, in einer Welt, die durch die Grenzen dessen definiert war, was man mit Autos und Telefonen machen konnte. Auch wenn die Muggelphysik explizit Möglichkeiten wie molekulare Nanotechnologie oder den Penrose-Prozess zur Energiegewinnung aus schwarzen Löchern zuließ, legten die meisten Menschen das in der gleichen Abteilung ihres Gehirns ab, in der auch Märchen und Geschichtsbücher gespeichert sind, weit weg von ihrer persönlichen Realität: Vor langer Zeit und weit weg, vor sehr langer Zeit.
Kein Wunder also, dass die Welt der Zauberer in einem konzeptionellen Universum lebte, das nicht durch fundamentale Gesetze der Magie begrenzt war, die niemand kannte, sondern nur durch die Oberflächenregeln der bekannten Flüche und Zaubersprüche. Man konnte die Art und Weise, wie Magie heutzutage praktiziert wurde, nicht beobachten, ohne an das National Museum of Australia erinnert zu werden, sobald man erkannte, was man sah. Selbst wenn Harrys erste Vermutung falsch gewesen war, war es so oder so immer noch unvorstellbar, dass die fundamentalen Gesetze des Universums einen Sonderfall für menschliche Lippen enthielten, die den Ausdruck \spell{Wingardium Leviosa} formten. Und doch reichte selbst dieses geringe Verständnis von Magie aus, um Dinge zu tun, von denen die Muggelphysik sagte, dass sie für immer unmöglich sein sollten: der Zeitumkehrer, das von Aguamenti aus dem Nichts gezauberte Wasser. Was waren die ultimativen Möglichkeiten von Erfindungen, wenn die zugrundeliegenden Gesetze des Universums einem Elfjährigen mit einem Stock erlaubten, fast jede Einschränkung der Muggelversion der Physik zu verletzen?

% Like a hunter-gatherer trying to look up at the Sun, and guess that the universe had to be shaped in a way that allowed for nuclear energy…
Wie ein Jäger und Sammler, der versucht, zur Sonne hinaufzuschauen und zu erraten, dass das Universum so geformt sein muss, dass Kernenergie möglich ist…

% It made you wonder if maybe twenty thousand million million million metres wasn’t so much distance, after all.
Da fragt man sich, ob zwanzigtausend Millionen Millionen Millionen Kilometer nicht doch zu weit weg sind.

% There was a step beyond Abstract Reasoning Harry which he could take, given time enough to compose himself and the right surroundings; something beyond Abstract Reasoning Harry, as that was beyond Harry In The Moment. Looking up at the stars, you could try to imagine what the distant descendants of humanity would think of your dilemma—in a hundred million years, when the stars would have spun through great galactic movements into entirely new positions, every constellation scattered. It was an elementary theorem of probability that if you knew what your answer would be after updating on future evidence, you ought to adopt that answer right now. If you \emph{knew} your destination, you were already there. And by analogy, if not quite by theorem, if you could guess what the descendants of humanity would think of something, you ought to go ahead and take that as your own best guess.
Es gab einen Schritt jenseits des abstrakt denkenden Harrys, den er gehen konnte, wenn er genug Zeit hatte, sich zu sammeln und die richtige Umgebung vorfand. Wenn man zu den Sternen hinaufschaute, konnte man versuchen, sich vorzustellen, was die fernen Nachfahren der Menschheit über dein Dilemma denken würden—in hundert Millionen Jahren, wenn sich die Sterne durch große galaktische Bewegungen in völlig neue Positionen gedreht haben würden, jede Konstellation verstreut. Es war ein elementares Theorem der Wahrscheinlichkeit, dass man, wenn man wusste, wie die Antwort nach der Aktualisierung auf zukünftige Beweise lauten würde, diese Antwort jetzt annehmen sollte. Wenn man sein Ziel kannte, war man bereits dort. Und in Analogie, wenn auch nicht ganz nach dem Theorem, sollte man, wenn man erraten kann, was die Nachkommen der Menschheit über etwas denken würden, dies als seine eigene beste Vermutung annehmen.

% From that vantage point the idea of killing off two-thirds of the Wizengamot seemed a lot less appealing than it had a few hours earlier. Even if you \emph{had} to do it, even if you knew for a solid fact that it would be the best thing for magical Britain and that the complete Story of Time would look worse if you didn’t do it…even as a necessity, the deaths of sentient beings would still be a tragedy. One more element of the sorrows of Earth; the Most Ancient Earth from which everything had begun, long ago and far away, ever so long ago.
Von diesem Standpunkt aus erschien die Idee, zwei Drittel des Zaubergamots auszulöschen, viel weniger verlockend als noch ein paar Stunden zuvor. Selbst wenn man es tun musste, selbst wenn man sicher wusste, dass es das Beste für das magische Britannien wäre und dass die gesamte Geschichte der Zeit schlechter aussehen würde, wenn man es nicht täte…selbst als Notwendigkeit wäre der Tod von empfindungsfähigen Wesen immer noch eine Tragödie. Ein weiteres Element der Leiden der Erde; der Altehrwürdigen Erde, von der alles ausging, vor langer Zeit und weit weg, vor sehr langer Zeit.

% \emph{He is not like Grindelwald. There is nothing human left in him. Him you must destroy. Save your fury for that, and that alone—}
\emph{Er ist nicht wie Grindelwald. Es ist nichts Menschliches mehr in ihm. Ihn musst du vernichten. Spare dir deine Wut dafür auf, und nur dafür}—

% Harry shook his head slightly, tilting the stars a little in his vision, as he lay on the stone floor looking upward and outward and forward in time. Even if Dumbledore was right, and the true enemy was utterly mad and evil…in a hundred million years the organic life-form known as Lord Voldemort probably wouldn’t seem much different from all the other bewildered children of Ancient Earth. Whatever Lord Voldemort had done to himself, whatever Dark rituals seemed so horribly irrevocable on a merely human scale, it wouldn’t be beyond curing with the technology of a hundred million years. Killing him, even if you \emph{had} to do it to save the lives of others, would be just one more death for future sentient beings to be sad about. How could you look up at the stars, and believe anything else?
Harry schüttelte leicht den Kopf, wobei er die Sterne in seiner Vision ein wenig kippte, während er auf dem Steinboden lag und nach oben und nach außen und in der Zeit nach vorne blickte. Selbst wenn Dumbledore recht hatte und der wahre Feind völlig verrückt und böse war…in hundert Millionen Jahren würde die organische Lebensform, die als Lord Voldemort bekannt war, wahrscheinlich nicht viel anders aussehen als all die anderen verwirrten Kinder der alten Erde. Was auch immer Lord Voldemort mit sich selbst angestellt hatte, welche dunklen Rituale auch immer auf rein menschlicher Ebene so schrecklich unwiderruflich erschienen, es würde mit der Technologie von hundert Millionen Jahren nicht unheilbar sein. Ihn zu töten, selbst wenn man es tun müsste, um das Leben anderer zu retten, wäre nur ein weiterer Tod für zukünftige empfindungsfähige Wesen, über den man traurig sein könnte. Wie konnte man zu den Sternen aufsehen und etwas anderes glauben?

% Harry stared up at the twinkling lights of Eternity and wondered what the children’s children’s children would think of what Dumbledore had maybe-done to Narcissa.
Harry starrte hinauf zu den funkelnden Lichtern der Ewigkeit und fragte sich, was die Kinder der Kinder der Kinder von dem denken würden, was Dumbledore vielleicht mit Narcissa getan hatte.

% But even if you tried framing the question that way, asking what humanity’s descendants would think, it still drew only on your own knowledge, not theirs. The answer still came from inside yourself, and it could still be mistaken. If you didn’t know the hundredth decimal digit of pi yourself, then you didn’t know how the children’s children’s children would calculate it, for all that the fact was trivial.
Aber selbst, wenn man versuchte, die Frage so zu formulieren, zu fragen, was die Nachkommen der Menschheit denken würden, stützte sie sich immer noch nur auf das eigene Wissen, nicht auf das der anderen. Die Antwort kam immer noch aus deinem Inneren, und sie könnte immer noch falsch sein. Wenn man selbst die hundertste Dezimalstelle von Pi nicht kannte, dann wusste man auch nicht, wie die Kinder der Kinder der Kinder sie berechnen würden, so trivial die Tatsache auch war.

\later

% Slowly—he’d been lying there, looking at the stars, for longer than he’d planned—Harry sat up from the ground. Pushing himself to his feet, the muscles protesting, he walked over to the edge of the stone platform at the height of the Ravenclaw tower. The stone crenellations surrounding the edge of the tower weren’t high, not high enough to be safe. They were markers, clearly, rather than railings. Harry didn’t approach too close to the edge; there was no point in taking chances. Looking down at the Hogwarts grounds below, he was predictably feeling a sense of dizziness, the wobbly affliction called vertigo. His brain was alarmed, it seemed, because the ground below was so \emph{distant}. It might have been fully 50 metres away.
Langsam—er lag schon länger da und betrachtete die Sterne, als er geplant hatte—setzte sich Harry vom Boden auf. Er drückte sich auf die Füße, die Muskeln protestierten, und ging zum Rand der Steinplattform auf der Höhe des Ravenclaw-Turms hinüber. Die steinernen Zinnen, die den Rand des Turms umgaben, waren nicht hoch, nicht hoch genug, um sicher zu sein. Sie waren eindeutig eher Markierungen als Geländer. Harry ging nicht zu nahe an den Rand heran; es hatte keinen Sinn, ein Risiko einzugehen. Als er auf das Hogwarts-Gelände hinunterblickte, verspürte er vorhersehbar ein Schwindelgefühl, das wackelige Leiden, das man Vertigo nennt. Sein Gehirn war anscheinend alarmiert, weil der Boden unter ihm so weit entfernt war. Er mochte ganze 50 Meter entfernt sein.

% The lesson, it seemed, was that things had to be \emph{incredibly} close before your brain could comprehend them well enough to feel fear.
Die Lektion, so schien es, war, dass Dinge unglaublich nah sein mussten, bevor das Gehirn sie gut genug erfassen konnte, um Angst zu empfinden.
% It was a rare brain that could feel strongly about anything, if it wasn’t close in space, close in time, near at hand, within easy reach…
Es war ein seltenes Gehirn, das für irgendetwas ein starkes Gefühl haben konnte, wenn es nicht räumlich, zeitlich, in der Nähe, in Reichweite war…

% Before, Harry had imagined that going to Azkaban would require planning and cooperation from a grown-up confederate. Portkeys, broomsticks, invisibility spells. Some way of getting to the bottom levels without the Aurors noticing, so he could carve his way into the central pit where the shadows of Death waited.
Zuvor hatte Harry sich vorgestellt, dass der Weg nach Askaban die Planung und Zusammenarbeit mit einem erwachsenen Verbündeten erfordern würde. Portschlüssel, Besenstiele, Unsichtbarkeitszauber. Eine Möglichkeit, unbemerkt von den Auroren in die unteren Stockwerke zu gelangen, damit er sich einen Weg in die zentrale Grube bahnen konnte, wo die Schatten des Todes warteten.

% And that had been enough to put the prospect away, into the future, safely apart from the \emph{now}.
Und das reichte aus, um die Aussicht in die Zukunft zu verlagern, sicher getrennt vom \emph{Jetzt}.

% He hadn’t realized until today that it might be as simple as finding Fawkes and telling the phœnix that it was time.
Bis heute war ihm nicht klar, dass es so einfach sein könnte, Fawkes zu finden und dem Phönix zu sagen, dass es an der Zeit war.

% Memories were rising up again, memories that Harry could never manage to forget for long. Though the stones beneath his feet were not smooth like metal, though the moonlit sky stretched all around him, somehow it was very easy to imagine himself trapped in a long metal corridor lit by dim orange light.
Erinnerungen stiegen wieder auf, Erinnerungen, die Harry nie lange vergessen konnte. Obwohl die Steine unter seinen Füßen nicht glatt wie Metall waren, obwohl sich der mondbeschienene Himmel um ihn herum erstreckte, war es irgendwie sehr einfach, sich vorzustellen, dass er in einem langen Metallkorridor gefangen war, der von schwachem orangefarbenem Licht erhellt wurde.

% The night was quiet, quiet enough for memories to be clearly audible.
Die Nacht war still, still genug, dass die Erinnerungen deutlich hörbar waren.

% \emph{No, I didn’t mean it, please don’t die!}
\emph{Nein, ich habe es nicht so gemeint, bitte stirb nicht!}

% \emph{No, I didn’t mean it, please don’t die!}
\emph{Nein, ich wollte das nicht, bitte stirb nicht!}

% \emph{Don’t take it away, don’t don’t don’t—}
\emph{Nimm es mir nicht weg, bitte nicht—}

% The world blurred, and Harry wiped his eyes with his sleeve.
Die Welt verschwamm, und Harry wischte sich mit dem Ärmel über die Augen.

% If \emph{Hermione} had been the one behind that door—
Wenn Hermine diejenige hinter dieser Tür gewesen wäre—

% If Hermione had been put in Azkaban, Harry would have called the phœnix and gone there and burned away every last Dementor and it wouldn’t have made a single difference how crazy it was or what else he’d wanted to do with his life. That was just—that was—that was just how it was.
Wenn man Hermine nach Askaban gesteckt hätte, hätte Harry den Phönix gerufen und wäre dorthin gegangen und hätte jeden einzelnen Dementor weggebrannt, und es hätte keinen Unterschied gemacht, wie verrückt es war oder was er sonst mit seinem Leben hätte anfangen wollen. Das war einfach—das war—das war einfach so.

% And the woman who \emph{was} behind that door—wasn’t there someone, somewhere, to whom she too was precious? Wasn’t it only Harry’s distance from her life that was preventing his brain from being driven to Azkaban to \emph{save her no matter what?} What would it have taken to compel him? Would he have needed to know her face? Her name? Her favourite colour? Would he have been driven to Azkaban to save Tracey Davis? Would he have been compelled there to save Professor McGonagall? Mum and Dad—there wasn’t even any question. And that woman had said she was someone’s mother. How many people had wished for the power to break Azkaban? How many prisoners of Azkaban dreamed nightly of such a miraculous rescue?
Und die Frau, die hinter dieser Tür war—gab es da nicht irgendwo jemanden, für den auch sie wertvoll war? War es nicht nur Harrys Distanz zu ihrem Leben, die sein Gehirn davon abhielt, sich nach Askaban treiben zu lassen, um sie um jeden Preis zu retten? Was hätte es gebraucht, um ihn zu zwingen? Hätte er ihr Gesicht kennen müssen? Ihren Namen? Ihre Lieblingsfarbe? Wäre er nach Askaban getrieben worden, um Tracey Davis zu retten? Wäre er dorthin gezwungen worden, um Professor McGonagall zu retten? Mum und Dad—das stand gar nicht zur Debatte. Und diese Frau hatte gesagt, sie sei die Mutter von jemandem. Wie viele Menschen hatten sich die Macht gewünscht, Askaban zu durchbrechen? Wie viele Gefangene von Askaban träumten nachts von einer solch wundersamen Rettung?

% \emph{None. It’s a happy thought.}
\emph{Keiner. Das ist ein glücklicher Gedanke.}

% Maybe he \emph{should} harrow Azkaban. All he had to do was find Fawkes and tell him it was time. Visualize the centre of the Dementor’s pit as he’d seen it from the broomstick, and let the phœnix take him there. Cast the True Patronus Charm at point-blank range and to hell with what came after.
Vielleicht sollte er Askaban stürmen. Er musste nur Fawkes finden und ihm sagen, dass es an der Zeit war. Das Zentrum der Dementorengrube visualisieren, wie er es vom Besenstiel aus gesehen hatte, und sich vom Phönix dorthin bringen lassen. Den Wahren Patronus-Zauber aus nächster Nähe wirken und zum Teufel mit dem, was danach kam.
% All he had to do was go find Fawkes.
Alles, was er tun musste, war, Fawkes zu finden.
% It might be as simple as thinking of the flame, calling for the fire-bird in his heart—
Es konnte so einfach sein, wie an die Flamme zu denken, den Feuervogel in seinem Herzen zu rufen—

% A star flashed in the night.
Ein Stern blitzte in der Nacht auf.

% By the time Harry’s eyes had jumped with a reflex action trained on meteor showers, another part of him was surprised that the astronomical phenomenon was still there; a faint star whose brightness was slowly visibly waxing. There was a startled moment when Harry wondered whether he was seeing, not a meteor, but a nova or supernova—could you \emph{see} them getting brighter like that? Was the first stage of a nova supposed to be that yellow-orange colour?
Während Harrys Augen reflexartig aufsprangen, trainiert auf Meteoritenschauer, war ein anderer Teil von ihm überrascht, dass das astronomische Phänomen immer noch da war; ein schwacher Stern, dessen Helligkeit langsam sichtbar zunahm. Es gab einen erschrockenen Moment, in dem Harry sich fragte, ob er nicht einen Meteor sah, sondern eine Nova oder Supernova—konnte man sie so heller werden sehen? Sollte das erste Stadium einer Nova diese gelb-orange Farbe haben?

% Then the new star moved again, and seemed to grow as well as brightening. It looked \emph{closer} suddenly, no longer so far away that distance became moot. Like what you thought was a star, turning out to be an æroplane, a lighted form whose shape you could actually see…
Dann bewegte sich der neue Stern wieder, und er schien zu wachsen und auch heller zu werden. Er sah plötzlich näher aus, nicht mehr so weit weg, dass die Entfernung keine Rolle mehr spielte. Wie das, was man für einen Stern hielt, sich als Flugzeug entpuppte, eine leuchtende Form, deren Umrisse man tatsächlich sehen konnte…

% …no, not a plane…
…nein, kein Flugzeug…

% The realization seemed to spread out from Harry’s chest in a wave of prickling, sweat preparing to break out.
Die Erkenntnis schien sich in einer Welle von Kribbeln in Harrys Brust auszubreiten, Schweiß bereitete sich darauf vor auszubrechen.

% …a bird.
…ein Vogel.

% A piercing cry split the night, echoing from the rooftops of Hogwarts.
Ein durchdringender Schrei spaltete die Nacht und hallte von den Dächern von Hogwarts wider.

% The approaching creature trailed fire as it flew, shedding golden flames like sparks from its feathers as the mighty wings beat and beat again. Even as it swooped up in a great curve to hover a few paces away from Harry, even as the flames surrounding its passage diminished, the creature seemed no dimmer, no less bright; as though some unseen Sun shone upon it and illuminated it.
Die sich nähernde Kreatur verströmte im Flug Feuer und warf goldene Flammen wie Funken aus seinen Federn, während die mächtigen Flügel schlugen und wieder schlugen. Selbst als es sich in einem großen Bogen erhob, um ein paar Schritte von Harry entfernt zu schweben, selbst als die Flammen, die seinen Weg umgaben, kleiner wurden, schien die Kreatur nicht schwächer, nicht weniger hell; als ob eine unsichtbare Sonne auf sie schien und sie erleuchtete.

% Great shining wings red like a sunset, and eyes like incandescent pearls, blazing with golden fire and determination.
Große glänzende Flügel, rot wie ein Sonnenuntergang, und Augen wie glühende Perlen, die mit goldenem Feuer und Entschlossenheit loderten.

% The phœnix’s beak opened, and let out a great caw that Harry understood as though it had been a spoken word:
Der Schnabel des Phönix öffnete sich und stieß ein lautes Krächzen aus, das Harry so verstand, als wäre es ein gesprochenes Wort:

% \emph{COME!}
\emph{KOMM!}

% Not even realizing, the boy stumbled back from the edge of the rooftop, eyes still locked on the phœnix, his whole body trembling and tensed, his fists clutching and releasing at his side; stepping back, stepping away.
Ohne es zu merken, stolperte der Junge vom Rand des Daches zurück, die Augen immer noch auf den Phönix gerichtet, sein ganzer Körper zitterte und spannte sich an, die Fäuste ballten sich an seiner Seite und lösten sich wieder; er wich zurück, wich weg.

% The phœnix cawed again, a desperate, pleading, sound. It didn’t come through in words, this time, but it came through in feelings, an echo of everything that Harry had ever felt about Azkaban and every temptation to \emph{action}, to just \emph{do} something about it, the desperate need to do something \emph{now} and not delay any longer, all spoken in the cry of a bird.
Der Phönix krächzte wieder, ein verzweifelter, flehender Laut. Diesmal waren es keine Worte, aber es waren Gefühle, ein Echo von allem, was Harry jemals über Askaban gefühlt hatte, und jede Versuchung zu handeln, einfach etwas dagegen zu tun, das verzweifelte Bedürfnis, jetzt etwas zu tun und nicht länger zu zögern, alles ausgedrückt durch den Schrei eines Vogels.

% \emph{Let’s go. It’s time.} The voice that spoke came from inside Harry, not from the phœnix; from so deep inside it couldn’t be given a separate name like ‘Gryffindor’.
\emph{Los geht’s. Es ist an der Zeit.}
Die Stimme, die sprach, kam aus Harrys Innerem, nicht aus dem Phönix; aus so tiefem Inneren, dass man ihr keinen eigenen Namen wie ‚Gryffindor‘ geben konnte.

% All he had to do was step forward and touch the phœnix’s talons, and it would take him where he needed to be, where he kept thinking he ought to be, down into the central pit of Azkaban. Harry could see the image in his mind, shining with unbearable clarity, the image of himself suddenly smiling with joyous release as he threw all his fears away and \emph{chose}—
Alles, was er zu tun hatte, war, nach vorne zu treten und die Krallen des Phönix zu berühren, und sie würde ihn dorthin bringen, wo er sein musste, wo er immer dachte, dass er sein sollte, hinunter in die zentrale Grube von Askaban. Harry konnte das Bild in seinem Geist sehen, das mit unerträglicher Klarheit leuchtete, das Bild von sich selbst, wie er plötzlich vor freudiger Erleichterung lächelte, als er alle seine Ängste abwarf und sich \emph{entschied}—

% “But I—” Harry whispered, not even aware of what he was saying. Harry lifted his shaking hands to wipe at his eyes from which tears had sprung, as the phœnix hovered before him with great wing-sweeps. “But I—there’s other people I also have to save, other things I have to do—”
„Aber ich—“ Harry flüsterte, ohne zu wissen, was er sagte. Harry hob seine zitternden Hände, um sich über die Augen zu wischen, aus denen Tränen getreten waren, während der Phönix mit großen Flügelschlägen vor ihm schwebte.
„Aber ich—es gibt auch noch andere Menschen, die ich retten muss, andere Dinge, die ich tun muss—“

% The fire-bird let out a piercing scream, and the boy flinched back as though from a blow. It wasn’t a command, it wasn’t an objection, it was the \emph{knowledge—}
Der Feuervogel stieß einen durchdringenden Schrei aus, und der Junge wich zurück wie vor einem Schlag. Es war kein Befehl, es war kein Einwand, es war das \emph{Wissen}—

% The corridors lit by dim orange light.
Die Korridore wurden von schummrigem orangefarbenem Licht erhellt.

% It felt like a tightening compulsion in Harry’s chest, the desire to just \emph{do} it and get it over with. He might die, but if he didn’t die he could feel \emph{clean} again. Have principles that were more than excuses for inaction. It was \emph{his} life. His to spend, if he chose. He could do it any time he wanted…
Es fühlte sich an wie ein sich zusammenziehender Zwang in Harrys Brust, der Wunsch, es einfach zu tun und es hinter sich zu bringen. Er könnte sterben, aber wenn er nicht starb, konnte er sich wieder rein fühlen. Prinzipien haben, die mehr waren als Ausreden für Untätigkeit. Es war sein Leben. Er konnte es ausgeben, wenn er wollte. Er konnte es jederzeit tun, wenn er wollte…

% …if he wasn’t a good person.
…wenn er ein guter Mensch war.

\later

% The boy stood there on the rooftop, his own eyes locked with two points of fire. The stars might have had time to shift in their constellations while he stood there, agonizing over the decision…
% …that wouldn’t…
% …change.
Der Junge stand auf dem Dach, seine eigenen Augen waren mit zwei Feuerpunkten verbunden. Die Sterne hatten vielleicht Zeit, ihre Konstellation zu verändern, während er dastand und sich mit der Entscheidung quälte…die sich nicht…ändern würde.
% The boy’s eyes flickered once to the stars above; and then he looked at the phœnix.
Die Augen des Jungen flackerten einmal zu den Sternen über ihm, und dann sah er den Phönix an.

% “Not yet,” the boy said in a voice hardly audible. “Not yet. There’s too much else I have to do. Please come back later, when I’ve found others who can cast the True Patronus—in six months, maybe—”
„Noch nicht“, sagte der Junge mit einer kaum hörbaren Stimme. „Noch nicht. Ich habe noch zu viel zu tun. Bitte komm später wieder, wenn ich andere gefunden habe, die den Wahren Patronus wirken können—in sechs Monaten vielleicht—“

% Without word, without sound, a sphere of fire surrounded the bird’s form, crackling and blazing with white and crimson veins as though it meant to consume that which lay within; and when the fire dispersed into grey smoke, no phœnix remained.
Ohne ein Wort, ohne ein Geräusch umgab eine Feuerkugel die Gestalt des Vogels, knisternd und lodernd mit weißen und karminroten Adern, als wolle sie verzehren, was darin lag; und als das Feuer sich in grauen Rauch auflöste, blieb kein Phönix mehr übrig.

% There was silence on the top of the Ravenclaw tower. The boy gradually lowered his hands from his ears, pausing only to wipe at his wet cheeks.
Es herrschte Stille auf der Spitze des Ravenclaw-Turms. Der Junge ließ allmählich die Hände von den Ohren sinken und hielt nur inne, um sich über die nassen Wangen zu wischen.

% Slowly, the boy turned—
% Then cried out and leapt back and almost fell off the Ravenclaw tower; though the misstep would hardly have mattered, with that other wizard standing there.
Langsam drehte sich der Junge um—dann schrie er auf, sprang zurück und wäre fast vom Ravenclaw-Turm gefallen; obwohl der Fehltritt kaum ins Gewicht gefallen wäre, wenn dieser andere Zauberer dort gestanden hätte.

% “And so it was done,” Albus Dumbledore said, almost in a whisper. “So it was done.” Fawkes was on his shoulder, staring at where the other phœnix had been with an indecipherable avian gaze.
„Und erfüllt es sich…“, sagte Albus Dumbledore, fast flüsternd. „So ist es entschieden.“
Fawkes stand auf seiner Schulter und starrte mit einem nicht zu entziffernden vogelartigen Blick auf die Stelle, an der der andere Phönix gestanden hatte.

% “\emph{What are you doing here?}”
„\emph{Was machst du hier?}“

% “Ah?” said the ancient man standing on the roof-platform’s opposite corner. “I felt the presence of a creature Hogwarts did not know, and came to see, of course.” Slowly the old wizard’s shaking hand came up to remove the half-moon glasses, his other hand wiped at his eyes and forehead with his robe’s sleeve. “I dared—I dared not speak—I knew, I knew this choice above all choices must be your own—”
„Ah?“, sagte der alte Mann, der auf der gegenüberliegenden Ecke der Dachplattform stand. „Ich habe die Anwesenheit eines Wesens gespürt, das Hogwarts nicht kennt, und bin natürlich gekommen, um nachzusehen.“
Langsam fuhr die zitternde Hand des alten Zauberers hoch, um die Halbmondbrille abzunehmen, mit der anderen Hand wischte er sich mit dem Ärmel seiner Robe über Augen und Stirn.
„Ich habe es gewagt—ich habe es nicht gewagt zu sprechen—ich wusste, ich wusste, dass diese Wahl vor allen anderen Entscheidungen deine eigene sein muss—“

% A strange apprehension was beginning to fill Harry, welling up in him like a sick feeling in his stomach.
Eine seltsame Befürchtung begann Harry zu erfüllen, quoll in ihm auf wie ein flaues Gefühl im Magen.

% “That everything depended on this,” Albus Dumbledore said, still in that almost-whisper, “that much I knew. But which choice led into darkness, that I could not guess. At least the choice was your own.”
„Dass alles davon abhängt“, sagte Albus Dumbledore, immer noch in diesem Fast-Flüsterton, „so viel wusste ich. Aber welche Wahl in die Dunkelheit führte, das konnte ich nicht ahnen. Wenigstens war die Wahl deine eigene.“

% “I don’t—” Harry said, and then his voice stopped.
„Ich habe nicht—“ sagte Harry, und dann stockte seine Stimme.
% A terrible hypothesis, rising in credibility…
Eine schreckliche Hypothese, die an Glaubwürdigkeit gewann…

% “The phœnix comes,” said the old wizard. “To those who would fight, to those would act even at cost of their lives, the phœnix comes. Phœnixes are not wise, Harry, they know no means to judge us, save witnessing the choice. I thought it was to my death I went, when the phœnix took me to fight Grindelwald. I did not know that Fawkes would sustain me, and heal me, and stay by my side—” The old wizard’s voice quavered, for a moment. “It is not spoken of—you should realize, Harry, why it is never spoken of—if one knew, the phœnix could not judge. But to you, Harry, I may say it now, for the phœnix comes only once.”
„Der Phönix kommt“, sagte der alte Zauberer. „Zu denen, die kämpfen wollen, zu denen, die handeln wollen, selbst wenn es sie das Leben kostet, kommt der Phönix. Phönixe sind nicht weise, Harry, sie wissen nicht, wie sie uns beurteilen sollen, außer dass sie die Wahl miterleben. Ich dachte, ich würde in den Tod gehen, als der Phönix mich zum Kampf gegen Grindelwald mitnahm. Ich wusste nicht, dass Fawkes mir beistehen, mich heilen und an meiner Seite bleiben würde—“
Die Stimme des alten Zauberers zitterte einen Moment lang.
„Es wird nicht darüber gesprochen—du solltest begreifen, Harry, warum nie darüber gesprochen wird—wenn der eine es wüsste, könnte der Phönix nicht urteilen. Aber zu dir, Harry, darf ich es jetzt sagen, denn der Phönix kommt nur einmal.“

% The old wizard walked across the top of the Ravenclaw tower to where a boy stood rooted in dawning horror, in dawning and utter horror.
Der alte Zauberer schritt über die Spitze des Ravenclaw-Turms zu dem Jungen, der wie angewurzelt stand, in dämmerndem Entsetzen, in dämmerndem und vollkommenem Entsetzen.

% \emph{In my duel with Grindelwald I could not win, only fight him for long hours until he collapsed in exhaustion; and I would have died of it afterwards, if not for Fawkes—}
„\emph{In meinem Duell mit Grindelwald konnte ich nicht gewinnen, nur stundenlang gegen ihn kämpfen, bis er vor Erschöpfung zusammenbrach; und ich wäre danach daran gestorben, wenn nicht Fawkes gewesen wäre—}“

% Harry didn’t even know he was speaking, until the whisper had escaped him—
Harry wusste nicht einmal, dass er sprach, bis ihm das Flüstern entwichen war—

% “Then I \emph{could} have—”
 „\emph{Dann hätte ich}—“

% “Could you have?” said the ancient wizard, his voice sounding far older than his normal tones. “Three times, now, a phœnix has come for my student. One did send hers away, and the grief of it broke her, I think. And the last was cousin to your young friend Lavender Brown, and he—” The old wizard’s voice cracked. “He did not return, poor John, and he saved none of those he meant to save. It is said, among the few scholars of phœnix-lore, that not one in four returns from their ordeal. And even if you did survive—for the life you must lead, Harry James Potter-Evans-Verres—the choices you must make and the path you must walk—to always hear the phœnix’s cries—who is to say it would not have driven you mad?” The old wizard raised his sleeve again, drawing it once more across his face. “I had more joy of Fawkes’s companionship, in the days before I fought Voldemort.”
„Hättest du?“, sagte der alte Zauberer, seine Stimme klang viel älter als sein normaler Ton. „Dreimal ist nun ein Phönix gekommen, um einen meiner Schüler zu holen. Eine hat ihn fortgeschickt, und der Kummer darüber hat sie gebrochen, glaube ich. Und der letzte war der Cousin deiner jungen Freundin Lavender Brown, und er—“
Die Stimme des alten Zauberers brach.
„Er kehrte nicht zurück, der arme John, und er rettete keinen von denen, die er retten wollte. Unter den wenigen Gelehrten der Phönix-Lehre heißt es, dass nicht einmal jeder Vierte von seiner Tortur zurückkehrt. Und selbst wenn du überlebt hättest—für das Leben, das du führen musst, Harry James Potter-Evans-Verres—die Entscheidungen, die du treffen musst und den Weg, den du gehen musst—immer die Schreie des Phönix zu hören—wer kann sagen, dass es dich nicht in den Wahnsinn getrieben hätte?“
Der alte Zauberer hob wieder seinen Ärmel und zog ihn erneut über sein Gesicht. „Ich hatte mehr Freude anFawkes’ Gesellschaft, in den Tagen, bevor ich gegen Voldemort kämpfte.“

% The boy did not seem to be listening, all his eyes were on the red-gold bird on the ancient wizard’s shoulder. “Fawkes?” the boy said in shaking voice. “Why won’t you look at me, Fawkes?”
Der Junge schien nicht zuzuhören, alle seine Augen waren auf den rot-goldenen Vogel auf der Schulter des alten Zauberers gerichtet.
„Fawkes?“, fragte der Junge mit zitternder Stimme. „Warum schaust du mich nicht an, Fawkes?“

% Fawkes craned his head to peer at the boy curiously, then turned back and resumed gazing at his master.
Fawkes neigte den Kopf, um den Jungen neugierig anzuschauen, dann drehte er sich um und starrte wieder seinen Meister an.

% “See?” said the old wizard. “He does not reject you. Fawkes may not be interested in you in quite that way, now; and he knows—” the wizard smiled wryly, “—that you are not exactly loyal to his master. But one to whom the phœnix comes at all—cannot be one whom a phœnix would dislike.” The wizard’s voice fell to a whisper again. “There never was a bird seen on Godric Gryffindor’s shoulder. Though it is not written even in his secrets, I think he must have sent his phœnix away, before he chose the red and gold for his colours. Perhaps the guilt of it urged him to greater lengths than he ever would have dared otherwise. Or it might have taught him humility, and respect for human frailty, and failure…” The wizard bowed his head. “I truly do not know if your choice was wise. I truly do not know if it was the right thing, or the wrong thing. If I knew, Harry, I would have spoken. But I—” Dumbledore’s voice broke, then. “I am nothing but a foolish young boy who has become a foolish old man, and I have no wisdom.”
„Siehst du?“, sagte der alte Zauberer. „Er weißt dich nicht zurück. Fawkes ist vielleicht nicht ganz so an dir interessiert, und er weiß“, der Zauberer lächelte schief, „dass du seinem Herrn gegenüber nicht gerade loyal bist. Aber einer, zu dem der Phönix überhaupt kommt—kann keiner sein, den ein Phönix nicht mögen würde.“
Die Stimme des Zauberers sank wieder zu einem Flüstern.
„Es wurde nie ein Vogel auf Godric Gryffindors Schulter gesehen. Obwohl es nicht einmal in seinen Geheimnissen steht, denke ich, dass er seinen Phönix weggeschickt haben muss, bevor er Rot und Gold als seine Farben wählte. Vielleicht hat ihn die Schuld zu größeren Taten getrieben, als er es sonst je gewagt hätte. Oder es hat ihn vielleicht Demut gelehrt und Respekt vor menschlicher Schwäche und Versagen…“ Der Zauberer senkte den Kopf.
„Ich weiß wirklich nicht, ob deine Entscheidung weise war. Ich weiß wirklich nicht, ob es das Richtige oder das Falsche war. Wenn ich es wüsste, Harry, hätte ich gesprochen. Aber ich…“ Dann brach Dumbledores Stimme. „Ich bin nichts weiter als ein törichter Junge, der zu einem törichten alten Mann geworden ist, und ich habe keine Weisheit.“

% Harry couldn’t breathe, the nausea seeming to fill and overflow his whole body, stomach locked solid. He was suddenly and terribly certain that he had failed, in some final sense failed, failed this very night—
Harry konnte nicht atmen, die Übelkeit schien seinen ganzen Körper auszufüllen und zu überfluten, der Magen war fest verschlossen. Er war sich plötzlich und furchtbar sicher, dass er versagt hatte, in irgendeinem endgültigen Sinn versagt hatte, versagt in dieser Nacht—

% The boy whirled and ran out to the curb of the Ravenclaw rooftop. “Come back!” His voice cracked, rising to a shriek. “\emph{Come back!}”
Der Junge wirbelte herum und rannte hinaus auf den Rand des Ravenclaw-Daches. „Komm zurück!“ Seine Stimme brach und steigerte sich zu einem Schrei.
„\emph{Komm zurück!}“

\latersection{Finales Nachspiel}

% She came awake with a gasp of horror, she woke with an unvoiced scream on her lips and no words came forth, she could not understand what she had seen, \emph{she could not understand what she had seen}—
Sie erwachte mit einem Keuchen des Entsetzens, mit einem stimmlosen Schrei auf den Lippen, und es kamen keine Worte heraus, sie konnte nicht verstehen, was sie gesehen hatte, sie konnte nicht verstehen, \emph{was sie gesehen hatte}—

% “What time is it?” she whispered.
„Wie spät ist es?“, flüsterte sie.

% Her golden jewelled alarm clock whispered back, “Around eleven at night. Go back to sleep.”
Ihr goldener juwelenbesetzter Wecker flüsterte zurück: „Gegen elf Uhr nachts. Geh wieder schlafen.“

% Her sheets were soaked in sweat, her nightclothes soaked in sweat, she took her wand from beside the pillow and cleaned herself up before she tried to go back to sleep and eventually succeeded.
Ihre Laken waren schweißgetränkt, ihr Nachthemd nass, sie nahm ihren Zauberstab neben dem Kopfkissen und säuberte sich, bevor sie versuchte, wieder einzuschlafen, was ihr schließlich auch gelang.

% Sybill Trelawney went back to sleep.
Sybill Trelawney schlief wieder ein.

\later

% In the Forbidden Forest, a centaur woken by a nameless apprehension ceased scanning the night sky, having found only questions there and no answers; and with a folding of his many legs, Firenze went back to sleep.
Im Verbotenen Wald hörte ein Zentaur, der von einem namenlosen Grauen geweckt worden war, auf, den Nachthimmel abzusuchen, da er dort nur Fragen und keine Antworten gefunden hatte; und mit einem Zusammenklappen seiner vielen Beine schlief Firenze wieder ein.

\later

% In the distant lands of magical Asia, an ancient witch named Fan Tong, sleeping the tired days away, told her anxious great-great-grandson that she was fine, it had only been a nightmare, and went back to sleep.
In den fernen Ländern des magischen Asiens schlief eine uralte Hexe namens Fan Tong die müden Tage weg, sagte ihrem ängstlichen Ur-Ur-Enkel, dass es ihr gut ginge, es sei nur ein Alptraum gewesen, und ging wieder schlafen.

\later

% In a land where Muggle-borns received no letters of any kind, a girl-child too young to have a name of her own was rocked in the arms of her annoyed but loving mother until she stopped crying and went back to sleep.
In einem Land, in dem Muggelgeborene keinerlei Briefe erhielten, wurde ein Mädchen, das zu jung war, um einen eigenen Namen zu haben, in den Armen ihrer verärgerten, aber liebevollen Mutter geschaukelt, bis sie aufhörte zu weinen und wieder einschlief.

\later

% None of them slept well.
Keiner von ihnen schlief gut.

%  LocalWords:  Haukelid
