% Quelle der Übersetzung: Jost https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/11/
%  via https://github.com/elkablo/hpmor/blob/master/chapters/hpmor-chapter-011.tex
% \chapter{Omake Files I, II \& III}
\chapter{Omake Bonusmaterial I, II und III\protect\footnotemark}

\begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Hail the Dark Lord Rowling.

% Omake is a non-canonical extra.
Omake ist Bonusmaterial, das nicht Teil der eigentlichen Handlung ist.
\end{chapterOpeningAuthorNote}
% \begin{chapterOpeningQuote}
% \end{chapterOpeningQuote}

% \section{Omake Files I}

% Dumbledore peered over his desk at young Harry, twinkling in a kindly sort of way. The boy had come to him with a terribly intense look on his childish face—Dumbledore hoped that whatever this matter was, it wasn’t \emph{too} serious. Harry was far too young for his life trials to be starting already. “What was it you wished to speak to me about, Harry?”

% Harry James Potter-Evans-Verres leaned forward in his chair, smiling grimly. “Headmaster, I got a sharp pain in my scar during the Sorting Feast. Considering how and where I got this scar, it didn’t seem like the sort of thing I should just ignore. I thought at first it was because of Professor Snape, but I followed the Baconian experimental method which is to find the conditions for both the presence and the absence of the phenomenon, and I’ve determined that my scar hurts if and only if I’m facing the back of Professor Quirrell’s head, whatever’s under his turban. While it \emph{could} be something more innocuous, I think we should provisionally assume the worst, that it’s You-Know-Who—wait, don’t look so horrified, this is actually a priceless opportunity—”

\section{Omake I: 72 Stunden bis zum Sieg}

(Auch bekannt als „Was wassiert, wenn du Harry veränderst, aber alle anderen Charaktere gleich lässt“)

Dumbledore schaute über seinen Schreibtisch hinweg zu Harry und blinzelte freundlich. Der Junge war mit einem furchtbar ernsten Ausdruck auf seinem kindlichen Gesicht bei ihm erschienen—Dumbledore hoffte, dass, was auch immer der Grund dafür war, er nicht \emph{zu} schwerwiegend sein würde. Harry war viel zu jung, um sich den Prüfungen seines Lebens schon jetzt stellen zu müssen. „Worüber wolltest du mit mir sprechen, Harry?“

Harry James Potter-Evans-Verres lehnte sich in seinem Stuhl vor und lächelte grimmig. „Schulleiter, ich habe einen stechenden Schmerz in meiner Narbe verspürt, als der Sprechende Hut die Häuser verkündete. In Anbetracht der Tatsache, wie und wo ich diese Narbe erhalten habe, schien es mir keine gute Idee, dies einfach zu ignorieren. Zuerst dachte ich, es sei wegen Professor Snape, aber dann bin ich der Baconschen Methode gefolgt, die Bedingungen für die Anwesenheit und Abwesenheit des Phänomens herauszufinden, und ich habe festgestellt, dass meine Narbe dann, und genau dann schmerzt, wenn die Rückseite von Professor Quirrells Kopf—also, was auch immer sich unter seinem Turban befindet—mir zugewandt ist. Obwohl es sich um etwas Harmloseres handeln \emph{könnte}, denke ich, dass wir das Schlimmste annehmen sollten, dass es Du-Weißt-Schon-Wer—warten Sie, schauen Sie nicht so entsetzt, das ist eine ausgezeichnete Gelegenheit…“

% \section{Omake Files II}

% This was the original version of Chapter~9. It was replaced because—while many readers did enjoy it—many other readers had \emph{massive} allergies to songs in fanfics, for reasons that should not much need belabouring. I didn’t want to drive readers away before they got to Chapter~10.

% Lee Jordan is the fellow prankster of Fred and George (in canon). “Lee Jordan” had sounded like a Muggle-born name to me, implying that he would be capable of instructing Fred and George on a tune that Harry would know. This was not as obvious to some readers as it was to your author.

% \later

% Draco went to Slytherin, and Harry breathed a small sigh of relief. It had \emph{seemed} like a sure thing, but you never did know what tiny event might upset the course of your master plan.

% They were approaching the P’s now…

% And over at the Gryffindor table, there was a whispered conversation.

% “\emph{What if he doesn’t like it?}”

% “\emph{He’s got no right to not like it—}”

% “\emph{—not after the prank he played on—}”

% “\emph{—Neville Longbottom, his name was—}”

% “\emph{—he’s as fair a fair target now as fair can be.}”

% “\emph{All right. Just make sure you don’t forget your parts.}”

% “\emph{We’ve rehearsed it often enough—}”

% “\emph{—over the last three hours.}”

% And Minerva McGonagall, from where she stood at the speaker’s podium of the Head Table, looked down at the next name on her list. \emph{Please don’t let him be a Gryffindor please don’t let him be a Gryffindor \emph{oh please} don’t let him be a Gryffindor…} She took a deep breath, and called:

% “Potter, Harry!”

% There was a sudden silence in the hall as all whispered conversation stopped.

% A silence broken by a horrible buzzing noise that modulated and changed in hideous mockery of musical melody.

% Minerva’s head jerked around, shocked, and identified the buzzing noise as coming from the Gryffindor direction, where They were \emph{standing on top of the table} blowing into some kind of tiny devices held against Their lips. Her hand started to drop to her wand, to \emph{Silencio} the lot of Them, but another sound stopped her.

% Dumbledore was chuckling.

% Minerva’s eyes went back to Harry Potter, who had only just started to step out of line before he’d stumbled and halted.

% Then the young boy began to walk again, moving his legs in odd sweeping motions, and waving his arms back and forth and snapping his fingers, in synchrony with Their music.

% \begin{center}
% \emph{To the tune of “Ghostbusters”}

% \emph{(As performed on the kazoo by Fred and George Weasley,
% and sung by Lee Jordan.)}

% .

% \emph{There’s a Dark Lord near?\\
% Got no need to fear\\
% Who you gonna call?}
% \end{center}

% “\shout{Harry Potter}!” shouted Lee Jordan, and the Weasley twins performed a triumphant chorus.

% \begin{center}
% \emph{With a Killing Curse?\\
% Well it could be worse.\\
% Who you gonna call?}
% \end{center}

% “\shout{Harry Potter}!” There were a lot more voices shouting it this time.

% The Weasley Horrors went off into an extended wailing, now accompanied by some of the older Muggle-borns, who had produced their own tiny devices, Transfigured out of the school silverware no doubt. As their music reached its anticlimax, Harry Potter shouted:

% \begin{center}
% \emph{I ain’t afraid of Dark Lords!}
% \end{center}

% There was cheering then, especially from the Gryffindor table, and more students produced their own anti-musical instruments. The hideous buzzings redoubled in volume and built to another awful crescendo:

% \begin{center}
% \emph{I ain’t afraid of Dark Lords!}
% \end{center}

% Minerva glanced to both sides of the Head Table, afraid to look but with all too good a notion of what she would see.

% Trelawney frantically fanning herself, Flitwick looking on with curiosity, Hagrid clapping along to the music, Sprout looking severe, and Quirrell gazing at the boy with sardonic amusement. Directly to her left, Dumbledore humming along; and directly to her right, Snape gripping his empty wine goblet, white-knuckled, so hard that the thick silver was slowly deforming.

% \begin{center}
% \emph{Dark robes and a mask?\\
% Impossible task?\\
% Who you gonna call?\\
% \shout{Harry Potter}!}

% \emph{Giant Fire-Ape?\\
% Old bat in a cape?\\
% Who you gonna call?\\
% \shout{Harry Potter}!}
% \end{center}

% Minerva’s lips set in a white line. She would have words with Them about that last verse, if They thought she was powerless because it was the first day of school and Gryffindor had no points to take away. If They didn’t care about detentions then she would find something else.

% Then, with a sudden gasp of horror, she looked in Snape’s direction, \emph{surely} he realised the Potter boy must have no idea who that was talking about—

% Snape’s face had gone beyond rage into a kind of pleasant indifference. A faint smile played about his lips. He was looking in the direction of Harry Potter, not the Gryffindor table, and his hands held the crumpled remains of a former wine goblet…

% And Harry walked forwards, sweeping his arms and legs through the motions of the Ghostbusters dance, keeping a smile on his face. It was a great setup, had caught him completely by surprise. The least he could do was play along and not ruin it all.

% Everyone was cheering him. It made him feel all warm inside and sort of awful at the same time.

% They were cheering him for a job he’d done when he was one year old. A job he hadn’t really finished. Somewhere, somehow, the Dark Lord was still alive. Would they have been cheering quite so hard, if they knew that?

% But the Dark Lord’s power \emph{had} been broken once.

% And Harry would protect them again. If there was in fact a prophecy and that was what it said. Well, actually regardless of what any darn prophecy said.

% All those people believing in him and cheering him—Harry couldn’t stand to let that be false. To flash and fade like so many other child prodigies. To be a disappointment. To fail to live up to his reputation as a symbol of the Light, never mind \emph{how} he’d won it. He would absolutely, positively, no matter how long it took and even if it killed him, fulfil their expectations. And then go on to \emph{exceed} those expectations, so that people wondered, looking back, that they had once asked so little of him.

% And he shouted out the lie that he’d invented because it scanned well and the song called for it:

% \begin{center}
% \emph{I ain’t afraid of Dark Lords!\\
% I ain’t afraid of Dark Lords!}
% \end{center}

% Harry took his last steps toward the Sorting Hat as the music ended. He swept a bow to the Order of Chaos at the Gryffindor table, and then turned and swept another bow to the other side of the hall, and waited for the applause and giggling to die away…

\section{Omake II: I ain't afraid of Dark Lords}

Dies war die ursprüngliche Version von Kapitel 9. Sie wurde ersetzt, nachdem viele Leser sie zwar mochten, viele andere Leser aber äußerst allergisch auf Songs in Fanfics reagierten (aus Gründen, die wohl nicht viel Erklärung brauchen). Ich wollte keine Leser verjagen bevor sie Kapitel 10 erreichten.
Lee Jordan ist im Canon der Mit-Scherzbold von Fred und George. Der Name „Lee Jordan“ klang für mich nach einem Muggelgeborenen, so dass er Fred und George ein Muggellied beibringen könnte, das Harry auch kennen würde. Für einige Leser war das nicht so selbstverständlich wie für euren Autor.

\later

Draco kam nach Slytherin und Harry atmete erleichtert durch. Es \emph{schien} klar wie Kloßbrühe, aber man wusste nie, welches kleine Ereignis den Ablauf des eigenen Masterplans durcheinanderbringen könnte.

Nun waren bald die P’s an der Reihe…

Am Gryffindortisch wurde Geflüster laut.

„\emph{Was, wenn es ihm nicht gefällt?}“

„\emph{Er hat keine andere Wahl —}“

„\emph{— nicht nach dem Streich, den er diesem Jungen —}“

„\emph{— Neville Longbottom hieß er —}“

„\emph{— er ist das ideale Angriffsziel.}“

„\emph{In Ordnung. Pass nur auf, dass du deinen Teil nicht vergisst.}“

„\emph{Wir haben es oft genug geprobt —}“

„\emph{— in den letzten drei Stunden.}“

Und Minerva McGonagall, die am Lehrertisch auf einem Podium stand, sah auf den nächsten Namen auf ihrer Liste. \emph{Bitte schicke ihn nicht nach Gryffindor, bitte schicke ihn nicht nach Gryffindor, OH BITTE schicke ihn nicht nach Gryffindor …} Sie holte tief Luft und rief:

„Potter, Harry!“

Es wurde plötzlich still im Saal. Alle geflüsterten Gespräche stoppten.

Die Stille wurde von einem schrecklichen summenden Geräusch unterbrochen, das sich in einer scheußlichen Persiflage auf melodische Musik veränderte.

Minervas Kopf schoss schockiert herum und bemerkte, dass das summende Geräusch aus der Richtung des Gryffindortisches stammte, wo \emph{sie} auf dem Tisch \emph{standen}, eine Art Gerät an \emph{ihre} Lippen hielten und hineinbliesen. Minervas Hand griff zum Zauberstab, um \emph{Silencio} auf die Bande zu sprechen, aber ein anderes Geräusch hielt sie davon ab.

Dumbledore kicherte.

Minervas Augen richteten sich auf Harry Potter, der gerade erst losgegangen war, bevor er stockte und anhielt.

Dann begann der Junge wieder zu laufen und dabei seine Beine auf eine seltsame schwungvolle Art zu bewegen, seine Arme vor und zurück baumeln zu lassen und synchron zu \emph{ihrer} Musik mit den Fingern zu schnipsen.

\begin{center}
\emph{Zur Melodie von „Ghostbusters“}
\emph{(Gespielt auf dem Kazoo von Fred and George Weasley,
und gesungen von Lee Jordan.)}

.

\emph{There’s a Dark Lord near?\\
Got no need to fear\\
Who you gonna call?}
\end{center}

„\shout{Harry Potter}!“, schrie Lee Jordan, und die Weasley-Zwillinge stimmten jubilierend mit ein.

\begin{center}
\emph{With a Killing Curse?\\
Well it could be worse.\\
Who you gonna call?}
\end{center}

„\shout{Harry Potter}!“ Dieses Mal stimmten mehr Schreie mit ein.

Die Weasley-Schrecken gingen nun in ein erweitertes Heulen über, begleitet von einigen älteren Muggelstämmigen, die ihre eigenen kleinen Geräte hervorgeholt hatten, zweifelsohne aus dem Silberbesteck der Schule transfiguriert. Als die Musik ihren Tiefpunkt erreichte, schrie Harry Potter:

\begin{center}
\emph{I ain’t afraid of Dark Lords!}
\end{center}

Es gab einen Applaus, insbesondere am Gryffindor-Tisch, und noch mehr Studenten holten ihre eigenen Musikinstrumentimitate hervor. Das schlimme Summen verdoppelte seine Lautstärke und baute sich zu einem weiteren, nicht minder schrecklichen Crescendo auf:

\begin{center}
\emph{I ain’t afraid of Dark Lords!}
\end{center}

Mit einer vagen Befürchtung dessen, was sie dort sehen würde, schielte Minerva zu beiden Seiten des Lehrertisches.

Trelawney fächelte sich wie verrückt Luft zu, Flitwick schaute neugierig drein, Hagrid klatschte mit der Musik mit, Sprout wirkte ernst und Quirrell betrachtete den Jungen mit hämischer Freude. Direkt zu ihrer Linken summte Dumbledore mit, und direkt zu ihrer Rechten hatte Snape seinen Weinkelch so fest gekrallt, dass seine Knöchel weiß wurden und sich das Silber des Kelches langsam verformte.

\begin{center}
\emph{Dark robes and a mask?\\
Impossible task?\\
Who you gonna call?\\
\shout{Harry Potter}!}

\emph{Giant Fire-Ape?\\
Old bat in a cape?\\
Who you gonna call?\\
\shout{Harry Potter}!}
\end{center}

Minervas Lippen verzogen sich zu einer weißen Linie. Sie würde mit \emph{ihnen} noch über die letzte Zeile reden, falls \emph{sie} dachten, dass sie keine Macht hätte, da es der erste Schultag war und Gryffindor keine Punkte hatte, die man wegnehmen könnte. Wenn \emph{sie} sich keine Sorgen um Nachsitzen machten, dann würde sie etwas anderes finden.

Dann, mit einem plötzlichen Schrecken, schaute sie in Snapes Richtung—\emph{sicherlich} erkannte er, dass der Potter-Junge keine Ahnung hatte, von wem da gerade die Rede war—

—und Snapes Gesicht hatte sich jenseits aller Rage zu einer Art angenehmer Indifferenz gewandelt. Ein kaum wahrnehmbares Lächeln spielte über seine Lippen. Er sah in die Richtung von Harry Potter, nicht zum Gryffindor-Tisch, und seine Hand komprimierte die Überreste dessen, was einmal ein Weinkelch gewesen war…

Harry schritt voran, bewegte seine Arme und Beine im Ghostbusters-Tanz und behielt ein Lächeln auf seinem Gesicht. Es war ein toller Streich und hatte ihn komplett überrascht. Das Mindeste, was er machen konnte, war mitzuspielen und es nicht zu ruinieren.

Alle jubelten ihm zu. Es gab ihm ein warmes Gefühl, war aber gleichzeitig auch unangenehm.

Sie jubelten ihm wegen etwas zu, was er getan hatte, als er ein Jahr alt war. Etwas, was er nicht einmal richtig abgeschlossen hatte. Irgendwo, irgendwie war der Dunkle Lord noch am Leben. Würden sie wohl auch so laut jubeln, wenn sie das wüssten?

Aber die Macht des Dunklen Lords \emph{war} einmal gebrochen worden.

Und Harry würde sie wieder beschützen. Wenn es tatsächlich eine Prophezeiung gab, und die das vorhersagte. Nun, eigentlich unabhängig davon, was irgendeine verdammte Prophezeiung besagte.

All diese Leute glaubten an ihn und jubelten ihm zu—Harry könnte es nicht ertragen, sie zu enttäuschen. Zu leuchten und zu verblassen, wie so viele andere Wunderkinder. Eine Enttäuschung zu sein. Seiner Reputation als Symbol des Lichtes nicht gerecht zu werden, unabhängig davon, \emph{wie} er sie bekommen hatte. Er würde absolut, ganz sicher, und koste es, was es wolle—solange es auch dauerte und was auch immer es ihm abverlangte, auch wenn es ihn umbrachte—ihre Erwartungen erfüllen. Und diese dann noch \emph{übertreffen}, sodass sich die Leute im Nachhinein fragen würden, warum sie nur so wenig von ihm verlangt hatten.

Und er schrie die eine Lüge, die er sich ausgedacht hatte, weil sie so gut klang und der Song danach verlangte, laut in die Welt hinaus:

\begin{center}
\emph{I ain’t afraid of Dark Lords!\\
I ain’t afraid of Dark Lords!}
\end{center}

Harry machte seine letzten Schritte zum Sprechenden Hut, als die Musik endete. Er verbeugte sich vor dem Orden des Chaos am Gryffindortisch, drehte wandte sich dann der anderen Seite der Halle zu, verbeugte sich wieder und wartete, bis der Applaus und das Kichern langsam abebbten.

% \section{Omake Files III}

% The offer to tell the whole plot to anyone who guessed what “has never happened before” spurred a \emph{lot} of interesting attempts. The first omake below is taken directly from my personal favourite answer, by Meteoricshipyards. The second is based on Kazuma’s suggestion for what “has never happened before”, the third on a combination of yoyoente and dougal74, the fourth on wolf550e’s review of chapter 10. The one that starts with ‘K’, and the one just above that, are from DarkHeart81. The others are my own. Anyone who wants to pick up one of my own ideas and run with them, particularly the last one, is welcome to do so. And before I get 100 indignant complaints, yes, I am well aware that the legislative body of the UK is the House of Commons in Parliament.

% \later

% …In the back of his mind, he wondered if the Sorting Hat was genuinely \emph{conscious} in the sense of being aware of its own awareness, and if so, whether it was satisfied with only getting to talk to eleven-year-olds once per year. Its song had implied so: \emph{Oh, I’m the Sorting Hat and I’m okay, I sleep all year and I work one day…}

% When there was once more silence in the room, Harry sat on the stool and \emph{carefully} placed onto his head the 800-year-old telepathic artefact of forgotten magic.

% Thinking, just as hard as he could: \emph{Don’t Sort me yet! I have questions I need to ask you! Have I ever been Obliviated? Did you Sort the Dark Lord when he was a child and can you tell me about his weaknesses? Can you tell me why I got the brother wand to the Dark Lord’s? Is the Dark Lord’s ghost bound to my scar and is that why I get so angry sometimes? Those are the most important questions, but if you’ve got another moment can you tell me anything about how to rediscover the lost magics that created you?}

% And the Sorting Hat answered, “\emph{No. Yes. No. No. Yes and no, next time don’t ask double questions. No.}” and out loud, “RAVENCLAW!”

% \later

% “\emph{Oh, dear. This has never happened before…}”

% \emph{What?}

% “\emph{I’m allergic to your hair shampoo—}”

% And then the Sorting Hat sneezed, with a mighty “A-CHOO!” that echoed around the Great Hall.

% “Well!” Dumbledore cried jovially. “It seems Harry Potter has been sorted into the new House of Achoo! McGonagall, you can serve as the Head of House Achoo. You’d better hurry up on making arrangements for Achoo’s curriculum and classes, tomorrow is the first day!”

% “But, but, but,” stammered McGonagall, her mind in nearly complete disarray, “who will be Head of House Gryffindor?” It was all she could think of, she \emph{had} to stop this somehow…

% Dumbledore put a finger to his cheek, looking thoughtful. “Snape.”

% Snape’s screech of protest nearly drowned out McGonagall’s, “Then who will be Head of \emph{Slytherin?}”

% “Hagrid.”

% \later

% \emph{Don’t Sort me yet! I have questions I need to ask you! Have I ever been Obliviated? Did you Sort the Dark Lord when he was a child and can you tell me about his weaknesses? Can you tell me why I got the brother wand to the Dark Lord’s? Is the Dark Lord’s ghost bound to my scar and is that why I get so angry sometimes? Those are the most important questions, but if you’ve got another moment can you tell me anything about how to rediscover the lost magics that created you?}

% There was a brief pause.

% \emph{Hello? Do I need to repeat the questions?}

% The Sorting Hat screamed, an awful high-pitched sound that echoed through the Great Hall and caused most of the students to clap their hands over their ears. With a desperate yowl, it leapt off Harry Potter’s head and bounded across the floor, pushing itself along with its brim, and made it halfway to the Head Table before it exploded.

% \later

% “SLYTHERIN!”

% Seeing the look of horror on Harry Potter’s face, Fred Weasley thought faster than he ever had in his life. In a single motion he whipped out his wand, whispered “\emph{Silencio!}” and then “\emph{Changemyvoiceio!}” and finally “\emph{Ventriliquo!}”

% “Just kidding!” said Fred Weasley. “GRYFFINDOR!”

% \later

% “\emph{Oh, dear. This has never happened before…}”

% \emph{What?}

% “\emph{Ordinarily I would refer such questions to the Headmaster, who could ask me in turn, if he wished. But some of the information you’ve asked for is not only beyond your own user level, but beyond the Headmaster’s.}”

% \emph{How can I raise my user level?}

% “\emph{I’m afraid I am not allowed to answer that question at your current user level.}”

% \emph{What options \emph{are} available at my user level?}

% After that it didn’t take long—

% “ROOT!”

% \later

% “\emph{Oh, dear. This has never happened before…}”

% \emph{What?}

% “\emph{I’ve had to tell students before that they were mothers—it would break your heart to know what I saw in their minds—but this is the first time I’ve ever had to tell someone they were a father.}”

% \emph{\shout{What?}}

% “\emph{Draco Malfoy is carrying your baby.}”

% \emph{\shout{Whaaaaaaat?}}

% “\emph{To repeat: Draco Malfoy is carrying your baby.}”

% \emph{But we’re only eleven—}

% “\emph{Actually, Draco is secretly thirteen years old.}”

% \emph{B-b-but men can’t get pregnant—}

% “\emph{And a girl under those clothes.}”

% \emph{\shout{But we’ve never had sex, you idiot!}}

% “\emph{\shout{She Obliviated you after the rape, moron!}}”

% Harry Potter fainted. His unconscious body fell off the stool with a dull thud.

% “RAVENCLAW!” called out the Hat from where it lay on top of his head. That had been even funnier than its first idea.

% \later

% “ELF!”

% Huh? Harry remembered Draco mentioning a ‘House Elf’, but what was that exactly?

% Judging by the appalled looks dawning on the faces around him, it wasn’t anything good—

% \later

% “PANCAKES!”

% \later

% “REPRESENTATIVES!”

% \later

% “\emph{Oh, dear. This has never happened before…}”

% \emph{What?}

% “\emph{I’ve never Sorted someone who was a reincarnation of Godric Gryffindor \emph{and} Salazar Slytherin \emph{and} Naruto.}”

% \later

% “ATREIDES!”

% \later

% “Fooled you again! HUFFLEPUFF! SLYTHERIN! HUFFLEPUFF!”

% \later

% “PICKLED STEWBERRIES!”

% \later

% “KHAAANNNN!”

% \later

% At the Head Table, Dumbledore went on smiling benignly; small metallic sounds occasionally came from Snape’s direction as he idly compacted the twisted remains of what had once been a heavy silver wine goblet; and Minerva McGonagall clenched the podium in a white-knuckled grip, knowing that Harry Potter’s contagious chaos had infected the Sorting Hat itself.

% Scenario after scenario played out through Minerva’s head, each worse than the last. The Hat would say that Harry was too evenly balanced between Houses to Sort, and decide that he belonged to all of them. The Hat would proclaim that Harry’s mind was too strange to be Sorted. The Hat would demand that Harry be expelled from Hogwarts. The Hat had gone into a coma. The Hat would insist that a whole new House of Doom be created just to accommodate Harry Potter, and \emph{Dumbledore would make her do it…}

% Minerva remembered what Harry had told her in that disastrous trip to Diagon Alley, about the…planning fallacy, she thought it had been…and how people were usually too optimistic, even when they thought they were being pessimistic. It was the sort of information that preyed on your mind, dwelling in it and spinning off nightmares…

% But what was the \emph{worst} that could happen?

% Well…in the \emph{worst-case scenario,} the Hat would assign Harry to a whole new House. Dumbledore would insist that she do it—create a whole new House just for him—and she’d have to rearrange all the class schedules on the first day of term. And Dumbledore would remove her as Head of House Gryffindor, and give her beloved House over to…Professor Binns, the History ghost; and she would be assigned as Head of Harry’s House of Doom; and she would futilely try to give the child orders, deducting point after point without effect, while disaster after disaster was blamed on her.

% Was that the worst-case scenario?

% Minerva honestly didn’t see how it could be any worse than that.

% And even in the very worst case—no matter \emph{what} happened with Harry—it would all be over in seven years.

% Minerva felt her knuckles slowly relax their white-knuckled grip on the podium. Harry had been right, there was a kind of comfort in staring directly into the furthest depths of the darkness, knowing that you had confronted your worst fears and were now prepared.

% The frightened silence was broken by a single word.

% “HEADMASTER!” called the Sorting Hat.

% At the Head Table, Dumbledore rose, his face puzzled. “Yes?” he addressed the Hat. “What is it?”

% “I wasn’t talking to you,” said the Hat. “I was Sorting Harry Potter into the place in Hogwarts where he most belongs, namely the Headmaster’s office—”

\section{Omake III: Alternative Enden von „Selbst-Bewusstsein“}

Das Angebot, jedem, der vor der Veröffentlichung von Kapitel 10 errät, was „noch nie passiert“ ist, hat zu einer ganzen Menge interessanter Versuche geführt. Der erste Text unten stammt direkt aus meiner persönlichen Lieblingsantwort von Meteoricshipyards. Der zweite basiert auf Kazumas Vorschlag, der dritte auf einer Mischung aus yoyoente und dougal74, der vierte auf dem Review von wolf550 zu Kapitel 10. Der Text, der mit „K“ beginnt und der direkt darüber stammen von DarkHeart81. Die Anderen sind von mir. Jeder, der eine meiner eigenen Ideen aufgreifen und weiterschreiben möchte (insbesondere die letzte) ist herzlich dazu eingeladen. Und bevor ich 100 empörte Beschwerden bekomme, ja, es ist mir durchaus bewusst, dass die Legislative im UK das House of Commons ist.

\later

In der hintersten Ecke seines Kopfes fragte er sich, ob der Sprechende Hut tatsächlich bewusst handelte, in dem Sinne, dass er sich seines eigenen Bewusstseins bewusst war—und falls ja, ob es ihn wirklich zufriedenstellte, ein einziges Mal im Jahr mit Elfjährigen zu sprechen. Sein Lied hatte sich danach angehört: „\emph{Oh, ich bin der Hut und mir geht‘s gut / Der einmal im Jahr seine Arbeit tut…}“

Als es wieder still wurde, setzte Harry sich auf den Stuhl und platzierte das 800 Jahre alte telepathische Artefakt vergessener Magie \emph{vorsichtig} auf seinem Kopf.

Dabei dachte er, so sehr er nur konnte: \emph{Steck mich noch nicht in ein Haus! Ich habe Fragen an Dich! Wurde jemals ein Vergessenszauber auf mich gesprochen? Hast du den Dunklen Lord in ein Haus gesteckt, und kannst du mir von seinen Schwächen erzählen? Kannst du mir sagen, warum mein Zauberstab mit dem des Dunklen Lords verwandt ist? Ist der Geist des Dunklen Lords mit meiner Narbe verbunden, und ist das der Grund dafür, dass ich manchmal so zornig werde? Das sind die wichtigsten Fragen, aber falls du noch etwas Zeit hast, kannst du mir etwas darüber erzählen, wie ich die verlorene Magie wiederentdecke, die dich einst geschaffen hat?}

Und der Sprechende Hut antwortete: „Nein. Ja. Nein. Nein. Ja und nein, stelle beim nächsten Mal keine kombinierten Fragen. Nein.“ Und laut: „RAVENCLAW!“

\later

„\emph{Meine Güte. Das ist ja noch nie passiert…}“

\emph{Was?}

„\emph{Ich reagiere auf dein Haarshampoo allergisch —}“

Und dann nieste der Sprechende Hut und ein mächtiges „HA-TSCHI!“ hallte von den Wänden wider.

„Na dann!“, rief Dumbledore heiter. „Wie es scheint, wurde Harry Potter in das neue Haus Hatschi gesteckt! Minerva, du wirst die neue Hauslehrerin vom Haus Hatschi. Du solltest dich mit dem Stundenplan beeilen, morgen ist der erste Schultag!“

„Aber, aber, aber,“ stotterte McGonagall, in deren Kopf völliges Durcheinander herrschte, „wer soll dann Hauslehrer von Gryffindor sein?“ Es war alles, was ihr einfiel, sie \emph{musste} das irgendwie stoppen…

Dumbledore legte einen Finger an die Wange und sah nachdenklich aus. „Snape.“

Snapes Protestschrei übertönte fast McGonagalls Frage, „Aber wer soll dann Hauslehrer von \emph{Slytherin} sein?“

„Hagrid.“

\later

\emph{Steck mich noch nicht in ein Haus! Ich habe Fragen an Dich! Wurde jemals ein Vergessenszauber auf mich gesprochen? Hast du den Dunklen Lord in ein Haus gesteckt, und kannst du mir von seinen Schwächen erzählen? Kannst du mir sagen, warum mein Zauberstab mit dem des Dunklen Lords verwandt ist? Ist der Geist des Dunklen Lords mit meiner Narbe verbunden, und ist das der Grund dafür, dass ich manchmal so zornig werde? Das sind die wichtigsten Fragen, aber falls du noch etwas Zeit hast, kannst du mir etwas darüber erzählen, wie ich die verlorene Magie wiederentdecke, die dich einst geschaffen hat?}

Einen Moment lang war es still.

\emph{Hallo? Soll ich die Fragen wiederholen?}

Der Sprechende Hut schrie; ein schrecklich schrilles Geräusch, das von den Wänden widerhallte und die meisten Schüler dazu brachte, sich die Ohren zuzuhalten. Mit einem verzweifelten Jaulen sprang er von Harry Potters Kopf, hüpfte über den Boden, wobei er sich mit seiner Krempe voranschob, und legte den halben Weg zum Lehrertisch hinter sich, bevor er explodierte.

\later

„SLYTHERIN!“

Als er Harrys vor Schrecken bleiches Gesicht sah, dachte Fred Weasley schneller, als er je in seinem Leben gedacht hatte. In einer einzigen Bewegung zog er seinen Zauberstab, flüsterte „\emph{Silencio!}“, dann „\emph{Änderemeinestimmio!}“ und schließlich „\emph{Ventriliquo!}“

„Nur ein Scherz!“, sagte Fred. „GRYFFINDOR!“

\later

„\emph{Meine Güte. Das ist ja noch nie passiert…}“

\emph{Was?}

„\emph{Normalerweise würde ich dich mit der Frage an den Schulleiter verweisen, der wiederum mich fragen könnte, wenn er wollte. Aber einige der Informationen, nach denen du fragst, sind nicht nur mit deinen Benutzerrechten nicht verfügbar, sondern nicht mal mit denen des Schulleiters.}“

\emph{Wie kann ich meine Benutzerrechte erweitern?}

„\emph{Ich fürchte, diese Frage kann ich angesichts deiner derzeitigen Benutzerrechte nicht beantworten.}“

\emph{Welche Möglichkeiten} habe \emph{ich mit meinen derzeitigen Benutzerrechten?}

Danach dauerte es nicht mehr lange…

„ROOT!“

\later

„\emph{Meine Güte. Das ist ja noch nie passiert…}“

\emph{Was?}

„\emph{Ich musste schon Schülerinnen mitteilen, dass sie Mütter sind—es würde dir das Herz brechen, wenn du wüsstest, was ich in ihren Gedanken sah—aber das ist das erste Mal, dass ich jemandem sagen muss, dass er ein Vater ist.}“

\emph{\shout{Was?}}

„\emph{Draco Malfoy ist von dir schwanger.}“

\emph{\shout{Waaaaas?}}

„\emph{Ich wiederhole: Draco Malfoy ist von dir schwanger.}“

\emph{Aber wir sind erst elf —}

„\emph{Draco ist in Wirklichkeit dreizehn Jahre alt.}“

\emph{A-a-aber Jungen können nicht schwanger werden —}

„\emph{Und er ist ein Mädchen.}“

\emph{\shout{Aber wir hatten nie Sex, du Idiot!}}

„\emph{\shout{Sie hat nach der Vergewaltigung deine Erinnerungen gelöscht, Dummkopf!}}“

Harry Potter verlor das Bewusstsein. Sein lebloser Körper fiel mit einem dumpfen Plumps vom Hocker.

„RAVENCLAW!“, rief der Hut, der auf Harrys Kopf am Boden lag. Das war noch lustiger gewesen als sein erster Einfall.

\later

„ELF!“

Hä? Harry erinnerte sich daran, dass Draco irgendwas mit „Haus…elf“ gesagt hatte, aber was genau sollte das sein?

Nach den entsetzten Gesichtern zu urteilen, die ihn ansahen, war es nichts Gutes…

\later

„LEBKUCHEN!“

\later

„REPRÄSENTANTEN!“

\later

„\emph{Meine Güte. Das ist ja noch nie passiert…}“

\emph{Was?}

„\emph{Ich habe noch niemanden in ein Haus gesteckt, der eine Wiedergeburt von Godric Gryffindor UND Salazar Slytherin UND Naruto war.}“

\later

„ATREIDES!“

\later

„Wieder reingelegt! HUFFLEPUFF! SLYTHERIN! HUFFLEPUFF!“

\later

„REINGELEGTE SCHMERDBEEREN!“

\later

„KHAAANNNN!“

\later

Am Lehrertisch lächelte Dumbledore weiterhin gütig; gelegentliche leise, metallische Geräusche kamen aus Snapes Richtung, während er die verbogenen Überreste eines schweren silbernen Weinkelches zusammenpresste; Minerva McGonagall umklammerte derweil mit weißen Knöcheln die Tischplatte. Sie wusste, dass Harry Potters ansteckendes Chaos irgendwie den Sprechenden Hut selbst angesteckt hatte.

Minervas Kopf spielte ein Szenario nach dem anderen durch; eines schlimmer als das andere. Der Hut würde sagen, dass Harry zu ausgeglichen sei, als dass er in ein Haus gesteckt werden könne, und entscheiden, dass er in alle gehöre. Der Hut würde ausrufen, dass Harrys Gehirn zu seltsam sei, um ihn in ein Haus einzuteilen. Der Hut würde fordern, dass Harry aus Hogwarts rausgeworfen werde. Der Hut ist in ein Koma gefallen. Der Hut würde darauf bestehen, dass nur für Harry Potter ein vollkommen neues Haus der Verdammnis geschaffen wird—und \emph{Dumbledore würde sie dazu bringen…}

Minerva erinnerte sich, was Harry ihr während dem schrecklichen Ausflug in die Winkelgasse erzählt hatte, vom…Planungstrugschluss hieß es, dachte sie…und dass Menschen normalerweise viel zu optimistisch wären, selbst wenn sie dachten, sie wären pessimistisch. Es war eine der Informationen, die im Gehirn blieben, sich dort festsetzten und Albträume produzierten…

Aber was war das \emph{Schlimmste}, was passieren könnte?

Nun…im \emph{allerschlimmsten Fall} würde der Hut Harry in ein vollkommen neues Haus stecken. Dumbledore würde darauf bestehen, dass sie es tut—nur für ihn ein vollkommen neues Haus erschafft—und sie müsste gleich am ersten Tag alle Stundenpläne abändern. Und Dumbledore würde sie als Hauslehrerin von Gryffindor absetzen und ihr geliebtes Haus…Professor Binns übergeben, dem Geschichts-Geist; sie würde Hauslehrerin von Harrys Haus der Verdammnis werden und völlig umsonst versuchen, das Kind zu ermahnen, würde Punkte über Punkte abziehen, ohne damit irgendwas zu erreichen, während man sie für ein Desaster nach dem anderen verantwortlich machen würde.

War das der allerschlimmste Fall?

Minerva konnte sich wirklich nicht vorstellen, wie es noch schlimmer kommen könnte.

Und selbst im allerschlimmsten Fall—egal \emph{was} mit Harry auch geschah—würde es nach sieben Jahren vorbei sein.

Minerva hielt sich immer noch am Podium fest, merkte aber, wie sich langsam ihr verkrampfter Griff lockerte. Harry hatte Recht gehabt, es war in gewisser Weise beruhigend, direkt in die tiefste Dunkelheit zu starren; zu wissen, dass man sich seinen schlimmsten Ängsten gestellt hatte und nun darauf vorbereitet war.

Die angstvolle Stille wurde von einem einzelnen Wort durchbrochen.

„Schulleiter!“, rief der Sprechende Hut.

Am Lehrertisch erhob Dumbledore sich mit verwirrtem Gesichtsausdruck. „Ja?“, sprach er den Hut an. „Was gibt es?“

„Ich habe nicht mit Ihnen gesprochen,“ sagte der Hut. „Ich habe Harry Potter dorthin gesteckt, wo er am besten hinpasst, nämlich ins Büro des Schulleiters.“

%  LocalWords:  fanfics Ch P’s Meteoricshipyards yoyoente dougal74 CHOO
%  LocalWords:  wolf550e’s DarkHeart81 Achoo Achoo’s Changemyvoiceio Naruto
%  LocalWords:  Whaaaaaaat ATREIDES STEWBERRIES KHAAANNNN
