% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/37/
% \chapter{Interlude: Crossing the Boundary}
\chapter{Zwischenspiel: Grenzen überschreiten}

% \lettrinepara{I}{t} was almost midnight.
\lettrinepara{E}{s} war beinahe Mitternacht.

\hplettrineextrapara
% Staying up late was simple enough for Harry. He just hadn’t used the Time-Turner. Harry followed a tradition of timing his sleep cycle to make sure he was awake for when Christmas Eve turned into Christmas Day; because while he’d never been young enough to \emph{believe} in Santa Claus, he’d once been young enough to doubt.
Lange auf zu bleiben stellte für Harry kein Problem dar. Er hatte einfach den Zeitumkehrer nicht verwendet. Harry folgte einer eigenen Tradition, seinen Schlafzyklus so zu abzustimmen, dass er ganz sicher wach sein würde, wenn der Weihnachtsabend in den Weihnachtsmorgen überging; denn wenn er auch niemals jung genug gewesen sein mochte, an den Weihnachtsmann zu \emph{glauben}, so war er doch zumindest einmal jung genug gewesen, um zu zweifeln.

% It would have been nice if there \emph{had} been a mysterious figure who entered your house in the night and brought you presents…
Immerhin wäre es doch nett gewesen, wenn \emph{tatsächlich} eine mysteriöse Gestalt existierte, die des Nachts ins Haus kam und Geschenke brachte…

% A chill went down Harry’s spine then.
Ein Schauer lief Harry über den Rücken.

% An intimation of something dreadful approaching.
Etwas wie die Ahnung drohenden Unheils.

% A creeping terror.
Ein schleichender Schrecken.

% A sense of doom.
Ein Gefühl der Verdammnis.

% Harry sat bolt upright in bed.
Kerzengerade saß Harry in seinem Bett.

% He looked at the window.
Er blickte zum Fenster.

% “\emph{Professor Quirrell?}” Harry shrieked very quietly.
„\emph{Professor Quirrell?}“ entfuhr es Harry leise.

% Professor Quirrell made a slight lifting gesture, and Harry’s window seemed to fold into its frame. At once a cold gust of winter blew into the room through the gap, along with a scant few flakes of snow from a sky spotted with grey night-clouds, amid the black and stars.
Professor Quirrell vollführte eine leichte Aufwärtsgeste und Harrys Fenster schien sich in seinem Rahmen zusammen zu falten. Sofort trieb ein kalter Hauch von Winter durch den Spalt ins Zimmer, zusammen mit ein paar verstreuten Schneeflocken aus einem Himmel, an dem vereinzelt graue Wolken inmitten der Schwärze und der Sterne hingen.

% “Fear not, Mr~Potter,” said the Defence Professor in a normal voice. “I have Charmed your parents asleep; they shall not wake until I have departed.”
„Keine Sorge, Mr~Potter,“ sagte der Verteidigungsprofessor in gemessenem Ton. „Ich habe ihren Eltern einen Schlafzauber auferlegt; bis zu meiner Abreise werden sie nicht erwachen.“

% “No-one’s supposed to know where I am!” said Harry, still keeping the shriek quiet. “Even owls are supposed to deliver my mail to Hogwarts, not here!” Harry had agreed to that willingly; it would be silly if a Death Eater could win the whole war at any time just by owling him a magically triggered hand grenade.
„Es sollte doch niemand wissen wo ich bin!“ sagte Harry noch immer leise. „Selbst Eulen sollten meine Post nach Hogwarts liefern, nicht hierher!“ Dem hatte Harry nur von ganzem Herzen beipflichten können; es wäre einfach dämlich, könnte ein Todesser den Krieg zu jeder Zeit gewinnen, indem er ihm einfach eine magisch ausgelöste Handgranate schickte.

% Professor Quirrell was grinning, from where he stood in the backyard beyond the window. “Oh, I shouldn’t worry, Mr~Potter. You \emph{are} well protected against locating Charms, and no blood purist is likely to think of consulting a phone book.” His grin grew wider. “And it did take considerable effort to cross the wards that the Headmaster put around this house—though of course anyone who knew your address could simply wait outside and attack you the next time you left.”
Professor Quirrell grinste an seinem Platz dort hinter jenem Fenster. „Oh, da mache ich mir keine Sorgen, Mr~Potter. Gegen Ortungszauber \emph{sind} Sie sehr gut geschützt und wahrscheinlich würde es keinem Blutreinheits-Verfechter einfallen, einfach ein Telefonbuch zu konsultieren.“ Sein Grinsen wurde breiter. „Außerdem war ein beträchtlicher Aufwand erforderlich, die Schutzzauber zu durchqueren, die der Schulleiter um Ihr Haus gelegt hat—obwohl natürlich ein jeder, der Ihre Adresse kennt, einfach draußen warten und Sie angreifen könnte, sobald Sie das nächste Mal das Haus verlassen.“

% Harry stared at Professor Quirrell for a while. “What are you \emph{doing} here?” Harry said finally.
Harry starrte Professor Quirrell eine Weile an. „Was \emph{machen} Sie hier?“ sagte Harry schließlich.

% The smile left Professor Quirrell’s face. “I’ve come to apologize, Mr~Potter,” the Defence Professor said quietly. “I should not have spoken to you so harshly as I—”
Das Lächeln wich aus Professor Quirrells Gesicht. „Ich komme, mich zu entschuldigen, Mr~Potter,“ sagte der Verteidigungsprofessor leise. „Ich hätte mit Ihnen nicht so streng ins Gericht gehen dürfen, wie ich es—“

% “Don’t,” Harry said. He looked down at the blanket that he was clutching around his pyjamas. “Just don’t.”
„Nicht,“ sagte Harry. Er blickte auf die Decke hinab, die er um seinen Pyjama geschlungen hatte. „Lassen Sie es einfach gut sein.“

% “Have I offended you that much?” said Professor Quirrell’s quiet voice.
„Habe ich Sie so sehr gekränkt?“ sagte Professor Quirrells leise Stimme.

% “No,” Harry said. “But you \emph{will} if you apologize.”
„Nein,“ sagte Harry. „Doch das werden Sie, wenn Sie sich jetzt entschuldigen.“

% “I see,” said Professor Quirrell, and in an instant his voice grew stern. “Then if I am to treat you as an equal, Mr~Potter, I should say that you have gravely violated the etiquette that holds between friendly Slytherins. If you are not currently playing the game against someone, you \emph{must} not meddle in their plans like that, not without asking them \emph{before}. For you do not know what their true design may be, nor what stakes they may lose. It would mark you as their enemy, Mr~Potter.”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell und umgehend bekam seine Stimme einen ernsten Klang. „So ich Sie denn als Ebenbürtigen behandeln soll, Mr~Potter, dann muss ich Ihnen sagen, dass Sie in schlimmstem Maße die Umgangsformen verletzt haben, die befreundete Slytherins untereinander pflegen. Falls sie momentan das Spiel nicht gegen einen anderen spielen, so dürfen Sie sich \emph{niemals} in solcher Art in seine Pläne einmischen, nicht ohne \emph{vorher} zu fragen. Denn Sie können nicht wissen, wie diese Pläne letztlich tatsächlich aussehen oder welcher Einsatz wohl auf dem Spiel stehen mag. Durch eine solche Aktion gäben Sie sich als jemandes Feind zu erkennen, Mr~Potter.“

% “I’m sorry,” Harry said, in just the same quiet tone that Professor Quirrell had used.
„Es tut mir leid,“ sagte Harry im selben leisen Tonfall, den zuvor Professor Quirrell angeschlagen hatte.

% “Apology accepted,” said Professor Quirrell.
„Entschuldigung akzeptiert,“ sagte Professor Quirrell.

% “But,” Harry said, still quietly, “you and I really must speak further on politics, at some point.”
„Aber,“ sagte Harry, noch immer leise, „was Politik angeht, müssen wir beide uns bei Gelegenheit wirklich noch einmal unterhalten.“

% Professor Quirrell sighed.

% “I know you dislike condescension, Mr~Potter—”
Professor Quirrell seufzte. „Ich weiß, wie sehr Sie Herablassung verachten, Mr~Potter—“

% That was a bit of an understatement.
Das war mal eine Untertreibung.

% “But it would be even more condescending,” said Professor Quirrell, “if I were not to state it clearly. You are missing some life experience, Mr~Potter.”
„Doch noch herablassender wäre es,“ sagte Professor Quirrell, „wenn ich es Ihnen nicht ganz deutlich sagen würde. Es mangelt Ihnen schlicht an Lebenserfahrung, Mr~Potter.“

% “And does everyone who has sufficient life experience agree with you, then?” said Harry calmly.
„Und stimmt Ihnen somit ein jeder mit ausreichender Lebenserfahrung zu?“ erwiderte Harry ruhig.

% “What good is life experience to someone who plays Quidditch?” said Professor Quirrell, and shrugged. “I think you will change your mind in time, after every trust you place has failed you, and you have become cynical.”
„Was nützt schon Lebenserfahrung jemandem, der Quidditch spielt?“ sagte Professor Quirrell und zuckte mit den Schultern. „Ich glaube, Sie werden Ihre Ansicht bezeiten noch ändern, wenn ein jedes Vertrauen, dass Sie gesetzt haben, enttäuscht wurde und Sie zynisch geworden sind.“

% The Defence Professor said it as though it were the most ordinary statement in the world, framed against the black and the stars and the cloud-spotted sky, as one or two tiny snowflakes blew past him in the biting winter air.
Der Verteidigungsprofessor sagte es, als sei es das Selbstverständlichste auf der Welt, wie er da so vor dem Hintergrund des schwarzen, wolkenbefleckten Nachthimmels und der Sterne stand und zwei winzige Schneeflocken in der beißenden Winterluft hinter ihm vorbeitrieben.

% “That reminds me,” said Harry. “Merry Christmas.”
„Dabei fällt mir ein,“ sagte Harry. „Frohe Weihnachten.“

% “I suppose,” said Professor Quirrell. “After all, if it is \emph{not} an apology, then it must be a Christmas gift. The very first one I have ever given, in fact.”
„So ist es wohl,“ sagte Professor Quirrell. „Immerhin, so dies denn letztlich \emph{keine} Entschuldigung wird, dann muss es wohl ein Weihnachtsgeschenk sein. Tatsächlich das allererste, das ich je überreicht habe.“

% Harry hadn’t even started yet on learning Latin so he could read the experimental diary of Roger Bacon; and he hardly dared open his mouth to ask.
Harry hatte bisher noch nicht einmal angefangen, Latein zu erlernen, damit er das Forschungstagebuch von Roger Bacon zu lesen vermochte und er wagte kaum, die Frage zu stellen.

% “Put on your winter coat,” said Professor Quirrell, “or take a warming potion if you have one; and meet me outside, under the stars. I shall see if I can maintain it a little longer this time.”
„Ziehen Sie Ihren Wintermantel an,“ sagte Professor Quirrell, „oder nehmen Sie einen Wärmetrank, so Sie einen haben und dann treffen Sie mich draußen, unter den Sternen. Ich werde versuchen, ob ich es diesmal ein wenig länger aufrecht erhalten kann.“

% It took Harry a moment to process the words, and then he was dashing for the wardrobe.
Es dauerte einen Moment, bis die Worte zu Harry durchgedrungen waren, dann schoss er auch schon in Richtung seines Wandschranks.

% Professor Quirrell kept the spell of starlight going for more than an hour, though the Defence Professor’s face grew strained, and he had to sit down after a while. Harry protested only once, and was shushed.
Diesmal hielt Professor Quirrell den Sternenlicht-Zauber mehr als eine Stunde lang aufrecht, obwohl sich das Gesicht des Verteidigungsprofessors vor Anstrengung verzog und er sich für eine Weile setzen musste. Nur einmal setzte Harry zu einem Einwand an und wurde sofort zum Schweigen gebracht.

% They crossed the boundary from Christmas Eve to Christmas Day within that timeless void where Earthly rotations meant nothing, the one true everlasting Silent Night.
Und so überschritten sie die Grenze zwischen Weihnachtsabend und Weihnachtstag in jeder zeitlosen Leere, in der das irdische Treiben bedeutungslos war, dieser einzig wahren, immerwährenden Stillen Nacht.

% And just as promised, Harry’s parents slept soundly all through it, until Harry was safely back in his room, and the Defence Professor had gone.
Und wie versprochen, so blieben Harrys Eltern die ganze Zeit lang in tiefem Schlaf, bis Harry sicher wieder in seinem Zimmer und der Verteidigungsprofessor verschwunden war.

