% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/89/
% \partchapter{Time Pressure}{II}
\partchapter{Zeitdruck}{II}

% \lettrine{C}{ool} blue fires clung to the floor in small masses, surrounding a blazing pool that seemed to burn with a deadlier, hotter blue.
\lettrine{K}{ühle} blaue Feuer klammerten sich in kleinen Massen an den Boden und umgaben ein loderndes Becken, das mit einem tödlicheren, heißeren Blau zu brennen schien.

% In one narrow circle the marble tiles were scorched and shattered by some explosive spell that only the most prodigious of first-year witches could have cast, with the last of her strength.
In einem engen Kreis waren die Marmorfliesen versengt und zersplittert von einem explosiven Zauber, den nur die mächtigste Hexe im ersten Jahr mit dem letzten Rest ihrer Kraft hätte wirken können.

% On the terrace, \emph{still moving} beneath the open sunlight, stood a great lumpy creature of dull granite-grey. Body like a boulder with small bald head perched on top like a stone, short legs thick as tree trunks with flat, horny feet. One hand held a tremendous stone club as long and as wide as an adult human, and the other hand held \censor{Hermione}
Auf der Terrasse, die sich immer noch im offenen Sonnenlicht bewegte, stand eine große, klumpige Kreatur von mattem Granitgrau. Der Körper glich einem Felsbrocken, auf dem ein kleiner kahler Kopf wie ein Stein thronte, die kurzen Beine waren dick wie Baumstämme mit flachen, hornigen Füßen. In der einen Hand hielt er eine gewaltige steinerne Keule, so lang und breit wie ein erwachsener Mensch, und in der anderen Hand hielt \censor{Hermine}

% The Weasley twins screamed.
Die Weasley-Zwillinge schrien.

% Harry’s Patronus shattered.
Harrys Patronus zerbrach.

% The troll snorted and spun around to face them, dropping \censor{Hermione} into the red pool that had spread out beneath its feet, raising its club high.
Der Troll schnaubte und drehte sich zu ihnen um, ließ \censor{Hermine} in die rote Lache fallen, die sich unter seinen Füßen ausgebreitet hatte, und hob seine Keule hoch.

% Then a Weasley cried an incantation and the club was torn from the troll’s hand, smashed into its face so hard it drove the troll back for one of its steps, a blow that might have killed a Muggle. The troll gave a bellow of anger, its nose squashed and blood-spattered, and then the nose straightened once more, regenerated. The troll grabbed with both hands for the club, which shot away through the air but only barely dodged the grab.
Dann rief ein Weasley eine Beschwörung und die Keule wurde dem Troll aus der Hand gerissen, schlug ihm so hart ins Gesicht, dass er einen Schritt zurückwich, ein Schlag, der einen Muggel hätte töten können. Der Troll brüllte vor Wut, seine Nase war zerquetscht und blutbespritzt, und dann richtete sich die Nase wieder gerade, regenerierte sich. Der Troll griff mit beiden Händen nach der Keule, die durch die Luft schoss, aber nur knapp dem Griff auswich.

% “Lead it away, keep it off me,” said a voice.
„Lockt es weg, haltet es mir vom Leib,“ sagte eine Stimme.

% The levitated club moved backwards from the troll, from the terrace onto the wide-open floor beneath the ceiling; and the troll made a great prodigious leap that almost brought the club into its hands. Then the troll made another great leap as the club moved to one side; and the broomstick moved forwards and Harry jumped off and ran towards where Hermione Granger was lying in a pool of her own blood with her legs eaten away to the upper thighs.
Die schwebende Keule bewegte sich rückwärts vom Troll, von der Terrasse auf den weiten Boden unter der Decke; und der Troll machte einen großen, gewaltigen Sprung, der die Keule fast in seine Hände brachte. Dann machte der Troll einen weiteren großen Sprung, als sich die Keule zur Seite bewegte; und der Besen bewegte sich nach vorne, und Harry sprang ab und rannte auf die Stelle zu, wo Hermine Granger in einer Lache ihres eigenen Blutes lag und ihre Beine bis zu den Oberschenkeln weggefressen waren.

% Harry’s hands tore open the healer’s kit from his pouch, grabbed one of the self-tightening tourniquets, wrapped them around one ragged tooth-marked stump, his hands briefly slipping in the blood, they didn’t tremble, there wasn’t any allowance for his hands to tremble. As the tourniquet formed a complete loop it tightened hard and more blood came out, but then the bleeding stopped on that thigh-stump, and Harry turned to the other. Part of his mind was screaming, screaming, screaming and even the part of him picking up the other self-tightening tourniquet heard it, but that also wasn’t allowed.
Harrys Hände rissen das Heilerkit aus der Tasche, schnappten sich einen der selbstspannenden Tourniquets, wickelten sie um einen zerfetzten, befleckten Stumpf, seine Hände glitten kurz in das Blut, sie zitterten nicht, \emph{es war nicht erlaubt, dass seine Hände zitterten}. Als die Aderpresse eine vollständige Schlinge bildete, zog sie sich fest zusammen, und es trat noch mehr Blut aus, aber dann stoppte die Blutung an diesem Schenkelstumpf, und Harry wandte sich dem anderen zu. Ein Teil seines Verstandes \emph{schrie, schrie, schrie} und sogar der Teil von ihm, der die andere, sich selbst festziehende Aderpresse aufhob, hörte es, \emph{aber auch das war nicht erlaubt.}

% The two Weasley twins were shouting spells, one after another in rapid-fire casting that would have had Harry unconscious in sixty seconds, sometimes the twins shouted two spells simultaneously in perfect coordination, but most of the spells were disrupting in harmless showers of sparks against the troll’s skin. As the other tourniquet tightened itself in another pulse of blood, Harry looked up at a “\emph{Diffindo!}” / “\emph{Reducto!}” that made the troll’s vulnerable eyes explode in twin showers of vitreous humour, but the troll only bellowed once more, its eyes already reforming.
Die beiden Weasley-Zwillinge riefen Zaubersprüche, einen nach dem anderen in einem Schnellfeuer, das Harry in sechzig Sekunden bewusstlos gemacht hätte, manchmal riefen die Zwillinge zwei Zaubersprüche gleichzeitig in perfekter Koordination, aber die meisten der Zauber lösten sich in harmlosen Funkenschauern auf der Haut des Trolls auf. Als sich die andere Aderpresse in einem weiteren Blutstoß zusammenzog, blickte Harry zu einem „Diffindo!“ / „Reducto!“, das die verletzlichen Augen des Trolls in einem doppelten Schauer glasigen Schleims explodieren ließ, aber der Troll brüllte nur noch einmal, seine Augen formten sich bereits neu.

% “\emph{Fire and acid!}” Harry shouted. “\emph{Use fire or acid!}”
„\emph{Feuer und Säure!}“ schrie Harry. „\emph{Benutzt Feuer oder Säure!}“

% “\emph{Fuego!}” / “\emph{Incendio!}” Harry heard, but he wasn’t looking, he was reaching for the syringe of glowing orange liquid that was the oxygenating potion, pushing it into Hermione’s neck at what Harry hoped was the carotid artery, to keep her brain alive even if her lungs or heart stopped, so long as her brain stayed intact everything else could be fixed, it had to be possible for magic to fix it, it had to be possible for magic to fix it, it had to be possible for magic to fix it, and Harry pushed the plunger of the syringe all the way down, creating a faint glow beneath the pale skin of her neck. Harry then pushed down on her chest, where her heart should be, hard compressions that he hoped was moving the oxygenated blood around to where it could reach her brain, even if her heart might have stopped beating, he hadn’t actually thought to check her pulse.
„\emph{Fuego!}“ / „\emph{Incendio!}“ Harry hörte es, aber er sah nicht hin, er griff nach der Spritze mit der leuchtend orangefarbenen Flüssigkeit, die der sauerstoffhaltige Trank war, und stieß sie in Hermines Hals, an der Stelle, von der Harry hoffte, dass es die Halsschlagader war, um ihr Gehirn am Leben zu erhalten, selbst wenn ihre Lungen oder ihr Herz versagten, Solange ihr Gehirn intakt blieb, konnte alles andere repariert werden, es musste möglich sein, dass Magie es reparierte, es musste möglich sein, dass Magie es reparierte, es musste möglich sein, dass Magie es reparierte, und Harry drückte den Kolben der Spritze ganz nach unten, wodurch ein schwaches Glühen unter der blassen Haut ihres Halses entstand. Harry drückte dann auf ihren Brustkorb, wo ihr Herz sein sollte, harte Kompressionen, von denen er hoffte, dass sie das sauerstoffreiche Blut dorthin brachten, wo es ihr Gehirn erreichen konnte, auch wenn ihr Herz vielleicht aufgehört hatte zu schlagen, er hatte nicht daran gedacht, ihren Puls zu überprüfen.

% Then Harry stared at the other things in his medical kit, his mind going blank as he tried to figure out what else of what was there, if anything, he could use. The screaming in that distant corner of his mind was getting louder, much louder, now that his hands had stopped their frantic motions. He was suddenly aware of the liquid sensation where blood had soaked through his robes and the knees of his trousers.
Dann starrte Harry auf die anderen Dinge in seinem Verbandskasten, sein Verstand wurde leer, als er versuchte, herauszufinden, was von dem, was dort war, wenn überhaupt etwas, er gebrauchen konnte.
Das Schreien in dieser entfernten Ecke seines Geistes wurde lauter, viel lauter, jetzt, da seine Hände ihre hektischen Bewegungen eingestellt hatten. Er war sich plötzlich des flüssigen Gefühls bewusst, wo das Blut seine Robe und die Knie seiner Hose durchtränkt hatte.

% From behind Harry came the sound of another bellow from the troll, and he heard one of the Weasley twins shout “\emph{Deligitor prodeas!}” and then, “\emph{\shout{Help!} Do something!}”
Hinter Harry ertönte ein weiteres Brüllen des Trolls, und er hörte, wie einer der Weasley-Zwillinge „\emph{Deligitor prodeas!}“ rief und dann „\emph{\shout{Hilfe!} Tu etwas!}“

% Harry twisted his head back to look, and saw that one of the Weasley twins was somehow now wearing the Sorting Hat on his head, facing off against the troll which held the huge stone club in both its hands, looking somewhat scorched now and with one or two smoking scars across its arms, but still intact.
Harry drehte den Kopf zurück, um nachzusehen, und sah, dass einer der Weasley-Zwillinge jetzt irgendwie den Sprechenden Hut auf dem Kopf trug und dem Troll gegenüberstand, der die riesige steinerne Keule in beiden Händen hielt, die jetzt etwas verbrannt aussah und eine oder zwei rauchende Narben über den Armen hatte, aber immer noch intakt war.

% And then the voice of the Hat bellowed in a voice so loud it seemed to shake the walls,
Und dann brüllte die Stimme des Hutes mit einer so lauten Stimme, dass sie die Wände zu erschüttern schien: „\emph{GRYFFINDOR!}“

% A pulse of power burned the air, magic almost tangible even to Harry’s undeveloped senses; the troll jumped back a pace with a snort of surprise. Fred or George, with a strange look on his face, swept the Hat off his head with a motion smooth as a magician’s trick, and reached in with one hand and drew forth a hilt whose pommel was a glowing ruby, followed by a wide crossguard of gleaming white metal, and a blade as long as a tall child. As the sword was revealed the air seemed to fill with a silent scream of fury.
Ein Puls der Macht verbrannte die Luft, die Magie fühlte sich selbst für Harrys junge Sinne fast greifbar an, der Troll sprang mit einem Schnauben der Überraschung einen Schritt zurück. Fred oder George, mit einem seltsamen Gesichtsausdruck, fegte den Hut mit einer Bewegung vom Kopf, die so geschmeidig war wie ein Zaubertrick, und griff mit einer Hand hinein und zog einen Griff hervor, dessen Knauf ein glühender Rubin war, gefolgt von einer breiten Parierstange aus glänzendem weißen Metall und einer Klinge, die so lang war wie ein großes Kind. Als das Schwert enthüllt wurde, schien sich die Luft mit einem stummen Schrei der Wut zu füllen.

% Upon the blade was written in golden script, \emph{nihil supernum.}
Auf der Klinge stand in goldener Schrift geschrieben: \emph{nihil supernum}.

% Then the Weasley twin raised the sword aloft as though the huge blade weighed nothing, and screamed and charged.
Dann hob der Weasley-Zwilling das Schwert in die Höhe, als würde die riesige Klinge nichts wiegen, und stürmte mit einem Schrei auf den Troll zu.

% Harry’s lips opened to say something, some long sentence like, \emph{No, stop, you have no idea how to use a sword} but not even a single syllable left his lips before the sword sliced off the troll’s right arm through the elbow, cutting through skin and flesh and bone like jelly; just as the already-swinging arc of the stone club smashed into the charging Weasley twin and sent him flying through the air above the marble floor, over the gap out of which they’d risen on the broomstick, until that Weasley hit the wall on the opposite side and then collapsed into an unmoving heap.
Harrys Lippen öffneten sich, um etwas zu sagen, irgendeinen langen Satz wie: \emph{Nein, hör auf, du hast keine Ahnung, wie man ein Schwert benutzt}, aber nicht einmal eine einzige Silbe verließ seine Lippen, bevor das Schwert den rechten Arm des Trolls am Ellbogen abtrennte und Haut und Fleisch und Knochen wie Gelee durchtrennte; gerade als der bereits schwingende Bogen der steinernen Keule in den angreifenden Weasley-Zwilling einschlug und ihn durch die Luft über den Marmorboden fliegen ließ, über die Lücke, aus der sie auf dem Besenstiel gestiegen waren, bis dieser Weasley auf der gegenüberliegenden Seite gegen die Wand prallte und dann zu einem unbeweglichen Haufen zusammenbrach.

% The bright sword vanished down into the opening in the floor, clattering distantly as it dropped.
Das Schwert verschwand in der Öffnung im Boden und klapperte weithin hörbar, als es fiel.

% “\emph{Fred!}” screamed George Weasley, and then “\shout{Ventus!}”
„\emph{Fred!}“, schrie George Weasley, und dann „\shout{Ventus!}“

% An invisible blow caught the troll and hurled it sideways through the air.
Ein unsichtbarer Schlag erwischte den Troll und schleuderte ihn seitwärts durch die Luft.

„\shout{Ventus!}“

% The troll was hit again, blown to the edge of the floor and the gap leading downwards.
Der Troll wurde erneut getroffen und an den Rand der Platform und den nach unten führenden Spalt geschleudert.

„\shout{Ventus!}“

% But the troll had reached down and grabbed at the floor, its remaining hand crunching through marble to gain a firm hold. The third blow sent the troll’s body over the gap; but the hand remained at the edge. And then the troll was pulling itself back up single-handedly, roaring.
Aber der Troll hatte nach unten gegriffen und griff nach dem Boden, seine verbliebene Hand drückte durch den Marmor, um einen festen Halt zu finden. Der dritte Schlag schickte den Körper des Trolls über den Spalt; aber die Hand blieb an der Kante. Und dann zog sich der Troll eigenhändig und brüllend wieder nach oben.

% George Weasley staggered, almost falling, his hand dropping to his side. “Harry—” the Weasley twin said in a strained voice, “Run—”
George Weasley taumelte, fiel fast hin, seine Hand fiel auf seine Seite. „Harry—“ , sagte der Weasley-Zwilling mit angestrengter Stimme, „Lauf—“

% The remaining Weasley twin took a step sideways, slumped against the wall, and slid to the ground.
Der verbliebene Weasley-Zwilling machte einen Schritt zur Seite, sackte gegen die Wand und glitt zu Boden.

% Time was fractured in Harry’s mind, the world around him seemed to move slowly, distorted, or perhaps it was his own mind twisting and folding. He should have been moving, doing something, but a strange paralysis seemed to be stopping all his muscles, all his motions. Without any time for words, thoughts came in flashes of concepts: that if Harry ran away the troll would eat the Weasley twins as well as Hermione, that if Bludgers didn’t kill wizards then Fred should still be alive, that the Weasley twins were more powerful spell-casters than him and they hadn’t been able to hold back the troll, there was no time to Transfigure anything he didn’t already possess, the troll seemed too agile to be lured over the edge of the terrace to fall off the sides of the Hogwarts castle, someone had enchanted the troll against sunlight before using it as a murder weapon and might also have strengthened it in other ways. And then a mental image of Hermione running from the troll, running for sunlight, finally reaching the bright terrace with the troll hot on her heels, only to find that someone else had thought of that possibility, too.
Die Zeit war in Harrys Kopf zerbrochen, die Welt um ihn herum schien sich langsam zu bewegen, verzerrt, oder vielleicht war es sein eigener Verstand, der sich verdrehte und faltete. Er hätte sich bewegen, etwas tun sollen, aber eine seltsame Lähmung schien alle seine Muskeln, alle seine Bewegungen zu stoppen. Ohne Zeit für Worte kamen die Gedanken in Form von Gedankenblitzen: dass, wenn Harry weglief, der Troll sowohl die Weasley-Zwillinge als auch Hermine fressen würde, dass, wenn Klatscher keine Zauberer töteten, Fred noch am Leben sein müsste, dass die Weasley-Zwillinge mächtigere Zauberer waren als er und sie den Troll nicht hatten aufhalten können, dass er keine Zeit hatte, etwas zu verwandeln, was er nicht schon besaß, dass der Troll zu agil schien, um über den Rand der Terrasse gelockt zu werden und von den Seiten des Hogwarts-Schlosses zu stürzen, dass jemand den Troll gegen Sonnenlicht verzaubert hatte, bevor er ihn als Mordwaffe einsetzte, und ihn vielleicht auch auf andere Weise gestärkt hatte.
Und dann ein geistiges Bild von Hermine, wie sie vor dem Troll wegrannte, wie sie dem Sonnenlicht nachrannte, wie sie schließlich die helle Terrasse erreichte, mit dem Troll auf den Fersen, nur um festzustellen, dass jemand anderes auch an diese Möglichkeit gedacht hatte.

% The screaming horror in his mind was drowned out by another emotion.
Der schreiende Horror in seinem Kopf wurde von einer anderen Emotion übertönt.

% Harry stood up.
Harry stand auf.

% On the other side of the room, the enemy had also risen, the unregenerating stump of one sword-cut arm still bloody.
Auf der anderen Seite des Raumes hatte sich \emph{der Feind} ebenfalls erhoben, der nicht regenerierende Stumpf eines mit dem Schwert abgetrennten Arms immer noch blutig.

% \emph{intent to kill}
\emph{Tötungsabsicht}

% The troll grasped its fallen club in its remaining hand, and gave a huge bellow, smashing the club into the floor and sending marble chips flying.
Der Troll ergriff seine gefallene Keule in der verbliebenen Hand und stieß einen gewaltigen Schrei aus, der die Keule auf den Boden schlug und Marmorsplitter umherfliegen ließ.

% \emph{think purely of killing}
\emph{nur ans Töten denken}

% The troll began to lumber towards where George had fallen, a thin string of drool trailing from the side of its lips.
Der Troll begann, auf die Stelle zuzutrampeln, an der George gefallen war, und ein dünner Sabberfaden rann ihm von den Lippen.

% \emph{grasp at any means to do so}
\emph{nutze jedes Mittel, um dies zu erreichen}

% Harry took five strides forward, and the enemy gave another bellow and turned away from George, its eyes focusing squarely on him.
Harry machte fünf Schritte nach vorne, und \emph{der Feind} brüllte erneut und wandte sich von George ab, wobei seine Augen direkt auf ihn gerichtet waren.

% \emph{censors off, do not flinch}
\emph{Zensur abschalten, nicht zurückweichen}

% The third most perfect killing machine in nature bounded towards him in leaping steps.
Die drittvollkommenste Tötungsmaschine der Natur sprang mit hüpfenden Schritten auf ihn zu.

% \emph{KILL}
\emph{TÖTEN}

% Harry’s left hand already held the Transfigured diamond from his ring, his right hand already held his wand.
Harrys linke Hand hielt bereits den verwandelten Diamanten aus seinem Ring, seine rechte Hand hielt bereits seinen Zauberstab.

„\emph{Wingardium Leviosa.}“

% Harry’s wand directed the tiny jewel into the troll’s mouth.
Harrys Zauberstab lenkte das winzige Juwel in das Maul des Trolls.

„\emph{Finite Incantatem.}“

% The troll’s head blew off its spine as the rock expanded back into its old form, and Harry stepped aside as the Enemy’s body crashed where he’d been standing.

% The enemy’s head was already beginning to regenerate, the ragged stump of the jaw and spine smoothing over, the mouth completing itself and replacing its teeth.
Der Kopf des Trolls platzte von der Wirbelsäule, als sich der Felsen wieder zu seiner alten Form ausdehnte, und Harry trat zur Seite, als der Körper des Feindes dort zusammenbrach, wo er gestanden hatte. Der Kopf des Feindes begann sich bereits zu regenerieren, der zerfetzte Stumpf des Kiefers und der Wirbelsäule glättete sich, der Mund vervollständigte sich und ersetzte die Zähne.

% Harry bent down and picked up the troll’s head by its left ear. His wand jammed through the troll’s left eye, plunging through the jelly-like material and passing through the wide socket in the bone. Harry visualized a one-millimetre-wide cross-section through the enemy’s brain, and Transfigured it into sulphuric acid.
Harry bückte sich und hob den Kopf des Trolls an seinem linken Ohr auf. Sein Zauberstab stach durch das linke Auge des Trolls, tauchte durch das geleeartige Material und ging durch die breite Augenhöhle im Knochen. Harry visualisierte einen ein Millimeter breiten Querschnitt durch das Gehirn des Feindes und verwandelte es zu Schwefelsäure.

% The enemy stopped regenerating.
Der Feind hörte auf, sich zu regenerieren.

% Harry threw the corpse over the edge of the terrace and turned back to Hermione.

% Her eyes were moving, and focused on him.
Harry warf die Leiche über den Rand der Terrasse und drehte sich wieder zu Hermine um. Ihre Augen bewegten sich und waren auf ihn gerichtet.

% Harry crouched beside her, ignoring the blood soaking more of his already-soaked robes. \emph{You’ll be all right,} his brain formed the sentence, but his lips wouldn’t move. \emph{You’ll be all right, we’ll find some magic to fix all this, put you back to normal, just hold on, don’t—}
Harry kletterte neben ihr hinunter und ignorierte das Blut, das noch mehr von seinen bereits durchnässten Roben durchtränkte.
\emph{Du wirst schon wieder}, formte sein Gehirn den Satz, aber seine Lippen wollten sich nicht bewegen. \emph{Du wirst wieder gesund, wir werden irgendeinen Zauber finden, der das alles wieder in Ordnung bringt, dich wieder normal werden lässt, halt einfach durch, nicht—}

% Hermione’s lips were moving, just a tiny bit but they were moving.
Hermines Lippen bewegten sich, nur ein winziges bisschen, aber sie bewegten sich.

% “your…fault…”
„Deine… Schuld…“

% Time froze. Harry should have told her not to talk, to save her breath, only he couldn’t unblock his lips.
Die Zeit stand still. Harry hätte ihr sagen sollen, sie solle nicht reden, um sich den Atem zu sparen, nur er konnte seine Lippen nicht lösen.

% Hermione drew in another breath, and her lips whispered, “Not your fault.”
Hermine holte noch einmal tief Luft, und ihre Lippen flüsterten:
„Nicht deine Schuld.“

% Then she exhaled, and closed her eyes.
Dann atmete sie aus und schloss die Augen.

% Harry stared at her with his mouth half-open, his breath caught in his throat.
Harry starrte sie mit halb geöffnetem Mund an, der Atem blieb ihm im Hals stecken.

% “Don’t do this,” said his voice. He’d only been two minutes late.
„\emph{Bitte nicht…},“ sagte seine Stimme. Er war nur zwei Minuten zu spät gekommen.

% Hermione suddenly convulsed, her arms twitching into the air as though reaching up for something, and her eyes flew open again. There was a burst of \emph{something} that was magic and also more, a shout louder than an earthquake and containing a thousand books, a thousand libraries, all spoken in a single cry that was Hermione; too vast to be understood, except that Harry suddenly knew that Hermione had whited out the pain, and was glad not to be dying alone. For a moment it seemed like the outpouring of magic might hold, take root in the castle’s stone; but then the outpouring ended and the magic faded, her body stopped moving and all motion halted as Hermione Jean Granger ceased to exist—
Hermine zuckte plötzlich zusammen, ihre Arme zuckten in die Luft, als würden sie nach etwas greifen, und ihre Augen flogen wieder auf. Es gab einen Ausbruch von etwas, das Magie und noch mehr war, ein Schrei, lauter als ein Erdbeben und mit tausend Büchern, tausend Bibliotheken, alles gesprochen in einem einzigen Schrei, der Hermine war; zu gewaltig, um verstanden zu werden, außer dass Harry plötzlich wusste, dass Hermine den Schmerz ausgeblendet hatte, und froh war, nicht allein zu sterben. Für einen Moment schien es, als würde der Ausfluss der Magie anhalten, sich im Stein des Schlosses verwurzeln; aber dann endete der Ausfluss und die Magie verblasste, ihr Körper hörte auf, sich zu bewegen, und alle Bewegungen kamen zum Stillstand, als Hermine Jean Granger aufhörte zu existieren—

% No.
Nein.

% Harry stood up from the body, swaying.
Harry stand von dem Körper auf und schwankte.

% No.
Nein.

% There was a burst of flame and Dumbledore was standing there with Fawkes, his eyes filled with horror. “I felt a student die! What—”
Es gab eine Flammenexplosion und Dumbledore stand mit Fawkes da, seine Augen waren voller Entsetzen. „Ich habe einen Schüler sterben fühlen! Was—“

% The old wizard’s eyes saw what lay upon the ground.
Die Augen des alten Zauberers sahen, was auf dem Boden lag.

% “Oh, no,” whispered Albus Dumbledore. Fawkes gave a sad, mournful croon.
„Oh, nein,“ flüsterte Albus Dumbledore. Fawkes gab ein trauriges, klagendes Krächzen von sich.

% “Bring her back.”
„Bring sie zurück.“

% There was silence on the terrace. Fred Weasley had risen up into the air at a gesture from Dumbledore’s wand and was floating towards them, surrounded by a reassuring pink glow.
Es herrschte Stille auf der Terrasse. Fred Weasley hatte sich auf eine Geste von Dumbledores Zauberstab hin in die Luft erhoben und schwebte auf sie zu, umgeben von einem beruhigenden rosa Schein.

% “Harry—” the old wizard began. His voice cracked. “Harry—”
„Harry—“ , begann der alte Zauberer. Seine Stimme überschlug sich. „Harry—“

% “Have Fawkes cry on her or whatever. Hurry up.” The voice that spoke sounded perfectly calm.
„Fawkes soll sich bei ihr ausweinen oder so. Beeil dich.“
Die Stimme, die sprach, klang vollkommen ruhig.

% “I, I can’t, Harry, it’s too late, she’s dead—”
„Ich, ich kann nicht, Harry, es ist zu spät, sie ist tot—“

% “I don’t want to hear about it. If it was me lying there, you’d pull some kind of amazing rabbit out of your hat and save me, right, because the hero isn’t allowed to die before the story’s over. Well, she’s the hero too, so whatever you were saving for that extra-special occasion, just go ahead and use it now. I promise I’ll pay you back.”
„Ich will nichts davon hören. Wenn ich da liegen würde, würdest du irgendein tolles Kaninchen aus dem Hut ziehen und mich retten, \emph{richtig}, denn der Held darf nicht sterben, bevor die Geschichte zu Ende ist. Sie ist auch der Held, also was auch immer du dir für diesen besonderen Anlass aufgespart hast, mach weiter und benutze es jetzt. Ich verspreche, ich zahle es dir zurück.“

% “\emph{There isn’t anything I can do! Her soul has departed, she’s passed on!}”
„\emph{Es gibt nichts, was ich tun kann! Ihre Seele ist von uns gegangen, sie ist von uns gegangen!}“

% Harry opened his mouth to scream out all his fury, and then closed it again. There wasn’t any point in screaming, it wouldn’t accomplish anything. The unbearable pressure rising inside him couldn’t be let out that way.
Harry öffnete den Mund, um seine ganze Wut herauszuschreien, und schloss ihn dann wieder. \emph{Es hatte keinen Sinn, zu schreien, es würde nichts bewirken}. Der unerträgliche Druck, der in ihm aufstieg, konnte auf diese Weise nicht herausgelassen werden.

% Harry turned away from Dumbledore and looked down at where the remains of Hermione Granger were lying in a pool of blood. Part of his mind was hammering at the world around him, trying to make it go away, wake up from the nightmare and find himself back in his Ravenclaw dorm with the morning sun shining through the curtains. But the blood remained and Harry didn’t wake up, and another part of him already knew that this event was real, part of the same flawed world that included Azkaban and the Wizengamot chamber and
Harry wandte sich von Dumbledore ab und sah auf die Überreste von Hermine Granger hinunter, die in einer Blutlache lagen. Ein Teil seines Verstandes hämmerte auf die Welt um ihn herum ein, versuchte, sie verschwinden zu lassen, aus dem Albtraum aufzuwachen und sich wieder in seinem Ravenclaw-Schlafsaal zu befinden, wo die Morgensonne durch die Vorhänge schien. Aber das Blut blieb und Harry wachte nicht auf, und ein anderer Teil von ihm wusste bereits, dass dieses Ereignis real war, Teil derselben fehlerhaften Welt, zu der Askaban und die Kammer des Zaubergamot gehörten und

% No
Nein.

% With a fracturing feeling, as though time was still torn to pieces around him, Harry turned away from Dumbledore and looked down at the remains of Hermione Granger lying in a pool of blood with two tourniquets tied around her thigh-stumps, and decided
Mit einem zerbrechenden Gefühl, als ob die Zeit um ihn herum immer noch in Stücke gerissen wäre, wandte Harry sich von Dumbledore ab und sah auf die Überreste von Hermine Granger hinunter, die in einer Blutlache lag, mit zwei Tourniquets um ihre Oberschenkelstümpfe gebunden, und beschloss…

% \emph{No.}
\emph{Nein.}

% \emph{I do not accept this.}
\emph{Ich akzeptiere das nicht.}

% \emph{There isn’t any reason to accept it, not when there’s magic in the world.}
\emph{Es gibt keinen Grund, es zu akzeptieren, nicht, wenn es Magie in der Welt gibt.}

% Harry would learn whatever he had to learn, invent whatever he had to invent, rip the knowledge of Salazar Slytherin from the Dark Lord’s mind, discover the secret of Atlantis, open any gates or break any seals necessary, find his way to the root of all magic and reprogram it.

% He would rip apart the foundations of reality itself to get Hermione Granger back.
Harry würde lernen, was immer er lernen musste, erfinden, was immer er erfinden musste, das Wissen von Salazar Slytherin aus dem Geist des Dunklen Lords reißen, das Geheimnis von Atlantis entdecken, jedes Tor öffnen und jedes Siegel brechen, das nötig war, seinen Weg zur Wurzel aller Magie finden und sie neu programmieren. Er würde die Grundlagen der Realität und alles brechen, um Hermine Granger zurückzubekommen.

\later

% “The crisis is over,” the Defence Professor said. “You may dismount, Madam.”
„Die Krise ist vorbei,“ sagte der Verteidigungsprofessor. „Sie können absteigen, Madam.“

% Trelawney, who had been sitting behind him on the two-person broomstick that had just blazed through Hogwarts burning directly through all the walls and floors in their way, hastily pulled herself off and then sat down hard on the floor, a pace away from the red-glowing edges of a newly made gap in the wall. The woman was still breathing in gasps, bending over herself as though she were on the verge of vomiting out something larger than she was.
Trelawney, die hinter ihm auf dem Zwei-Personen-Besen gesessen hatte, der gerade durch Hogwarts gerast war und dabei alle Wände und Böden in ihrem Weg verbrannt hatte, stieg hastig ab und setzte sich dann hart auf den Boden, einen Schritt entfernt von den rotglühenden Rändern einer neu entstandenen Lücke in der Wand. Die Frau atmete immer noch keuchend und beugte sich über sich selbst, als wäre sie kurz davor, etwas Größeres als sie selbst auszukotzen.

% The Defence Professor had felt the boy’s horror, through the link that existed between the two of them, the resonance in their magic; and he had realized that the boy had sought the troll and found it. The Defence Professor had tried to send an impulse to retreat, to don the Cloak of Invisibility and flee; but he’d never been able to influence the boy through the resonance, and hadn’t succeeded that time either.
Der Verteidigungsprofessor hatte das Entsetzen des Jungen gespürt, durch die Verbindung, die zwischen ihnen beiden bestand, die Resonanz in ihrer Magie; und er hatte erkannt, dass der Junge den Troll gesucht und gefunden hatte. Der Verteidigungsprofessor hatte versucht, einen Impuls zu senden, sich zurückzuziehen, den Tarnumhang anzulegen und zu fliehen; aber er war nie in der Lage gewesen, den Jungen durch die Resonanz zu beeinflussen, und es war ihm auch dieses Mal nicht gelungen.

% He’d felt the boy give himself over fully to the killing intention. That was when the Defence Professor had begun burning through the substance of Hogwarts, trying to reach the battle in time.
Er hatte gespürt, wie der Junge sich ganz der Tötungsabsicht hingab. Das war der Zeitpunkt, an dem der Verteidigungsprofessor begonnen hatte, sich durch die Substanz von Hogwarts zu brennen und zu versuchen, den Kampf rechtzeitig zu erreichen.

% He’d felt the boy exterminate his enemy in seconds.
Er hatte gespürt, wie der Junge seinen Feind in Sekundenschnelle auslöschte.

% He’d felt the boy’s dismay as one of his friends died.
Er hatte die Bestürzung des Jungen gespürt, als einer seiner Freunde starb.

% He’d felt the fury the boy had directed at some annoyance who was likely Dumbledore; followed by an unknown resolution whose unyielding hardness even he found adequate. With any luck, the boy had just discarded his foolish little reluctances.
Er spürte die Wut, die der Junge auf ein Ärgernis gerichtet hatte, die wahrscheinlich Dumbledore war, gefolgt von einer unbekannten Entschlossenheit dessen unnachgiebige Härte selbst er als angemessen empfand. Mit etwas Glück hatte der Junge soeben seinen törichten kleinen Widerwillen abgelegt.

% Unseen by anyone, the Defence Professor’s lips curved up in a thin smile. Despite its little ups and downs, on the whole this had been a surprisingly good day—
Unbemerkt von allen, verzogen sich die Lippen des Verteidigungsprofessors zu einem dünnen Lächeln.
Trotz seiner kleinen Höhen und Tiefen war dies im Großen und Ganzen ein erstaunlich guter Tag gewesen—

% “\prophesy{He is here. The one who will tear apart the very stars in heaven. He is here. He is the end of the world.}”
„\prophesy{Er ist hier! Er, der selbst die Sterne am Himmel zerreissen wird! Er ist hier! Er ist das Ende der Welt!}“

%  LocalWords:  ool Fuego prodeas
