% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/34/
% \partchapter{Coordination Problems}{II}
\partchapter{Abstimmungsprobleme}{II}

% \lettrine{M}{inerva} and Dumbledore together had applied their combined talent to conjure the grand stage toward which Quirrell now slowly trudged; it was, at its core, sturdy wood, but the outer surfaces shone with glitter of marble inlaid with platinum and studded with gems of every House colour. Neither she nor the Headmaster was any Founder of Hogwarts, but the conjuration only needed to last a few hours. Minerva ordinarily enjoyed the few occasions when she had the occasion to tire herself out on large Transfigurations; she should have enjoyed the many small chances for artistry, and the illusion of opulence; but this time she had done the work with the dreadful feeling of digging her own grave.
\lettrine{M}{inerva} und Dumbledore hatten gemeinsam ihr gesammeltes Talent aufgeboten, um die große Bühne heraufzubeschwören, auf die Quirrell nun langsam zu schritt; sie bestand, im Grunde, aus Sperrholz, doch ihre Außenflächen schimmerten vor funkelndem Marmor, mit Einlagen aus Platin und gesprenkelt mit Edelsteinen in den Farben eines jeden Hauses. Weder sie noch der Schulleiter konnten sich mit irgendeinem der Gründer von Hogwarts messen, doch die Beschwörung musste auch nur wenige Stunden lang halten. Für gewöhnlich erfreute Minerva sich an den seltenen Anlässen, da sie die Gelegenheit bekam, sich an großen Transfigurationen vollkommen zu verausgaben; die vielen kleinen Möglichkeiten zur künstlerischen Betätigung und die Illusion der Opulenz hätten ihr Vergnügen bereiten sollen; doch dieses Mal hatte sie die Arbeit mit dem schrecklichen Gefühl verrichtet, sich ihr eigenes Grab zu schaufeln.

% But Minerva was feeling a little better now. There’d been one brief moment when the explosion might’ve come; but Dumbledore had already been standing up and applauding warmly, and no-one had proven foolish enough to riot in front of the Headmaster.
Aber mittlerweile ging es Minerva schon wieder etwas besser. Einen kurzen Moment hatte es den Anschein gehabt, als ginge nun die ganze Sache hoch; doch Dumbledore hatte sich bereits erhoben und herzlich applaudiert und niemand hatte sich als töricht genug erwiesen, im Beisein des Schulleiters den Aufstand zu proben.

% And the explosive mood had rapidly faded into a collective sentiment which might perhaps have been described by the phrase: \emph{Give us a break!}
So war die explosive Stimmung rasch einer kollektiven Empfindung gewichen, die sich vielleicht am besten beschreiben lassen mochte mit den Worten: \emph{Jetzt macht aber mal halblang!}

% Blaise Zabini had shot himself in the name of Sunshine, and the final score had been 254 to 254 to 254.
Blaise Zabini hatte sich selbst im Namen von Sunshine erschossen und der finale Punktestand betrug 254 zu 254 zu 254.

\later

% Behind the stage, waiting to ascend, three children were glaring at each other in mingled fury and frustration. It didn’t help that they were still damp from being fished out of the lake, and that the Warming Charms didn’t seem quite enough to make up for the crisp December air, or maybe it was just their mood.
Hinter der Bühne warteten drei Kinder darauf, sie zu erklimmen und funkelten einander mit einer Mischung aus Zorn und Frustration böse an. Die Situation wurde auch dadurch nicht gerade besser, dass sie noch immer durchnässt waren, nachdem man sie aus dem See gefischt hatte und die Wärmezauber nicht ganz auszureichen schienen, die kühle Dezember-Luft völlig auszugleichen; vielleicht lag es aber auch nur an ihrer Stimmung.

% “That’s \emph{it},” said Granger. “I’ve \emph{had} it! No more traitors!”
„Das \emph{war’s}“, sagte Granger. „Es \emph{reicht}! Keine Verräter mehr!“

% “I completely agree with you, Miss~Granger,” Draco said icily. “Enough is enough.”
„Da kann ich Ihnen nur zustimmen, Miss~Granger“, sagte Draco eisig. „Genug ist genug.“

% “And what do \emph{you} two intend to do about it?” snapped Harry Potter. “Professor Quirrell already said he wouldn’t ban spies!”
„Und was habt ihr beiden vor dagegen zu unternehmen?“ schnappte Harry Potter. „Professor Quirrell hat bereits gesagt er würde die Spione nicht verbieten!“

% “We’ll ban them \emph{for} him,” said Draco grimly. He hadn’t even understood what he meant by the words as he said them, but the very act of speaking seemed to crystallize a plan—
„Dann übernehmen wir das \emph{für} ihn“, sagte Draco grimmig. Als er die Worte aussprach, war ihm noch gar nicht klar gewesen, was er damit eigentlich meinte, doch allein durch den Akt selbst schien sich nun ein Plan herauszubilden—

\later

% The stage really was well done, at least for a temporary structure; the makers hadn’t fallen into the usual pitfall of being impressed by their own illusion of wealth, and knew something about architecture and visual style. From where Draco stood, in the obvious place for him to stand, the watching students would see him haloed in the faint glitter of emeralds; and Granger, standing where Draco had subtly motioned her, would be haloed in Ravenclaw’s sapphire. As for Harry Potter, Draco wasn’t looking at him right now.
Die Bühne war wirklich gut gemacht, jedenfalls für eine Struktur, die nicht von Dauer war; ihre Schöpfer hatten nicht den üblichen Fehler begangen, sich von der eigenen Illusion des Reichtums berauschen zu lassen und tatsächlich etwas von Architektur und Ästhetik verstanden. Von Dracos Standpunkt aus sähen die Schüler ihn eingehüllt in einen blassen Schein aus Emerald und Granger würde, an dem Platz auf den Draco sie subtil manövriert hatte, umgeben sein von Ravenclaws Saphir. Was Harry Potter betraf, so würdigte Draco ihn momentan keines Blickes.

% Professor Quirrell had…awakened, or whatever it was he did; and was leaning upon a platinum podium bare of all gems. With evident showmanship, the Defence Professor was carefully stacking and squaring those three envelopes containing the three parchments upon which the three generals had written their wishes, as all the students of Hogwarts watched, and waited.
Professor Quirrell war… erwacht oder wie auch immer man das nennen sollte und lehnte nun an einem Podium aus Platin, bar aller Edelsteine. Mit offenkundigem Showtalent klopfte und rüttelte der Verteidigungsprofessor nun jene drei Umschläge zurecht, welche die Pergamente enthielten, auf denen die drei Generäle ihre Wünsche notiert hatten, während alle Schüler von Hogwarts in gebannter Erwartung verharrten.

% Finally Professor Quirrell looked up from the envelopes. “Well,” said the Defence Professor. “This is inconvenient.”
Schließlich blickte Professor Quirrell von den Umschlägen auf. „Nun“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Das ist jetzt etwas unangenehm.“

% A slight titter of laughter ran through the crowd, with a sharp undertone.
Ein leichter Anflug von Gelächter fuhr durch die Menge, jedoch mit einem scharfen Unterton.

% “I suppose you are all wondering what I will do?” said Professor Quirrell. “There is nothing for it; I shall have to do what is fair. Although first there was a little speech I wanted to make, and before even that, it appears to me that Mr~Malfoy and Miss~Granger have something they wish to share.”
„Ich nehme an, Sie fragen sich alle, was ich nun wohl tun werde?“ sagte Professor Quirrell. „Es nützt alles nichts; ich werde das tun müssen, was nur fair ist. Obwohl ich zunächst noch eine kleine Ansprache halten wollte, doch davor, so scheint es mir, wünschen Mr~Malfoy und Miss~Granger noch etwas mitzuteilen.“

% Draco blinked, and then he and Granger traded rapid glances—\emph{may I?}—\emph{yes, go ahead—} and Draco raised his voice.
Draco blinzelte, dann tauschten er und Granger rasche Blicke aus—\emph{darf ich?}—\emph{ja}, \emph{na los}—und Draco erhob die Stimme.

% “General Granger and I would both like to say,” Draco said in his most formal voice, knowing it was being amplified and heard, “that we will no longer accept the help of any traitors. And if, in any battle, we find that Potter has accepted traitors from either of our armies, we will join forces to crush him.”
„Sowohl General Granger als auch ich wünschen zu verkünden“, schlug Draco seinen förmlichsten Tonfall an, im Wissen, dass seine Stimme verstärkt und gehört wurde, „dass keiner von uns noch länger die Dienste von Verrätern in Anspruch nehmen wird. Und falls wir in irgendeiner Schlacht feststellen sollten, dass Mr~Potter Verräter aus irgendeiner unserer Armeen rekrutiert hat, so werden wir unsere Kräfte bündeln und ihn zerschmettern.“

% And Draco shot a glance filled at malice at the Boy-Who-Lived. \emph{Take that, General Chaos!}
Und Draco warf dem Jungen-der-überlebt-hat einen bösen Blick zu, voller Groll. \emph{Nimm das, General Chaos!}

% “I agree completely with General Malfoy,” said Granger standing beside him, her high voice clear and strong. “Neither of us will use traitors, and if General Potter does, we will wipe him off the battlefield.”
„Ich stimme vollkommen mit General Malfoy überein“, hört er Granger neben sich, ihre hohe Stimme stark und klar. „Keiner von uns wird von Verrätern Gebrauch machen und sollte General Potter es tun, dann werden wir ihn vom Schlachtfeld fegen.“

% There was a susurration of surprise from the watching students.
Ein überraschtes Flüstern ging durch die Schülerschaft.

% “Very good,” said their Defence Professor, smiling. “It took the two of you long enough, but you are still to be congratulated on having thought of it before any other generals.”
„Sehr schön“, sagte der Verteidigungsprofessor lächelnd. „Auch wenn Sie beide lange genug gebraucht haben, so darf man Ihnen trotzdem gratulieren, dass Sie noch vor irgendeinem der anderen Generäle darauf gekommen sind.“

% It took a moment for this to soak in—
Das musste einen Moment sacken—

% “In the future, Mr~Malfoy, Miss~Granger, before you come to my office with any request, consider whether there is a way for you to accomplish it without my help. I will not deduct Quirrell points on this occasion, but next time you may expect to lose the full fifty.” Professor Quirrell wore an amused grin. “And what do you have to say about that, Mr~Potter?”
„In Zukunft, Mr~Malfoy, Miss~Granger, bedenken Sie bitte, bevor Sie mit irgendeinem Anliegen mein Büro betreten sollten, ob es nicht eine Möglichkeit für Sie gibt, Ihr Ziel ohne meine Hilfe zu erreichen. Ich werde zu diesem Anlass keine Quirrell-Punkte abziehen, doch das nächste Mal dürfen Sie erwarten, die vollen fünfzig zu verlieren.“ Professor Quirrell trug ein belustigtes Grinsen zur Schau. „Und was haben Sie dazu zu sagen, Mr~Potter?“

% Harry Potter’s gaze went to Granger, then to Draco. His face appeared calm; though Draco was sure \emph{controlled} would have been the better term.
Der Blick von Harry Potter wanderte erst zu Granger, dann zu Draco. Sein Gesichtsausdruck schien ruhig; doch Draco war sicher, \emph{beherrscht} wäre der bessere Ausdruck gewesen.

% Finally Harry Potter spoke, his voice level. “The Chaos Legion is still happy to accept traitors. See you on the battlefield.”
Schließlich sprach Harry Potter, mit ausdrucksloser Stimme. „Die Chaos-Legion nimmt auch weiterhin gern die Dienste aller Verräter in Anspruch. Wir sehen uns auf dem Schlachtfeld.“

% Draco knew the shock was showing on his own face; there were astonished murmurs from the watching students, and when Draco glanced at the front row he saw that even Harry’s Chaotics looked taken aback.
Draco wusste, dass sich auf seinem eigenen Gesicht der Schock abzeichnete; aus dem Publikum war entsetztes Raunen zu vernehmen und als Draco den Blick über die erste Reihe schweifen ließ, sah er selbst Harrys eigene Chaoten sprachlos.

% Granger’s face was angry, and getting angrier. “Mr~Potter,” she said in a sharp tone like she thought she was a teacher, “are you \emph{trying} to be obnoxious?”
Auf Grangers Gesicht zeigte sich Zorn, welcher sich nur noch verstärkte. „Mr~Potter“, sagte sie in scharfem Ton, als hielte sie sich für eine Lehrerin, „versuchen Sie \emph{absichtlich} unausstehlich zu sein?“

% “Most certainly not,” Harry Potter said calmly. “I won’t make you do it every time. Beat me once, and I’ll stay beaten. But threats aren’t always enough, General of Sunshine. You did not ask me to join with you, but tried simply to impose your will; and sometimes you must actually defeat the enemy, to impose your will on him. You see, I am skeptical that Hermione Granger, the brightest academic star of Hogwarts, and Draco, son of Lucius, scion of the Noble and Most Ancient House of Malfoy, can work together to beat their common foe, Harry Potter.” An amused smile crossed Harry Potter’s face. “Maybe I’ll just do what Draco tried with Zabini, and write a letter to Lucius Malfoy and see what \emph{he} thinks about that.”
„Ganz sicher nicht“, sagte Harry Potter ruhig. „Ich werde euch auch nicht jedes Mal auf die Probe stellen. Besiegt mich und ich bleibe besiegt. Aber Drohungen allein sind nicht immer ausreichend, General Sunshine. Ihr habt mich nicht darum gebeten mich euch anzuschließen, sondern schlicht versucht euren Willen durchzusetzen und manchmal muss man den Feind auch tatsächlich besiegen, um ihm den eigenen Willen aufzuzwingen. Wisst ihr, ich bin einfach noch skeptisch, ob Hermine Granger, der hellste Stern am schulischen Himmel von Hogwarts und Draco, Sohn von Lucius, Spross des Altehrwürdigen Geschlechts Malfoy, tatsächlich zur Zusammenarbeit fähig sind, um ihren gemeinsamen Feind, Harry Potter, zu schlagen.“ Ein belustigtes Grinsen lief über Harry Potters Gesicht. „Vielleicht mache ich einfach das, was Draco mit Zabini versucht hat und schreibe einen kleinen Brief an Lucius Malfoy; mal sehen was \emph{er} davon hält.“

% “\emph{Harry!}” gasped Granger, looking absolutely aghast, and there were gasps from the audience as well.
„\emph{Harry!}“ keuchte Granger und wirkte absolut fassungslos und auch aus dem Publikum war ähnliches zu vernehmen.

% Draco controlled the anger flushing through him. That had been a \emph{stupid} move on Harry’s part, saying that in public. If Harry had simply \emph{done} it, it might have worked, Draco hadn’t even thought about that, but \emph{now} if Father did that it would look like he was playing into Harry’s hands—
Draco hielt den Ärger im Zaum, der ihn durchströmte. Es war \emph{dummer} Zug von Harry gewesen, das in der Öffentlichkeit zu sagen. Hätte Harry es einfach \emph{getan}, mochte es vielleicht sogar funktioniert haben, soweit hatte Draco noch gar nicht gedacht, doch wenn Vater \emph{jetzt} handelte, dann sähe es aus als spielte er Harry in die Hände—

% “If you think my father, Lord Malfoy, can be manipulated by \emph{you} that easily,” Draco said coldly, “you have a surprise coming, Harry Potter.”
„Wenn du glaubst, mein Vater, Lord Malfoy, ließe sich von \emph{dir} so leicht manipulieren“, sagte Draco eisig, „dann steht dir noch eine Überraschung bevor, Harry Potter.“

% And Draco realized as the words finished leaving his mouth that he’d just backed \emph{his own father} squarely into the corner, more or less without even meaning to. Father probably \emph{wasn’t} going to like this, not the tiniest bit, but now it would be impossible for him to say so…Draco would have to apologize for that, it \emph{had} been an honest accident, but it was strange to think that he’d done it at all.
Und noch während ihm die Worte über die Lippen kamen, wurde Draco bewusst, dass er soeben \emph{seinen eigenen Vater}, mehr oder weniger unabsichtlich, direkt in die Ecke gedrängt hatte. Vater würde das wahrscheinlich \emph{gar} \emph{nicht} gefallen, nicht das allerkleinste bisschen, doch nun konnte er das unmöglich sagen… Draco würde sich dafür entschuldigen müssen, es \emph{war} ganz ehrlich nur ein Versehen gewesen, doch er fand es seltsam, dass es überhaupt geschehen war.

% “Then go ahead and defeat the evil General Chaos,” Harry said, still looking amused. “I can’t win against both your armies—not if you \emph{really} work together. But I wonder if perhaps I could break you up before then.”
„Dann nur zu und besiegt den bösen General Chaos“, sagte Harry und wirkte noch immer belustigt. „Gegen eure beider Armeen kann ich nicht gewinnen—nicht wenn ihr \emph{wirklich} zusammenarbeitet. Aber ich frage mich, ob es mir nicht vorher gelingen mag, euch zu entzweien.“

% “You won’t, and we’ll \emph{crush} you!” said Draco Malfoy.
„Wird es nicht und wir werden dich \emph{vernichten}!“ sagte Draco Malfoy.

% And beside him, Hermione Granger firmly nodded.
An seiner Seite nickte Hermine Granger entschieden.

% “Well,” said Professor Quirrell after the astounded silence had stretched for a while. “That was \emph{not} how I expected that particular conversation to go.” The Defence Professor had a rather intrigued expression on his face. “Truthfully, Mr~Potter, I expected you to concede immediately and with a smile, then announce that you had long since worked out my intended lesson but had decided not to spoil it for others. Indeed, I planned my speech accordingly, Mr~Potter.”
„Nun“, sagte Professor Quirrell, nachdem sich die verblüffte Stille nun schon eine Weile hinzog. „Diesen Verlauf der Unterhaltung hatte ich durchaus \emph{nicht} erwartet.“ Der Gesichtsausdruck des Verteidigungsprofessors zeigte tatsächlich eine gelinde Faszination. „Um ehrlich zu sein, Mr~Potter, hatte ich erwartet, Sie würden sofort nachgeben und dann lächelnd verkünden, Sie hätten die von mir beabsichtigte Lektion schon vor längerem erkannt, jedoch entschieden, den anderen die Überraschung nicht zu verderben. Tatsächlich habe ich sogar meine Rede darauf abgestimmt, Mr~Potter.“

% Harry Potter just shrugged. “Sorry about that,” he said, and said nothing more.
Harry Potter zuckte nur mit den Schultern. „Das tut mir leid“, sagte er und dann nichts mehr.

% “Oh, don’t worry,” said Professor Quirrell. “This, too, will serve.”
„Oh, keine Sorge“, sagte Professor Quirrell. „Auch dies wird den Zweck erfüllen.“

% And Professor Quirrell turned from the three children, and straightened at the podium to address the whole watching crowd; his customary air of detached amusement dropped away like a falling mask, and when he spoke again his voice was amplified louder than it had been.
Und mit diesen Worten wandte sich Professor Quirrell von den drei Kindern ab und richtete sich an seinem Podium auf, seine Aufmerksamkeit galt nun der versammelten Menge der Zuschauer; die übliche Aura distanzierter Belustigung fiel von ihm ab wie eine Maske und als er erneut sprach war seine Stimme noch lauter verstärkt als zuvor.

% “If not for Harry Potter,” said Professor Quirrell, his voice as crisp and cold as December, “You-Know-Who would have won.”
„Hätte es Harry Potter nicht gegeben“, sagte Professor Quirrell, seine Stimme so schneidend und kalt wie die Dezemberluft, „dann hätte Sie-wissen-schon-wer gewonnen.“

% The silence was instant, and total.
Augenblicklich trat allumfassende Stille ein.

\later

% “Make no mistake,” said Professor Quirrell. “The Dark Lord \emph{was} winning. There were fewer and fewer Aurors who dared face him, the vigilantes who opposed him were being hunted down. One Dark Lord and perhaps fifty Death Eaters were \emph{winning} against a country of thousands. That is beyond ridiculous! There are no grades low enough for me to mark that incompetence!”
„Täuschen Sie sich nicht“, sagte Professor Quirrell. „Der Dunkle Lord war im Begriff, den Sieg davonzutragen. Immer weniger und weniger Auroren wagten es, sich ihm entgegenzustellen, die Wachsamen, die sich ihm widersetzten wurden gejagt und getötet. Ein Dunkler Lord und vielleicht fünfzig Todesser \emph{besiegten} ein Land von Tausenden. Dies spottet jeder Beschreibung! Ich habe keine Noten, die mir ausreichen würden ein solches Ausmaß an Unfähigkeit zu bewerten!“

% There was a frown on the face of Headmaster Dumbledore; and on the faces of the audience, puzzlement; and the utter silence went on.
Ein Stirnrunzeln zeichnete sich ab auf dem Gesicht von Schulleiter Dumbledore, auf jenen der Zuschauer Verwirrung und die vollkommene Stille dauerte an.

% “Do you understand now how it happened? You saw it today. I allowed traitors, and gave the generals no means to restrain them. You saw the result. Clever plots and clever betrayals, until the last soldier left on the battlefield shot himself! You cannot \emph{possibly} doubt that all three of those armies could have been defeated by \emph{any} outside foe that was unified within itself.”
„Verstehen Sie nun, wie es geschehen konnte? Sie haben es am heutigen Tage gesehen. Ich erlaubte den Einsatz von Verrätern und gab den Generälen keinerlei Mittel an die Hand, ihnen Einhalt zu gebieten. Das Resultat haben Sie gesehen. Sie alle verfolgten gerissene Pläne und verrieten einander, bis sich der letzte Soldat auf dem Schlachtfeld selbst erschossen hat! Es kann \emph{keinerlei} Zweifel daran bestehen, dass jede dieser drei Armeen von jedem äußeren Feind geschlagen würde, der in sich geeint ist.“

% Professor Quirrell leaned forward at the podium, his voice now filled with a grim intensity. His right hand stretched out, fingers open and spread. “Division is weakness,” said the Defence Professor. His hand closed into a tight fist. “Unity is strength. The Dark Lord understood that well, whatever his other follies; and he \emph{used} that understanding to create the one simple invention that made him the most terrible Dark Lord in history. Your parents faced one Dark Lord. And fifty Death Eaters who were perfectly unified, knowing that any breach of their loyalty would be punished by death, that any slack or incompetence would be punished by pain. None could escape the Dark Lord’s grasp once they took his Mark. And the Death Eaters agreed to take that terrible Mark because they knew that once they took it, they would be \emph{united}, facing a divided land. One Dark Lord and fifty Death Eaters would have defeated an entire country, by the power of the Dark Mark.”
Professor Quirrell stützte sich auf das Podium, seine Stimme nun voll grimmigem Nachdruck. Er streckte die rechte Hand aus, die Finger gespreizt. „Teilung ist Schwäche“, sagte der Verteidigungsprofessor. Seine Hand schloss sich zur Faust. „Einigkeit ist Stärke. Der Dunkle Lord verstand das gut, wo immer er sonst auch irren mochte und er \emph{nutzte} dieses Wissen, um die eine Errungenschaft zu kreieren, die ihn zum schrecklichsten Dunklen Lord der Geschichte machte. Ihre Eltern standen gegen einen Dunklen Lord. Und fünfzig Todesser, in vollkommener Einheit, wissend dass jeder Mangel an Loyalität mit dem Tod bestraft würde und jede Nachlässigkeit oder Unfähigkeit mit Schmerzen. Keiner von ihnen entging dem Griff des Dunklen Lords, sobald sie sein Mal akzeptierten. Und die Todesser akzeptierten jenes schreckliche Mal, denn sie wussten, sobald sie es trugen, stünden sie \emph{vereint} gegen ein geteiltes Land. Ein Dunkler Lord und fünfzig Todesser hätten ein gesamtes Land bezwungen, durch die Macht des Dunklen Mals.“

% Professor Quirrell’s voice was bleak and hard. “Your parents \emph{could} have fought back in kind. They did not. There was a man named Yermy Wibble who called upon the nation to institute a draft, though he did not quite have vision enough to propose a Mark of Britain. Yermy Wibble knew what would happen to him; he hoped his death would inspire others. So the Dark Lord took his family for good measure. Their empty skins inspired nothing but fear, and no-one dared to speak again. And your parents would have faced the consequences of their despicable cowardice, if not for being saved by a one-year-old boy.” Professor Quirrell’s face showed full contempt. “A dramatist would have called that a \emph{deus ex machina,} for they did nothing to earn their salvation. He-Who-Must-Not-Be-Named may not have deserved to win, but make no doubt of it, your parents deserved to lose.”
Professor Quirrells Stimme klang rau und hart. „Ihre Eltern \emph{hätten} sich ihnen in gleicher Weise erwehren können. Sie taten es nicht. Es gab einen Mann namens Yermy Wibble, der die Nation aufrief, eine allgemeine Einberufung zu verfügen, obgleich ihm die Vision fehlte, einmal von Britannien zu propagieren. Yermy Wibble wusste, was mit ihm geschehen würde; er hoffte sein Tod würde andere inspirieren. Also nahm sich der Dunkle Lord gleichsam seiner Familie an. Ihre abgezogenen Häute inspirierten zu nichts anderem als Furcht und niemand wagte es, erneut die Stimme zu erheben. Und Ihre Eltern hätten die Konsequenzen ihrer verabscheuungswürdigen Feigheit tragen müssen, wären sie nicht von einem erst ein Jahr alten Jungen gerettet worden.“ Professor Quirrells Gesicht zeigte nichts als Verachtung. „Ein Dramaturg würde es einen \emph{Geist aus der Maschine} nennen, denn sie taten nichts, ihre Erlösung zu verdienen. Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf verdiente vielleicht nicht zu gewinnen, doch Ihre Eltern verdienten zweifellos zu verlieren.“

% The voice of the Defence Professor rang forth like iron. “And know this: your parents have learned nothing! The nation is still fragmented and weak! How few decades passed between Grindelwald and You-Know-Who? Do you think \emph{you} will not see the next threat in your own lifetimes? Will \emph{you} repeat then the follies of your parents, when you have seen the results so clearly laid out before you this day? For I can tell you what your parents will do, when the day of darkness comes! I can tell you what lesson they have learned! They have learned to hide like cowards and do nothing while they wait for Harry Potter to save them!”
Die Stimme des Verteidigungsprofessors erklang wie Eisen. „Und seien Sie sich bewusst: Ihre Eltern haben nichts daraus gelernt! Die Nation ist noch immer gespalten und schwach! Wie wenige Jahrzehnte vergingen zwischen Grindelwald und Sie-wissen-schon-wem? Glauben Sie etwa, \emph{Sie} hätten sich der nächsten Bedrohung Zeit Ihres Lebens nicht zu stellen? Werden \emph{Sie} sodann die Fehler Ihrer Eltern wiederholen, nun da Ihnen das Ergebnis am heutigen Tage so klar und deutlich vor Augen geführt wurde? Denn ich kann Ihnen versichern, was Ihre Eltern tun werden, wenn der Tag der Finsternis da ist! Ich kann Ihnen sagen, welche Lektion sie gelernt haben! Sie haben gelernt, sich zu verstecken wie Feiglinge und gar nichts zu tun, während sie warten, dass Harry Potter sie retten kommt!“

% There was a wondering look in the eyes of Headmaster Dumbledore; and other students gazed up at their Defence Professor with bewilderment and anger and awe.
Ein abschätzender Blick lag in den Augen von Schulleiter Dumbledore und andere Schüler blickten zu ihrem Verteidigungsprofessor auf, mit Verwirrung und Zorn und Erstaunen.

% Professor Quirrell’s eyes were as cold now as his voice. “Mark this, and mark it well. He-Who-Must-Not-Be-Named wished to rule over this country, to hold it in his cruel grasp forever. But at least he wished to rule over a \emph{living} country, and not a heap of ash! There have been Dark Lords who were mad, who wished only to make the world a vast funeral pyre! There have been wars in which one whole country marched against another! Your parents nearly lost against half a hundred, who thought to take this country alive! How quickly would they have been crushed by a foe more numerous than they, a foe that cared for nothing but their destruction? This I foretell: when the next threat rises, Lucius Malfoy will claim that you must follow him or perish, that your only hope is to trust in his cruelty and strength. And though Lucius Malfoy himself will believe it, this will be a lie. For when the Dark Lord perished, Lucius Malfoy did not unite the Death Eaters, they were shattered in an instant, they fled like whipped dogs and betrayed each other! Lucius Malfoy is not strong enough to be a true Lord, Dark or otherwise.”
Professor Quirrells Blick war nun ebenso kalt wie seine Stimme. „Merken Sie sich dies und merken Sie es sich gut. Er-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf wünschte über dieses Land zu herrschen, es für alle Zeit in seinem grausamen Griff zu halten. Doch immerhin wünschte er über ein Land der \emph{Lebenden} zu herrschen und nicht nur ein Häuflein Asche! Es hat bereits andere Dunkle Lords gegeben, die wahnsinnig waren, die nichts begehrten, als die ganze Welt gleich einem lodernden Scheiterhaufen brennen zu sehen! Es hat Kriege gegeben, in denen ganze Länder gegeneinander marschiert sind! Ihre Eltern hätten beinahe verloren, gegen eine halbe Hundertschaft, die dieses Land lebendig zu ergreifen gedachte! Wie schnell wären sie wohl vernichtet worden, von einem Feind, der ihnen zahlenmäßig überlegen ist und nichts im Sinn hat als ihre Vernichtung? Dies sage ich voraus: Wenn sich die nächste Bedrohung erhebt, so wird Lucius Malfoy behaupten, Sie müssten ihm folgen oder untergehen, dass Ihnen nur die Hoffnung bleibt, auf seine Grausamkeit und Stärke zu vertrauen. Und obgleich Lucius Malfoy selbst es glauben wird, es wird eine Lüge sein. Denn als der Dunkle Lord scheiterte, vereinte Lucius Malfoy die Todesser nicht, sie verstreuten sich augenblicklich, sie flohen wie geprügelte Hunde und verrieten einander! Lucius Malfoy besitzt nicht die Stärke, ein wahrer Lord zu sein, ob nun ein Dunkler oder sonst einer.“

% Draco Malfoy’s fists were clenched white, there were tears in his eyes, and fury, and unbearable shame.
Draco Malfoy hielt die weiß-glühenden Fäuste geballt, in seinen Augen standen Tränen und Zorn und unerträgliche Scham.

% “No,” said Professor Quirrell, “I do not think it will be Lucius Malfoy who saves you. And lest you think that I speak on my own behalf, time will make clear soon enough that this is not so. I make you no recommendation, my students. But I say that if a whole country were to find a leader as strong as the Dark Lord, but honourable and pure, and take his Mark; then they could crush any Dark Lord like an insect, and all the rest of our divided magical world could not threaten them. And if some still greater enemy rose against us in a war of extermination, then only a united magical world could survive.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell, „ich glaube nicht, dass es Lucius Malfoy sein wird, der Sie errettet. Und mögen Sie glauben, ich würde hier meine eigenen Dienste anpreisen, so wird die Zeit bald genug zeigen, dass dem nicht so ist. Ich spreche Ihnen keine Empfehlung aus, meine Schüler. Doch ich sage Ihnen, sollte ein ganzes Land einen Anführer finden, so stark wie der Dunkle Lord, aber ehrenhaft und rein und akzeptierten sie sein Mal; so könnten sie jeden Dunklen Lord zerquetschen wie ein Insekt und auch der ganze Rest unserer gespaltenen magischen Welt könnte sie nicht schrecken. Und sollte uns dereinst, in einem Auslöschungskrieg, ein noch größerer Feind erwachsen, so könnte nur eine geeinte magische Welt ihn überstehen.“

% There were gasps, mostly from Muggle-borns; the students in green-trimmed robes looked merely puzzled. Now it was Harry Potter whose fists were clenched tight and trembling; and Hermione Granger beside him was angry and dismayed.
Hierbei keuchten einige auf, die meisten Muggelgeborene; die Schüler in grün-getrimmten Umhängen wirkten lediglich verwirrt. Nun war es an Harry Potter, die Hände bebend zur Faust zu ballen und Hermine neben ihm wirkte zornig und bestürzt.

% The Headmaster rose from his seat, his face now stern, saying no word as yet; but the command was clear.
Der Schulleiter erhob sich nun von seinem Platz, mit strengem Gesicht; noch sagte er kein Wort, doch die Botschaft war klar.

% “I do not say \emph{what} threat will come,” said Professor Quirrell. “But you will not live all your lives in peace, not if the past history of the world is any guide at all to its future. And if you do in the future as you have seen three armies do this day, if you cannot throw aside your petty bickering and take the Mark of a single leader, then indeed you might wish that the Dark Lord had lived to rule over you, and regret the day that ever Harry Potter was born—”
„Ich kann nicht sagen, welche \emph{Art} von Bedrohung wohl kommen mag“, sagte Professor Quirrell. „Doch werden Sie kaum Ihr ganzes Leben in Frieden verbringen, nicht wenn die Geschichte der Welt uns auch nur etwas über ihre Zukunft zu verraten vermag. Und wenn Sie in Zukunft so handeln, wie Sie es von drei Armeen am heutigen Tage gesehen haben, wenn sie ihre kleinlichen Streitigkeiten nicht beilegen und das Mal eines Anführers akzeptieren können, so mögen sie in der Tat wünschen, dass der Dunkle Lord noch lebte, um über Sie zu herrschen und den Tag bereuen, da Harry Potter jemals geboren wurde—“

% “\emph{Enough!}” bellowed Albus Dumbledore.
„\emph{Genug!}“ bellte Albus Dumbledore.

% There was silence.
Stille trat ein.

% Professor Quirrell slowly turned his head to gaze at where Albus Dumbledore stood in the fury of his wizardry; their eyes met, and a soundless stress pressed down like weight upon all the students, as they listened not daring to move.
Langsam wandte Professor Quirrell den Blick zu Albus Dumbledore, der dort stand in der ganzen rasenden Macht seiner Zauberkraft; ihre Augen trafen sich und ein lautloser Druck senkte sich wie eine gewaltige Last über alle Schüler, die lauschten und sich nicht zu rühren wagten.

% “You, too, failed this country,” said Professor Quirrell. “And you know the peril as well as I.”
„Auch Sie haben dieses Land im Stich gelassen“, sagte Professor Quirrell. „Und Sie kennen die Gefahr so gut wie ich.“

% “Such speeches are not for the ears of students,” said Albus Dumbledore in a dangerously rising voice. “Nor for the mouths of professors!”
„Weder sind solche Reden für die Ohren von Schülern bestimmt“, sagte Albus Dumbledore und hob bedrohlich die Stimme. „Noch sollten Professoren sie im Munde führen!“

% Dryly, then, Professor Quirrell spoke: “There were many speeches made for the ears of adults, as the Dark Lord rose. And the adults clapped and cheered, and went home having enjoyed their day’s entertainment. But I will obey you, Headmaster, and make no further speeches if you do not like them. My lesson is simple. I will go on doing nothing about traitors, and we will see what students can do for themselves about that, when they do not wait for professors to save them.”
Woraufhin Professor Quirrell, in trockenem Tonfall, sprach: „Es wurden viele Reden gehalten, bestimmt für die Ohren Erwachsener, als der Dunkle Lord sich erhob. Und die Erwachsenen applaudierten und jubelten, dann gingen sie, für den Tag unterhalten, heim. Doch ich werde gehorchen, Schulleiter und keine weiteren Reden halten, so sie Ihnen nicht zusagen. Meine Lektion ist simpel. Ich werde auch weiterhin nichts gegen Verräter unternehmen und wir werden sehen, was die Schüler dagegen zu tun vermögen, wenn sie nicht warten, dass ihre Lehrer sie retten kommen.“

% And then Professor Quirrell turned back to his students, and his mouth twitched up in a wry grin that seemed to dissipate the dreadful pressure like a god blowing to scatter the clouds. “But do please be kind to the traitors up until now,” said Professor Quirrell. “They were just having fun.”
Dann widmete sich Professor Quirrell erneut seinen Schülern und sein Mund verzog sich zu einem schiefen Grinsen, dass den bedrohlichen Druck von der Menge zu nehmen schien, wie ein Gott dessen Atem die Wolken zerstreute. „Doch gehen Sie mit den Verrätern nicht zu hart ins Gericht“, sagte Professor Quirrell. „Sie hatten ja nur ihren Spaß.“

% There was laughter, though it was nervous at first, and then it seemed to build, as Professor Quirrell stood there smiling wryly and some of the tension released itself.
Gelächter erklang, zunächst noch nervös, dann schwoll es langsam an während Professor Quirrell mit schiefem Grinsen dastand und sich ein Teil der Anspannung löste.

\later

% Draco’s mind was still whirling through a thousand questions and a daze of horror, as Professor Quirrell prepared to open the envelopes in which the three had inscribed their wishes.
Noch immer schwirrte Dracos Verstand vor eintausend Fragen, wie betäubt vor Entsetzen, als Professor Quirrell sich anschickte die Umschläge zu öffnen, denen die drei ihre Wünsche anvertraut hatten.

% It had never before occurred to Draco that moon-travelling Muggles were a greater threat than the slow decline of wizardry, or that Father had proven himself too weak to stop them.
Es war Draco nie zuvor in den Sinn gekommen, dass mondfahrende Muggel eine größere Bedrohung sein könnten als der langsame Verfall der Zauberkunst oder dass Vater sich als zu schwach erwiesen hatte, sie aufzuhalten.

% And even stranger, the obvious implication: Professor Quirrell believed that \emph{Harry} could. The Defence Professor claimed to have made no recommendation, but he’d mentioned Harry Potter over and over in his speech; others would already be thinking the same thing as Draco.
Und sogar noch seltsamer war die offensichtliche Andeutung: Professor Quirrell glaubte, dass \emph{Harry} es konnte. Der Verteidigungsprofessor gab vor, er habe keine Empfehlung ausgesprochen, doch er hatte Harry Potter in seiner Rede immer wieder und wieder erwähnt; andere würden bereits dasselbe ahnen wie Draco.

% It was ridiculous. The boy who had covered a stuffed chair in glitter and called it a throne—
Es war einfach lächerlich. Der Junge, der einen gepolsterten Sessel mit Glitter bestreut und ihn einen Thron genannt hatte—

% \emph{The boy who faced down Snape and won,} whispered a traitorous voice, \emph{that boy could grow into a Lord strong enough to rule, strong enough to save us all—}
\emph{Der Junge, der sich Severus Snape entgegengestellt und gewonnen hatte,} flüsterte eine verräterische Stimme, \emph{dieser Junge könnte} \emph{dereinst zu einem} \emph{Lord} \emph{werden, stark genug zu herrschen, stark genug uns alle zu retten}—

% Harry had been \emph{raised} by Muggles! He was practically a mudblood himself, he wouldn’t fight against his adopted family—
Harry war von Muggeln \emph{aufgezogen} worden! Praktisch war er selbst ein Schlammblut, er würde sich doch nicht gegen seine Adoptivfamilie stellen—

% \emph{He knows their arts, their secrets and their methods; he can take all of the Muggles’ science and use it against them, alongside our own power as wizards.}
\emph{Er kennt ihre Künste, ihre Geheimnisse und ihre Methoden; er kann alle Wissenschaft der Muggel gegen sie verwenden, zusammen mit unserer eigenen Macht als Zauberer.}

% But what if he refuses? What if he’s too weak?
Aber was, wenn er sich weigert? Was, wenn er zu schwach ist?

% \emph{Then,} said that inner voice, \emph{it will have to be you, won’t it, Draco Malfoy?}
\emph{Dann}, sagte die innere Stimme, \emph{wirst du es} \emph{tun} \emph{müssen, nicht wahr, Draco Malfoy?}

% And then there was a renewed hush from the crowd, as Professor Quirrell opened the first envelope.
Dann verstummte die Menge von Neuem, als Professor Quirrell den ersten Umschlag öffnete.

% “Mr~Malfoy,” said Professor Quirrell, “your wish is for…Slytherin to win the House Cup.”
„Mr~Malfoy“, sagte Professor Quirrell, „Ihr Wunsch ist es, dass… Slytherin den Hauspokal gewinnt.“

% There was a puzzled pause from the watching audience.
Verwirrung aus der Menge der Zuschauer.

% “Yes, Professor,” said Draco in a clear voice, knowing that it was once again being amplified. “If you can’t do that, then something else for Slytherin—”
„Ja, Professor“, sagte Draco mit klarer Stimme, wissend dass sie nun wieder verstärkt wurde. „Wenn das nicht möglich ist, dann etwas anderes für Slytherin—“

% “I will not award House points unfairly,” said Professor Quirrell. He tapped a cheek, looking thoughtful. “Which makes your wish difficult enough to be interesting. Would you like to say anything about why, Mr~Malfoy?”
„Ich werde Hauspunkte nicht auf unfaire Weise vergeben“, sagte Professor Quirrell. Mit nachdenklichem Ausdruck auf dem Gesicht, tippte er sich an die Wange. „Was ihren Wunsch schwierig genug macht, um interessant zu sein. Möchten Sie uns den Grund verraten, Mr~Malfoy?“

% Draco turned from the Defence Professor, gazed out at the crowd from against that backdrop of platinum and emeralds. Not all of Slytherin had cheered for Dragon Army, there were anti-Malfoy factions who had expressed that dissatisfaction by supporting the Boy-Who-Lived, or even Granger; and those factions would be encouraged greatly by what Zabini had done. He needed to remind them that Slytherin meant Malfoy and Malfoy meant Slytherin—
Draco wandte sich vom Verteidigungsprofessor ab und blickte in den Schein von Platin und Emeralden gehüllt über die Menge. Nicht alle Slytherins hatten die Drachen-Armee unterstützt; es gab Anti-Malfoy-Fraktionen, die ihrem Unmut Ausdruck verliehen hatten, indem sie den Jungen-der-überlebt-hat unterstützten oder sogar Granger und jene Gruppen würden sich durch Zabinis Handlungen enorm ermutigt fühlen. Er musste sie daran erinnern, dass Slytherin für Malfoy stand und Malfoy für Slytherin—

% “No,” said Draco. “They’re Slytherins, they’ll understand.”
„Nein“, sagte Draco. „Sie sind Slytherins, sie werden verstehen.“

% There was some laughter from the audience, especially in Slytherin, even from some students who would have called themselves anti-Malfoy a moment earlier.
Ein leichtes Gelächter aus dem Publikum, besonders von Slytherin, selbst von Schülern, die sich noch einen Moment zuvor als Gegner von Malfoy bekannt hätten.

% Flattery was a lovely thing.
Schmeichelei war doch etwas Wunderbares.

% Draco turned back to look at Professor Quirrell again, and was surprised to see an embarrassed look on Granger’s face.
Draco wandte sich wieder Professor Quirrell zu und war überrascht, einen verlegenen Ausdruck auf Grangers Gesicht zu sehen.

% “And for Miss~Granger…” said Professor Quirrell. There was the sound of a tearing envelope. “Your wish is for…Ravenclaw to win the House Cup?”
„Und was Miss~Granger angeht…“ sagte Professor Quirrell. Das Geräusch eines zerreißenden Umschlages erklang. „Ihr Wunsch ist es, dass… Ravenclaw den Hauspokal gewinnt?“

% There was considerable laughter from the audience, including a chuckle from Draco. He hadn’t thought Granger played that game.
Erhebliches Gelächter von Seiten des Publikums, selbst Draco entfuhr ein leichtes Glucksen. Er hatte nicht gedacht, dass Granger dieses Spiel spielte.

% “Well, um,” said Granger, sounding like she was suddenly stumbling over a memorized speech, “I meant to say, that…” She took a deep breath. “There were soldiers from every House in my army, and I don’t mean to slight any of them. But Houses should still count for something, too. It was sad when students in the same House were hexing each other just because they were in different armies. People should be able to rely on whoever’s in their House. That’s why Godric Gryffindor, and Salazar Slytherin, and Rowena Ravenclaw, and Helga Hufflepuff created the four Houses of Hogwarts in the first place. I’m the General of Sunshine, but even before that, I’m Hermione Granger of Ravenclaw, and I’m proud to be part of a House that’s eight hundred years old.”
„Nun ja, ähm“, sagte Granger und klang als verhaspele sie sich plötzlich bei einer einstudierten Rede, „ich wollte sagen, dass…“ Sie holte tief Luft. „In meiner Armee gab es Soldaten aus einem jeden Haus und niemals würde ich die Leistung irgendeines von ihnen schmälern wollen. Doch auch die Häuser sollten weiterhin von Bedeutung sein. Es war traurig, als Schüler des selben Hauses sich gegenseitig verhexten, nur weil sie in verschiedenen Armeen waren. Man sollte sich auf die Mitglieder seines Hauses verlassen können. Deshalb haben Godric Gryffindor, Salazar Slytherin, Rovena Ravenclaw und Helga Hufflepuff die vier Häuser überhaupt erst geschaffen. Ich bin General Sunshine, aber davor noch bin ich Hermine Granger von Ravenclaw und ich bin stolz, Teil eines achthundert Jahre alten Hauses zu sein.“

% “Well said, Miss~Granger!” said Dumbledore’s booming voice.
„Gut gesprochen, Miss~Granger!“ erklang Dumbledores donnernde Stimme.

% Harry Potter was frowning, and something tickled at the edge of Draco’s recognition.
Harry Potter runzelte die Stirn und etwas machte sich ganz am Rande von Dracos Wahrnehmung bemerkbar.

% “An interesting sentiment, Miss~Granger,” said Professor Quirrell. “But there are times when it is good for a Slytherin to have friends in Ravenclaw, or for a Gryffindor to have friends in Hufflepuff. Surely it would be best if you could rely both on your friends in your House, and also your friends in your army?”
„Ein interessanter Gedanke, Miss~Granger“, sagte Professor Quirrell. „Und doch gibt es Zeiten, da ist es gut für einen Slytherin, wenn er Freunde in Ravenclaw hat und für einen Gryffindor, hat er Freunde in Hufflepuff. Sicherlich wäre es das Beste, Sie könnten sich auf die Freunde in Ihrem Haus und auch auf die in Ihrer Armee verlassen?“

% Granger’s eyes flicked briefly toward the watching students and teachers, and she said nothing.
Grangers Blick flackerte kurz hinüber zu den zuschauenden Schülern und Lehrern, doch sie sagte nichts.

% Professor Quirrell nodded as though to himself, and then turned back to the podium, and took up and tore open the last envelope. Beside Draco, Harry Potter visibly tensed up as the Defence Professor drew forth the parchment. “And Mr~Potter wishes for—”
Professor Quirrell nickte, wie zu sich selbst und wandte sich dann wieder dem Podium zu, nahm den letzten Umschlag und riss ihn auf. An Dracos Seite versteifte sich Harry Potter sichtlich, als der Verteidigungsprofessor das Pergament hervorzog. „Und Mr~Potters Wunsch ist es, dass—“

% There was a pause as Professor Quirrell looked at the parchment.
Eine Pause entstand und Professor Quirrell betrachtete das Pergament.

% Then, without any change of expression on Professor Quirrell’s face, the sheet of parchment burst into flames, and burned with a brief, intense fire that left only drifting black dust sprinkling down from his hand.
Dann, ohne auch nur die geringste Regung auf Professor Quirrells Gesicht, ging das Pergament in Flammen auf und verbrannte in einem kurzen, intensiven Feuerstoß, nach dem nur noch ein Häuflein schwarzer Asche aus seiner Hand rieselte.

% “Please confine yourself to the possible, Mr~Potter,” said Professor Quirrell, sounding very dry indeed.
„Bitte beschränken Sie sich auf das Mögliche, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell und klang nun wirklich äußerst trocken.

% There was a long pause; Harry, standing beside Draco, looked rather shaken.
Es entstand eine lange Pause; Harry, der neben Draco stand, wirkte sichtlich erschüttert.

% \emph{What in Merlin’s name did he ask for?}
\emph{Was in Merlins Namen hatte er sich nur gewünscht?}

% “I do hope,” said Professor Quirrell, “that you prepared another wish, if I could not grant that one.”
„Ich will doch sehr hoffen“, sagte Professor Quirrell, „dass Sie einen weiteren Wunsch vorbereitet haben, falls ich diesen nicht gewähren könnte.“

% There was another pause.
Eine weitere Pause.

% Harry drew a deep breath. “I didn’t,” he said, “but I already thought of another one.” Harry Potter turned to look out at the audience, and his voice firmed as he spoke. “People fear traitors because of the damage the traitor does directly, the soldiers they shoot or the secrets they tell. But that’s only part of the danger. What people do because they’re \emph{afraid} of traitors also costs them. I used that strategy today against Sunshine and Dragon. I didn’t tell my traitors to cause as much direct damage as possible. I told them to act in the way that would create the most distrust and confusion, and make the generals do the most costly things to try and stop them from doing it again. When there are just a few traitors and a whole country opposing them, it stands to reason that what a few traitors do might be less damaging than what a whole country does to stop them, that the cure might be worse than the disease—”
Harry holte tief Luft. „Habe ich nicht“, sagte er, „doch mir ist bereits einer eingefallen.“ Harry Potter wandte sich an das versammelte Publikum und seine Stimme erklang fest, als er sprach. „Die Menschen fürchten Verräter, wegen des Schadens, den sie unmittelbar verursachen können, der Soldaten, die sie erschießen oder der Geheimnisse, die sie verraten. Doch das ist nur ein Teil der Gefahr. Was die Menschen aus \emph{Angst} vor Verrätern tun, kommt sie ebenfalls teuer zu stehen. Ich benutzte diese Strategie am heutigen Tage gegen Sunshine und gegen die Drachen. Ich wies meine Verräter nicht an, so viel direkten Schaden anzurichten, wie möglich. Vielmehr wies ich sie an, so viel Verwirrung und Misstrauen zu schaffen, wie sie nur konnten, um die Generäle zu zwingen, auch den höchsten Preis zu zahlen, nur in dem Versuch, zu verhindern, dass sie es wieder tun. Wenn es nur ein paar wenige Verräter gibt und ein ganzes Land, dass sich ihnen entgegenstellt, so steht es zu fürchten, dass die Handlungen von ein paar wenigen Verrätern weniger Schaden anrichten, als dass was ein ganzes Land unternimmt, um sie aufzuhalten, dass die Heilung schlimmer sein mag als die Seuche—“

% “Mr~Potter,” said the Defence Professor, his voice suddenly cutting, “the lesson of history is that you are simply wrong. Your parents’ generation did too little to unify themselves, not too much! This whole country almost fell, Mr~Potter, though you were not there to see it. I suggest that you ask your dorm-mates in Ravenclaw how many of them have lost family to the Dark Lord. Or if you are wiser, do \emph{not} ask! \emph{Do} you have a wish to make, Mr~Potter?”
„Mr~Potter“, sagte der Verteidigungsprofessor, mit plötzlich schneidender Stimme, „was uns unsere Geschichte lehrt, ist dass Sie schlichtweg falsch liegen. Die Generation Ihrer Eltern tat zu wenig, um nach Einigkeit zu streben, nicht zu viel! Dieses gesamte Land, Mr~Potter, wäre beinahe gefallen, auch wenn Sie nicht hier waren, es zu sehen. Ich schlage vor, Sie fragen Ihre Mitschüler in Ravenclaw, wie viele von ihnen Familie an den Dunklen Lord verloren haben. Oder fragen Sie besser \emph{nicht}, es wäre klüger! \emph{Haben} Sie einen Wunsch zu äußern, Mr~Potter?“

% “If you don’t mind,” said the mild voice of Albus Dumbledore, “I should like to hear what the Boy-Who-Lived has to say. He has more experience than either of us at stopping wars.”
„So es Ihnen nichts ausmacht“, sagte die sanfte Stimme von Albus Dumbledore, „würde ich gern hören, was der Junge-der-überlebte zu sagen hat. Er hat mehr Erfahrung als sonst einer von uns, wenn es darum geht, wie man Kriege beendet.“

% A few people laughed, but not many.
Ein paar Leute lachten, doch viele waren es nicht.

% Harry Potter’s gaze moved to Dumbledore, and he looked considering for a moment. “I’m not saying you’re wrong, Professor Quirrell. In the last war, people didn’t act together, and a whole country almost fell to a few dozen attackers, and yes, that was pathetic. And if we make the same mistake next time, yes, that’ll be even more pathetic. But you never fight the same war twice. And the problem is, the enemy is \emph{also} allowed to be smart. If you’re divided you’re vulnerable in one way; but when you try to unite, then you face other risks, and other costs, and the enemy will try to take advantage of those, too. You can’t stop thinking at just one level of the game.”
Harry Potters wandte den Blick zu Dumbledore und einen Moment lang wirkte er nachdenklich. „Ich will nicht sagen, dass Sie Unrecht haben, Professor Quirrell. In dem letzten Krieg hielten die Menschen nicht zusammen und ein gesamtes Land fiel beinahe an ein paar Dutzend Angreifer und, ja, das war jämmerlich. Und wenn wir beim nächsten Mal wieder denselben Fehler machen, dann ja, so wäre das noch erbärmlicher. Doch man kämpft niemals zweimal den selben Krieg. Und das Problem ist, der Feind kann \emph{ebenfalls} gerissen sein. Ist man geteilt und uneins, so ist man auf eine Art verwundbar; doch will man Einigkeit um jeden Preis, so geht man andere Risiken ein und muss andere Opfer bringen und auch das wird der Feind für sich auszunutzen suchen. Man kann nicht aufhören zu denken und das Spiel nicht nur auf einem Level spielen.“

% “Simplicity also has a great deal to commend it, Mr~Potter,” said the dry voice of the Defence Professor. “I do hope that you have learned something this day about the dangers of strategies more complicated than uniting your people and attacking your enemy. And if all this does not tie into your wish somehow, I shall be quite annoyed.”
„Schlichtheit hat ebenso einiges für sich, Mr~Potter“, sagte die trockene Stimme des Verteidigungsprofessors. „Ich möchte hoffen, Sie haben an diesem Tag etwas darüber gelernt, welche Gefahren kompliziertere Strategien mit sich bringen, als für Einigkeit zu sorgen und sich gegen den Feind zu wenden. Und sollte nun all dies nicht irgendwie mit Ihrem Wunsch verflochten sein, so wäre ich höchst verärgert.“

% “Yes,” said Harry Potter, “it was pretty difficult coming up with a wish to symbolize the costs of unity. But the problem of acting together isn’t just for wars, it’s something we have to solve all our lives, every day. If everyone is coordinating using the same rules, and the rules are stupid, then if \emph{one} person decides to do things differently, they’re breaking the rules. But if \emph{everyone} decides to do things differently, they can. It’s exactly the same problem of everyone needing to act together. But for the \emph{first} person who speaks out, it seems like they’re going against the crowd. And if you thought that the only important thing was that people should always be unified, then you could never change the game, no matter how stupid the rules. So my own wish, to symbolize what happens when people unite in the wrong direction, is that in Hogwarts we should play Quidditch without the Snitch.”
„Ja“, sagte Harry Potter, „es war recht schwierig, sich einen Wunsch einfallen zu lassen, der die Opfer der Einigkeit symbolisiert. Doch das Problem der Zusammenarbeit stellt sich nicht nur in Kriegen, es ist etwas, dem wir uns unser ganzes Leben lang stellen müssen, an jedem einzelnen Tag. Wenn alle sich auf die gleichen Regeln verabreden und die Regeln sind dumm, dann verstößt ein \emph{Einzelner}, der entscheidet etwas zu ändern, gegen die Regeln. Doch wenn \emph{alle gemeinsam} entscheiden etwas zu ändern, dann können sie es. Es ist genau dasselbe Problem, es müssen alle zusammenwirken. Doch für den \emph{ersten}, der etwas anspricht, scheint es als würde er allein gegen die Menge stehen. Und glaubte man, es sei das einzig wichtige, dass die Menschen immer einig sind, so könnte man niemals das Spiel verändern, egal wie dumm die Regeln auch sind. Mein Wunsch nun also—als Symbol dafür was geschieht, wenn Menschen in gemeinsam den falschen Weg einschlagen—ist es, dass wir in Hogwarts Quidditch ohne den Schnatz spielen sollten.“

% “\scream{What?}” screamed a hundred voices in the crowd, as Draco’s jaw dropped.
„\scream{Was?}“ schrie es aus hundert Kehlen in der Menge und Draco klappte die Kinnlade herunter.

% “The Snitch ruins the whole game,” said Harry Potter. “Everything the other players do ends up being irrelevant. It would make overwhelmingly more sense to just buy a clock. It’s one of those incredibly stupid things you don’t notice just because you grew up with it, that people only do because everyone else is doing it—”
„Der Schnatz ruiniert das gesamte Spiel“, sagte Harry Potter. „Alles, was die anderen Spieler tun, wird dadurch völlig irrelevant. Es würde überwältigend mehr Sinn ergeben, einfach eine Uhr zu kaufen. Das ist eine dieser unglaublich dummen Sachen, die man nicht bemerkt, weil man damit aufgewachsen ist, die Menschen tun, nur weil es alle anderen tun—“

% But by that point Harry Potter’s voice could no longer be heard, because the riot had started.
Doch an diesem Punkt war Harry Potters Stimme bereits nicht mehr zu hören, denn der Aufruhr hatte begonnen.

\later

% The riot ended around fifteen seconds later, after a gigantic spout of fire blasted out of the highest tower of Hogwarts to the sound of a hundred thunders. Draco hadn’t known Dumbledore could \emph{do} that.
Der Aufruhr endete etwa fünfzehn Sekunden später, nachdem ein gigantischer Feuerstoß zum Klang von einhundert Donnerschlägen aus dem höchsten Turm von Hogwarts hervorbrach. Draco hatte gar nicht gewusst, dass Dumbledore das \emph{konnte}.

% The students sat down again very carefully and quietly.
Die Schüler setzten sich, sehr vorsichtig und leise, wieder hin.

% Professor Quirrell was laughing, without pause. “So be it, Mr~Potter. Your will be done.” The Defence Professor paused deliberately. “Of course, I only promised \emph{one} cunning plot. And that is all that the three of you will get.”
Professor Quirrell lachte ohne Unterlass. „So sei es, Mr~Potter. Ihr Wille geschehe.“ Der Verteidigungsprofessor hielt inne. „Natürlich versprach ich nur \emph{einen} gerissenen Plan. Und das ist auch alles, was Sie drei bekommen werden.“

% Draco had been half-expecting the words earlier, but now they still came as a shock; Draco exchanged rapid glances with Granger, they would have been the obvious allies but their wishes were directly opposed—
Draco hatte diese Worte zuvor schon halb erwartet, doch nun trafen sie ihn trotzdem wie ein Schock; Draco tauschte einen schnellen Blick mit Granger, sie wären offensichtliche Verbündete gewesen, doch ihre Wünsche waren direkt entgegengesetzt—

% “You mean,” said Harry, “we have to all agree on a wish?”
„Sie meinen“, sagte Harry, „wir müssen uns alle auf einen Wunsch einigen?“

% “Oh, that would be \emph{far} too much to ask,” said Professor Quirrell. “The three of you have no common enemy, do you?”
„Oh, das wäre doch nun \emph{wirklich} zu viel verlangt“, sagte Professor Quirrell. „Schließlich haben Sie drei ja keinen gemeinsamen Feind, nicht wahr?“

% And for one brief moment, so fast that Draco thought he might have imagined it, the Defence Professor’s eyes flicked in the direction of Dumbledore.
Und für einen kurzen Augenblick, so schnell, dass Draco schon glaubte, er habe es sich eingebildet, zuckten die Augen des Verteidigungsprofessors in Richtung von Dumbledore.

% “No,” said Professor Quirrell, “I mean that I shall grant three wishes using a single plot.”
„Nein“, sagte Professor Quirrell, „ich meine, dass ich drei Wünsche mit einem einzigen Plan gewähren werde.“

% There was a confused silence.
Es entstand eine verwirrte Stille.

% “You can’t do that,” Harry said flatly from beside Draco. “Not even \emph{I} can do that. Two of those wishes are mutually incompatible. It’s \emph{logically impossible—}” and then Harry cut himself off.
„Das können Sie nicht“, sagte Harry neben Draco schlicht. „Nicht einmal \emph{ich} könnte das. Zwei dieser Wünsche sind vollkommen inkompatibel. Es ist \emph{logisch unmöglich}—“ , dann schnitt sich Harry selbst das Wort ab.

% “You’re a few years too young to tell me what I can’t do, Mr~Potter,” said Professor Quirrell, with a brief dry smile.
„Sie sind noch ein paar Jahre zu jung, mir zu sagen, was ich nicht tun kann, Mr~Potter“, sagte Professor Quirrell mit einem kurzen, trockenen Lächeln.

% Then the Defence Professor turned back to the watching students. “Truthfully, I have no confidence in your ability to learn this day’s lesson. Go home, and enjoy your time with your families, or what’s left of them, while they still live. My own family is long since dead at the Dark Lord’s hand. I shall see you all when classes resume.”
Dann wandte sich der Verteidigungsprofessor wieder der Menge der Schüler zu. „Um die Wahrheit zu sagen, ich hege keinerlei Zuversicht mehr, dass Sie die Lektion des heutigen Tages begreifen werden. Daher fahren Sie heim und genießen Sie die Zeit mit Ihren Familien oder was von ihnen noch übrig ist, solange sie noch am Leben sind. Meine eigene Familie ist schon seit langem tot durch die Hand des Dunklen Lords. Ich sehe Sie wieder zum Schulbeginn.“

% In the speechless silence that resulted, Professor Quirrell already turning to walk off the stage, Draco heard the Defence Professor’s voice say, quietly and no longer amplified, “But you, Mr~Potter, I would speak to now.”
In der sprachlosen Stille, die darauffolgte, als Professor Quirrell sich bereits von der Bühne abwandte, vernahm Draco die Stimme des Verteidigungsprofessors, nun leise und nicht länger verstärkt, „Doch mit Ihnen, Mr~Potter, habe ich zu reden.“

%  LocalWords:  inerva
