% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/7/

% \partchapter{Pretending to be Wise}{I}
\partchapter{Vorgeben weise zu sein}{I}
% TODO: add missing \emph s

% \lettrine{W}{histle}. Tick. Bzzzt. Ding. Glorp. Pop. Splat. Chime. Toot. Puff. Tinkle. Bubble. Beep. Thud. Crackle. Whoosh. Hiss. Pffft. Whirr.
\lettrine{P}{feif.} Tick. Bzzzt. Ding. Glup. Pop. Platsch. Kling. Tut. Puff. Bimm. Blub. Piep. Klonk. Knister. Wusch. Zisch. Pffft. Surr.

% Professor Flitwick had silently passed Harry a folded parchment during Charms class that Monday, and the note had said that Harry was to visit the Headmaster at his convenience and in such fashion that no-one else would notice, especially not Draco Malfoy or Professor Quirrell. His one-time password for the gargoyle would be “squeamish ossifrage”. This had been accompanied by a remarkably artistic ink drawing of Professor Flitwick staring at him sternly, the eyes of which occasionally blinked; and at the bottom of the note, underlined three times, was the phrase “DON’T GET INTO TROUBLE”.
Professor Flitwick hatte Harry an diesem Montag während der Zauberkunststunde schweigend ein gefaltetes Pergament übergeben und in der Notiz stand, dass Harry den Schulleiter wann es ihm passte aufsuchen sollte, aber so, dass niemand, vor allem nicht Draco Malfoy oder Professor Quirrell, etwas davon mitbekam. Sein Einwegpasswort für den Wasserspeier lautet ‚zimperlicher Bartgeier’.%
\translatorsnote{Zimperlicher Bartgeier: The Magic Words are Squeamish Ossifrage“, zu Deutsch „Die Zauberworte sind zimperlicher Bartgeier“, war die Lösung eines Dechiffrierungproblems, dass 1977 aufgestellt und erst in den Jahren 1993 und 1994 gelöst werden konnte. Zum Zeitpunkt dieser Geschichte, dem Jahr 1991, ist die Lösung des Problems also noch nicht bekannt.}
Daneben war noch eine erstaunlich künstlerische Zeichnung mit Tinte von einem ihn streng anstarrenden Professor Flitwick, dessen Augen gelegentlich blinzelten; und am Ende der Notiz, dreimal unterstrichen, stand der Satz: „GERATEN SIE NICHT IN SCHWIERIGKEITEN“

% And so Harry had finished up Transfiguration class, and studied with Hermione, and eaten dinner, and spoken with his lieutenants, and finally, when the clock struck nine, turned himself invisible and dropped back to 6\pm and wearily trudged off toward the gargoyle, the turning spiral stairs, the wooden door, the room full of little fiddly things, and the silver-bearded figure of the Headmaster.
Und so hatte Harry die Verwandlungsstunde beendet und mit Hermine gelernt, zu Abend gegessen und mit seinen Leutnants gesprochen und schließlich, als die Uhr neun Uhr geschlagen hatte, sich unsichtbar gemacht und war auf sechs Uhr zurückgesprungen und hatte sich müde in Richtung des Wasserspeiers, der Wendeltreppe, der Holztür, des Raums voller kleiner ausgetüftelter Dinge und der silberbärtigen Gestalt des Schulleiters geschleppt.

% This time, Dumbledore looked quite serious, the customary smile absent; and he was dressed in pyjamas of a darker and more sober purple than usual.
Diesmal sah Dumbledore ziemlich ernst aus, das übliche Lächeln fehlte; und er trug einen Pyjama in einem dunkleren und nüchterneren Lila als sonst.

% “Thank you for coming, Harry,” said the Headmaster. The old wizard rose from his throne, began to slowly pace through the room and the strange devices. “First, do you have with you the notes of yesterday’s encounter with Lucius Malfoy?”
„Danke, dass du gekommen bist, Harry“, sagte der Schulleiter. Der alte Zauberer stand von seinem Thron auf und begann langsam durch den Raum mit seinen seltsamen Geräten zu schreiten. „Erstens, hast du die Notizen von der gestrigen Begegnung mit Lucius Malfoy dabei?“

% “Notes?” blurted Harry.
„Notizen?“, platzte Harry heraus.

% “\emph{Surely} you wrote it down…” said the old wizard, and his voice trailed off.
\emph{„Sicherlich} hast du es aufgeschrieben…“, sagte der alte Zauberer und seine Stimme verstummte.

% Harry felt rather embarrassed. Yes, if you’d just fumbled through a mysterious conversation full of significant hints you didn’t understand, the \emph{bloody obvious} thing to do would be to write it all down immediately afterwards, before the memory faded, so you could try to figure it out later.
Harry fühlte sich ziemlich verlegen. Ja, wenn man gerade ein mysteriöses Gespräch voller wichtiger Hinweise hinter sich hätte, die man nicht verstanden hat, war es verdammt offensichtlich alles sofort danach aufzuschreiben, bevor die Erinnerung verblasst ist, damit man später versuchen könnte, sich einen Reim darauf zu machen.

% “All right,” said the Headmaster, “from memory then.”
„In Ordnung“, sagte der Schulleiter, „dann also aus dem Gedächtnis.“

% Harry sheepishly recited as best he could, and got almost halfway through before he realized that it wasn’t smart to just go around telling the possibly-crazy Headmaster everything, at least not without \emph{thinking} about it first, but then Lucius was \emph{definitely} a bad guy and Dumbledore’s opponent so it probably \emph{was} a good idea to tell him, and Harry had already started talking and it was too late to try and calculate things out now…
Harry rezitierte kleinlaut, so gut er eben konnte, und kam fast zur Hälfte des Gesprächs, bevor er bemerkte, dass es nicht klug war dem möglicherweise verrückten Schulleiter alles zu erzählen, zumindest nicht, ohne zuerst darüber nachzudenken; andererseits war Lucius definitiv einer von den bösen Jungs und Dumbledores Gegner, also war es wahrscheinlich eine gute Idee, es ihm zu sagen, und Harry hatte bereits angefangen zu reden und es war zu spät, um jetzt noch zu versuchen, die Dinge auszurechnen…

% Harry finished his recollections honestly.
Harry beendete seine Nacherzählung ehrlich.

% Dumbledore’s face had grown more remote as Harry went on, and at the end there was a look of ancientness about him, a sternness in the air.
Dumbledores Gesicht war unnahbarer geworden als Harry weitermachte und am Ende sah er sehr alt aus und Ernst lag in der Luft.

% “Well,” said Dumbledore. “I suggest you take the best of care that the heir of Malfoy does \emph{not} come to harm, then. And I will do the same.” The Headmaster was frowning, his fingers drumming soundlessly through the inky black surface of a plate inscribed with the word \emph{Leliel}. “And I think it would be most extremely wise for you to avoid \emph{all} interaction with Lord Malfoy henceforth.”
„Nun“, sagte Dumbledore. „Ich schlage vor, dass du alles daransetzt, dass der Erbe von Malfoy nicht zu Schaden kommt. Und ich werde das Gleiche tun.“ Der Schulleiter runzelte die Stirn, seine Finger trommelten lautlos durch die tiefschwarze Oberfläche einer Platte, auf der das Wort Leliel stand. „Und ich denke, es wäre äußerst weise von dir, von nun an jede Interaktion mit Lord Malfoy zu vermeiden.“

% “\emph{Did} you intercept owls from him to me?” said Harry.
„Haben Sie die Eulen von ihm an mich abgefangen?“ fragte Harry.

% The Headmaster gazed at Harry for a long moment, then reluctantly nodded.
Der Schulleiter blickte Harry für einen langen Moment an und nickte dann widerstrebend.

% For some reason Harry wasn’t feeling as outraged as he should have been. Maybe it was just that Harry was finding it very easy to sympathize with the Headmaster’s point of view right now. Even Harry could understand why Dumbledore wouldn’t want him to interact with Lucius Malfoy; it didn’t seem like an \emph{evil} deed.
Aus irgendeinem Grund war Harry nicht so empört, wie er es hätte sein sollen. Vielleicht war es nur so, dass Harry es gerade sehr leichtfiel, sich mit dem Standpunkt des Schulleiters zu identifizieren. Sogar Harry konnte verstehen, warum Dumbledore nicht wollte, dass er mit Lucius Malfoy interagierte; es wirkte nicht wie eine böse Tat.

% Not like the Headmaster blackmailing Zabini…for which they had only Zabini’s word, and Zabini was wildly untrustworthy, in fact it was hard to see why Zabini \emph{wouldn’t} just tell the story that got him the most sympathy from Professor Quirrell…
Im Gegensatz dazu, dass der Schulleiter Zabini erpresste…wofür sie nur Zabinis Wort hatten und Zabini war absolut nicht vertrauenswürdig, tatsächlich gab es kaum einen sichtbaren Grund, warum Zabini nicht einfach die Geschichte erzählen würde, die ihm die meiste Sympathie von Professor Quirrell einbrachte…

% “How about if, instead of protesting, I say that I understand your point of view,” said Harry, “and you go on intercepting my owls, but you tell me who from?”
„Wie wäre es, wenn ich, anstatt zu protestieren, sage, dass ich Ihren Standpunkt verstehe“, sagte Harry, „und Sie fangen weiterhin meine Eulen ab, aber Sie sagen mir, von wem sie waren?“

% “I have intercepted a great many owls to you, I am afraid,” Dumbledore said soberly. “You are a celebrity, Harry, and you would receive dozens of letters a day, some from far outside this country, did I not turn them back.”
„Ich habe leider sehr viele Eulen für dich abgefangen“, sagte Dumbledore nüchtern. „Du bist eine Berühmtheit, Harry, und du würdest täglich Dutzende von Briefen erhalten, einige von weit außerhalb dieses Landes, wenn ich sie nicht zurückweisen würde.“

% “\emph{That},” Harry said, now starting to feel a bit of indignation, “seems like going a little too far—”
„\emph{Das}“, sagte Harry und jetzt doch ein wenig empört, „scheint ein wenig zu weit zu gehen—“

% “Many of those letters,” the old wizard said quietly, “will be asking you for things you cannot give. I have not read them, of course, only turned them back to their senders undelivered. But I know, for I receive them too. And you are too young, Harry, to have your heart broken six times before breakfast each morning.”
„Viele dieser Briefe“, sagte der alte Zauberer leise, „werden dich um Dinge bitten, die du nicht geben kannst. Ich habe sie natürlich nicht gelesen, sondern die nicht zugestellten Briefe an ihre Absender zurückgeschickt. Aber ich weiß es, denn ich empfange sie auch. Und du bist zu jung, Harry, um dir jeden Morgen vor dem Frühstück sechs Mal das Herz brechen zu lassen.“

% Harry looked down at his shoes. He \emph{should} insist on reading the letters and judging for himself, but…there was a small voice of common sense inside him, and it was screaming very loudly right now.
Harry sah auf seine Schuhe herab. Er sollte darauf bestehen, die Briefe zu lesen und selbst zu urteilen, aber…in ihm gab es eine leise Stimme des gesunden Menschenverstands und sie schrie gerade sehr laut.

% “Thank you,” Harry muttered.
„Danke“, murmelte Harry.

% “The other reason I asked you here,” said the old wizard, “was that I wished to consult your unique genius.”
„Der andere Grund, warum ich dich hierhergebeten habe“, sagte der alte Zauberer, „war, dass ich deine einzigartige Begabung konsultieren wollte.“

% “Transfiguration?” said Harry, surprised and flattered.
„Verwandlung?“, fragte Harry überrascht und geschmeichelt.

% “No, not \emph{that} unique genius,” said Dumbledore. “Tell me, Harry, what evil could you accomplish if a Dementor were allowed onto the grounds of Hogwarts?”
„Nein, nicht diese einzigartige Begabung“, sagte Dumbledore. „Sag mir, Harry, welches Übel könntest du anstellen, wenn ein Dementor auf das Gelände von Hogwarts gelassen würde?“

\later

% It developed that Professor Quirrell had asked, or rather demanded, that his students test their skills against an actual Dementor after they learned the words and gestures to the Patronus Charm.
Es stellte sich heraus, dass Professor Quirrell darum gebeten hatte, dass seine Schüler ihre Fähigkeiten gegen einen echten Dementor testen sollten, nachdem sie die Worte und Gesten zum Patronus-Zauber gelernt hatten.

% “Professor Quirrell is unable to cast the Patronus Charm himself,” said Dumbledore, as he paced slowly through the devices. “Which is never a good sign. But then, he \emph{volunteered} that fact to me in the course of demanding that outside instructors be brought in to teach the Patronus Charm to every student who wished to learn; he offered to pay the expense himself, if I would not. This impressed me greatly. But now he insists on bringing in a Dementor—”
„Professor Quirrell ist nicht in der Lage, den Patronus-Zauber selbst zu wirken“, sagte Dumbledore, als er langsam zwischen den Geräten hindurch ging. „Was nie ein gutes Anzeichen ist. Aber andererseits hat er mir diese Tatsache freiwillig erzählt, während er verlangte, dass externe Lehrpersonen hinzugezogen werden, um jedem Schüler, der ihn lernen wollte, den Patronus-Zauber beizubringen; er hat angeboten, die Kosten selbst zu tragen, wenn ich es nicht wollte. Das hat mich sehr beeindruckt. Aber jetzt besteht er darauf, einen Dementor einzubringen—“

% “Headmaster,” Harry said quietly, “Professor Quirrell believes \emph{very} strongly in live-fire tests under realistic combat conditions. Wanting to bring in an actual Dementor is \emph{completely} in character for him.”
„Schulleiter“, sagte Harry leise, „Professor Quirrell hält viel von Einsatztests unter realen Kampfbedingungen. Der Wunsch, einen echten Dementor herzuholen ist für ihn völlig charakteristisch.“

% Now the Headmaster was giving Harry a strange look.
Da warf der Schulleiter Harry einen seltsamen Blick zu.

% “\emph{In character?}” said the old wizard.
\emph{„Charakteristisch}?“, fragte der alte Zauberer.

% “I mean,” said Harry, “it’s entirely consistent with the way Professor Quirrell usually acts…” Harry trailed off. Why \emph{had} he put it that way?
„Ich meine“, sagte Harry, „es ist völlig im Einklang mit der Art und Weise, wie Professor Quirrell normalerweise handelt…“ Harrys Stimme wurde schwächer. Warum hatte er es so ausgedrückt?

% The Headmaster nodded. “So you have the same sense I do; that it is an excuse. A very \emph{reasonable} excuse, to be sure; more so than you may realize. Often, wizards seemingly unable to cast a Patronus Charm will succeed in the presence of an actual Dementor, going from not a single flicker of light to a full corporeal Patronus. Why this should be, no-one knows; but it is so.”
Der Schulleiter nickte. „Also hast du den gleichen Eindruck wie ich: Dass es eine Ausrede ist. Eine sehr vernünftige Ausrede, das auf jeden Fall; mehr noch, als du vielleicht denkst. Oftmals gelingt es Zauberern, die scheinbar nicht in der Lage sind, einen Patronus-Zauber zu wirken, genau das in Anwesenheit eines echten Dementors, wobei aus nicht mal einem Flimmern von Licht ein völlig gestaltlicher Patronus wird. Warum das so sein könnte, weiß niemand; aber so ist es.“

% Harry frowned. “Then I really don’t see why you’re suspicious—”
Harry runzelte die Stirn. „Dann verstehe ich wirklich nicht, warum Sie misstrauisch sind—“

% The Headmaster spread his hands as though in helplessness. “Harry, the \emph{Defence Professor} has asked me to pass the darkest of all creatures through the gates of Hogwarts. I \emph{must} be suspicious.” The Headmaster sighed. “And yet the Dementor will be guarded, warded, in a mighty cage, I will be there myself to watch it at all times—I cannot think of what ill \emph{could} be done. But perhaps I am merely unable to see it. And so I am asking you.”
Der Schulleiter breitete seine Hände wie in Hilflosigkeit aus. „Harry, der Verteidigungsprofessor hat mich gebeten, die dunkelste aller Kreaturen durch die Tore von Hogwarts zu führen. Ich muss misstrauisch sein.“ Der Schulleiter seufzte. „Und doch wird der Dementor bewacht, gesichert, in einem machtvollen Käfig, ich selbst werde da sein, um ihn jederzeit zu beobachten—ich kann mir nicht vorstellen, was für ein Übel angerichtet werden könnte. Aber vielleicht bin ich einfach nicht in der Lage es zu sehen. Und darum frage ich dich.“

% Harry stared at the Headmaster with his mouth open. He was so shocked he couldn’t even feel flattered.
Harry starrte den Schulleiter mit offenem Mund an. Er war so schockiert, dass er sich nicht einmal geschmeichelt fühlen konnte.

% “\emph{Me?}” said Harry.
„\emph{Mich}?“, sagte Harry.

% “Yes,” said Dumbledore, smiling slightly. “I try my best to anticipate my foes, to encompass their wicked minds and predict their evil thoughts. But \emph{I} would never have imagined sharpening a Hufflepuff’s bones into weapons.”
„Ja“, sagte Dumbledore und lächelte leicht. „Ich versuche mein Bestes, um meinen Feinden zuvorzukommen, ihren verdorbenen Verstand zu begreifen und ihre bösen Gedanken vorherzusagen. Aber ich hätte mir nie vorstellen können, die Knochen eines Hufflepuffs zu Waffen zu schärfen.“

% Was Harry \emph{ever} going to live that down?
Würde \emph{jemals} Gras über diese Sache wachsen?

% “Headmaster,” Harry said wearily, “I know it doesn’t sound good, but in all seriousness: I’m not evil, I’m just very creative—”
„Schulleiter“, sagte Harry müde, „Ich weiß, dass es nicht gut klingt, aber in allem Ernst: Ich bin nicht böse, ich bin nur sehr kreativ—“

% “I did not say that you were evil,” Dumbledore said seriously. “There are those who say that to comprehend evil is to become evil; but they are merely pretending to be wise. Rather it is evil which does not know love, and dares not imagine love, and cannot ever understand love without ceasing to be evil. And I suspect that you can imagine your way into the minds of Dark Wizards better than I ever could, while still knowing love yourself. So, Harry.” The Headmaster’s eyes were intent. “If you stood in Professor Quirrell’s shoes, what misdeeds could you accomplish after you tricked me into allowing a Dementor onto the grounds of Hogwarts?”
„Ich habe nicht gesagt, dass du böse bist“, sagte Dumbledore ernsthaft. „Es gibt diejenigen, die sagen, dass das Bösen zu verstehen bedeutet, böse zu werden; aber sie geben nur vor, weise zu sein. Vielmehr ist es das Böse, das die Liebe nicht kennt und es nicht wagt, sich die Liebe vorzustellen; und es kann die Liebe auch nie verstehen, ohne aufzuhören, böse zu sein. Und ich vermute, dass du dich besser in die Köpfe der Dunklen Magier hineinversetzen kannst als ich es je könnte und trotzdem Liebe verstehst. Also, Harry.“ Die Augen des Schulleiters waren entschlossen. „Wenn du in Professor Quirrells Position wärst, welche Untaten könntest du vollbringen, nachdem du mich dazu gebracht hast, einem Dementor das Betreten des Geländes von Hogwarts zu erlauben?“

% “Hold \emph{on},” said Harry, and in something of a daze trudged over to the chair in front of the Headmaster’s desk, and sat down. It was a large and comfortable chair this time, not a wooden stool, and Harry could feel himself enveloped as he sank into it.
„Moment mal“, sagte Harry und schleppte sich etwas benommen auf den Stuhl vor dem Schreibtisch des Schulleiters und setzte sich. Diesmal war es ein großer und bequemer Stuhl, kein Holzhocker, und Harry konnte sich geborgen fühlen, als er sich hineinsetzte.

% Dumbledore was asking him to outwit Professor Quirrell.
Dumbledore bat ihn, Professor Quirrell zu überlisten.

% Point one: Harry was rather fonder of Professor Quirrell than of Dumbledore.
Punkt eins: Harry mochte Professor Quirrell eher als Dumbledore.

% Point two: The hypothesis was that the Defence Professor was planning to do something evil, and in that subjunctive case, Harry \emph{ought} to be helping the Headmaster prevent it.
Punkt zwei: Die Hypothese war, dass der Verteidigungsprofessor plante, etwas Böses zu tun, und in diesem konjunktiven Fall sollte Harry dem Schulleiter helfen, es zu verhindern.

% Point three…
Punkt drei…

% “Headmaster,” Harry said, “if Professor Quirrell \emph{is} up to something, I’m not sure I \emph{can} outwit him. He’s got a lot more experience than I do.”
„Schulleiter“, sagte Harry, „wenn Professor Quirrell dabei ist etwas zu tun, bin ich mir nicht sicher, ob ich ihn überlisten kann. Er hat viel mehr Erfahrung als ich.“

% The old wizard shook his head, somehow managing to appear very solemn despite his smile. “You underestimate yourself.”
Der alte Zauberer schüttelte den Kopf und schaffte es trotz seines Lächelns irgendwie, sehr feierlich zu wirken. „Du unterschätzt dich selbst.“

% That was the first time anyone had ever said \emph{that} to Harry.
Das war das erste Mal, dass jemand das zu Harry sagte.

% “I remember,” the old wizard continued, “a young man in this very office, cold and controlled as he faced down the Head of House Slytherin, blackmailing his own Headmaster to protect his classmates. And I believe that young man is more cunning than Professor Quirrell, more cunning than Lucius Malfoy, that he will grow to be the equal of Voldemort himself. It is he whom I wish to consult.”
„Ich erinnere mich“, fuhr der alte Zauberer fort, „an einen jungen Mann in diesem Büro, kalt und kontrolliert, als er dem Leiter des Hauses Slytherin gegenüberstand und seinen eigenen Schulleiter erpresste, um seine Klassenkameraden zu schützen. Und ich glaube, dass dieser junge Mann gerissener ist als Professor Quirrell, gerissener als Lucius Malfoy, dass er eines Tages Voldemort ebenbürtig sein wird. Er ist es, den ich um Rat bitten möchte.“

% Harry suppressed the chill that went through him at the name, frowned thoughtfully at the Headmaster.
Harry unterdrückte das Kältegefühl, das ihn bei dem Namen durchlief, und runzelte nachdenklich die Stirn, als er den Schulleiter ansah.

% \emph{How much does he know…?}
\emph{Wie viel weiß er…?}

% The Headmaster had seen Harry in the grip of his mysterious dark side, as deep as Harry had ever sunk into it. Harry still remembered what it had been like to watch, invisibly Time-Turned, as his past self faced down the older Slytherins; the boy with the scar on his forehead who didn’t act like the others. \emph{Of course} the Headmaster would have noticed something odd about the boy in his office…
Der Schulleiter hatte Harry im Griff seiner mysteriösen dunklen Seite gesehen, so tief, wie Harry jemals in sie gesunken war. Harry erinnerte sich noch daran, wie es gewesen war, zuzusehen, unsichtbar und in der Zeit zurückgekehrt, als sein vergangenes Selbst die älteren Slytherins konfrontiert hatte; der Junge mit der Narbe auf der Stirn, der sich nicht wie die anderen verhielt. Natürlich würde der Schulleiter etwas Seltsames an dem Jungen in seinem Büro bemerkt haben…

% And Dumbledore had concluded that his pet hero had cunning to match his destined foe, the Dark Lord.
Und Dumbledore war zu dem Schluss gekommen, dass sein persönlicher, kleiner Held gerissen genug war, um seinem vorherbestimmten Gegner, dem Dunklen Lord, gleichzukommen.

% Which wasn’t asking for very much, considering that the Dark Lord had put a clearly visible Dark Mark on all of his servants’ left arms, and that he’d slaughtered the entire monastery that taught the martial art he’d wanted to learn.
Das war nicht sehr viel verlangt, wenn man bedachte, dass der Dunkle Lord ein deutlich sichtbares Dunkles Mal auf dem Arm jedes seiner Dieners gelegt hatte und dass er das gesamte Kloster abgeschlachtet hatte, das die Kampfkunst unterrichtete, die er lernen wollte.

% Enough cunning to match \emph{Professor Quirrell} would be a \emph{whole} different order of problem.
Gerissen genug zu sein, um \emph{Professor Quirrell} gleichzukommen, würde eine \emph{ganz} andere Art von Problem sein.

% But it was also clear that the Headmaster wouldn’t be satisfied until Harry went all cold and darkish, and came up with some sort of answer that sounded impressively cunning…which had better not \emph{actually} get in the way of Professor Quirrell’s teaching Defence…
Aber es war auch klar, dass der Schulleiter nicht zufrieden wäre, bis Harry nicht kalt und düster wurde und eine Art Antwort fand, die beeindruckend gerissen klang…die besser nicht dazu führte, dass Professor Quirrell Verteidigung tatsächlich nicht mehr unterrichten würde…

% And of course Harry \emph{would} go over to his dark side and think it through from that direction, just to be honest, and just in case.
Und natürlich würde Harry zu seiner dunklen Seite übergehen und es aus dieser Richtung durchdenken, nur um ehrlich zu sein und nur für alle Fälle.

% “Tell me,” Harry said, “everything about how the Dementor is to be brought in, and how it is to be guarded.”
„Erzählen Sie mir“, sagte Harry, „alles darüber, wie der Dementor hereingebracht und wie er bewacht werden soll.“

% Dumbledore’s eyebrows rose for a moment, and then the old wizard began to speak.
Dumbledores Augenbrauen hoben sich für einen Moment und dann begann der alte Zauberer zu sprechen.

% The Dementor would be transported to the grounds of Hogwarts by an Auror trio, all three personally known to the Headmaster, and all three able to cast a corporeal Patronus Charm. They would be met at the edge of the grounds by Dumbledore, who would pass the Dementor through the Hogwarts wards—
Der Dementor würde von einem Auroren-Trio auf das Gelände von Hogwarts transportiert werden, von dem alle drei dem Schulleiter persönlich bekannt und alle drei in der Lage waren, einen gestaltlichen Patronus zu wirken. Sie würden am Rande des Geländes von Dumbledore empfangen werden, der den Dementor durch die Schutzzauber von Hogwarts passieren lassen würde—

% Harry asked if the pass was permanent or temporary—whether someone could just bring in the same Dementor again the next day.
Harry fragte, ob die Passage dauerhaft oder nur vorübergehend möglich sei—ob jemand einfach den gleichen Dementor am nächsten Tag wieder hereinführen könne.

% The pass was temporary (replied the Headmaster with an approving nod), and the explanation went on: the Dementor would be in a cage of solid titanium bars, not Transfigured but true-forged; in time a Dementor’s presence would corrode that metal to dust, but not in a single day.
Die Passage war vorübergehend (antwortete der Schulleiter mit einem anerkennenden Nicken) und fuhr mit der Erklärung fort: Der Dementor befand sich in einem Käfig aus massiven Titanstäben, nicht verwandelt, sondern wirklich geschmiedet; mit der Zeit würde die Anwesenheit eines Dementors dieses Metall zu Staub zerfressen, aber nicht an einem einzigen Tag.

% Students awaiting their turn would stay well back of the Dementor, behind two corporeal Patronuses maintained by two of the three Aurors at any given time. Dumbledore would wait by the Dementor’s cage with his Patronus. A single student would approach the Dementor; and Dumbledore would dispel his Patronus; and the student would attempt to cast their own Patronus Charm; and if they failed, Dumbledore would restore his Patronus before the student could suffer any permanent damage. Past duelling champion Professor Flitwick would also be present while there were students near, just to add safety margin.
Schüler, die darauf warteten dranzukommen, würden sich im Hintergrund halten, hinter zwei gestaltlichen Patroni, die von zwei der drei Auroren zu jeder Zeit aufrechterhalten würden. Dumbledore würde am Käfig des Dementors mit seinem Patronus warten. Ein einzelner Schüler würde sich dem Dementor nähern; und Dumbledore würde seinen Patronus auflösen; und der Schüler würde versuchen, seinen eigenen Patronus-Zauber zu wirken; und wenn er versagte, würde Dumbledore seinen Patronus wiederherstellen, bevor der Schüler einen bleibenden Schaden erleiden könnte. Der ehemalige Meisterduellant Professor Flitwick wäre auch anwesend solange Schüler in der Nähe waren, nur um das Maß an Sicherheit zu erhöhen.

% “Why just \emph{you} waiting by the Dementor?” said Harry. “I mean, shouldn’t it be you plus an Auror—”
„Warum warten nur Sie beim Dementor?“, fragte Harry. „Ich meine, sollten es nicht Sie plus einem Auror—“

% The Headmaster shook his head. “They could not withstand the repeated exposure to the Dementor, each time I dispel my Patronus.”
Der Schulleiter schüttelte den Kopf. „Sie könnten es nicht verkraften jedes Mal dem Dementor ausgesetzt zu sein, wenn ich meinen Patronus auflöste.“

% And if Dumbledore’s Patronus did fail for some reason, while one of the students was still near the Dementor, the third Auror would cast another corporeal Patronus and send it to shield the student…
Und wenn Dumbledores Patronus aus irgendeinem Grund versagte, während einer der Schüler noch in der Nähe des Dementors war, würde der dritte Auror einen anderen gestaltlichen Patronus erschaffen und ihn zum Schutz des Schülers zu schicken…

% Harry poked and prodded, but he couldn’t see a flaw in the security.
Harry hakte und fragte nach, aber er konnte keinen Fehler im Sicherheitssystem finden.

% So Harry took a deep breath, sank further into the chair, closed his eyes, and remembered:
Also atmete Harry tief durch, sank weiter in den Stuhl, schloss die Augen und erinnerte sich:

% “\emph{And that will be…five points? No, let us make it an even ten points from Ravenclaw for backchat.}”
„Und das macht…fünf Punkte Abzug? Nein, machen wir runde zehn Punkte Abzug von Ravenclaw daraus, fürs Widersprechen.“

% The cold came more slowly now, more reluctantly, Harry hadn’t been calling much on his dark side lately…
Die Kälte kam jetzt langsamer, widerstrebender, Harry hatte sich in letzter Zeit nicht sonderlich auf seine dunkle Seite gestützt…

% Harry had to run through that entire session in Potions in his mind, before his blood chilled into something approaching deadly crystalline clarity.
Harry musste die ganze Stunde Zaubertränke in seinem Kopf durchlaufen lassen, bevor sein Blut zu tödlich kristalliner Klarheit abkühlte.

% And then he thought of the Dementor.
Und dann dachte er an den Dementor.

% And it was obvious.
Und es war offensichtlich.

% “The Dementor is a distraction,” Harry said. The coldness clear in his voice, since that was what Dumbledore wanted and expected. “A large, salient threat, but in the end straightforward, and easy to defend against. So while all your attention is focused on the Dementor, the real plot will be happening elsewhere.”
„Der Dementor ist eine Ablenkung“, sagte Harry. Die Kälte war deutlich in seiner Stimme, denn das war es, was Dumbledore wollte und erwartete. „Eine große, auffällige Bedrohung, aber im Endeffekt einfach und leicht sich gegen sie zu verteidigen. Während sich also Ihre ganze Aufmerksamkeit auf den Dementor konzentriert, wird die eigentliche Intrige anderswo stattfinden.“

% Dumbledore stared at Harry for a moment, and then gave a slow nod. “Yes…” said the Headmaster. “And I do believe I know what it might be a distraction \emph{from}, if Professor Quirrell means ill…thank you, Harry.”
Dumbledore starrte Harry für einen Moment an und nickte dann langsam. „Ja…“ sagte der Schulleiter. „Und ich glaube, ich weiß, wovon es eine Ablenkung sein könnte, wenn Professor Quirrell böses vorhat…danke, Harry.“

% The Headmaster was still staring at Harry, a strange look in those ancient eyes.
Der Schulleiter starrte Harry immer noch an, ein seltsamer Blick in diesen alten Augen.

% “\emph{What?}” said Harry with a tinge of annoyance, the cold still lingering in his blood.
„Was?“, fragte Harry mit einem Hauch von Verärgerung, die Kälte verweilte immer noch in seinem Blut.

% “I have another question for that young man,” said the Headmaster. “It is something I have long wondered to myself, yet been unable to comprehend. \emph{Why?}” There was a tinge of pain in his voice. “Why would anyone deliberately make himself a monster? Why do evil for the sake of evil? Why Voldemort?”
„Ich habe eine weitere Frage an diesen jungen Mann“, sagte der Schulleiter. „Es ist etwas, worüber ich mir schon lange Gedanken gemacht habe, das ich aber nicht verstehen konnte. Warum?“ Es klang ein Hauch Schmerz in seiner Stimme mit. „Warum sollte sich jemand selbst absichtlich zum Monster machen? Warum Böses um des Bösen willen tun? Warum Voldemort?“

\later

% \emph{Whirr, bzzzt, tick; ding, puff, splat…}
\emph{Surr, Bzzzt, Tick; Ding, Puff, Platsch…}

% Harry stared at the Headmaster in surprise.
Harry starrte den Schulleiter überrascht an.

% “How would \emph{I} know?” said Harry. “Am I supposed to magically understand the Dark Lord because I’m the hero, or something?”
„Woher soll ich das wissen?“, sagte Harry. „Sollte ich den Dunklen Lord auf magische Weise verstehen, weil ich der Held bin, oder so?“

% “\emph{Yes!}” said Dumbledore. “My own great foe was Grindelwald, and \emph{him} I understood very well indeed. Grindelwald was my dark mirror, the man I could so easily have been, had I given in to the temptation to believe that I was a good person, and therefore always in the right. \emph{For the greater good}, that was his slogan; and he truly believed it himself, even as he tore at all Europe like a wounded animal. And him, I defeated in the end. But then after him came Voldemort, to destroy everything I had protected in Britain.” The hurt was plain now in Dumbledore’s voice, exposed upon his face. “He committed acts worse by far than Grindelwald’s worst, horror for the sake of horror. I sacrificed everything only to hold him back, and I still don’t understand \emph{why! Why}, Harry? Why did he do it? He was never my destined foe, but yours, so if you have any guesses at all, Harry, please tell me! \emph{Why?}”
„Ja!“ sagte Dumbledore. „Mein eigener großer Feind war Grindelwald und ihn habe ich sehr gut verstanden. Grindelwald war mein dunkles Spiegelbild, der Mann, der ich so leicht hätte sein können, wenn ich der Versuchung nachgegeben hätte zu glauben, dass ich ein guter Mensch sei und deshalb immer im Recht. Für das Größere Wohl, das war sein Wahlspruch; und er glaubte es wirklich, während er ganz Europa zerriss wie ein verwundetes Tier. Und ihn habe ich am Ende besiegt. Aber dann kam Voldemort, um alles zu zerstören, was ich in Großbritannien beschützt hatte.“ Der Schmerz war jetzt deutlich in Dumbledores Stimme zu hören und auf seinem Gesicht zu sehen. „Er hat um Längen schlimmere Taten begangen als selbst Grindelwalds schlimmstes, hat Schrecken verbreitete, nur um des Schreckens willen. Ich habe alles geopfert, nur um ihn zurückzuhalten, und ich verstehe immer noch nicht warum! Warum, Harry? Warum hat er das getan? Er war nie der mir zugedachte Gegner, sondern deiner, also wenn du überhaupt irgendwelche Vermutungen hast, Harry, dann sag es mir bitte! Warum?“

% Harry stared down at his hands. The truth was that Harry hadn’t read up on the Dark Lord yet, and right now he hadn’t the tiniest clue. And somehow that didn’t seem like an answer the Headmaster wanted to hear. “Too many Dark rituals, maybe? In the beginning he thought he’d do just one, but it sacrificed part of his good side, and that made him less reluctant to perform other Dark rituals, so he did more and more rituals in a positive feedback cycle until he ended up as a tremendously powerful monster—”
Harry starrte auf seine Hände herab. Die Wahrheit war, dass Harry sich noch nicht über den Dunklen Lord informiert hatte und im Moment hatte er nicht die geringste Ahnung. Und irgendwie schien das nicht die Antwort zu sein, die der Schulleiter hören wollte. „Zu viele dunkle Rituale, vielleicht? Am Anfang dachte er, es würde nur ein einziges sein, aber es opferte einen Teil seiner guten Seite und das machte ihn weniger abgeneigt, andere Dunkle Rituale durchzuführen, also machte er immer mehr Rituale in einer positiven Rückkopplungsschleife, bis er schließlich zu einem enorm mächtigen Monster wurde—“

% “No!” Now the Headmaster’s voice was agonized. “I can’t believe that, Harry! There has to be something more to it than just that!”
„Nein!“ Nun klang die Stimme des Schulleiters gequält. „Ich kann das nicht glauben, Harry! Es muss mehr sein als nur das!“

% \emph{Why should there be?} thought Harry, but he didn’t say it, because it was clear that the Headmaster thought the universe was a story and had a plot, and that huge tragedies weren’t allowed to happen except for equally huge, significant reasons. “I’m sorry, Headmaster. The Dark Lord doesn’t seem like much of a dark mirror to me, not at all. There isn’t anything I find even the \emph{tiniest} bit tempting about nailing the skins of Yermy Wibble’s family to a newsroom wall.”
Warum sollte es?, dachte Harry, aber er sagte es nicht, denn es war klar, dass der Schulleiter dachte, das Universum sei eine Geschichte und hatte eine Handlung, und dass riesige Tragödien nur aus ebenso großen wie wichtigen Gründen passieren durften. „Es tut mir leid, Schulleiter. Der Dunkle Lord erscheint mir nicht gerade wie ein dunkler Spiegel, überhaupt nicht. Es gibt nichts, was ich auch nur im Geringsten darin verlockend finde, die Haut von Yermy Wibbles Familie an eine Redaktionswand zu nageln.“

% “Have you \emph{no} wisdom to share?” said Dumbledore. There was pleading in the old wizard’s voice, almost begging.
„Hast du keine Weisheit zu teilen?“, fragte Dumbledore. Nun Klang Flehen in der Stimme des alten Zauberers mit, fast schon Betteln..

% \emph{Evil happens,} thought Harry, \emph{it doesn’t mean anything or teach us anything, except to not be evil? The Dark Lord was probably just a selfish bastard who didn’t care who he hurt, or an idiot who made stupidly avoidable mistakes that snowballed. There is no destiny behind the ills of this world; if Hitler had been allowed into architecture school like he wanted, the whole history of Europe would have been different; if we lived in the sort of universe where horrible things were only allowed to happen for good reasons, they just wouldn’t happen in the first place.}
Böse Dinge geschehen, dachte Harry, es hat keine Bedeutung und lehrt uns nichts, außer, dass wir nicht böse sein sollen? Der Dunkle Lord war wahrscheinlich nur ein egoistisches Schwein, dem es egal war, wen er verletzte, oder ein Idiot, der vermeidbare Fehler aus Dummheit machte, die außer Kontrolle liefen. Es steckt kein Schicksal hinter den Übeln dieser Welt; wenn Hitler in die Architekturschule aufgenommen worden wäre, wie er es gewollte hatte, wäre die ganze Geschichte Europas anders gewesen; wenn wir in einer Art Universum leben würden, in dem schreckliche Dinge nur aus guten Gründen geschehen durften, würden sie überhaupt nicht passieren.

% And none of that, obviously, was what the Headmaster wanted to hear.
Und nichts davon war offensichtlich das, was der Schulleiter hören wollte.

% The old wizard was still looking at Harry from over a fiddly thing like a frozen puff of smoke, a painful desperation in those ancient, waiting eyes.
Der alte Zauberer sah Harry immer noch über eines der ausgetüftelten Geräte hinweg an, wie eine gefrorene Rauchwolke, eine schmerzhafte Verzweiflung in diesen alten, erwartungsvollen Augen.

% Well, sounding wise wasn’t difficult. It was a lot easier than being intelligent, actually, since you didn’t have to say anything surprising or come up with any new insights. You just let your brain’s pattern-matching software complete the cliche, using whatever Deep Wisdom you’d stored previously.
Nun, es war nicht schwer, weise zu klingen. Es war viel einfacher, als intelligent zu sein, denn man musste nichts Überraschendes sagen oder sich neue Erkenntnisse einfallen lassen. Man musste einfach nur die Mustererkennungs-Software seines Gehirns das Klischee vervollständigen lassen und dabei irgendeine bedeutungsvolle Weisheit verwenden, die man schon einmal gehört hatte.

% “Headmaster,” Harry said solemnly, “I would rather not define myself by my enemies.”
„Schulleiter“, sagte Harry feierlich, „Ich möchte mich lieber nicht durch meine Feinde definieren lassen.“

% Somehow, even in the midst of all the whirring and ticking, there was a kind of silence.
Irgendwie, selbst inmitten all des Surrens und Tickens, herrschte eine Art Stille.

% That had come out a bit more Deeply Wise than Harry had intended.
Das war etwas bedeutungsvoller herausgekommen, als Harry es sich vorgestellt hatte.

% “You may be very wise, Harry…” the Headmaster said slowly. “I do wish…that I could have been defined by my friends.” The pain in his voice had grown deeper.
„Du bist vielleicht sehr weise, Harry…“, sagte der Schulleiter langsam. „Ich wünschte…dass ich durch meine Freunde definiert worden wäre.“ Der Schmerz in seiner Stimme war größer geworden.

% Harry’s mind searched hastily for something else Deeply Wise to say that would soften the unintended force of the blow—
Harrys Verstand versuchte schnell etwas anderes bedeutungsvoll weises zu finden, dass die unbeabsichtigte Kraft des Schlages mildern würde—

% “Or perhaps,” Harry said more softly, “it is the foe that makes the Gryffindor, as it is the friend that makes the Hufflepuff, and the ambition that makes the Slytherin. I do know that it is always, in every generation, the puzzle that makes the scientist.”
„Oder vielleicht“, sagte Harry sanfter, „ist es der Feind, der den Gryffindor formt, genau wie es der Freund ist, der den Hufflepuff prägt, und der Ehrgeiz, der den Slytherin ausmacht. Ich weiß jedenfalls, dass es immer, in jeder Generation, das Rätsel ist, das den Wissenschaftler definiert.“

% “It is a dreadful fate to which you condemn my House, Harry,” said the Headmaster. The pain was still in his voice. “For now that you remark on it, I do think that I was very much made by my enemies.”
„Es ist ein schreckliches Schicksal, zu dem du mein Haus verurteilst, Harry“, sagte der Schulleiter. Der Schmerz lag noch in seiner Stimme. „Denn nun, da du es gesagt hast, merke ich, dass ich sehr wohl von meinen Feinden geprägt wurde.“

% Harry stared at his own hands, where they lay in his lap. Maybe he should just shut up while he was ahead.
Harry starrte auf seine eigenen Hände, wie sie in seinem Schoß lagen. Vielleicht sollte er einfach die Klappe halten, während er noch vorne lag.

% “But you \emph{have} answered my question,” said Dumbledore more softly, as though to himself. “I should have realized that would be a Slytherin’s key. For his ambition, all for the sake of his ambition; and \emph{that} I know, though not \emph{why}…” For a time Dumbledore stared off into nothingness; then he straightened, and his eyes seemed to focus on Harry again.
„Aber du hast meine Frage beantwortet“, sagte Dumbledore leiser, wie zu sich selbst. „Ich hätte erkennen müssen, dass das der Schlüssel eines Slytherins sein würde. Für seinen Ehrgeiz, alles um seines Ehrgeizes willen; und das weiß ich, aber nicht warum…“ Eine Zeit lang starrte Dumbledore ins Nichts; dann richtete er sich auf, und seine Augen schienen sich wieder auf Harry zu konzentrieren.

% “And you, Harry,” said the Headmaster, “you name yourself a \emph{scientist?}” His voice was laced with surprise and mild disapproval.
„Und du, Harry“, sagte der Schulleiter, „du nennst dich selbst einen Wissenschaftler?“ Seine Stimme war von Überraschung und leichter Missbilligung durchdrungen.

% “You don’t like science?” said Harry a little wearily. He’d hoped Dumbledore would be fonder of Muggle things.
„Sie mögen keine Wissenschaft?“, fragte Harry ein wenig erschöpft. Er hatte gehofft, Dumbledore würden Muggeldinge besser gefallen.

% “I suppose it is useful to those without wands,” said Dumbledore, frowning. “But it seems a strange thing by which to define yourself. Is science as important as love? As kindness? As friendship? Is it science that makes you fond of Minerva McGonagall? Is it science that makes you care for Hermione Granger? Will it be science to which you turn, when you try to kindle warmth in Draco Malfoy’s heart?”
„Ich nehme an, es ist nützlich für diejenigen ohne Zauberstab“, sagte Dumbledore und runzelte die Stirn. „Aber es scheint eine seltsame Sache zu sein, mit der man sich selbst definieren kann. Ist Wissenschaft so wichtig wie die Liebe? Wie Güte? Wie Freundschaft? Ist es die Wissenschaft, die dich Minerva McGonagall mögen lässt? Ist es die Wissenschaft, die dich dazu bringt, dich für Hermine Granger zu interessieren? Wird es die Wissenschaft sein, die du heranziehen wirst, wenn du versuchst, Wärme in Draco Malfoys Herzen zu entfachen?“

% \emph{You know, the sad thing is, you probably think you just uttered some kind of incredibly wise knockdown argument.}
Wissen Sie, die traurige Sache ist, Sie denken wahrscheinlich, dass Sie gerade eine Art unglaublich kluges Totschlagargument geäußert haben.

% Now, how to phrase the rejoinder in such fashion that it also sounded incredibly wise…
Nun denn, wie formulierte man die Erwiderung so, dass sie auch unglaublich weise klang…

% “You are not Ravenclaw,” Harry said with calm dignity, “and so it might not have occurred to you that to respect the truth, and seek it all the days of your life, could also be an act of grace.”
„Sie sind kein Ravenclaw“, sagte Harry mit ruhiger Würde, „und darum ist es Ihnen vielleicht nicht in den Sinn gekommen, dass die Wahrheit zu respektieren und sie alle Tage deines Lebens zu suchen, auch ein Akt der Gnade sein könnte.“

% The Headmaster’s eyebrows rose up. And then he sighed. “How did you become so wise, so young…?” The old wizard sounded sad, as he said it. “Perhaps it will prove valuable to you.”
Die Augenbrauen des Schulleiters hoben sich. Und dann seufzte er. „Wie bist du nur so weise geworden, in so jungen Jahren….?“ Der alte Zauberer klang traurig, als er es sagte. „Vielleicht wird es sich für dich als wertvoll erweisen.“

% \emph{Only for impressing ancient wizards who are overly impressed with themselves,} thought Harry. He was actually a bit disappointed by Dumbledore’s credulity; it wasn’t that Harry had \emph{lied}, but Dumbledore seemed far too impressed with Harry’s ability to phrase things so that they sounded profound, instead of putting them into plain English like Richard Feynman had done with \emph{his} wisdom…
Nur um alte Zauberer zu beeindrucken, die übermäßig von sich selbst beeindruckt sind, dachte Harry. Er war eigentlich ein wenig enttäuscht von Dumbledores Leichtgläubigkeit; es war nicht so, dass Harry gelogen hatte, aber Dumbledore schien viel zu beeindruckt von Harrys Fähigkeit, Dinge so zu formulieren, dass sie tiefgründig klangen, anstatt sie im Klartext zu formulieren, wie Richard Feynman es mit seiner Weisheit getan hatte…

% “Love is more important than wisdom,” said Harry, just to test the limits of Dumbledore’s tolerance for blindingly obvious cliches completed by sheer pattern matching without any sort of detailed analysis.
„Liebe ist wichtiger als Weisheit“, sagte Harry, nur um die Grenzen von Dumbledores Toleranz gegenüber Klischees, die selbst einer Bilder erkennen würde, zu testen, ergänzt durch schiere Mustererkennung ohne jegliche tiefergehende Analyse.

% The Headmaster nodded gravely, and said, “Indeed.”
Der Schulleiter nickte ernsthaft und sagte: „In der Tat.“

% Harry stood up out of the chair, and stretched his arms. \emph{Well, I’d better go off and love something, then, that’s bound to help me defeat the Dark Lord. And next time you ask me for advice, I’ll just give you a hug—}
Harry stand aus dem Stuhl auf und streckte seine Arme aus. Nun, dann gehe ich besser los und liebe etwas, das mir helfen wird, den Dunklen Lord zu besiegen. Und wenn Sie mich das nächste Mal um Rat fragen, werde ich Sie einfach umarmen—

% “This day you have helped me much, Harry,” said the Headmaster. “And so there is one last thing I would ask that young man.”
„Heute hast du mir sehr geholfen, Harry“, sagte der Schulleiter. „Und da ist noch eine letzte Sache, die ich diesen jungen Mann fragen möchte.“

% \emph{Great.}
Na toll.

% “Tell me, Harry,” said the Headmaster (and now his voice sounded simply puzzled, though there was still a hint of pain in his eyes), “why do Dark Wizards fear death so greatly?”
„Sag es mir, Harry“, sagte der Schulleiter (und jetzt klang seine Stimme einfach verwirrt, obwohl immer noch eine Spur von Schmerz in seinen Augen lag), „warum fürchten Dunkle Zauberer den Tod so sehr?“

% “Er,” said Harry, “sorry, I’ve got to back the Dark Wizards on that one.”
„Äh“, sagte Harry, „Entschuldigung, aber ich muss die Dunklen Zauberer in diesem Punkt unterstützen.“

\later

% Whoosh, hiss, chime; glorp, pop, bubble—
Wusch, Zisch, Bimm; Glup, Pop, Blub—

% “\emph{What?}” said Dumbledore.
„Wie bitte?“, fragte Dumbledore.

% “Death is bad,” said Harry, discarding wisdom for the sake of clear communication. “Very bad. Extremely bad. Being scared of death is like being scared of a great big monster with poisonous fangs. It actually makes a great deal of sense, and does not, in fact, indicate that you have a psychological problem.”
„Der Tod ist schlecht“, sagte Harry und verwarf Weisheit um der klaren Kommunikation willen. „Sehr schlecht. Extrem schlecht. Angst vor dem Tod zu haben, ist wie Angst vor einem großen Monster mit giftigen Reißzähnen zu haben. Es macht tatsächlich sehr viel Sinn und deutet nicht darauf hin, dass man ein psychologisches Problem hat.“

% The Headmaster was staring at him as though he’d just turned into a cat.
Der Schulleiter starrte ihn an, als ob er sich gerade in eine Katze verwandelt hätte.

% “Okay,” said Harry, “let me put it this way. Do you \emph{want} to die? Because if so, there’s this Muggle thing called a suicide prevention hotline—”
„Also gut“, sagte Harry, „lassen Sie es mich so ausdrücken. Wollen Sie sterben? Denn wenn ja, dann gibt es da diese Muggelsache, die wird Hotline zur Selbstmordprävention genannt—“

% “When it is time,” the old wizard said quietly. “Not before. I would never seek to hasten the day, nor seek to refuse it when it comes.”
„Wenn es soweit ist“, sagte der alte Zauberer leise. „Nicht früher. Ich würde nie versuchen, den Tag zu beschleunigen, noch versuchen, ihn abzulehnen, wenn er kommt.“

% Harry was frowning sternly. “That doesn’t sound like you have a very strong will to live, Headmaster!”
Harry runzelte die Stirn. „Das klingt nicht so, als hätten Sie einen sehr starken Lebenswillen, Schulleiter!“

% “Harry…” The old wizard’s voice was starting to sound a little helpless; and he had paced to a spot where his silver beard, unnoticed, had drifted into a crystalline glass goldfish bowl, and was slowly taking on a greenish tinge that crept up the hairs. “I think I may have not made myself clear. Dark Wizards are not eager to live. They \emph{fear death.} They do not reach up toward the sun’s light, but flee the coming of night into infinitely darker caverns of their own making, without moon or stars. It is not life they desire, but \emph{immortality;} and they are so driven to grasp at it that they will sacrifice their very souls! Do you want to live \emph{forever}, Harry?”
„Harry…“ Die Stimme des alten Zauberers begann, ein wenig hilflos zu klingen; und er war zu einer Stelle gegangen, an der sein silberner Bart, unbemerkt, in ein kristallines Goldfischglas gekommen war und langsam eine grünliche Färbung annahm, die die Haare hochkroch. „Ich denke, ich habe mich vielleicht nicht klar genug ausgedrückt. Dunkle Zauberer sind nicht froh am Leben zu sein. Sie fürchten den Tod. Sie greifen nicht nach dem Licht der Sonne, sondern fliehen vor dem Einbruch der Nacht in unendlich dunkle, selbst geschaffene Höhlen, ohne Mond und Sterne. Es ist nicht das Leben, das sie sich wünschen, sondern die Unsterblichkeit; und sie sind so getrieben diese zu erreichen, dass sie ihre Seelen opfern würden! Würdest du ewig leben wollen, Harry?“

% “Yes, and so do you,” said Harry. “I want to live one more day. Tomorrow I will still want to live one more day. Therefore I want to live forever, proof by induction on the positive integers. If you don’t want to die, it means you want to live forever. If you don’t want to live forever, it means you want to die. You’ve got to do one or the other…I’m not getting through here, am I.”
„Ja und Sie auch“, sagte Harry. „Ich will noch einen Tag leben. Morgen werde ich noch einen weiteren Tag leben wollen. Deshalb möchte ich für immer leben, ein Beweis durch vollständige Induktion auf den natürlichen Zahlen. Wenn man nicht sterben will, bedeutet das, dass man für immer leben will. Wenn man nicht für immer leben will, bedeutet das, dass man sterben will. Man kann nur das eine oder andere…Ich komme hier nicht durch, oder?“

% The two cultures stared at each other across a vast gap of incommensurability.
Die beiden Parteien starrten sich über eine gewaltige Kluft der Inkommensurabilität an.%
\translatorsnote{Inkommensurabilität—teilweise oder vollständige Unübersetzbarkeit der Begriffe einer wissenschaftlichen Theorie in die Begriffe einer anderen Theorie}

% “I have lived a hundred and ten years,” the old wizard said quietly (taking his beard out of the bowl, and jiggling it to shake out the colour). “I have seen and done a great many things, too many of which I wish I had never seen or done. And yet I do not regret being alive, for watching my students grow is a joy that has not begun to wear on me. But I would not wish to live so long that it does! What would you \emph{do} with eternity, Harry?”
„Ich habe hundertzehn Jahre gelebt“, sagte der alte Zauberer leise (nahm seinen Bart aus der Schale und schüttelte ihn, um die Farbe herauszubekommen). „Ich habe sehr viele Dinge gesehen und getan, zu viele, von denen ich wünschte, ich hätte sie nie gesehen oder getan. Und doch bereue ich es nicht, lebendig zu sein, denn meine Schüler heranwachsen zu sehen, ist für mich eine Freude und ich habe mich noch nicht daran sattgesehen. Aber ich möchte nicht so lange leben, bis das der Fall ist! Was würdest du tun, mit einem ewigen Leben, Harry?“

% Harry took a deep breath. “Meet all the interesting people in the world, read all the good books and then write something even better, celebrate my first grandchild’s tenth birthday party on the Moon, celebrate my first great-great-great grandchild’s hundredth birthday party around the Rings of Saturn, learn the deepest and final rules of Nature, understand the nature of consciousness, find out why anything exists in the first place, visit other stars, discover aliens, create aliens, rendezvous with everyone for a party on the other side of the Milky Way once we’ve explored the whole thing, meet up with everyone else who was born on Old Earth to watch the Sun finally go out, and I used to worry about finding a way to escape this universe before it ran out of negentropy but I’m a lot more hopeful now that I’ve discovered the so-called laws of physics are just optional guidelines.”
Harry atmete tief durch. „Alle interessanten Menschen auf der Welt treffen, alle guten Bücher der Welt lesen und dann etwas noch besseres schreiben, den zehnten Geburtstag meines ersten Enkelkindes auf dem Mond feiern, den hundertsten Geburtstag meines ersten Ur-Ur-Ur-Enkels auf den Ringen des Saturn feiern, die tiefgreifendsten und endgültigsten Gesetze der Natur lernen, die Natur des Bewusstseins verstehen, herausfinden, warum es alles überhaupt erst gibt, andere Sterne besuchen, Außerirdische entdecken, Außerirdische erschaffen, sich mit jedem den es gibt als Gruppe auf der anderen Seite der Milchstraße treffen, sobald wir die ganze Sache erkundet haben, sich mit allen denen treffen, die auf der Alten Erde geboren wurden, um zu sehen, wie die Sonne schließlich erlischt, und ich habe mir früher Sorgen darüber gemacht, einen Weg aus diesem Universum zu entkommen zu finden, bevor ihm die Negentropie ausgegangen ist, aber ich bin jetzt viel hoffnungsvoller, da ich entdeckt habe, dass die sogenannten Gesetze der Physik nur bestmögliche Richtlinien sind.“%
\translatorsnote{Negentropie: Negative Entropie. Da Entropie das Maß der Unordnung beschreibt, entspricht negative Entropie einem Maß der Ordnung. Laut dem zweiten Hauptsatz der Thermodynamik nimmt die Entropie in einem geschlossenen System immer weiter zu, das heißt, die Negentropie nimmt immer weiter ab. Ist allerdings keine Ordnung mehr vorhanden, sind auch geordnete Strukturen, wie etwa organische Moleküle, nicht mehr möglich.}

% “I did not understand much of that,” said Dumbledore. “But I must ask if these are things that you truly desire so desperately, or if you only imagine them so as to imagine not being tired, as you run and run from death.”
„Ich habe nicht viel davon verstanden“, sagte Dumbledore. „Aber ich muss dich fragen, ob das Dinge sind, die du wirklich so unbedingt begehrst oder ob du sie dir nur so vorstellst, um dir nicht die Müdigkeit vorstellen zu müssen, während du vom Tod davonläufst und davonläufst.“

% “Life is not a finite list of things that you check off before you’re allowed to die,” Harry said firmly. “It’s life, you just go on living it. If I’m not doing those things it’ll be because I’ve found something better.”
„Das Leben ist keine endliche Liste von Dingen, die man abhakt, bevor man sterben kann“, sagte Harry fest. „Es ist das Leben, man lebt es einfach weiter. Wenn ich diese Dinge nicht tue, dann nur, weil ich etwas Besseres gefunden habe.“

% Dumbledore sighed. His fingers drummed on a clock; as they touched it, the numerals changed to an indecipherable script, and the hands briefly appeared in different positions. “In the unlikely event that I am permitted to tarry until a hundred and fifty,” said the old wizard, “I do not think I would mind. But two hundred years would be entirely too much of a good thing.”
Dumbledore seufzte. Seine Finger trommelten auf einer Uhr; als sie sie berührten, verwandelten sich die Zahlen in eine unentzifferbare Schrift und die Zeiger erschienen kurzzeitig in verschiedenen Positionen. „Für den unwahrscheinlichen Fall, dass ich die Einhundertfünfzig erreichen darf“, sagte der alte Zauberer, „glaube ich nicht, dass es mir etwas ausmachen würde. Aber zweihundert Jahre wären zu viel des Guten.“

% “Yes, well,” Harry said, his voice a little dry as he thought of his Mum and Dad and \emph{their} allotted span if Harry didn’t do something about it, “I suspect, Headmaster, that if you came from a culture where people were accustomed to living four hundred years, that dying at two hundred would seem just as tragically premature as dying at, say, \emph{eighty}.” Harry’s voice went hard, on that last word.
„Ja, nun“, sagte Harry, seine Stimme etwas trocken, als er an seine Mutter und seinen Vater und ihre zugeteilte Spanne dachte, falls Harry nichts dagegen unternahm, „ich vermute, Schulleiter, dass, wenn man aus einer Kultur kommt, in der die Menschen daran gewöhnt sind, vierhundert Jahre zu leben, das Sterben im Alter von Zweihundert genauso tragisch verfrüht erscheinen würde wie im Alter von, sagen wir, Achtzig.“ Harrys Stimme wurde hart, mit dem letzten Wort.

% “Perhaps,” the old wizard said peacefully. “I would not wish to die before my friends, nor live on after they had all gone. The hardest time is when those you loved the most have gone on before you, and yet others still live, for whose sake you must stay…” Dumbledore’s eyes were fixed on Harry, and growing sad. “Do not mourn me too greatly, Harry, when my time comes; I will be with those I have long missed, on our next great adventure.”
„Vielleicht“, sagte der alte Zauberer versöhnlich. „Ich möchte nicht vor meinen Freunden sterben und nicht weiterleben, nachdem sie alle entschwunden sind. Die schwerste Zeit ist, wenn diejenigen, die du am meisten geliebt hast, vor dir weitergegangen sind, aber andere noch leben, um derentwillen du bleiben musst…“ Dumbledores Augen waren auf Harry gerichtet und wurden traurig. „Trauere nicht zu sehr um mich, Harry, wenn meine Zeit gekommen ist; ich werde bei denen sein, die ich lange vermisst habe, bei unserem nächsten großen Abenteuer.“

% “Oh!” Harry said in sudden realization. “You believe in an \emph{afterlife}. I got the impression wizards didn’t have religion?”
„Oh!“, sagte Harry indem er begriff. „Sie glauben an ein Leben nach dem Tod. Ich hatte den Eindruck, dass Zauberer keine Religion haben?“

\later

% Toot. Beep. Thud.
Tut. Piep. Klonk.

% “\emph{How can you not believe it?}” said the Headmaster, looking completely flabbergasted. “\emph{Harry, you’re a wizard! You’ve seen ghosts!}”
„Wie kannst du es nicht glauben?“, fragte der Schulleiter und sah völlig geschockt aus. „Harry, du bist ein Zauberer! Du hast Geister gesehen!“

% “Ghosts,” Harry said, his voice flat. “You mean those things like portraits, stored memories and behaviours with no awareness or life, accidentally impressed into the surrounding material by the burst of magic that accompanies the violent death of a wizard—”
„Geister“, sagte Harry, seine Stimme matt. „Sie meinen diese Dinger, so ähnlich wie Porträts, gespeicherte Erinnerungen und Verhaltensweisen ohne Bewusstsein oder Leben, die versehentlich durch den Ausbruch von Magie, der den gewaltsamen Tod eines Zauberers begleitet, in das umgebende Material eingeprägt wurden—“

% “I’ve heard that theory,” said the Headmaster, his voice growing sharp, “repeated by wizards who mistake cynicism for wisdom, who think that to look down upon others is to elevate themselves. It is one of the silliest ideas I have heard in a hundred and ten years! \emph{Yes}, ghosts do not learn or grow, because this is \emph{not where they belong!} Souls are meant to move on, there is no life remaining for them \emph{here!} And if not ghosts, then what of the Veil? What of the Resurrection Stone?”
„Ich habe diese Theorie gehört“, sagte der Schulleiter und seine Stimme wurde scharf, „wiederholt von Zauberern, die Zynismus mit Weisheit verwechseln, die denken, dass auf andere herabzuschauen bedeutet, sich selbst zu erheben. Es ist eine der absurdesten Ideen, die ich in einhundert und zehn Jahren gehört habe! Ja, Geister lernen und wachsen nicht, denn hier gehören sie nicht hin! Seelen sollen weitergehen, hier gibt für sie kein Leben mehr! Und wenn nicht Geister, was ist dann mit dem Schleier? Was ist mit dem Stein der Auferstehung?“

% “All right,” Harry said, trying to keep his voice calm, “I’ll hear out your evidence, because \emph{that’s what a scientist does.} But first, Headmaster, let me tell you a little story.” Harry’s voice was trembling. “You know, when I got here, when I got off the train from King’s Cross, I don’t mean yesterday but back in September, when I got off the train then, Headmaster, I’d never seen a ghost. I wasn’t \emph{expecting} ghosts. So when I saw them, Headmaster, I did something really dumb. I \emph{jumped to conclusions.} I, I thought there \emph{was} an afterlife, I thought no-one had ever really died, I thought that everyone the human species had ever lost was really fine after all, I thought that wizards could talk to people who’d passed on, that it just took the right spell to summon them, that wizards could \emph{do} that, I thought I could meet my parents who died for me, and tell them that I’d heard about their sacrifice and that I’d begun to call them my mother and father—”
„In Ordnung“, sagte Harry und versuchte, seine Stimme ruhig zu halten, „Ich werde mir Ihre Beweise anhören, denn das ist es, was ein Wissenschaftler tut. Aber zuerst, Schulleiter, lassen Sie mich Ihnen eine kleine Geschichte erzählen.“ Harrys Stimme zitterte. „Wissen Sie, als ich hier ankam, als ich aus dem Zug von King’s Cross stieg, ich meine nicht gestern, sondern im September, als ich damals aus dem Zug stieg, Schulleiter, hatte ich noch nie einen Geist gesehen. Ich habe keine Geister erwartet. Als ich sie sah, Schulleiter, tat ich etwas wirklich Dummes. Ich zog voreilige Schlüsse. Ich, ich dachte, es gäbe ein Jenseits, ich dachte, niemand sei jemals wirklich gestorben, ich dachte, dass jeden, den die menschliche Spezies jemals verloren hatte, in Wirklichkeit doch wohlauf sei, ich dachte, dass Zauberer mit Leuten reden könnten, die gestorben waren, dass es nur den richtigen Zauber brauchte, um sie zu beschwören, dass Zauberer das tun könnten, ich dachte, ich könnte meine Eltern treffen, die für mich gestorben waren, und ihnen sagen, dass ich von ihrem Opfer gehört hatte und dass ich angefangen hatte, sie meine Mutter und meinen Vater zu nennen—“.

% “Harry,” whispered Dumbledore. Water glittered in the old wizard’s eyes. He took a step closer across the office—
„Harry“, flüsterte Dumbledore. Tränen glitzerte in den Augen des alten Zauberers. Er trat einen Schritt näher durch das Büro—

% “And \emph{then,}” spat Harry, the fury coming fully into his voice, the cold rage at the universe for being like that and at himself for being so stupid, “I asked Hermione and she said that they were just \emph{after-images}, burned into the stone of the castle by the death of a wizard, like the silhouettes left on the walls of Hiroshima. And I should have known! I should have known without even having to ask! I shouldn’t have believed it even for all of thirty seconds! Because if people had souls there wouldn’t be any such thing as brain damage, if your soul could go on speaking after your whole brain was gone, how could damage to the left cerebral hemisphere take away your ability to talk? And Professor McGonagall, when she told me about how my parents had died, she didn’t act like they’d just gone away on a long trip to another country, like they’d emigrated to Australia back in the days of sailing ships, which is the way people would act if they \emph{actually knew} that death was just going somewhere else, if they had hard evidence for an afterlife, instead of making stuff up to console themselves, it would change \emph{everything}, it wouldn’t \emph{matter} that everyone had lost someone in the war, it would be a little sad but not \emph{horrible!} And I’d already seen that people in the wizarding world didn’t act like that! So I should have known better! And that was when I knew that my parents were really dead and gone forever and ever, that there wasn’t anything left of them, that I’d never get a chance to meet them and, and, and the other children thought I was crying because I was \emph{scared of ghosts—}”
„Und dann“, spuckte Harry, die Wut, die nun seine Stimme erfüllte, die kalte Wut auf das Universum, weil es so war und auf sich selbst, weil er so dumm gewesen war, „fragte ich Hermine und sie sagte, dass es nur Nachbilder waren, die durch den Tod eines Zauberers in den Stein der Burg eingebrannt wurden, wie die Silhouetten, die an den Wänden von Hiroshima hinterlassen wurden. Und ich hätte es wissen müssen! Ich hätte es wissen müssen, ohne auch nur fragen zu müssen! Ich hätte es nicht einmal für alle dreißig Sekunden glauben sollen! Denn wenn Menschen Seelen hätten, gäbe es keine Hirnschäden, wenn Ihre Seele weitersprechen könnte, nachdem Ihr ganzes Gehirn verschwunden ist, wie könnte eine Schädigung der linken zerebralen Hemisphäre Ihre Fähigkeit zu sprechen beeinträchtigen? Und Professor McGonagall, als sie mir erzählte, wie meine Eltern gestorben waren, tat sie nicht so, als wären sie gerade auf eine lange Reise in ein anderes Land gegangen, als wären sie in den Tagen der Segelschiffe nach Australien ausgewandert, so wie die Leute handeln würden, wenn sie tatsächlich wüssten, dass der Tod nur woanders hingehen ist, wenn sie felsenfeste Beweise für ein Jenseits hätten, anstatt sich etwas auszudenken, um sich selbst zu trösten, es würde alles verändern, es wäre egal, dass jeder im Krieg jemanden verloren hat, es wäre ein wenig traurig, aber nicht schrecklich! Und ich hatte schon gesehen, dass sich die Menschen in der Zauberwelt nicht so verhalten! Also hätte ich es besser wissen sollen! Und da wusste ich, dass meine Eltern wirklich tot waren und für immer und ewig fort waren, dass es nichts mehr von ihnen gab, dass ich nie die Gelegenheit hatte, sie zu treffen und, und, und die anderen Kinder dachten, ich würde weinen, weil ich Angst vor Geistern hatte—“

% The old wizard’s face was horrified, he opened his mouth to speak—
Das Gesicht des alten Zauberers war entsetzt, er öffnete seinen Mund, um zu sprechen—

% “So tell me, Headmaster! Tell me about the evidence! But \emph{don’t you dare} exaggerate a single tiny bit of it, because if you give me false hope again, and I find out later that you lied or stretched things just a little, I won’t ever forgive you for it! \emph{What’s the Veil?}”
„Also sagen Sie es mir, Schulleiter! Erzählen Sie mir von den Beweisen! Aber wagen Sie es nicht, auch nur ein kleines bisschen zu übertreiben, denn wenn Sie mir wieder falsche Hoffnung geben und ich später herausfinde, dass Sie gelogen oder übertrieben haben, auch wenn es nur ein wenig war, werde ich Ihnen nicht vergeben. Was ist der Schleier?“

% Harry reached up and wiped at his cheeks, while the glass things of the office stopped vibrating from his last shriek.
Harry hob die Hand und wischte sich die Wangen ab, während die Glasgegenstände des Büros langsam aufhörten von seinem letzten Schrei zu vibrieren.

% “The Veil,” said the old wizard with only a slight tremble in his voice, “is a great stone archway, kept in the Department of Mysteries; a gateway to the land of the dead.”
„Der Schleier“, sagte der alte Zauberer mit nur leichtem Zittern in der Stimme, „ist ein großer steinerner Torbogen, der im Mysteriumsabteilung aufbewahrt wird; ein Tor zum Land der Toten.“

% “And how does anyone know that?” said Harry. “Don’t tell me what you believe, tell me what you’ve \emph{seen!}”
„Und woher weiß man das?“, sagte Harry. „Sagen Sie mir nicht, was Sie glauben, sondern was Sie gesehen haben!“

% The physical manifestation of the barrier between worlds was a great stone archway, old and tall and coming to a sharp point, with a tattered black veil like the surface of a pool of water, stretched between the stones; rippling, always, from the constant and one-way passage of the souls. If you stood by the Veil you could hear the voices of the dead calling, always calling in whispers barely on the wrong side of comprehension, growing louder and more numerous if you stayed and tried to hear, as they tried to communicate; and if you listened too long, you would go to meet them, and in the moment you touched the Veil you would be sucked through, and never be heard from again.
Die physische Manifestation der Barriere zwischen den Welten war ein großer, alter und hoher Steinbogen, der zu einer scharfen Spitze zusammenlief, mit einem zerfetzten schwarzen Schleier, gleich der Oberfläche eines Wasserbeckens, der sich zwischen den Steinen spannte; der sicher immerzu kräuselte, von der ständigen und einseitigen Passage der Seelen. Wenn man am Schleier stand, konnte man die Stimmen der Toten hören, die riefen, immer nur flüsternd riefen, genau so, dass man sie nicht verstehen konnte, und die immer lauter und zahlreicher wurden, wenn man blieb und versuchte ihnen bei ihrem Versuch zu kommunizieren zuzuhören; und wenn man zu lange zuhörte, ging man auf sie zu und in dem Moment, in dem man den Schleier berührte, würde man durchgesaugt werden und für immer verschwunden sein.

% “That doesn’t even sound like an \emph{interesting} fraud,” Harry said, his voice calmer now that there was nothing there to make him hope, or make him angry for having hopes dashed. “Someone built a stone archway, made a little black rippling surface between it that Vanished anything it touched, and enchanted it to whisper to people and hypnotize them.”
„Das klingt nicht einmal nach einem interessanten Betrug“, sagte Harry, seine Stimme beruhigte sich, jetzt, da es nichts gab, was ihm Hoffnung machen könnte oder ihn wütend macht, weil eine Hoffnung zerschlagen wurde. „Jemand baute einen steinernen Torbogen, erschafft eine kleine schwarze wellige Oberfläche dazwischen, die alles, was sie berührte, verschwinden lässt, und verzauberte sie so, dass sie den Menschen zuflüstert und sie hypnotisiert.“

% “Harry…” the Headmaster said, starting to look rather worried. “I can tell you the truth, but if you refuse to hear it…”
„Harry…“ sagte der Schulleiter und begann, ziemlich besorgt auszusehen. „Ich kann dir die Wahrheit sagen, aber wenn du dich weigerst, sie zu hören….“

% \emph{Also not interesting.} “What’s the Resurrection Stone?”
Auch nicht interessant. „Was ist der Stein der Auferstehung?“

% “I would not tell you,” the Headmaster said slowly, “save that I fear what this disbelief may do to you…so listen, then, Harry, please listen…”
„Ich würde es dir nicht sagen“, sagte der Schulleiter langsam, „aber ich fürchte, was dieser Unglaube dir antun könnte…also hör zu, Harry, bitte hör zu…“

% The Resurrection Stone was one of the three legendary Deathly Hallows, kin to Harry’s cloak. The Resurrection Stone could call souls back from the dead—bring them back into the world of the living, though not as they were. Cadmus Peverell used the stone to call back his lost beloved from the dead, but her heart stayed with the dead, and not in the world of the living. And in time it drove him mad, and he killed himself to be truly with her once more…
Der Stein der Auferstehung war eines der drei legendären Heiligtümer des Todes, verwandt mit Harrys Umhang. Der Stein der Auferstehung konnte die Seelen von den Toten zurückrufen—sie in die Welt der Lebenden zurückbringen, wenn auch nicht so, wie sie waren. Cadmus Peverell benutzte den Stein, um seine verlorene Geliebte von den Toten zurückholen, aber ihr Herz blieb bei den Toten und nicht in der Welt der Lebenden. Und mit der Zeit machte es ihn wahnsinnig und er tötete sich selbst, um wieder wirklich bei ihr zu sein…

% In all politeness, Harry raised his hand.
In aller Höflichkeit hob Harry seine Hand.

% “Yes?” the Headmaster said reluctantly.
„Ja?“, sagte der Schulleiter widerwillig.

% “The obvious test to see if the Resurrection Stone is \emph{really} calling back the dead, or just projecting an image from the user’s mind, is to ask a question whose answer \emph{you} don’t know, but the dead person \emph{would}, and that can be definitely verified in this world. For example, call back—”
„Der offensichtliche Test, um zu sehen, ob der Stein der Auferstehung wirklich die Toten zurückruft oder einfach nur ein Bild aus dem Kopf des Nutzers projiziert, besteht darin, eine Frage zu stellen, deren Antwort man selbst nicht kennt, aber die tote Person schon, und das kann in dieser Welt definitiv bestätigt werden. Zum Beispiel könnte man—“

% Then Harry paused, because \emph{this} time he’d managed to think it through one step ahead of his tongue, fast enough to \emph{not} say the first name and test that had sprung to mind.
Dann hielt Harry inne, denn diesmal hatte er es geschafft, seiner Zunge einen Schritt voraus zu sein, schnell genug, um nicht den Vornamen und den Test zu nennen, die ihm in den Sinn gekommen waren.

% “…your dead wife, and ask her where she left her lost earring, or something like that,” Harry finished. “Did anyone do any tests like that?”
„…Ihre tote Frau zurückrufen sie und fragen, wo sie ihren verlorenen Ohrring gelassen hat oder so etwas“, beendete Harry. „Hat jemand solche Tests gemacht?“

% “The Resurrection Stone has been lost for centuries, Harry,” the Headmaster said quietly.
„Der Stein der Auferstehung ist seit Jahrhunderten verloren, Harry“, sagte der Schulleiter leise.

% Harry shrugged. “Well, I’m a scientist, and I’m always willing to be convinced. If you \emph{really} believe the Resurrection Stone calls back the dead—then you must believe a test like that will succeed, right? So do you know anything about where to find the Resurrection Stone? I got \emph{one} Deathly Hallow already under highly mysterious circumstances, and, well, we both know how the rhythm of the world works on that sort of thing.”
Harry zuckte mit den Schultern. „Nun, ich bin Wissenschaftler und ich bin immer bereit, überzeugt zu werden. Wenn Sie wirklich glauben, dass der Stein der Auferstehung die Toten zurückruft—dann müssen Sie glauben, dass ein solcher Test erfolgreich sein wird, oder? Wissen Sie also, wo man den Stein der Auferstehung findet? Ich habe ein Heiligtum des Todes bereits unter höchst mysteriösen Umständen bekommen und, nun ja, wir beide wissen, wie der Rhythmus der Welt bei so etwas funktioniert.“

% Dumbledore stared at Harry.
Dumbledore starrte Harry an.

% Harry gazed equably back at the Headmaster.
Harry blickte in gleicher Art zum Schulleiter zurück.

% The old wizard passed a hand across his forehead and muttered, “This is madness.”
Der alte Zauberer ließ eine Hand über seine Stirn gleiten und murmelte: „Das ist Wahnsinn.“

% (Somehow, Harry managed to stop himself from laughing.)
Irgendwie schaffte Harry es, sich vom Lachen abzuhalten.

% And Dumbledore told Harry to draw forth the Cloak of Invisibility from his pouch; at the Headmaster’s direction, Harry stared at the inside and back of the hood until he saw it, faintly drawn against the silvery mesh in faded scarlet like dried blood, the symbol of the Deathly Hallows: a triangle, with a circle drawn inside, and a line dividing them both.
Und Dumbledore befahl Harry, den Tarnumhang aus seinem Beutel zu holen; auf Anweisung des Schulleiters starrte Harry auf die Innenseite und Rückseite der Kapuze, bis er es schließlich sah, schwach gegen das silberne Netz, in verblasstem Scharlachrot, dass wie aus getrocknetem Blut gezogen aussah, das Symbol der Heiligtümer des Todes: Ein Dreieck, in dem ein Kreis eingeschlossen ist und einer Linie, die beide in der Mitte trennt.

% “Thank you,” Harry said politely. “I shall be sure to keep an eye out for a stone so marked. Do you have any other evidence?”
„Danke“, sagte Harry höflich. „Ich werde auf jeden Fall nach einem so markierten Stein Ausschau halten. Haben Sie noch andere Beweise?“

% Dumbledore appeared to be fighting a struggle within himself. “Harry,” the old wizard said, his voice rising, “this is a dangerous road you are walking, I am not sure I do the right thing by saying this, but I \emph{must} wrench you from this way! Harry, \emph{how could Voldemort have survived the death of his body if he did not have a soul?}”
Dumbledore schien einen Kampf in sich selbst zu führen. „Harry“, sagte der alte Zauberer, seine Stimme erhebt sich, „dies ist ein gefährlicher Weg, den du gehst, ich bin mir nicht sicher, ob ich mit dem was ich nun sagen werde das Richtige tue, aber ich muss dich von diesem Weg abbringen! Harry, wie hätte Voldemort den Tod seines Körpers überleben können, wenn er keine Seele hat?“

% And \emph{that} was when Harry realized that there was exactly one person who’d \emph{originally} told Professor McGonagall that the Dark Lord was still alive in the first place; and it was the crazy Headmaster of their madhouse of a school, who thought the world ran on cliches.
Und da wurde Harry klar, dass es genau eine Person gab, die Professor McGonagall überhaupt erst gesagt hatte, dass der Dunkle Lord noch am Leben sei; und es war der verrückte Schulleiter ihres Irrenhauses einer Schule, der dachte, dass die Welt nach Klischees funktioniert.

% “Good question,” Harry said, after some internal debate about how to proceed. “Maybe he found some way of duplicating the power of the Resurrection Stone, only he loaded it in advance with a \emph{complete} copy of his brain state. Or something like that.” Harry was suddenly far from sure that he was trying to come up with an explanation for something that had \emph{actually happened}. “Actually, can you just go ahead and tell me everything you know about how the Dark Lord survived and what it might take to kill him?” \emph{If he even still exists as more than Quibbler headlines.}
„Gute Frage“, sagte Harry nach einer internen Debatte über das weitere Vorgehen. „Vielleicht hat er einen Weg gefunden, die Macht des Steins der Auferstehung zu duplizieren, nur dass er ihn im Voraus mit einer vollständigen Kopie seines Gehirnzustandes geladen hat. Oder so etwas in der Art.“ Harry war sich plötzlich nicht mehr sicher, ob er versuchte, eine Erklärung für etwas zu finden, das tatsächlich passiert war. „Können Sie mir einfach alles erzählen, was Sie zum Überleben des Dunklen Lords wissen und was es braucht, um ihn zu töten?“ Für den Fall, dass er überhaupt noch als mehr als eine \emph{Klitterer}-Schlagzeile existiert.

% “You are not fooling me, Harry,” said the old wizard; his face looked ancient now, and lined by more than years. “I know why you are truly asking that question. No, I do not read your mind, I do not have to, your hesitation gives you away! You seek the secret of the Dark Lord’s immortality in order to use it for yourself!”
„mich täuschst du nicht, Harry“, sagte der alte Zauberer; sein Gesicht sah jetzt alt aus, und faltiger, als nur durch das hohe Alter zu erklären war. „Ich weiß, warum du diese Frage wirklich stellst. Nein, ich lese deine Gedanken nicht, das muss ich nicht, dein Zögern verrät dich! Du suchst das Geheimnis der Unsterblichkeit des Dunklen Lords, um es für dich selbst zu nutzen!“

% “Wrong! I want the secret of the Dark Lord’s immortality in order to use it for \emph{everyone!}”
„Falsch! Ich will das Geheimnis der Unsterblichkeit des Dunklen Lords, um es für alle zu nutzen!“

\later

% Tick, crackle, fzzzt…
Tick, Knister, Pfft…

% Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore just stood there and stared at Harry with his mouth gaping open dumbly.
Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore stand einfach nur da und starrte mit weit offenstehendem Mund Harry an.

% (Harry awarded himself a tally mark for Monday, since he’d managed to blow someone’s mind completely before the day was over.)
(Harry schnitzte sich für Montag einen Strich auf sein imaginäres Kerbholz, da er es geschafft hatte, jemandem komplett zu überwältigen, bevor der Tag vorbei war.)

% “And in case it wasn’t clear,” said Harry, “by \emph{everyone} I mean all Muggles too, not just all wizards.”
„Und falls das nicht klar war“, sagte Harry, „mit allen meine ich auch alle Muggel, nicht nur alle Zauberer.“

% “No,” said the old wizard, shaking his head. His voice rose. “No, no, no! \emph{This is insanity!}”
„Nein“, sagte der alte Zauberer und schüttelte den Kopf. Seine Stimme wurde lauter. „Nein, nein, nein! Das ist Wahnsinn!“

% “Bwa ha ha!” said Harry.
„Wa ha ha!“ sagte Harry.

% The old wizard’s face was tight with anger and worry. “Voldemort stole the book from which he gleaned his secret; it was not there when I went to look for it. But this much I know, and this much I will tell you: his immortality was born of a ritual terrible and Dark, blacker than pitchest black! And it was Myrtle, poor sweet Myrtle, who died for it; his immortality took sacrifice, it took \emph{murder—}”
Das Gesicht des alten Zauberers hatte sich vor Wut und Sorge verzogen. „Voldemort stahl das Buch, aus dem er sein Geheimnis lernte; es war nicht da, als ich nach ihm suchte. Aber so viel weiß ich und so viel werde ich dir sagen: Seine Unsterblichkeit wurde aus einem Ritual geboren, schrecklich und dunkel, schwärzer als das tiefste Schwarz! Und es war Myrtle, die arme, süße Myrtle, die dafür gestorben ist; seine Unsterblichkeit forderte eine Opferung, sie verlangte Mord—“

% “Well \emph{obviously} I’m not going to popularize a method of immortality that requires killing people! That would defeat the \emph{entire point!}”
„Nun, offensichtlich werde ich keine Methode der Unsterblichkeit popularisieren, die das Töten von Menschen erfordert! Das würde den ganzen Punkt zunichtemachen!“

% There was a startled pause.
Es gab eine erschrockene Pause.

% Slowly the old wizard’s face relaxed out of its anger, though the worry was still there. “You would use no ritual requiring human sacrifice.”
Langsam entspannte sich das Gesicht des alten Zauberers von seiner Wut, obwohl die Sorge noch blieb. „Du würdest kein Ritual anwenden, das Menschenopfer erfordert.“

% “I don’t know what you take me for, \emph{Headmaster,}” Harry said coldly, his own anger rising, “but let’s not forget that \emph{I’m} the one who wants people to \emph{live!} The one who wants to \emph{save} everyone! \emph{You’re} the one who thinks death is awesome and everyone ought to die!”
„Ich weiß nicht, wofür Sie mich halten, Schulleiter“, sagte Harry kalt, und seine eigene Wut stieg, „aber lassen Sie uns nicht vergessen, dass ich derjenige bin, der will, dass die Menschen leben! Derjenige, der alle retten will! Sie sind derjenige, der denkt, dass der Tod fantastisch ist und jeder sterben sollte!“

% “I am at a loss, Harry,” said the old wizard. His feet once more began trudging across his strange office. “I know not what to say.” He picked up a crystal ball that seemed to hold a hand in flames, looked into it with a sad expression. “Only that I am greatly misunderstood by you…I don’t \emph{want} everyone to die, Harry!”
„Ich bin ratlos, Harry“, sagte der alte Zauberer. Seine Füße begannen wieder einmal, ihn durch sein seltsames Büro zu schleppen. „Ich weiß nicht, was ich sagen soll.“ Er hob eine Kristallkugel auf, in der sich eine entflammte Hand zu befinden schien, und sah sie mit einem traurigen Ausdruck an. „Nur, dass ich von dir sehr missverstanden werde…. Ich will nicht, dass alle sterben, Harry!“

% “You just don’t want anyone to be immortal,” Harry said with considerable irony. It seemed that elementary logical tautologies like \emph{All x: Die(x) = Not Exist x: Not Die(x)} were beyond the reasoning abilities of the world’s most powerful wizard.
„Sie wollen nur nicht, dass jemand unsterblich ist“, sagte Harry sehr ironisch. Es schien, dass elementare logische Tautologien wie (Ɐx: Sterben(x)) = (∄x: Nicht Sterben(x)) dem dem mächtigsten Zauberer der Welt zu weit gingen.%
\translatorsnote{(Ɐx: Sterben(x)) = (∄x: Nicht Sterben(x)): Logisch wahre Aussage, die besagt, dass die Ausdrücke „niemand ist unsterblich“ und „alle sterben“ identisch sind.}

% The old wizard nodded. “I am less afraid than I was, but still greatly worried for you, Harry,” he said quietly. His hand, a little wizened by time, but still strong, placed the crystal ball firmly back into its stand. “For the fear of death is a bitter thing, an illness of the soul by which people are twisted and warped. Voldemort is not the only Dark Wizard to go down that bleak road, though I fear he has taken it further than any before him.”
Der alte Zauberer nickte. „Ich habe weniger Angst als zuvor, aber trotzdem mache ich mir große Sorgen um dich, Harry“, sagte er leise. Seine Hand, runzlig von seinem Alter, aber immer noch stark, legte die Kristallkugel bestimmt in ihren Ständer zurück. „Denn die Angst vor dem Tod ist eine bittere Sache, eine Krankheit der Seele, durch die Menschen verdreht und verzerrt werden. Voldemort ist nicht der einzige Dunkle Zauberer, der diesen trostlosen Weg gegangen ist, obwohl ich fürchte, dass er es auf ihm weitergebracht hat als jeder andere zuvor.“

% “And you think \emph{you’re} not afraid of death?” Harry said, not even trying to mask the incredulity in his voice.
„Und Sie denken, Sie hätten keine Angst vor dem Tod?“, fragte Harry und versuchte nicht einmal, die Ungläubigkeit in seiner Stimme zu verbergen.

% The old wizard’s face was peaceful. “I am not perfect, Harry, but I think I have accepted my death as part of myself.”
Das Gesicht des alten Zauberers war friedlich. „Ich bin nicht perfekt, Harry, aber ich glaube, ich habe meinen Tod als einen Teil von mir akzeptiert.“

% “Uh huh,” Harry said. “See, there’s this little thing called \emph{cognitive dissonance,} or in plainer English, \emph{sour grapes.} If people were hit on the heads with truncheons once a month, and no-one could do anything about it, pretty soon there’d be all sorts of philosophers, \emph{pretending to be wise} as you put it, who found all sorts of \emph{amazing benefits} to being hit on the head with a truncheon once a month. Like, it makes you tougher, or it makes you happier on the days when you’re \emph{not} getting hit with a truncheon. But if you went up to someone who \emph{wasn’t} getting hit, and you asked them if they wanted to \emph{start}, in exchange for those \emph{amazing benefits,} they’d say no. And if you \emph{didn’t} have to die, if you came from somewhere that no-one had ever even \emph{heard} of death, and I suggested to you that it would be an \emph{amazing wonderful great idea} for people to get wrinkled and old and eventually cease to exist, why, you’d have me hauled right off to a lunatic asylum! So why would anyone possibly think any thought so silly as that death is a \emph{good} thing? Because you’re afraid of it, because you don’t \emph{really} want to die, and that thought hurts so much inside you that you have to rationalize it away, do something to numb the pain, so you won’t have to think about it—”
„Oh ho“, sagte Harry. „Sehen Sie, es gibt da diese kleine Sache, die kognitive Dissonanz genannt wird, oder, im Klartext, saure Trauben. Wenn die Leute einmal im Monat mit Knüppeln auf den Kopf geschlagen würden und niemand etwas dagegen tun könnte, gäbe es ziemlich bald alle möglichen Philosophen, die vorgäben weise zu sein, wie Sie es so schön genannt haben, die alle möglichen großartigen Vorteile daran finden würden, einmal im Monat mit einem Knüppel auf den Kopf geschlagen zu werden. Es macht härter, oder es macht glücklicher an den Tagen, an denen man nicht mit einem Knüppel geschlagen wird. Aber wenn man zu jemandem gehen würden, der nicht geschlagen wird und man ihn fragen würde, ob er damit anfangen will, im Austausch für diese großartigen Vorteile, würden er nein sagen. Und wenn Sie nicht sterben müssten, wenn Sie von einem Ort kämen, an dem noch nie jemand vom Tod gehört hat, und ich würde Ihnen vorschlagen, dass es eine großartige wunderbar tolle Idee wäre, wenn die Menschen faltig und alt werden würden und schließlich aufhören würden zu existieren, dann würden Sie mich direkt in ein Irrenhaus bringen lassen! Warum also sollte irgendjemand zu so einem dummen Gedanken kommen, dass der Tod eine gute Sache ist? Weil Sie Angst davor haben, weil Sie nicht wirklich sterben wollen und dieser Gedanke schmerzt so sehr, dass Sie ihn wegerklären müssen, etwas tun müssen, um den Schmerz zu betäuben, damit Sie nicht daran denken müssen—“

% “No, Harry,” the old wizard said. His face was gentle, his hand trailed through a lighted pool of water that made small musical chimes as his fingers stirred it. “Though I can understand how you must think so.”
„Nein, Harry“, sagte der alte Zauberer. Sein Gesicht war sanft, während seine Hand ein beleuchtetes Wasserbecken glitt, das leise Glockentöne bei der Berührung erzeugte. „Obwohl ich verstehe, warum du das denken musst.“

% “Do you want to understand the Dark Wizard?” Harry said, his voice now hard and grim. “Then look within the part of yourself that flees not from death but from the \emph{fear} of death, that finds that fear so unbearable that it will embrace Death as a friend and cozen up to it, try to become one with the night so that it can think itself master of the abyss. You have taken the most terrible of all evils and called it good! With only a slight twist that same part of yourself would murder innocents, and call it friendship. If you can call death better than life then you can twist your moral compass to point \emph{anywhere—}”
„Wollen Sie die Dunklen Zauberer verstehen?“, fragte Harry, seine Stimme jetzt hart und grimmig. „Dann sehen Sie in den Teil von Ihnen, der nicht vor dem Tod, sondern vor der Angst vor dem Tod flieht, der diese Angst so unerträglich findet, dass sie den Tod als Freund akzeptiert und sich ihm anschließt, versucht, mit der Nacht eins zu werden, damit er sich als Meister des Abgrunds fühlen kann. Sie haben das schrecklichste aller Übel genommen und es gut getauft! Mit nur einem leichten Schubs würde derselbe Teil von Ihnen Unschuldige ermorden und es Freundschaft nennen. Wenn Sie den Tod besser als das Leben nennen können, dann können Sie Ihren moralischen Kompass in jedwede Richtung zeigen lassen—“

% “I think,” said Dumbledore, shaking water droplets from his hand to the sound of tiny tinkling bells, “that you understand Dark Wizards \emph{very} well, without yet being one yourself.” It was said in perfect seriousness, and without accusation. “But your comprehension of \emph{me}, I fear, is sorely lacking.” The old wizard was smiling now, and there was a gentle laughter in his voice.
„Ich glaube“, sagte Dumbledore und schüttelte Wassertröpfchen zu leisem Glockenspiel aus seiner Hand, „dass du die Dunklen Zauberer sehr gut verstehst, ohne selbst einer zu sein.“ Er sagte es in vollkommener Ernsthaftigkeit und ohne Anklage. „Aber ein Verständnis von mir, fürchte ich, fehlt dir völlig.“ Der alte Zauberer lächelte jetzt und es war ein sanftes Lachen in seiner Stimme.

% Harry was trying not to go any colder than he already was; from somewhere there was pouring into his mind a blazing fury of resentment, at Dumbledore’s condescension, and all the laughter that wise old fools had ever used in place of argument. “Funny thing, you know, I thought Draco Malfoy was going to be this impossible to talk to, and instead, in his childish innocence, he was a hundred times stronger than you.”
Harry versuchte, nicht noch kälter zu werden, als er es eh schon war; von irgendwo aus strömte ihm eine lodernde Wut des Grolls in den Kopf, verursacht von Dumbledores Herablassung und all dem Gelächter, das weise alte Narren jemals anstelle von Argumenten benutzt hatten. „Schon lustig, wissen Sie, ich hatte gedachte, mit Draco Malfoy zu reden würde sich als unmöglich herausstellen und stattdessen war er in seiner kindlichen Unschuld hundert Mal stärker als Sie.“

% A look of puzzlement crossed the old wizard’s face. “What do you mean?”
Ein verwirrter Blick huschte über das Gesicht des alten Zauberers. „Was meinst du damit?“

% “I mean,” Harry said, his voice biting, “that Draco actually \emph{took his own beliefs seriously} and \emph{processed} my words instead of \emph{throwing them out the window} by smiling with gentle superiority. You’re so old and wise, you can’t even \emph{notice} anything I’m saying! Not understand, \emph{notice!}”
„Ich meine“, sagte Harry, seine Stimme beißend, „dass Draco tatsächlich seinen eigenen Glauben ernst nahm und meine Worte verarbeitet hat, anstatt sie mit einem sanften Lächeln aus dem Fenster zu schmeißen. Sie sind so alt und weise, dass Sie nicht einmal beachten können, was ich sage! Nicht verstehen, beachten!“

% “I \emph{have} listened to you, Harry,” said Dumbledore, looking more solemn now, “but to listen is not always to agree. Disagreements aside, what is it that you think I do not comprehend?”
„Ich habe dir zugehört, Harry“, sagte Dumbledore und sah jetzt förmlicher drein, „aber zuzuhören bedeutet nicht immer zustimmen. Abgesehen von Meinungsverschiedenheiten, was ist es, von dem du denkst, dass ich es nicht verstehe?“

% \emph{That if you} really \emph{believed in an afterlife, you’d go down to St. Mungo’s and kill Neville’s parents, Alice and Frank Longbottom, so they could go on to their} next great adventure\emph{, instead of letting them linger here in their damaged state—}
Dass Sie, wenn Sie wirklich an ein Leben nach dem Tod glauben würden, zum St.~Mungo’s gehen und Nevilles Eltern, Alice und Frank Longbottom, töten würden, damit sie zu ihrem nächsten großen Abenteuer aufbrechen könnten, anstatt sie hier in ihrem geschädigten Zustand verweilen zu lassen—

% Harry barely, \emph{barely} kept himself from saying it out loud.
Harry hielt sich knapp, sehr knapp davon zurück es laut auszusprechen.

% “All right,” Harry said coldly. “I’ll answer your original question, then. You asked why Dark Wizards are afraid of death. Pretend, Headmaster, that you \emph{really} believed in souls. Pretend that anyone could verify the existence of souls at any time, pretend that nobody cried at funerals because they \emph{knew} their loved ones were still alive. Now can you imagine \emph{destroying} a soul? Ripping it to shreds so that nothing remains to go on its next great adventure? Can you imagine what a terrible thing that would be, the worst crime that had ever been committed in the history of the universe, which you would do anything to prevent from happening even once? Because \emph{that’s} what Death really is—the annihilation of a soul!”
„In Ordnung“, sagte Harry kalt. „Ich werde also Ihre ursprüngliche Frage beantworten. Sie haben gefragt, warum Dunkle Zauberer Angst vor dem Tod haben. Tun Sie so, als würden Sie wirklich an Seelen glauben. Tun Sie so, als ob jeder die Existenz von Seelen jederzeit überprüfen könnte, tun Sie so, als ob niemand bei Beerdigungen weinte, weil sie wüssten, dass ihre Liebsten noch am Leben wären. Können Sie sich jetzt vorstellen, eine Seele zu zerstören? Sie in Stücke zu reißen, so dass nichts mehr übrigbleibt, um auf ihr nächstes großes Abenteuer zu gehen? Können Sie sich vorstellen, was für eine schreckliche Sache das wäre, das schlimmste Verbrechen, das jemals in der Geschichte des Universums begangen worden wäre, wofür Sie alles geben würden zu verhindern, dass es auch nur ein einziges Mal geschehen würde? Denn das ist der Tod wirklich—die Vernichtung einer Seele!“

% The old wizard was staring at him, a sad look in his eyes. “I suppose I \emph{do} understand now,” he said quietly.
Der alte Zauberer starrte ihn an, ein trauriger Blick in seinen Augen. „Ich nehme an, ich verstehe es jetzt“, sagte er leise.

% “Oh?” said Harry. “Understand what?”
„Oh?“ sagte Harry. „Was verstehen Sie?“

% “Voldemort,” said the old wizard. “I understand him now at last. Because to believe that the world is truly like that, you must believe there is no justice in it, that it is woven of darkness at its core. I asked you why he became a monster, and you could give no reason. And if I could ask \emph{him}, I suppose, his answer would be: why not?”
„Voldemort“, sagte der alte Zauberer. „Ich verstehe ihn jetzt endlich. Denn um zu glauben, dass die Welt wirklich so ist, muss man glauben, dass es keine Gerechtigkeit in ihr gibt, dass sie in ihrem Kern aus Dunkelheit gesponnen ist. Ich fragte dich, warum er ein Monster wurde und du konntest keinen Grund nennen. Und wenn ich ihn fragen könnte, nehme ich an, wäre seine Antwort: Warum nicht?“

\later

% They stood there gazing into each other’s eyes, the old wizard in his robes, and the young boy with the lightning-bolt scar on his forehead.
Sie standen da und starrten sich gegenseitig in die Augen, der alten Zauberer in seinen Roben und der kleine Junge mit der Blitznarbe auf der Stirn.

% “Tell me, Harry,” said the old wizard, “will \emph{you} become a monster?”
„Sag mir, Harry“, sagte der alte Zauberer, „wirst du ein Monster werden?“

% “No,” said the boy, an iron certainty in his voice.
„Nein“, sagte der Junge, eine eiserne Gewissheit in seiner Stimme.

% “Why not?” said the old wizard.
„Warum nicht?“, fragte der alte Zauberer.

% The young boy stood very straight, his chin raised high and proud, and said: “There is no justice in the laws of Nature, Headmaster, no term for fairness in the equations of motion. The universe is neither evil, nor good, it simply does not care. The stars don’t care, or the Sun, or the sky. But they don’t have to! \emph{We} care! There \emph{is} light in the world, and it is \emph{us!}”
Der kleine Junge stand sehr gerade, er streckte stolz sein Kinn hoch und sagte: „Es gibt keine Gerechtigkeit in den Naturgesetzen, Schulleiter, keinen Begriff für Fairness in den Bewegungsgleichungen. Das Universum ist weder böse noch ist es gut, es ist ihm einfach egal. Den Sternen ist es egal, der Sonne und dem Himmel. Aber es ist unwichtig, ob es sie kümmert! Uns ist es nicht egal! Es gibt Licht in der Welt und wir sind es!“

% “I wonder what will become of you, Harry,” said the old wizard. His voice was soft, with a strange wonder and regret in it. “It is enough to make me wish to live just to see it.”
„Ich frage mich, was aus dir werden wird, Harry“, sagte der alte Zauberer. Seine Stimme war leise, mit einem seltsamen Ausdruck von Verwunderung und Reue in ihr. „Es ist genug mich dazu zu bringen, leben zu wollen, nur um es zu sehen.“

% The boy bowed to him with heavy irony, and departed; and the oaken door slammed shut behind him with a thud.
Der Junge verbeugte ironisch vor ihm und ging weg; und die Eichentür schlug hinter ihm mit einem dumpfen Schlag zu.

%  LocalWords:  histle Bzzzt Glorp Pffft Leliel bzzzt glorp fzzzt Bwa
%  LocalWords:  pitchest
