% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/40/
% \namedpartchapter{Self Actualization}{SA}{VII}{Plausible Deniability}
\namedpartchapter{Selbstverwirklichung}{SV}{VII}{Plausible Bestreitbarkeit}

% \lettrine{T}{he} winter Sun had well set by the time dinner ended, and so it was amid the peaceful light of stars twinkling down from the enchanted ceiling of the Great Hall that Hermione left for the Ravenclaw Tower alongside her study partner Harry Potter, who lately seemed to have a \emph{ridiculous} amount of time for studying. She hadn’t the faintest idea of when Harry was doing his actual homework, except that it was getting done, maybe by house elves while he slept.
\lettrine{D}{ie} Wintersonne war bereits untergegangen, als das Abendessen endete, und so machte sich Hermine im friedlichen Licht der Sterne, die von der verzauberten Decke der Großen Halle herab funkelten, zusammen mit ihrem Lernpartner Harry Potter, der in letzter Zeit \emph{lächerlich} viel Zeit zum Lernen zu haben schien, auf den Weg zum Ravenclaw-Turm. Sie hatte nicht die leiseste Ahnung, wann Harry seine eigentlichen Hausaufgaben machte, außer dass sie erledigt wurden, vielleicht von Hauselfen, während er schlief.

% Nearly every single pair of eyes in the whole Hall lay on them as they passed through the mighty doors of the dining-room, which were more like siege gates of a castle than anything students ought to go through on the way back from supper.
Fast jedes einzelne Augenpaar in der ganzen Halle lag auf ihnen, als sie durch die mächtigen Türen des Speisesaals gingen, die eher den Belagerungstoren einer Burg glichen als etwas, durch das Schüler auf dem Rückweg vom Abendessen gehen sollten.

% They went out without speaking, and walked until the distant babble of student conversation had faded into silence; and then the two of them went on a little further through the stone corridors before Hermione finally spoke.
Sie gingen hinaus, ohne zu sprechen, und gingen, bis das ferne Geplapper der Schülergespräche verstummt war; und dann noch ein Stück weiter durch die steinernen Korridore, bevor Hermine endlich sprach.

% “Why’d you do that, Harry?”
„Warum hast du das getan, Harry?“

% “Do what?” said the Boy-Who-Lived in an abstracted tone, as if his mind were quite elsewhere, thinking about vastly more important things.
„Was getan?“, sagte der Junge-der-lebte in einem abstrakten Ton, als wäre er mit seinen Gedanken ganz woanders und würde über weitaus wichtigere Dinge nachdenken.

% “I mean, why didn’t you just \emph{tell} them no?”
„Ich meine, warum hast du ihnen nicht einfach \emph{nein} gesagt?“

% “Well,” Harry said, as their shoes pattered across the tiles, “I can’t just go around saying ‘no’ every time someone asks me about something I haven’t done. I mean, suppose someone asks me, ‘Harry, did you pull the prank with the invisible paint?’ and I say ‘No’ and then they say ‘Harry, do you know who messed with the Gryffindor Seeker’s broomstick?’ and I say ‘I refuse to answer that question.’ It’s sort of a giveaway.”
„Nun,“ sagte Harry, während ihre Schuhe über die Fliesen klapperten, „ich kann nicht einfach jedes Mal 'Nein' sagen, wenn mich jemand nach etwas fragt, das ich nicht getan habe. Ich meine, nehmen wir an, jemand fragt mich: 'Harry, hast du den Streich mit der unsichtbaren Farbe gemacht?' und ich sage 'Nein' und dann sagen sie: 'Harry, weißt du, wer sich am Besenstiel des Gryffindor-Suchers zu schaffen gemacht hat?' und ich sage 'Ich weigere mich, diese Frage zu beantworten.' Das würde mich verraten, oder?“

% “And \emph{that’s} why,” Hermione said carefully, “you told everyone…” She concentrated, remembering the exact words. “That if hypothetically there \emph{was} a conspiracy, you could not confirm or deny that the true master of the conspiracy was Salazar Slytherin’s ghost, and in fact you wouldn’t even be able to admit the conspiracy existed so people ought to stop asking you questions about it.”
„Und \emph{deshalb},“ sagte Hermine vorsichtig, „hast du allen erzählt…“ Sie konzentrierte sich und erinnerte sich an die genauen Worte. „Dass, wenn es \emph{hypothetisch} eine Verschwörung gäbe, du weder bestätigen noch leugnen könntest, dass der wahre Meister der Verschwörung der Geist von Salazar Slytherin ist, und dass du nicht einmal in der Lage wärst, die Existenz der Verschwörung zuzugeben, und deshalb die Leute aufhören sollten, dir Fragen darüber zu stellen.“

% “Yep,” said Harry Potter, smiling slightly. “That’ll teach them to take hypothetical scenarios too seriously.”
„Jep,“ sagte Harry Potter und lächelte leicht. „Das wird sie lehren, hypothetische Szenarien zu ernst zu nehmen.“

% “And you told \emph{me} not to answer anything—”
„Und du hast \emph{mir} gesagt, ich solle keine Fragen beantworten—“

% “They might not \emph{believe} you, if you deny it,” said Harry. “So it’s better to say nothing, unless you want them to think you’re a liar.”
„Sie werden dir vielleicht nicht \emph{glauben}, wenn du es leugnest,“ sagte Harry. „Also ist es besser, nichts zu sagen, es sei denn, du willst, dass sie dich für eine Lügnerin halten.“

% “But—” Hermione said helplessly. “But—but now people think I’m \emph{doing} things for \emph{Salazar Slytherin!}” The way the Gryffindors had been looking at her—the way the \emph{Slytherins} had been looking at her—
„Aber—“ sagte Hermine hilflos. „Aber—aber jetzt denken die Leute, ich würde \emph{Aufträge} von \emph{Salazar Slytherin} erhalten!“ Die Art, wie die Gryffindors sie angeschaut hatten—die Art, wie die \emph{Slytherins} sie angeschaut hatten—

% “It goes along with being a hero,” Harry said. “Have you seen what the \emph{Quibbler} says about \emph{me?}”
„Das gehört dazu, wenn man ein Held ist,“ sagte Harry. „Hast du gesehen, was der \emph{Quibbler} über \emph{mich} schreibt?“

% For a brief second Hermione imagined her parents reading a newspaper article about her, and instead of the story being about her winning a nationwide spelling bee or any of the other ways she’d imagined getting into the papers, the headline said “HERMIONE GRANGER GETS DRACO MALFOY PREGNANT”.
Für eine kurze Sekunde stellte Hermine sich vor, wie ihre Eltern einen Zeitungsartikel über sie lasen, und anstatt dass es darum ging, dass sie einen landesweiten Buchstabierwettbewerb gewonnen hatte oder auf irgendeine andere Art und Weise, von der sie sich vorstellen konnte, in die Zeitung zu kommen, lautete die Schlagzeile: „HERMINE GRANGER SCHWÄNGERT DRACO MALFOY“.

% It was enough to make you think twice about the whole heroine business.
Das war genug, um sich die ganze Sache mit der Heldin noch mal zu überdenken.

% Harry’s voice turned a bit more formal. “Speaking of which, Miss~Granger, how goes your latest quest?”
Harrys Stimme wurde ein wenig förmlicher. „Wo wir gerade dabei sind, Miss~Granger, wie läuft Ihre neuste Mission?“

% “Well,” said Hermione, “unless the ghost of Salazar Slytherin really \emph{does} show up and tell us where to find bullies, I don’t think we’re going to have much luck.” Not that she was sorry about that.
„Nun,“ sagte Hermine, „wenn der Geist von Salazar Slytherin nicht \emph{wirklich} auftaucht und uns sagt, wo wir Mobbing finden, glaube ich nicht, dass wir viel Glück haben werden.“ Nicht, dass sie das bedauerte.

% She glanced over at Harry, and saw the boy giving her a peculiarly intense look.
Sie blickte zu Harry hinüber und sah, wie der Junge sie mit einem seltsam intensiven Blick bedachte.

% “You know, Hermione,” the boy said quietly, as though to make sure that nobody else in the world heard, “I think you’re right. I think some people get a lot more help than others in becoming heroes. And \emph{I} don’t think that’s fair, either.”
„Weißt du, Hermine,“ sagte der Junge leise, als wolle er sichergehen, dass es sonst niemand auf der Welt hörte, „ich glaube, du hast recht. Ich glaube, dass manche Leute viel mehr Hilfe bekommen als andere, um Helden zu werden. Und \emph{ich} denke auch, dass es so nicht fair ist.“

% And Harry grabbed at her witch’s robes where they lay over her arm, and hustled her into a side-hall of the corridor they were walking through, her mouth gaping open in surprise even as Harry’s wand came into his hand, they rounded a curve of the side-hall and it was so narrow that it was almost pushing her and Harry into each other, even as Harry pointed to the way they’d come and softly said “\emph{Quietus}”, then a moment later, in the other direction, “\emph{Quietus}” again.
Und Harry hielt sie am Ärmel ihres Umhangs fest, und drängte sie in eine Seitenabzweigung des Korridors, ihr Mund klaffte vor Überraschung auf, während Harry plötzlich seinen Zauberstab zog, sie durch eine enge Kurve geleitete, die so eng war, dass sie und Harry fast zusammengestoßen wären, und in beide Richtungen des Korridors leise „\emph{Quietus}“ flüsterte.

% The boy looked searchingly around them, not just to every side, but even upward toward the ceiling and down toward the floor.
Der Junge schaute suchend um sie herum, nicht nur zu jeder Seite, sondern sogar nach oben zur Decke und nach unten zum Boden.

% And then Harry stuck a hand in his pouch and said, “Invisibility cloak.”
Dann steckte Harry eine Hand in seinen Beutel und sagte: „Tarnumhang.“

% “\emph{Gleep?}” said Hermione.
„\emph{Quiek?}“ , entfuhr es Hermine.

% Harry was already drawing out folds of shimmering black fabric from the mokeskin device. “Don’t worry,” the boy said with a small grin, “they’re so rare that nobody bothered to make a school rule against them…”
Harry zog bereits Falten aus schimmerndem, schwarzem Stoff aus seinem Eselsfellbeutel. „Keine Sorge,“ sagte der Junge mit einem kleinen Grinsen, „die sind so selten, dass sich niemand die Mühe gemacht hat, eine Schulregel gegen sie aufzustellen…“

% And then Harry held out the dark velvet mesh to her, and said, his voice strangely formal, “I do not give you, but loan you, my cloak, unto Hermione Jean Granger. Protect her well.”
Und dann hielt Harry ihr das dunkle Samtgewebe hin und sagte mit seltsam förmlicher Stimme: „Ich gebe dir nicht, sondern leihe dir meinen Umhang, Hermine Jean Granger. Beschütze sie gut.“

% She stared at the shimmering velvet of the cloak, cloth that swallowed all the light that fell on it except what glinted from small strange reflections, fabric so perfectly black it should’ve shown dust or lint or \emph{something} but it didn’t, the longer you looked the more you felt like what you were seeing wasn’t really there at all, but then you blinked again and it was just a black cloak.
Sie starrte auf den schimmernden Samt des Umhangs, Stoff, der alles Licht verschluckte, das auf ihn fiel, außer seltsam glitzernden kleinen Reflexionen, Stoff, der so perfekt schwarz war, dass er eigentlich Staub oder Fussel oder \emph{irgendetwas} hätte zeigen müssen, aber das tat er nicht, je länger man hinsah, desto mehr hatte man das Gefühl, dass das, was man sah, gar nicht wirklich da war, aber dann blinzelte man wieder und es war einfach nur ein schwarzer Umhang.

% “Take it, Hermione.”
„Nimm ihn, Hermine.“

% Hardly even thinking, Hermione stretched out her hand to grasp the fabric; and then just as her brain woke up and she started to pull her hand back, Harry let go of the cloak and it started to fall and she grabbed at it without thinking. And the instant her fingers touched and held the cloak she felt an intangible jolt run through her like picking up her wand for the first time; and it was like she heard a song being sung, ever so faintly, in the back of her mind.
Ohne sich Gedanken darüber zu machen, streckte Hermine schon ihre Hand aus, um nach dem Stoff zu greifen; und dann, gerade als ihr Gehirn aufwachte und sie ihre Hand zurückziehen wollte, ließ Harry den Mantel los, und er begann zu fallen, und sie griff danach, ohne nachzudenken. Und in dem Moment, in dem ihre Finger den Mantel berührten und festhielten, fühlte sie einen nicht greifbaren Ruck durch sich hindurchgehen, als würde sie ihren Zauberstab zum ersten Mal in die Hand nehmen; und es war, als hörte sie im Hinterkopf ganz leise ein Lied, das gesungen wurde.

% “That’s one of my quest items, Hermione,” Harry said softly. “It belonged to my father, and it’s not something I can replace, if it’s lost. Don’t loan it to anyone else, don’t show it to anyone, don’t tell anyone it exists…but if you want to borrow it for a while, just come to me and ask.”
„Das ist einer meiner Quest-Gegenstände, Hermine,“ sagte Harry leise. „Es gehörte meinem Vater, und ich kann es nicht ersetzen, wenn es verloren geht. Leihe ihn niemandem, zeige ihn niemandem, sage niemandem, dass er existiert…aber wenn du ihn dir für eine Weile ausleihen willst, komm einfach zu mir und frag.“

% Hermione finally tore her eyes loose from the depthless black folds and stared back up at Harry.
Hermine riss endlich ihre Augen von den tiefschwarzen Falten los und starrte wieder zu Harry hoch.

% “I can’t—”
„Ich kann nicht—“

% “You certainly can,” Harry said. “Because there’s nothing even the tiniest bit fair about my finding this gift-wrapped in a box next to my bed one morning, and you…not.” Harry paused thoughtfully. “Unless you \emph{did} get your own invisibility cloak, in which case never mind.”
„Das kannst du sehr wohl,“ sagte Harry. „Denn es ist nicht im Geringsten fair, dass ich dieses Geschenk eines Morgens eingepackt in einer Schachtel neben meinem Bett finde und du…nicht.“ Harry hielt nachdenklich inne. „Es sei denn, du \emph{hast} deinen eigenen Tarnumhang bekommen, dann natürlich nicht.“

% Then the implications of \emph{invisibility cloak} finally dawned on her, and she pointed a shocked finger at Harry, though they were close enough together that she couldn’t quite straighten her arm properly, and her voice rose with considerable indignation as she said, “So \emph{that’s} how you disappeared from the Potions cupboard! And the time when—” and then she trailed off, because even \emph{with} an invisibility cloak she still couldn’t see how Harry had…
Dann dämmerte ihr endlich die Tragweite des Wortes \emph{Unsichtbarkeitsumhang}, und sie zeigte mit einem schockierten Finger auf Harry, obwohl sie so nah beieinanderstanden, dass sie ihren Arm nicht richtig ausstrecken konnte, und ihre Stimme erhob sich mit beträchtlicher Empörung, als sie sagte: „\emph{So} bist du also aus dem Zaubertränkeschrank verschwunden! Und das Mal, als…,“ und dann brach sie ab, denn selbst \emph{mit} einem Tarnumhang konnte sie immer noch nicht verstehen, wie Harry…

% Harry buffed his fingernails on his robes with artful nonchalance, and said, “Well, you knew there had to be \emph{some} trick to it, right? And now the heroine will mysteriously know where and when to find bullies—just like she listened to the bullies planning it, even though nobody her age could \emph{possibly} have turned herself invisible to spy on them.”
Harry polierte seine Fingernägel mit kunstvoller Nonchalance an seinem Umhang und sagte: „Nun, du wusstest, \emph{dass} es einen Trick geben musste, oder? Und jetzt wird die Heldin auf geheimnisvolle Weise wissen, wo und wann sie Schläger findet—so als ob sie den Angreifern bei ihrer Planung zugehört hätte, obwohl sich \emph{niemand} in ihrem Alter unsichtbar machen könnte, um sie auszuspionieren.“

% There was a pause and a silence.
Sie schwiegen eine Weile.

% “Harry—” she said. “I’m—I’m not sure any more that fighting bullies is such a good idea.”
„Harry—“ , sagte sie. „Ich—ich bin mir nicht mehr sicher, ob es so eine gute Idee ist, gegen Mobbing zu kämpfen.“

% Harry’s eyes stayed steady on hers. “Because the other girls might get hurt?”
Harrys Augen blieben auf den ihren haften. „Weil die anderen Mädchen verletzt werden könnten?“

% She nodded, just nodded.
Sie nickte nur.

% “That’s \emph{their} choice, Hermione, just like it’s yours. \emph{I} decided not to do the obvious stupid thing that everyone does in books, try to keep you safe and protected and helpless, and have you get really angry at me, and push me away while you go off on your own and get into even more trouble, and then heroically pull through it successfully, after which I’d finally have my epiphany and realize that blah blah blah etcetera. I know how that part of my life story goes, so I’m just skipping over it. If I can predict what I’m going to think later, I might as well go ahead and think it now. Anyway, my point is, you shouldn’t smother \emph{your} friends to keep them safe, either. Just tell them up front it’s predictably going to go horribly wrong, and if they still want to be heroines after that, fine.”
„Das ist \emph{ihre} Entscheidung, Hermine, genau wie es deine ist. \emph{Ich} habe mich entschieden, nicht die offensichtliche Dummheit zu machen, die jeder in meinen Büchern macht, nämlich zu versuchen, dich zu beschützen und dabei hilflos zu halten, bis du dadurch, wirklich wütend auf mich wirst und versuchst mich wegzustoßen, während du auf eigene Faust losziehst und in noch mehr Schwierigkeiten gerätst, und es dann heldenhaft erfolgreich durchstehst, wonach ich endlich meine Erleuchtung habe und erkenne, dass blah blah blah und so weiter. Ich weiß, wie dieser Teil meiner Lebensgeschichte abläuft, also überspringe ich ihn einfach. Wenn ich vorhersagen kann, was ich später denken werde, kann ich es genauso gut jetzt schon denken. Wie auch immer, mein Punkt ist, du solltest \emph{deine} Freunde auch nicht einschränken, um sie zu beschützen. Sag ihnen einfach im Voraus, dass es voraussichtlich schrecklich schief gehen wird, und wenn sie danach immer noch Heldinnen sein wollen, gut.“

% It was at times like this that Hermione wondered if she was \emph{ever} going to get used to the way Harry thought. “Harry, I really,” her voice stuck for a second, “really, \emph{really} don’t want them getting hurt! Especially because of something I started!”
In Momenten wie diesen fragte sich Hermine, ob sie sich \emph{jemals} an die Art gewöhnen würde, wie Harry dachte. „Harry, ich will wirklich,“ ihre Stimme stockte für eine Sekunde, „wirklich, \emph{wirklich} nicht, dass sie verletzt werden! Besonders wegen etwas, das ich angefangen habe!“

% “Hermione,” Harry said seriously, “I’m pretty sure you did the right thing. I don’t see what could realistically happen to them that would be \emph{worse} for them, in the long run, than \emph{not trying}.”
„Hermine,“ sagte Harry ernst, „ich bin mir ziemlich sicher, dass du das Richtige getan hast. Ich wüsste nicht, was ihnen realistischerweise passieren könnte, was auf lange Sicht \emph{schlimmer} für sie wäre, als es \emph{nicht zu versuchen}.“

% “What if they get \emph{badly} hurt?” Hermione said. Her voice felt blocked in her throat; she remembered Captain Ernie saying how Harry had just stared straight into the eyes of a bully as the bully bent his finger back, before Professor Sprout had arrived to save him; and there was another thought that came after that, about Hannah and her delicate hands with the fingernails that she carefully painted in Hufflepuff yellow every morning, but that wasn’t allowed to be imagined. “And then—they’ll never do anything courageous, ever again—”
„Was ist, wenn sie \emph{schwer} verletzt werden?“ sagte Hermine. Sie hatte einen Kloß im Hals; und erinnerte sich an Kapitän Ernies Erzählung, wie Harry einem Schläger geradeaus in die Augen gestarrt hatte, als dieser ihm den Finger zurückbog, bevor Professor Sprout gekommen war, um ihn zu retten; und dann kam ihr ein anderes Bild in den Kopf, nämlich von Hannah und ihren zarten Händen mit den Fingernägeln, die sie jeden Morgen sorgfältig in Hufflepuff-Gelb lackierte, aber das durfte sie sich nicht vorstellen. „Und dann—werden sie nie wieder etwas Mutiges tun—“

% “I don’t think it works like that,” Harry said steadily. “Even if it all goes mind-bogglingly wrong, I don’t think it works like that inside a human mind. The important thing is believing about yourself that you’re someone who can break your boundaries. Trying and getting hurt can’t possibly be worse for you than being…\emph{stuck}.”
„Ich glaube nicht, dass es so funktioniert,“ sagte Harry mit fester Stimme. „Selbst wenn alles wahnsinnig schief geht, glaube ich nicht, dass der menschliche Verstand so funktioniert. Das Wichtigste ist, dass man von sich selbst überzeugt ist, dass man jemand ist, der seine Grenzen überschreiten kann. Es zu versuchen und verletzt zu werden, kann unmöglich schlimmer für dich sein, als…\emph{festzustecken}.“

% “What if you’re \emph{wrong}, Harry?”
„Und wenn du dich \emph{irrst}, Harry?“

% Harry paused for a moment, and then shrugged a little sadly, and said, “What if I’m right?”
Harry hielt einen Moment inne, dann zuckte er ein wenig traurig mit den Schultern und sagte: „Was, wenn ich recht habe?“

% Hermione looked back at the black mesh running over her hand. From the inside the cloak felt strangely soft and yet firm against her palm, as if it was trying to give her hand a reassuring hug.
Hermine blickte wieder auf das glänzend, schwarze Gewebe, das über ihre Hand glitt. Von innen fühlte sich der Umhang seltsam weich und dennoch widerstandsfähig an, als wollte er ihre Hand beruhigend umarmen.

% Then she lifted her arm back up, holding the cloak back to Harry.
Dann hob sie ihren Arm wieder hoch und hielt Harry den Mantel hin.

% Harry didn’t move to take it.
Harry machte keine Anstalten ihn zu nehmen.

% “I—” said Hermione. “I mean, thank you, thank you a lot, but I’m still thinking about it, so you can take it back for now. And…Harry, I don’t think it’s right to \emph{spy} on people—”
„Ich—“ , sagte Hermine. „Ich meine, danke, vielen Dank, aber ich denke immer noch darüber nach, also kannst du ihn fürs Erste zurücknehmen. Und… Harry, ich glaube nicht, dass es richtig ist, Leuten \emph{nachzuspionieren}—“

% “Not even on known bullies, to rescue their victims?” Harry said. “\emph{I’ve} never been bullied, but I’ve been through a realistic simulation, and it didn’t feel very pleasant. Have you ever been bullied, Hermione?”
„Nicht einmal um die Opfer von wohlbekannten Raufbolden zu retten?“ fragte Harry. „\emph{Ich} bin noch nie gemobbt worden, aber ich habe eine realistische Simulation durchgemacht, und die war nicht sehr angenehm. Wurdest du jemals schikaniert, Hermine?“

% “No,” she said in a quiet voice, and went on holding out Harry’s invisibility cloak to him.
„Nein,“ sagte sie mit ruhiger Stimme und hielt Harry weiterhin seinen Tarnumhang hin.

% Finally Harry took back his cloak—she felt a small twitch of loss as the inaudible song vanished from the back of her mind—and started to stuff the black material back into his pouch.
Schließlich nahm Harry den Umhang wieder an sich—sie spürte ein kleines Zucken des Verlustes, als das unhörbare Lied aus ihrem Hinterkopf verschwand—und er stopfte den schwarzen Stoff wieder in seinen Beutel.

% As the pouch ate the last of the fabric, Harry turned from her, to break the Quieting Barrier—
Als der Beutel den letzten Rest des Stoffes aufgefressen hatte, wandte sich Harry von ihr ab, um die Quietus-Barriere aufzuheben.

% “And, um,” Hermione said. “That’s not \emph{the} Cloak of Invisibility, is it? The one we read about in the library on page eighteen of Paula Vieira’s translation of Gottschalk’s \emph{An Illustrated Scroll of Lost Devices}?”
„Und, ähm,“ sagte Hermine. „Das ist doch nicht \emph{der} Tarnumhang, oder? Der, von dem wir in der Bibliothek auf Seite achtzehn von Paula Vieiras Übersetzung von Gottschalks \emph{Eine} \emph{Illustrierte Schriftrolle verlorener} \emph{Geräte} gelesen haben?“

% Harry turned his head back, grinning slightly, and said in exactly the same tone of voice he’d used earlier with the other students at dinner, “I cannot confirm or deny that I possess magical artifacts of incredible power.”
Harry drehte den Kopf zurück, grinste leicht und sagte in genau demselben Tonfall, den er zuvor beim Abendessen mit den anderen Schülern benutzt hatte: „Ich kann weder bestätigen noch leugnen, dass ich magische Artefakte von unglaublicher Macht besitze.“

\later

% When Hermione climbed into bed that night she was still trying to decide. Her life had been simpler at dinner time, back when there hadn’t \emph{been} any practical way for them to find bullies; and now she had to choose again; not for herself, this time, but for her friends. In her mind’s eye she kept seeing Dumbledore’s lined face and the pain it hadn’t quite hidden, and in her mind’s ears she kept hearing Harry’s voice saying ‘That’s their choice, Hermione, just like it’s yours.’
Als Hermine an diesem Abend ins Bett kletterte, versuchte sie immer noch, sich zu entscheiden. Ihr Leben war zur Zeit des Abendessens einfacher gewesen, damals, als es noch keine praktische Möglichkeit \emph{gegeben hatte}, Mobbing aufzuspüren; und jetzt musste sie sich wieder entscheiden; diesmal nicht für sich selbst, sondern für ihre Freunde. Vor ihrem geistigen Auge sah sie immer wieder Dumbledores faltiges Gesicht und den Schmerz, den es nicht ganz verbergen konnte, und in ihren geistigen Ohren hörte sie immer wieder Harrys Stimme, die sagte: "Das ist ihre Entscheidung, Hermine, genau wie es deine ist.

% And her hand kept remembering the sensation of the cloak against her fingers, replaying it over and over in her mind. There was a power to the feeling that compelled her thoughts to return to it, and to the song she’d heard / hadn’t heard in a part of her mind and magic which now lay silent once more.
Und ihre Hand erinnerte sich immer wieder an das Gefühl des Umhangs an ihren Fingern, spielte es in Gedanken immer wieder ab. Das Gefühl hatte eine Kraft, die ihre Gedanken dazu zwang, zu ihm zurückzukehren, und zu dem Lied, das sie in einem Teil ihres Geistes und ihrer Magie gehört oder nicht gehört hatte, der jetzt wieder still war.

% Harry had spoken to the cloak like it was a \emph{person}, telling it to take good care of her. Harry had said the cloak had belonged to his father, that he couldn’t replace it if it was lost…
Harry hatte mit dem Mantel gesprochen, als wäre er eine \emph{Person}, und ihm gesagt, er solle gut auf sie aufpassen. Harry hatte gesagt, dass der Mantel seinem Vater gehört hatte, dass er ihn nicht ersetzen konnte, wenn er verloren ging…

% But…Harry wouldn’t \emph{really} do that, would he?
Aber… Harry würde das nicht \emph{wirklich} tun, oder?

% Just \emph{hand} her one of the three Deathly Hallows created centuries before Hogwarts?
Ihr einfach eines der drei Heiligtümer des Todes \emph{geben}, die Jahrhunderte vor Hogwarts erschaffen wurden?

% She could say that she felt flattered, but this went \emph{way} beyond feeling flattered, into making her wonder just what she was to Harry, exactly.
Sie könnte sagen, dass sie sich geschmeichelt fühlte, aber das ging \emph{weit} über Schmeicheleien hinaus und brachte sie dazu, sich zu fragen, was genau sie für Harry war.

% Maybe Harry was the sort of person who went around loaning ancient lost magical artifacts to \emph{anyone} he considered a friend, but—
Vielleicht war Harry die Art von Mensch, die herumlief und jedem, den er als Freund betrachtete, uralte, verlorene magische Artefakte lieh, aber—

% But when she thought about \emph{which} part of his life Harry had said he’d skipped over, the part where he tried to keep her safe and protected…
Aber wenn sie darüber nachdachte, \emph{welchen} Teil seines Lebens Harry übersprungen hatte, den Teil, in dem er versuchte, sie zu beschützen und zu behüten…

% Hermione stared up at the ceiling of the Ravenclaw dorm. Somewhere beyond her bed, Mandy and Su were talking. She’d turned up her Quieting Charm to where she couldn’t hear the exact words, but could still hear their faint murmur; there was something comforting about sleeping in a dorm with the other girls. Harry kept his own Quieter turned up all the way, she knew.
Hermine starrte hinauf an die Decke des Ravenclaw-Schlafsaals. Irgendwo hinter ihrem Bett unterhielten sich Mandy und Su. Sie hatte ihren Ruhezauber so weit aufgedreht, dass sie die Worte nicht genau hören konnte, aber sie konnte immer noch ihr leises Gemurmel hören; es hatte etwas Beruhigendes, mit den anderen Mädchen in einem Schlafsaal zu schlafen. Harry hatte seinen eigenen Ruhezauber ganz aufgedreht, das wusste sie.

% She was starting to wonder if maybe Harry actually \emph{did}, well…
Sie begann sich zu fragen, ob Harry vielleicht \emph{tatsächlich}, na ja…

% You know…
Du weißt schon…

% \emph{Like} her.
sie \emph{mochte}.

% It took Hermione Granger a long time to fall asleep that night.
Hermine Granger brauchte in dieser Nacht sehr lange, um einzuschlafen.

% And when she woke up the next morning there was a small slip of parchment peeking out from under her pillow which said \emph{At half-past ten you will find a bully in the fourth passageway to the left of the hall leaving the Potions classroom—S.}
Und als sie am nächsten Morgen aufwachte, lugte ein kleiner Zettel unter ihrem Kopfkissen hervor, auf dem stand: „\emph{Heute, um halb elf wird ein Angriff stattfinden, im vierten Gang auf der linken Seite der Halle, wenn du das Klassenzimmer für Zaubertränke verlässt—S}.“

\later

% When Hermione entered the Great Hall that morning, her stomach was filled with flying butterflies the size of Hippogriffs; even as she approached the Ravenclaw breakfast table she still hadn’t decided what to \emph{do}.
Als Hermine an diesem Morgen die Große Halle betrat, war ihr Magen mit fliegenden Schmetterlingen von der Größe eines Hippogreifs gefüllt; selbst als sie sich dem Ravenclaw-Frühstückstisch näherte, hatte sie sich noch nicht entschieden, was sie tun sollte.

% There was an empty place next to Padma, she saw. That would be where to sit down, if she was going to tell Padma and then ask Padma to tell Daphne and Tracey.
Sie sah, dass neben Padma ein leerer Platz war. Dort würde sie sich hinsetzen, wenn sie es Padma sagen wollte und dann Padma bitten würde, es Daphne und Tracey zu sagen.

% Hermione walked toward the empty place next to Padma.
Hermine ging auf den leeren Platz neben Padma zu.

% There were words waiting in her throat, \emph{Padma, I got a \emph{mysterious} message—}
Die Worte warteten in ihrer Kehle: \emph{Padma, ich habe eine mysteriöse Nachricht bekommen} \emph{—}

% And she could feel a huge brick wall inside her, stopping the words from coming out. She’d be putting Hannah and Susan and Daphne \emph{in danger}. Taking them and leading them by the hand straight into trouble. That was Wrong.
Und sie spürte eine riesige Ziegelmauer in ihrer Kehle, die ihre Worte daran hinderte aus ihrem Mund zu kommen. Sie würde Hannah, Susan und Daphne \emph{in Gefahr} bringen. Sie würde sie an der Hand nehmen und sie direkt in Schwierigkeiten führen. Das war Falsch.

% Or she could just go try to handle the bully herself, without telling her friends anything, and that, quite obviously, was also Wrong.
Oder sie könnte einfach versuchen, selbst mit dem Schlägern fertig zu werden, ohne ihren Freundinnen etwas zu sagen, und das war ganz offensichtlich auch Falsch.

% Hermione knew she was being faced with a Moral Dilemma, just like all those wizards and witches she’d read about in stories. Only in stories people always got a \emph{right} choice and a wrong choice, not two wrong ones, which seemed a bit unfair. But she had the sense, somehow—maybe it came from the way Harry always talked about how the history books would see them—that she was faced with a Heroic Decision, and that her whole life might end up going one way or another, depending on what she chose right now, \emph{this morning}.
Hermine wusste, dass sie sich in einem moralischen Dilemma befand, genau wie all die Zauberer und Hexen, von denen sie in Geschichten gelesen hatte. Nur dass es in den Geschichten immer eine \emph{richtige} und eine falsche Wahl gab, nicht zwei falsche, was ein bisschen unfair erschien. Aber irgendwie hatte sie das Gefühl—vielleicht kam es von der Art, wie Harry immer davon sprach, wie die Geschichtsbücher sie sehen würden -, dass sie vor einer heroischen Entscheidung stand und dass ihr ganzes Leben in die eine oder andere Richtung verlaufen könnte, je nachdem, was sie jetzt, \emph{an diesem Morgen}, wählte.

% Hermione sat down at the table without looking to either side, just gazing at the plate and silverware like they might have answers hidden inside, thinking as hard as she ever had, and a few seconds later she heard Padma’s voice whispering almost in her ear, “Daphne says she knows where a bully’s going to be at ten-thirty today.”
Hermine setzte sich an den Tisch, ohne einen Blick zur Seite zu werfen, starrte nur auf den Teller und das Besteck, als ob darin Antworten verborgen sein könnten, und dachte so angestrengt nach, wie sie es noch nie getan hatte, und ein paar Sekunden später hörte sie Padmas Stimme, die ihr ins Ohr flüsterte: „Daphne sagt, sie weiß, wo heute um zehn Uhr dreißig ein Angriff stattfinden wird.“

\later

% Doomed.
Zum Scheitern verurteilt.

% They were all doomed, in Susan Bones’s opinion.
Susan Bones' Meinung nach waren sie alle dem Untergang geweiht.

% Auntie sometimes told stories which started out like this, people doing something they \emph{knew} was stupid, and the stories usually ended with someone being \emph{doomed} all over the floor and all over the walls and getting on Auntie’s shoes.
Tantchen erzählte manchmal Geschichten, die so anfingen, Leute, die etwas taten, von dem sie \emph{wussten}, dass es dumm war, und die Geschichten endeten in der Regel damit, dass diese Leute dann auf dem ganzen Boden und an den Wänden verteilt waren und Tantchens Schuhe dreckig machten.

% “Hey, Padma,” muttered Parvati, her voice just barely audible over the soft impacts of eight girls tiptoeing through the corridor leading to the Potions classroom, “d’you know why Hermione’s been sighing all morning—”
„Hey, Padma,“ murmelte Parvati, ihre Stimme war kaum zu hören über dem leisen Trippeln von acht Mädchen, die auf Zehenspitzen durch den Korridor vor dem Zaubertränkeklassenzimmer schlichen. „Weißt du, warum Hermine schon den ganzen Morgen seufzt—“

% “No talking!” hissed Lavender, the harsh whisper sounding much louder than Parvati’s mutter. “You never know when Evil might be listening!”
„Nicht reden!“, zischte Lavender, das harsche Flüstern klang viel lauter als Parvatis Gemurmel. „Man kann nie wissen, wann das Böse zuhört!“

% “\emph{Shhh!}” said three other girls even more loudly.
„\emph{Pssst!}“ , sagten die drei anderen Mädchen noch lauter.

% Utterly, totally, quite extremely doomed.
Sie waren ganz, total, komplett, extrem verdammt.

% As they approached the fourth passageway to the left of the Potions classroom, where Daphne’s mysterious informant had said the bullying would take place, the eight of them moved slower, the sound of their feet got softer, and finally General Granger made the gesture that meant \emph{Halt, I’ll look ahead}.
Als sie sich dem vierten Gang links vom Zaubertränkeklassenzimmer näherten, wo laut Daphnes geheimnisvollem Informanten der Überfall stattfinden sollte, bewegten sich die acht langsamer, das Geräusch ihrer Füße wurde leiser, und schließlich machte General Granger die Geste, die bedeutete \emph{Halt, ich schaue voraus}.

% Lavender raised a hand, then, and when Hermione turned to look at her, Lavender, looking puzzled, pointed straight down the corridor, gestured to herself, and then tried to sign something else that Susan didn’t understand—
Lavender hob eine Hand, und als Hermine sich umdrehte, um sie anzusehen, zeigte Lavender mit verwirrtem Blick geradeaus den Korridor hinunter, zeigte auf sich selbst und versuchte dann, etwas anderes zu signalisieren, das Susan nicht verstand—

% General Granger shook her head, and once again, this time with slower, more exaggerated movements, made the sign for \emph{Halt, I’ll look ahead}.
General Granger schüttelte den Kopf und machte noch einmal, diesmal mit langsameren, übertriebeneren Bewegungen, das Zeichen für \emph{Halt, ich schaue voraus}.

% Lavender, looking even more puzzled, pointed back the way they’d come, and made a bouncing gesture with her other hand.
Lavender, die noch verwirrter aussah, zeigte den Weg zurück, den sie gekommen waren, und machte mit der anderen Hand eine hüpfende Geste.

% Now everyone else was looking even more confused than Lavender, and Susan thought with some acerbity that evidently one hour of practice done two days ago wasn’t enough to remember a new set of code signals.
Jetzt schauten alle anderen noch verwirrter als Lavender, und Susan dachte mit einer gewissen Bitterkeit, dass eine Stunde Training vor zwei Tagen offensichtlich nicht ausreichte, um sich einen neuen Satz Codesignale zu merken.

% Hermione pointed at Lavender, then at the floor beneath Lavender’s feet, the expression on her face making it very clear that the intended meaning was \emph{You. Stay. Here.}
Hermine deutete auf Lavender, dann auf den Boden unter Lavenders Füßen, wobei ihr Gesichtsausdruck deutlich machte, dass die beabsichtigte Bedeutung war: \emph{Du. Bleib. Hier}.

% Lavender nodded.
Lavender nickte.

% \emph{Doom doom doom,} went the words of the Chaos Legion’s marching song through Susan’s mind, \emph{doom doom doom doom doom doom}…
\emph{Doom doom doom}, die englischen Worte für Verdammnis im Marschlied der Chaoslegion gingen Susan durch den Kopf, \emph{doom doom doom doom doom doom}…
\translatorsnote{dabei den Rhythmus des imperialen Marsches von Star Wars nicht vergessen}

% Hermione reached into her robes, and drew out a little rod with a mirror on the end of it and an eyepiece. Very very softly indeed, the Ravenclaw girl crept up to the wall, right next to where the passageway opened off the corridor, and peeked just the tip of the eyepiece around the corner.
Hermine griff in ihren Umhang und zog einen kleinen Stab mit einem Spiegel und einem Okular heraus. Ganz, ganz leise schlich sich das Ravenclaw-Mädchen an die Wand, direkt neben die Stelle, wo der Durchgang vom Korridor abging, und spähte nur mit der Spitze des Okulars um die Ecke.

% Then a little more.
Dann ein bisschen mehr.

% Then a little more.
Dann noch ein bisschen mehr.

% Then General Granger cautiously stuck her head around the side.
Dann steckte General Granger vorsichtig den Kopf um die Seite.

% General Granger turned back to them, nodded, and made the hand gesture for \emph{follow me}.
General Granger drehte sich wieder zu ihnen um, nickte und machte die Handbewegung für „Folgt mir“.

% Susan felt a little better as she crept forward. The part of the Plan which called for them to arrive thirty minutes before the bully had, apparently, actually worked. Maybe they were only \emph{slightly} doomed…?
Susan fühlte sich ein wenig besser, als sie vorwärts schlich. Der Teil des Plans, der vorsah, dass sie dreißig Minuten vor dem Schläger eintreffen sollten, hatte anscheinend tatsächlich funktioniert. Vielleicht waren sie nur \emph{ein wenig} dem Untergang geweiht …?

\later

% At ten-twenty-nine, almost on the dot, the bully showed up. If anyone had been present to hear—though the corridor was apparently empty—they would have heard his shoes clicking solidly through the main corridor, entering the passageway, walking toward where the passageway turned its first corner, turning that corner, and then stopping in some surprise upon seeing that the passageway now terminated in a solid brick wall where no wall had been before.
Um zehn Uhr neunundzwanzig, fast pünktlich, tauchte der Rowdy auf. Wenn jemand anwesend gewesen wäre, um ihn zu hören—obwohl der Korridor anscheinend leer war -, hätte er gehört, wie seine Schuhe mit festem Schritt durch den Hauptkorridor stapften, den Gang betraten, in Richtung der ersten Ecke des Ganges gingen, um diese Ecke bogen und dann überrascht stehen blieben, als sie sahen, dass der Gang nun in einer massiven Ziegelwand endete, wo vorher keine Wand war.

% Then the bully shrugged and turned away, as he leaned back to watch the main passage from just around the corner.
Dann zuckte der Rowdy mit den Schultern und wandte sich ab, während er sich zurücklehnte, um den Hauptgang von der nächsten Ecke aus zu beobachten.

% It \emph{was} the castle Hogwarts, after all.
Immerhin \emph{war} es dies Schloss Hogwarts.

% Behind the hastily Transfigured thin panels they’d assembled into the outward appearance of a brick wall, the girls waited; not speaking, not moving, hardly even breathing, but watching through the eyeholes they’d left themselves.
Hinter den hastig verwandelten dünnen Platten, die sie zum äußeren Erscheinungsbild einer Backsteinmauer zusammengesetzt hatten, warteten die Mädchen; sie sprachen nicht, bewegten sich nicht, atmeten nicht einmal, sondern beobachteten durch die Augenlöcher, die sie für sich selbst hinterlassen hatten.

% As Susan’s gaze took in the bully, she could feel the tightening of her chest all the way into her toes. The boy looked to be in his seventh-year if not \emph{older}, and his robes were trimmed in green instead of the red they’d been hoping for, and he had \emph{muscles}, and after staring for a bit longer, Susan realized his stance had the balance that meant that he \emph{duelled}.
Als Susans Blick den Rowdy erfasste, spürte sie, wie sich ihre Brust bis in die Zehenspitzen zusammenzog. Der Junge sah aus, als wäre er im siebten Jahr, wenn nicht sogar \emph{älter}, und seine Roben waren grün statt wie erhofft rot, und er hatte \emph{Muskeln}, und nachdem sie ihn noch etwas länger angestarrt hatte, erkannte Susan, dass seine Haltung die Balance hatte, die bedeutete, dass er sich \emph{duellierte}.

% Then they all heard the sound of more feet approaching from the corridor. The fourth-year Gryffindors and Slytherins had just been let out of Potions class.
Dann hörten sie alle das Geräusch von weiteren Füßen, die sich aus dem Korridor näherten. Die Gryffindors und Slytherins aus dem vierten Jahr waren gerade aus dem Zaubertrankunterricht entlassen worden.

% The footsteps pattered past, and diminished and faded, and the bully didn’t do anything. For a moment Susan felt an instant of relief—
Die Schritte trappelten vorbei, wurden leiser und verklangen, und der Rowdy tat nichts. Einen Moment lang fühlte Susan Erleichterung.

% Then another, smaller group of footsteps approached.
Dann näherte sich eine weitere, kleinere Gruppe von Schritten.

% The bully still didn’t do anything, as the footsteps went past.
Der Rowdy tat immer noch nichts, als die Schritte vorbeigingen.

% That happened a few more times.
Das passierte noch ein paar Mal.

% And then, as there approached the faintly audible sound of one last set of footsteps, the seven girls heard the bully’s voice saying, clear and cold and quiet, “\emph{Protego}”.
Und dann, als sich ein letztes Paar Schuhe leise hörbar näherte, hörten die sieben Mädchen die Stimme des Rowdies, die klar und kalt und leise „\emph{Protego}“ sagte.

% Someone \emph{did} gasp then, though fortunately very very quietly. If they couldn’t get in even a single shot—
Da keuchte jemand, wenn auch zum Glück sehr, sehr leise. Wenn sie nicht einmal einen einzigen Schuss abgeben konnten—

% The bullies were learning \emph{already}, Susan realized, she hadn’t expected \SPHEW to be able to do this very often before the bullies caught on—but—Hermione had already defeated three bullies—and the school had been buzzing with speculation about Salazar Slytherin’s ghost, yesterday—
Die Schläger lernten \emph{jetzt} \emph{schon}, erkannte Susan, sie hatte nicht erwartet, dass \SPHEW das oft schaffen würde, bevor die Rowdies es mitbekamen—aber—Hermine hatte schon drei von ihnen besiegt—und die Schule war voller Spekulationen über den Geist von Salazar Slytherin, gestern—

% \emph{He’s expecting us!}
\emph{Er erwartet uns!}

% Susan would have whispered to give up, to abort the plan, only there was no way to convey a message to—
Susan hätte geflüstert, aufzugeben, den Plan abzubrechen, nur gab es keine Möglichkeit, eine Nachricht zu übermitteln—

% “\emph{Silencio},” said the bully in a soft, deliberate voice with his wand pointed toward the corridor, the blue haze of his Shielding Charm shimmering around him. “\emph{Accio} victim.”
„\emph{Silencio},“ sagte der Rowdie mit leiser, bedächtiger Stimme, seinen Zauberstab auf den Korridor gerichtet, der blaue Schleier seines Abschirmzaubers schimmerte um ihn herum. „\emph{Accio} Opfer.“

% When the fourth-year boy came into their field of vision he was dangling upside-down as if an invisible hand were holding him high by one leg, his red-trimmed robes beginning to slide down his thighs to reveal the trousers beneath. His mouth was opening and closing helplessly, no sound coming out.
Als der Junge aus dem vierten Jahr in ihr Blickfeld kam, baumelte er kopfüber, als ob eine unsichtbare Hand ihn an einem Bein hochhielt, und sein roter Umhang begann, an den Oberschenkeln herunterzurutschen, um die darunter liegende Hose zu enthüllen. Sein Mund öffnete und schloss sich hilflos, ohne dass ein Ton herauskam.

% “I suppose you’re wondering what’s going on,” the seventh-year Slytherin said in a quiet, cold voice. “Don’t worry. It’s so simple even a Gryffindor could understand.”
„Ich nehme an, du fragst dich, was hier los ist,“ sagte der Slytherin im siebten Jahr mit ruhiger, kalter Stimme. „Mach dir keine Sorgen. Es ist so einfach, dass es sogar ein Gryffindor verstehen kann.“

% With that, the Slytherin’s left hand formed a fist and drove hard into the Gryffindor’s belly. The fourth-year boy’s body jerked around frantically, but still no words left his mouth.
Damit formte die linke Hand des Slytherins eine Faust und fuhr hart in den Bauch des Gryffindors. Der Körper des Viertklässlers zuckte verzweifelt herum, aber noch immer verließ kein Wort seinen Mund.

% “You’re my victim,” said the older Slytherin. “I’m a bully. I’m going to beat you up. And we’ll see if anyone stops me.”
„Du bist mein Opfer,“ sagte der ältere Slytherin. „Ich bin ein Schläger. Ich werde dich verprügeln. Und wir werden sehen, ob mich jemand aufhält.“

% It was at that moment that Susan realized it was a trap.
In diesem Moment erkannte Susan, dass es eine Falle war.

% And in almost the same moment, there rang out the mighty and high-pitched voice of a young girl, crying, “\emph{Stop, evildoer! Finite Incantatem!}”
Und fast im selben Moment ertönte die mächtige und hohe Stimme eines jungen Mädchens, das rief: „\emph{Halt, Übeltäter! Finite} \emph{Incantatem}!“

% \emph{Lavender}, thought Susan, agonized. The Gryffindor girl had volunteered to be a distraction, while the rest of them executed a flank attack from where the bully wouldn’t expect it, that had been the plan, only now—
\emph{Lavender}, dachte Susan gequält. Das Gryffindor-Mädchen hatte sich freiwillig gemeldet, um als Ablenkung zu dienen, während der Rest von ihnen einen Flankenangriff von dort ausführte, wo der Tyrann sie nicht erwarten würde, das war der Plan gewesen, nur jetzt—

% “In the name of Hogwarts,” cried Lavender’s voice, though they couldn’t see her, “and in the name of heroines everywhere, I command you to let go of that \shout{eek!}”
„Im Namen von Hogwarts,“ rief Lavenders Stimme, obwohl sie sie nicht sehen konnten, „und im Namen aller Heldinnen überall, befehle ich dir, diesen EEK!“

% “\emph{Expelliarmus},” said the bully. “\emph{Stupefy}. \emph{Accio} stupid heroine.”
„\emph{Expelliarmus},“ sagte der Rüpel. „\emph{Stupefy}. \emph{Accio} dumme Heldin.“

% When Lavender floated into their vision, dangling by one foot and unconscious, Susan blinked; the girl was dressed in a bright crimson-and-gold skirt and blouse, instead of her usual Hogwarts robes.
Als Lavender in ihr Blickfeld schwebte, an einem Fuß baumelnd und bewusstlos, blinzelte Susan; das Mädchen war in einen leuchtend karmesinroten und goldenen Rock und eine Bluse gekleidet, anstelle ihrer üblichen Hogwarts-Roben.

% The bully was also giving the girl’s upside-down body an odd look, and then he pointed his wand at her and said “\emph{Finite Incantatem},” but the clothes stayed the same.
Der Rowdie warf dem Mädchen ebenfalls einen verwunderten Blick zu, dann richtete er seinen Zauberstab auf sie und sagte „\emph{Finite} \emph{Incantatem},“ aber die Kleidung blieb gleich.

% Then the bully shrugged, and, still facing in the direction of Lavender instead of the dangling fourth-year boy, drew back his fist—
Dann zuckte der Rüpel mit den Schultern und zog, immer noch in Richtung Lavender statt in Richtung des baumelnden Viertklässlers blickend, die Faust zurück—

% “\emph{Lagann!}” yelled five voices, and five green spirals blasted from five wands aimed through five holes in the false wall, and an instant later Hermione’s voice shouted “\emph{Stupefy!}”
„\emph{Lagann}!“ , schrien fünf Stimmen, und fünf grüne Spiralen schossen aus fünf Zauberstäben, die durch fünf Löcher in der falschen Wand zielten, und einen Augenblick später rief Hermines Stimme „\emph{Stupefy}!“

% Five green spirals shattered ineffectually on blue haze, and Hermione’s red bolt bounced off the haze and struck the fourth-year boy, who jerked and then was still.
Fünf grüne Spiralen zerschellten wirkungslos am blauen Dunst, und Hermines roter Blitz prallte vom Dunst ab und traf den Viertklässler, der zusammenzuckte und dann still war.

% And the seventh-year bully turned around, smiling grimly, as the first-year girls screamed and charged.
Und der Siebtklässler drehte sich um und lächelte grimmig, als die Erstklässlerinnen schrien und angriffen.

\later

% Susan’s eyes flew open and instantly she was rolling away from where she’d lain on the floor, her lungs still on fire and her whole body still aching from when she’d been hit, the battle had only moved forward a few seconds from what she could see, Hannah’s body falling with her arm still stretched out toward Susan, “\emph{Glisseo!}” shouted Hermione but the older boy just slashed his wand down leaving a trail of green glow behind and Hermione’s Charm visibly disrupted into a shower of blue-white sparks, then in almost the same motion the bully said “\emph{Stupefy!}” and Hermione was blown backward and Susan summoned up all the magic she had left and shouted “\emph{Innervate!}” at Hermione’s body even as the bully turned toward her, the bully’s wand pointed in her direction again and then Padma yelled “\emph{Prismatis!}” just before the bully shouted “\emph{Impedimenta!}”, the rainbow sphere forming \emph{around the bully} and the seventh-year Slytherin staggered as his own hex was reflected back at him, but an instant later the bully’s wand swept back to tap himself and then Padma’s Prismatic Sphere shattered like a blown soap bubble as the bully’s wand cut through it and “\emph{Innervate!}” yelled Parvati at Hannah’s body and Tracey and Lavender screamed at the same time, “\emph{Wingardium Leviosa!}”—
Susans Augen flogen auf und augenblicklich rollte sie sich von dem Ort weg, an dem sie auf dem Boden gelegen hatte. Ihre Lungen brannten noch immer und ihr ganzer Körper schmerzte von dem Schlag, der sie getroffen hatte. Es waren erst ein paar Sekunden vergangen nach dem was sie von dem Kampf sehen konnte. Hannahs Körper fiel, ihr Arm war noch immer nach Susan ausgestreckt, „\emph{Glisseo!}“ schrie Hermine, aber der ältere Junge schlug einfach seinen Zauberstab nieder und hinterließ eine Spur von grünem Glühen und Hermines Zauber zerfiel sichtbar in einen Schauer von blau-weißen Funken, dann sagte der Tyrann fast in der gleichen Bewegung „Stupefy!“ und Hermine wurde nach hinten geschleudert und Susan beschwor alle Magie, die sie noch hatte und schrie „\emph{Rennervate!}“ auf Hermines Körper, noch während der Schläger sich ihr zuwandte, sein Zauberstab zeigte wieder in ihre Richtung und dann schrie Padma „\emph{Prismatis!}“ , kurz vor dem „\emph{Impedimenta!}“ des Schlägers. Die Regenbogenkugel bildete sich \emph{um den} \emph{Schläger herum} und der Siebtklässler aus Slytherin taumelte, als seine eigene Verhexung auf ihn zurückgeworfen wurde, aber einen Augenblick später schwang der Zauberstab des Rowdies zurück, um ihn selbst zu anzutippen und dann zersprang Padmas prismatische Kugel wie eine geplatzte Seifenblase, als der Zauberstab des Tyrannen sie durchtrennte und „\emph{Rennervate!}“ , schrie Parvati Hannahs Körper an und Tracey und Lavender schrien gleichzeitig: „\emph{WingardiumLeviosa!}“—

\later

% Hannah Abbott held out her wand with a hand that trembled with exhaustion, she didn’t have enough magic left for even one \emph{Innervate}, now.
Hannah Abbott streckte ihren Zauberstab mit einer Hand aus, die vor Erschöpfung zitterte, sie hatte jetzt nicht mehr genug Magie für ein einziges \emph{Rennervate}.

% The rest of the passageway was silent, scattered bodies lying across the ground, Padma and Tracey and Lavender, Hermione and Parvati in a heap against one wall, Susan standing in petrified rigor as her eyes tracked it all helplessly, even the Gryffindor boy lying sprawled and motionless (Hermione had woken him and he’d fought, but it hadn’t been enough).
Der Rest des Ganges war still, verstreute Körper lagen auf dem Boden, Padma und Tracey und Lavender, Hermine und Parvati in einem Haufen an einer Wand, Susan stand in versteinerter Starre da, während ihre Augen alles hilflos verfolgten, sogar der Gryffindor-Junge lag ausgestreckt und regungslos da (Hermine hatte ihn geweckt und er hatte gekämpft, aber es war nicht genug gewesen).

% It had been a very short battle.
Es war ein sehr kurzer Kampf gewesen.

% The bully was still smiling, the only signs of his exertion a wavering ripple in the blue glow surrounding him, and a few beads of sweat on his forehead.
Der Rowdie lächelte immer noch, die einzigen Anzeichen seiner Anstrengung waren ein schwankendes Kräuseln in dem blauen Schein, der ihn umgab, und ein paar Schweißperlen auf seiner Stirn.

% The bully raised his arm, wiped the sweat off his forehead, and stalked toward her like a man-shaped living Lethifold.
Der Rüpel hob den Arm, wischte sich den Schweiß von der Stirn und pirschte sich wie ein lebendiger Lethifold in Menschengestalt an sie an.

% Hannah turned and fled, spun and ran with screams kept bound in her choking throat, sprinted past the fallen panelling of the fake brick wall, ran down the passageway with all the speed she could muster, weaving as much as she could—
Hannah drehte sich um und floh, wirbelte herum und rannte mit Schreien, die ihr in der Kehle stecken blieben, sprintete an der heruntergefallenen Vertäfelung der falschen Backsteinmauer vorbei, rannte mit aller Geschwindigkeit, die sie aufbringen konnte, den Gang hinunter und rannte im Zickzack, so gut sie konnte.

% Just before Hannah got to the turn in the passageway, the bully’s voice from behind her said “\emph{Cluthe!}” and she got awful cramps all through her legs, she fell down and slid and hit her head against the wall, only she didn’t even notice the pain of the smack as she started to scream with the twisting muscles—
Kurz bevor Hannah die Kurve im Gang erreichte, sagte die Stimme des Tyrannen von hinten „\emph{Cluthe!}“ und sie bekam furchtbare Krämpfe in den Beinen, sie fiel hin und rutschte und schlug mit dem Kopf gegen die Wand, nur den Schmerz des Aufpralls bemerkte sie gar nicht, denn sie fing an zu schreien wegen der Muskelzerrung—

% The bully was still stalking toward her, Hannah saw as she turned her head; approaching her slowly, still wearing that dreadful smile.
Der Rowdie pirschte sich immer noch an sie heran, sah Hannah, als sie den Kopf drehte; er näherte sich ihr langsam, immer noch mit diesem furchtbaren Lächeln.

% And she rolled, despite the pain as her leg muscles knotted up around themselves, she rolled around the corner of the passageway, and screamed, “Go \emph{away!}”
Und sie rollte sich, trotz des Schmerzes, als sich ihre Beinmuskeln um sich selbst verkrampften, sie rollte um die Ecke des Ganges und schrie: „Geh \emph{weg}!“

% “I think not,” said the bully, his voice deep and scary like that of a grown man, sounding very close at hand now.
„Ich glaube nicht,“ sagte der Rowdie, seine Stimme war tief und furchteinflößend wie die eines erwachsenen Mannes und klang jetzt ganz nah.

% The bully walked around the corner and Daphne Greengrass stabbed her Most Ancient Blade directly into his groin.
Der Schläger ging um die Ecke, und Daphne Greengrass stach ihre Uralte Klinge direkt in seine Leiste.

% There was a flash that lit up the whole corridor—
Es gab einen Blitz, der den ganzen Korridor erhellte.

\later

% It was with a subdued mien that seven girls left Madam Pomfrey’s office, leaving one of their own behind in a hospital bed.
Mit betretenem Gesichtsausdruck verließen sieben Mädchen das Büro von Madam Pomfrey und ließen eine der ihren in einem Krankenhausbett zurück.

% Hannah would be all right in about thirty-five minutes, the healer had said; torn muscles were easy to mend.
Hannah würde in etwa fünfunddreißig Minuten wieder in Ordnung sein, hatte die Heilerin gesagt; gerissene Muskeln waren leicht zu flicken.

% Daphne had done all the talking, and according to her, Hannah had suffered a mishap with a Road-Running Charm which had caused the leg cramps. Madam Pomfrey had given them a sharp look but hadn’t argued, even though that Charm was around six years above their level.
Daphne hatte das Reden übernommen, und ihr zufolge hatte Hannah ein Missgeschick mit einem Straßenlaufzauber erlitten, das die Beinkrämpfe verursacht hatte. Madam Pomfrey hatte ihnen einen strengen Blick zugeworfen, aber nicht diskutiert, obwohl dieser Zauber etwa sechs Jahre über ihrem Niveau lag.

% Madam Pomfrey had also given Daphne a potion to help with her state of total magical exhaustion, and warned her not to cast any spells for the next three hours. That, supposedly, was from Daphne using up too much magic trying to \emph{Finite} Hannah, rather than the Most Ancient Blade drawing out all of her power to break the \emph{Protego}.
Madam Pomfrey hatte Daphne auch einen Zaubertrank gegeben, um ihren Zustand der totalen magischen Erschöpfung zu lindern, und sie davor gewarnt, in den nächsten drei Stunden keine Zauber zu sprechen. Das lag angeblich daran, dass Daphne zu viel Magie verbraucht hatte, als sie versuchte, \emph{Finite} auf Hannah zu wirken, und nicht daran, dass die Uralte Klinge all ihre Kraft aufbrachte, um den \emph{Protego} zu brechen.

% The rest of them had decided not to say anything about the bruises under their robes until they could get some older girls to cast \emph{Episkey}. There were limits to what Daphne could talk around.
Der Rest von ihnen hatte beschlossen, nichts über die blauen Flecken unter ihren Roben zu sagen, bis sie einige ältere Mädchen dazu bringen konnten, \emph{Episkey} zu zaubern. Es gab Grenzen dafür, wo sich Daphne rausreden konnte.

% The whole thing, Susan thought, had been too close, much too close. If the bully had so much as looked around the corner—if he’d taken a moment to recast his Shielding Charm—
Die ganze Sache, dachte Susan, war zu knapp gewesen, viel zu knapp. Wenn der Schläger auch nur um die Ecke geschaut hätte—wenn er sich einen Moment Zeit genommen hätte, um seinen Schutzzauber zu erneuern—

% “We should stop,” said Susan, as soon as the seven of them were out of hearing range of the healer’s office. “We should stop doing this.”
„Wir sollten aufhören,“ sagte Susan, sobald die sieben aus dem Hörbereich des Heilerbüros waren. „Wir sollten aufhören, das zu tun.“

% For some reason, then, even though they were supposed to vote on this sort of thing, everyone turned to look at General Granger.
Aus irgendeinem Grund drehten sich dann alle zu General Granger um, obwohl sie eigentlich über so etwas abstimmen sollten.

% The Sunshine General didn’t seem to see them looking at her, she just strode on, gazing off straight ahead.
Die Sonnenschein-Generalin schien nicht zu bemerken, dass sie sie ansahen, sie schritt einfach weiter und starrte geradeaus.

% After a little while, Hermione Granger said, in a voice that sounded thoughtful and a little sad, “Hannah said \emph{she} didn’t want us to stop. I’m not sure it’s right for us to…be less brave \emph{for} her, than she is.”
Nach einer Weile sagte Hermine Granger mit einer Stimme, die nachdenklich und ein wenig traurig klang: „Hannah sagte, \emph{sie} wolle nicht, dass wir aufhören. Ich bin mir nicht sicher, ob es richtig ist, dass wir…weniger tapfer \emph{wegenihr} sind, als sie es ist.“

% All the other girls, except Susan, nodded at that.
Alle anderen Mädchen, außer Susan, nickten daraufhin.

% “I think that’s got to be as bad as it gets,” said Parvati. “And we can handle it. We’ve proved that now.”
„Ich denke, schlimmer kann es nicht mehr werden,“ sagte Parvati. „Und wir können es schaffen. Das haben wir jetzt bewiesen.“

% Susan couldn’t think of anything to say to that. She didn’t think that shrieking at the top of her lungs about blatant stupidity and \emph{doom} would be persuasive. And she couldn’t just \emph{leave} the other girls, either. Wasn’t it enough to be cursed with hard work, why did Hufflepuffs have to be \emph{loyal} on top of everything else?
Susan fiel nichts ein, was sie darauf erwidern konnte. Sie glaubte nicht, dass es überzeugend sein würde, aus voller Kehle über eklatante Dummheit und VERDAMMNIS zu schreien. Und sie konnte die anderen Mädchen auch nicht einfach \emph{verlassen}. Reichte es nicht, mit harter Arbeit verflucht zu sein, warum mussten Hufflepuffs auch noch \emph{loyal} sein?

% “By the way, Lavender,” said Padma. “What in the name of Merlin’s underpants were you \emph{wearing} back there?”
„Übrigens, Lavender,“ sagte Padma. „Was, bei Merlins Unterhosen, hattest du da vorhin \emph{an}?“

% “My hero outfit,” said the Gryffindor girl.
„Mein Helden-Outfit,“ sagte das Gryffindor-Mädchen.

% Daphne sounded weary, as she spoke without turning her own head from where she was plodding through the hall. “It’s the costume of the Soldier of Gryffindor from the play \emph{Chronicles of the Lunarian Soldiers}.”
Daphne klang müde als sie sprach. Sie stapfte einfach weiter durch die Halle und drehte nicht mal ihren Kopf zu ihnen. „Es ist das Kostüm des Soldaten von Gryffindor aus dem Stück \emph{Chroniken der} \emph{Lunarier}.“ {[}Anm.d. Übers.: wahrscheinlich die Zauberervariante von Sailor Moon{]}

% “Did you Transfigure it?” said Parvati, looking puzzled. “But the bully cast \emph{Finite} on you—”
„Hast du es verwandelt?“, fragte Parvati und schaute verwirrt. „Aber der Schläger hat doch ein \emph{Finite} gezaubert—“

% “Nope!” Lavender said. “It’s \emph{real!} See, I just Transfigured my hero outfit into a regular shirt and skirt \emph{beforehand}, so all I had to do was cast \emph{Finite} on myself after I saw the bully. Do you want your own, Parvati? I got mine made yesterday by Katarina and Joshua in sixth-year, for twelve Sickles—”
„Nö!“ sagte Lavender. „Es ist \emph{echt}! Ich habe mein Helden-Outfit \emph{vorher} in ein normales Hemd und einen Rock verwandelt, also musste ich nur noch \emph{Finite} auf mich wirken, nachdem ich den Schläger gesehen hatte. Willst du dein eigenes, Parvati? Ich habe meins gestern von Katarina und Joshua im sechsten Schuljahr anfertigen lassen, für zwölf Sickel—“

% “I think,” General Granger said in a careful voice, “that would make us all look a little silly.”
„Ich glaube,“ sagte General Granger mit vorsichtiger Stimme, „das würde uns alle ein bisschen albern aussehen lassen.“

% “Well,” said Lavender, “we should vote on whether to—”
„Nun,“ sagte Lavender, „wir sollten darüber abstimmen, ob wir—“

% “I think,” General Granger said, “that no matter what \emph{anyone} votes, I’m not going to be caught \emph{dead} wearing one of those costumes—”
„Ich denke,“ sagte General Granger, „egal, wie \emph{irgendwer} abstimmt, ich werde mich \emph{nicht} \emph{mal im Traum} dabei erwischen lassen, eines dieser Kostüme zu tragen—“

% Susan ignored the argument. She was trying to think up some sort of clever strategy for being less doomed.
Susan ignorierte die Diskussion. Sie versuchte, sich eine schlaue Strategie auszudenken, um weniger verdammt zu sein.

\later

% The whole Great Hall went silent, even if only for a moment, as the seven of them walked into lunch.
Die ganze Große Halle verstummte, wenn auch nur für einen Moment, als die sieben zum Mittagessen gingen.

% Then the applause started.
Dann setzte der Applaus ein.

% It was scattered, not the massive applause of everyone applauding at once. A lot of it came from the Gryffindor table, less from Hufflepuff and Ravenclaw, and none from Slytherin.
Er war verstreut, nicht der massive Applaus, bei dem alle auf einmal applaudierten. Viel davon kam vom Gryffindor-Tisch, weniger von Hufflepuff und Ravenclaw, und keiner von Slytherin.

% Daphne felt her face tightening. She’d \emph{hoped}—well, maybe after they found a Gryffindor bully to stop and a Slytherin to rescue, her fellow Slytherins would realize—
Daphne spürte, wie sich ihr Gesicht straffte. Sie hatte \emph{gehofft}—nun ja, vielleicht würden ihre Mitschüler, nachdem sie einen Gryffindor-Schläger gestoppt und einen Slytherin gerettet hatten, erkennen das—

% She looked at the Hufflepuff table.
Sie schaute auf den Hufflepuff-Tisch.

% Neville Longbottom was applauding with his hands held high above his head, although he wasn’t smiling. Maybe he’d heard about Hannah, or maybe he was wondering why Hannah wasn’t there.
Neville Longbottom applaudierte mit hochgehaltenen Händen über seinem Kopf, obwohl er nicht lächelte. Vielleicht hatte er von Hannah gehört, oder er fragte sich, warum Hannah nicht da war.

% Then, not quite able to help herself, she glanced toward the Head Table.
Dann, bevor sie sich selbst stoppen konnte, blickte sie in Richtung des Lehrertisches.

% Professor Sprout’s face was lined with concern. She and Professor McGonagall were leaning their heads toward Headmaster Dumbledore, who had a solemn look, and all their lips were moving quickly. Professor Flitwick looked more resigned than anything else, and Quirrell, face slack, was taking trembling stabs at his soup using a spoon gripped in a fist.
Professor Sprouts Gesicht war von Sorge gezeichnet. Sie und Professor McGonagall neigten ihre Köpfe zu Schulleiter Dumbledore, der einen erhabenen Blick aufgesetzt hatte, und alle bewegten ihre Lippen schnell. Professor Flitwick sah eher resigniert aus, und Quirrell, mit schlaffem Gesicht, stocherte mit einem Löffel in seiner zur Faust zitternd in seiner Suppe herum.

% Professor Snape was looking directly at—
Professor Snape schaute direkt auf—

% \emph{Her?}
\emph{Sie?}

% Or—at Hermione Granger, standing next to her?
Oder—auf Hermine Granger, die neben ihr stand?

% A small, thin smile crossed the Potions Master’s face, and he raised his hands, brought them together once in a motion that was too slow to be a real clap; and then the Potions Master turned back to his plate, ignoring the conversations around him.
Ein kleines, dünnes Lächeln ging über das Gesicht des Meisters der Zaubertränke, und er hob seine Hände, führte sie einmal in einer Bewegung zusammen, die zu langsam war, um ein echtes Klatschen zu sein; und dann wandte sich der Meister der Zaubertränke wieder seinem Teller zu und ignorierte die Gespräche um ihn herum.

% Daphne felt a little chill go down her spine, and she hastily turned to walk toward the Slytherin table. Susan and Lavender and Parvati peeled off from their group, heading toward the Hufflepuff and Gryffindor tables on the other side of the Great Hall.
Daphne spürte, wie ihr ein kleiner Schauer über den Rücken lief, und sie drehte sich hastig um, um zum Slytherin-Tisch zu gehen. Susan, Lavender und Parvati lösten sich von ihrer Gruppe und gingen in Richtung der Hufflepuff- und Gryffindor-Tische auf der anderen Seite der Großen Halle.

% It happened as they were passing the part of the Slytherin table where the Slytherin Quidditch team sat.
Es geschah, als sie an dem Teil des Slytherin-Tisches vorbeikamen, an dem das Slytherin-Quidditch-Team saß.

% That was when Hermione stumbled suddenly, stumbled \emph{hard} like she was being yanked off her feet, and went sprawling into the gap between where Marcus Flint and Lucian Bole sat, and there was a sad little splutching sound as Hermione’s face ended up in Flint’s plate of steak and mashed potatoes.
In diesem Moment stolperte Hermine plötzlich, stolperte heftig, als würde sie von den Füßen gerissen, und stürzte in die Lücke zwischen Marcus Flint und Lucian Bole, die dort saßen, und es gab ein trauriges, kleines Platschen, als Hermines Gesicht in Flints Teller mit Steak und Kartoffelpüree landete.

% Everything seemed to happen too quickly then, or maybe it was just Daphne herself who was thinking too slow, as Flint let out a bellow of indignation and his hand yanked Hermione back and threw her into the Ravenclaw table, and she bounced off a student’s back and collapsed onto the ground—
Dann schien alles zu schnell zu gehen, oder vielleicht war es nur Daphne selbst, die zu langsam dachte, denn Flint stieß einen Schrei der Empörung aus und seine Hand riss Hermine zurück und warf sie gegen den Ravenclaw-Tisch, wo sie vom Rücken eines Schülers abprallte und auf dem Boden zusammenbrach—

% The quiet spread out in ripples.
Die Stille breitete sich wellenförmig aus.

% Hermione pushed herself up on her hands, though she didn’t get all the way to her feet, Daphne could see that her whole body was shaking, and that her face was still covered with mashed potatoes with scattered pieces of steak.
Hermine stieß sich auf den Händen ab, obwohl sie nicht ganz auf die Beine kam, konnte Daphne sehen, dass ihr ganzer Körper zitterte und dass ihr Gesicht noch immer mit Kartoffelbrei und verstreuten Steakstücken bedeckt war.

% For a long moment, nobody spoke, nobody moved. Like nobody in the whole Great Hall could imagine, any more than Daphne could, what happened next.
Einen langen Moment lang sprach niemand, niemand bewegte sich. Als könnte sich niemand in der ganzen Großen Halle vorstellen, genauso wenig wie Daphne, was als nächstes geschah.

% Then Flint’s powerful voice, the voice of the Slytherin Captain that bellowed commands on the Quidditch pitch, said in a dangerous rumble, “You ruined my food, girl.”
Dann sagte Flints kräftige Stimme, die Stimme des Slytherin-Kapitäns, der auf dem Quidditchfeld Befehle brüllte, mit einem gefährlichen Grollen: „Du hast mein Essen ruiniert, Mädchen.“

% Another moment of frozen silence. Hermione’s head—Daphne could see it trembling—turned to look at the Slytherin Quidditch Captain.
Ein weiterer Moment der eisigen Stille. Hermines Kopf—Daphne konnte sehen, wie er zitterte—drehte sich, um den Slytherin-Quidditch-Kapitän anzusehen.

% “Apologize to me,” said Flint.
„Entschuldige dich bei mir,“ sagte Flint.

% Harry Potter started to push himself up from the Ravenclaw table, and then stopped abruptly, halfway to his feet, as if he’d just thought of something—
Harry Potter begann, sich vom Ravenclaw-Tisch hochzudrücken, und stoppte auf halbem Weg nach oben abrupt, als ob ihm gerade etwas eingefallen wäre—

% Then five other people stood up from the Ravenclaw table.
Dann standen fünf andere Leute vom Ravenclaw-Tisch auf.

% All of the Slytherin Quidditch team stood up, their wands coming into their hands, and then students stood up at the Gryffindor table and at the Hufflepuff table and without thinking Daphne turned to look at the Head Table and she saw that the Headmaster was still sitting down, watching, just watching, Dumbledore was \emph{just watching} and he had one hand out as though to restrain Professor McGonagall—in just one second someone would shout a spell and then it would be too late, \emph{why wasn’t the Headmaster doing anything}—
Die gesamte Slytherin-Quidditch-Mannschaft stand auf, ihre Zauberstäbe sprangen in ihre Hände, und dann standen Schüler am Gryffindor-Tisch und am Hufflepuff-Tisch auf, und ohne nachzudenken, drehte sich Daphne um, um zum Lehrertisch zu sehen, und sie sah, dass der Schulleiter immer noch saß und zusah, einfach nur zusah, Dumbledore \emph{sah einfach nur zu}, und er hatte eine Hand ausgestreckt, als wolle er Professor McGonagall zurückhalten—in nur einer Sekunde würde jemand einen Zauberspruch rufen, und dann wäre es zu spät, \emph{warum tat der Schulleiter nichts}—

% And a voice said, “My apologies.”
Und eine Stimme sagte: „Verzeihung.“

% Daphne turned back to look, her mouth gaping open in absolute shock.
Daphne drehte sich um und starrte schockiert mit offenem Mund.

% “\emph{Scourgify},” said that smooth voice, and the mashed potatoes vanished from Hermione’s face, revealing the Ravenclaw’s surprised expression as Draco Malfoy approached her, sheathed his wand again, and then knelt to one knee beside her and offered her a hand.
„\emph{Scourgify},“ sagte die sanfte Stimme, und das Kartoffelpüree verschwand aus Hermines Gesicht und enthüllte den überraschten Gesichtsausdruck der Ravenclaw, als Draco Malfoy auf sie zukam, seinen Zauberstab wieder wegsteckte und dann neben ihr auf ein Knie ging und ihr die Hand reichte.

% “Sorry about that, Miss~Granger,” said Draco Malfoy’s polite voice. “I guess someone thought they were being funny.”
„Das tut mir leid, Miss~Granger,“ sagte Draco Malfoys höfliche Stimme. „Da hat wohl jemand gedacht, er wäre witzig.“

% Hermione took Draco’s hand, and Daphne suddenly realized what was about to happen—
Hermine nahm Dracos Hand, und Daphne wurde plötzlich klar, was gleich passieren würde.

% But Draco Malfoy \emph{didn’t} raise Hermione halfway up and then drop her.
Aber Draco Malfoy hob Hermine \emph{nicht} erst halb hoch und ließ sie dann fallen.

% He just pulled her to her feet.
Er zog sie einfach auf ihre Füße.

% “Thanks,” said Hermione.
„Danke,“ sagte Hermine.

% “You’re welcome,” Draco Malfoy said in a loud voice, not looking to either side to see where all four Houses of Hogwarts were staring at him in total shock. “Just remember, being cunning and ambitious doesn’t mean you have to be like that.”
„Gern geschehen,“ sagte Draco Malfoy mit lauter Stimme und schaute nicht zur Seite, um zu sehen, wie alle vier Häuser von Hogwarts ihn völlig schockiert anstarrten. „Denk daran, dass gerissen und ehrgeizig zu sein, nicht bedeutet, dass man so sein muss.“

% And then Draco Malfoy went back to his seat at the Slytherin bench and sat down like he hadn’t—he hadn’t just—\emph{he’d just}—
Und dann ging Draco Malfoy zurück zu seinem Platz auf der Slytherinbank und setzte sich, als hätte er nicht—er hatte nicht grade—\emph{er hatte} \emph{grade}—

% Hermione went to the nearest empty place at the Ravenclaw bench and sat down.
Hermine ging zum nächstbesten freien Platz auf der Ravenclaw-Bank und setzte sich.

% A number of other people, rather slowly, sat down.
Einige andere Leute setzten sich, eher langsam, hin.

% “Daphne?” said Tracey. “Are you all right?”
„Daphne?“, sagte Tracey. „Ist alles in Ordnung mit dir?“

\later

% Draco’s heart was hammering in his chest so hard he worried it might explode right out of his chest in a shower of blood, like that curse Amycus Carrow had used once on a puppy.
Dracos Herz hämmerte so heftig in seiner Brust, dass er befürchtete, es könnte in einem Blutregen aus seiner Brust explodieren, wie der Fluch, den Amycus Carrow einmal bei einem Welpen angewendet hatte.

% Draco’s face stayed completely controlled, because he knew (it’d been drilled into him over and over) that if he showed the slightest sign of the fear he was feeling, his Housemates would rip him apart like a swarm of Acromantulas.
Dracos Gesicht blieb völlig beherrscht, denn er wusste (es war ihm immer wieder eingebläut worden), dass seine Hausmitbewohner ihn wie einen Schwarm Acromantulas zerreißen würden, wenn er auch nur das kleinste Anzeichen der Angst zeigte, die er fühlte.

% There’d been no time to check with Harry Potter, no time to plot, no time to think, just the instant of realizing that the time to start rescuing Slytherin’s reputation was \emph{right then}.
Er hatte keine Zeit gehabt, sich mit Harry Potter abzusprechen, keine Zeit, einen Plan zu schmieden, keine Zeit zum Nachdenken, nur den Augenblick, in dem ihm klar wurde, dass es \emph{genau jetzt} an der Zeit war, den Ruf Slytherins zu retten.

% From all sides of the long Slytherin table, angry faces stared at Draco.
Von allen Seiten des langen Slytherin-Tisches starrten wütende Gesichter auf Draco.

% But they were outnumbered by the faces that just looked puzzled.
Aber sie wurden von der Anzahl der Gesichter, die einfach nur verwirrt aussahen, übertroffen.

% “All right, I give up,” said a sixth-year boy that Draco didn’t recognize, sitting across from him and two places to his right. “Why did you do that, Malfoy?”
„Also gut, ich gebe auf,“ sagte ein Junge aus dem sechsten Jahr, den Draco nicht erkannte und der ihm gegenüber und zwei Plätze weiter rechts saß. „Warum hast du das getan, Malfoy?“

% Although his mouth was very dry, Draco didn’t swallow. That would have been a sign of fear. Instead he took a bite of carrots, which had the most moisture of anything on his plate, and chewed and swallowed, thinking as rapidly as he could.
Obwohl sein Mund sehr trocken war, schluckte Draco nicht. Das wäre ein Zeichen von Angst gewesen. Stattdessen nahm er einen Bissen Karotten, die von allem auf seinem Teller die meiste Feuchtigkeit enthielten, und kaute und schluckte, während er so schnell er konnte nachdachte.

% “You know,” Draco said, making his voice as cutting as he could—as his heart thumped even harder in his chest, as everyone around him stopped talking to listen— “there’s \emph{probably} some way to make Slytherin look even \emph{worse} than attacking eight first-year girls from all four Houses who are working together to stop bullies, but I can’t think of \emph{how}. This way we get the benefit of what Greengrass is doing.”
„Weißt du,“ sagte Draco und machte seine Stimme so schneidend wie möglich—während sein Herz noch heftiger in seiner Brust pochte als alle um ihn herum aufhörten zu reden, um zuzuhören— „es gibt wahrscheinlich eine Möglichkeit, Slytherin noch \emph{schlimmer} aussehen zu lassen, als acht Erstklässlerinnen aus allen vier Häusern anzugreifen, die zusammenarbeiten, um Schläger zu stoppen, aber mir fällt nicht ein \emph{wie}. Auf diese Weise ziehen wir einen Vorteil aus dem, was Greengrass tut.“

% The puzzled faces stayed puzzled.
Die verwirrten Gesichter blieben verwirrt.

% “What?” said the sixth-year boy, and “Wait, \emph{what} benefit?” said a fifth-year girl sitting to his right.
„Was?“, sagte der Sechstklässler, und „Moment, \emph{welcher} Nutzen?“, sagte ein Mädchen aus dem fünften Schuljahr, das rechts neben ihm saß.

% “It makes Slytherin House look better,” said Draco.
„Es lässt das Haus Slytherin besser aussehen,“ sagte Draco.

% The Slytherins around him were giving him quizzical gazes like he’d just tried to explain algebra.
Die Slytherins um ihn herum warfen ihm fragende Blicke zu, als hätte er gerade versucht, Algebra zu erklären.

% “Look better to \emph{who?}” said the sixth-year boy.
„Besser aussehen für \emph{wen}?“ , fragte der Sechstklässler.

% “But you just helped a \emph{mudblood},” said the fifth-year girl. “How’s \emph{that} supposed to look good?”
„Aber du hast gerade einem \emph{Schlammblut} geholfen,“ sagte das Mädchen im fünften Jahr. „Wie soll das denn gut aussehen?“

% Draco’s throat closed up. His brain was experiencing a hideous malfunction during which it couldn’t think of anything to say except the truth—
Dracos Kehle schnürte sich zu. Sein Gehirn durchlebte eine grässliche Fehlfunktion, während der ihm nichts einfiel, was es sagen konnte, außer der Wahrheit—

% Then, “It’s probably some kind of tremendously clever scheme Malfoy’s got going,” said a fifth-year boy. “You know, like in \emph{The Tragedy of Light}, where everything that looks like a setback is part of the plot. And it ends with Granger’s head on a stick and nobody suspecting that it was him.”
Dann sagte ein Fünftklässler: „Wahrscheinlich hat Malfoy irgendeinen ungeheuer cleveren Plan ausgeheckt. Du weißt schon, wie in \emph{Die Tragödie des Lichts}, wo alles, was wie ein Rückschlag aussieht, Teil des Plans ist. Und es endet damit, dass Grangers Kopf auf einem Stock steckt und niemand ahnt, dass er es war.“

% “\emph{That} makes sense,” someone said from further down the table, and there was a lot of nodding.
„\emph{Das} macht Sinn,“ sagte jemand von weiter unten am Tisch, und es wurde viel genickt.

\later

% “Do \emph{you} know what the boss’s up to?” Vincent muttered in an undertone.
„Weißt \emph{du}, was der Boss vorhat?“ murmelte Vincent leise.

% Gregory Goyle didn’t reply. In his mind he could hear very clearly his master’s voice, saying, \emph{I can’t believe I believed every word of that}, the day the rumour had started about Salazar Slytherin showing Potter and Granger where to find bullies.
Gregory Goyle antwortete nicht. In seinen Gedanken konnte er ganz deutlich die Stimme seines Meisters sagen hören, \emph{Ich kann nicht glauben, dass ich jedes Wort davon geglaubt habe}, an dem Tag, als das Gerücht aufkam, Salazar Slytherin habe Potter und Granger gezeigt, wo man Schlägereien findet.

% “Mr~Goyle?” whispered Vincent.
„Mr~Goyle?“, flüsterte Vincent.

% Gregory Goyle’s lips shaped the words, \emph{Oh no,} but no sound came out.
Gregory Goyles Lippen formten die Worte \emph{Oh nein}, aber es kam kein Ton heraus.

\later

% Hermione had left lunch early that day, for some reason she hadn’t felt hungry. Those few seconds of horrible humiliation had kept burning through her mind, over and over, the feeling of her face squishing into the mashed potatoes and then being thrown through the air and then the Slytherin’s boy’s voice saying ‘Apologize to me’…it might have been the first time in her whole life that she’d felt like \emph{hating} someone. The boy who’d thrown her (Marcus Flint, they’d said his name was) and whoever had cast the tripping Jinx on her in the first place…she’d felt it, for one horrible instant she’d wanted to go tell Harry that if he started getting \emph{creative} on her behalf, she wouldn’t object.
Hermine hatte das Mittagessen an diesem Tag früh verlassen, aus irgendeinem Grund hatte sie keinen Hunger verspürt. Diese paar Sekunden schrecklicher Demütigung waren ihr immer wieder durch den Kopf gegangen, das Gefühl, wie ihr Gesicht in das Kartoffelpüree gequetscht und dann durch die Luft geschleudert wurde, und dann die Stimme des Slytherin-Jungen, der sagte: „Entschuldige dich bei mir“… es war vielleicht das erste Mal in ihrem ganzen Leben, dass sie Lust hatte, jemanden \emph{zu hassen}. Der Junge, der sie geworfen hatte (Marcus Flint, so hieß er angeblich) und derjenige, der den Stolperfluch auf sie geworfen hatte… sie hatte es gefühlt, einen schrecklichen Moment lang hatte sie Harry sagen wollen, dass sie sich nicht dagegen einzuwenden hätte, wenn er für sie \emph{kreativ} werden würde.

% She hadn’t been a minute out of the Great Hall before she’d heard the sound of running feet behind, and turned to see Daphne racing toward her.
Sie war noch keine Minute aus der Großen Halle heraus, als sie hinter sich das Geräusch laufender Füße hörte und sich umdrehte, um zu sehen, wie Daphne auf sie zu rannte.

% And listened to what her Sunshine Soldier had to say…
Und sie hörte sich an, was ihr Sonnenschein-Soldat zu sagen hatte…

% “Don’t you \emph{understand?}” Daphne’s voice was barely below a shriek. “Just because someone’s nice to you doesn’t mean they’re your friend! He’s \emph{Draco Malfoy!} His father’s a Death Eater, all the parents of all his friends are Death Eaters—Nott, Goyle, Crabbe, \emph{everyone around him}, do you get it? They \emph{all} despise Muggle-borns, they want everyone like you to \emph{die}, they think you’re good for nothing but being a \emph{sacrifice} in horrible Dark rituals! Draco is \emph{the next Lord Malfoy}, he’s been raised from birth to hate you and he’s been raised from birth to \emph{lie!}” Daphne’s grey-green eyes stared fiercely at her, demanding assent and understanding.
„\emph{Verstehst} du denn nicht?“ Daphnes Stimme war kaum leiser als ein Schrei. „Nur weil jemand nett zu dir ist, heißt das nicht, dass er dein Freund ist! Er ist \emph{Draco Malfoy!} Sein Vater ist ein Todesser, die Eltern all seiner Freunde sind Todesser—Nott, Goyle, Crabbe, \emph{alle um ihn herum}, verstehst du das? Sie \emph{alle} verachten Muggelgeborene, sie wollen, dass jeder wie du \emph{stirbt}, sie denken, du bist zu nichts anderem gut, als ein \emph{Opfer} in schrecklichen dunklen Ritualen zu sein! Draco ist \emph{der nächste Lord Malfoy}, er wurde von Geburt an dazu erzogen, dich zu hassen und er wurde von Geburt an dazu erzogen \emph{zu lügen!}“ Daphnes graugrüne Augen starrten sie wütend an, verlangten Zustimmung und Verständnis.

% “He—” Hermione said falteringly. She remembered the rooftop, the awful jolt as she started to fall, Draco Malfoy’s hand grabbing hers and holding it so hard that she’d had bruises afterwards. She’d had to tell him twice before he finally let her fall. “Maybe Draco Malfoy isn’t like them—”
„Er—“ sagte Hermine zögernd. Sie erinnerte sich an das Dach, an den schrecklichen Ruck, als sie zu fallen begann, an Draco Malfoys Hand, die ihre ergriff und sie so fest hielt, dass sie danach blaue Flecken hatte. Sie hatte es ihm zweimal sagen müssen, bevor er sie endlich fallen ließ. „Vielleicht ist Draco Malfoy nicht wie sie—“

% Daphne’s whisper was almost a scream. “If he \emph{doesn’t} end up hurting you ten times as hard as he just helped you, his \emph{life} is \emph{over}, do you understand? I mean Lucius Malfoy would \emph{literally} disinherit him! D’you know what the chance is that he’s \emph{not} up to something?”
Daphnes Flüstern war fast ein Schrei. „Wenn er dir am Ende \emph{nicht} zehnmal so viel antut, wie er dir gerade geholfen hat, ist sein \emph{Leben vorbei}, verstehst du? Ich meine, Lucius Malfoy würde ihn \emph{buchstäblich} enterben! Weißt du, wie groß die Chance ist, dass er \emph{nicht} etwas im Schilde führt?“

% “Tiny?” said Hermione in a small voice.
„Winzig?“, fragte Hermine mit leiser Stimme.

% “\emph{Zero!}” hissed Daphne. “I mean \emph{none!} I mean \emph{less} than zero! I mean the chance is so small that you couldn’t find it with three Magnifying Charms and a Point-Me spell and—and—and an ancient map and a centaur prophet! Everyone in Slytherin knows he’s plotting to do something to you and doesn’t want to be suspected, I heard someone say he was seen pointing his wand at you just before you tripped—don’t you \emph{see? This is all part of Malfoy’s plan!}”
„\emph{Null!}“ , zischte Daphne. „Ich meine \emph{keine}! Ich meine \emph{weniger} als Null! Ich meine, die Chance ist so gering, dass du ihn mit drei Lupenzaubern und einem Zeig-mir-Zauber und—und—und einer antiken Karte und einem Zentaurenpropheten nicht finden könntest! Jeder in Slytherin weiß, dass er etwas mit dir vorhat und nur nicht verdächtigt werden will. Ich habe gehört, dass jemand gesehen hat, wie er seinen Zauberstab auf dich gerichtet hat, kurz bevor du gestolpert bist—verstehst du das nicht? \emph{Das ist alles Teil von Malfoys Plan!}“

\later

% Draco sat eating his steak with roasted cauliflower florets and Ashwinder sauce (it wasn’t made from real Ashwinder eggs, it just tasted like fire), trying not to laugh and trying not to cry.
Draco saß da und aß sein Steak mit gebratenen Blumenkohlröschen und Aschenwindersoße (sie war nicht aus echten Aschenwinder Eiern gemacht, sondern schmeckte nur nach Feuer) und versuchte, nicht zu lachen und nicht zu weinen.

% He’d \emph{heard} about plausible deniability, but hadn’t realized how much it mattered until he found that Malfoys didn’t have any.
Er hatte von plausibler Bestreitbarkeit \emph{gehört}, aber ihm war nicht klar, wie wichtig sie war, bis er herausfand, dass die Malfoys keine hatten.

% “You want to know my plot?” said Draco. “\emph{Here’s} my plot. I’m not going to do \emph{anything} and then the \emph{next} time people think I’m plotting something, they won’t be sure.”
„Ihr wollt meinen Plan wissen?“, sagte Draco. „\emph{Hier} ist mein Plan. Ich werde \emph{nichts} tun, und wenn die Leute das \emph{nächste} Mal denken, dass ich etwas vorhabe, können sie sich nicht sicher sein.“

% “Huh…” said the fifth-year boy. “I don’t think I believe you, that doesn’t sound cunning enough to be really it—”
„Hm…,“ sagte der Fünftklässler. „Ich denke, dass ich dir nicht glaube, das klingt nicht gerissen genug, um es wirklich zu sein—“

% “That’s what he \emph{wants} you to think,” said the fifth-year girl.
„Das ist es, was er dich \emph{glauben} machen will,“ sagte die Fünftklässlerin.

\later

% “Albus,” Minerva said dangerously, “did you \emph{plan} all this?”
„Albus,“ sagte Minerva mit einem gefährlichen Unterton in der Stimme, „hast du das alles \emph{geplant}?“

\later

% “Well, if I \emph{did} snap my fingers under the table, I wouldn’t just \emph{tell} you that—”
„Nun, wenn ich mit den Fingern unter dem Tisch geschnippt \emph{hätte}, würde ich dir das nicht einfach \emph{erzählen}—“

\later

% The Defence Professor’s quavering hand dropped his spoon into the soup again.
Die zitternde Hand des Verteidigungsprofessors ließ den Löffel wieder in die Suppe fallen.

\later

% “What do you mean, \emph{set you up?}” said Millicent. The two of them were sitting cross-legged on Daphne’s bed, having come there straight from the Great Hall after lunch. “With my Seer’s eyes that stare through Time Itself, I saw you \emph{winning}.”
„Was soll das heißen, \emph{euch eine Falle gestellt?}“ , sagte Millicent. Die beiden saßen im Schneidersitz auf Daphnes Bett, nachdem sie nach dem Mittagessen direkt aus der Großen Halle dorthin gegangen waren. „Mit meinen Seheraugen, die durch Sie Zeit Selbst blicken, sah ich euch \emph{gewinnen}.“

% Daphne stared at Millicent, her own merely mortal eyes rather narrowed at the moment. “That boy was \emph{expecting} us.”
Daphne starrte Millicent an, ihre eigenen, bloß sterblichen Augen waren in diesem Moment ziemlich verengt. „Der Junge hat mit uns \emph{gerechnet}.“

% “Well, yeah!” said Millicent. “Everyone knows you’re hunting bullies!”
„Nun, ja!“, sagte Millicent. „Jeder weiß, dass ihr Schäger jagt!“

% “Hannah got hit by a really painful hex,” Daphne said. “She had to visit a healer, Millicent! If we’re friends you should’ve \emph{warned} me!”
„Hannah wurde von einem wirklich schmerzhaften Fluch getroffen,“ sagte Daphne. „Sie musste einen Heiler aufsuchen, Millicent! Wenn wir Freunde sind, hättest du mich \emph{vorwarnen} müssen!“

% “Look, Daphne, I \emph{told} you—” The Slytherin girl paused, as if trying to remember something, and then said, “I mean, I told you, what I See \emph{has} to come to pass. If I try to change it, if \emph{anyone} tries to change it, really terrible, awful, no good, extremely bad things will happen. And then it’ll come to pass \emph{anyway}. If I See you getting beaten up, I \emph{can’t} tell you that, because then you’d try to \emph{not go}, and \emph{then}—” Millicent stopped.
„Hör zu, Daphne, ich habe dir \emph{gesagt}—“ Das Slytherin-Mädchen hielt inne, als ob sie versuchte, sich an etwas zu erinnern, und sagte dann: „Ich meine, ich habe dir gesagt, dass das, was ich Sehe, eintreten \emph{muss}. Wenn ich versuche, es zu ändern, wenn \emph{irgendjemand} versucht, es zu ändern, werden wirklich schreckliche, furchtbare, überhaupt nicht gute, extrem schlechte Dinge passieren. Und dann wird es \emph{trotzdem} eintreten. Wenn ich Sehe, dass du verprügelt wirst, \emph{kann} ich dir das nicht sagen, denn dann würdest du versuchen, \emph{nicht zu gehen}, und dann—“ Millicent hielt inne.

% “And then?” Daphne said skeptically. “I mean, what happens if we just don’t go?”
„Und dann?“ sagte Daphne skeptisch. „Ich meine, was passiert, wenn wir einfach nicht hingehen?“

% “I don’t \emph{know!}” said Millicent. “But it probably makes being eaten by Lethifolds look like a tea party!”
„Ich \emph{weiß} es nicht!“ , sagte Millicent. „Aber wahrscheinlich sieht von Lethifolds gefressen zu werden dagegen aus wie eine Teeparty!“

% “Look, even I know that’s not how prophecies work,” Daphne said, then paused. “At least prophecies don’t work like that in plays…” Admittedly, there were all sorts of tragedies where trying to avoid a prophecy \emph{made} it happen, or where, on the other hand, trying to \emph{go along} with a prophecy was the only reason why it happened. But you \emph{could} make prophecies happen your own way if you were clever enough; or someone who loved you enough could take your place; or with enough effort it was possible to break a prophecy outright…Then again, in plays the Seers never remembered what they Saw, either…
„Hören mal, selbst ich weiß, dass Prophezeiungen so nicht funktionieren,“ sagte Daphne und hielt dann inne. „Zumindest funktionieren Prophezeiungen in Theaterstücken nicht so…“ Zugegeben, es gab alle möglichen Tragödien, in denen der Versuch, eine Prophezeiung zu umgehen, \emph{dazu führte}, dass sie eintrat, oder in denen andererseits der Versuch, einer Prophezeiung \emph{zu folgen}, der einzige Grund war, warum sie eintrat. Aber man \emph{konnte} Prophezeiungen auf seine eigene Weise eintreten lassen, wenn man klug genug war; oder jemand, der einen genug liebte, konnte seinen Platz einnehmen; oder mit genug Mühe war es möglich, eine Prophezeiung ganz zu brechen… Andererseits erinnerten sich die Seher in Theaterstücken auch nie daran, was sie Sahen…

% Millicent must have seen Daphne’s hesitation, because the other girl started looking a little more confident. “Well,” Millicent said sharply, “this isn’t a play! Look, I’ll tell you if I See it being a hard battle or an easy one. But that’s \emph{all} I can do, you understand? And if I say ‘hard’ you \emph{can’t} not show up! Or—or—” Millicent’s eyes rolled back in her head, and she intoned hollowly, “\emph{Those who try to cheat their destinies will come to sad and gloomy ends—}”
Millicent musste Daphnes Zögern gesehen haben, denn das andere Mädchen begann, ein wenig zuversichtlicher zu werden. „Nun,“ sagte Millicent streng, „das ist kein Theaterstück! Hören mal, ich sage dir, ob ich Sehe, dass es ein harter oder ein leichter Kampf sein wird. Aber das ist \emph{alles}, was ich tun kann, verstehst du? Und wenn ich 'schwer' sage, \emph{kannst du nicht} nicht auftauchen! Oder—oder—“ Millicents Augen rollten in ihrem Kopf zurück, und sie intonierte mit hohler Stimme: „\emph{Diejenigen, die versuchen, ihrem Schicksal ein Schnippchen zu schlagen, werden ein trauriges und düsteres Ende nehmen}—“

\later

% Professor Sprout shook her head, her face looking tight.
Professor Sprout schüttelte den Kopf, ihr Gesicht wirkte angespannt.

% “But—” said Susan. “But you helped \emph{Harry Potter} that one time—”
„Aber—“ , sagte Susan. „Aber Sie haben \emph{Harry Potter} damals geholfen—“

% “And it was made \emph{quite clear} to me,” Professor Sprout said in a voice that sounded like someone was using a Shrinking Charm to squeeze her throat, “that it was Professor Snape’s job, and not mine, to keep order in Slytherin House—Miss~Bones, \emph{please}, you don’t have to \emph{do} this if—”
„Und mir wurde \emph{klar gemacht},“ sagte Professor Sprout mit einer Stimme, die sich anhörte, als würde ihr jemand mit einem Schrumpfungszauber die Kehle zuschnüren, „dass es Professor Snapes Aufgabe ist und nicht meine, im Haus Slytherin für Ordnung zu sorgen—Miss~Bones, \emph{bitte}, Sie \emph{müssen} das nicht tun, wenn—“

% “Yes, I \emph{do} have to,” Susan said unhappily. “I’m a Hufflepuff, we have to be loyal.”
„Doch, das \emph{muss} ich,“ sagte Susan unglücklich. „Ich bin eine Hufflepuff, wir müssen loyal sein.“

\later

% “A mysterious parchment under your pillow?” said Harry Potter, looking up from where he was sitting, in the Quieted nook where they were studying. Then the boy’s green eyes narrowed. “It wasn’t from Santa Claus, was it?”
„Ein geheimnisvolles Pergament unter deinem Kopfkissen?“, fragte Harry Potter und blickte von seinem Platz in der mit \emph{Quietus} belegten Ecke auf, in der sie gerade lernten. Dann verengten sich die grünen Augen des Jungen. „Es war nicht vom Weihnachtsmann, oder?“

Pause.

% “Okay,” said Hermione. “I’m \emph{not} going to ask, and you’re \emph{not} going to tell me, and we’re \emph{both} going to pretend you never said that and I don’t know anything about it—”
„Okay,“ sagte Hermine. „Ich werde \emph{nicht} fragen, und du wirst es mir \emph{nicht} sagen, und wir werden \emph{beide} so tun, als hättest du das nie gesagt und ich wüsste nichts davon—“

\later

% Susan approached the table as soon as the older girl was alone, glancing around the Hufflepuff common room to make sure nobody was watching (the way Auntie had taught her to do it, so that it wouldn’t be obvious that she was looking).
Susan näherte sich dem Tisch, sobald das ältere Mädchen allein war, und schaute sich flüchtig im Hufflepuff-Gemeinschaftsraum um, um sicherzugehen, dass niemand sie beobachtete (so wie es ihr ihre Tante beigebracht hatte, damit nicht offensichtlich war, dass sie sich umsah).

% “Hey, Susie,” said the seventh-year Hufflepuff. “Do you already need more—”
„Hey, Susie,“ sagte die Hufflepuff-Schülerin im siebten Jahr. „Brauchst du schon mehr—“

% “Can I please talk to you privately for a bit?” Susan said.
„Kann ich dich bitte kurz unter vier Augen sprechen?“ sagte Susan.

\later

% Jaime Astorga, seventh-year of Slytherin, and until recently considered a promising upstart on the youth duelling circuit, stood ramrod straight in Professor Snape’s office, with his teeth clenched tight and sweat trickling down his spine.
Jaime Astorga, Siebtklässler aus Slytherin und bis vor kurzem noch ein vielversprechender Emporkömmling im Jugendduellkreis, stand kerzengerade in Professor Snapes Büro, die Zähne fest zusammengebissen und der Schweiß rann ihm den Rücken hinunter.

% “I distinctly recall,” said the Head of his House in a sardonic drawl, “that I warned you, and a number of others this very morning, that there were certain first-year girls who might prove annoying, if a fighter were \emph{incautious} and allowed himself to be \emph{taken by surprise}.”
„Ich erinnere mich deutlich daran,“ sagte der Hauslehrer in einem sardonischen Tonfall, „dass ich Sie und einige andere heute Morgen gewarnt habe, dass es gewisse Erstklässlerinnen gibt, die sich als lästig erweisen können, wenn ein Kämpfer \emph{unvorsichtig} ist und sich \emph{überrumpeln} lässt.“

% Professor Snape stalked in a slow circle around him.
Professor Snape pirschte in einem langsamen Kreis um ihn herum.

% “I—” said Jaime, as more sweat beaded on his forehead. He knew how ridiculous it sounded, how much of a pathetic excuse. “Sir, they shouldn’t have been able to—” One first-year-girl shouldn’t have been able to break his \emph{Protego}, no matter what sort of ancient Charm she used—Greengrass must have had \emph{help}—
„Ich—“ , sagte Jaime, während ihm noch mehr Schweiß von der Stirn perlte. Er wusste, wie lächerlich es klang, wie erbärmlich die Ausrede war. „Sir, sie hätten nicht in der Lage sein sollen—“ Eine Erstklässlerin hätte nicht in der Lage sein dürfen, sein \emph{Protego} zu brechen, egal, welchen uralten Zauber sie benutzte—Greengrass musste \emph{Hilfe} gehabt haben -.

% But it was very clear that his Head of House wouldn’t believe that.
Aber es war ganz klar, dass sein Hauslehrer das nicht glauben würde.

% “Oh, I quite agree,” murmured Snape in a low tone, instinct with menace. “They shouldn’t have. I begin to wonder if Mr~Malfoy, whatever his plotting, has a point, Astorga. It cannot be good for the repute of Slytherin’s House if our fighters, rather than demonstrating their strength, lose to little girls!” Snape’s voice had risen. “It is well that you had the good taste to be defeated by a little girl who is a fellow Slytherin of a Noble House, Astorga, or I would deduct points from you myself!”
„Oh, da stimme ich zu,“ murmelte Snape in einem tiefen, drohenden Tonfall. „Sie hätten nicht. Ich beginne mich zu fragen, ob Mr~Malfoy, was auch immer er vorhat, nicht doch Recht hat, Astorga. Es kann nicht gut für den Ruf des Hauses Slytherin sein, wenn unsere Kämpfer, anstatt ihre Stärke zu demonstrieren, gegen kleine Mädchen verlieren!“ Snapes Stimme erhob sich. „Es ist gut, dass Sie den guten Geschmack hatten, sich von einem kleinen Mädchen besiegen zu lassen, das ein Slytherin aus einem noblen Haus ist, Astorga, sonst würde ich selbst Ihnen Punkte abziehen!“

% Jaime Astorga’s fists clenched at his side, but he couldn’t think of a thing to say.
Jaime Astorgas Fäuste ballten sich an seiner Seite, aber ihm fiel nichts ein, was er hätte sagen können.

% It was some time before Jaime Astorga was allowed to leave the presence of his Head of House.
Es dauerte einige Zeit, bis Jaime Astorga von seinem Hauslehrers entlassen wurde.

% And afterwards, only the walls, the floor, and the ceiling saw Severus Snape’s smile.
Und danach sahen nur noch die Wände, der Boden und die Decke das Lächeln von Severus Snape.

\later

% That evening Draco was visited by his father’s owl, Tanaxu, who wasn’t green but only because there weren’t such things as green owls. The best Father had been able to find was an owl of the purest silver feathers, with great luminous green eyes, and a beak as sharp and cruel as any snake’s fang. The parchment wrapped around Tanaxu’s leg was short and to the point:
An diesem Abend bekam Draco Besuch von der Eule seines Vaters, Tanaxu, die nicht grün war, aber nur, weil es so etwas wie grüne Eulen nicht gab. Das Beste, was Vater hatte finden können, war eine Eule mit reinen silbernen Federn, mit großen leuchtendgrünen Augen und einem Schnabel, der so scharf und grausam war wie die Reißzähne einer Schlange. Das Pergament, das um Tanaxus Bein gewickelt war, war kurz und bündig:

% \emph{What are you doing, my son?}
\emph{Was tust du, mein Sohn?}

% The parchment that Draco sent back was equally short, and it said,
Das Pergament, das Draco zurückschickte, war ebenso kurz und lautete,

% \emph{I am trying to stop harm done to Slytherin’s reputation, father.}
\emph{Ich versuche, den Schaden für Slytherins Ruf abzuwehren, Vater.}

% In as much time as it took for an owl to fly from Hogwarts to Malfoy Manor and back again, the family owl bore another message to Draco, and this one said only:
In der gleichen Zeit, die eine Eule brauchte, um von Hogwarts nach Malfoy Manor und wieder zurück zu fliegen, trug die Familieneule eine weitere Nachricht an Draco, und diese lautete nur:

% \emph{What are you really doing?}
\emph{Was machst du wirklich?}

% Draco stared at the parchment he’d unwrapped from the owl’s leg. His hands trembled, as he held up the parchment to the light of his fireplace. Five words, carved in black ink, shouldn’t have been scarier than death.
Draco starrte auf das Pergament, das er aus dem Bein der Eule ausgewickelt hatte. Seine Hände zitterten, als er das Pergament in den Schein des Kamins hielt. Vier Worte, eingeritzt mit schwarzer Tinte, sollten nicht furchterregender sein als der Tod.

% There wasn’t very much time to think. Father knew exactly how long it took for a message to go from Malfoy Manor to Hogwarts and back again; he would know if Draco delayed to compose a careful lie.
Es blieb nicht viel Zeit zum Nachdenken. Vater wusste genau, wie lange es dauerte, bis eine Nachricht von Malfoy Manor nach Hogwarts und wieder zurück gelangte; er würde es wissen, wenn Draco es hinauszögerte um eine ausgeklügelte Lüge zu verfassen.

% But Draco still waited until his hand stopped trembling, before he wrote his reply, the only answer he’d thought of that Father might accept.
Aber Draco wartete noch, bis seine Hand aufhörte zu zittern, bevor er seine Antwort schrieb, die einzige Antwort, die ihm einfiel und die Vater akzeptieren könnte.

% \emph{I am preparing for the next war.}
\emph{Ich bereite mich auf den nächsten Krieg vor.}

% Draco wrapped that parchment around the owl’s leg and tied it, and then sent Tanaxu winging out from his room, through the halls of Hogwarts, into the night.
Draco wickelte das Pergament um das Bein der Eule und band es fest, dann schickte er Tanaxu aus seinem Zimmer, durch die Hallen von Hogwarts, in die Nacht hinaus.

% He waited, but no reply came.
Er wartete, aber es kam keine Antwort.

%  LocalWords:  Gleep Gottschalk’s Shhh eek Episkey Lunarian
%  LocalWords:  splutching Tanaxu Tanaxu’s
