% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/97/
% \partchapter{Roles}{VIII}
\partchapter{Rollen}{VIII}

% \lettrine{F}{or} the second time that day, Harry’s eyes filled with tears. Heedless of the puzzled eyes of the Ravenclaws in the common room, he reached out to the silver creature which Draco Malfoy had sent, cradling it in his arms like a live thing; and stumbled off in the direction of his dorm, heading half-blindly for the bottom of his trunk, as the silver snake waited silently in his arms.

\lettrine{Z}{um} zweiten Mal an diesem Tag füllten sich Harrys Augen mit Tränen. Ohne auf die verwunderten Blicke der Ravenclaws im Gemeinschaftsraum zu achten, griff er nach der silbernen Kreatur, die Draco Malfoy ihm geschickt hatte, und wiegte sie in seinen Armen wie ein lebendiges Wesen; dann stolperte er in Richtung seines Schlafsaals und steuerte halb blind auf den Boden seines Koffers zu, während die silberne Schlange stumm in seinen Armen wartete.

% \latersection{The fifth meeting: 10:12\am, Sunday, April 19th}
\latersection{Das fünfte Treffen: 10:12~Uhr, Sonntag, 19. April}

% The debtor’s meeting which Lord Malfoy had demanded from Harry Potter, who owed Lucius Malfoy a debt of some 58,203 Galleons, was held within the Gringotts Central Bank, in accordance with the laws of Britain.
Das Schuldnertreffen, das Lord Malfoy von Harry Potter, der Lucius Malfoy 58.203 Galleonen schuldete, verlangt hatte, fand in der Gringotts-Zentralbank statt, in Übereinstimmung mit den britischen Gesetzen.

% There had been some pushback from Chief Warlock Dumbledore, trying to prevent Harry Potter from leaving the security of Hogwarts (a phrase that caused Harry Potter to raise his fingers and silently make quote marks in the air). For his own part, the Boy-Who-Lived had seemingly pondered quietly, and then assented to the meeting, strangely compliant in the face of his enemy’s demand.
Es gab einige Widerstände seitens des Obersten Hexenmeisters Dumbledore, der Harry Potter daran hindern wollte, die Sicherheit von Hogwarts zu verlassen (ein Satz, der Harry Potter dazu veranlasste, seine Finger zu heben und stumm Anführungszeichen in die Luft zu machen). Der Junge-der-überlebte hatte seinerseits scheinbar still gegrübelt und dann dem Treffen zugestimmt, seltsam nachgiebig angesichts der Forderung seines Feindes.

% The Headmaster of Hogwarts, who acted as Harry Potter’s legal guardian in the eyes of magical Britain, had overruled his ward’s assent.
Der Schulleiter von Hogwarts, der in den Augen des magischen Britanniens als Harry Potters gesetzlicher Vormund fungierte, hatte die Zustimmung seines Mündels überstimmt.

% The Debts Committee of the Wizengamot had overruled the Headmaster of Hogwarts.
Der Schuldenausschuss des Zaubergamot hatte den Schulleiter von Hogwarts überstimmt.

% The Chief Warlock had overruled the Debts Committee.
Der Oberste Hexenmeister hatte den Schuldenausschuss überstimmt.

% The Wizengamot had overruled the Chief Warlock.
Das Zaubergamot hatte den Obersten Hexenmeister überstimmt.

% And so the Boy-Who-Lived had departed under the heavy guard of Mad-Eye Moody and an Auror trio for the Gringotts Central Bank; with Moody’s bright-blue eye rotating wildly in every direction, as though to signal to any possible attacker that he was On Guard and Constantly Vigilant and would cheerfully incinerate the kidneys of anyone who sneezed in the general direction of the Boy-Who-Lived.
Und so war der Junge-der-überlebte unter der strengen Bewachung von Mad-Eye Moody und einem Auroren-Trio zur Gringotts-Zentralbank aufgebrochen; mit Moodys hellblauem Auge, das wild in alle Richtungen rotierte, als wolle er jedem möglichen Angreifer signalisieren, dass er auf der Hut und ständig wachsam sei und jedem, der in die allgemeine Richtung des Jungen-der-überlebte nieste, fröhlich die Nieren verbrennen würde.

% Harry Potter watched more keenly than before, as they marched through the wide-open front doors of Gringotts, beneath the motto \emph{Fortius Quo Fidelius}. On Harry’s last three visits to Gringotts he had merely admired the marble pillars, the gold-burning torches, the architecture not quite like the human parts of magical Britain. Since then had come the Incident at Azkaban and other things; and now, on his fourth visit, Harry was thinking about the Goblin Rebellions and goblins’ ongoing resentment at not being allowed to own wands and certain facts which hadn’t been in the first-year History textbook, which Harry had guessed at by pattern matching and which Professor Flitwick had confirmed in a very quiet voice. Lord Voldemort had killed goblins as well as wizards—an incredibly stupid move on Lord Voldemort’s part, unless Harry was really missing something—but what goblins thought of the Boy-Who-Lived, Harry had no idea. Goblins had a reputation for paying what they owed and taking what they thought owed them, along with a reputation for interpreting those accounts in a somewhat prejudiced fashion.
Harry Potter beobachtete mit noch größerer Aufmerksamkeit als zuvor, wie sie durch die weit geöffneten Eingangstüren von Gringotts marschierten, unter dem Motto \emph{Fortius Quo Fidelius.} Bei Harrys letzten drei Besuchen in Gringotts hatte er lediglich die Marmorsäulen bewundert, die goldglühenden Fackellichter, die Architektur, die nicht ganz den menschlichen Teilen des magischen Britanniens entsprach. Seitdem gab es den Vorfall in Askaban und andere Dinge; und jetzt, bei seinem vierten Besuch, dachte Harry an die Koboldaufstände und den anhaltenden Unmut der Kobolde darüber, dass sie keine Zauberstäbe besitzen durften, und an bestimmte Fakten, die nicht im Geschichtslehrbuch der ersten Klasse gestanden hatten, die Harry durch Mustervergleiche erraten hatte und die Professor Flitwick mit sehr leiser Stimme bestätigt hatte.
Lord Voldemort hatte sowohl Kobolde als auch Zauberer getötet—ein unglaublich dummer Schachzug von Lord Voldemort, es sei denn, Harry hatte wirklich etwas übersehen—aber was Kobolde über den Jungen-der-überlebte dachten, wusste Harry nicht. Kobolde hatten den Ruf, zu zahlen, was sie schuldig waren, und zu nehmen, was sie glaubten, ihnen zu schulden, zusammen mit dem Ruf, diese Rechnungen auf eine etwas voreingenommene Weise zu interpretieren.

% Today, the guards standing upright in armour at regular intervals around the bank were staring at the Boy-Who-Lived with blank faces, and glaring at Moody and the Aurors with flashes of bitter contempt. At the stands and counters of the bank’s foyer, goblin tellers stared with equal contempt at the wizards whose hands they were filling with Galleons; one teller smiled a sharp-toothed grin at a witch who was looking angry and desperate.
Heute starrten die Wachen, die in regelmäßigen Abständen um die Bank herum in ihren Rüstungen aufrecht standen, den Jungen-der-überlebte mit leeren Gesichtern an und blickten Moody und die Auroren mit einem Anflug von bitterer Verachtung an. An den Ständen und Schaltern im Foyer der Bank starrten die koboldhaften Kassierer mit der gleichen Verachtung auf die Zauberer, deren Hände sie mit Galleonen füllten; ein Kassierer lächelte einer Hexe, die wütend und verzweifelt dreinschaute, ein spitzzahniges Grinsen entgegen.

% \emph{If I understand human nature correctly—and if I’m right that all the humanoid magical species are genetically human plus a heritable magical effect—then you’re not likely to become friends with a wizard just because I’m polite to you, or say that I’m sympathetic. But I wonder if you would back the Boy-Who-Lived in a bid to overthrow the Ministry, if I promised to revoke the Wand Law afterwards…or if I quietly gave you wands, and spell books, in exchange for your support…is that why the secret of wand-making is restricted to people like Ollivander? Though if you really are human, just plain human, then the goblin nation probably has its own internal horrors, its own Azkabans, for that is also human nature; in which case sooner or later I must overthrow or reform your own government as well. Hm.}
\emph{Wenn ich die menschliche Natur richtig verstehe—und wenn ich Recht habe, dass alle humanoiden magischen Spezies genetisch menschlich plus einem vererbbaren magischen Effekt sind—dann werden Sie sich wahrscheinlich nicht mit einem Zauberer anfreunden, nur weil ich höflich zu Ihnen bin oder sage, dass ich sympathisch bin. Aber ich frage mich, ob Sie den Jungen-der-überlebte unterstützen würden, um das Ministerium zu stürzen, wenn ich versprechen würde, das Zauberstabgesetz danach aufzuheben… oder wenn ich Ihnen im Gegenzug für Ihre Unterstützung heimlich Zauberstäbe und Zauberbücher geben würde… ist das der Grund, warum das Geheimnis der Zauberstabherstellung Leuten wie Ollivander vorbehalten ist? Aber wenn Sie wirklich Menschen sind, einfach nur Menschen, dann hat das Koboldvolk wahrscheinlich seine eigenen inneren Schrecken, seine eigenes Askaban, denn auch das ist die menschliche Natur; in diesem Fall muss ich früher oder später auch Ihre eigene Regierung stürzen oder reformieren. Hm…}

% An aged goblin appeared before them, and Harry inclined his head with careful courtesy, a gesture that the aged goblin returned with an abrupt half-nod. There was no wild train ride; instead the aged goblin ushered them into a short hallway that terminated in a small waiting room, with three goblin-sized benches and one wizard-sized chair, within which nobody sat.
Ein gealterter Kobold erschien vor ihnen, und Harry neigte seinen Kopf mit vorsichtiger Höflichkeit, eine Geste, die der alte Kobold mit einem abrupten halben Nicken erwiderte. Es gab keine wilde Zugfahrt; stattdessen führte der alte Kobold sie in einen kurzen Flur, der in einem kleinen Warteraum endete, mit drei koboldgroßen Bänken und einem zauberergroßen Stuhl, auf dem niemand saß.

% “Do not sign anything that Lucius Malfoy gives you,” Mad-Eye Moody said. “\emph{Nothing}, do you understand me, lad? If Malfoy hands you a copy of \emph{The Wonderful Adventures of the Boy-Who-Lived} and asks you for an autograph, tell him that you’ve sprained a finger. Don’t pick up a quill for a single second while you’re in Gringotts. If someone hands you a quill, break the quill and then break your own fingers. Do I need to explain further, son?”
„Unterschreibe nichts, was Lucius Malfoy dir gibt“, sagte Mad-Eye Moody. \emph{„Nichts}, hast du mich verstanden, Junge?! Wenn Malfoy dir ein Exemplar von ‚Die wundervollen Abenteuer des Jungen-der-überlebte‘ in die Hand drückt und dich um ein Autogramm bittet, sag ihm, du hättest dir einen Finger verstaucht. Nimm keine Feder in die Hand, solange du in Gringotts bist. Wenn dir jemand einen Federkiel reicht, zerbreche den Federkiel und dann deine eigenen Finger. Muss ich das weiter erklären, mein Sohn?“

% “Not particularly,” Harry said. “We also have lawyers in Muggle Britain, and they’d think your lawyers are cute.”
„Nicht unbedingt“, sagte Harry. „Wir haben auch Anwälte in Muggelbritannien, und die würden eure Anwälte süß finden.“

% A short time later Harry Potter handed his wand over to an armoured goblin guard who frisked him with all manner of interesting-looking probes, and gave his pouch to Moody to keep.
Kurze Zeit später übergab Harry Potter seinen Zauberstab an einen gepanzerten Koboldwächter, der ihn mit allerlei interessant aussehenden Sonden abtastete, und gab Moody seinen Beutel zur Aufbewahrung.

% And then Harry stepped through another door, and a brief waterfall of Thief’s Downfall, which evaporated from his skin as soon as he stepped out.
Und dann trat Harry durch eine weitere Tür, und ein kurzer Wasserfall von Diebesuntergang, der von seiner Haut verdampfte, sobald er hinaus trat.

% On the other side of the door was a larger room, richly panelled and appointed, with a great golden table stretching across it; two huge leather chairs on one side of the table, and a small wooden stool on the other, the debtor’s perch. Two goblins in full armour, wearing ornate earpieces and glasses, stood watch around the room. Neither side would have wands or any other device of magic, and the goblin guards would attack immediately if anyone dared to use wandless magic within this peaceable meeting supervised by Gringotts Bank. The ornate earpieces would prevent the goblin guards from hearing the conversation unless directly addressed, the eyepieces would leave the wizards’ faces as blurs. It was, in short, something along the lines of \emph{actual} security, at least if you were an Occlumens.
Auf der anderen Seite der Tür befand sich ein größerer Raum, reich getäfelt und ausgestattet, mit einem großen goldenen Tisch, der sich quer darüber erstreckte; zwei riesige Lederstühle auf der einen Seite des Tisches und ein kleiner Holzschemel auf der anderen, der Stuhl des Schuldners. Zwei Kobolde in voller Rüstung, die verzierte Ohrbügel und Brillen trugen, standen im Raum Wache. Keine der beiden Seiten hatte Zauberstäbe oder andere magische Geräte bei sich, und die Koboldwachen würden sofort angreifen, wenn es jemand wagen würde, in diesem friedlichen, von der Gringotts Bank überwachten Treffen zauberstabfreie Magie einzusetzen. Die verzierten Ohrstöpsel würden die Koboldwachen daran hindern, das Gespräch zu hören, es sei denn, sie würden direkt angesprochen, und die Okulare würden die Gesichter der Zauberer verschwommen erscheinen lassen. Es war, kurz gesagt, so etwas wie eine echte Sicherheit, zumindest wenn man ein Okklumens war.

% Harry climbed up onto his uncomfortable wooden stool, thinking \emph{Subtle} in a tone of some mental sarcasm, and awaited his creditors.
Harry kletterte auf seinen unbequemen Holzschemel, und wartete auf seine Gläubiger.

% It was only a brief interval later, much shorter than the time a debtor could legally be made to wait, when Lucius Malfoy entered into the room, taking up his leather chair with motions worn smooth by practice. His snake-headed cane was missing from his hands, his long white mane drifted behind him the same as ever, his face could not be read.
Es war nur eine kurze Zeitspanne später, viel kürzer als die Zeit, die man einen Schuldner legal warten lassen konnte, als Lucius Malfoy den Raum betrat und mit geübten, geschmeidigen Bewegungen auf seinem Lederstuhl Platz nahm. Sein schlangenköpfiger Gehstock fehlte in seinen Händen, seine lange weiße Mähne wehte wie immer hinter ihm, sein Gesicht war nicht zu lesen.

% Quietly following behind him was a young boy with white-blonde hair, now wearing black robes far finer than any Hogwarts uniform, who followed in his father’s footsteps with a controlled face. A boy who was also Harry’s creditor to the tune of forty Galleons, and also of House Malfoy, and therefore, technically, covered by the Wizengamot resolution enabling this meeting.
Leise folgte ihm ein Junge mit weiß-blondem Haar, der jetzt schwarze Roben trug, die weitaus feiner waren als jede Hogwarts-Uniform, und der mit beherrschter Miene in die Fußstapfen seines Vaters trat. Ein Junge, der auch Harrys Gläubiger in Höhe von vierzig Galleonen war und außerdem aus dem Hause Malfoy stammte und daher technisch gesehen unter den Beschluss des Zaubergamot fiel, der dieses Treffen ermöglichte.

% \emph{Draco.} Harry didn’t say it aloud, didn’t let his own expression change. He could not think of what to say. Not even \emph{I’m sorry} seemed appropriate. Harry hadn’t dared say any of that to Draco’s Patronus either, when they had set up this meeting in a few brief exchanges; and not only because Lucius might be listening. It had been enough to know that Draco’s happy thought was still happy, and that he had still been able to want Harry to know it.
\emph{Draco.}
Harry sprach es nicht laut aus, ließ nicht zu, dass sich sein Gesichtsausdruck veränderte. Ihm fiel nicht ein, was er sagen sollte. Nicht einmal „Es tut mir leid“ schien angemessen. Harry hatte sich auch nicht getraut, etwas davon zu Dracos Patronus zu sagen, als sie in einem kurzen Austausch dieses Treffen arrangiert hatten; und das nicht nur, weil Lucius zuhören könnte. Es hatte gereicht, zu wissen, dass Dracos glücklicher Gedanke immer noch glücklich war, und dass er immer noch wollte, dass Harry es wusste.

% Lucius Malfoy spoke first, his voice level, his face set. “I do not understand what is happening at Hogwarts, Harry Potter. Would you care to explain it to me?”
Lucius Malfoy sprach zuerst, seine Stimme war ruhig, sein Gesicht gefasst. „Ich verstehe nicht, was in Hogwarts vor sich geht, Harry Potter. Würdest du es mir bitte erklären?“

% “I don’t know,” Harry said. “If I understood these events I would not have let them happen, Lord Malfoy.”
„Ich weiß es nicht“, sagte Harry. „Wenn ich diese Ereignisse verstehen würde, hätte ich sie nicht geschehen lassen, Lord Malfoy.“

% “Then answer me this question. \emph{Who} are you?”
„Dann beantworte mir diese Frage. \emph{Wer} bist du?!“

% Harry gazed evenly at the face of his creditor. “I’m not You-Know-Who, like you thought I was,” Harry said. Not being a \emph{complete} idiot, he’d eventually worked out who Lucius Malfoy had thought he was talking to in front of the Wizengamot. “Obviously I’m not a normal boy. Equally obviously, that probably has \emph{something} to do with the Boy-Who-Lived business. But I don’t know what, or why, any more than you do. I asked the Sorting Hat and it didn’t know either.”
Harry blickte ruhig in das Gesicht seines Gläubigers.
„Ich bin nicht Du-weißt-schon-wer, wie du dachtest“, sagte Harry.
Da er kein \emph{kompletter} Idiot war, hatte er schließlich herausgefunden, mit wem Lucius Malfoy vor dem Zaubergamot zu sprechen geglaubt hatte.
„Offensichtlich bin ich kein normaler Junge. Genauso offensichtlich hat das wahrscheinlich \emph{etwas} mit der Junge-der-überlebte-Sache zu tun. Aber ich weiß nicht, was, oder warum, genauso wenig wie du. Ich habe den Sprechenden Hut gefragt und er wusste es auch nicht.“

% Lucius Malfoy nodded distantly. “I could not think of any reason why you would pay a hundred thousand Galleons to save a mudblood’s life. No reason save one, which would account for her power and blood thirst alike; but then she died at the hands of a troll, and yet you lived. And also my \emph{son} has told me \emph{much} of you, Harry Potter, which \emph{did not make the tiniest bit of sense,} I have heard the ravings of the mad in St. Mungo’s and they were more sensible by far than the events which my \emph{son} told me under \emph{Veritaserum} that you enacted, and that portion of this \emph{raving lunacy,} which you \emph{personally carried out,} I would have you explain to me, and now.”
Lucius Malfoy nickte distanziert.
„Ich wüsste keinen Grund, warum man hunderttausend Galleonen zahlen sollte, um das Leben eines Schlammbluts zu retten. Kein Grund außer einem, der deine Macht und deinen Blutdurst gleichermaßen erklären würde; aber dann starb sie durch die Hand eines Trolls, und du hast trotzdem überlebt. Und auch mein \emph{Sohn} hat mir \emph{vieles} von dir erzählt, Harry Potter, \emph{was nicht den geringsten Sinn ergab}, ich habe das Toben der Verrückten in St. Mungo’s gehört und sie waren bei weitem vernünftiger als die Ereignisse, die mein \emph{Sohn} mir unter \emph{Veritaserum} erzählt hat, die du inszeniert hast, und den Teil dieses \emph{Tobsuchtsanfalls}, den du \emph{persönlich ausgeführt hast}, möchte ich von dir erklärt haben, und zwar jetzt.“

% Harry turned to look at Draco, who looked back at him with a face that was screwing up, being controlled, and then tensing up again.
Harry drehte sich um und schaute Draco an, der ihn mit einem Gesicht ansah, das sich verrenkte, kontrolliert wurde und sich dann wieder anspannte.

% “I’d also,” Draco Malfoy said in a high and wavering voice, “like, to know, why, Potter.”
„Ich würde auch“, sagte Draco Malfoy mit hoher und schwankender Stimme, „gerne wissen, \emph{warum}, Potter.“

% Harry closed his eyes, and spoke without looking. “A boy raised by Muggles who thought he was clever. You saw me, Draco, and you thought of how very useful it would be if the Boy-Who-Lived, out of all the other children in your year, could be shown the truth of things, if we could be friends. And I thought the same thing about you. Only, you and I believed different things were true. Not that I’m saying that there are different truths, I mean, there’s different beliefs but there’s only one reality, only one universe that can make those beliefs true or false—”
Harry schloss die Augen und sprach, ohne aufzusehen.
„Ein Junge, der von Muggeln aufgezogen wurde und sich für klug hielt. Du hast mich gesehen, Draco, und du hast daran gedacht, wie nützlich es wäre, wenn man dem Jungen-der-überlebte unter all den anderen Kindern deines Jahrgangs die Wahrheit der Dinge zeigen könnte, wenn wir Freunde sein könnten. Und ich dachte dasselbe über dich. Nur glaubten wir beide an unterschiedliche Wahrheiten. Nicht, dass ich damit sagen will, dass es verschiedene Wahrheiten gibt, ich meine, es gibt verschiedene Überzeugungen, aber es gibt nur eine Realität, nur ein Universum, das diese Überzeugungen wahr oder falsch machen kann—“

% “You lied to me.”
„Du hast mich angelogen.“

% Harry opened his eyes and looked at Draco. “I would prefer to say,” Harry said, not quite with a steady voice, “that the things I told you were true from a certain point of view.”
Harry öffnete seine Augen und sah Draco an.
„Ich würde eher sagen“, sagte Harry, nicht ganz mit fester Stimme, „dass die Dinge, die ich dir erzählt habe, von einem bestimmten Standpunkt aus wahr waren.“

% “\emph{A certain point of view?}” Draco Malfoy looked every bit as angry as Luke Skywalker’d had the right to be, and not in a mood to accept Kenobi’s excuses, either. “There’s a word for things that are true from a certain point of view. They’re called \emph{lies!}”
„\emph{Ein gewisser Standpunkt?}“
Draco Malfoy sah genauso wütend aus, wie Luke Skywalker das Recht dazu gehabt hätte, und er war auch nicht in der Stimmung, Obi Wan-Kenobis Entschuldigungen zu akzeptieren.
„Es gibt ein Wort für Dinge, die aus einer bestimmten Sichtweise heraus wahr sind. Man nennt sie \emph{Lügen}!“

% “Or tricks,” Harry said evenly. “Statements which are technically true but which deceive the listener into forming further beliefs which are false. I think it’s worth making that distinction. What I told you was a self-fulfilling prophecy; you believed that you couldn’t deceive yourself, so you didn’t try. The skills you’ve learned are real, and it would have been very bad for you to start fighting against them internally. People can’t make themselves believe that blue is green by an act of will, but they \emph{think} they can, and that can be almost as bad.”
„Oder Tricks“, sagte Harry gleichmütig. „Aussagen, die technisch gesehen wahr sind, die aber den Zuhörer dazu verleiten, weitere Überzeugungen zu bilden, die falsch sind. Ich denke, es lohnt sich, diese Unterscheidung zu treffen. Was ich dir gesagt habe, war eine selbsterfüllende Prophezeiung; Du hast geglaubt, dass du dich nicht selbst täuschen kannst, also hast du es nicht versucht. Die Fähigkeiten, die du erlernt hast, sind real, und es wäre sehr schlecht für dich gewesen, innerlich gegen sie anzukämpfen. Menschen können sich nicht durch einen Willensakt dazu bringen, zu glauben, dass blau grün ist, aber sie \emph{denken}, dass sie es können, und das kann fast genauso schlimm sein.“

% “You \emph{used} me,” said Draco Malfoy.
„Du hast mich \emph{benutzt}“, sagte Draco Malfoy.

% “I only used you in ways that made you stronger. That’s what it means to be used by a friend.”
„Ich habe dich nur auf eine Weise benutzt, die dich stärker gemacht hat. Das ist es, was es bedeutet, von einem Freund benutzt zu werden.“

% “\emph{Even I know that’s not what friendship is!}”
„\emph{Selbst ich weiß, dass das nicht das ist, was Freundschaft ausmacht!}“

% Now Lucius Malfoy spoke again. “For what purpose? To what end?” Even the elder Malfoy’s voice was not quite steady. “\emph{Why?}”
Jetzt ergriff Lucius Malfoy wieder das Wort. „Zu welchem Zweck? Zu welchem Zweck?!“ Selbst die Stimme des älteren Malfoy war nicht ganz fest. „\emph{Warum}?“

% Harry regarded him for a moment, and then turned to Draco. “Your father’s probably not going to believe this,” Harry said. “But you, Draco, should be able to see that everything which has happened is compatible with this hypothesis. And that any more cynical hypothesis wouldn’t explain why I didn’t press you harder when you thought I had leverage, or why I taught you so much. I thought that the heir of House Malfoy, who’d been publicly seen to grab a Muggle-born girl to stop her falling off the roof of Hogwarts, would be a good compromise candidate to lead magical Britain after the reformation.”
Harry betrachtete ihn einen Moment lang und wandte sich dann an Draco.
„Dein Vater wird das wahrscheinlich nicht glauben“, sagte Harry. „Aber du, Draco, solltest in der Lage sein zu erkennen, dass alles, was geschehen ist, mit dieser Hypothese vereinbar ist. Und dass jede zynischere Hypothese nicht erklären würde, warum ich dich nicht stärker bedrängt habe, als du dachtest, ich hätte ein Druckmittel, oder warum ich dir so viel beigebracht habe. Ich dachte, dass der Erbe des Hauses Malfoy, der öffentlich gesehen wurde, wie er ein Muggelgeborenes Mädchen gepackt hat, um zu verhindern, dass sie vom Dach von Hogwarts fällt, ein guter Kompromisskandidat wäre, um das magische Großbritannien nach der Reformation zu regieren.“

% “So you would have me believe,” Lucius Malfoy said in a thin voice, “that you are claiming to be mad. Well, let us leave all that aside. Tell me who set that troll on Hogwarts.”
„Du willst mir also weismachen“, sagte Lucius Malfoy mit dünner Stimme, „dass du behauptest, verrückt zu sein. Nun, lassen wir das alles beiseite. Sag mir, wer den Troll auf Hogwarts angesetzt hat.“

% “I don’t know,” Harry said.
„Ich weiß es nicht“, sagte Harry.

% “Tell me who you \emph{suspect}, Harry Potter.”
„Sag mir, wen du \emph{verdächtigst}, Harry Potter.“

% “I have four suspects. One of them is Professor Snape—”
„Ich habe vier Verdächtige. Einer von ihnen ist Professor Snape—“

% “\emph{Snape?}” Draco burst out.
„Snape?“ platzte Draco heraus.

% “The second, of course, is the Defence Professor of Hogwarts, just because he’s the Defence Professor.” Harry would have left him out, not wanting to bring Professor Quirrell to the Malfoys’ attention if he was innocent, but Draco might have challenged him on that. “The third, you wouldn’t believe me about. The fourth is a catch-all category called Everything Else.” \emph{And the fifth, Lord Voldemort, I do not think I should name to you.}
„Der zweite ist natürlich der Verteidigungsprofessor von Hogwarts, einfach weil er der Verteidigungsprofessor ist.“ Harry hätte ihn ausgelassen, weil er die Malfoys nicht auf Professor Quirrell aufmerksam machen wollte, wenn er unschuldig war, aber Draco hätte ihn vielleicht darauf angesprochen.
„Das dritte würdest du mir nicht glauben. Das Vierte ist eine Auffangkategorie namens Alles andere.“
\emph{Und den fünften, Lord Voldemort, sollte ich dir wohl nicht nennen.}

% Lucius Malfoy’s face contorted in a snarl. “Do you think I cannot recognize bait upon your hook? Tell me about this third possibility, Potter, the one you wish me to believe is the \emph{true} answer, and leave aside games.”
Lucius Malfoys Gesicht verzerrte sich zu einem Knurren.
„Glaubst du, ich erkenne den Köder an deinem Haken nicht? Erzähl mir von der dritten Möglichkeit, Potter, von der du willst, dass ich glaube, sie sei die \emph{wahre} Antwort, und lass die Spielchen.“

% Harry regarded Lord Malfoy steadily. “I once read a book I wasn’t supposed to read, and it told me this: communication is an event that takes place between equals. Employees lie to their bosses, who, in turn, expect to be lied to. I’m not playing coy, I’m observing that it’s simply not possible, in our present situation, for me to tell you about the third suspect, and have you believe that my story was anything but a lure.”
Harry betrachtete Lord Malfoy mit festem Blick.
„Ich habe einmal ein Buch gelesen, das ich nicht lesen sollte, und es sagte mir Folgendes: Kommunikation ist ein Vorgang, der unter Gleichen stattfindet. Angestellte belügen ihre Chefs, die ihrerseits erwarten, belogen zu werden. Ich ziere mich nicht, ich stelle nur fest, dass es mir in unserer gegenwärtigen Situation einfach nicht möglich ist, dir von dem dritten Verdächtigen zu erzählen und dich glauben zu lassen, dass meine Geschichte etwas anderes als ein Köder war.“

% Draco spoke then. “It’s Father, isn’t it?”
Dann ergriff Draco das Wort.
„Es ist Vater, nicht wahr?“

% Harry gave Draco a startled look.
Harry warf Draco einen erschrockenen Blick zu.

% Draco spoke evenly. “You suspect that Father sent the troll into Hogwarts to get at Granger, don’t you? That’s what you’re thinking, isn’t it!”
Draco sprach gleichmütig.
„Du vermutest, dass Vater den Troll nach Hogwarts geschickt hat, um an Granger heranzukommen, nicht wahr? Das denkst du doch, oder!“

% Harry opened his mouth to say, \emph{Actually, no,} and then managed to think ahead and stop himself for once in his life.
Harry öffnete den Mund, um zu sagen: „\emph{Eigentlich nicht}“, und schaffte es dann, sich ausnahmsweise einmal in seinem Leben zu beherrschen.

% “I see…” Harry said slowly. “\emph{That’s} what this is about. Lucius Malfoy publicly says that Hermione won’t get away with what she’s done, and lo and behold, a troll kills her.” Harry smiled then, in a way that bared his teeth. “And if I deny that here, then Draco, who isn’t an Occlumens, can then testify under Veritaserum that the Boy-Who-Lived does \emph{not} suspect Lucius Malfoy of having sent a troll into Hogwarts to kill Hermione Granger, sworn to the Noble House of Potter, whose blood debt was recently purchased for a hundred thousand Galleons et cetera.” Harry leaned back slightly, though his wooden stool had no back with which to do it properly. “But now that it’s been pointed out, I see that it’s very reasonable. Obviously \emph{you} killed Hermione Granger, just like you threatened to do in front of the whole Wizengamot.”
„Ich verstehe…“ sagte Harry langsam. \emph{„Darum} geht es also. Lucius Malfoy sagt öffentlich, dass Hermine nicht damit durchkommt, was sie getan hat, und siehe da, ein Troll tötet sie.“ Harry lächelte dann, auf eine Art, die seine Zähne entblößte. „Und wenn ich das hier leugne, dann kann Draco, der kein Okklumentiker ist, unter Veritaserum bezeugen, dass der Junge-der-überlebte \emph{nicht} Lucius Malfoy verdächtigt, einen Troll nach Hogwarts geschickt zu haben, um Hermine Granger zu töten, die auf das edle Haus Potter vereidigt ist, deren Blutschuld kürzlich für hunderttausend Galleonen erkauft wurde und so weiter.“
Harry lehnte sich leicht zurück, obwohl sein Holzschemel keine Lehne hatte, mit der er das hätte tun können.
„Aber jetzt, wo es aufgezeigt wurde, sehe ich, dass es sehr vernünftig ist. Offensichtlich warst \emph{du} es, der Hermine Granger getötet hat, so wie du es vor dem gesamten Zaubergamot angedroht hast.“

% “I did not,” Lucius Malfoy said, expressionless once more.
„Das habe ich nicht“, sagte Lucius Malfoy, wieder ausdruckslos.

% Harry bared his teeth again in that non-smile. “Well then, in \emph{that} case, there must be someone \emph{else} out there who killed Hermione and messed with the Hogwarts wards, the same person who \emph{earlier} tried to \emph{frame Hermione for Draco Malfoy’s murder.} Either you killed Hermione Granger after being paid for her life, or you blamed your son’s attempted murder on an innocent girl and took all my family’s money under false pretences, one of those two things must be true.”
Harry fletschte wieder seine Zähne in diesem Nicht-Lächeln.
„Nun denn, in \emph{diesem} Fall muss es da draußen noch jemanden \emph{anderen} geben, der Hermine getötet und die Hogwarts-Zauber durcheinander gebracht hat, dieselbe Person, die \emph{zuvor} versucht hat, \emph{Hermine den Mord an Draco Malfoy anzuhängen}. Entweder hast du Hermine Granger getötet, nachdem du für ihr Leben bezahlt wurdest, oder du hast den Mordversuch deines Sohnes einem unschuldigen Mädchen in die Schuhe geschoben und das ganze Geld meiner Familie unter falschem Vorwand genommen, eines dieser beiden Dinge muss wahr sein.“

% “Perhaps \emph{you} killed her in hopes of your money being returned.” Lucius Malfoy had leaned forward, and was staring hard at Harry.
„Vielleicht hast \emph{du} sie in der Hoffnung getötet, dass du dein Geld zurückbekommst.“ Lucius Malfoy hatte sich nach vorne gelehnt und starrte Harry fest an.

% “Then \emph{I} would not have given away my money for her in the first place. As you already know. Don’t insult my intelligence, Lord Malfoy—no, wait, sorry, you just had to \emph{say} that in case Draco had to testify to it, never mind.”
„Dann hätte \emph{ich} mein Geld gar nicht erst für sie hergegeben. Wie du bereits weißt. Beleidige nicht meine Intelligenz, Lord Malfoy—nein, warte, Entschuldigung, das musstest du gerade \emph{sagen}, für den Fall, dass Draco es bezeugen muss, schon gut.“

% Lucius Malfoy sat back in his chair and stared.
Lucius Malfoy lehnte sich in seinem Stuhl zurück und starrte.

% “I tried to tell you, Father,” Draco said under his breath, “but nobody can imagine Harry Potter until they’ve actually \emph{met} him…”
„Ich habe versucht, es dir zu sagen, Vater“, sagte Draco unter seinem Atem, „aber niemand kann sich ein Bild von Harry Potter machen, bevor er ihn nicht tatsächlich \emph{getroffen} hat…“

% Harry tapped a finger on his cheek. “So people are starting to figure out the blatantly obvious? I’m surprised, actually. I wouldn’t have predicted that would happen.” Harry had by now caught the general rhythm of Professor Quirrell’s cynicism and was able to generate it independently. “I wouldn’t think a newspaper would be able to report on a concept like ‘Either X or Y must be true, but we don’t know which.’ I would only expect journalists to report stories consisting of series of atomic propositions, like ‘X is true’, ‘Y is false’, or ‘X is true and Y is false’. Not more complex logical connectors like ‘If X is true then Y is true, but we don’t know whether X is true’. And all your supporters ought to be rapidly switching between ‘You can’t prove that Lord Malfoy killed Granger, it could’ve been someone else’ and ‘You can’t prove there was someone else to frame Granger’, so long as it’s uncertain they should be trying to have it both ways at once…wait, don’t you \emph{own} the Daily Prophet?”
Harry tippte mit einem Finger auf seine Wange. „Die Leute fangen also an, das Offensichtliche zu begreifen? Ich bin ehrlich gesagt überrascht. Ich hätte nicht gedacht, dass das passiert.“
Harry hatte inzwischen den allgemeinen Rhythmus von Professor Quirrells Zynismus und Sprechweise erfasst und war in der Lage, es recht gut nachzuahmen.
„Ich hätte nicht gedacht, dass eine Zeitung über ein Konzept wie ‚Entweder X oder Y muss wahr sein, aber wir wissen nicht, welches.‘ berichten kann. Ich würde nur erwarten, dass Journalisten über Geschichten berichten, die aus einer Reihe von atomaren Propositionen bestehen, wie ‚X ist wahr‘, ‚Y ist falsch‘, oder ‚X ist wahr und Y ist falsch‘. Nicht aus komplexeren logischen Verbindungen wie ‚Wenn X wahr ist, dann ist Y wahr, aber wir wissen nicht, ob X wahr ist‘. Und alle deine Anhänger sollten schnell zwischen ‚Man kann nicht beweisen, dass Lord Malfoy Granger getötet hat, es könnte auch jemand anderes gewesen sein‘ und ‚Man kann nicht beweisen, dass es jemand anderes war, der Granger die Schuld zugeschoben hat‘ hin und her wechseln, solange es unsicher ist, sollten sie versuchen, beides auf einmal zu haben…
Moment, \emph{gehört} Ihnen nicht der Tagesprophet?“

% “The Daily Prophet,” Lucius Malfoy said thinly, “which I certainly do not own, is far too respectable to publish any such scurrilous nonsense. Unfortunately, not all wizards of influence are so reasonable.”
„Der Tagesprophet“, sagte Lucius Malfoy dünn, „der mir gewiss nicht gehört, ist viel zu seriös, um solch einen niederträchtigen Unsinn zu veröffentlichen. Leider sind nicht alle Zauberer mit Einfluss so vernünftig.“

% “Ah. Got it.” Harry nodded.
„Aha. Verstehe.“ Harry nickte.

% Lucius glanced at Draco. “The rest of what he said—was any of it important?”
Lucius warf einen Blick auf Draco. „Der Rest von dem, was er gesagt hat—war irgendetwas davon wichtig?“

% “No, Father, it was not.”
„Nein, Vater, war es nicht.“

% “Thank you, son.” Lucius returned his gaze to Harry. His voice, when he spoke, was something closer to his usual drawl, cool and confident. “It is possible that I could be persuaded to show you some favour, if you admitted before the Wizengamot what you clearly know, that I was not responsible for this deed. I would be willing to reduce your remaining debt to House Malfoy quite significantly, or even adjust the terms to allow later repayment.”
„Danke, mein Sohn.“ Lucius richtete seinen Blick wieder auf Harry. Seine Stimme, als er sprach, war etwas näher an seinem üblichen Tonfall, kühl und selbstbewusst. „Es ist möglich, dass ich mich dazu überreden ließe, dir einen Gefallen zu tun, wenn du vor dem Zaubergamot zugibst, was du offensichtlich weißt, dass ich für diese Tat nicht verantwortlich war. Ich wäre bereit, deine Restschuld gegenüber dem Haus Malfoy ganz erheblich zu reduzieren oder sogar die Bedingungen für eine spätere Rückzahlung anzupassen.“

% Harry regarded Lucius Malfoy steadily. “Lucius Malfoy. You are now perfectly aware that Hermione Granger was, in fact, framed using your son as bait, that she was False-Memory-Charmed or worse, and that House Potter held nothing against you before that. My counterproposal is that you return my family’s money, I announce before the Wizengamot that House Potter holds House Malfoy no animus, and we present a united front against whoever’s doing this. We decide to screw the roles we’re supposed to play, and ally with each other instead of fighting. It could be the one thing the enemy doesn’t expect us to do.”
Harry betrachtete Lucius Malfoy mit festem Blick.
„Lucius Malfoy. Du weißt jetzt ganz genau, dass Hermine Granger in Wirklichkeit hereingelegt wurde, indem man deinen Sohn als Köder benutzte, dass sie mit einem falschen Gedächtniszauber oder Schlimmerem belegt wurde und dass das Haus Potter dir vorher nichts vorwerfen konnte. Mein Gegenvorschlag ist, dass du das ganze Geld meiner Familie zurückgibst, ich verkünde vor dem Zaubergamot, dass Haus Potter nichts gegen Haus Malfoy hat, und wir präsentieren eine vereinte Front gegen denjenigen, der das tut. Wir beschließen, unsere Rollen zu vergessen und uns zu verbünden, statt zu kämpfen. Es könnte die eine Sache sein, die der Feind nicht von uns erwartet.“

% There was a brief silence in the room, except for the two goblin guards who went on breathing regardless.
Es herrschte eine kurze Stille im Raum, bis auf die beiden Goblinwachen, die trotzdem weiteratmeten.

% “You \emph{are} mad,” Lucius Malfoy said coldly.
„Du \emph{bist} verrückt“, sagte Lucius Malfoy kalt.

% “It’s called justice, Lord Malfoy. You cannot possibly expect me to cooperate with you while you are holding the wealth of House Potter under what you now know to be false pretences. I understand how it looked to you at the time, but you know better now.”
„Das nennt man Gerechtigkeit, Lord Malfoy. Du kannst unmöglich erwarten, dass ich mit dir kooperiere, während du den Reichtum des Hauses Potter unter einem, wie du jetzt weißt, falschen Vorwand an dich bringst. Ich verstehe, wie es für dich damals aussah, aber jetzt weißt du es besser.“

% “You have nothing to offer me worth a hundred thousand Galleons.”
„Du hast mir nichts zu bieten, was 100.000 Galleonen wert ist.“

% “Don’t I?” Harry said distantly. “I wonder. I think it quite probable that you care more about the long-term welfare of House Malfoy than about whichever political issue the last generation’s failed Dark Lord made his personal hobbyhorse.” Harry glanced significantly at Draco. “The next generation is drawing its own battle lines and forming new alliances. Your son can be frozen out of that, or he can go straight to the top. Is that worth more to you than forty thousand Galleons you weren’t particularly expecting and don’t particularly need?” Harry smiled thinly. “Forty thousand Galleons. Two million Muggle pounds sterling. Your son knows some things about the size of the Muggle economy that might surprise you. They’d find it amusing, that the fate of a country was revolving around two million pounds sterling. They’d think it was cute. And I think much the same, Lord Malfoy. This isn’t about me being desperate. This is about you getting a fair chance to be fair.”
„Habe ich nicht?“ sagte Harry distanziert. „Ich frage mich ob das stimmt. Ich halte es für ziemlich wahrscheinlich, dass dir das langfristige Wohlergehen des Hauses Malfoy mehr am Herzen liegt als die Frage, welches politische Thema der gescheiterte Dunkle Lord der letzten Generation zu seinem persönlichen Hobby gemacht hat.“
Harry warf einen bedeutungsvollen Blick auf Draco.
„Die nächste Generation zieht ihre eigenen Kampflinien und bildet neue Allianzen. Dein Sohn kann davon ausgeschlossen werden, oder er kann sich direkt an die Spitze setzen. Ist dir das mehr wert als vierzigtausend Galleonen, die du nicht wirklich erwartet hast und nicht besonders brauchst?“ Harry lächelte dünn. „Vierzigtausend Galleonen. Zwei Millionen Muggelpfund Sterling. Dein Sohn weiß ein paar Dinge über die Größe der Muggelwirtschaft, die dich überraschen würden. Muggel würden es lächerlich finden, dass sich das Schicksal eines Landes um zwei Millionen Pfund Sterling entscheidet. Sie würden es niedlich finden. Und ich sehe das ähnlich, Lord Malfoy. Es geht nicht darum, dass ich verzweifelt bin. Es geht darum, dass du eine faire Chance bekommst, fair zu sein.“

% “Oh?” said Lord Malfoy. “And if I refuse your fair chance, what then?”
„Oh?“, sagte Lord Malfoy. „Und wenn ich deine faire Chance ablehne, was dann?“

% Harry shrugged. “Depends what sort of coalition government gets put together without the Malfoys. If the government can be reformed peacefully and it would disturb the peace to do otherwise, I’ll pay you the money out of petty cash. Or maybe the Death Eaters will be retried for past crimes and executed as a matter of justice, as a result of due legal process, of course.”
Harry zuckte mit den Schultern.
„Kommt darauf an, was für eine Koalitionsregierung ohne die Malfoys zustande kommt. Wenn die Regierung friedlich reformiert werden kann und es den Frieden stören würde, es anders zu machen, dann zahle ich dir das Geld aus der Portokasse. Oder vielleicht werden manche Todesser wegen vergangener Verbrechen erneut angeklagt und im Sinne der Gerechtigkeit hingerichtet, natürlich nach einem ordentlichen Gerichtsverfahren.“

% “You truly are mad,” Lucius Malfoy said quietly. “You have no power, no wealth, and yet you say such things to me.”
„Du bist wirklich verrückt“, sagte Lucius Malfoy leise. „Du hast keine Macht, keinen Reichtum, und doch sagst du solche Dinge zu mir.“

% “Yes, it’s silly to think I could scare you. After all, you’re not a Dementor.”
„Ja, es ist dumm zu glauben, ich könnte dir Angst einjagen. Immerhin bist du kein Dementor.“

% And Harry went on smiling. He’d looked it up, and apparently a bezoar \emph{would} heal almost any poison if you shoved it into someone’s mouth fast enough. Maybe that wouldn’t repair radiation damage from Transfigured polonium, but then again, maybe it would. So Harry had looked up the freezing points of various acids, and it turned out that sulphuric acid would freeze at just ten degrees Celsius, which meant Harry could buy a litre of acid on the Muggle market, freeze it solid, and Transfigure it down to a tiny little unnoticeable water-ice chip to be flipped into someone’s mouth and ingested. No bezoar would compensate for that, once the Transfiguration wore off. Harry had no intention of saying it out loud, of course, but now that he’d failed decisively to prevent any deaths during his quest, he had no further intention of being restrained by the law or even the code of Batman.
Und Harry lächelte weiter.
Er hatte nachgeschaut, und anscheinend würde ein Bezoar fast jedes Gift heilen, wenn man ihn jemandem schnell genug in den Mund steckte. Vielleicht würde das nicht den Strahlenschaden von verwandeltem Polonium reparieren, aber andererseits vielleicht doch. Harry hatte also die Gefrierpunkte verschiedener Säuren nachgeschlagen und es stellte sich heraus, dass Schwefelsäure bei nur zehn Grad Celsius gefriert, was bedeutete, dass Harry einen Liter Säure bei Muggeln kaufen, sie fest gefrieren lassen und zu einem winzig kleinem, unauffälligen Wassereis-Tropfen verwandeln konnte, den man jemandem in den Mund schweben oder, unsichtbar versteckt, trinken lassen konnte. Kein Bezoar würde das kompensieren, sobald die Verwandlung nachliese.
Harry hatte natürlich nicht die Absicht, es laut auszusprechen, aber jetzt, wo er entscheidend versagt hatte, irgendwelche Todesfälle während seiner Suche zu verhindern, hatte er nicht mehr die Absicht, sich durch das Gesetz oder gar den Kodex von Batman zurückhalten zu lassen.

% \emph{Last chance to live, Lucius. Ethically speaking, your life was bought and paid for the day you committed your first atrocity for the Death Eaters. You’re still human and your life still has intrinsic value, but you no longer have the deontological protection of an innocent. Any good person is licensed to kill you now, if they think it’ll save net lives in the long run; and I will conclude as much of you, if you begin to get in my way. Whoever sent the troll after Granger must have targeted you too and hit you with some curse that makes former Death Eaters melt into a pile of goo. Very sad.}
\emph{Dies ist deine letzte Chance zu leben, Lucius. Ethisch gesehen wurde dein Leben an dem Tag gekauft und bezahlt, an dem du deine erste Gräueltat für die Todesser begangen hast. Du bist immer noch ein Mensch und dein Leben hat immer noch einen Wert, aber du hast nicht mehr den deontologischen Schutz eines Unschuldigen. Jeder gute Mensch hat die Lizenz, dich jetzt zu töten, wenn er glaubt, dass es auf lange Sicht Leben rettet; und ich werde genauso von dir denken, wenn du anfängst, mir in die Quere zu kommen. Wer auch immer den Troll auf Granger angesetzt hat, muss es auch auf dich abgesehen haben und dich mit irgendeinem Fluch belegt haben, der ehemalige Todesser zu einem Haufen Glibber schmelzen lässt. Sehr traurig.}

% “Father,” Draco said in a small voice. “I think you should consider it, father.”
„Vater“, sagte Draco mit leiser Stimme. „Ich denke, du solltest es in Betracht ziehen, Vater.“

% Lucius Malfoy looked at his son. “You jest.”
Lucius Malfoy sah seinen Sohn an.
„Du scherzt.“

% “It’s true. I don’t think Potter just made up his books, nobody could have written all that and there were things in them that I could check for myself. And if even half of all that is true, he’s right, a hundred thousand Galleons won’t mean much. If we give it to him he really will be friends with House Malfoy again—the way \emph{he} thinks of being friends, anyway. And if we don’t, he’ll be your enemy, whether it’s in his own interests or not, he’ll just go after you. Harry Potter really does think like that. It’s not about money to him, it’s about what he thinks is honour.”
„Es ist wahr. Ich glaube nicht, dass Potter seine Bücher einfach nur erfunden hat, das kann niemand allein geschrieben haben, und es stehen Dinge darin, die ich selbst nachprüfen könnte. Und wenn auch nur die Hälfte von all dem wahr ist, hat er recht, dann bedeuten hunderttausend Galleonen nicht viel. Wenn wir sie ihm geben, wird er wirklich wieder mit dem Haus Malfoy befreundet sein—jedenfalls so, wie er es sich vorstellt, befreundet zu sein. Und wenn wir es nicht tun, wird er dein Feind sein, ob es nun in seinem eigenen Interesse ist oder nicht, er wird dich einfach verfolgen. Harry Potter denkt wirklich so. Es geht ihm nicht um Geld, es geht um das, was er für Ehre hält.“

% Harry Potter inclined his head, still smiling.
Harry Potter legte den Kopf schief, immer noch lächelnd.

% “But let’s get one part of it straight,” Draco said, now staring directly at him. There was a fierce light in his eyes. “\emph{You wronged me. \emph{And} you owe me.}”
„Aber lass uns eines klarstellen“, sagte Draco, der ihn nun direkt anstarrte. In seinen Augen lag ein grimmiges Licht. „\emph{Du hast mir Unrecht getan. \emph{Und} du bist mir etwas schuldig.}“

% “Acknowledged,” Harry said quietly. “Conditional on the rest of it, of course.”
„Ja“, sagte Harry leise. „Natürlich unter der Bedingung, dass wir zu einer Einigung kommen.“

% Lucius Malfoy opened his mouth to say who-knew-what and then closed it again. “Mad,” he said again.
Lucius Malfoy öffnete den Mund, um wer-weiß-was zu sagen, und schloss ihn dann wieder. „Verrückt“, sagte er wieder.

% There was a long father-and-son argument during which Harry managed to keep his mouth shut.
Es gab einen langen Vater-Sohn-Streit, während dessen Harry es schaffte, seinen Mund zu halten.

% When it seemed that even Draco wouldn’t be able to persuade his father, Harry spoke up again, and proposed his intended next steps, if the Houses of Potter and Malfoy could cooperate.
Als es schien, dass selbst Draco nicht in der Lage sein würde, seinen Vater zu überreden, meldete sich Harry wieder zu Wort und schlug seine beabsichtigten nächsten Schritte vor, falls die Häuser Potter und Malfoy kooperieren könnten.

% Then came more argument between Lucius and Draco, during which Harry again stayed silent.
Dann kam es zu einem weiteren Streit zwischen Lucius und Draco, bei dem Harry wieder schwieg.

% Finally Lucius Malfoy’s eyes turned to gaze at Harry. “And you believe,” Lucius Malfoy said, “that you can persuade Longbottom and Bones to go along with this notion, even if Dumbledore opposes it.”
Schließlich wandte sich Lucius Malfoys Blick zu Harry.
„Und du glaubst“, sagte Lucius Malfoy, „dass du Longbottom und Bones davon überzeugen kannst, sich dieser Idee anzuschließen, auch wenn Dumbledore dagegen ist.“

% Harry nodded. “They’ll be suspicious of your involvement, of course. But I’ll tell them that it was my plan to start with, and that should help.”
Harry nickte.
„Sie werden natürlich misstrauisch sein, was deine Beteiligung angeht. Aber ich werde ihnen sagen, dass es von Anfang an mein Plan war, und das sollte helfen.“

% “I suppose,” Lucius Malfoy said after a pause, “that I could have a contract drawn up, absolving you of \emph{almost} all the remaining debt, if by some chance I do go along with this mad idea. It shall need more guarantees, of course—”
„Ich nehme an“, sagte Lucius Malfoy nach einer Pause, „dass ich einen Vertrag aufsetzen lassen könnte, der dich von fast allen restlichen Schulden befreit, falls ich zufällig auf diese verrückte Idee komme. Es bedarf natürlich weiterer Garantien—“

% Harry promptly reached into his robes and drew out a parchment, unfolding it and spreading it across the golden table. “I’ve taken the liberty myself, actually,” Harry said. He’d spent some careful hours in the Hogwarts library with the law books available. Thankfully, so far as Harry could tell, the laws of magical Britain were charmingly simple by Muggle standards. Writing that the original blood debt and payment was cancelled, the Potters’ wealth and all other vault items would be returned, and the remaining debt annulled, all with no fault to the Malfoys, was only a few more lines than it took to say out loud. “I had to promise my keepers not to sign anything you gave me. So I made sure to compose this myself, and sign it before I left.”
Harry griff prompt in seinen Umhang und holte ein Pergament hervor, das er entfaltete und auf dem goldenen Tisch ausbreitete.
„Eigentlich habe ich mir das selbst erlaubt“, sagte Harry.
Er hatte einige sorgfältige Stunden in der Hogwarts-Bibliothek mit den verfügbaren Gesetzesbüchern verbracht. Zum Glück waren die Gesetze des magischen Britanniens, soweit Harry das beurteilen konnte, für Muggelverhältnisse bestechend einfach. Zu schreiben, dass die ursprüngliche Blutschuld und die Zahlung annulliert, das Vermögen der Potters und alle anderen Tresorgegenstände zurückgegeben und die Restschuld annulliert würde, alles ohne Schuld der Malfoys, waren nur ein paar Zeilen mehr, als es brauchte, um sie laut auszusprechen.
„Ich musste meinen Begleitern versprechen, nichts zu unterschreiben, was du mir gibst. Also habe ich es selbst verfasst und unterschrieben, bevor ich gegangen bin.“

% Draco emitted a choked laugh.
Draco stieß ein ersticktes Lachen aus.

% Lucius read through the contract, smiling humourlessly. “How charmingly straightforward.”
Lucius las sich den Vertrag durch und lächelte humorlos.
„Wie charmant direkt.“

% “I also promised not to touch a quill while I was in Gringotts,” Harry said. He reached into his robes again and drew out a Muggle pen, along with a sheet of normal paper. “Will this wording be all right?” Harry rapidly scribbled down a legal-sounding statement to the effect that House Potter didn’t hold House Malfoy responsible in any way for Hermione Granger’s murder and didn’t believe they had anything to do with it, then held up the paper in the air for Lord Malfoy’s inspection.
„Ich habe auch versprochen, keinen Federkiel anzufassen, solange ich in Gringotts bin“, sagte Harry. Er griff wieder in seinen Umhang und holte einen Muggelstift heraus, zusammen mit einem Blatt normalen Papiers. „Wird diese Formulierung in Ordnung sein?“
Harry kritzelte schnell eine juristisch klingende Erklärung hin, die besagte, dass das Haus Potter das Haus Malfoy in keiner Weise für den Mord an Hermine Granger verantwortlich machte und auch nicht glaubte, dass sie etwas damit zu tun hatten, und hielt dann das Papier in die Luft, damit Lord Malfoy es prüfen konnte.

% Lord Malfoy looked at the paper, rolled his eyes slightly, and said, “Good enough, I suppose. Though to have the proper meaning, you should use the legal term \emph{indemnify} rather than \emph{exonerate}—”
Lord Malfoy sah sich das Papier an, rollte leicht mit den Augen und sagte: „Gut genug, nehme ich an. Allerdings solltest du, um die richtige Bedeutung zu haben, den juristischen Begriff \emph{entschädigen} verwenden und nicht \emph{entlasten}—“

% “Nice try, but no. I know exactly what that word means, Lord Malfoy.” Harry took his parchment and began copying down his original wording more carefully.
„Netter Versuch, aber nein. Ich weiß genau, was dieses Wort bedeutet, Lord Malfoy.“ Harry nahm sein Pergament und begann, seinen ursprünglichen Wortlaut sorgfältiger abzuschreiben.

% When Harry was done, Lord Malfoy reached across the golden table and took the pen, looking at it thoughtfully. “One of your Muggle artefacts, I suppose? What does this do, son?”
Als Harry fertig war, griff Lord Malfoy über den goldenen Tisch, nahm den Stift und betrachtete ihn nachdenklich. „Eines deiner Muggel-Artefakte, nehme ich an? Wozu ist das gut, mein Sohn?“

% “It writes without needing an inkwell,” Draco answered.
„Er schreibt, ohne dass man ein Tintenfass braucht“, antwortete Draco.

% “I can see that. I suppose some might find it an amusing trinket.” Lucius smoothed the parchment contract over the table, then set his hand by the line for signatures, tapping the pen thoughtfully on the starting spot.
„Das kann ich sehen. Ich nehme an, manche finden es ein amüsantes Schmuckstück.“ Lucius glättete den Pergamentvertrag auf dem Tisch, dann legte er seine Hand an die Unterschriftenzeile und tippte nachdenklich mit der Feder auf den Startpunkt.

% Harry wrenched his eyes away, up to Lucius Malfoy’s face, forcing himself to breathe regularly, not quite able to stop his muscles from tensing.
Harry riss seinen Blick weg, hinauf zu Lucius Malfoys Gesicht, und zwang sich, regelmäßig zu atmen, wobei er nicht ganz verhindern konnte, dass sich seine Muskeln anspannten.

% “Our good friend, Severus Snape,” said Lucius Malfoy, still tapping the pen on the line awaiting his signature. “The Defence Professor, calling himself Quirrell. Now I ask again, who is your third suspect, Harry Potter?”
„Unser guter Freund Severus Snape“, sagte Lucius Malfoy und tippte immer noch mit dem Stift auf die Zeile, die auf seine Unterschrift wartete. „Der Verteidigungsprofessor, der sich Quirrell nennt. Nun frage ich noch einmal, wer ist dein dritter Verdächtiger, Harry Potter?“

% “I would strongly advise that you sign first, Lord Malfoy, if you’re going to do so anyway. You will benefit from this information more if you do not think I am trying to persuade you of something.”
„Ich würde dir dringend raten, zuerst zu unterschreiben, Lord Malfoy, wenn du es ohnehin tun willst. Du wirst mehr von dieser Information profitieren, wenn du nicht denkst, dass ich versuche dich zu etwas zu überreden.“

% Another humourless smile. “I shall take my chances. Speak, if you wish this to continue.”
Wieder ein humorloses Lächeln.
„Ich werde das Risiko eingehen. Sprich, wenn du willst, dass das hier weitergeht.“

% Harry hesitated, then said evenly, “My third suspect is Albus Dumbledore.”
Harry zögerte, dann sagte er gleichmäßig: „Mein dritter Verdächtiger ist Albus Dumbledore.“

% The tapping pen stilled on the parchment. “A strange allegation,” Lucius drawled. “Dumbledore lost much face when a Hogwarts student died within his tenure. Do you suppose that I will believe anything of him, only because he is my enemy?”
Die klopfende Feder verstummte auf dem Pergament.
„Eine seltsame Anschuldigung“, murmelte Lucius. „Dumbledore hat viel Gesicht verloren, als ein Hogwarts-Schüler während seiner Amtszeit starb. Glaubst du etwa, dass ich dir alles glauben werde, nur weil er mein Feind ist?“

% “He is one suspect among several, Lord Malfoy, and not necessarily the most plausible. But the reason I was able to kill a full-grown mountain troll was that I had a weapon which Dumbledore gave to me, at the start of the school year. It’s not strong evidence, but it’s suspicious. And if you’re thinking that murdering one of his students is not Dumbledore’s style, well, the same thought had occurred to me.”
„Er ist ein Verdächtiger unter mehreren, Lord Malfoy, und nicht unbedingt der plausibelste. Aber der Grund, warum ich in der Lage war, einen ausgewachsenen Bergtroll zu töten, war, dass ich eine Waffe hatte, die Dumbledore mir zu Beginn des Schuljahres gegeben hat. Das ist kein starker Beweis, aber es ist verdächtig. Und wenn du denkst, dass es nicht Dumbledores Stil ist, einen seiner Schüler zu ermorden, nun, derselbe Gedanke kam mir auch schon.“

% “It’s \emph{not} his style?” Draco Malfoy said.
„Es ist \emph{nicht} sein Stil?“ Sagte Draco Malfoy.

% Lucius Malfoy shook his head in a measured, careful movement. “Not quite, my son. Dumbledore is particular in his evils.” Lord Malfoy leaned back into his chair, and then sat quite still. “Tell me of this weapon.”
Lucius Malfoy schüttelte den Kopf in einer gemessenen, vorsichtigen Bewegung. „Nicht ganz, mein Sohn. Dumbledore ist wählerisch, was seine Bösartigkeiten angeht.“ Lord Malfoy lehnte sich in seinem Stuhl zurück und saß dann ganz still. „Erzähl mir von dieser Waffe.“

% “I am not yet certain I should go into details about that in your presence, Lord Malfoy.” Harry took a breath. “Let \emph{me} be clear on this. I am not trying to sell you on the idea that Dumbledore is behind this, just raising the possibility—”
„Ich bin mir noch nicht sicher, ob ich in deiner Gegenwart darüber ins Detail gehen sollte, Lord Malfoy.“
Harry holte tief Luft.
„Lass \emph{mich} das klarstellen. Ich versuche nicht, dir die Idee zu verkaufen, dass Dumbledore dahinter steckt, ich spreche nur die Möglichkeit an—“

% Then Draco Malfoy spoke. “The device Dumbledore gave you—was it something to kill trolls? I mean, \emph{just} trolls? Can you tell us that?”
Dann ergriff Draco Malfoy das Wort.
„Die Waffe oder das Gerät, das Dumbledore dir gegeben hat—war das etwas, um Trolle zu töten? Ich meine, \emph{nur} Trolle? Kannst uns das sagen?“

% Lucius turned his head to look at his son with some surprise.
Lucius drehte den Kopf und sah seinen Sohn etwas überrascht an.

% “No…” Harry said slowly. “It wasn’t specifically a sword of troll slaying, or anything like that.”
„Nein…“ sagte Harry langsam. „Es war nicht speziell ein Schwert zur Trollbekämpfung oder etwas in der Art.“

% Draco’s eyes were intent. “Would the device have worked against an assassin?”
Dracos Augen waren aufmerksam.
„Hätte das Gerät gegen einen Attentäter funktioniert?“

% \emph{Not if they had shields raised.} “No.”
\emph{Nicht, wenn sie ihre Schilde erhoben hätten.}
„Nein.“

% “A fight in school?”
„Eine Schlägerei in der Schule?“

% \emph{An expanding rock in the throat is inherently lethal.} “No. I don’t think it was meant for use against humans.”
\emph{Ein expandierender Stein in der Kehle ist von Natur aus tödlich.}
„Nein. Ich glaube nicht, dass es für den Einsatz gegen Menschen gedacht war.“

% Draco nodded. “So just magical creatures. Would it have been a good weapon against an angry Hippogriff, or something like that?”
Draco nickte.
„Also nur gegen magische Kreaturen. Wäre es eine gute Waffe gegen einen wütenden Hippogreif oder etwas in der Art gewesen?“

% “Does the Stunning Hex work on Hippogriffs?” Harry said slowly.
„Funktioniert der Betäubungszauber bei Hippogreifs?“ sagte Harry langsam.

% “I don’t know,” said Draco.
„Ich weiß es nicht“, sagte Draco.

% “Yes,” said Lucius Malfoy.
„Ja“, sagte Lucius Malfoy.

% \emph{Compared to trying to target a Wingardium Leviosa and Finite Incantatem—} “Then a Stunning Hex would be a better way of dealing with a Hippogriff.” Put that way, it did seem increasingly like a Transfigured rock was an optimal weapon \emph{only} against a flesh-and-blood magical creature with spell-resistant skin. “But…I mean, it might not have \emph{been} intended as a weapon at all, I used it in a strange way, it could have just been a crazy whim—”
\emph{Im Vergleich zu einem Wingardium Leviosa und Finite Incantatem—}
„Dann wäre ein Betäubungszauber die bessere Methode, um mit einem Hippogreif fertig zu werden.“
So gesehen schien es immer mehr so, als sei ein verwandelter Stein \emph{nur} gegen ein magisches Wesen aus Fleisch und Blut mit zauberresistenter Haut eine optimale Waffe.
„Dann nein. Aber… Ich meine, es könnte gar nicht als Waffe gedacht gewesen sein, ich habe es auf eine seltsame Art und Weise benutzt, es könnte einfach eine verrückte Laune vom Schulleiter gewesen sein—“

% “No,” Lucius Malfoy said quietly. “\emph{Not} a whim. Not coincidence. Not Dumbledore.”
„Nein“, sagte Lucius Malfoy leise. \emph{„Nicht} eine Laune. Keine Laune. Nicht von Dumbledore.“

% “Then it’s him,” Draco said. Slowly Draco’s eyes narrowed, and he gave a vicious nod. “It’s been him \emph{since the beginning.} The court Legilimens \emph{said} that someone had used Legilimency on Granger. Dumbledore \emph{admitted} that it was him. And I bet the wards \emph{did} go off when Granger cursed me and Dumbledore just \emph{ignored} them.”
„Dann ist er es“, sagte Draco.
Langsam verengten sich Dracos Augen, und er nickte bösartig.
„Er war es \emph{von Anfang an}. Die Gerichts-Legilimentiker \emph{sagten}, dass jemand Legilimentik bei Granger eingesetzt hatte. Dumbledore hat \emph{zugegeben}, dass er es war. Und ich wette, die Schutzzauber \emph{gingen} los, als Granger fluchte und Dumbledore sie einfach \emph{ignorierte}.“

% “But—” Harry said. He looked at Lucius, wondering if it was really to his advantage to question this idea. “What would be his \emph{motive?} Are we going to say he’s evil and leave it at that?”
„Aber—“ sagte Harry. Er sah Lucius an und fragte sich, ob es wirklich zu seinem Vorteil war, diese Idee in Frage zu stellen. „Was wäre sein \emph{Motiv}? Sagen wir, er ist böse und belassen es einfach dabei?“

% Draco Malfoy jumped out of his chair and began pacing around the room, black robes swishing behind the young boy, the goblin guards staring at him in some surprise through their enchanted goggles. “To figure out a strange plot, look at what happens, then ask who benefits. Except that Dumbledore didn’t plan on you trying to save Granger at her trial, he tried to stop you from doing that. What would’ve happened if Granger \emph{had} gone to Azkaban? House Malfoy and House Potter would’ve hated each other forever. Of all the suspects, the only one who wants \emph{that} is Dumbledore. So it fits. It \emph{all} fits. The one who really committed the murder is—Albus Dumbledore!”
Draco Malfoy sprang von seinem Stuhl auf und begann, im Raum auf und ab zu gehen, schwarze Roben rauschten hinter dem Jungen her, die Koboldwächter starrten ihn durch ihre verzauberten Brillen etwas verwundert an.
„Um eine seltsame Verschwörung zu durchschauen, schau dir an, was passiert, und frag dann, wer davon profitiert. Nur hat Dumbledore nicht geplant, dass du versuchst, Granger bei ihrer Verhandlung zu retten, sondern er hat versucht, dich davon abzuhalten. Was wäre passiert, wenn Granger nach Askaban gegangen \emph{wäre}? Das Haus Malfoy und das Haus Potter hätten sich für immer gehasst. Von allen Verdächtigen ist der Einzige, der \emph{das} will, Dumbledore. Es passt also. Es passt \emph{alles}. Derjenige, der den Mord wirklich begangen hat, ist—Albus Dumbledore!“

% “Um,” Harry said. “But why give \emph{me} an anti-troll weapon? I said it was suspicious, I didn’t say that it made any sense.”
„Ähm“, sagte Harry. „Aber warum gab er \emph{mir} eine Anti-Troll-Waffe? Ich habe gesagt, dass es verdächtig ist, ich habe nicht gesagt, dass es einen Sinn ergibt.“

% Draco nodded thoughtfully. “Maybe Dumbledore thought you’d stop the troll before it got Granger and then he could blame Father for sending it. A lot of people would be very angry if they thought Father had even \emph{tried} to do something like that, in Hogwarts. Like Father said, Dumbledore must’ve lost face when people found out that a student had actually died in Hogwarts, being safe is what Hogwarts is famous for. So that part probably wasn’t supposed to happen.”
Draco nickte nachdenklich.
„Vielleicht dachte Dumbledore, du würdest den Troll aufhalten, bevor er Granger erwischt, und dann könnte er Vater die Schuld dafür geben, dass er ihn geschickt hat. Viele Leute wären sehr wütend, wenn sie \emph{dächten}, Vater hätte so etwas auch nur versucht, in Hogwarts zu tun. Wie Vater sagte, hätte Dumbledore sicher sein Gesicht verloren, wenn die Leute herausgefunden hätten, dass tatsächlich ein Schüler in Hogwarts gestorben war, denn Hogwarts ist für seine Sicherheit bekannt. Also sollte dieser Teil wahrscheinlich nicht passieren.“

% Harry’s mind involuntarily flashed back to the horror in Dumbledore’s eyes when he’d seen Hermione Granger’s body.
Harrys Gedanken blitzten unwillkürlich zurück zu dem Entsetzen in Dumbledores Augen, als er Hermine Grangers Leiche gesehen hatte.

% \emph{Would I have got there in time, if the Weasley twins hadn’t had their magic map stolen? Could that have been the plan? And then, though Dumbledore didn’t know it, somebody stole their map, and I was too late…but no, that doesn’t make much sense, I found out too late, how could Dumbledore have guessed that I’d use a broomstick…well, he did know I had one…}
\emph{Wäre ich rechtzeitig dort gewesen, wenn den Weasley-Zwillingen nicht die Zauberkarte gestohlen worden wäre? Könnte das der Plan gewesen sein?
Und dann, ohne dass Dumbledore es wusste, hat jemand die Karte gestohlen und ich kam zu spät.
Aber nein, das ergibt keinen Sinn. Ich hab’s zu spät erfahren.
Wie konnte Dumbledore ahnen, dass ich einen Besen benutze?
Er wusste, dass ich einen habe.}

% There was no way a plan like that could work.

% And it hadn’t.
\emph{Es war unmöglich, dass so ein Plan funktioniert. Und das hat er auch nicht.}

% But someone going a little bit senile might \emph{expect} it to work, and a phœnix might not know the difference.
\emph{Aber jemand, der ein bisschen senil wird, könnte \emph{erwarten}, dass es funktioniert. Und ein Phönix könnte den Unterschied nicht erkennen.}

% “Or,” Draco Malfoy continued, still pacing energetically, “maybe Dumbledore had an enchanted troll around, and he expected you to defeat it some other time, for some other plot, and then he used the troll on Granger instead. I can’t imagine Dumbledore had this \emph{all} planned since the first week of lessons—”
„Oder“, fuhr Draco Malfoy fort, immer noch energisch auf und ab gehend, „vielleicht hatte Dumbledore einen verzauberten Troll in der Nähe, von dem er erwartete, dass du ihn ein anderes Mal besiegst, für irgendeinen anderen Plan, und dann hat er den Troll stattdessen gegen Granger eingesetzt. Ich kann mir nicht vorstellen, dass Dumbledore das \emph{alles} seit der ersten Unterrichtswoche geplant hat—“

% “I can imagine,” Lucius Malfoy said in low tones. “I have seen such, from Dumbledore.”
„Ich kann es mir vorstellen“, sagte Lucius Malfoy in leisem Ton. „Das habe ich bei Dumbledore schon gesehen und selbst erlebt.“

% Draco nodded decisively. “Then I was never \emph{supposed} to die in the first plot. Dumbledore knew Professor Quirrell was checking on me, or Dumbledore planned to have someone else find me in time—I couldn’t have testified against Granger if I was dead, and he’d have lost face if I’d died. But my leaving Hogwarts and not being around to lead Slytherin would be just right for him. And then the next time Harry was supposed to stop the troll before it got Granger and everyone was supposed to blame you, Father, only that time it didn’t go the way Dumbledore planned.”
Draco nickte entschlossen.
„Dann hätte ich bei der ersten Handlung nie sterben dürfen. Dumbledore wusste, dass Professor Quirrell nach mir suchte, oder Dumbledore plante, dass jemand anderes mich rechtzeitig finden sollte—ich hätte nicht gegen Granger aussagen können, wenn ich tot wäre, und er hätte sein Gesicht verloren, wenn ich gestorben wäre. Aber dass ich Hogwarts verlasse und nicht mehr da bin, um Slytherin anzuführen, würde ihm gerade recht kommen. Und beim nächsten Mal sollte Harry den Troll aufhalten, bevor er Granger erwischt und alle sollten dir die Schuld geben, Vater, nur lief es diesmal nicht so, wie Dumbledore es geplant hatte.“

% Lucius Malfoy lifted his grey eyes, from where he’d been gazing with open surprise at his son. “If this is true—but I wonder if Harry Potter is only playing at being reluctant to believe it.”
Lucius Malfoy hob seine grauen Augen, von wo aus er seinen Sohn mit offenem Erstaunen anstarrte. „Wenn das wahr ist—aber ich frage mich, ob Harry Potter nur so tut, als würde er es nicht glauben wollen.“

% “Maybe,” Draco said. “But I’m pretty sure he isn’t.”
„Vielleicht“, sagte Draco. „Aber ich bin mir ziemlich sicher, dass er es nicht tut.“

% “Then, if it is true…” Lucius Malfoy’s voice trailed off. A slow fury was lighting in his eyes.
„Dann, wenn es wahr ist…“
Lucius Malfoys Stimme verstummte. Eine langsame Wut leuchtete in seinen Augen auf.

% “What \emph{would} we do, exactly?” Harry said.
„Was \emph{würden} wir dann genau tun?“ sagte Harry.

% “That, too, is clear to me,” Draco said. He whirled on them and raised a finger high in the air. “We shall find the proof to convict Dumbledore of this crime, and bring him to justice!”
„Auch das ist mir klar“, sagte Draco. Er wirbelte auf sie zu und hob einen Finger hoch in die Luft. „Wir werden die Beweise finden, um Dumbledore dieses Verbrechens zu überführen und ihn vor Gericht zu bringen!“

% Harry Potter and Lucius Malfoy looked at each other.

% Neither of them quite knew what to say.
Harry Potter und Lucius Malfoy sahen sich an. Keiner von beiden wusste so recht, was er sagen sollte.

% “My son,” Lucius Malfoy said after a time, “truly, you have done very well this day.”
„Mein Sohn“, sagte Lucius Malfoy nach einer Weile, „das hast du heute wirklich sehr gut gemacht.“

% “Thank you, Father!”
„Ich danke dir, Vater!“

% “However, this is not a play, we are not Aurors, and we do not put our trust in trials.”
„Aber das hier ist kein Spiel, wir sind keine Auroren, und wir verlassen uns nicht auf Gerichte.“

% Some of the light went out of Draco’s eyes. “Oh.”
Etwas von dem Licht verschwand aus Dracos Augen. „Oh.“

% “I, ah, do have a sentimental fondness for trials,” Harry interjected. \emph{I cannot believe I am having this conversation.} He needed to go home and take a sheet of paper and a pencil and try to figure out whether Draco’s reasoning \emph{actually} made sense. “And evidence.”
„Ich, äh, habe eine sentimentale Abneigung gegen Gerichte“, warf Harry ein.
\emph{Ich kann nicht glauben, dass ich dieses Gespräch führe.} Er sollte nach Hause gehen, sich ein Blatt Papier und einen Stift nehmen und versuchen, herauszufinden, ob Dracos Argumentation \emph{tatsächlich} Sinn ergab. „Und Beweise.“

% Lucius Malfoy turned his gaze to Harry Potter then, and his eyes simmered in pure grey fury.
Da wandte Lucius Malfoy seinen Blick zu Harry Potter, und seine Augen glühten in purer grauer Wut.

% “If you have deceived me,” Lucius Malfoy said in tones of low anger, “if all this is a lie, then I will not forgive. But if this is not deception… Bring me the proof to convict Dumbledore of this murder before the Wizengamot, or evidence enough to have him cast down, and there is nothing that House Malfoy will not do for you, Harry Potter. Nothing.”
„Wenn du mich getäuscht hast“, sagte Lucius Malfoy in einem Tonfall leiser Wut, „wenn das alles eine Lüge ist, dann werde ich dir nicht verzeihen. Aber wenn dies keine Täuschung ist… Bring mir den Beweis, um Dumbledore vor dem Zaubergamot des Mordes zu überführen, oder Beweise, die ausreichen, um ihn zu stürzen, und es gibt nichts, was das Haus Malfoy nicht für dich tun würde, Harry Potter. \emph{Nichts}.“

% Harry took a deep breath. He needed to sort all this out and figure out the actual probabilities, but he didn’t have \emph{time}. “If it \emph{is} Dumbledore, then removing him from the game board leaves a huge hole in Britain’s power structure.”
Harry nahm einen tiefen Atemzug. Er musste das alles sortieren und die tatsächlichen Wahrscheinlichkeiten ausrechnen, aber dafür hatte er keine Zeit.
„Wenn es Dumbledore ist, dann hinterlässt seine Entfernung vom Spielbrett ein riesiges Loch in der Machtstruktur Großbritanniens.“

% “So it does,” Lucius Malfoy said with a grim smile. “Did you have ambitions of filling it yourself, Harry Potter?”
„So ist es“, sagte Lucius Malfoy mit einem grimmigen Lächeln. „Hattest du Ambitionen, es selbst zu füllen, Harry Potter?“

% “Some of your opposition might not like that. They could fight.”
„Einigen deiner Gegner könnte das nicht gefallen. Sie könnten kämpfen.“

% “They will lose,” Lucius Malfoy said, now with a face hard like iron.
„Sie werden verlieren“, sagte Lucius Malfoy, jetzt mit einem Gesicht hart wie Eisen.

% “So this is what I’d want House Malfoy to do for me, Lord Malfoy, if Dumbledore gets removed because of me. When the opposition is most frightened—that’s when they’ll be offered a last-minute arrangement to avoid a civil war. Some of your allies might not prefer it, but there’ll be a lot of neutrals who’ll be glad to see stability. The bargain will be that instead of you taking over right away, Draco Malfoy will take power when he comes of age.”
„Das ist es also, was das Haus Malfoy für mich tun soll, Lord Malfoy, wenn Dumbledore meinetwegen abgesetzt wird. Wenn die Opposition am ängstlichsten ist—dann wird man ihnen in letzter Minute ein Arrangement anbieten, um einen Bürgerkrieg zu vermeiden. Einigen deiner Verbündeten wird das nicht gefallen, aber viele Neutrale werden froh sein, Stabilität zu sehen. Die Abmachung wird sein, dass nicht du sofort die Macht übernimmst, sondern Draco Malfoy, wenn er volljährig ist.“

% “\emph{What?}” Draco said.
„\emph{Was?!}“ sagte Draco.

% “Draco has testified under Veritaserum that he tried to help Hermione Granger. I bet there’d be a lot of people in the opposition who’d take a chance on him rather than fight. I’m not sure how exactly you’d enforce it—Unbreakable Vows or Gringotts contracts or what—but there’ll be some sort of enforceable compact about power going to Draco after he graduates Hogwarts. I’ll throw any support the Boy-Who-Lived has behind that bargain. Try to persuade Longbottom and Bones and so on. Our first plan paves the way for that later, if you’re careful to act honourable when you deal with Longbottom and Bones this time around.”
„Draco hat unter Veritaserum ausgesagt, dass er versucht hat, Hermine Granger zu helfen. Ich wette, es gäbe eine Menge Leute in der Opposition, die es eher auf ihn ankommen lassen würden, als zu kämpfen. Ich bin mir nicht sicher, wie genau du das durchsetzen würdest—unbrechbare Schwüre oder Gringotts-Verträge oder was auch immer—aber es wird eine Art von durchsetzbarem Vertrag geben, dass die Macht an Draco geht, nachdem er Hogwarts abgeschlossen hat. Ich werde als Jungen-der-überlebte und so weiter, dich bei dieser Abmachung unterstützen. Versuchen, Longbottom und Bones zu überreden und so weiter. Unser erster Plan ebnet den Weg für später, wenn du diesmal darauf achtest, dich bei Longbottom und Bones ehrenhaft zu verhalten.“

% “Father, I \emph{swear} I didn’t—”
„Vater, ich \emph{schwöre}, ich habe nicht—“

% Lucius’s face twisted into a grim smile. “I know you didn’t, son. Well.” The white-haired man stared across the mighty golden table at Harry Potter. “Those terms are acceptable to me. But fail in any part of our agreement, whether our first bargain, or the second, and there shall be consequences for you, Harry Potter. Clever words will not halt that.”
Lucius' Gesicht verzog sich zu einem grimmigen Lächeln.
„Ich weiß, dass du das nicht beabsichtigt hast, mein Sohn. Nun.“
Der weißhaarige Mann starrte über den mächtigen goldenen Tisch hinweg auf Harry Potter. „Diese Bedingungen sind für mich akzeptabel. Aber wenn du irgendeinen Teil unserer Vereinbarung nicht einhältst, sei es die erste oder die zweite, dann wird das Konsequenzen für dich haben, Harry Potter. Kluge Worte werden das nicht aufhalten.“

% And Lucius Malfoy signed the parchment.
Und Lucius Malfoy unterschrieb das Pergament.

\later

% Mad-Eye Moody had been staring at the bronze door of the Gringotts meeting room for what seemed like hours, insofar as a man could stare at any one thing when his gaze always saw in all directions.
Mad-Eye Moody starrte schon seit gefühlten Stunden auf die Bronzetür des Gringotts-Besprechungsraums, sofern ein Mann überhaupt auf eine Sache starren konnte, wenn sein Blick immer in alle Richtungen sah.

% The trouble with trying to be suspicious of a man like Lucius Malfoy, Moody thought, was that you could spend an entire day thinking of everything he might be up to, and still not have finished.
Das Problem bei dem Versuch, einem Mann wie Lucius Malfoy misstrauisch gegenüberzustehen, dachte Moody, war, dass man einen ganzen Tag damit verbringen konnte, über alles nachzudenken, was er vorhaben könnte, und trotzdem nicht fertig wurde.

% The door cracked open and Harry Potter trudged out, small beads of sweat still on his forehead.
Die Tür ging auf und Harry Potter stapfte heraus, kleine Schweißperlen noch auf der Stirn.

% “Did you sign anything?” Mad-Eye demanded upon the instant.
„Hast du etwas unterschrieben?“ verlangte Mad-Eye augenblicklich.

% Harry Potter looked at him silently, then reached into his robes and drew out a folded parchment. “The goblins are already executing this,” said Harry Potter. “They made three copies before I left.”
Harry Potter sah ihn stumm an, dann griff er in seinen Umhang und zog ein gefaltetes Pergament heraus. „Die Kobolde sind schon dabei, es auszuführen“, sagte Harry Potter. „Sie haben drei Kopien gemacht, bevor ich gegangen bin.“

% “\shout{Merlin damn it son}—” Moody paused as his Eye caught sight of the second half of the document as Harry Potter slowly, as though reluctantly, began to unfold the top upward. A glance sufficed to take in the paragraphs drawn in careful handwriting, Lucius Malfoy’s elegant signature below Harry Potter’s. And then Moody exploded, even as the top half of the document also began to enter his Sight. “You \emph{exonerate House Malfoy} of \emph{any involvement in Hermione Granger’s death?} Do you have any idea what you’ve done, you little fool? Why in Merlin’s name would you do something like WHAT—”
„\shout{Merlin, verdammt noch mal, mein Sohn}—“
Moody hielt inne, als sein Auge die zweite Hälfte des Dokuments erblickte, während Harry Potter langsam, wie widerwillig, begann, den oberen Teil nach oben zu entfalten. Ein Blick genügte, um die in sorgfältiger Handschrift gezeichneten Absätze zu erfassen, Lucius Malfoys elegante Unterschrift unter Harry Potters. Und dann explodierte Moody, gerade als auch die obere Hälfte des Dokuments in sein Blickfeld geriet.
„Du \emph{entlastest das Haus Malfoy} von \emph{jeglicher Beteiligung am Tod von Hermine Granger}? Hast du eine Ahnung, was du getan hast du verdammter Idiot? Warum in Merlins Namen solltest etwas wie—\shout{Was steht da auf der anderen Seite}?!“

%  LocalWords:  Fortius Fidelius Skywalker’d
