% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/118/
% \chapter{Something to Protect: Albus Dumbledore}
\chapter{Was sich zu beschützen lohnt: Albus Dumbledore}

% \lettrine{H}{arry} stood now before the gargoyles that guarded the Headmaster’s, no, the Headmistress’s office. He had been summoned by Professor Sinistra, told that it was an emergency, but the gates were not opening for him.
\lettrine{H}{arry} stand jetzt vor den Wasserspeiern, die das Büro des Schulleiters, nein, der Schulleiterin, bewachten. Er war von Professor Sinistra gerufen worden, ihm war gesagt worden, dass es sich um einen Notfall handelte, aber die Pforten öffneten sich nicht für ihn.

% Experiment had showed that the Stone made one Transfiguration permanent every three minutes and fifty-four seconds, irrespective of the size of object Transfigured. Just once, holding the Philosopher’s Stone up to the light of Harry’s most powerful torch in an otherwise darkened cupboard, Harry had thought he’d seen an array of tiny points inside the chunk of crimson glass; but Harry hadn’t been able to see it again, and now suspected himself of having imagined it. The Stone had no other powers that Harry could detect, nor did it respond to any attempted mental commands.
Das Experiment hatte gezeigt, dass der Stein alle drei Minuten und vierundfünfzig Sekunden eine Verwandlung dauerhaft machte, unabhängig von der Größe des verwandelten Objekts. Nur einmal, als er den Stein der Weisen gegen das Licht von Harrys stärkster Taschenlampe in einem ansonsten dunklen Schrank gehalten hatte, hatte Harry geglaubt, eine Reihe winziger Punkte im Inneren des purpurroten Glasstücks gesehen zu haben; aber Harry war nicht in der Lage gewesen, es noch einmal zu sehen, und vermutete nun, dass er es sich eingebildet hatte. Der Stein hatte keine anderen Kräfte, die Harry erkennen konnte, und er reagierte auch nicht auf mentale Befehle, die er zu geben versuchte.

% Harry had given himself until noon tomorrow to figure out how to begin using the Stone without it being grabbed by someone else, trying not to think about what was still happening, what had always been happening, in the meanwhile.
Harry hatte sich bis morgen Mittag Zeit gegeben, um herauszufinden, wie er den Stein benutzen konnte, ohne dass ihn jemand anderes an sich riss, und versuchte, nicht darüber nachzudenken, was in der Zwischenzeit passiert war und was noch immer geschah.

% Ten minutes late, Minerva McGonagall approached, moving in a swift stride. Her arms were full of papers, she was once again wearing the Sorting Hat.
% The gargoyles, with a brief sound of grinding stone, bowed low before her.
Mit zehnminütiger Verspätung näherte sich Minerva McGonagall, die sich mit schnellen Schritten bewegte. Ihre Arme waren voll mit Papieren, sie trug wieder einmal den Sprechenden Hut. Während dem kurzen Geräusch von schleifendem Stein verbeugte sie sich tief vor ihr.

% “The new password is ‘Impermanence’,” Minerva said to the gargoyles, and they stepped aside. “I’m sorry, Mr~Potter, I was delayed—”
„Das neue Kennwort lautet ‚Unbeständigkeit‘“, sagte Minerva zu den Wasserspeiern, und sie traten zur Seite.
„Es tut mir leid, Mr~Potter, ich wurde aufgehalten—“

% “Understood.”
„Verstanden.“

% Minerva mounted the long spiral stairs, climbing instead of waiting to be carried, Harry following behind her.
Minerva stieg die lange Wendeltreppe hinauf, kletterte, anstatt sich tragen zu lassen, und Harry folgte ihr nach.

% “We are meeting with Amelia Bones, Director of the Department of Magical Law Enforcement; with Alastor Moody, whom you have met; and with Bartemius Crouch, Director of the Department of International Magical Cooperation,” Minerva said as she climbed. “They are Dumbledore’s heirs as much as you or I.”
„Wir treffen uns mit Amelia Bones, der Direktorin der Abteilung für magische Strafverfolgung, mit Alastor Moody, den du bereits kennengelernt hast, und mit Bartemius Crouch, dem Direktor der Abteilung für internationale magische Zusammenarbeit“, sagte Minerva, während sie hinaufstieg.
„Sie sind genauso Dumbledores Erben wie du oder ich.“

% “How—how’s Hermione doing?” Harry hadn’t had a chance to ask until now.
„Wie—wie geht es Hermine?“
Harry hatte bis jetzt keine Gelegenheit gehabt, zu fragen.

% “Filius said she seemed rather in shock, which I suppose is not surprising. She asked where you were, was told you were at a Quidditch game, asked where you really were, and refused to speak with anyone about what happened until she was allowed to talk with you. She was taken to St. Mungo’s, where,” the Headmistress now sounded slightly perturbed, “a standard diagnostic Charm showed Miss~Granger as a healthy unicorn in excellent physical condition except that her mane needs combing. Charms to detect active magic have each time detected her as being in the process of transforming into another shape. There was an Unspeakable who showed up before Filius, ah, removed him. He performed certain spells he probably ought not to have known, and declared that Hermione’s soul was in healthy condition but at least a mile away from her body. At that point the senior healers gave up. She’s currently alone in a cell with the rats and flies—”
„Filius sagte, sie schien ziemlich unter Schock zu stehen, was wohl nicht überraschend ist. Sie hat gefragt, wo du bist, ihr wurde gesagt, du wärst bei einem Quidditchspiel, dann hat sie gefragt, wo du wirklich bist, und sie hat sich geweigert, mit irgendjemandem über das zu sprechen, was passiert ist, bis man ihr erlaubt hat, mit dir zu reden. Sie wurde ins St.~Mungo’s gebracht, wo“, die Schulleiterin klang jetzt leicht beunruhigt, „ein Standard-Diagnosezauber zeigte, dass Miss~Granger ein gesundes Einhorn in ausgezeichneter körperlicher Verfassung ist, außer dass ihre Mähne gekämmt werden muss. Zaubersprüche zum Aufspüren aktiver Magie haben jedes Mal festgestellt, dass sie dabei ist, sich in etwas anderes zu verwandeln.
Es gab einen Unaussprechlichen, der auftauchte, bevor Filius, \emph{ah}, ihn entfernte. Er führte bestimmte Zauber aus, die er wahrscheinlich nicht hätte kennen sollen, und erklärte, dass Hermines Seele in gesundem Zustand sei, aber mindestens eine Meile von ihrem Körper entfernt. An diesem Punkt haben die Oberheiler aufgegeben. Sie ist derzeit allein in einer Zelle mit den Ratten und Fliegen—“

% “She’s what?”
„Sie ist was?“

% “I’m sorry, Mr~Potter, that’s Transfiguration jargon. Miss~Granger is in an isolation chamber with a cage of tame rats, and a box of flies that will bear offspring in a single day. Logic suggests that whatever mystery underlies her resurrection, it left behind an emanation that is causing the healers’ Charms to produce gibberish. But if nothing happens to the rats or to the flies’ offspring, Miss~Granger will be declared safe to return to Hogwarts after she wakes up again tomorrow morning.”
„Tut mir leid, Mr~Potter, das ist Verwandlungsjargon. Miss~Granger befindet sich in einer Isolationskammer mit einem Käfig zahmer Ratten und einer Kiste voller Fliegen, die innerhalb eines Tages Nachwuchs gebären werden. Die Logik legt nahe, dass, welches Mysterium auch immer ihrer Wiederauferstehung zugrunde liegt, es eine Emanation hinterlassen hat, die die Zaubersprüche der Heiler Kauderwelsch produzieren lässt. Aber wenn weder den Ratten noch dem Nachwuchs der Fliegen etwas passiert, wird Miss~Granger für sicher erklärt, und nach Hogwarts zurückzukehren, wenn sie morgen früh wieder aufwacht.“

% Harry still wasn’t sure…wasn’t sure at \emph{all}, what Hermione would think of having been resurrected, at least under these particular circumstances. He didn’t actually think Hermione would yell at him for doing it wrong. That was just Harry’s brain trying to imagine her as a stereotype. Harry had been legitimately exhausted and not thinking very straight when he’d come up with that cover story, and Hermione would probably understand that part. But he couldn’t imagine what Hermione \emph{would} think…
Harry war sich immer noch nicht sicher…war sich überhaupt nicht sicher, was Hermine davon halten würde, wiedererweckt worden zu sein, zumindest unter diesen besonderen Umständen. Er glaubte nicht wirklich, dass Hermine ihn anschreien würde, wenn er es falsch machte. Das war nur Harrys Gehirn, das versuchte, sie sich als Klischee vorzustellen. Harry war wirklich erschöpft und nicht ganz klar im Kopf gewesen, als er sich diese Tarngeschichte ausgedacht hatte, und Hermine würde diesen Teil wahrscheinlich verstehen. Aber er konnte sich nicht vorstellen, was Hermine denken \emph{würde}…

% “I wonder how Miss~Granger will feel about having also vanquished You-Know-Who,” Minerva said reflectively, climbing the moving stairs fast enough that Harry felt out of breath trying to keep up. “And people believing the most interesting things about her.”
„Ich frage mich, was Miss~Granger davon halten wird, dass sie auch Du-weißt-schon-wen besiegt hat“, sagte Minerva nachdenklich und stieg die Rolltreppe so schnell hinauf, dass Harry außer Atem war, als er versuchte, Schritt zu halten.
„Und die Leute glauben die interessantesten Dinge über sie.“

% “You mean, because she’s always self-identified as a normal academic genius, and now a bunch of people think of her as the Girl-Who-Revived and everyone wants to shake her hand?” Harry said. \emph{Even though she doesn’t remember doing anything to earn it. Even though it was all someone else’s work and other people’s sacrifices, and she’s getting the credit. Even though she doesn’t feel like she’s actually done anything worthy of the way other people treat her, and she’s not sure if she can ever live up to the person they imagine.} “Gosh, I don’t know, I can’t imagine what that feels like.”
„Du meinst, weil sie sich selbst immer als normales akademisches Genie bezeichnet hat, und jetzt halten einen Haufen Leute sie für das Mädchen, das wiederbelebt wurde, und jeder will ihr die Hand schütteln?“ sagte Harry.
\emph{Auch wenn sie sich nicht daran erinnern kann, irgendetwas getan zu haben, um es zu verdienen. Obwohl es die Arbeit von jemand anderem war und die Opfer von anderen, und sie die Lorbeeren erntet. Obwohl sie das Gefühl hat, dass sie nichts getan hat, was die Art und Weise, wie andere Leute sie behandeln, verdient hätte, und sie nicht sicher ist, ob sie jemals der Person gerecht werden kann, die sie sich vorstellen.}
„Mensch, ich weiß nicht, ich kann mir nicht vorstellen, wie sich das anfühlt.“

% \emph{Maybe I shouldn’t have subjected her to it. But people had to be given \emph{something} to believe or heaven knows what they’d have made up. Feeling guilty about this would be stupid. I think.}
\emph{Vielleicht hätte ich sie dem nicht aussetzen sollen. Aber man musste den Leuten \emph{irgendetwas} vorgaukeln, sonst hätten sie sich weiß Gott was ausgedacht. Sich deswegen schuldig zu fühlen, wäre dumm. Denke ich.}

% The two of them reached the top of the stairs, and came into the office filled with dozens of strange objects, all facing a great desk and a mighty throne behind it.
Die beiden erreichten das obere Ende der Treppe und kamen in ein Büro, das mit Dutzenden von seltsamen Gegenständen gefüllt war, alle vor einem großen Schreibtisch und einem mächtigen Thron dahinter.

% Minerva’s hand passed over one of those objects, the one with golden wibblers, her eyes closing briefly. Then Minerva took off the Sorting Hat and put it on a hat rack that held three slippers for left feet. She transformed the mighty throne into a simple cushioned chair and the great desk into a round table, around which four other chairs rose up.
Minervas Hand fuhr über einen dieser Gegenstände, den mit den goldenen Wibblern, ihre Augen schlossen sich kurz.
Dann nahm Minerva den Sprechenden Hut ab und legte ihn auf eine Hutablage, die drei Pantoffeln für linke Füße enthielt. Sie verwandelte den mächtigen Thron in einen einfachen gepolsterten Stuhl und den großen Schreibtisch in einen runden Tisch, um den sich vier weitere Stühle erhoben.

% Harry watched it all with a strange pang in his throat. He knew, without either of them saying anything, that there should have been more ceremony for the changing of the chairs, the changing of the table. Much more ceremony, for the first time the Headmistress sat down in her new office. But for whatever reason, there wasn’t time, and Minerva McGonagall was discarding all that for speed.
Harry beobachtete das alles mit einem seltsamen Stechen in der Kehle. Er wusste, ohne dass einer von ihnen etwas gesagt hätte, dass es mehr Zeremonie für den Wechsel der Stühle, den Wechsel des Tisches hätte geben sollen. Viel mehr Zeremonie, für das erste Mal, dass die Schulleiterin in ihrem neuen Büro Platz nahm. Aber aus welchem Grund auch immer, es war keine Zeit, und Minerva McGonagall verwarf all das für die Schnelligkeit.

% A wave of Minerva’s wand lit the Floo-fire in the fireplace, even as Minerva sat down into the chair that had been Dumbledore’s.
Ein Wink von Minervas Zauberstab entzündete das Floh-Feuer im Kamin, während Minerva sich in den Stuhl setzte, der einst Dumbledore gehört hatte.

% Harry quietly took one of the chairs around the table, sitting at Minerva’s left.
Harry nahm leise einen der Stühle am Tisch und setzte sich zur Linken von Minerva.

% Almost at once, the Floo-fire burned emeraldine and whirled out Alastor Moody, who spun around with his wand raised, taking in the whole room at a seeming glance, and then pointed his wand directly at Harry and said “Avada Kedavra.”
Fast augenblicklich brannte das Floh-Feuer smaragdgrün und wirbelte Alastor Moody hervor, der mit erhobenem Zauberstab herumwirbelte und den ganzen Raum mit einem Blick erfasste, dann richtete er seinen Zauberstab direkt auf Harry und sagte: \spell{Avada Kedavra}

% It happened so fast, and took him so completely by surprise, that Harry’s wand wasn’t even half-raised by the time Alastor Moody finished the incantation.
Es ging so schnell und überraschte ihn so sehr, dass Harrys Zauberstab nicht einmal halb erhoben war, als Alastor Moody die Beschwörung beendete.

% “Just checking,” Alastor said to the Headmistress, whose own wand was now pointed at Alastor, her mouth open as if to say words she couldn’t find. “Voldie would’ve tried to dodge, if he’d taken over the boy’s body last night. I’ll still need to check the Granger girl, though.” Alastor Moody went to Minerva’s right and sat down.
„Ich wollte nur sichergehen“, sagte Alastor zur Schulleiterin, deren eigener Zauberstab nun auf Alastor gerichtet war und deren Mund offenstand, als wollte sie Worte sagen, die sie nicht finden konnte.
„Voldie hätte versucht, auszuweichen, wenn er gestern Abend den Körper des Jungen übernommen hätte. Ich muss aber trotzdem das Granger-Mädchen untersuchen.“
Alastor Moody ging zur Rechten von Minerva und setzte sich.

% Harry had thought, in that split second, to try producing a wordless silver Patronus glow from his wand; but his wand hadn’t been in place to intercept in time, not even close.
Harry hatte in diesem Sekundenbruchteil daran gedacht, mit seinem Zauberstab ein wortloses silbernes Patronus-Glühen zu erzeugen; aber sein Zauberstab war nicht in der Lage gewesen, rechtzeitig anzufangen, nicht einmal annähernd.

% \emph{Well, if I was feeling invincible before, that does for that. What a valuable life lesson, Mr~Moody.}
\emph{Tja, wenn ich mich vorher unbesiegbar gefühlt habe, dann war es das jetzt. Was für eine wertvolle Lebensweisheit, Mr~Moody.}

% Then the Floo-fire burned green again, and spat out the oldest, grimmest, toughest-looking witch Harry had ever seen, like beef jerky given human shape. The old witch did not have her wand in her hand, but she projected an air of authority that was stronger and stricter than Dumbledore’s.
Dann brannte das Floh-Feuer wieder grün und spuckte die älteste, grimmigste und am härtesten aussehende Hexe aus, die Harry je gesehen hatte, wie Rinderhackfleisch in Menschengestalt. Die alte Hexe hatte ihren Zauberstab nicht in der Hand, aber sie strahlte eine Autorität aus, die stärker und strenger war als die von Dumbledore.

% “This is Director Amelia Bones, Mr~Potter,” said Headmistress McGonagall, who’d regained her poise. “We are still waiting on Director Crouch—”
„Das ist Direktorin Amelia Bones, Mr~Potter“, sagte Schulleiterin McGonagall, die ihre Fassung wiedererlangt hatte. „Wir warten immer noch auf Direktor Crouch—“

% “The corpse of Bartemius Crouch Jr. was identified among the dead Death Eaters,” the old witch said without preamble, even as she continued toward the chairs. “It took us entirely by surprise, and I’m afraid Bartemius is in considerable grief about it, on both counts. He will not be with us today.”
„Die Leiche von Bartemius Crouch jr. wurde unter den toten Todessern identifiziert“, sagte die alte Hexe ohne Vorrede, auch als sie weiter zu den Stühlen ging.
„Es hat uns völlig überrascht, und ich fürchte, Bartemius ist darüber sehr betrübt, in beiderlei Hinsicht. Er wird heute nicht bei uns sein.“

% Harry kept the flinch inward.
Harry hielt sich das Zusammenzucken verkneifen.

% Amelia Bones sat down in a chair, sitting to Moody’s own right.
Amelia Bones setzte sich auf einen Stuhl, der zu Moodys Rechten stand.

% “Headmistress McGonagall,” said the elder witch, still without hesitation or delay, “The Line of Merlin Unbroken, which Dumbledore left to me in regency, is not responding to my hand. The Wizengamot must have a Chief Warlock who is trustworthy, \emph{at once;} matters are in great flux in Britain. I must know what Dumbledore has done, immediately!”
„Schulleiterin McGonagall“, sagte die ältere Hexe, immer noch ohne zu zögern oder zu zaudern, „die ungebrochene Linie von Merlin, die Dumbledore mir als Regentschaft hinterlassen hat, reagiert nicht auf meine Hand. Das Zaubergamot braucht einen Großmeister, der vertrauenswürdig ist, und zwar \emph{sofort}; die Dinge sind in Britannien sehr im Fluss. Ich muss wissen, was Dumbledore getan hat, sofort!“

% “Crap,” muttered Moody. His mad-eye was rolling wildly. “That’s not good, not good at all.”
„Verdammt“, murmelte Moody. Sein Auge rollte wie wild. „Das ist nicht gut, ganz und gar nicht gut.“

% “Yes, well,” said Minerva McGonagall, who looked rather apprehensive. “I cannot say that for certain. Albus—well, he clearly had an intimation that he might not survive this war. But I do not think he was expecting Miss~Granger to come back from the dead and kill Voldemort only hours later. I do not think Albus was expecting that at all. I am not quite sure what his legacies will make of that—”
„Ja, nun“, sagte Minerva McGonagall, die ziemlich besorgt aussah. „Das kann ich nicht mit Sicherheit sagen. Albus—nun, er hatte eindeutig eine Vorahnung, dass er diesen Krieg vielleicht nicht überleben würde. Aber ich glaube nicht, dass er erwartet hat, dass Miss~Granger nur Stunden später von den Toten aufersteht und Voldemort tötet. Ich glaube, damit hat Albus überhaupt nicht gerechnet. Ich bin mir nicht ganz sicher, was seine Hinterbliebenen davon halten werden—“

% Amelia Bones rose half out of her chair. “You mean to imply that the \emph{Granger} girl may have inherited the Line of Merlin Unbroken? This is a \emph{catastrophe!} She is twelve years old, untested—surely Albus would not be so irresponsible as to leave the Line to whoever happened to defeat Voldemort, without knowing \emph{who!}”
Amelia Bones erhob sich halb aus ihrem Stuhl.
„Sie wollen damit andeuten, dass das \emph{Granger}-Mädchen die Linie des ungebrochenen Merlins geerbt haben könnte? Das ist eine \emph{Katastrophe}! Sie ist zwölf Jahre alt, unerprobt—Albus wäre sicher nicht so unverantwortlich, die Linie demjenigen zu überlassen, der Voldemort besiegt hat, ohne zu wissen, \emph{wem}!“

% “Well, putting it simply,” Minerva said. Her fingers squared the paperwork she’d taken with her, now lying on the desk. “Albus \emph{did} think he knew who would defeat Voldemort. There was a prophecy concerning it, a verified one, which now seems to be in abeyance, or—I don’t know, Madam Bones! I have one letter for Mr~Potter that I am to give him in the event of Albus’s death or other departure, and then another letter that Albus said Mr~Potter would be able to open only after he defeated Voldemort. I am not sure what will happen to it now. Perhaps Miss~Granger will be able to open it, or perhaps it can never be opened—”
„Nun, um es einfach auszudrücken“, sagte Minerva.
Ihre Finger begradigten den Papierkram, den sie mitgenommen hatte und der nun auf dem Schreibtisch lag. „Albus glaubte tatsächlich zu wissen, wer Voldemort besiegen würde. Es gab eine Prophezeiung darüber, eine verifizierte, die nun in der Schwebe zu sein scheint, oder—ich weiß es nicht, Madam Bones! Ich habe einen Brief für Mr~Potter, den ich ihm im Falle von Albus‘ Tod oder einem anderen Weggang geben soll, und dann einen weiteren Brief, von dem Albus sagte, dass Mr~Potter ihn erst öffnen kann, wenn er Voldemort besiegt hat. Ich bin nicht sicher, was jetzt damit geschieht.
Vielleicht wird Miss~Granger ihn öffnen können, oder vielleicht kann er nie geöffnet werden—“

% “Hold up,” Mad-Eye Moody said. He reached into his robes, drew out a long, grey-knobbed wand that Harry recognized; it was Dumbledore’s wand, of a form and style not like any other wand in Hogwarts. Moody laid the wand on the table. “Before we go any further, Albus left me an instruction or two of his own. Pick up this wand, boy.”
„Moment mal“, sagte Mad-Eye Moody.
Er griff in seinen Umhang und holte einen langen, grauen Zauberstab heraus, den Harry erkannte; es war Dumbledores Zauberstab, der in Form und Stil keinem anderen Zauberstab in Hogwarts glich.
Moody legte den Zauberstab auf den Tisch.
„Bevor wir weitermachen, hat mir Albus noch ein paar Anweisungen hinterlassen. Heb diesen Zauberstab auf, Junge.“

% Harry hesitated, thinking.
Harry zögerte und dachte nach.

% \emph{Albus Dumbledore sacrificed himself for me. He trusted Moody. This probably isn’t a trap.}
\emph{Albus Dumbledore hat sich für mich geopfert. Er hat Moody vertraut. Das ist wahrscheinlich keine Falle.}

% Then Harry began to reach for the wand.
Dann fing Harry an, nach dem Zauberstab zu greifen.

% It leaped up and flew across the table, into Harry’s hand. And the moment that Harry’s fingers grasped the handle it was like he heard a song, a pæan of glory and battle that resonated in his mind. A wave of white fire ran up the handle and over the wood, magnifying as it moved, bursting from the end in a tremendous spray of sparks. Through the wood beneath his fingers ran a sense of strength and constrained danger, like a leashed wolf.
Er sprang auf und flog über den Tisch, in Harrys Hand. Und in dem Moment, als Harrys Finger den Griff ergriffen, war es, als hörte er ein Lied, einen Lobgesang auf Ruhm und Kampf, der in seinem Geist widerhallte. Eine Welle aus weißem Feuer lief den Griff hinauf und über das Holz, vergrößerte sich, während sie sich bewegte, und brach am Ende in einem gewaltigen Funkenregen hervor. Durch das Holz unter seinen Fingern lief ein Gefühl von Stärke und erzwungener Gefahr, wie ein angeleinter Wolf.

% Harry was also receiving an impression of distinct skepticism, as if the wand had some level of awareness, and it was wondering how the hell it had ended up being held by a Hogwarts first-year.
Harry empfing auch einen Eindruck deutlicher Skepsis, als ob der Zauberstab eine gewisse Bewusstseinsstufe besäße und er sich fragte, wie zum Teufel er in die Hände eines Hogwarts-Erstklässlers geraten war.

% “Right,” said Mad-Eye Moody into the puzzled stares. “So it wasn’t Miss~Granger who defeated Voldie, then. Didn’t think so.”
„Richtig“, sagte Mad-Eye Moody in die verwunderten Blicke hinein. „Es war also nicht Miss~Granger, die Voldie besiegt hat. Hätte ich auch nicht gedacht.“

% “What.” Amelia Bones spoke the word flatly.
„Was?!“ Amelia Bones sprach das Wort unverblümt aus.

% Mad-Eye Moody gave her a respectful nod. “Albus said this wand goes to whoever defeats its previous master. Took it off old Grindie, he did. Then Voldie defeated Albus, yesterday. Do I need to spell it out, Amelia?”
Mad-Eye Moody schenkte ihr ein respektvolles Nicken.
„Albus sagte, dieser Zauberstab geht an denjenigen, der seinen vorherigen Meister besiegt. Er hat ihn dem alten Grindie abgenommen, das hat er getan. Dann besiegte Voldie Albus, gestern. Muss ich es buchstabieren, Amelia?“

% Amelia Bones was staring at Harry, her mouth wide open.
Amelia Bones starrte Harry mit weit offenem Mund an.

% “That might not be right,” Harry said. He swallowed another pang of the awful guilt. “I mean, Voldemort used me as a hostage because I, I was stupid, and Dumbledore gave himself up to save me, maybe the wand thinks that counts as my defeating Dumbledore. Um, I did defeat Voldemort, though. Vanquished him. But I think it’s better if nobody has any idea I was there.”
„Das ist vielleicht nicht richtig“, sagte Harry. Er schluckte einen weiteren Stich der schrecklichen Schuld hinunter. „Ich meine, Voldemort hat mich als Geisel benutzt, weil ich dumm war, und Dumbledore hat sich geopfert, um mich zu retten, vielleicht denkt der Zauberstab, das zählt als mein Sieg über Dumbledore. Ähm, ich habe Voldemort allerdings besiegt und ihn ausgelöscht. Aber ich glaube, es ist besser, wenn niemand weiß, dass ich da war.“

% Beep. Tick. Whirr. Ding. Poot.
\emph{Biep. Tick. Zirpen. Ding. Puff.}

% “\emph{That} must have taken \emph{some} doing,” Mad-Eye said. The scarred man inclined his head slowly, a gesture of profound respect. “Don’t feel too guilty about losing Albus and David and Flamel, son, no matter how stupid you were. You won in the end. All of us put together never could. Just to check, son, you and David also destroyed Voldie’s horcrux? And you’re \emph{certain} it was the real thing?”
„\emph{Das} muss ganz schön \emph{viel} Arbeit gewesen sein“, sagte Mad-Eye. Der vernarbte Mann neigte langsam den Kopf, eine Geste des tiefen Respekts. „Fühl dich nicht zu schuldig, weil du Albus, David und Flamel verloren hast, mein Sohn, egal wie dumm du warst. Du hast am Ende gewonnen. Wir alle zusammen hätten das nie geschafft. Nur zur Kontrolle, mein Sohn, du und David habt auch Voldies Horkrux zerstört? Und du bist dir \emph{sicher}, dass es der echte war?“

% Harry hesitated, weighing up the probable consequences of trust, the possible disasters of silence, and then shook his head to Moody in reply. He’d been planning to tell at least McGonagall about what was now inside her school, anyway. “Voldemort had…rather a lot of horcruxes, actually. So instead I Obliviated most of his memories, then Transfigured him into this.” Harry raised his hand, and silently pointed to the emerald on his ring.
Harry zögerte, wog die wahrscheinlichen Folgen des Vertrauens und die möglichen Katastrophen des Schweigens ab und schüttelte dann den Kopf, um Moody zu antworten. Er hatte ohnehin vorgehabt, zumindest McGonagall zu erzählen, was sich nun in ihrer Schule befand.
„Voldemort hatte…um genau zu sein sehr viele Horkruxe. Also habe ich stattdessen die meisten seiner Erinnerungen obliviert und ihn dann in das hier verwandelt.“
Harry hob seine Hand und deutete stumm auf den Smaragd an seinem Ring.

% Splat. Boing. Splat. Splat.
\emph{Platsch. Bumm. Platsch. Platsch.}

% “Huh,” Moody said, leaning back in his chair. “Minerva and I will be putting some alarms and enchantments on that ring of yours, son, if you don’t mind. Just in case you forget to sustain that Transfiguration one day. And don’t go hunting any other Dark wizards, ever, just live a quiet and peaceful life.” The scarred man took a handkerchief and wiped at the beads of sweat that had now appeared on his forehead. “But well done, lad, you and David both, may he rest in peace. This was his idea, I’m guessing? Well done, I say.”
„Huh“, sagte Moody und lehnte sich in seinem Stuhl zurück. „Minerva und ich werden ein paar Alarme und Verzauberungen an deinem Ring anbringen, mein Sohn, wenn es dir nichts ausmacht. Nur für den Fall, dass du eines Tages vergisst, die Verwandlung aufrechtzuerhalten. Und geh nie auf die Jagd nach anderen dunklen Zauberern, lebe einfach ein ruhiges und friedliches Leben.“
Der vernarbte Mann nahm ein Taschentuch und wischte sich die Schweißperlen von der Stirn, die sich inzwischen gebildet hatten.
„Aber gut gemacht, Junge, du und David, möge er in Frieden ruhen. Das war seine Idee, nehme ich an? Gut gemacht, sage ich.“

% “Indeed,” said Amelia Bones, who had now regained her composure. “We all owe the both of you a tremendous debt of gratitude. But I say again that there is urgent business regarding the Line of Merlin Unbroken.”
„In der Tat“, sagte Amelia Bones, die nun ihre Fassung wiedererlangt hatte.
„Wir alle schulden euch beiden enormen Dank. Aber ich sage noch einmal, dass es eine dringende Angelegenheit bezüglich der ungebrochenen Linie von Merlin gibt.“

% “I believe,” Minerva McGonagall said slowly, “that I had best give Albus’s letters to Mr~Potter, right now.” At the top of her stack of papers now lay a parchment envelope, and a rolled-up parchment scroll sealed with a grey ribbon.
„Ich glaube“, sagte Minerva McGonagall langsam, „dass ich die Briefe von Albus am besten sofort an Mr~Potter weitergeben sollte.“
Oben auf ihrem Papierstapel lagen nun ein Pergamentumschlag und eine aufgerollte Pergamentrolle, die mit einem grauen Band versiegelt war.

% The Headmistress gave Harry the parchment envelope, first, and Harry opened it.
Die Schulleiterin gab Harry zuerst den Pergamentumschlag, und Harry öffnete ihn.

\later

\begin{writtenNote}
% If you are reading this, Harry Potter, then I have fallen to Voldemort, and the quest now lies in your hands.
Wenn du dies liest, Harry Potter, dann bin ich Voldemort in die Hände gefallen und die Aufgabe liegt nun in deinen Händen.

% Though it may shock you to learn, this was the end that I wished in my heart would come to pass. For as I write this, it yet seems possible that Voldemort may fall by my own hand. And then, in time, I shall myself become the darkness you must overcome, to enter fully into your power. For it was said once that you might need to raise your hand against your mentor, the one who made you, who you loved; it was said that you might be my downfall. If you are reading this, then that shall never come to pass, and I am glad of it.
Auch wenn es dich schockieren mag, dies war das Ende, das ich mir von Herzen gewünscht habe. Denn während ich dies schreibe, scheint es noch möglich, dass Voldemort durch meine Hand fällt. Und dann, mit der Zeit, werde ich selbst zu der Dunkelheit, die du überwinden musst, um in deine Macht zu gelangen. Denn es wurde einst gesagt, dass du deine Hand gegen deinen Mentor erheben müsstest, denjenigen, der dich erschaffen hat, den du liebst; es wurde gesagt, dass du mein Untergang sein könntest.
Wenn du das hier liest, dann wird es nie dazu kommen. Und ich bin froh darüber.

% Even so, Harry, I would spare you this, the lonely fight against Voldemort. I write this, vowing to shelter you as long as I can, no matter the final cost to myself. But if I have failed, then know that I am glad of it, in my own selfish way.
Trotzdem, Harry, möchte ich dir den einsamen Kampf gegen Voldemort ersparen.
Ich schreibe dies und schwöre, dich zu beschützen, solange ich kann, koste es, was es wolle. Aber wenn ich versagt habe, dann sei gewiss, dass ich froh darüber bin, auf meine eigene egoistische Art.

% With my passing, there is none left to oppose Voldemort as an equal save you. His shadow will fall long and terrible over magical Britain, and many will suffer and die for it. That shadow will not lift until you destroy its source, until you cleanse the heart of the darkness. How you are to do this, I do not know. If Voldemort knows not the power you bear, then neither do I\@. You must find that power within yourself, you must learn to wield it, you must become Voldemort’s final judge, and I beg you not to make the error of showing him mercy.
Nach meinem Tod gibt es niemanden mehr, der Voldemort ebenbürtig ist, außer dir. Sein Schatten wird lang und furchtbar über das magische Britannien fallen. Und viele werden dafür leiden und sterben. Dieser Schatten wird sich erst lichten, wenn du seine Quelle zerstörst, wenn du das Herz der Finsternis reinigst. Wie du das anstellen wirst, weiß ich nicht. Wenn Voldemort die Macht, die du trägst, nicht kennt, dann weiß ich es auch nicht. Du musst diese Macht in dir selbst finden, du musst lernen, sie zu nutzen, du musst Voldemorts letzter Richter werden, und ich bitte dich, nicht den Fehler zu begehen, ihm Gnade zu erweisen.

% My wand, which I have left to you in Moody’s keeping, you must not dare to wield against Voldemort. For when that wand’s master is defeated, it passes to the victor in turn. When you have conquered my conqueror, then the wand will answer truly to your hand; but if you try to turn it against Voldemort before then, it will betray you for certain. Keep it out of Voldemort’s grasp at all costs. I should advise you not to wield that wand at all, yet it is a device of great power, which you might need in some desperate case. But if you pick it up you must fear its treachery at all times.
Meinen Zauberstab, den ich dir in Moodys Obhut überlassen habe, darfst du nicht gegen Voldemort einsetzen. Denn wenn der Herr dieses Zauberstabs besiegt ist, geht er auf den Sieger über. Wenn du meinen Bezwinger besiegt hast, dann wird der Zauberstab wahrhaftig in deiner Hand liegen; aber wenn du versuchst, ihn vorher gegen Voldemort einzusetzen, wird er dich mit Sicherheit verraten. Halte ihn um jeden Preis aus Voldemorts Griff fern. Ich würde dir raten, diesen Zauberstab überhaupt nicht zu benutzen, obwohl er ein Gerät von großer Macht ist, das du in einem verzweifelten Fall brauchen könntest. Aber wenn du ihn in die Hand nimmst, musst du jederzeit seinen Verrat fürchten.

% In my absence, the Wizengamot will inevitably fall to Malfoy. The Line of Merlin Unbroken I have passed to you, with Amelia Bones as your regent, until you come of age or come into your power. But she cannot oppose Malfoy for long, not with myself gone and Voldemort returned to advise him. Soon, I think, the Ministry will fall, and Hogwarts will become the last fortress. To Minerva I have left Hogwarts’s keys, but you alone are its prince, and she will help you however she can.
In meiner Abwesenheit wird das Zaubergamot unweigerlich an Malfoy fallen. Die ungebrochenen Linie des Merlin habe ich an dich weitergegeben, mit Amelia Bones als Regentin, bis du volljährig bist oder in deine Macht kommst. Aber sie kann sich Malfoy nicht lange widersetzen. Nicht, wenn ich weg bin und Voldemort zurückgekehrt ist, um ihn zu beraten. Bald, so glaube ich, wird das Ministerium fallen und Hogwarts wird die letzte Festung sein. Minerva habe ich die Schlüssel von Hogwarts überlassen, aber du allein bist sein Prinz, und sie wird dir helfen, wo sie nur kann.

% Alastor now leads the Order of the Phœnix. Heed his words well, both his advice and his confidences. It is one of my life’s greatest regrets that I did not heed Alastor more and sooner.
Alastor führt nun den Orden des Phönix an. Hören gut auf seine Worte, sowohl auf seinen Rat als auch auf seine Vertraulichkeiten. Ich bedaure es sehr, dass ich nicht früher und mehr auf Alastor gehört habe.

% That you will in the end defeat Voldemort, I have no doubt.
Dass du am Ende Voldemort besiegen wirst, daran habe ich keinen Zweifel.

% For that will be only the beginning of your life’s destiny. Of that, too, I am certain.
Denn das wird erst der Anfang deines Lebensschicksals sein. Auch dessen bin ich mir sicher.

% When you have vanquished Voldemort, when you have saved this country, then, I hope, you may embark upon the true meaning of your days.
Wenn du Voldemort besiegt hast und dieses Land gerettet hast, dann, so hoffe ich, kannst du den wahren Sinn deines Lebens kennenlernen.

% Hurry then to begin.
eeil dich, anzufangen.

\letterClosing[Mit freundlichen Grüßen im Tod (oder in was auch immer)]{Dumbledore.}

% P.S. The passwords are ‘phœnix’s price’, ‘phœnix’s fate’, and ‘phœnix’s egg’, spoken within my office. Minerva can move those rooms to where you can reach them more easily.
P.S. Die Passwörter lauten „Preis des Phönix“, „Schicksal des Phönix“ und „Ei des Phönix“, gesprochen in meinem Büro. Minerva kann diese Räume dorthin verlegen, wo du sie leichter erreichen kannst.
\end{writtenNote}

\later

% Harry folded up the parchment and put its back into the envelope, frowning thoughtfully, then took the grey-ribboned scroll from the Headmistress. When the long grey wand in Harry’s hand touched the ribbon, it fell away at once; and Harry unrolled the scroll, and read it.
Harry faltete das Pergament zusammen und steckte es zurück in den Umschlag, runzelte nachdenklich die Stirn und nahm dann die graue Schriftrolle von der Schulleiterin entgegen. Als der lange graue Zauberstab in Harrys Hand das Band berührte, fiel es augenblicklich weg; und Harry entrollte die Schriftrolle und las sie.

\later

\begin{writtenNote}
\letterAddress{Lieber Harry James Potter-Evans-Verres:}
% If you are reading this, you have defeated Voldemort.
Wenn du dies liest, hast du Voldemort besiegt.

% Congratulations on that.
Ich gratuliere dir dazu.

% I hope you had some time in which to celebrate before you opened this scroll, because the news in it is not cheerful.
Ich hoffe, du hattest etwas Zeit zum Feiern, bevor du diese Schriftrolle geöffnet hast, denn die Nachricht darin ist nicht erfreulich.

% During the First Wizarding War, there came a time when I realised that Voldemort was winning, that he would soon hold all within his hand.
Während des Ersten Zaubererkriegs kam eine Zeit, in der mir klar wurde, dass Voldemort am Gewinnen war, dass er bald alles in seiner Hand halten würde.

% In that extremity, I went into the Department of Mysteries and I invoked a password which had never been spoken in the history of the Line of Merlin Unbroken, did a thing forbidden and yet not utterly forbidden.
In dieser äußersten Not ging ich in die Abteilung der Mysterien und beschwor ein Passwort, das in der Geschichte der ungebrochenen Linie von Merlins noch nie gesprochen wurde, tat etwas Verbotenes und doch nicht ganz Verbotenes.

% I listened to every prophecy that had ever been recorded.
Ich hörte mir jede Prophezeiung an, die je aufgezeichnet worden war.

% And so I learned that my troubles were far worse than Voldemort.
Und so erfuhr ich, dass meine Probleme weitaus schlimmer waren als Voldemort.

% From certain seers and diviners have come an increasing chorus of foretellings that this world is doomed to destruction.
Von gewissen Sehern und Wahrsagern kommen immer mehr Prophezeiungen, dass diese Welt dem Untergang geweiht ist.

% And you, Harry James Potter-Evans-Verres, are one of those foretold to destroy it.
Und du, Harry James Potter-Evans-Verres, bist einer von denen, die sie zerstören werden.

% By rights I should have ended your line of possibility, stopped you from ever being born, as I did my best to end all the other possibilities I discovered on that day of terrible awakening.
Von Rechts wegen hätte ich deine Möglichkeitslinie beenden müssen, dich daran hindern müssen, jemals geboren zu werden, so wie ich mein Bestes getan habe, alle anderen Möglichkeiten zu beenden, die ich an jenem Tag des schrecklichen Erwachens entdeckt habe.

% Yet in your case, Harry, and in your case alone, the prophecies of your apocalypse have loopholes, though those loopholes be ever so slight.
Doch in deinem Fall, Harry, und nur in deinem Fall, haben die Prophezeiungen deiner Apokalypse Schlupflöcher, auch wenn diese Schlupflöcher noch so klein sind.

% Always ‘he will end the world’, not ‘he will end life’.
Es heißt immer „er wird die Welt beenden“, nicht „er wird das Leben beenden“.

% Even when it was said that you would tear apart the very stars in heaven, it was not said that you would tear apart the people.
Selbst als gesagt wurde, dass du die Sterne am Himmel zerreißen wirst, wurde nicht gesagt, dass du die Menschen zerreißen wirst.

% And so, it being clear that this world is not meant to last, I have gambled literally everything upon you, Harry James Potter-Evans-Verres. There were no prophecies of how the world might be saved, so I found the prophecies that offered loopholes in the destruction; and I brought about the strange and complex conditions for those prophecies to come to pass. I ensured that Voldemort discovered a certain one of those prophecies, and so (even as I had feared) condemned your parents to death and made you what you are. I wrote a strange hint in your mother’s Potions textbook, having no idea why I must; and this proved to show Lily how to help her sister, and ensured you would gain Petunia Evans’s heartfelt love. I sneaked invisibly into your bedroom in Oxford and administered the potion that is given to students with Time-Turners, to extend your day’s cycle by two hours. When you were six years old I smashed a rock that was on your windowsill, and to this day I cannot imagine why.
Und da es klar ist, dass diese Welt nicht von Dauer sein wird, habe ich buchstäblich alles auf dich gesetzt, Harry James Potter-Evans-Verres. Es gab keine Prophezeiungen, wie die Welt gerettet werden könnte, also habe ich die Prophezeiungen gefunden, die Schlupflöcher in der Zerstörung boten; und ich habe die seltsamen und komplexen Bedingungen herbeigeführt, damit diese Prophezeiungen in Erfüllung gehen konnten.
Ich sorgte dafür, dass Voldemort eine bestimmte dieser Prophezeiungen entdeckte, und so (wie ich befürchtet hatte) deine Eltern zum Tode verurteilte und dich zu dem machte, was du bist.
Ich schrieb einen merkwürdigen Hinweis in das Zaubertränke-Lehrbuch deiner Mutter, ohne zu wissen, warum ich das tun musste; und dieser zeigte Lily, wie sie ihrer Schwester helfen konnte, und sorgte dafür, dass du Petunia Evans‘ aufrichtige Liebe gewinnen würdest.
Ich schlich mich unsichtbar in dein Schlafzimmer in Oxford und verabreichte dir den Zaubertrank, den man Schülern mit Zeitumkehrern gibt, um deinen Tageszyklus um zwei Stunden zu verlängern.
Als du sechs Jahre alt warst, zertrümmerte ich einen Stein, der auf deinem Fensterbrett lag, und bis heute weiß ich nicht, warum.

% All in the desperate hope that you can pass us through the eye of the storm, somehow end this world and yet bring out its people alive.
Alles in der verzweifelten Hoffnung, dass du durch das Auge des Sturms kommst, irgendwie diese Welt beenden und doch ihre Menschen lebendig herausbringen kannst.

% Now that you have passed the preliminary test of defeating Voldemort, I place my all in your hands, all the tools I can possibly give you. The Line of Merlin Unbroken, the command of the Order of the Phœnix, all my wealth and all my treasures, the Elder Wand of the Deathly Hallows, the loyalty of such of my friends as may heed me. I have left Hogwarts in Minerva’s care, for I do not think you will have time for it, but even that is yours if you demand it from her.
Nun, da du die Vorprüfung bestanden hast, Voldemort zu besiegen, lege ich alles in deine Hände, alle Werkzeuge, die ich dir geben kann. Die ungebrochene Linie Merlins, das Kommando über den Orden des Phönix, meinen ganzen Reichtum und alle meine Schätze, den Zauberstab aus den Heiligtümern des Todes, die Loyalität derer meiner Freunde, die mich erhören mögen.
Hogwarts habe ich in Minervas Obhut gelassen, denn ich glaube nicht, dass du Zeit dafür haben wirst, aber auch das gehört dir, wenn du es von ihr verlangst.

% One thing I do not give you, and that is the prophecies. Upon the moment of my departure, they will be destroyed, and no future ones will be recorded, for it was said that you must not look upon them. If you think this frustrating, believe me when I say that even your wit cannot comprehend what frustration you have been spared. I will die, or be lost by you, or in some other way be taken from you—the prophecies are unclear, naturally—without ever once knowing what the future truly holds, or why I must do what I do. It is all cryptic madness and you are well rid of it.
Eines gebe ich dir nicht, und das sind die Prophezeiungen. In dem Moment, in dem ich von euch gehe, werden sie vernichtet, und es werden keine zukünftigen mehr aufgezeichnet, denn es wurde gesagt, dass du sie nicht ansehen darfst. Wenn du das frustrierend findest, glaub mir, wenn ich sage, dass selbst dein überragender Verstand nicht begreifen kann, welche Frustration dir damit erspart geblieben ist.
Ich werde sterben, oder von euch verloren gehen, oder auf irgendeine andere Weise von euch genommen werden—die Prophezeiungen sind natürlich unklar—ohne jemals zu wissen, was die Zukunft wirklich bringt, oder warum ich tun muss, was ich tue. Es ist alles kryptischer Wahnsinn, und du bist gut daran ihn los zu sein.

% There can only be one king upon the chessboard.
Es kann nur einen König auf dem Schachbrett geben.

% There can only be one piece whose value is beyond price.
Es kann nur eine Figur geben, deren Wert unbezahlbar ist.

% That piece is not the world, it is the world’s peoples, wizard and Muggle alike, goblins and house elves and all.
Diese Figur ist nicht die Welt, es sind die Völker der Welt, Zauberer und Muggel gleichermaßen, Kobolde und Hauselfen und alle.

% While survives any remnant of our kind, that piece is yet in play, though the stars should die in heaven.
Solange ein Rest unserer Art überlebt, ist dieses Stück noch im Spiel, auch wenn die Sterne im Himmel sterben sollten.

% And if that piece be lost, the game ends.
Und wenn diese Figur verloren geht, endet das Spiel.

% Know the value of all your other pieces, and play to win.
Erkenne den Wert all deiner anderen Figuren und spiele, um zu gewinnen.

\letterClosing{Albus}
\end{writtenNote}

\later

% Harry held the parchment scroll for a long time, staring at nothing.
Harry hielt die Pergamentrolle lange Zeit in der Hand und starrte ins Leere.

% So.
Also.

% There were times when the phrase ‘That explains it’ didn’t really seem to cover it, but nonetheless, that explained it.
Es gab Zeiten, in denen der Satz „\emph{Das erklärt alles}“ nicht wirklich zuzutreffen schien, aber nichtsdestotrotz, \emph{das erklärte alles.}

% Absently Harry rolled up the parchment scroll in his fist, still staring at nothing.
Abwesend rollte Harry die Pergamentrolle in seiner Faust auf und starrte immer noch ins Leere.

% “What does it say?” said Amelia Bones.
„Was steht da?“, fragte Amelia Bones.

% “It’s a confession letter,” Harry said. “Turns out Dumbledore’s the one who killed my pet rock.”
„Es ist ein Geständnis“, sagte Harry. „Es stellt sich heraus, dass Dumbledore derjenige ist, der meinen Haustierstein getötet hat.“

% “\emph{This is not a time for jokes!}” cried the elder witch. “Are you the true holder of the Line of Merlin Unbroken?”
„\emph{Das ist nicht der richtige Zeitpunkt für Witze!}“, rief die ältere Hexe. „Bist du der wahre Träger der ungebrochenen Linie von Merlin?“

% “Yes,” Harry said absently, his mind occupied with thoughts that were, by any objective quantification, overwhelmingly more important.
„Ja“, sagte Harry abwesend, da sein Geist mit Gedanken beschäftigt war, die bei jeder objektiven Quantifizierung überwältigend wichtiger waren.

% The old witch was sitting very still in her chair. She turned her head, and locked eyes with Minerva McGonagall.
Die alte Hexe saß ganz still in ihrem Stuhl. Sie drehte den Kopf und schloss die Augen mit Minerva McGonagall.

% Meanwhile Harry’s brain, which was juggling way too many possibilities over way too many time horizons, some of them involving literally billions of years and stellar disassembly procedures, declared cognitive bankruptcy and started over. \emph{All right, what’s the \emph{first} thing I have to do to save the world…no, make it even more local, what do I have to do \emph{today}…besides figuring out what to do, that is, and I’d better not delay before looking at whatever Dumbledore left me in the Phœnix’s Egg room…}
In der Zwischenzeit erklärte Harrys Gehirn, das mit viel zu vielen Möglichkeiten über viel zu viele Zeithorizonte jonglierte, von denen einige buchstäblich Milliarden von Jahren und stellare Demontageprozeduren beinhalteten, den kognitiven Bankrott und begann von vorne.
\emph{Also gut, was ist das \emph{Erste}, was ich tun muss, um die Welt zu retten…nein, um es noch lokaler zu machen, was muss ich heute tun…außer herauszufinden, was zu tun ist, das heißt, und ich zögere besser nicht, bevor ich mir ansehe, was auch immer Dumbledore mir im Eierraum des Phönix hinterlassen hat…}

% Harry raised his eyes from the rolled-up parchment and looked at Professor—at Headmistress McGonagall, at Mad-Eye Moody, and at the leathery-looking old witch, as though seeing them for the first time. Though he was in fact seeing Amelia Bones for mostly the first time.
Harry hob seinen Blick von dem zusammengerollten Pergament und sah die Professoren an—Schulleiterin McGonagall, Mad-Eye Moody und die ledrig aussehende alte Hexe, als sähe er sie zum ersten Mal. Obwohl er in Wirklichkeit Amelia Bones zum größten Teil zum ersten Mal wirklich ansah.

% Amelia Bones, head of the Department of Magical Law Enforcement, whom Albus Dumbledore had thought worthy to lead the Wizengamot at least temporarily. Her cooperation would be invaluable, maybe \emph{necessary}, for…for whatever was headed Harry’s way. Dumbledore had chosen her, and he’d read prophecies Harry hadn’t seen.
Amelia Bones, Leiterin der Abteilung für magische Strafverfolgung, die Albus Dumbledore für würdig befunden hatte, das Zaubergamot zumindest vorübergehend zu führen. Ihre Mitarbeit wäre von unschätzbarem Wert, vielleicht sogar \emph{notwendig}, für…für das, was auch immer auf Harry zukommen würde. Dumbledore hatte sie ausgewählt. Und er hatte Prophezeiungen gelesen, die Harry nicht gesehen hatte.

% Amelia Bones, who had thought she’d been appointed regent over the Line of Merlin Unbroken and made the next Chief Warlock, only to find that instead the position had gone to, apparently, an eleven-year-old boy.
Amelia Bones, die geglaubt hatte, sie sei zur Regentin über die ungebrochene Linie Merlins ernannt und zur nächsten Großmeisterin gemacht worden, nur um festzustellen, dass der Posten stattdessen offenbar an einen elfjährigen Jungen gegangen war.

% \emph{You will now,} said the voice of Hufflepuff inside his head, \emph{you will now be polite. You will not be your usual brand of bloody idiot. Because the fate of the world might just depend on it. Or not. We don’t even know.}
\emph{Du wirst jetzt,} sagte die Stimme von Hufflepuff in seinem Kopf, \emph{du wirst jetzt höflich sein. Du wirst nicht wie üblich ein verdammter Idiot sein. Denn das Schicksal der Welt könnte davon abhängen. Oder auch nicht. Wir wissen es nicht einmal.}

% “I’m terribly sorry about all this,” Harry Potter said, then paused to see what effect, if any, this polite statement had produced.
„Das alles tut mir furchtbar leid“, sagte Harry Potter und hielt dann inne, um zu sehen, welche Wirkung, wenn überhaupt, diese höfliche Aussage hatte.

% “Minerva seems to think,” the old witch said, “that you will not take offense to honest words.”
„Minerva scheint zu glauben“, sagte die alte Hexe, „dass du an ehrlichen Worten keinen Anstoß nehmen wirst.“

% Harry nodded. His Ravenclaw part wanted to include the disclaimer about that being different from people blatantly trying to push you down while crying that you were intolerant of criticism, but Hufflepuff vetoed. Whatever she had to say, Harry would hear.
Harry nickte.
Sein Ravenclaw-Teil wollte den Zusatz einfügen, dass das etwas anderes sei als Leute, die unverhohlen versuchten, einen herunterzumachen und dabei schrien, man sei intolerant gegenüber Kritik, aber der Hufflepuff legte sein Veto ein. Was auch immer sie zu sagen hatte, Harry würde es hören.

% “I do not wish to speak ill of the departed,” the old witch said. “But since time immemorial, the Line of Merlin Unbroken has passed to those who have \emph{thoroughly} demonstrated themselves to be, not only good people, but wise enough to distinguish successors who are themselves both good and wise. A single break, anywhere along the chain, and the succession might go astray and never return! It was a mad act for Dumbledore to pass the Line to you at such a young age, even having made it conditional upon your defeat of You-Know-Who. A tarnish upon Dumbledore’s legacy, that is how it will be seen.” The old witch hesitated, her eyes still watching Harry. “I think it best that nobody outside this room ever learn of it.”
„Ich möchte nicht schlecht über die Verstorbenen sprechen“, sagte die alte Hexe.
„Aber seit undenklichen Zeiten geht die Linie des ungebrochenen Merlins auf diejenigen über, die sich gründlich bewährt haben, nicht nur als gute Menschen, sondern auch als weise genug, um Nachfolger zu bestimmen, die selbst sowohl gut als auch weise sind. Ein einziger Bruch, irgendwo in der Kette, und die Nachfolge könnte in die Irre gehen und nie mehr zurückkehren! Es war verrückt, dass Dumbledore die Leitung in so jungen Jahren an dich weitergegeben hat, sogar unter der Bedingung, dass du Du-weißt-schon-wen besiegt hast. Ein Schandfleck auf Dumbledores Erbe, so wird man es sehen.“
Die alte Hexe zögerte, ihre Augen beobachteten immer noch Harry.
„Ich halte es für das Beste, dass niemand außerhalb dieses Raumes jemals davon erfährt.“

% “Um,” Harry said. “You…don’t think very much of Dumbledore, I take it?”
„Ähm“, sagte Harry. „Du…hältst nicht viel von Dumbledore, nehme ich an?“

% “I thought…” said the old witch. “Well. Albus Dumbledore was a better wizard than I, a better \emph{person} than I, in more ways than I can easily count. But the man had his faults.”
„Ich dachte…“, sagte die alte Hexe. „Nun. Albus Dumbledore war ein besserer Zauberer als ich, ein besserer \emph{Mensch} als ich, in mehr Hinsichten, als ich leicht zählen kann. Aber der Mann hatte seine Fehler.“

% “Because, um. I mean. Dumbledore \emph{knew} everything you just said. About my being young and how the Line works. You’re acting like you think Dumbledore was unaware of those facts, or just ignoring them, when he made his decision. It’s true that sometimes stupid people, like me, make decisions that crazy. But not Dumbledore. He was \emph{not} mad.” Harry swallowed, forcing a sudden moisture away from his eyes. “I think…I’m beginning to realize…Dumbledore was the only sane person, in all of this, all along. The \emph{only} one who was doing the right things for anything like the right reasons…”
„Weil, ähm, ich meine. Dumbledore \emph{wusste} alles, was du gerade gesagt hast. Darüber, dass ich jung bin und wie die Linie funktioniert. Du tust so, als ob du glaubst, dass Dumbledore sich dieser Tatsachen nicht bewusst war oder sie einfach ignoriert hat, als er seine Entscheidung traf. Es ist wahr, dass manchmal dumme Menschen, wie ich, so verrückte Entscheidungen treffen. Aber nicht Dumbledore. Er war nicht verrückt.“
Harry schluckte und zwang eine plötzliche Feuchtigkeit aus seinen Augen.
„Ich glaube…ich beginne zu begreifen…Dumbledore war die ganze Zeit über der einzige vernünftige Mensch in dieser Sache. Der Einzige, der das Richtige aus den richtigen Gründen getan hat…“

% Madam Bones was cursing under her breath, low dire imprecations that were making Minerva McGonagall twitch.
Madam Bones fluchte unter ihrem Atem, leise schlimme Verwünschungen, die Minerva McGonagall zusammenzucken ließen.

% “I’m sorry,” Harry said helplessly.
„Es tut mir leid“, sagte Harry hilflos.

% Mad-Eye was grinning, the scarred face twisting up in a smile. “Always knew Albus was up to \emph{something} he never told the rest of us. Lad, you have no idea how hard it is for me not to use my Eye on that scroll.”
Mad-Eye grinste, das vernarbte Gesicht verzog sich zu einem Lächeln.
„Ich wusste schon immer, dass Albus \emph{etwas} vorhat, was er dem Rest von uns nicht erzählt hat. Junge, du hast keine Ahnung, wie schwer es mir fällt, mein Auge nicht auf diese Schriftrolle zu richten.“

% Harry quickly shoved the scroll into his mokeskin pouch.
Harry schob die Schriftrolle schnell in seinen Beutel.

% “Alastor,” Amelia said. The old witch’s voice was rising. “You are a man of sense, you cannot think the lad is able to fill Dumbledore’s socks! Not \emph{today!}”
„Alastor“, sagte Amelia. Die Stimme der alten Hexe erhob sich. „Du bist ein Mann von Verstand, du kannst doch nicht glauben, dass der Junge in der Lage ist, Dumbledores Schuhe zu füllen! Nicht \emph{heute}!“

% “Dumbledore,” Harry said, the name tasting strange on his tongue, “did make one wrong assumption, when he made his decisions. He thought we’d be fighting Voldemort for years, all of us together. He didn’t know I’d vanquish Voldemort immediately. It was the right thing for me to do, it saved a lot of lives compared to fighting a long battle. But Dumbledore thought you would have years to learn me, trust me…and instead it was all over in an evening.” Harry inhaled. “Can’t you just \emph{pretend} we’ve been fighting Voldemort for years and I earned your trust and everything? So that I’m not penalised for winning more quickly than Dumbledore expected?”
„Dumbledore“, sagte Harry, der Name schmeckte fremd auf seiner Zunge, „hat eine falsche Annahme getroffen, als er seine Entscheidungen traf. Er dachte, wir würden Voldemort jahrelang bekämpfen, wir alle zusammen. Er wusste nicht, dass ich Voldemort sofort auslöschen würde. Es war das Richtige. Es hat viele Leben gerettet, im Vergleich zu einer langen Schlacht. Aber Dumbledore dachte, du würdest Jahre brauchen, um zu lernen, mir zu vertrauen…und stattdessen war alles an einem Abend vorbei.“
Harry atmete ein.
„Kannst du nicht einfach so tun, als hätten wir jahrelang gegen Voldemort gekämpft und ich hätte mir dein Vertrauen verdient und alles? Damit ich nicht dafür bestraft werde, dass ich schneller gewonnen habe, als Dumbledore erwartet hat?“

% “You are still a first-year in Hogwarts!” the old witch said. “You \emph{cannot} take Dumbledore’s place, whatever his intentions!”
„Du bist noch ein Erstklässler in Hogwarts!“, sagte die alte Hexe. „Du kannst nicht den Platz von Dumbledore einnehmen, egal was er vorhat!“

% “Right, that whole ‘looking like an eleven-year-old’ thing.” Harry’s hand came up, rubbed at his nose where his glasses lay. \emph{I suppose I could just use the Stone, change myself to look like ninety…}
„Stimmt, diese ganze Sache mit dem ‚wie ein Elfjähriger aussehen‘.“
Harrys Hand kam hoch, rieb sich an der Nase, wo seine Brille lag.
\emph{Ich nehme an, ich könnte einfach den Stein benutzen und mich so verändern, dass ich wie neunzig aussehe…}

% “I am not a fool,” the old witch said. “I know you are no ordinary child. I have seen you speak to Lucius Malfoy, watched you frighten off a Dementor, and witnessed Fawkes grant your plea. Anyone with wisdom who saw you before the Wizengamot—by which I mean myself and at most two others—could guess that you had absorbed some portion of You-Know-Who’s shredded soul on the night of his undeath, but subdued it and turned his knowledge to good ends.”
„Ich bin kein Narr“, sagte die alte Hexe. „Ich weiß, dass du kein gewöhnliches Kind bist. Ich habe gesehen, wie du mit Lucius Malfoy gesprochen hast, wie du einen Dementor verscheucht hast und wie Fawkes deiner Bitte nachgekommen ist.
Jeder mit Verstand, der dich vor dem Zaubergamot gesehen hat—und damit meine ich mich selbst und höchstens zwei andere—konnte erraten, dass du einen Teil von Du-weißt-schon-wem in der Nacht seines Untodes absorbiert, ihn aber unterworfen und sein Wissen für gute Zwecke genutzt hast.“

% There was a slight pause in the room.
Es entstand eine kleine Pause im Raum.

% “Well, yes, of course,” said Minerva McGonagall. She sighed, slumped a bit in the Headmistress’s chair. “As Albus clearly knew \emph{from the very beginning,} but thoughtfully declined to warn me about \emph{in any way whatsoever}.”
„Nun, ja, natürlich“, sagte Minerva McGonagall.
Sie seufzte und sackte im Stuhl der Schulleiterin ein wenig zusammen.
„Wie Albus es offensichtlich \emph{von Anfang an} wusste, es aber wohlweislich ablehnte, mich \emph{in irgendeiner Weise zu warnen.}“

% “Right,” Moody said. “I knew that. Yep. Perfectly obvious. Wasn’t confused at all.”
„Richtig“, sagte Moody. „Das wusste ich. Jepp. Vollkommen offensichtlich. War nicht im Geringsten verwirrt.“

% “I guess that’s close enough to the truth,” said Harry. “So, um. What’s the problem, exactly?”
„Ich schätze, das ist nahe genug an der Wahrheit“, sagte Harry. „Also, ähm. Was genau ist das Problem?“

% “The problem,” Amelia Bones said, her voice perfectly even, “is that you are a bubbling, unstable blend of a Hogwarts first-year and You-Know-Who.” She paused, as though waiting for something.
„Das Problem“, sagte Amelia Bones, ihre Stimme war vollkommen gleichmäßig, „ist, dass du eine brodelnde, instabile Mischung aus einem Hogwarts-Erstklässler und Du-weißt-schon-wem bist.“
Sie hielt inne, als ob sie auf etwas wartete.

% “I’m getting better about that,” Harry said, since she seemed to be waiting on his reply. “Quite rapidly, in fact. More importantly, it’s not something Dumbledore didn’t know.”
„Ich werde immer besser darin“, sagte Harry, da sie auf seine Antwort zu warten schien. „Ziemlich schnell, um genau zu sein. Und was noch wichtiger ist: Es ist nichts, was Dumbledore nicht wusste.“

% The old witch continued. “Giving away your fortune and going in debt to Lucius Malfoy to keep your best friend out of Azkaban, as much as it demonstrates your upstanding moral character, also demonstrates that you cannot corral the Wizengamot. I can see now that you did the right thing for yourself, the thing you had to do to maintain your lease on sanity and hold back your inner darkness. But you also did a thing that Merlin’s heir must not do. A sentimental leader can be far worse than a selfish one. Albus, master and servant of a phœnix, was barely survivable—and even he opposed you that day.” Amelia gestured in the direction of Mad-Eye Moody. “Alastor has hardness. He has cunning. He still does not have the talent for government. You, Harry Potter, do not yet have the sternness, the capacity for sacrifice, to direct even the Order of the Phœnix. And being what you are, you \emph{must not try} to become that person. Not now, not at your age. Align and fuse your divided soul in your own time, if you possibly can. Do not try to be Chief Warlock while you are doing it. If Albus thought that was a good idea, he was crafting a nicer story at the expense of real-world practicality. I do think the man had a problem with that.”
Die alte Hexe fuhr fort.
„Dein Vermögen zu verschenken und sich bei Lucius Malfoy zu verschulden, um deinen besten Freund aus Askaban herauszuhalten, zeigt nicht nur deinen aufrechten moralischen Charakter, sondern auch, dass du das Zaubergamot nicht beherrschen kannst. Ich kann jetzt sehen, dass du das Richtige für dich selbst getan hast, das, was du tun musstest, um deinen Verstand zu bewahren und deine innere Dunkelheit zurückzuhalten. Aber du hast auch etwas getan, was Merlins Erbe nicht tun darf. Ein sentimentaler Anführer kann viel schlimmer sein als ein egoistischer. Albus, der Herr und Diener eines Phönix, war kaum überlebensfähig—und selbst er hat sich dir an diesem Tag widersetzt.“
Amelia gestikulierte in die Richtung von Mad-Eye Moody.
„Alastor hat Härte. Er hat Gerissenheit. Er hat trotzdem nicht das Talent zum Regieren. Du, Harry Potter, hast noch nicht die Strenge, die Fähigkeit zur Aufopferung, um selbst den Orden des Phönix zu leiten. Und so, wie du bist, darfst du nicht versuchen, diese Person zu werden. Nicht jetzt, nicht in deinem Alter. Bring deine gespaltene Seele zu gegebener Zeit zusammen, wenn du kannst. Und versuche nicht, währenddessen Großmeister zu werden. Wenn Albus das für eine gute Idee hielt, hat er sich eine nette Geschichte ausgedacht, auf Kosten der praktischen Umsetzbarkeit. Ich glaube, der Mann hatte ein Problem damit.“

% Harry’s eyes were a bit wide, listening to all this. “Um…what exactly do you think is going on in here?” Harry tapped his head just above his ear.
Harrys Augen wurden ein bisschen groß, als er das alles hörte.
„Ähm…was genau, glaubst du, geht hier oben vor sich?“
Harry tippte sich knapp über dem Ohr an den Kopf.

% “I imagine that inside you is the soul of a boy who remains honest and true, gathering his will to force down the fragment of Voldemort’s spirit that tries to consume him, even as it howls at him that he is sentimental and weak—did you just giggle?”
„Ich stelle mir vor, dass in dir die Seele eines Jungen ist, der ehrlich und wahrhaftig bleibt und seinen Willen sammelt, um das Fragment von Voldemorts Geist niederzuzwingen, das versucht, ihn zu verzehren, auch wenn es ihn anschreit, dass er sentimental und schwach ist—hast du gerade gekichert?“

% “Sorry. But seriously, it wasn’t ever \emph{that} bad. More like having a lot of bad habits I needed to break.”
„Tut mir leid. Aber im Ernst, \emph{so} schlimm war es gar nie. Es war eher so, dass ich eine Menge schlechter Angewohnheiten hatte, die ich mir abgewöhnen musste.“

% “Ahem,” said Headmistress McGonagall. “Mr~Potter, I think at the start of this year it \emph{was} that bad.”
„Ähem“, sagte Schulleiterin McGonagall. „Mr~Potter, ich glaube, zu Beginn dieses Jahres war es \emph{so} schlimm.“

% “Bad habits that chained into and triggered each other. Yes, those are a bit more of a problem.” Harry sighed. “And you, Madam Bones…er. Sorry if I’m wrong about this. But my guess is that you’re feeling a bit upset that the Line went to an eleven-year-old?”
„Schlechte Angewohnheiten, die sich aneinander ketteten und gegenseitig auslösten. Ja, die sind ein bisschen mehr ein Problem.“
Harry seufzte.
„Und Sie, Madam Bones…äh. Tut mir leid, wenn ich falsch liege. Aber meine Vermutung ist, dass du dich ein wenig darüber aufregst, dass die Leitung an einen Elfjährigen ging?“

% “Not the way you are thinking,” the old witch said calmly. “Though it is natural for you to suspect me. The position of Chief Warlock is not one I will find pleasant, even compared to the horrors of Magical Law Enforcement. Albus persuaded me on the matter, and I would say that I took some convincing, but the truth is that I did not waste his time in an argument I expected to lose. I knew I would hate the task, and I knew I would do it anyway. Minerva says you have some amount of common sense, especially when others remind you of it. Can you really see yourself standing upon the Wizengamot’s high dais? Are you sure it is not some remnant of You-Know-Who that imagines himself suited to the position, or even desires it at all?”
„Nicht so, wie du denkst“, sagte die alte Hexe ruhig. „Obwohl es natürlich ist, dass du mich verdächtigst. Die Position des Chefhexers ist keine, die ich als angenehm empfinde, selbst im Vergleich zu den Schrecken der magischen Strafverfolgung. Albus hat mich in dieser Angelegenheit überredet, und ich würde sagen, dass er einiges an Überzeugungsarbeit geleistet habe, aber die Wahrheit ist, dass ich seine Zeit nicht mit einem Streit verschwendet habe, von dem ich erwartete, dass ich ihn verlieren würde. Ich wusste, dass ich die Aufgabe hassen würde, und ich wusste, dass ich sie trotzdem machen würde. Minerva sagt, dass du eine gewisse Menge an gesundem Menschenverstand hast, besonders wenn andere dich daran erinnern. Kannst du dir wirklich vorstellen, auf dem hohen Podium des Zaubergamots zu stehen? Bist du sicher, dass es nicht ein Überbleibsel von Du-weißt-schon-wem ist, der sich für diese Position geeignet fühlt oder sie sogar begehrt?“

% Harry took off his glasses and massaged his forehead. His scar still ached a bit, from the damage he’d done by picking at it yesterday until it bled in a suitably dramatic fashion. “I do have some common sense, and yes, being Chief Warlock sounds like a huge amount of aggravation and a job that, in reality, does not fit me the tiniest bit. The trouble is. Um. I’m not sure the Line of Merlin is just about being Chief Warlock. There’s, um. I suspect…that there’s weird other stuff that goes along with it. And that Dumbledore meant me to take responsibility for the…other stuff. And that the other stuff is…possibly quite \emph{amazingly} important.”
Harry nahm seine Brille ab und massierte sich die Stirn. Seine Narbe schmerzte immer noch ein wenig, von dem Schaden, den er gestern angerichtet hatte, indem er daran herumgezupft hatte, bis sie auf eine angemessen dramatische Weise blutete.
„Ich habe einen gesunden Menschenverstand, und ja, Großmeister zu sein, klingt nach einer Menge Ärger und einem Job, der in Wirklichkeit nicht im Geringsten zu mir passt. Das Problem ist. Ich bin nicht sicher, ob es in der Linie der Merlins nur darum geht, das zu sein. Es gibt, ähm…Ich habe den Verdacht…dass da noch andere seltsame Dinge dazugehören. Und dass Dumbledore wollte, dass ich die Verantwortung für diese anderen Dinge übernehme. Und dass das andere Zeug ist…möglicherweise ganz \emph{erstaunlich} wichtig.“

% “Crap,” Moody said. Then Alastor Moody repeated, “Crap. Kid, should you even be saying this to us?”
„Mist“, sagte Moody. Dann wiederholte Alastor Moody: „Mist. Junge, solltest du das überhaupt zu uns sagen?“

% “I don’t know,” Harry said. “If there’s a user manual, I haven’t looked at it yet.”
„Ich weiß es nicht“, sagte Harry. „Wenn es eine Gebrauchsanweisung gibt, habe ich noch nicht reingesehen.“

% “Crap.”
„Mist.“

% “And if these other matters require sternness and sacrifice?” Amelia Bones said, still calmly. “If they test you as you were tested before the Wizengamot? I am old, Harry Potter, and I am not without knowledge of mysteries. You have seen how I was able to perceive your own nature at nearly a glance.”
„Und wenn diese anderen Dinge Strenge und Aufopferung erfordern?“ sagte Amelia Bones, immer noch krampfhaft. „Wenn sie dich testen, wie du vor dem Zaubergamot getestet wurdest? Ich bin alt, Harry Potter, und ich bin nicht ohne Wissen über Geheimnisse. Du hast gesehen, wie ich in der Lage war, deine eigene Natur fast auf einen Blick zu erkennen.“

% “Amelia,” Mad-Eye Moody said. “What would have happened if you’d had to fight You-Know-Who last night?”
„Amelia“, sagte Mad-Eye Moody. „Was wäre passiert, wenn du letzte Nacht gegen Du-weißt-schon-wen hättest kämpfen müssen?“

% The old witch shrugged. “I would have died, I expect.”
Die alte Hexe zuckte mit den Schultern.
„Ich wäre gestorben, nehme ich an.“

% “You’d have \emph{lost,}” said Alastor Moody. “And the Boy-Who-Lived didn’t just take out Voldie, he set it up so that his good friend Hermione Granger came \emph{back from the dead} at the same time Voldie resurrected himself. There’s no way in hell or double hell that was an accident, and I don’t think it was David’s idea either. Amy, the truth is, none of us know what the keeper of Merlin’s legacy has to \emph{do}. But we’re not the right kind of crazy for this crap.”
„Du hättest \emph{verloren}“, sagte Alastor Moody. „Und der Junge-der-überlebte hat nicht nur Voldie ausgeschaltet, er hat es so eingerichtet, dass seine gute Freundin Hermine Granger zur gleichen Zeit von den Toten zurückkam, als Voldie wieder auferstand. Das war auf keinen Fall ein Unfall, und ich glaube auch nicht, dass es Davids Idee war. Amy, die Wahrheit ist, keiner von uns weiß, was der Hüter von Merlins Erbe zu tun hat. Aber wir sind nicht die richtige Sorte von Verrückten für diesen Scheiß.“

% Amelia Bones frowned. “Alastor, you know I’ve dealt with strange things before. Dealt with them quite well, in my opinion.”
Amelia Bones runzelte die Stirn.
„Alastor, du weißt, dass ich schon mit seltsamen Dingen zu tun hatte. Meiner Meinung nach bin ich ganz gut mit ihnen fertig geworden.“

% “Yeah. You \emph{dealt with} the crap so you could go back to real life. You’re not the kind of crazy that builds a castle out of the crap and lives there.” Moody sighed. “Amy, on some level you know exactly why Albus had to leave who-knows-what-job to the poor kid.”
„Ja. Du bist mit dem Mist fertig geworden, damit du wieder ins richtige Leben zurückkehren konntest. Du bist nicht die Art von Verrücktem, der sich aus dem Mist ein Schloss baut und dort lebt.“
Moody seufzte.
„Amy, auf einer gewissen Ebene weißt du genau, warum Albus dem armen Kind einen Wer-weiß-was-Job überlassen musste.“

% The old witch’s fists clenched on the table. “Do you have any idea of the \emph{disaster} it would be for Britain? Call me sane, but I cannot accept that outcome! I have worked too long toward this day to see it fall apart now, \emph{now} of all times!”
Die Fäuste der alten Hexe ballten sich auf dem Tisch.
„Hast du eine Ahnung, was für eine Katastrophe das für Großbritannien wäre? Nenn mich stur, aber ich kann dieses Ergebnis nicht akzeptieren! Ich habe zu lange auf diesen Tag hingearbeitet, um es jetzt, ausgerechnet \emph{jetzt}, auseinanderfallen zu sehen!“

% “Excuse me,” Headmistress McGonagall said, sounding quite precise and Scottish. “Is there any reason why Mr~Potter cannot simply instruct the Line that Madam Bones is his regent for the position of Chief Warlock, but not anything having to do with the Department of Mysteries, until he comes of age? If Albus could tell the Line to appoint a regent only until Voldemort’s defeat, it is clearly capable of following complex orders.”
„Entschuldigung“, sagte Schulleiterin McGonagall und klang dabei sehr präzise und schottisch. „Gibt es irgendeinen Grund, warum Mr~Potter die Linie nicht einfach anweisen kann, dass Madam Bones seine Regentin für den Posten des Großmeisters ist, aber nichts, was mit der Mysteriumsabteilung zu tun hat, bis er volljährig wird? Wenn Albus der Linie sagen konnte, dass sie einen Regenten nur bis zu Voldemorts Niederlage ernennen soll, ist sie offensichtlich in der Lage, komplexe Befehle zu befolgen.“

% Slowly, this unexpected hammer blow of common sense was absorbed by everyone present.
Langsam wurde dieser unerwartete Hammerschlag des gesunden Menschenverstandes von allen Anwesenden aufgesogen.

% Harry opened his mouth to agree to appoint Amelia Bones his regent for Wizengamot-related matters, and then hesitated again.
Harry öffnete den Mund, um zuzustimmen, Amelia Bones zu seiner Regentin für Angelegenheiten des Zaubergamots zu ernennen, und zögerte dann wieder.

% “Um,” Harry said. “Um. Madam Bones, I would much prefer if you took charge of handling the Wizengamot instead of me.”
„Ähm“, sagte Harry. „Ähm. Madam Bones, ich würde es sehr bevorzugen, wenn du anstelle von mir die Leitung des Zaubergamots übernehmen würdest.“

% “In that we are agreed,” said the old witch. “Shall we let it be done?”
„Darin sind wir uns einig“, sagte die alte Hexe. „Sollen wir es geschehen lassen?“

% “But—”
„Aber—“

% There was a sort of frustrated dropping-back of the others. “What is the problem, Mr~Potter?” said the Headmistress, in a voice that indicated she hoped it was nothing serious.
Die anderen ließen sich frustriert zurückfallen.
„Was ist das Problem, Mr~Potter?“, fragte die Schulleiterin mit einer Stimme, die andeutete, dass sie hoffte, es sei nichts Ernstes.

% “Um. I think there’s a couple of things I might have to do very soon that could…prove politically controversial, and in exchange for handing over the Line’s political power to Madam Bones I’m going to want her…um, cooperation on some things.”
„Ähm. Ich glaube, ich muss sehr bald ein paar Dinge tun, die sich als…politisch kontrovers erweisen könnten, und im Gegenzug dafür, dass ich die politische Macht der Linie an Madam Bones übergebe, möchte ich ihre…ähm, Mitarbeit bei einigen Dingen.“

% Amelia Bones exchanged another long stare with Minerva McGonagall. Then she looked back at Harry Potter.
Amelia Bones tauschte einen weiteren langen Blick mit Minerva McGonagall aus.
Dann sah sie wieder zu Harry Potter.

% “I am indignant at your request!” Amelia Bones said. “Your hesitancy has told me that you are weak and unused to bargaining, and will probably fold if I push back.”
„Ich bin entrüstet über deine Bitte!“ sagte Amelia Bones. „Dein Zögern verrät mir, dass du schwach bist und nicht daran gewöhnt zu verhandeln, und wahrscheinlich wirst du einknicken, wenn ich mich wehre.“

% Harry closed his eyes.
Harry schloss die Augen.

% \emph{Slightly} dark-tinged Harry opened them.
\emph{Leicht} dunkel gefärbt öffnete Harry sie.

% “All right,” Harry said, “let me rephrase. I don’t mean to interfere with your work on a day-to-day or even month-to-month basis, but I can’t just toss off the final responsibility that Dumbledore left me. I’m not going to owl you bizarre parchments out of nowhere, there can be discussions first, but at some point I may have to give you an order. If you refuse the order I might have to take back the Line’s Wizengamot functions and assume direct control. Can you handle that?”
„In Ordnung“, sagte Harry, „lass es mich anders ausdrücken. Ich will mich nicht tagtäglich oder gar von Monat zu Monat in deine Arbeit einmischen, aber ich kann die letzte Verantwortung, die Dumbledore mir hinterlassen hat, nicht einfach abschieben. Ich werde dich nicht aus dem Nichts mit bizarren Pergamenten überhäufen, es kann vorher Diskussionen geben, aber irgendwann muss ich dir vielleicht einen Befehl geben. Wenn du den Befehl verweigerst, muss ich vielleicht die Zaubergamot-Funktionen der Linie zurücknehmen und die direkte Kontrolle übernehmen. Kannst du damit umgehen?“

% “And if I say no?” said the old witch.
„Und wenn ich nein sage?“, fragte die alte Hexe.

% \emph{Slight, slight the dark tinge…} “I don’t have an alternative to you lined up. I could start by asking Augusta Longbottom who she thought might be suitable and work from there. But it may be important that we keep to Dumbledore’s plan as much as possible, since I don’t know exactly why he did the things he did, and he thought Amelia Bones should be Chief Warlock for a time. I’m not going to pull Merlin’s name on you, but…no, strike that, I \emph{am} going to pull Merlin’s name on you, this might or might not be insanely important.”
\emph{Ein bisschen Dunkler…}
„Ich habe keine Alternative zu dir auf Lager. Ich könnte damit beginnen, Augusta Longbottom zu fragen, wen sie für geeignet hält, und von dort aus arbeiten. Aber es könnte wichtig sein, dass wir uns so weit wie möglich an Dumbledores Plan halten, denn ich weiß nicht genau, warum er die Dinge getan hat, die er getan hat, und er war der Meinung, dass Amelia Bones eine Zeit lang Chefzauberin sein sollte. Ich werde Merlins Namen nicht beschwören, aber…nein, streich das, ich werde Merlins Namen darauf beschwören das könnte wahnsinnig wichtig sein oder auch nicht.“

% The old witch thought for a time, her eyes going from person to person around the table. “I am not satisfied with this,” she said after a time. “But the Wizengamot must be called to order soon. It will do for now.”
Die alte Hexe dachte eine Weile nach, ihre Augen wanderten von Person zu Person um den Tisch. „Ich bin damit nicht zufrieden“, sagte sie nach einer Weile.
„Aber das Zaubergamot muss bald zur Ordnung gerufen werden. Das genügt für den Moment.“

% Slowly the old witch reached into her robes, and took out a short rod of stone, dark stone.
Langsam griff die alte Hexe in ihr Gewand und holte einen kurzen Stab aus dunklem Stein heraus. Sie legte den Stab vor Harry auf den Tisch.

% She placed the rod on the table before Harry. “Take what is yours,” she said. “And then do please give it back.”
„Nimm, was dir gehört“, sagte sie. „Und dann gib ihn bitte wieder zurück.“

% Harry reached out his hand to take it.
Harry streckte seine Hand aus, um ihn zu nehmen.

% In the moment that Harry’s fingers first touched the dark stone—
In dem Moment, als Harrys Finger zum ersten Mal den dunklen Stein berührten—

% —nothing happened.
—geschah nichts.

% Well, perhaps Merlin hadn’t been given to melodrama. That could explain why his final legacy looked like a small, unassuming dark rod. If that was all that was needed for its function, that would be all that was there.
Nun, vielleicht war Merlin nicht gut auf Melodramatik zu sprechen. Das könnte auch erklären, warum sein letztes Vermächtnis wie ein kleiner, unscheinbarer dunkler Stab aussah. Wenn das alles war, was für seine Funktion nötig war, dann war das auch alles, was da war.

% Harry took up the Line, frowning at it. “I’d like to appoint Amelia Bones as my regent for Wizengamot-related functions.” Then, the thought occurring to him that he needed to specify a stopping point to define a regency, Harry added, “Until I say that I’ve taken it back.”
Harry nahm den Stab auf und betrachtete ihn stirnrunzelnd.
„Ich möchte Amelia Bones als meine Regentin für Funktionen im Zusammenhang mit dem Zaubergamot ernennen.“ Dann, als ihm der Gedanke kam, dass er einen Haltepunkt angeben musste, um eine Regentschaft zu definieren, fügte Harry hinzu:
„Bis ich sage, dass ich sie zurück will.“

% Then Harry made a face. He’d been hoping for more from the Line, but it was just a key to places in the Department of Mysteries where interesting things were kept, or to seals where Merlin and his successors had stashed things that shouldn’t be destroyed but ought to be kept from general circulation. Aside from that, the Line didn’t do much.
Dann schnitt Harry eine Grimasse. Er hatte sich mehr von der Linie erhofft, aber sie war nur ein Schlüssel zu Orten in der Mysteriumsabteilung, an denen interessante Dinge aufbewahrt wurden, oder zu Siegeln, in denen Merlin und seine Nachfolger Dinge versteckt hatten, die nicht zerstört werden sollten, aber vor der allgemeinen Verbreitung bewahrt werden sollten.
Davon abgesehen, tat die Linie nicht viel.

% The Line didn’t let you bypass the Interdict of Merlin either. No, not even if the fate of the galaxy was at stake. Not even if the person seemed sane, had taken an Unbreakable Vow, and honestly believed the world was about to be destroyed otherwise.
Mit der Linie konnte man auch nicht das Interdikt von Merlin umgehen. Nein, nicht einmal, wenn das Schicksal der Galaxie auf dem Spiel stand. Nicht einmal, wenn die Person zurechnungsfähig schien, einen Unbrechbaren Schwur geleistet hatte und ehrlich glaubte, dass die Welt andernfalls zerstört werden würde.

% Merlin had dreamed of a long run, a world that would last for æons and not just centuries. The world had no reason not to last \emph{forever}, if the truly dangerous powers were removed and kept gone. Conversely, a single loophole in the safeguards made the world’s destruction only a matter of time. Someday Merlin’s Line would pass to the wrong person. It could reject the obviously unworthy, but eventually it would pass into hands too subtly flawed for the Line to detect. This was inevitable, when dealing with human beings, and Harry needed to keep that in mind before he sealed something where future Line-holders could retrieve it—the disaster of its inevitable misuse \emph{some day} needed to be outweighed by its benefits over the next few thousand years.
Merlin hatte von einem langen Spiel geträumt, einer Welt, die Äonen überdauern würde und nicht nur Jahrhunderte. Die Welt hatte keinen Grund, nicht ewig zu bestehen, wenn die wirklich gefährlichen Mächte entfernt und ferngehalten wurden. Umgekehrt machte ein einziges Schlupfloch in den Sicherheitsvorkehrungen die Zerstörung der Welt nur zu einer Frage der Zeit.
Eines Tages würde Merlins Linie auf die falsche Person übergehen. Sie konnte die offensichtlich Unwürdigen zurückweisen, aber schließlich würde sie in Hände übergehen, die zu subtil fehlerhaft waren, als dass die Linie sie hätte erkennen können. Das war unvermeidlich, wenn man es mit Menschen zu tun hatte, und Harry musste das im Hinterkopf behalten, bevor er etwas versiegelte, wo künftige Besitzer der Linie es zurückholen konnten—die Katastrophe ihres unvermeidlichen Missbrauchs musste eines Tages durch ihren Nutzen in den nächsten paar tausend Jahren aufgewogen werden.

% Harry let out a sad small sigh, under his breath. \emph{Merlin, you idiot…}
Harry stieß einen kleinen, traurigen Seufzer aus, unter seinem Atem.
\emph{Merlin, du Idiot…}

% Thinking that didn’t unlock any final safeguards.
Dieser Gedanke löste keine alten Sicherheitsvorkehrungen aus.

% There wasn’t anything currently on fire in the Department of Mysteries, so Harry carefully placed the Line back on the table.
In der Mysteriumsabteilung brannte derzeit nichts, also legte Harry die Linie vorsichtig zurück auf den Tisch.

% “Thank you,” the old witch said. She picked up the rod of dark stone. “Do you know how I am to use it to call the Wizengamot to order, or—never mind, I shall just try striking the podium. That seems obvious enough. To the rest of the country, of course, I am the Chief Warlock so far as anyone knows except us four.”
„Danke“, sagte die alte Hexe. Sie hob den Stab aus dunklem Stein auf. „Weißt du, wie ich damit das Zaubergamot zur Ordnung rufen soll, oder—egal, ich werde einfach versuchen, auf das Podium zu schlagen. Das scheint offensichtlich genug. Für den Rest des Landes bin ich natürlich der Großmeister, soweit man das außer uns vieren weiß.“

% Harry hesitated. Then he imagined the owls he would receive if anyone knew he was allowed to second-guess the Chief Warlock, and what that would do to Amelia’s negotiating power. “Fine.”
Harry zögerte. Dann stellte er sich die Eulen vor, die er erhalten würde, wenn jemand wüsste, dass er den Großmeister in Frage stellen durfte, und was das für Amelias Verhandlungsmacht bedeuten würde.
„Gut.“

% Amelia tucked the rod back into her robes. “I will not say it was a pleasure doing business with you, Boy-Who-Lived, but it could have been much worse. Thank you kindly for that.”
Amelia steckte den Stab zurück in ihre Robe.
„Ich will nicht sagen, dass es ein Vergnügen war, mit dir Geschäfte zu machen, aber es hätte viel schlimmer sein können. Vielen Dank dafür.“

% Harry was already feeling worried about the exact balance of power here, from the way Madam Bones was acting. The others had, quite logically, deduced that it had been mostly David Monroe who’d planned the way to defeating Voldemort, which meant they were still underestimating him. It might take a crisis of some type, with Harry figuring it out successfully for once instead of screwing up, before Amelia Bones started to respect his authority. Or believe in it at all, actually…“So,” Harry said. “Any weirdness for me that you would have brought to Dumbledore while he was around?”
So wie sich Madam Bones verhielt, machte sich Harry bereits Sorgen um die genauen Machtverhältnisse hier. Die anderen hatten, ganz logisch, gefolgert, dass es hauptsächlich David Monroe war, der den Weg zum Sieg über Voldemort geplant hatte, was bedeutete, dass sie ihn immer noch unterschätzten. Es brauchte vielleicht eine Art Krise, in der Harry ausnahmsweise einmal erfolgreich war, anstatt es zu vermasseln, bevor Amelia Bones begann, seine Autorität zu respektieren. Oder überhaupt an sie zu glauben, um genau zu sein…
„Also“, sagte Harry. „Irgendwelche Seltsamkeiten für mich, die du zu Dumbledore gebracht hättest, als er noch da war?“

% Amelia looked thoughtful. “Since you ask…I can think of three things, indeed. First, we don’t have the faintest notion what ritual was used to sacrifice the Death Eaters and resurrect You-Know-Who. It corresponds to no known legend, and the magic traces from the ritual have been eradicated. So far as my Aurors can tell, everyone’s heads fell off their necks due to natural causes. Except for Walden Macnair, who was killed by magical fire after firing a Killing Curse from his wand. A very mysterious ritual indeed.” She was giving Harry Potter a rather \emph{precise} look.
Amelia sah nachdenklich aus.
„Da du fragst…Mir fallen in der Tat drei Dinge ein. Erstens haben wir nicht die leiseste Ahnung, welches Ritual benutzt wurde, um die Todesser zu opfern und Du-weißt-schon-wen wieder auferstehen zu lassen. Es entspricht keiner bekannten Legende. Und die magischen Spuren des Rituals sind ausgelöscht worden. Soweit meine Auroren sagen können, sind allen die Köpfe durch natürliche Ursachen plötzlich vom Hals gefallen. Mit Ausnahme von Walden MacNair, der durch magisches Feuer getötet wurde, nachdem er einen Tötungsfluch mit seinem Zauberstab abgefeuert hatte. Ein sehr mysteriöses Ritual, in der Tat.“
Sie warf Harry Potter einen ziemlich \emph{misstrauischen} Blick zu.

% Harry considered this, choosing his words carefully. Voldemort had said he’d put up wards, so Harry had been confident of not being observed by Time-Turned Aurors, but still…“I think this is a matter you don’t need to investigate too hard, Madam Bones.”
Harry dachte darüber nach und wählte seine Worte sorgfältig. Voldemort hatte gesagt, dass er Schutzzauber aufgestellt hatte, also war Harry zuversichtlich gewesen, dass er nicht von zeitreisenden Auroren beobachtet wurde, aber trotzdem…
„Ich denke, das ist eine Angelegenheit, die du nicht allzu sehr zu untersuchen brauchst, Madam Bones.“

% The old witch grinned slightly. “We can’t be seen to go easy on the investigation of so many Noble deaths, Harry Potter. When I heard retold your particular account of David’s last stand, I made certain to send investigators whom I considered \emph{reliable} in the usual quality of their work. Auror Nobbs and Auror Colon, in fact, who are widely respected outside my Department. I found their report to be quite fascinating reading.” Amelia paused. “There’s a possibility that Augustus Rookwood left a ghost—”
Die alte Hexe grinste leicht.
„Wir dürfen es uns bei der Untersuchung so vieler Todesfälle von Adeligen nicht leicht machen, Harry Potter. Als ich deine besondere Schilderung von Davids letztem Gefecht hörte, habe ich dafür gesorgt, dass ich Ermittler schicke, die ich in der üblichen Qualität ihrer Arbeit für zuverlässig halte. Auror Nobbs und Auror Colon, die auch außerhalb meiner Abteilung sehr angesehen sind. Ich fand ihren Bericht eine ziemlich faszinierende Lektüre.“
Amelia hielt inne.
„Es besteht die Möglichkeit, dass Augustus Rookwood einen Geist hinterlassen hat—“

% “Exorcise it before anyone talks to it,” Harry said, conscious of the sudden hammering of his heart.
„Exorziere ihn, bevor jemand mit ihm spricht!“, sagte Harry, sich des plötzlichen Hämmerns seines Herzens bewusst.

% “Yes, sir,” the old witch said dryly. “I shall disrupt the soul’s anchoring a little, and none shall be the wiser when it fails to materialize. The second matter is that there was a still-living human arm found among the Dark Lord’s things—”
„Ja, Sir“, sagte die alte Hexe trocken. „Ich werde die Verankerung der Seele ein wenig stören, und niemand wird etwas erfahren, wenn sie sich nicht materialisiert. Die zweite Sache ist, dass ein noch lebender menschlicher Arm unter den Sachen des Dunklen Lords gefunden wurde—“

% “Bellatrix,” Harry said. His mind had leaped back, made the connection that ongoing trauma had blurred. “I think that’s Bellatrix Black’s arm.” \emph{Lesath Lestrange hadn’t been named as someone who’d lost a parent.} “Oh, bloody hell. She’s still out there, isn’t she. Can you use her arm to track her down somehow?”
„Bellatrix“, sagte Harry.
Sein Verstand war zurückgesprungen, hatte die Verbindung hergestellt, die das anhaltende Trauma verwischt hatte.
„Ich glaube, das ist der Arm von Bellatrix Black.“
\emph{Lesath Lestrange war nicht als jemand genannt worden, der ein Elternteil verloren hatte.}
„Oh, verdammt noch mal. Sie ist immer noch da draußen, nicht wahr. Kannst du ihren Arm benutzen, um sie irgendwie aufzuspüren?“

% Amelia Bones had acquired a sour look. “I see. As I was saying, a still-living human arm was found among the Dark Lord’s things, but it proved to be easily incinerated.”
Amelia Bones hatte einen säuerlichen Blick aufgesetzt.
„Ich verstehe. Wie ich schon sagte, wurde ein noch lebender menschlicher Arm unter den Sachen des Dunklen Lords gefunden, aber er hat sich als leicht verbrennbar erwiesen.“

% “What \emph{idiot}—” Harry stopped himself. “No, \emph{not} an idiot. Because immediately destroying Dark objects is Department policy. Because of past experiences with rings that really should’ve been dropped into volcanos immediately. Right?”
„Welcher \emph{Idiot}—“
Harry unterbrach sich.
„Nein, \emph{kein} Idiot. Denn die sofortige Zerstörung von dunklen Gegenständen ist Abteilungspolitik. Wegen früherer Erfahrungen mit Ringen, die man eigentlich sofort in Vulkane hätte werfen sollen. Richtig?“

% Moody and Amelia nodded in unison. “Good guess, son,” said Moody.
Moody und Amelia nickten unisono.
„Gut geraten, mein Sohn“, sagte Moody.

% It might seem literarily inevitable that Harry’s past stupidity was going to come back and haunt him in some horrible fashion later, but that was no reason not to try subverting the plot. “I expect you’ve thought of this already,” Harry said, “but the obvious next step is to put out your equivalent of an international bulletin for a thin witch missing her left arm. Oh, and add twenty-five thousand Galleons pledged from me—Headmistress, it’s fine, please trust me on this—to whatever reward is being offered.”
Es mochte zwar literarisch unausweichlich erscheinen, dass Harrys vergangene Dummheit zurückkommen und ihn später auf irgendeine schreckliche Weise heimsuchen würde, aber das war kein Grund, nicht zu versuchen, die Handlung zu unterlaufen.
„Ich nehme an, ihr habt schon daran gedacht“, sagte Harry, „aber der naheliegende nächste Schritt ist, das Äquivalent einer internationalen Ausschreibung für eine dünne Hexe, der der linke Arm fehlt, herauszugeben. Oh, und fügt fünfundzwanzigtausend Galleonen, die von mir versprochen wurden—Schulleiterin, es ist in Ordnung, bitte vertrau mir dabei—zu der Belohnung hinzu, die angeboten wird.“

% “Well said.” The old witch leaned forward slightly. “The third and final matter…there was one truly puzzling element to last night’s events, and I am curious to see what you make of it, Harry Potter. Found among the corpses was the head and the body of Sirius Black.”
„Gut gesagt.“
Die alte Hexe beugte sich leicht vor.
„Die dritte und letzte Angelegenheit…es gab ein wirklich rätselhaftes Element bei den Ereignissen der letzten Nacht, und ich bin gespannt, was du daraus machst, Harry Potter. Unter den Leichen wurden der Kopf und die Leiche von Sirius Black gefunden.“

% “\emph{What?}” yelled Moody, starting half from his chair. “\emph{I thought he was in Azkaban!}”
„Was?!“, rief Moody und sprang halb von seinem Stuhl auf. „Ich dachte, er wäre in Askaban!“

% “So he is,” said Madam Bones. “We checked that at once. The Azkaban guards reported that Sirius Black was still in his cell. Black’s head and body have been transported to the St. Mungo’s morgue, and show the same cause of death as the other Death Eaters, that is to say, his head spontaneously fell off. I am also told that Sirius Black is, as of this morning, sitting in the corner of his cell rocking back and forth with his head between his hands. No other duplicate Death Eaters have been found. Yet.”
„Das ist er auch“, sagte Madam Bones. „Wir haben das sofort überprüft. Die Wächter von Askaban meldeten, dass Sirius Black noch in seiner Zelle sei. Blacks Kopf und Körper wurden ins Leichenschauhaus von St.~Mungo’s transportiert und zeigen die gleiche Todesursache wie die der anderen Todesser, nämlich dass sein Kopf spontan abgefallen ist. Mir wurde außerdem gesagt, dass Sirius Black seit heute Morgen in der Ecke seiner Zelle sitzt und mit dem Kopf zwischen den Händen hin und her schaukelt. Es wurden keine weiteren Todesser-Duplikate gefunden. Noch nicht.“

% There was a pause filled with ticking and whooping things, as people considered this.
Es gab eine Pause, gefüllt mit tickenden und pfeifenden Dingen, als die Leute dies bedachten.

% “Ah…” said Minerva. “That’s not possible even by You-Know-Who’s standards of possibility. Is it?”
„Ah…“, sagte Minerva. „Das ist nicht einmal nach Du-weißt-schon-wem-Maßstäben möglich. Oder doch?“

% “I would have thought so too when I was your age, dear,” said Amelia. “It is the sixth strangest thing I have ever seen.”
„Das hätte ich auch gedacht, als ich in deinem Alter war, Liebes“, sagte Amelia. „Das ist das sechst seltsamste Ding, das ich je gesehen habe.“

% “You see, son?” said Moody. “This sort of thing is why nobody, even me, can ever be paranoid enough.” The scarred man tilted his head, looking thoughtful, as his bright-blue eye kept ever-roving. “Twin brother, concealed from the rest of the world? Walpurga Black gave birth to twins, couldn’t bear to kill one, knew old Pollux would demand it…nah, ain’t buyin’ it.”
„Siehst du, mein Sohn?“, sagte Moody. „Solche Dinge sind der Grund, warum niemand, nicht einmal ich, jemals paranoid genug sein kann.“
Der vernarbte Mann legte den Kopf schief und sah nachdenklich aus, während sein hellblaues Auge immer weiterwanderte.
„Zwillingsbruder, verborgen vor dem Rest der Welt? Walpurga Black hat Zwillinge zur Welt gebracht, konnte es nicht ertragen, einen zu töten, wusste, dass der alte Pollux es verlangen würde…nein, das kaufe ich ihr nicht ab.“

% “Any ideas, Mr~Potter?” said Amelia Bones. “Or is this another matter into which my Department should not inquire too closely?”
„Irgendwelche Ideen, Mr~Potter?“, fragte Amelia Bones. „Oder ist das eine weitere Angelegenheit, in die sich meine Abteilung nicht zu sehr einmischen sollte?“

% Harry closed his eyes and thought.
Harry schloss die Augen und dachte nach.

% Sirius Black had hunted down Peter Pettigrew, instead of fleeing the country as common sense would have suggested.
Sirus Black hatte Peter Pettigrew zur Strecke gebracht, anstatt aus dem Land zu fliehen, wie es der gesunde Menschenverstand nahegelegt hätte.

% Black had been found in the middle of the street, surrounded by bodies, laughing.
Black war mitten auf der Straße gefunden worden, umgeben von Leichen, lachend.

% Nothing left of Pettigrew except one finger.
Von Pettigrew war nichts übrig außer einem Finger.

% Pettigrew had been a spy for the Light, not a double agent but somebody who sneaked around and found things out.
Pettigrew war ein Spion für das Licht gewesen, kein Doppelagent, sondern jemand, der herumschlich und Dinge herausfand.

% One of the conspiracy theories about Pettigrew had been that he was an Animagus, since he’d been good at ferreting out secrets even in his Hogwarts years.
Eine der Verschwörungstheorien über Pettigrew war, dass er ein Animagus war, da er schon in seiner Hogwarts-Zeit gut im Aufspüren von Geheimnissen war.

% Dementors sapped all the magic in their vicinity.
Dementoren saugten die gesamte Magie in ihrer Umgebung auf.

% Professor Quirrell had said something about a particular type of magic that rearranged flesh like a Muggle smith reshaping metal with hammer and tongs…
Professor Quirrell hatte etwas über eine bestimmte Art von Magie gesagt, die Fleisch umformte, wie ein Muggelschmied Metall mit Hammer und Zange umformt…

% Harry opened his eyes again.
Harry öffnete seine Augen wieder.

% “Was Peter Pettigrew a secret Metamorphmagus?”
„War Peter Pettigrew ein geheimer Metamorphmagus?“

% Amelia Bones’s face changed. She made a single croaking noise and fell backward within her chair.
Amelia Bones‘ Gesicht veränderte sich. Sie gab ein einziges krächzendes Geräusch von sich und ließ sich in ihrem Stuhl nach hinten fallen.

% “Yes, in fact…” Minerva said slowly. “Why?”
„Ja, in der Tat…“ sagte Minerva langsam. „Warum?“

% “Sirius Black Confunded Peter Pettigrew,” Harry’s voice explained patiently, “to force him to change shape and pretend to be Black. By the time the Confundus wore off, Peter was in Azkaban and couldn’t change back. The Aurors are used to people in Azkaban saying absolutely anything to get out, so they didn’t listen while Peter Pettigrew was screaming about it over and over again until his voice wore out.”
„Sirius Black hat Peter Pettigrew konfundiert“, erklärte Harrys Stimme geduldig,
„um ihn zu zwingen, seine Gestalt zu verändern und so zu tun, als wäre er Black. Als der Confundus nachließ, war Peter in Askaban und konnte sich nicht mehr zurückverwandeln. Die Auroren sind daran gewöhnt, dass Leute in Askaban absolut alles sagen, um rauszukommen, also haben sie nicht zugehört, als Peter Pettigrew das immer und immer wieder geschrien hat, bis ihm die Stimme versagte.“

% Even Mad-Eye Moody’s face showed the horror, then.
Sogar Mad-Eye Moodys Gesicht zeigte das Entsetzen.

% “In retrospect,” said Harry’s voice, which seemed to be operating entirely on automatic, “you should have been suspicious when you managed to get that \emph{one} Death Eater hauled off to Azkaban without a trial.”
„Im Nachhinein betrachtet“, sagte Harrys Stimme, die ganz automatisch zu funktionieren schien, „hättet ihr misstrauisch sein sollen, als ihr es geschafft habt, dass dieser eine Todesser ohne Prozess nach Askaban verfrachtet wurde.“

% “We thought Malfoy was distracted,” whispered the old witch. “That he was only trying to save himself. There were other Death Eaters we managed to get then, like Bellatrix—”
„Wir dachten, Malfoy sei abgelenkt“, flüsterte die alte Hexe. „Dass er nur versucht hat, sich selbst zu retten. Es gab noch andere Todesser, die wir damals erwischt haben, wie Bellatrix—“

% Harry nodded, feeling like his neck and head were moving on puppet strings. “The Dark Lord’s most fanatic and devoted servant, a natural nucleus of opposition for anyone who contested Lucius’s control of the Death Eaters. You thought Lucius was distracted.”
Harry nickte und hatte das Gefühl, als würden sich sein Hals und sein Kopf an Marionettenfäden bewegen.
„Die fanatischste und ergebenste Dienerin des Dunklen Lords, eine natürliche Keimzelle der Opposition für jeden, der Lucius‘ Kontrolle über die Todesser anzweifelte. Und ihr dachtet, Lucius sei abgelenkt.“

% “Get him out of there,” said Minerva McGonagall. Her voice rose to a scream. “\emph{Get him out of there!}”
„Holt ihn da raus“, sagte Minerva McGonagall. Ihre Stimme erhob sich zu einem Schrei. „Holt ihn da raus!“

% Amelia Bones shoved herself up from the chair, whirled on the Floo—
Amelia Bones schob sich vom Stuhl hoch, wirbelte herum—

% “Stop.”
„Stopp.“

% Everyone looked at Harry with astonishment, none more than Minerva McGonagall.
Alle sahen Harry erstaunt an, niemand mehr als Minerva McGonagall. Etwas anderes schien von Harrys Stimme Besitz ergriffen zu haben.

% Something else seemed to have taken over Harry’s voice. “There’s four things we still need to discuss. An innocent man has been in Azkaban for ten years, eight months, and fourteen days. He can stay there a few minutes longer. That’s how urgent those four things are.”
„Es gibt vier Dinge, die wir noch besprechen müssen. Ein unschuldiger Mann ist seit zehn Jahren, acht Monaten und vierzehn Tagen in Askaban. Er kann noch ein paar Minuten länger dortbleiben. So dringend sind diese vier Dinge.“

% “You—” whispered Amelia Bones. “You should not try to be this person, at your age—”
„Du—“, flüsterte Amelia Bones. „Du solltest nicht versuchen, diese Person zu sein, nicht in deinem Alter—“

% “First. I think I should look at the complete police records on every other Death Eater that went to Azkaban \emph{while Lucius was distracted.} Can you compile that by tonight?”
„Erstens. Ich denke, ich sollte mir die kompletten Polizeiakten über jeden anderen Todesser ansehen, der nach Askaban gegangen ist, während Lucius ‚abgelenkt‘ war. Kannst du das bis heute Abend zusammenstellen?“

% “Within the hour,” said Amelia Bones. She looked grey.
„Innerhalb einer Stunde“, sagte Amelia Bones. Sie sah grau im Gesicht aus.

% Harry nodded. “Second. Azkaban is over. You’ll need to start preparations now to move the prisoners to Nurmengard or other secure non-Dementor prisons, and to provide treatment for their Dementor exposure.”
Harry nickte.
„Zweitens. Askaban ist Geschichte. Du musst jetzt mit den Vorbereitungen beginnen, um die Gefangenen nach Nurmengard oder in ein anderes sicheres Nicht-Dementoren-Gefängnis zu verlegen und sie gegen den Dementoren Einfluss zu behandeln.“

% “I,” said Amelia. The old witch seemed bent, diminished. “I…do not think, that even with this…scandal, that the remainder of the Wizengamot will bend…and the Dementors must be fed, not so much as we have fed them, but they must be given some victims, or they will roam the world, prey on innocents…”
„Ich“, sagte Amelia. Die alte Hexe wirkte geknickt, entkräftet. „Ich…glaube nicht, dass selbst bei diesem…Skandal, der Rest des Zaubergamots sich beugen wird…und die Dementoren müssen gefüttert werden, nicht so sehr, wie wir sie gefüttert haben, aber sie müssen ein paar Opfer bekommen, oder sie werden durch die Welt streifen und Unschuldige jagen…“

% “It doesn’t matter what the Wizengamot says,” Harry said. “Because—” Harry’s voice choked. “Because—” Harry took a deep breath, steadied himself. He thought he could see the shape now of the immediate future, could see it stretching out before him like a golden pathway lit with sunlight. \emph{Was this also written, in the book of Time that I must not see?} “Because if I’m right about what comes next, then sometime very soon, Hermione Granger, the Girl-Who-Revived, is going to go to Azkaban and destroy all the Dementors there.”
„Es spielt keine Rolle, was der Zaubergamot sagt“, sagte Harry. „Weil—“
Harrys Stimme erstickte.
„Weil—“
Harry holte tief Luft, beruhigte sich. Er glaubte, jetzt die Form der unmittelbaren Zukunft zu erkennen, konnte sehen, wie sie sich vor ihm ausbreitete wie ein goldener, vom Sonnenlicht beleuchteter Weg.
\emph{War das auch geschrieben, im Buch der Zeit, das ich nicht sehen darf?}
„Denn wenn ich mit dem, was als Nächstes kommt, richtig liege, dann wird Hermine Granger, das Mädchen, das wiederbelebt wurde, irgendwann sehr bald nach Askaban gehen und dort alle Dementoren vernichten.“

% “Impossible!” spat Mad-Eye Moody.
„Unmöglich!“, spuckte Mad-Eye Moody.

% “Merlin,” whispered Amelia Bones. “Oh, dear Merlin. That’s what happened to the Dementor that Dumbledore ‘lost’. That’s why they’re afraid of you—and now her as well?” Her voice trembled. “What is this, what is all this?”
„Merlin“, flüsterte Amelia Bones. „Oh, lieber Merlin. Das ist mit dem Dementor passiert, den Dumbledore ‚verloren‘ hat. Deshalb haben sie Angst vor dir—und jetzt auch noch vor ihr?“
Ihre Stimme zitterte.
„Was ist das, was ist das alles?“

% \emph{If Hermione believes that Death can be defeated—}
% \emph{Whether or not she could’ve believed that before, she’ll believe it now.}
\emph{Wenn Hermine glaubt, dass der Tod besiegt werden kann—egal, ob sie das vorher geglaubt hatte oder nicht—dann glaubt sie es jetzt.
}

% “An authorized portkey to Azkaban would be appreciated—” Harry’s voice broke again. Tears were streaming down his cheeks.
„Ein autorisierter Portschlüssel nach Askaban wäre sehr willkommen—“
Harrys Stimme brach erneut.
Tränen liefen ihm über die Wangen.

% \emph{She can’t die. I have her horcrux.}
\emph{Sie kann nicht sterben. Ich habe ihren Horkrux.}

% \emph{But Hermione doesn’t need to know about that. Not for one more week.}

% \emph{If she’s willing to risk her own life to end this—}

% “Though I think, she might make, her own way there…”
\emph{Aber Hermine braucht das nicht zu wissen. Noch eine Woche lang nicht. Wenn sie bereit ist, ihr eigenes Leben zu riskieren, um Askaban zu beenden—obwohl ich denke, dass sie vielleicht ihren eigenen Weg dorthin findet…}

% “Harry?” said Headmistress McGonagall.
„Harry?“, sagte Schulleiterin McGonagall.

% Harry was crying now, huge ragged breaths bursting from him. But he didn’t stop talking. Somewhere out there Peter Pettigrew was waiting while Harry cried.
Harry weinte jetzt, riesige, raue Atemzüge stießen aus ihm heraus. Aber er hörte nicht auf zu reden.
Irgendwo da draußen wartete Peter Pettigrew, während Harry weinte.
% Somewhere out there, everyone was waiting while he cried.
Irgendwo da draußen warteten alle, während er weinte.

% “Third. Somewhere just inside the wards of Hogwarts. In a highly defensible position. But where emergency cases can be portkeyed in from just outside the wards. There’s going to be a high-security h-h-hospital. With very powerful guards, that have taken Unbreakable Vows, I don’t, I don’t care how much gold it takes to pay for the Vows, it genuinely does not matter any more. And, and Alastor Moody is going to design the security architecture, and go completely overboard on paranoia without being constrained by a budget or sanity or common sense, only it has to open \emph{soon.}” Couldn’t stop talking to cry.
„Drittens. Irgendwo innerhalb der Mauern von Hogwarts. In einer äußerst verteidigungsfähigen Position. Aber dort, wo Notfälle von außerhalb der Krankenstation reingeschleust werden können wird ein Hochsicherheits-Krankenhaus entstehen. Mit sehr mächtigen Wächtern, die ein unbrechbares Gelübde abgelegt haben, es ist mir, es ist mir egal, wie viel Gold es kostet, das Gelübde zu bezahlen, es ist wirklich nicht mehr wichtig. Und, und Alastor Moody wird die Sicherheitsarchitektur entwerfen und es mit der Paranoia völlig übertreiben, ohne sich von einem Budget oder der Vernunft oder dem gesunden Menschenverstand einschränken zu lassen, nur muss es \emph{bald} öffnen.“ Konnte nicht aufhören zu reden, um zu weinen.

% “Harry,” said the Headmistress, “both of them think you’ve gone mad, they don’t know you well enough to know better. You need to slow down and explain.”
„Harry“, sagte die Schulleiterin, „die beiden denken, du bist verrückt geworden, sie kennen dich nicht gut genug, um es besser zu wissen. Du musst dich beruhigen und es ihnen erklären.“

% Instead Harry reached into his pouch and signed letters with his fingers, and lifted out, his fingers straining, a five-kilo chunk of gold larger than his fist, from when he’d been experimenting this morning. It made a heavy thud as it landed on the table.
Stattdessen griff Harry in seinen Beutel, signierte mit den Fingern Buchstaben und hob mit angestrengten Fingern einen fünf Kilo schweren Goldklumpen heraus, der größer war als seine Faust, den er verwandelt hatte als er heute Morgen experimentiert hatte. Es machte einen schweren Schlag, als er auf dem Tisch landete.

% Moody reached over and tapped it with his wand, and then his throat made an incomprehensible sound.
Moody griff hinüber und tippte ihn mit seinem Zauberstab an, und dann gab seine Kehle einen unverständlichen Laut von sich.

% “That’s your starting budget, Alastor, if you need money right away. Nicholas Flamel didn’t make the Philosopher’s Stone, he stole it, Dumbledore didn’t know the secret history but Monroe did. Once you know how it works, the Stone can do one complete restoration to full health and youth every two hundred and thirty-four seconds. Three hundred sixty people per day. One hundred and thirty-four thousand healings per year. That should be enough to stop, all the wizards everywhere, and all the goblins and house elves and whoever, from dying. Of old age, or anything else.” Harry was wiping away tears, over and over. “Flamel had more blood on his hands than a hundred Voldemorts, for all the people he could’ve saved and didn’t. The whole time, Moody, the Philosopher’s Stone could’ve healed all your scars and given you back your leg, any time Flamel felt like it. Dumbledore didn’t know. I’m sure he didn’t know.” Harry smiled shakily. “I can’t imagine you as a teenage witch, Madam Bones, but I bet it looks good on you. That’ll give you more energy for trying to keep the Wizengamot from messing with me, because if they get the idea that the Stone is something they can mess with in any way, tax, regulate, I don’t care, Hogwarts is going to secede from Britain and become its own country. Headmistress, Hogwarts is no longer dependent on the Ministry for gold, or for that matter food. You may reform the educational curriculum at will. I’m thinking we may want to add some more advanced courses soon, especially in Muggle studies.”
„Das ist dein Anfangsbudget, Alastor, falls du sofort Geld brauchst. Nicholas Flamel hat den Stein der Weisen nicht gemacht, er hat ihn gestohlen, Dumbledore kannte die geheime Geschichte nicht, aber Monroe schon. Wenn man weiß, wie er funktioniert, kann der Stein alle zweihundertvierunddreißig Sekunden eine vollständige Wiederherstellung zu voller Gesundheit und Jugend bewirken. Dreihundertundsechzig Menschen pro Tag. Einhundertvierunddreißigtausend Heilungen pro Jahr. Das sollte reichen, um alle Zauberer und Kobolde und Hauselfen und wen auch immer vor dem Tod zu bewahren. An Altersschwäche oder an irgendetwas anderem.“
Harry wischte sich die Tränen weg, immer und immer wieder.
„Flamel hatte mehr Blut an seinen Händen als hundert Voldemorts, für all die Menschen, die er hätte retten können und es nicht tat. Die ganze Zeit über, Moody, hätte der Stein der Weisen all deine Narben heilen und dir dein Bein zurückgeben können, wann immer Flamel es wollte. Dumbledore hat es nicht gewusst. Ich bin sicher, er wusste es nicht.“
Harry lächelte zittrig.
„Ich kann mir dich nicht als Teenagerhexe vorstellen, Madam Bones, aber ich wette, es steht dir gut. Das wird dir mehr Energie geben, um zu versuchen, das Zaubergamot davon abzuhalten, sich mit mir anzulegen, denn wenn sie auf die Idee kommen, dass der Stein etwas ist, mit dem sie sich in irgendeiner Weise anlegen können, sei es durch Steuern, durch Vorschriften, es ist mir egal, dann wird sich Hogwarts von Großbritannien abspalten und ein eigenes Land werden. Schulleiterin, Hogwarts ist nicht mehr vom Ministerium abhängig, was Gold oder Essen angeht. Du kannst den Lehrplan nach Belieben reformieren. Ich denke, wir sollten vielleicht bald ein paar fortgeschrittenere Kurse einführen, besonders in Muggelkunde.“

% “Slow \emph{down!}” said Minerva McGonagall.
\emph{„Langsam}!“, sagte Minerva McGonagall.

% “Fourth—” Harry said, and then stopped.
„Vier—“ sagte Harry und hörte dann auf.

% \emph{Fourth. Begin preparations for an orderly take-down of the Statute of Secrecy and to provide magical healing on a mass scale to the Muggle world. Those who oppose this agenda in any way may be denied services by the Stone…}
\emph{Viertens. Beginnt mit den Vorbereitungen für eine geordnete Aufhebung des Geheimhaltungsstatuts und um der Muggelwelt massenhaft magische Heilung zukommen zu lassen. Denjenigen, die sich diesem Vorhaben in irgendeiner Weise widersetzen, kann der Dienst des Steins verweigert werden…}

% Harry’s lips couldn’t move. Not wouldn’t, \emph{couldn’t}.
Harrys Lippen konnten sich nicht bewegen. Er wollte nicht, er \emph{konnte} nicht.

% With six billion Muggles thinking creatively about how to use magic…
Mit sechs Milliarden Muggeln, die kreativ darüber nachdenken, wie man Magie einsetzen kann…

% Transfiguring antimatter was just one idea. It wasn’t even the most destructive idea. There were also black holes and negatively charged strangelets. And if black holes couldn’t be Transfigured because they didn’t \emph{already exist} as magic defined that to within some spatial radius, there was just Transfiguring lots and lots of nuclear weapons and Black Death plague that could reproduce before the Transfiguration wore off and Harry hadn’t even thought about the problem for five minutes but it didn’t matter because he’d already thought of enough. Someone would think of it, someone would talk, someone would try it. The probability was as close to certainty as made no difference.
Antimaterie zu verwandeln, war nur eine Idee. Es war nicht mal die zerstörerischste Idee. Es gab auch schwarze Löcher und negativ geladene Strangelets.
Und wenn Schwarze Löcher nicht verwandelt werden konnten, weil sie \emph{nicht existierten}, weil die Magie das auf einen gewissen räumlichen Radius definierte, dann gab es noch das Verwandeln von vielen, vielen Nuklearwaffen und eine Mutation der Pest die sich vermehren konnte, bevor die Verwandlung nachließ, und Harry hatte nicht einmal fünf Minuten über das Problem nachgedacht, aber das war egal, weil er schon an genug gedacht hatte.
Jemand würde daran denken, jemand würde reden, jemand würde es versuchen. Die Wahrscheinlichkeit war so nahe an der Gewissheit, dass es keinen Unterschied machte.

% What happened if you Transfigured a cubic millimetre of up quarks, just the up quarks without any down quarks to bind them? Harry didn’t even know, and up quarks were certainly a kind of substance that already existed. All it might take was one single Muggle-born who knew the names of the six quarks deciding to try it. That could \emph{be} the clock ticking down to the prophesied end of the world.
Was passierte, wenn man einen Kubikmillimeter up-Quarks verwandelte, nur die up-Quarks ohne down-Quarks, um sie zu binden? Harry wusste es nicht, und up-Quarks waren sicherlich eine Art Substanz, die bereits existierte. Alles, was es brauchte, war ein einziger Muggelgeborener, der die Namen der sechs Quarks kannte und beschloss, es zu versuchen. Das könnte das Ticken der Uhr bis zum prophezeiten Ende der Welt sein.

% Harry would have tried to deny the thought, rationalize it away.
Harry hätte versucht, den Gedanken zu leugnen, ihn wegzurationalisieren.

% He couldn’t do that either.
% It wasn’t a thing-Harry-Potter-would-do.
Aber auch das konnte er nicht tun. Das war keine Sache, die Harry Potter tun würde.
% Like water flowing downhill, Harry Potter would take no chances when it came to not destroying the world.
Wie Wasser, das bergab fließt, würde Harry Potter kein Risiko eingehen, wenn es darum ging, die Welt nicht zu zerstören.

% “Fourth?” said Amelia Bones, who was looking like she’d been hit repeatedly in the face with a planet. “\emph{What comes fourth?}”
„Viertens?“, fragte Amelia Bones, die aussah, als hätte man ihr wiederholt einen Planeten ins Gesicht geschlagen. „\emph{Was ist Viertens}?!“

% “Never mind,” said Harry. His voice did not break. He did not fold over sobbing. There were still lives he could save and those took precedence. “Never mind. Chief Warlock Bones, I’ve given the regency of the Wizengamot into your hands. Please use that position to announce internationally that the Stone’s healing power will soon be made available to all, and that meanwhile, all dying patients are to be kept alive at any cost, no matter what magic is required to do it. That announcement is your absolute priority. When you have done that you may rescue Peter Pettigrew and tell your old Department to begin preparations for shutting down Azkaban. Then please have someone prepare a full list of imprisoned Death Eaters and what was said at their trials and whether Lucius seemed strangely uninterested in defending them. Thank you. That’s all.”
„Nicht so wird“, sagte Harry. Seine Stimme brach nicht. Er kippte nicht schluchzend um.
Es gab noch Leben, die er retten konnte, und die hatten Vorrang. „Vergiss es. Großmeister Bones, ich habe die Regentschaft über das Zaubergamot in deine Hände gegeben. Bitte nutze diese Position, um international zu verkünden, dass die Heilkraft des Steins bald allen zur Verfügung stehen wird und dass in der Zwischenzeit alle sterbenden Patienten um jeden Preis am Leben zu erhalten sind, egal, welche Magie dazu nötig ist. Diese Ankündigung hat absolute Priorität. Wenn du das getan hast, kannst du Peter Pettigrew retten und deine alte Abteilung anweisen, mit den Vorbereitungen für die Schließung von Askaban zu beginnen. Dann lass bitte jemanden eine vollständige Liste der inhaftierten Todesser erstellen und was bei ihren Prozessen gesagt wurde und ob Lucius seltsam desinteressiert schien, sie zu verteidigen. Ich danke euch. Das ist alles.“

% Amelia Bones turned without another word, and dashed into the Floo like it was her own self that was on fire.
Amelia Bones drehte sich ohne ein weiteres Wort um und stürmte in den Floh, als wäre es ihr eigenes Haus, das in Flammen stand.

% “And someone,” Harry said, his voice breaking again now that it was all set in motion, and crying wasn’t costing time, though the vast majority of total lives at stake had turned out not to be savable just yet, “someone has to, someone tell Remus Lupin.”
„Und irgendjemand“, sagte Harry, wobei seine Stimme wieder brach, jetzt, wo alles in Bewegung gesetzt war und das Weinen keine Zeit mehr kostete, obwohl sich die überwiegende Mehrheit der insgesamt auf dem Spiel stehenden Leben gerade als nicht rettbar erwiesen hatte, „irgendjemand muss es tun, irgendjemand muss es Remus Lupin sagen.“

%  LocalWords:  arry wibblers Poot undeath Nobbs Rookwood literarily Pollux
%  LocalWords:  Walpurga buyin
