% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/84/
% \partchapter{Taboo Trade-offs, Aftermath}{II}
\partchapter{Tabubrüche, Nachspiel}{II}

% \lettrine{W}{hen} Hermione Granger woke, she found herself lying in a soft, comfortable bed of the Hogwarts infirmary, with a square of setting sunlight falling on her midriff, warm through the thin blanket. Memory said that there would be a screen-sheet above her, either drawn around her bed or open, and that the rest of Madam Pomfrey’s domain would lie beyond: the other beds, occupied or unoccupied, and bright windows set in the curvily-carven stone of Hogwarts.
\lettrine{A}{ls} Hermine Granger erwachte, fand sie sich in einem weichen, bequemen Bett des Hogwarts-Krankenhauses liegend, mit einem Quadrat aus untergehendem Sonnenlicht, das auf ihre Hüfte fiel, warm durch die dünne Decke. Die Erinnerung sagte ihr, dass über ihr ein Vorhang war, der entweder um ihr Bett herumgezogen oder offen war, und dass der Rest von Madam Pomfreys Reich dahinter lag: die anderen Betten, besetzt oder unbesetzt, und helle Fenster, die in den geschwungenen Stein von Hogwarts eingelassen waren.

% When Hermione opened her eyes, the first thing she saw was the face of Professor McGonagall, sitting on the left side of her bed. Professor Flitwick wasn’t there, but that was understandable, he’d stayed by her side all morning in the detention cell, his silver raven standing extra guard against the Dementor and his stern little face always turned outward toward the Aurors. The Head of Ravenclaw had surely spent way too much time on her, and probably had to get back to teaching his classes, instead of keeping watch on a convicted attempted-murderess.
Als Hermine ihre Augen öffnete, war das erste, was sie sah, das Gesicht von Professor McGonagall, die an der linken Seite ihres Bettes saß. Professor Flitwick war nicht da, aber das war verständlich, er war den ganzen Morgen in der Arrestzelle an ihrer Seite geblieben, sein silberner Rabe stand extra Wache vor dem Dementor und sein strenges kleines Gesicht war immer nach außen zu den Auroren gerichtet. Der Leiter von Ravenclaw hatte sicher viel zu viel Zeit mit ihr verbracht und musste wahrscheinlich wieder zurück in den Unterricht, anstatt eine verurteilte Mordversuchskandidatin zu bewachen.

% She felt horribly, horribly sick and she didn’t think it was because of any potions. Hermione would’ve started crying again, only her throat hurt, her eyes still burned, and her mind just felt tired. She couldn’t have borne to weep again, couldn’t find the strength for tears.
Sie fühlte sich schrecklich krank und sie glaubte nicht, dass es an irgendwelchen Zaubertränken lag. Hermine hätte wieder angefangen zu weinen, nur ihre Kehle schmerzte, ihre Augen brannten immer noch, und ihr Geist fühlte sich einfach nur müde an. Sie hätte es nicht ertragen können, wieder zu weinen, fand nicht die Kraft für Tränen.

% “Where are my parents?” Hermione whispered to the Head of House Gryffindor. Somehow it seemed like the worst thing in the world to face them, even worse than everything else; and yet she still wanted to see them.
„Wo sind meine Eltern?“ flüsterte Hermine dem Hausoberhaupt der Gryffindor zu. Irgendwie schien es das Schlimmste auf der Welt zu sein, ihnen gegenüberzustehen, schlimmer noch als alles andere; und doch wollte sie sie sehen.

% The gentle look on Professor McGonagall’s face Transfigured into something sadder. “I’m sorry, Miss~Granger. Though it was not always so, we have found in recent years that it is wiser not to tell the parents of Muggle-borns about any danger their child has faced. I should advise you also to remain silent, if you wish to stay at Hogwarts without trouble from them.”
Der sanfte Blick auf Professor McGonagalls Gesicht veränderte sich zu etwas Traurigem. „Es tut mir leid, Miss~Granger. Obwohl das nicht immer so war, haben wir in den letzten Jahren festgestellt, dass es klüger ist, den Eltern von Muggelgeborenen nichts über die Gefahren zu sagen, denen ihr Kind ausgesetzt ist. Ich würde Ihnen auch raten, zu schweigen, wenn Sie ohne Ärger mit ihnen in Hogwarts bleiben wollen.“

% “I’m not being expelled?” the girl whispered. “For what I did?”
„Ich werde nicht von der Schule verwiesen?“, flüsterte das Mädchen. „Für das, was ich getan habe?“

% “No,” said Professor McGonagall. “Miss~Granger…surely you heard…I hope you heard Mr~Potter, when he said that you were innocent?”
„Nein,“ sagte Professor McGonagall. „Miss~Granger… Sie haben sicher gehört… Ich hoffe, Sie haben Mr~Potter gehört, als er sagte, dass Sie unschuldig sind?“

% “He was just saying that,” she said dully. “To get me free, I mean.”
„Das hat er nur so gesagt,“ sagte sie düster. „Um mich frei zu bekommen, meine ich.“

% The older witch shook her head firmly. “No, Miss~Granger. Mr~Potter believes you were Memory-Charmed, that the whole duel never happened. The Headmaster suspects even Darker magics may have been involved—that your own hand might have cast the spell, but not your own will. Even Professor Snape finds the affair completely unbelievable, though he may not be able to say so publicly. He was wondering if Muggle drugs might have been used on you.”
Die ältere Hexe schüttelte entschieden den Kopf. „Nein, Miss~Granger. Mr~Potter glaubt, dass Sie einem Gedächtniszauber unterlagen und dass das ganze Duell nie stattgefunden hat. Der Schulleiter vermutet, dass noch dunklere Magie im Spiel gewesen sein könnte—dass Ihre eigene Hand den Zauber gesprochen haben könnte, aber nicht Ihr eigener Wille. Selbst Professor Snape findet die Sache völlig unglaubwürdig, auch wenn er das nicht öffentlich sagen kann. Er hat sich gefragt, ob vielleicht Muggeldrogen bei dir eingesetzt wurden.“

% Hermione’s eyes went on staring distantly at the Transfiguration Professor; she knew that she’d just been told something significant, but she couldn’t find the energy to propagate any changes through her mind.
Hermines Augen starrten Sie weiterhin distanziert an; sie wusste, dass ihr gerade etwas Bedeutsames gesagt worden war, aber sie fand nicht die Energie, um irgendeine Veränderung in ihrem Kopf zu bewirken.

% “Surely \emph{you} don’t believe it?” said Professor McGonagall. “Miss~Granger, you cannot believe of yourself that you would turn to murder!”
\emph{„Sie} glauben es doch nicht etwa?“, sagte Professor McGonagall. „Miss~Granger, Sie können doch nicht von sich aus glauben, dass Sie zu einem Mord imstande sind!“

% “But I—” Her excellent memory helpfully replayed it for the thousandth time, Draco Malfoy telling her with a sneer that she’d never beat him when he wasn’t tired, and then proceeding to prove just that, dancing like a duellist between the warded trophies while she frantically scrambled, and dealing the ending blow with a hex that sent her crashing against the wall and drew blood from her cheek—and then—then she’d—
„Aber ich—“ Ihr exzellentes Gedächtnis spielte es zum tausendsten Mal ab: Draco Malfoy, der ihr höhnisch sagte, dass sie ihn nie besiegen würde, wenn er nicht müde war, und der dann genau das bewies, indem er wie ein Duellant zwischen den umzäunten Trophäen tanzte, während sie sich verzweifelt aufrappelte, und ihr den finalen Schlag mit einem Fluch versetzte, der sie gegen die Wand schleuderte und das Blut das von ihrer Wange tropfte—und dann—dann hatte sie—

% “But you remember doing it,” said the older witch, who was watching over her with kindly understanding. “Miss~Granger, there is no need for a twelve-year-old girl to bear such dreadful memories. Say the word and I shall be happy to lock them away for you.”
„Aber du erinnerst dich daran, es getan zu haben,“ sagte die ältere Hexe, die mit freundlichem Verständnis über sie wachte. „Miss~Granger, es gibt keinen Grund für ein zwölfjähriges Mädchen, solch furchtbare Erinnerungen zu ertragen. Sagen Sie nur ein Wort und ich schließe sie gerne für Sie weg.“

% It was like a glass of warm water thrown into her face. “What?”
Es war wie ein Glas warmes Wasser, das ihr ins Gesicht geschüttet wurde.
„Was?“

% Professor McGonagall took out her wand, a gesture so practised and quick that it seemed like pointing a finger. “I can’t offer to rid you of the memories entirely, Miss~Granger,” the Transfiguration Professor said with her customary precision. “There may be important facts buried there. But there is a form of the Memory Charm which is reversible, and I shall be happy to cast that on you.”
Professor McGonagall zückte ihren Zauberstab, eine Geste, die so geübt und schnell war, dass sie wie ein Fingerzeig wirkte. „Ich kann Ihnen nicht anbieten, die Erinnerungen ganz loszuwerden, Miss~Granger,“ sagte die Professorin für Verwandlung mit ihrer gewohnten Präzision. „Es könnten wichtige Fakten darin versteckt sein. Aber es gibt eine Form des Erinnerungszaubers, die umkehrbar ist, und ich werde ihn gerne auf Sie anwenden.“

% Hermione stared at the wand, feeling the stirrings of hope for the first time in almost two days.
Hermine starrte auf den Zauberstab und spürte zum ersten Mal seit fast zwei Tagen das Aufkeimen von Hoffnung.

% \emph{Make it not’ve happened}…she’d wished that over and over again, for the hands of time to turn back and erase the horrible choice that could never, ever be undone. And if erasing the memory wasn’t that, it was still a kind of release…
\emph{Mach, dass es nicht passiert ist}…das hatte sie sich immer wieder gewünscht, dass die Zeit sich zurückdreht und die schreckliche Entscheidung auslöscht, die nie und nimmer rückgängig gemacht werden konnte. Und wenn das Löschen der Erinnerung das nicht war, so war es doch eine Art Erlösung…

% She looked back at Professor McGonagall’s kindly face.

% “You \emph{really} don’t think I did it?” Hermione said, her voice trembling.
Sie blickte zurück in Professor McGonagalls freundliches Gesicht. „Sie glauben \emph{wirklich} nicht, dass ich es getan habe?“ sagte Hermine, ihre Stimme zitterte.

% “I am \emph{quite} certain you would never do such a thing of your own will.”
„Ich bin mir \emph{ganz} sicher, dass Sie so etwas niemals aus eigenem Antrieb tun würden.“

% Beneath her blankets, Hermione’s hands clutched at the sheets. “\emph{Harry} doesn’t think I did it?”
Unter ihren Decken klammerten sich Hermines Hände an die Laken.
„Harry glaubt nicht, dass ich es getan habe?“

% “Mr~Potter is of the opinion that your memories are entire fabrications. I can rather see his point.”
„Mr~Potter ist der Meinung, dass deine Erinnerungen komplett erfunden sind. Ich kann seinen Standpunkt durchaus nachvollziehen.“

% Then Hermione’s clutching fingers let go of the sheet, and she slumped back into the bed, from which she’d partially risen.
Dann ließen Hermines klammernde Finger das Laken los, und sie sackte zurück in das Bett, aus dem sie teilweise aufgestanden war.

% No.
\emph{Nein.}

% She hadn’t said anything.
Sie hatte nichts gesagt.

% She’d woken up and remembered what had happened last night, and it had been like—like—she couldn’t find words even in her own thoughts for what it had been like. But she’d known that Draco Malfoy was already dead, and she hadn’t said anything, hadn’t gone to Professor Flitwick and confessed. She’d just dressed herself and gone down to breakfast and \emph{tried to act normal} so that nobody would ever know, and she’d known it was wrong and Wrong and horribly horribly WRONG but she’d been so, so scared—
Sie war aufgewacht und hatte sich daran erinnert, was letzte Nacht geschehen war, und es war wie—wie—sie konnte nicht einmal in ihren eigenen Gedanken Worte dafür finden, wie es gewesen war. Aber sie hatte gewusst, dass Draco Malfoy bereits tot war, und sie hatte nichts gesagt, war nicht zu Professor Flitwick gegangen und hatte gestanden. Sie hatte sich einfach angezogen und war zum Frühstück gegangen und hatte versucht, sich \emph{normal zu verhalten}, damit es niemand erfährt, und sie hatte gewusst, dass es falsch und falsch und furchtbar furchtbar FALSCH war, aber sie war so, so verängstigt gewesen—

% Even if Harry Potter was right, even if the duel with Draco Malfoy was a lie, she’d made \emph{that} choice all by herself. She didn’t deserve to forget that, or be forgiven for it.

% And if she \emph{had} done the right thing, gone straight to Professor Flitwick, maybe that would’ve—helped, somehow, maybe everyone would’ve seen then that she regretted it, and Harry wouldn’t have had to give away all his money to save her—

% Hermione shut her eyes, squeezed them shut really tight, she couldn’t bear to start crying again. “I’m a horrible person,” she said in a wavering voice. “I’m awful, I’m not heroic at all—”
Selbst wenn Harry Potter recht hatte, selbst wenn das Duell mit Draco Malfoy eine Lüge war, sie hatte diese Entscheidung ganz allein getroffen. Sie hatte es nicht verdient, das zu vergessen oder dafür Vergebung zu bekommen. Und wenn sie das Richtige getan hätte, direkt zu Professor Flitwick gegangen wäre, hätte das vielleicht—irgendwie geholfen, vielleicht hätte dann jeder gesehen, dass sie es bereute, und Harry hätte nicht sein ganzes Geld hergeben müssen, um sie zu retten—Hermine schloss die Augen, drückte sie ganz fest zu, sie konnte es nicht ertragen, wieder zu weinen.
„Ich bin ein furchtbarer Mensch,“ sagte sie mit schwankender Stimme. „Ich bin schrecklich, ich bin überhaupt nicht heldenhaft—“

% Professor McGonagall’s voice was very sharp, like Hermione had just made some dreadful mistake on her Transfiguration homework. “Stop being foolish, Miss~Granger! \emph{Horrible} is whoever did this to you. And as for being heroic—well, Miss~Granger, you have already heard my opinion about young girls trying to involve themselves in such things before they are even fourteen, so I shall not lecture you on it again. I shall say only that you have just had an absolutely dreadful experience, which you survived as well as any witch in your year possibly could. Today you are allowed to cry as much as you like. Tomorrow you are going back to class.”
Professor McGonagalls Stimme war sehr scharf, als hätte Hermine gerade einen furchtbaren Fehler bei ihren Hausaufgaben gemacht.
„Seien Sie nicht dumm, Miss~Granger! Schrecklich ist, wer immer Ihnen das angetan hat. Und was das Heldentum angeht—nun, Miss~Granger, Sie haben bereits meine Meinung über junge Mädchen gehört, die versuchen, sich in solche Dinge zu verwickeln, bevor sie vierzehn sind, also werde ich Sie nicht noch einmal darüber belehren. Ich möchte nur sagen, dass Sie gerade eine absolut schreckliche Erfahrung gemacht haben, die Sie so gut überstanden haben, wie es jede Hexe Ihres Jahrgangs nur könnte. Heute darfst du so viel weinen, wie du willst. Morgen gehst du wieder in den Unterricht.“

% That was when Hermione knew that Professor McGonagall couldn’t help her. She needed someone to scold her, she couldn’t be absolved if she couldn’t be blamed, and Professor McGonagall would never do that for her, would never ask so much of a little Ravenclaw girl.
% It was something Harry Potter wouldn’t help her with either.
% Hermione turned over in the infirmary bed, huddling into herself, away from Professor McGonagall. “Please,” she whispered. “I want to talk—to the Headmaster—”
Das war der Moment, in dem Hermine wusste, dass Professor McGonagall ihr nicht helfen konnte. Sie brauchte jemanden, der mit ihr schimpfte, sie konnte nicht freigesprochen werden, wenn sie nicht beschuldigt werden konnte, und Professor McGonagall würde das nie für sie tun, würde nie so viel von einem kleinen Ravenclaw-Mädchen verlangen. Es war etwas, bei dem ihr auch Harry Potter nicht helfen würde. Hermine drehte sich im Krankenbett um und kauerte sich in sich zusammen, weg von Professor McGonagall.
„Bitte,“ flüsterte sie. „Ich möchte reden—mit dem Schulleiter—“

\later

% “Hermione.”
„Hermine.“

% When Hermione Granger opened her eyes a second time, she saw the care-lined face of Albus Dumbledore leaning over her bedside, looking almost as though \emph{he’d} been crying, though that was impossible; and Hermione felt another stabbing pang of guilt for having bothered him so.
Als Hermine Granger ein zweites Mal die Augen öffnete, sah sie das sorgenvolle Gesicht von Albus Dumbledore, der sich über ihr Bett beugte und fast so aussah, als hätte er geweint, obwohl das unmöglich war; und Hermine fühlte einen weiteren stechenden Stich der Schuld, ihn so gestört zu haben.

% “Minerva said you wished to speak with me,” the old wizard said.
„Minerva sagte, du wolltest mit mir sprechen,“ sagte der alte Zauberer.

% “I—” Suddenly Hermione didn’t know at all what to say. Her throat locked up, and all she could do was stammer, “I—I’m—”

% Somehow her tone must have communicated the other word, the one she couldn’t even say any more.
„Ich—“ Plötzlich wusste Hermine gar nicht mehr, was sie sagen sollte. Ihre Kehle schnürte sich zu und alles, was sie tun konnte, war zu stammeln: „Ich—ich bin—“ Irgendwie musste ihr Tonfall das andere Wort übermittelt haben, das, das sie gar nicht mehr aussprechen konnte. „Es tut mir leid….“

% “\emph{Sorry?}” said Dumbledore. “Why, for what should you be sorry?”
„Was sollte Ihnen leid tun?“

% She had to force the words out of her throat. “You were telling Harry—that he shouldn’t pay—so \emph{I} shouldn’t—have done what Professor McGonagall said, I shouldn’t have touched his wand—”
Sie musste die Worte aus ihrer Kehle zwingen.
„Sie haben Harry gesagt—dass er nicht zahlen soll—also hätte ich nicht—tun sollen, was Professor McGonagall gesagt hat, ich hätte seinen Zauberstab nicht anfassen sollen—“

% “My dear,” said Dumbledore, “had you not pledged yourself to the House of Potter, Harry would have attacked Azkaban single-handedly, and quite possibly won. That boy may choose his words carefully, but I have never yet known him to lie; and in the Boy-Who-Lived there is power that the Dark Lord never knew. He would indeed have tried to break Azkaban, even at cost of his life.” The old wizard’s voice grew gentler, and kinder. “No, Hermione, you have nothing at all for which to blame yourself.”
„Meine Liebe,“ sagte Dumbledore, „hättest du dich nicht dem Haus Potter verschrieben, hätte Harry Askaban im Alleingang angegriffen—und womöglich gewonnen. Der Junge mag seine Worte mit Bedacht wählen, aber ich habe noch nie erlebt, dass er lügt; und in dem Jungen, der gelebt hat, steckt eine Macht, die der Dunkle Lord nie gekannt hat. Er hätte in der Tat versucht, Askaban zu durchbrechen, selbst wenn es ihn das Leben gekostet hätte.“
Die Stimme des alten Zauberers wurde sanfter und freundlicher.
„Nein, Hermine, du hast dir überhaupt nichts vorzuwerfen.“

% “I could have \emph{made} him not do it.”
„Ich hätte ihn dazu bringen können, es nicht zu tun.“

% In Dumbledore’s eyes a small twinkle appeared before it was lost to weariness. “Really, Miss~Granger? Perhaps you should be Headmistress in my place, for I myself have no such power over stubborn children.”
In Dumbledores Augen erschien ein kleines Glitzern, bevor es sich in Müdigkeit verlor. „Wirklich, Miss~Granger? Vielleicht solltest du an meiner Stelle Schulleiterin werden, denn ich selbst habe keine solche Macht über starrköpfige Kinder.“

% “Harry promised—” Her voice stopped. The awful truth was very hard to speak. “Harry Potter promised me—that he would never help me—if I told him not to.”
„Harry hat versprochen—“ Ihre Stimme stockte. Es fiel ihr schwer, die schreckliche Wahrheit auszusprechen. „Harry Potter hat mir versprochen—dass er mir niemals helfen würde—wenn ich es ihm verbieten würde.“

% There was a pause. The distant noises of the infirmary that had accompanied Professor McGonagall had ceased, Hermione realized, when Dumbledore had awoken her. From where she lay in bed she could see only the ceiling, and the top of one wall’s windows, but nothing in her range of vision moved, and if there were sounds, she could not hear them.
Es gab eine Pause.
Die entfernten Geräusche des Krankenflügels, die Professor McGonagall begleitet hatten, waren verstummt, wie Hermine feststellte, als Dumbledore sie geweckt hatte. Von dort, wo sie im Bett lag, konnte sie nur die Decke und den oberen Rand der Fenster einer Wand sehen, aber nichts in ihrem Sichtbereich bewegte sich, und wenn es Geräusche gab, konnte sie sie nicht hören.

% “Ah,” said Dumbledore. The old wizard sighed heavily. “I suppose it \emph{is} possible that the boy would have kept his promise.”
„Ah,“ sagte Dumbledore. Der alte Zauberer seufzte schwer. „Ich nehme an, es ist möglich, dass der Junge sein Versprechen gehalten hätte.“

% “I should—I should’ve—”
„Ich hätte—ich hätte—“

% “Gone to Azkaban of your own will?” Dumbledore said. “Miss~Granger, that is more than I would ever ask anyone to take upon themselves.”
„Aus freien Stücken nach Askaban gehen? Miss~Granger, das ist mehr, als ich jemals von jemandem verlangen würde, auf sich zu nehmen.“

% “But—” Hermione swallowed. She couldn’t help but notice the loophole, anyone who wanted to get through the portrait door to the Ravenclaw dorm quickly learned to pay attention to exact wordings. “But it’s not more than you’d take on \emph{yourself}.”
„Aber—“ Hermine schluckte. Sie konnte nicht umhin, das Schlupfloch zu bemerken, denn jeder, der durch die Porträttür in den Ravenclaw-Schlafsaal gelangen wollte, lernte schnell, auf genaue Formulierungen zu achten. „Aber es ist nicht mehr, als Sie selbst auf sich nehmen würden.“

% “Hermione—” the old wizard began.
„Hermine—“ , begann der alte Zauberer.

% “Why?” said Hermione’s voice, it seemed to be running on without her mind, now. “Why couldn’t I be braver? I was going to run in front of the Dementor—for Harry—before, I mean, in January—so why—why—why couldn’t I—” Why had the thought of being sent to Azkaban just completely \emph{unglued} her, why had she forgotten everything about being Good—
„Warum?“, sagte Hermines Stimme, die jetzt ohne ihren Verstand weiterzulaufen schien. „Warum konnte ich nicht mutiger sein? Ich wollte vor den Dementor rennen—für Harry—vorher, ich meine, im Januar—also warum—warum—warum konnte ich nicht—“
Warum hatte der Gedanke, nach Askaban geschickt zu werden, sie einfach völlig aus der Bahn geworfen, warum hatte sie alles vergessen, was es heißt, gut zu sein—

% “My dear girl,” Dumbledore said. The blue eyes behind the half-moon glasses showed a complete understanding of her guilt. “I would have done no better myself, in my first year in Hogwarts. As you would be kind to others, be kinder to yourself as well.”
„Mein liebes Mädchen,“ sagte Dumbledore. Die blauen Augen hinter der Halbmondbrille zeigten völliges Verständnis für ihre Schuld. „Ich hätte es selbst nicht besser gemacht, in meinem ersten Jahr in Hogwarts. So wie du freundlich zu anderen sein würdest, sei auch freundlich zu dir selbst.“

% “So I \emph{did} do the wrong thing.” Somehow she needed to say that, to be told that, even though she already knew.
„Also habe ich das Falsche getan.“
Irgendwie hatte sie das Bedürfnis, das zu sagen, das gesagt zu bekommen, obwohl sie es schon wusste.

% There was a pause.
Es gab eine Pause.

% “Listen, young Ravenclaw,” the old wizard said, “hear me well, for I shall speak to you a truth. Most ill-doers do not think of themselves as evil; indeed, most conceive themselves the heroes of the stories they tell. I once thought that the greatest evil in this world was done in the name of the greater good. I was wrong. Terribly wrong. There is evil in this world which knows itself for evil, and hates the good with all its strength. All fair things does it desire to destroy.”
„Höre, junger Ravenclaw,“ sagte der alte Zauberer, „höre mir gut zu, denn ich werde eine Wahrheit zu dir sprechen. Die meisten Übeltäter sehen sich selbst nicht als böse an, ja, die meisten halten sich für die Helden der Geschichten, die sie erzählen. Ich dachte einst, dass das größte Übel in dieser Welt im Namen des größeren Guten getan wurde. Ich habe mich geirrt. Schrecklich falsch. Es gibt ein Böses in dieser Welt, das sich selbst als böse erkennt und das Gute mit all seiner Kraft hasst. Alles Gute will es zerstören.“

% Hermione shivered in her bed, somehow it seemed very real, when Dumbledore said it.
Hermine zitterte in ihrem Bett, irgendwie kam es ihr sehr real vor, als Dumbledore das sagte.

% The old wizard continued speaking. “You are one of the fair things of this world, Hermione Granger, and so that evil hates you as well. If you had stayed firm through even this trial, it would have struck you harder and yet harder, until you shattered. Do not think that heroes cannot be broken! We are only more difficult to break, Hermione.” The old wizard’s eyes had grown sterner than she had ever seen. “When you have been exhausted for many hours, when pain and death is not a passing fear but a certainty, then it is harder to be a hero. If I must speak the truth—then today, yes, I would not waver in the face of Azkaban. But when I was a first-year in Hogwarts—I would have fled from the Dementor that you confronted, for my father had died in Azkaban, and I feared them. Know this! The evil that struck at you could have broken anyone, even myself. Only Harry Potter has it within him to face that horror, when he has come fully into his power.”
Der alte Zauberer sprach weiter. „Du gehörst zu den schönen Dingen dieser Welt, Hermine Granger, und deshalb hasst dich auch das Böse. Wenn du auch in dieser Prüfung standhaft geblieben wärst, hätte es dich härter und noch härter geschlagen, bis du zerbrochen wärst. Glaub nicht, dass Helden nicht gebrochen werden können! Wir sind nur schwerer zu brechen, Hermine.“
Die Augen des alten Zauberers waren härter geworden, als sie sie je gesehen hatte. „Wenn man viele Stunden lang erschöpft ist, wenn Schmerz und Tod keine vorübergehende Angst, sondern eine Gewissheit ist, dann ist es schwieriger, ein Held zu sein. Wenn ich die Wahrheit sagen muss—dann würde ich heute, ja, im Angesicht von Askaban nicht wanken. Aber als ich ein Erstklässler in Hogwarts war, wäre ich vor den Dementoren, denen du gegenüberstandest, geflohen, denn mein Vater war in Askaban gestorben, und ich fürchtete sie. Wisse dies! Das Böse, das dich angegriffen hat, hätte jeden brechen können, sogar mich. Nur Harry Potter hat es in sich, sich diesem Grauen zu stellen, wenn er seine ganze Macht entfaltet hat.“

% Hermione’s neck couldn’t stare at the old wizard any longer; she let her head fall back, back to the pillow, where she stared up at the ceiling, absorbing what she could.
Hermines Nacken konnte den alten Zauberer nicht länger anstarren; sie ließ den Kopf zurück ins Kissen fallen, wo sie zur Decke starrte und aufsaugte, was sie konnte.

% “Why?” Her voice trembled again. “Why would anyone be that evil? I don’t understand.”
„Warum?“ Ihre Stimme zitterte wieder. „Warum sollte jemand so böse sein? Ich verstehe es nicht.“

% “I, too, have wondered,” said Dumbledore’s voice, a deep sadness in it. “For thrice ten years I wondered, and I still do not understand. You and I will never understand, Hermione Granger. But at least I know now what true evil would say for itself, if we could speak to it and ask why it was evil. It would say, \emph{Why not?}”
„Auch ich habe mich das gefragt,“ sagte Dumbledores Stimme, in der eine tiefe Traurigkeit lag. „Dreimal zehn Jahre lang habe ich mich das gefragt, und ich verstehe es immer noch nicht. Du und ich werden es nie verstehen, Hermine Granger. Aber wenigstens weiß ich jetzt, was das wahre Böse von sich geben würde, wenn wir mit ihm sprechen und es fragen könnten, warum es böse ist. Es würde sagen: \emph{Warum nicht?}“

% A brief flare of indignation inside her. “There’s got to be a \emph{million} reasons why not!”
Ein kurzes Aufflackern von Empörung in ihr.
„Es muss doch eine \emph{Million} Gründe geben, warum nicht!“

% “Indeed,” said Dumbledore’s voice. “A million reasons and more. We will always know those reasons, you and I\@. If you insist on putting it that way—then yes, Hermione, this day’s trial broke you. But what happens \emph{after} you break—that, too, is part of being a hero. Which you are, Hermione Granger, and will always be.”
„In der Tat,“ sagte die Stimme von Dumbledore. „Eine Million Gründe und mehr. Wir werden diese Gründe immer kennen, du und ich. Wenn du darauf bestehst, es so zu formulieren—dann ja, Hermine, die heutige Prüfung hat dich gebrochen. Aber was \emph{danach} passiert, das gehört auch dazu, wenn man ein Held ist. Was du bist, Hermine Granger, und immer sein wirst.“

% She raised her head again, staring at him.
Sie hob wieder den Kopf und starrte ihn an.

% The old wizard got up from beside her bed. His silver beard dipped down, as Dumbledore bowed to her gravely, and left.
Der alte Zauberer stand von neben ihrem Bett auf. Sein silberner Bart senkte sich, als Dumbledore sich ernsthaft vor ihr verbeugte und ging.

% She went on looking at where the old wizard had gone.
Sie schaute weiter dorthin, wohin der alte Zauberer gegangen war.

% It should have meant something to her, should have touched her. Should have made her felt better inside, that Dumbledore, who had seemed so reluctant before, had now acknowledged her as a hero.
Es hätte ihr etwas bedeuten müssen, hätte sie berühren müssen. Sie hätte sich innerlich besser fühlen sollen, dass Dumbledore, der zuvor so zurückhaltend schien, sie nun als Heldin anerkannt hatte.

% She felt nothing.
Sie fühlte nichts.

% Hermione let her head fall back to the bed, as Madam Pomfrey came and made her drink something that seared her lips like the afterburn of spicy food, and smelled even hotter, and didn’t taste like anything at all. It meant nothing to her. She went on staring up at the distant stone tiles of the ceiling.
Hermine ließ ihren Kopf zurück aufs Bett fallen, als Madam Pomfrey kam und ihr etwas zu trinken gab, das ihre Lippen wie der Nachgeschmack von scharfem Essen versengte und noch schärfer roch und nach gar nichts schmeckte.
Es bedeutete nichts für sie. Sie starrte weiter hinauf zu den fernen Steinfliesen der Decke.

\later

% Minerva was waiting, doing her best not to hover, beside the double doors to the Hogwarts infirmary, she’d always thought of those doors as “the ominous gates” as a child in Hogwarts, and couldn’t help but remember that now. Too much bad news had been spoken here—
Minerva wartete, ihr Bestes gebend, nicht zu schweben, neben den Doppeltüren zum Krankenflügel von Hogwarts, sie hatte diese Türen als Kind in Hogwarts immer als „die ominösen Tore“ bezeichnet und konnte nicht anders, als sich jetzt daran zu erinnern. Zu viele schlechte Nachrichten waren hier gesprochen worden—

% Albus stepped out. The old wizard did not pause on the way out of the infirmary, only kept walking toward Professor Flitwick’s office; and Minerva followed him.
Albus trat heraus. Der alte Zauberer machte auf dem Weg aus dem Krankenzimmer keine Pause, sondern ging einfach weiter in Richtung von Professor Flitwicks Büro; und Minerva folgte ihm. Professor McGonagall räusperte sich.

% Professor McGonagall cleared her throat. “Is it done, Albus?”
„Ist es vollbracht, Albus?“

% The old wizard nodded in affirmation. “If any hostile magic is cast on her, or any spirit touches her, I shall know, and come.”
Der alte Zauberer nickte bejahend. „Wenn ein feindlicher Zauber auf sie gewirkt wird oder ein Geist sie berührt, werde ich es wissen und kommen.“

% “I spoke to Mr~Potter after Transfiguration class,” said Professor McGonagall. “He was of the opinion that Miss~Granger should go to Beauxbatons, rather than Hogwarts, from now on.”
„Ich habe mit Mr~Potter nach dem Unterricht gesprochen,“ sagte Professor McGonagall. „Er war der Meinung, dass Miss~Granger von nun an nach Beauxbatons und nicht mehr nach Hogwarts gehen sollte.“

% The old wizard shook his head. “No. If Voldemort truly desires to strike at Miss~Granger—he is tenacious beyond measure. His servants are returning to him, he could not have retrieved Bellatrix alone. Azkaban itself is not safe from his malice, and as for Beauxbatons—no, Minerva. I do not think Voldemort can essay such possessions often, or against stronger targets, or this year would have gone quite differently. And Harry Potter is here, whom Voldemort must fear whether he admits it or no. Now that I have warded her, Miss~Granger will be safer within Hogwarts than without.”
Der alte Zauberer schüttelte den Kopf.
„Nein. Wenn Voldemort wirklich Miss~Granger angreifen will—er ist über alle Maßen hartnäckig. Seine Diener kehren zu ihm zurück, er hätte Bellatrix nicht allein zurückholen können. Askaban selbst ist vor seiner Bosheit nicht sicher. Und was Beauxbatons angeht—nein, Minerva. Ich glaube nicht, dass Voldemort solche Macht wie die gezeigte oft oder gegen stärkere Ziele einsetzen kann, sonst wäre dieses Jahr ganz anders verlaufen. Und Harry Potter ist hier, den Voldemort fürchten muss, ob er es zugibt oder nicht. Jetzt, wo ich sie mit einem Schutzwall versehen habe, wird Miss~Granger innerhalb von Hogwarts sicherer sein als außerhalb.“

% “Mr~Potter seemed to doubt that,” Minerva said. She couldn’t quite keep the edge from her voice; there was a part of her that agreed rather strongly. “He seemed to feel that common sense said Miss~Granger should continue her education anywhere but Hogwarts.”
„Mr~Potter schien das zu bezweifeln,“ sagte Minerva. Sie konnte die Schärfe nicht ganz aus ihrer Stimme halten; es gab einen Teil von ihr, der ziemlich stark zustimmte. „Er schien der Meinung zu sein, dass der gesunde Menschenverstand sagte, dass Miss~Granger ihre Ausbildung irgendwo anders als in Hogwarts fortsetzen sollte.“

% The old wizard sighed. “I fear the boy has spent too much time among the Muggles. Always they reach for safety; always they imagine that safety can be reached. If Miss~Granger is not safe within the centre of our fortress, she shall be no safer for leaving it.”
Der alte Zauberer seufzte.
„Ich fürchte, der Junge hat zu viel Zeit unter den Muggeln verbracht. Immer streben sie nach Sicherheit; immer bilden sie sich ein, dass man Sicherheit erreichen kann. Wenn Miss~Granger innerhalb des Zentrums unserer Festung nicht sicher ist, wird sie auch nicht sicherer sein, wenn sie es verlässt.“

% “Not everyone seems to think so,” said Professor McGonagall. It had been almost the first letter she’d seen when she’d taken a quick look at her desk; an envelope of the finest sheepskin, sealed in greenish-silver wax, pressed into the image of a snake that rose and hissed at her. “I have received Lord Malfoy’s owl withdrawing his son from Hogwarts.”
„Nicht jeder scheint so zu denken,“ sagte Professor McGonagall.
Es war fast der erste Brief gewesen, den sie gesehen hatte, als sie einen kurzen Blick auf ihren Schreibtisch geworfen hatte; ein Umschlag aus feinstem Schafsleder, versiegelt mit grünlich-silbernem Wachs, gepresst in das Abbild einer Schlange, die sich erhob und ihr entgegenzischte.
„Ich habe die Eule von Lord Malfoy erhalten, in der er seinen Sohn von Hogwarts abmeldet.“

% The old wizard nodded, but did not break stride. “Does Harry know?”
Der alte Zauberer nickte, unterbrach aber nicht seinen Schritt.
„Weiß Harry davon?“

% “Yes.” Her voice faltered, for a moment, remembering Harry’s expression. “After class, Mr~Potter complimented Lord Malfoy’s excellent good sense, and said that he would be writing Madam Longbottom advising her to do the same with her grandson, in case he was the next target. In the event that Mr~Longbottom’s guardian was so negligent as to keep him in Hogwarts, Mr~Potter wanted him to have a Time-Turner, an invisibility cloak, a broomstick, and a pouch in which to carry them; also a toe-ring with an emergency portkey to a safe location, in case someone kidnaps Mr~Longbottom and takes him outside Hogwarts’s wards. I told Mr~Potter that I did not think the Ministry would consent to such use of our Time-Turners, and he said that we should not ask. I expect he will want Miss~Granger to receive the same, if she stays. And for himself Mr~Potter wants a three-person broomstick to carry in his pouch.” She wasn’t awed by the list of precautions. Impressed with the cleverness, but not awed; she was a Transfiguration Mistress, after all. But it still sent shivers of disquiet through her, that Harry Potter now thought Hogwarts as dangerous as spell research.
„Ja.“ Ihre Stimme stockte einen Moment lang, als sie sich an Harrys Gesichtsausdruck erinnerte. „Nach dem Unterricht hat Mr~Potter Lord Malfoys ausgezeichneten gesunden Menschenverstand gelobt und gesagt, dass er Madam Longbottom schreiben und ihr raten wird, dasselbe mit ihrem Enkel zu tun, falls er das nächste Ziel sein sollte. Für den Fall, dass Mr~Longbottoms Vormund so nachlässig war, ihn in Hogwarts zu behalten, wollte Mr~Potter, dass er einen Zeitumkehrer, einen Unsichtbarkeitsumhang, einen Besen und einen Beutel, in dem er diese Dinge mit sich führen konnte, bekam; außerdem einen Zehenring mit einem Notfall-Portschlüssel zu einem sicheren Ort, für den Fall, dass jemand Mr~Longbottom entführt und ihn außerhalb von Hogwarts in Sicherheit bringt. Ich habe Mr~Potter gesagt, dass ich nicht glaube, dass das Ministerium einer solchen Verwendung unserer Zeitdreher zustimmen würde, und er meinte, wir sollten nicht fragen. Ich nehme an, er wird wollen, dass Miss~Granger dasselbe erhält, falls sie bleibt. Und für sich selbst möchte Mr~Potter einen dreisitzigen Besen, den er in seinem Beutel tragen kann.“
Sie war nicht ehrfürchtig von der Liste der Vorkehrungen zurückgeschreckt. Beeindruckt von der Cleverness, aber nicht ehrfürchtig; sie war schließlich eine Verwandlungslehrerin. Aber es jagte ihr immer noch einen Schauer des Unbehagens über den Rücken, dass Harry Potter Hogwarts nun für so gefährlich hielt wie den Verwandlungsunterricht.

% “The Department of Mysteries is not lightly defied,” said Albus. “But for the rest—” The old wizard seemed to slump in on himself slightly. “We may as well give the boy what he wishes. And I will ward Neville also, and write Augusta to say that he should stay here over holiday.”
„Der Mysteriumsabteilung widersetzt man sich nicht so leicht,“ sagte Albus. „Aber im Übrigen—“ Der alte Zauberer schien leicht in sich zusammenzusacken. „Wir können dem Jungen ruhig geben, was er sich wünscht. Und ich werde auch Neville einweisen und Augusta schreiben, dass er über die Ferien hier bleiben soll.“

% “And finally,” she said, “Mr~Potter says—this is a direct quote, Albus—whatever kind of Dark Wizard attractant the Headmaster is keeping here, he needs to get it out of this school, \emph{now}.” She couldn’t stop the edge in her own voice, that time.
„Und schließlich,“ sagte sie, „sagt Mr~Potter—das ist ein direktes Zitat, Albus—was auch immer für einen Köder für dunkle Zauberer der Schulleiter hier aufbewahrt, er muss ihn aus dieser Schule schaffen, und zwar \emph{sofort}.“
Diesmal konnte sie die Schärfe in ihrer eigenen Stimme nicht unterdrücken.

% “I asked as much of Flamel,” Albus said, the pain clear in his voice. “But Master Flamel has said—that even \emph{he} can no longer keep safe the Stone—that he believes Voldemort has means of finding it wherever it is hidden—and that he does not consent for it to be guarded anywhere but Hogwarts. Minerva, I am sorry, but it must be done—\emph{must!}”
„Ich habe Flamel darum gebeten,“ sagte Albus, der Schmerz war deutlich in seiner Stimme. „Aber Meister Flamel hat gesagt—dass selbst \emph{er} den Stein nicht mehr sicher verwahren kann—dass er glaubt, dass Voldemort Mittel hat, ihn zu finden, wo auch immer er versteckt ist—und dass er nicht damit einverstanden ist, dass er irgendwo anders als in Hogwarts bewacht wird. Minerva, es tut mir leid, aber es muss getan werden—\emph{muss}!“

% “Very well,” said Professor McGonagall. “But for myself, I think that Mr~Potter is right on every single count.”
„Nun gut,“ sagte Professor McGonagall. „Aber ich für meinen Teil denke, dass Mr~Potter in jedem einzelnen Punkt Recht hat.“

% The old wizard glanced at her, and his voice caught as he said, “Minerva, you have known me long, and as well as any soul still living—tell me, have I lost myself to darkness already?”
Der alte Zauberer blickte sie an, und seine Stimme überschlug sich, als er sagte: „Minerva, du kennst mich schon lange und so gut wie jede noch lebende Seele—sag mir, habe ich mich schon an die Dunkelheit verloren?“

% “What?” said Professor McGonagall in genuine surprise. Then, “Oh, Albus, no!”
„Was?“, sagte Professor McGonagall in echter Überraschung. Dann: „Oh, Albus, nein!“

% The old wizard’s lips pressed together tightly before he spoke. “For the greater good. I have sacrificed so many, for the greater good. Today I almost condemned Hermione Granger to Azkaban for the greater good. And I find myself—today, I found myself—beginning to resent the innocence that is no longer mine—” The old wizard’s voice halted. “Evil done in the name of good. Evil done in the name of evil. Which \emph{is} worse?”
Die Lippen des alten Zauberers pressten sich fest zusammen, bevor er sprach.
„Für das größere Wohl. Ich habe so viele geopfert, für das höhere Wohl. Heute hätte ich Hermine Granger fast nach Askaban verdammt, für das Wohl der Allgemeinheit. Und ich ertappe mich dabei—heute ertappe ich mich dabei -, wie ich anfange, mich über die Unschuld zu ärgern, die nicht mehr die meine ist—“
Die Stimme des alten Zauberers stockte.
„Das Böse wurde im Namen des Guten getan. Böses, das im Namen des Bösen getan wurde. Was ist schlimmer?“

% “You are being silly, Albus.”
„Du bist dumm, Albus.“

% The old wizard glanced at her again, before turning his eyes back to their way. “Tell me, Minerva—did you pause to weigh the consequences, before you told Miss~Granger how to bind herself to the Potter family?”
Der alte Zauberer blickte sie noch einmal an, bevor er seinen Blick wieder auf ihren Weg richtete. „Sag mir, Minerva—hast du innegehalten und die Konsequenzen abgewogen, bevor du Miss~Granger gesagt hast, wie sie sich an die Familie Potter binden soll?“

% She took an involuntary breath as she understood what she had done—
Sie holte unwillkürlich Luft, als ihr klar wurde, was sie getan hatte—

% “So you did not.” Albus’s eyes were saddened. “No, Minerva, you must not apologize. It is well. For what you have seen of me this day—if your first loyalty is now to Harry Potter, and not to me, then that is right and proper.” She opened her lips to protest, but Albus went on before she could say a word. “Indeed—indeed—that will be necessary and more than necessary, if the Dark Lord that Harry must defeat to come into his power is not Voldemort after all—”
„Also hast du es nicht getan.“ Albus' Augen waren traurig. „Nein, Minerva, du musst dich nicht entschuldigen. Es ist gut so. Für das, was du heute von mir gesehen hast—wenn deine erste Loyalität jetzt Harry Potter gilt und nicht mir, dann ist das gut und richtig.“
Sie öffnete ihre Lippen, um zu protestieren, aber Albus fuhr fort, bevor sie ein Wort sagen konnte. „In der Tat—das wird notwendig sein, und zwar mehr als notwendig, wenn der Dunkle Lord, den Harry besiegen muss, um in seine Macht zu kommen, nicht doch Voldemort ist—“

% “Not \emph{this} again!” Minerva said. “Albus, it was You-Know-Who, not you, who marked Harry as his equal. There is no \emph{possible} way that the prophecy could be talking about you!”
„Nicht \emph{das} schon wieder!“ sagte Minerva. „Albus, es war Du-weißt-schon-wer, nicht du, der Harry als seinesgleichen bezeichnet hat. Es ist nicht \emph{möglich}, dass die Prophezeiung von dir spricht!“

% The old wizard nodded, but his eyes still seemed distant, fixed only on the road ahead.
Der alte Zauberer nickte, aber seine Augen schienen immer noch weit weg, nur auf den Weg vor ihm gerichtet.

\later

% The holding cell, well to the centre of Magical Law Enforcement, was luxuriously appointed; more a remark on what adult wizards took for granted, than any special feeling toward prisoners. There was a self-reclining, self-rocking chair with plush, richly textured, self-warming cushions. There was a bookcase containing random books rescued from a bargain bin, and a full shelf of ancient magazines, including one from 1883. As for toiletries, well, it wasn’t exactly luxurious, but there was a spell on the room which put all that business on hold; you weren’t to go anywhere that the watching Auror couldn’t see you. But aside from that, it was quite a pleasant little cell. The Defence Professor of Hogwarts was being detained, not arrested, not even intimidated. There was no evidence to indict him…except that a terrible and unusual crime had been committed at the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry, and going by previous occasions the odds were five to one that the current Defence Professor was tangled up in it \emph{somehow}. To this must be added the fact that nobody in the D.M.L.E. even knew who the Defence Professor \emph{was}, and that the man had literally \emph{sneezed} at all attempts to uncover his true identity. Why, no, they \emph{hadn’t} released ‘Quirinus Quirrell’ back to Hogwarts just yet.
Die Arrestzelle, die wohl zum Zentrum der magischen Strafverfolgung gehörte, war luxuriös ausgestattet; mehr eine Bemerkung zu dem, was erwachsene Zauberer für selbstverständlich hielten, als irgendein besonderes Gefühl gegenüber Gefangenen. Es gab einen sich selbst zurücklehnenden, selbst schaukelnden Stuhl mit plüschigen, reich strukturierten, selbst wärmenden Kissen. Es gab ein Bücherregal mit zufälligen Büchern, die aus einer Schnäppchenkiste gerettet wurden, und ein ganzes Regal mit alten Zeitschriften, darunter eine von 1883. Was die Toilettenartikel anging, so war es nicht gerade luxuriös, aber es lag ein Zauber auf dem Zimmer, der all diese Dinge auf Eis legte; man durfte nirgendwo hingehen, wo der beobachtende Auror einen nicht sehen konnte. Aber abgesehen davon war es eine recht angenehme kleine Zelle.
Der Verteidigungsprofessor von Hogwarts wurde festgehalten, nicht verhaftet, nicht einmal eingeschüchtert. Es gab keine Beweise, um ihn anzuklagen… außer, dass ein schreckliches und ungewöhnliches Verbrechen an der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei begangen worden war, und wenn man von früheren Gelegenheiten ausgeht, standen die Chancen fünf zu eins, dass der jetzige Verteidigungsprofessor irgendwie darin verwickelt war. Hinzu kam, dass niemand in der A.M.S. überhaupt wusste, wer der Verteidigungsprofessor war, und dass der Mann alle Versuche, seine wahre Identität aufzudecken, buchstäblich abgenickt hatte.
Nein, Sie hatten ‚Quirinus Quirrell‘ noch nicht zurück nach Hogwarts entlassen.

% Let us repeat this for emphasis:

% The Defence Professor.

% Was being detained.

% In a cell.
Lasst uns dies zur Betonung wiederholen:\\
Der Verteidigungsprofessor.\\
Wurde festgehalten.\\
In einer Zelle.

% The Defence Professor was staring at the watching Auror and humming.
Der Verteidigungsprofessor starrte den beobachtenden Auror an und summte.

% The Defence Professor has not spoken a single word since he arrived in this particular cell. He has \emph{only} been humming.
Der Verteidigungsprofessor hatte kein einziges Wort gesprochen, seit er in dieser Zelle war. Er hatte nur gesummt.

% The humming started as a simple children’s lullaby, the one that in Muggle Britain begins, \emph{Rock-a-bye baby…}
Das Summen begann mit einem einfachen Kinderschlaflied, das in Muggelbritannien mit „Schlaf, Kindlein schlaf“ beginnt…

% This tune was hummed, without variation, over and over, for seven minutes, to establish the underlying pattern.
Diese Melodie wurde ohne Variation gesummt, immer wieder, sieben Minuten lang, um das zugrunde liegende Muster zu etablieren.

% Then began the elaborations upon the theme. Phrases hummed too slow, with long pauses in between, so that the listener’s mind helplessly waits and waits for the next note, the next phrase. And then, when that next phrase comes, it is so out of key, so unbelievably awfully out of key, not just out of key for the previous phrases but sung at a pitch which does not correspond to \emph{any} key, that you would have to believe this person had spent hours deliberately practising their humming just to acquire such perfect anti-pitch.
Dann begann die Ausarbeitung des Themas. Abschnitte, die zu langsam gesummt wurden, mit langen Pausen dazwischen, so dass der Geist des Zuhörers hilflos auf die nächste Note, die nächste Phrase wartet und wartet. Und dann, wenn diese nächste Phrase kommt, ist sie so abweichend von der Tonart, so unglaublich schrecklich abweichend von der Tonart, nicht nur abweichend von der Tonart der vorherigen Phrasen, sondern in einer Tonhöhe gesungen, die keiner Tonart entspricht, dass man glauben muss, diese Person hätte Stunden damit verbracht, ihr Summen absichtlich zu üben, nur um diese perfekte Anti-Tonhöhe zu erreichen.

% It bears the same resemblance to music as the awful dead voice of a Dementor bears to human speech.
Es hatte dieselbe Ähnlichkeit mit Musik wie die schreckliche, tote Stimme eines Dementors mit der menschlichen Sprache.

% And this horrible, horrible humming is \emph{impossible} to ignore. It is similar to a known lullaby, but it departs from that pattern unpredictably. It sets up expectations and then violates them, never in any constant pattern that would permit the humming to fade into the background. The listener’s brain cannot prevent itself from expecting the anti-musical phrases to complete, nor prevent itself from noticing the surprises.
Und dieses furchtbare, schreckliche Brummen ist unmöglich zu ignorieren. Es ähnelt einem bekannten Wiegenlied, aber es weicht unvorhersehbar von diesem Muster ab. Es baut Erwartungen auf und verletzt sie dann, nie in einem konstanten Muster, das das Brummen in den Hintergrund treten lassen würde. Das Gehirn des Zuhörers kann weder verhindern, dass er den Abschluss der antimusikalischen Phasen erwartet, noch, dass er die Überraschungen bemerkt.

% The only possible explanation for how this mode of humming came to exist is that it was deliberately designed by some unspeakably cruel genius who woke up one day, feeling bored with ordinary torture, who decided to handicap himself and find out whether he could break someone’s sanity \emph{just by humming at them}.
Die einzig mögliche Erklärung dafür, wie diese Art des Summens zustande kam, ist, dass sie absichtlich von einem unsagbar grausamen Genie entwickelt wurde, das eines Tages aufwachte, weil es sich von der gewöhnlichen Folter gelangweilt fühlte, und das beschloss, sich selbst ein Handicap zu verpassen und herauszufinden, ob er den Verstand von jemandem brechen kann, indem er ihn \emph{einfach ansummt}.

% The Auror has been listening to this unimaginably dreadful humming for four hours, while being stared at by a huge, cold, lethal presence that feels equally horrible whether he looks at it directly or lets it hover at the corner of his vision—
Der Auror hat diesem unvorstellbar schrecklichen Summen vier Stunden lang zugehört, während er von einer riesigen, kalten, tödlichen Präsenz angestarrt wurde, die sich genauso schrecklich anfühlte, egal ob er sie direkt ansieht oder sie am Rande seines Blickfeldes schweben lässt—

% The humming stopped.
Das Summen hörte auf.

% There was a long wait. Time enough for false hope to rise, and be squashed down by the memory of previous disappointments. And then, as the interval lengthened, and lengthened, that hope rose again unstoppably—
 Es gab eine lange Wartezeit. Zeit genug, um falsche Hoffnungen aufkommen zu lassen, die dann von der Erinnerung an frühere Enttäuschungen zerdrückt wurden. Und dann, als das Intervall länger und länger wurde, stieg diese Hoffnung unaufhaltsam wieder auf—

% The humming began once more.
% The Auror cracked.
Das Summen begann erneut. Der Auror brach.

% From his belt, the Auror took a mirror, tapped it once, and then said, “This is Junior Auror Arjun Altunay, I’m calling in code RJ-L20 on cell three.”
Aus seinem Gürtel nahm der Auror einen Spiegel, tippte einmal darauf und sagte dann: „Hier ist Junior Auror Arjun Altunay, ich melde mich mit Code RJ-L20 auf Zelle 3.“

% “Code RJ-L20?” the mirror said in surprised tones. There was a sound of pages being flipped, then, “You want to be relieved because a prisoner is attempting psychological warfare and succeeding?”
„Code RJ-L20?“, sagte der Spiegel in überraschtem Ton. Es gab ein Geräusch von umgeschlagenen Seiten, dann: „Sie wollen abgelöst werden, weil ein Gefangener versucht, psychologische Kriegsführung zu betreiben und damit Erfolg hat?“

% (Amelia Bones really is quite intelligent.)
(Amelia Bones ist wirklich ziemlich intelligent.)

% “What’d the prisoner say to you?” said the mirror.
„Was hat der Gefangene zu Ihnen gesagt?“, fragte der Spiegel.

% (This question is \emph{not} part of procedure RJ-L20, but unfortunately Amelia Bones has failed to include an explicit instruction that the commanding officer should not ask.)
(Diese Frage ist \emph{nicht} Teil der Prozedur RJ-L20, aber leider hat Amelia Bones es versäumt, eine explizite Anweisung aufzunehmen, dass der befehlshabende Offizier sie nicht stellen darf.)

% “He’s—” said the Auror, and glanced back at the cell. The Defence Professor was now leaning in back in his chair, looking quite relaxed. “He was \emph{staring} at me! And \emph{humming!}”
„Er ist—“ , sagte der Auror und warf einen Blick zurück in die Zelle. Der Verteidigungsprofessor lehnte sich jetzt in seinem Stuhl zurück und sah ganz entspannt aus. „Er hat mich \emph{angestarrt}! Und \emph{gesummt}!“

% There was a pause.

% The mirror spoke again. “And you’re calling in an RJ-L20 over that? You’re sure you’re not just trying to get out of watching him?”
Es gab eine Pause. Der Spiegel sprach wieder.
„Und deswegen rufen Sie einen RJ-L20 an? Sind Sie sicher, dass Sie nicht nur versuchen, sich davor zu drücken, ihn zu beobachten?“

% (Amelia Bones is surrounded by idiots.)
(Amelia Bones ist von Idioten umgeben.)

% “You don’t understand!” yelled Auror Altunay. “It’s really awful humming!”
„Sie verstehen das nicht!“, schrie Auror Altunay. „Es ist wirklich ein furchtbares Summen!“

% The mirror transmitted a sound of muffled laughter in the background, sounding like it was coming from more than one person. Then speech again. “Mr~Altunay, if you don’t want to be busted to Junior Auror Second Class, I suggest you buckle down and get back to work—”
Der Spiegel übertrug ein dumpfes Lachen im Hintergrund, das sich anhörte, als käme es von mehr als einer Person. Dann wieder die Rede.
„Herr Altunay, wenn Sie nicht zum Junior-Auror zweiter Klasse degradiert werden wollen, schlage ich vor, dass Sie sich zusammenreißen und wieder an die Arbeit gehen—“

% “Strike that,” a crisp voice said, sounding slightly remote due to its distance from the mirror.
„Streichen Sie das,“ sagte eine klare Stimme, die aufgrund der Entfernung zum Spiegel etwas entfernt klang.

% (Which is why Amelia Bones often sits in on a coordination centre of the D.M.L.E. while doing her Ministry-required paperwork.)
(Was der Grund dafür ist, dass Amelia Bones oft in einem Koordinationszentrum der A.M.S. sitzt, während sie ihren vom Ministerium geforderten Papierkram erledigt.)

% “Auror Altunay,” said the crisp voice, seeming to approach closer to the mirror, “you will be relieved shortly. Auror Ben Gutierrez, the procedure for RJ-L20 does \emph{not} say that you ask why. It says that you relieve the Auror who calls it in. \emph{If} I find that Aurors seem to be abusing it, \emph{I} will modify the procedure to prevent its abuse—” The mirror cut off abruptly.
„Auror Altunay,“ sagte die klare Stimme und schien sich dem Spiegel zu nähern, „Sie werden in Kürze abgelöst werden. Auror Ben Gutierrez, die Prozedur für RJ-L20 besagt nicht, dass Sie fragen sollen, warum. Es besagt, dass Sie den Auror ablösen, der ihn anfordert. Wenn ich feststelle, dass die Auroren es missbrauchen, werde ich das Verfahren ändern, um den Missbrauch zu verhindern…“
Der Spiegel wurde abrupt unterbrochen.

% The Auror turned back to look triumphantly at where the current Defence Professor of Hogwarts was leaning back in his cushioned chair.

% That man then spoke the first words that had left his lips since he entered the cell.
Der Auror drehte sich um und blickte triumphierend auf den aktuellen Verteidigungsprofessor von Hogwarts, der sich in seinem gepolsterten Stuhl zurücklehnte.
Der Mann sprach dann die ersten Worte, die seine Lippen verlassen hatten, seit er die Zelle betreten hatte.

% “Goodbye, Mr~Altunay,” said the Defence Professor.
„Auf Wiedersehen, Mr~Altunay,“ sagte der Verteidigungsprofessor.

% A few minutes later, the door to the detention cell opened, and in walked a grey-haired woman, dressed in the crimson-tinged robes of an Auror without any sign of rank or other ornamentation, carrying a black leather folder under her left arm. “You’re relieved,” the old woman said abruptly.
Wenige Minuten später öffnete sich die Tür zur Arrestzelle, und eine grauhaarige Frau trat ein, gekleidet in die purpurrote Robe eines Aurors ohne Anzeichen von Rang oder anderen Verzierungen, die eine schwarze Ledermappe unter dem linken Arm trug.
„Sie sind abgelöst,“ sagte die alte Frau abrupt.

% There was a brief delay while Auror Altunay tried to explain what had been happening. This was cut short by a nod and a stark, simple finger pointing out the door.
Es gab eine kurze Verzögerung, während Auror Altunay versuchte zu erklären, was vorgefallen war. Dies wurde durch ein Nicken und einen strengen, einfachen Finger, der zur Tür hinaus zeigte, unterbrochen.

% “Good evening, Madam Director,” said the Defence Professor.
„Guten Abend, Frau Direktorin,“ sagte der Verteidigungsprofessor.

% Amelia Bones did not acknowledge this statement, but sat down abruptly in the vacated chair. The old witch opened the black folder and her gaze moved down to the parchments therein. “Possible hints to the identity of the current Hogwarts Defence Professor, as compiled by Auror Robards.” The title parchment was turned, flipped aside. “The Defence Professor said that he was Sorted into Slytherin. Claimed that his family was killed by Voldemort. Said he had studied at a martial arts centre in Muggle Asia which was destroyed by Voldemort. A request filed with the Department of International Magical Cooperation identifies this incident as the Oni Affair of 1969.” Another parchment was flipped aside. “It also seems this Defence Professor gave a most stirring speech to his students, just before last Yule, castigating the previous generation for their disunity against the Death Eaters.” The old witch looked up from the leather folder. “Madam Longbottom was rather taken with it, and insisted that I read the entire thing. The argument struck me as familiar, though I could not place it at the time. But then, of course, I had thought you dead.”
Amelia Bones quittierte diese Aussage nicht, sondern setzte sich abrupt auf den frei gewordenen Stuhl. Die alte Hexe öffnete die schwarze Mappe und ihr Blick wanderte hinunter zu den Pergamenten, die darin lagen.
„Mögliche Hinweise auf die Identität des derzeitigen Hogwarts Verteidigungsprofessors, zusammengestellt von Auror Robards.“
Das Titel-Pergament wurde umgedreht und zur Seite geschoben. „Der Verteidigungsprofessor sagte, er sei in Slytherin einsortiert worden. Behauptete, dass seine Familie von Voldemort getötet wurde. Sagte, er habe in einem Kampfsportzentrum in Muggelasien studiert, das von Voldemort zerstört worden sei. Eine Anfrage bei der Abteilung für internationale magische Zusammenarbeit identifiziert diesen Vorfall als die Oni-Affäre von 1969.“
Ein weiteres Pergament wurde zur Seite geschoben. „Es scheint auch, dass dieser Verteidigungsprofessor kurz vor Weihnachten eine sehr aufrüttelnde Rede vor seinen Schülern gehalten hat, in der er die vorherige Generation für ihre Uneinigkeit gegen die Todesser geißelte.“
Die alte Hexe blickte von der Ledermappe auf.
„Madam Longbottom war ziemlich angetan davon und bestand darauf, dass ich das ganze Ding lese. Das Argument kam mir bekannt vor, obwohl ich es damals nicht einordnen konnte. Aber dann hatte ich Sie natürlich für tot gehalten.“

% The chief law enforcement officer of Magical Britain was now gazing sharply at the current Defence Professor of Hogwarts, across the pane of spell-reinforced glass separating them. The man in the cell returned the gaze equably, without apparent alarm.
Der oberste Gesetzeshüter des magischen Britanniens blickte nun den amtierenden Verteidigungsprofessor von Hogwarts über die mit Zaubern verstärkte Glasscheibe hinweg scharf an, die sie trennte. Der Mann in der Zelle erwiderte den Blick gleichmäßig, ohne offensichtliche Beunruhigung.

% “I shall not name any names,” said the old witch. “But I shall tell a story, and see if it sounds familiar.” Amelia Bones looked back down, turning to the next parchment. “Born 1927, entered Hogwarts in 1938, sorted into Slytherin, graduated 1945. Went on a graduation tour abroad and disappeared while visiting Albania. Presumed dead until 1970, when he returned to magical Britain just as suddenly, without any explanation for the missing twenty-five years. He remained estranged from his family and friends, living in isolation. In 1971, while visiting Diagon Alley, he fended off an attempt by Bellatrix Black to kidnap the daughter of the Minister of Magic, and used the Killing Curse to slay two of the three Death Eaters accompanying her. Beyond this all Britain knows the story; need I continue it?” The old witch looked up from her folder again. “Very well. There was a trial in the Wizengamot, during which this young man was exonerated for his use of the Killing Curse, not least due to the efforts of his grandmother, the Lady of his House. He was reconciled with his family, and they held a House gathering to welcome his return. The guest of honour arrived at that gathering to find his entire family slain by Death Eaters, even to the house elves; and that he himself, of cadet line, was now the last remaining scion of a Most Ancient House.”
„Ich werde keine Namen nennen,“ sagte die alte Hexe. „Aber ich werde eine Geschichte erzählen und sehen, ob sie bekannt vorkommt.“
Amelia Bones blickte wieder nach unten und wandte sich dem nächsten Pergament zu. „Geboren 1927, 1938 in Hogwarts eingetreten, in Slytherin einsortiert, Abschluss 1945. Ging auf eine Abschlussfahrt ins Ausland und verschwand bei einem Besuch in Albanien. Wurde für tot gehalten, bis er 1970 ebenso plötzlich ins magische Britannien zurückkehrte, ohne jede Erklärung für die fehlenden fünfundzwanzig Jahre. Er blieb von seiner Familie und seinen Freunden entfremdet und lebte in Isolation. 1971 wehrte er bei einem Besuch in der Winkelgasse einen Versuch von Bellatrix Black ab, die Tochter des Zaubereiministers zu entführen, und tötete mit dem Tötungsfluch zwei der drei sie begleitenden Todesser. Darüber hinaus kennt ganz Britannien die Geschichte; muss ich sie fortsetzen?“
Die alte Hexe sah wieder von ihrer Mappe auf.
„Nun gut. Es gab einen Prozess im Zaubergamot, bei dem dieser junge Mann für die Anwendung des Tötungsfluchs entlastet wurde, nicht zuletzt dank der Bemühungen seiner Großmutter, der Herrin seines Hauses. Er wurde mit seiner Familie versöhnt, und sie veranstalteten eine Hausversammlung, um seine Rückkehr zu begrüßen. Der Ehrengast kam zu dieser Versammlung, um festzustellen, dass seine gesamte Familie von Todessern erschlagen worden war, sogar die Hauselfen; und dass er selbst, aus der Adelsfamilie, nun der letzte verbliebene Spross eines Uralten Geschlechts war.“

% The Defence Professor had not reacted at all to any of this, except that his eyes had half-closed, as though in weariness.
Der Verteidigungsprofessor hatte auf nichts von alledem reagiert, außer dass er die Augen halb geschlossen hatte, wie vor Müdigkeit.

% “The young man took up his family’s seat in the Wizengamot, becoming among the most steadfast voices against You-Know-Who. Several times he led forces against the Death Eaters, fighting with skilful tactics and extraordinary power. People began to speak of him as the next Dumbledore, it was thought that he might become Minister of Magic after the Dark Lord fell. On the third of July, 1973, he failed to appear at a key Wizengamot vote, and was never heard from again. We assumed You-Know-Who had killed him. It was a grave blow to all of us, and matters went much the worse from that day on.” The old witch’s gaze was questioning. “I mourned you myself. What happened?”
„Der junge Mann nahm den Sitz seiner Familie im Zaubergamot ein und wurde zu einer der standhaftesten Stimmen gegen Du-Weißt-Schon-Wer. Mehrere Male führte er Truppen gegen die Todesser an und kämpfte mit geschickter Taktik und außerordentlicher Kraft. Man begann, von ihm als dem nächsten Dumbledore zu sprechen, man dachte, dass er nach dem Sturz des Dunklen Lords Zaubereiminister werden könnte. Am 3. Juli 1973 erschien er nicht zu einer wichtigen Abstimmung des Zaubergamots und man hörte nie wieder von ihm. Wir nahmen an, Du-weißt-schon-wer hätte ihn getötet. Das war ein schwerer Schlag für uns alle, und von diesem Tag an ging es nur noch bergab.“
Der Blick der alten Hexe war fragend.
„Ich habe selbst um dich getrauert. Was ist passiert?“

% The Defence Professor’s shoulders moved lightly, a small shrug. “You make many assumptions,” the Defence Professor said softly. “For myself, I would believe that man died years ago. But if that man is nonetheless alive—then it is clear he does not wish the fact announced, and has reasons enough for silence. That man was once of some help to you, it seems.” The Defence Professor’s lips curved in a cynical smile. “But I am no longer surprised when gratitude is fleeting. Is there yet more that you would demand from him?”
Die Schultern des Verteidigungsprofessors bewegten sich leicht, ein kleines Achselzucken. „Sie stellen viele Vermutungen an,“ sagte der Verteidigungsprofessor leise. „Ich für meinen Teil würde glauben, dass der Mann schon vor Jahren gestorben ist. Aber wenn dieser Mann dennoch lebt—dann ist es klar, dass er nicht möchte, dass diese Tatsache bekannt wird, und er hat Gründe genug zu schweigen. Dieser Mann war Ihnen einst eine Hilfe, wie es scheint.“

% The old witch leaned back in her Auror’s monitoring-chair, looking rather startled, maybe even hurt. “No—” she said after a moment. Her fingers tapped the leather folder; \emph{nervously}, you might have thought, if you had believed that Amelia Bones could ever be nervous. “But your \emph{House}—there are not many Ancient Houses remaining—”
Die Lippen des Verteidigungsprofessors bogen sich zu einem zynischen Lächeln. „Aber ich bin nicht überrascht, wenn die Dankbarkeit flüchtig ist. Gibt es noch mehr, was Sie von ihm verlangen würden?“
Die alte Hexe lehnte sich in ihrem Auroren-Beobachtungsstuhl zurück und sah ziemlich erschrocken, vielleicht sogar verletzt aus. „Nein—“ , sagte sie nach einem Moment. Ihre Finger klopften auf die Ledermappe; nervös, hätte man meinen können, wenn man geglaubt hätte, dass Amelia Bones jemals nervös sein könnte. „Aber Ihr \emph{Haus}—es gibt nicht mehr viele Uralte Häuser—“

% “It shall matter little to this country whether eight Ancient Houses remain, or seven.”
„Es wird für dieses Land wenig ausmachen, ob acht Uralte Häuser übrig bleiben oder sieben.“

% The old witch sighed. “What does Dumbledore think of this?”
Die alte Hexe seufzte. „Was hält Dumbledore davon?“

% The man in the detention cell shook his head. “He does not know who I am, and promised not to inquire.”
Der Mann in der Arrestzelle schüttelte den Kopf. „Er weiß nicht, wer ich bin, und hat versprochen, sich nicht zu erkundigen oder Forschungen anzustellen.“

% The old witch’s eyebrows rose. “How did he identify you to the Hogwarts wards, then?”
Die Augenbrauen der alten Hexe hoben sich. „Wie hat er Sie dann bei den Hogwarts-Wachzaubern identifiziert?“

% A slight smile. “The Headmaster drew a circle, and told Hogwarts that he who stood within was the Defence Professor. Speaking of which—” The tone went lower, flatter. “I am missing my classes, Director Bones.”
Ein leichtes Lächeln.
„Der Schulleiter hat einen Kreis gezeichnet und Hogwarts mitgeteilt, dass derjenige, der darin steht, der Verteidigungsprofessor ist. Wo wir gerade dabei sind—“
Der Ton wurde leiser, flacher.
„Ich verpasse meinen Unterricht, Direktorin Bones.“

% “You seem to—\emph{rest}, sometimes, in a peculiar manner. This has also been reported. And you seem to be \emph{resting} more and more frequently, as time goes on.” The old witch’s fingers tapped the leather folder again. “I cannot recall reading of such a symptom, but when one hears of such a thing, one imagines…Dark Wizards fought, and terrible curses received…”
„Sie scheinen—ruhen, manchmal, auf eine merkwürdige Art und Weise. Das wurde auch schon berichtet. Und Sie scheinen sich immer häufiger auszuruhen, je weiter die Zeit fortschreitet.“
Die Finger der alten Hexe klopften wieder auf die Ledermappe.
„Ich kann mich nicht erinnern, von einem solchen Symptom gelesen zu haben, aber wenn man von so etwas hört, stellt man sich vor…Kämpfe gegen Dunkle Zauberer die schreckliche Flüche gegen Ihre Feinde verwenden…“

% The Defence Professor remained expressionless.
Der Verteidigungsprofessor blieb ausdruckslos.

% “Do you require a healer’s help?” said Amelia Bones. Her own mask had slipped, clearly showing the pain in her eyes. “Is there anything at all that can be done for you?”
„Brauchen Sie die Hilfe eines Heilers?“, fragte Amelia Bones.
Ihre eigene Maske war verrutscht und zeigte deutlich den Schmerz in ihren Augen. „Gibt es überhaupt etwas, das für dich noch getan werden kann?“

% “I agreed to teach Defence at Hogwarts,” the man in the cell said flatly. “Draw your own conclusions, Madam. And I am missing my classes, of which there are not many left. I would return to Hogwarts, now.”
„Ich habe zugestimmt, in Hogwarts Verteidigung zu unterrichten,“ sagte der Mann in der Zelle flach. „Zieh daraus deine eigenen Schlüsse, Madam. Und ich vermisse meine Stunden, von denen es nicht mehr viele gibt. Ich möchte nach Hogwarts zurückkehren, sofort.“

\later

% When Hermione woke the third time (though it felt like she’d only closed her eyes for a moment) the Sun was even lower in the sky, almost fully set. She felt a little more alive and, strangely, even more exhausted. This time it was Professor Flitwick who was standing next to her bed and shaking her shoulder, a tray of steaming food floating next to him. For some reason she’d thought Harry Potter ought to be leaning over her bedside, but he wasn’t there. Had she dreamed that? She couldn’t remember dreaming.
Als Hermine zum dritten Mal aufwachte (obwohl es sich anfühlte, als hätte sie nur kurz die Augen geschlossen), stand die Sonne noch tiefer am Himmel und war fast vollständig untergegangen. Sie fühlte sich ein wenig lebendiger und seltsamerweise noch erschöpfter. Diesmal war es Professor Flitwick, der neben ihrem Bett stand und sie an der Schulter rüttelte, ein Tablett mit dampfendem Essen schwebte neben ihm. Aus irgendeinem Grund hatte sie gedacht, dass Harry Potter über ihr Bett gebeugt sein müsste, aber er war nicht da.
Hatte sie das geträumt? Sie konnte sich nicht daran erinnern, geträumt zu haben.

% It developed (according to Professor Flitwick) that Hermione had missed dinner in the Great Hall, and was being woken to eat. And then she could go back to the Ravenclaw dorm, and her own bed, to sleep the rest of the night.
Es stellte sich heraus (laut Professor Flitwick), dass Hermine das Abendessen in der Großen Halle verpasst hatte und zum Essen geweckt wurde. Und dann konnte sie zurück in den Ravenclaw-Schlafsaal und in ihr eigenes Bett gehen, um den Rest der Nacht zu schlafen.

% She ate in silence. There was a part of her that wanted to ask Professor Flitwick whether \emph{he} thought she’d been Memory-Charmed or she’d tried to kill Draco Malfoy of her own will—
% \emph{—like she remembered doing—}
% —but most of her was afraid to find out. \emph{Afraid to find out} was a warning sign, according to Harry Potter and his books; but her mind felt tired, \emph{bruised}, and she couldn’t muster the strength to override it.
Sie aß in Stille. Ein Teil von ihr wollte Professor Flitwick fragen, ob er glaubte, dass sie mit einem Gedächtniszauber belegt worden war oder dass sie versucht hatte, Draco Malfoy aus freien Stücken zu töten—wie sie sich daran erinnerte -, aber der größte Teil von ihr hatte Angst, es herauszufinden. Angst, es herauszufinden, war ein Warnzeichen, laut Harry Potter und seinen Büchern; aber ihr Verstand fühlte sich müde an, geprellt, und sie konnte nicht die Kraft aufbringen, ihn zu überwinden.

% When she and Professor Flitwick left the infirmary they found Harry Potter sitting cross-legged outside the door, quietly reading a psychology textbook.
Als sie und Professor Flitwick den Krankenflügel verließen, fanden sie Harry Potter, der im Schneidersitz vor der Tür saß und leise in einem Psychologie-Lehrbuch las.

% “I’ll take her from here,” said the Boy-Who-Lived. “Professor McGonagall said it would be all right.”
„Ich übernehme sie von hier,“ sagte der Junge-der-lebte. „Professor McGonagall sagte, es wäre in Ordnung.“

% Professor Flitwick seemed to accept this, and departed after a stern look at both of them. She couldn’t imagine what the stern look was supposed to say, unless it was \emph{don’t try to kill any more students.}
Professor Flitwick schien dies zu akzeptieren und verabschiedete sich nach einem strengen Blick auf die beiden. Sie konnte sich nicht vorstellen, was der strenge Blick sagen sollte, es sei denn, er lautete: \emph{Versuch nicht, noch mehr Schüler zu töten.}

% The footsteps of Professor Flitwick faded, and the two of them stood alone outside the doors of the infirmary.
Die Schritte von Professor Flitwick verklangen, und die beiden standen allein vor den Türen des Krankenflügels.

% She looked at the green eyes of the Boy-Who-Lived, the unruly hair that didn’t quite obscure the scar on his forehead; she looked upon the face of the boy who’d given all his money to save her without a second thought. There were feelings inside her—guilt, shame, embarrassment, other things as well—but no words. There was nothing she knew how to say.
Sie sah in die grünen Augen des Jungen, der lebte, in das Durcheinander von Haaren, das die Narbe auf seiner Stirn nicht ganz verdeckte; sie sah in das Gesicht des Jungen, der alles gegeben hatte, um sie zu retten, ohne einen zweiten Gedanken zu verschwenden. Da waren Gefühle in ihr—Schuld, Scham, Verlegenheit, auch andere Dinge—aber keine Worte. Es gab nichts, was sie zu sagen wusste.

% “So,” Harry said abruptly, “I did a quick skim through my psychology books to see what they said about post-traumatic stress disorder. The old books said you should talk about the experience immediately afterwards with a counsellor. The newer research says that when they actually ran experiments, it turned out that talking about it immediately afterwards made it worse. Apparently what you really ought to do is run with your mind’s natural impulse to repress the memories and just not think about it for a while.”
„Also,“ sagte Harry abrupt, „ich habe kurz in meinen Psychologiebüchern geblättert, um zu sehen, was sie über posttraumatische Belastungsstörung sagen. In den alten Büchern stand, dass man sofort danach mit einem Berater über das Erlebnis sprechen sollte. Die neuere Forschung sagt, dass sich bei Experimenten herausgestellt hat, dass es schlimmer wird, wenn man sofort danach darüber spricht. Anscheinend sollte man wirklich dem natürlichen Impuls des Verstandes folgen, die Erinnerungen zu verdrängen und einfach eine Weile nicht daran zu denken.“

% It was so \emph{normal} for the way she and Harry usually talked that she felt a sudden burning in her throat.
Das war so \emph{normal} für die Art und Weise, wie sie und Harry sich normalerweise unterhielten, dass sie ein plötzliches Brennen in ihrer Kehle spürte.

% \emph{We don’t have to talk about it.} That was what Harry had just said, more or less. It felt like cheating, maybe even like a lie. Nothing \emph{was} normal. Everything wrong was still horribly wrong, everything left unsaid still needed to be said…
\emph{Wir müssen nicht darüber reden.} Das war es, was Harry gerade gesagt hatte, mehr oder weniger. Es fühlte sich wie Betrug an, vielleicht sogar wie eine Lüge. Nichts war normal. Alles, was falsch war, war immer noch furchtbar falsch, alles, was ungesagt blieb, musste immer noch gesagt werden…

% “Okay,” said Hermione, because there wasn’t anything else to say, anything else at all.
„Okay,“ sagte Hermine, weil es nichts anderes zu sagen gab, überhaupt nichts anderes.

% “I’m sorry I wasn’t waiting when you woke up,” Harry said, as they started to walk. “Madam Pomfrey wouldn’t let me in, so I just stayed out here.” He gave a small, sad-looking shrug. “I suppose I should be out there trying to run damage control on public relations, but…honestly I’ve never been good at that, I just end up speaking sharply at people.”
„Es tut mir leid, dass ich nicht gewartet habe, als du aufgewacht bist,“ sagte Harry, als sie sich auf den Weg machten. „Madam Pomfrey wollte mich nicht reinlassen, also bin ich einfach hier draußen geblieben.“ Er zuckte mit den Schultern und sah etwas traurig aus. „Ich nehme an, ich sollte da draußen sein und versuchen, Schadensbegrenzung in der Öffentlichkeitsarbeit zu betreiben, aber… ehrlich gesagt war ich darin noch nie gut, ich ende nur damit, Leute scharf anzusprechen.“

% “How bad is it?” She thought her voice should have come out in a whisper, a croak, but it didn’t.
„Wie schlimm ist es?“ Sie dachte, ihre Stimme hätte in einem Flüstern, einem Krächzen herauskommen müssen, aber das tat sie nicht.

% “Well—” Harry said with obvious hesitation. “The thing you’ve got to understand, Hermione, is that you had a lot of defenders at breakfast time today, but everyone on your side was…\emph{making stuff up}. Draco tried to kill you first, things like that. It was Granger versus Malfoy, that’s how people saw it, like a see-saw where pushing his side down meant pushing your side up. I told them you were probably \emph{both} innocent, that you’d both been Memory-Charmed. They didn’t listen, both sides treated me like a traitor trying to play the middle. And then people heard that Draco had testified under Veritaserum that he’d been trying to help you before the battle—stop making that expression, Hermione, you didn’t actually do anything to him. Anyway, all people understood was that the pro-Malfoy faction had been right and the pro-Granger faction had been wrong.” Harry gave a small sigh. “I \emph{told} them that when the truth came out later they’d be embarrassed…”
„Nun—“ Harry sagte mit offensichtlichem Zögern. „Die Sache, die du verstehen musst, Hermine, ist, dass du heute beim Frühstück eine Menge Verteidiger hattest, aber alle auf deiner Seite haben… Sachen erfunden. Draco hat zuerst versucht, dich zu töten und solche Sachen. Es war Granger gegen Malfoy, so haben es die Leute gesehen, wie eine Wippe, wo seine Seite runtergedrückt wurde, um deine Seite hochzudrücken. Ich sagte ihnen, dass ihr wahrscheinlich beide unschuldig seid, dass ihr beide einen Gedächtniszauber hattet. Sie hörten nicht auf mich. Beide Seiten behandelten mich wie einen Verräter, der die Mitte spielen will. Und dann hörten die Leute, dass Draco unter Veritaserum ausgesagt hatte, dass er vor dem Kampf versucht hatte, dir zu helfen—hör auf, diesen Ausdruck zu machen, Hermine, du hast ihm eigentlich gar nichts getan. Wie auch immer, alles, was die Leute verstanden haben, war, dass die Pro-Malfoy-Fraktion Recht hatte und die Pro-Granger-Fraktion im Unrecht war.“ Harry stieß einen kleinen Seufzer aus. „Ich habe ihnen gesagt, dass es ihnen peinlich sein würde, wenn die Wahrheit später herauskäme…“

% “How bad is it?” she said again. This time her voice did come out weaker.
„Wie schlimm ist es?“, fragte sie erneut. Diesmal kam ihre Stimme schwächer heraus.

% “Remember Asch’s conformity experiment?” Harry said, turning his head to give her a serious look.
„Erinnerst du dich an Aschs Konformitätsexperiment?“ sagte Harry und drehte seinen Kopf, um ihr einen ernsten Blick zuzuwerfen.

% Her mind was \emph{slow to remember} for a few seconds, which frightened her, but then the reference came back. In 1951, Solomon Asch had taken some experimental subjects, and each one had been put among a row of other people who looked like them, seeming like other experimental subjects, but actually confederates of the experimenter. They’d shown a reference line on a screen, labelled X, next to three other lines, labelled A, B, and C\@. The experimenter had asked which line X was the same length as. The correct answer had obviously been C\@. The other ‘subjects’, the confederates, had one after another said that X was the same length as B\@. The real subject had been put second-to-last in the order, so as not to arouse suspicion by being last. The test had been to see whether the real subject would ‘conform’ to the standard wrong answer of B, or voice the obviously correct answer of C\@.
Für ein paar Sekunden konnte sie sich nicht erinnern, was sie erschreckte, aber dann kam die Referenz zurück.
1951 hatte Solomon Asch einige Versuchspersonen genommen, und jeder von ihnen war in eine Reihe mit anderen Menschen gestellt worden, die wie sie aussahen, die wie andere Versuchspersonen aussahen, aber in Wirklichkeit Mitwisser des Experimentators waren.
Sie hatten eine Referenzlinie auf einem Bildschirm gezeigt, die mit X beschriftet war, neben drei anderen Linien, die mit A, B und C beschriftet waren. Die richtige Antwort war offensichtlich C. Die anderen „Versuchspersonen,“ die Konföderierten, hatten nacheinander gesagt, dass X die gleiche Länge wie B habe. Die echte Versuchsperson war in der Reihenfolge an die vorletzte Stelle gesetzt worden, um keinen Verdacht zu erregen, weil sie die letzte war. Der Test bestand darin, zu sehen, ob die echte Versuchsperson sich der standardmäßig falschen Antwort B „anpasst“ oder die offensichtlich richtige Antwort C ausspricht.

% 75\% of the subjects had ‘conformed’ at least once. A third of the subjects had conformed more than half the time. Some had reported afterwards actually believing that X was the same length as B\@. And that had been in a case where the subjects hadn’t known any of the confederates. If you put people around others who belonged to the same group as them, like someone in a wheelchair next to other people in a wheelchair, the conformity effect got even stronger…
75\% der Versuchspersonen haben sich mindestens einmal „angepasst“.
Ein Drittel der Probanden hatte sich mehr als die Hälfte der Zeit angepasst.
Einige berichteten im Nachhinein, dass sie tatsächlich glaubten, X sei gleich lang wie B. Und das in einem Fall, in dem die Probanden keinen der Konföderierten kannten.
Wenn man die Leute in die Nähe von anderen setzte, die zur selben Gruppe gehörten wie sie, wie jemand im Rollstuhl neben anderen Leuten im Rollstuhl, wurde der Konformitätseffekt noch stärker…

% Hermione had a sickening feeling where this was going. “I remember,” she whispered.
Hermine hatte ein mulmiges Gefühl, wohin das führen würde.
„Ich erinnere mich,“ flüsterte sie.

% “I gave the Chaos Legion anti-conformity training, you know. I had each Legionnaire stand in the middle and say ‘Twice two is four!’ or ‘Grass is green!’ while everyone else in the Chaos Legion called them idiots or sneered at them—Allen Flint did really good sneers—or even just gave them blank looks and then walked away. The thing you’ve got to remember is, \emph{only} the Chaos Legion has ever practised anything like that. Nobody else in Hogwarts even knows what conformity \emph{is.}”
„Ich habe der Chaos-Legion ein Anti-Konformitäts-Training gegeben, weißt du. Ich ließ jeden Legionär in der Mitte stehen und sagen: ‚Zweimal zwei ist vier!‘ oder ‚Gras ist grün!‘, während alle anderen in der Chaos Legion sie als Idioten bezeichneten oder sie angrinsten—Flint konnte wirklich gut grinsen—oder ihnen sogar nur leere Blicke zuwarfen und dann weggingen. Die Sache, die du dir merken musst, ist, dass nur die Chaos Legion so etwas jemals praktiziert hat. Niemand sonst in Hogwarts weiß überhaupt, was Konformität ist.“

% “Harry!” Her voice was wobbling. “How bad \emph{is} it?”
„Harry!“ Ihre Stimme schwankte. „Wie schlimm \emph{ist} es?“

% Harry gave another sad-looking shrug. “Everyone in the second year and above, since they don’t know you. Everyone in Dragon Army. All of Slytherin, of course. And, well, most of the rest of magical Britain too, I think. Remember, Lucius Malfoy controls the \emph{Daily Prophet}.”
Harry zuckte wieder traurig mit den Schultern. „Jeder im zweiten Jahr und darüber, da sie dich nicht kennen. Jeder in der Drachenarmee. Alle aus Slytherin, natürlich. Und, na ja, auch der größte Teil des restlichen magischen Britanniens, denke ich. Denk dran, Lucius Malfoy kontrolliert den \emph{Tagespropheten}.“

% “Everyone?” she whispered. Her limbs had started to feel cold, like she’d just got out of an unheated swimming pool.
„Alle?“, flüsterte sie. Ihre Glieder hatten begonnen, sich kalt anzufühlen, als wäre sie gerade aus einem ungeheizten Schwimmbad gestiegen.

% “What people really believe doesn’t feel like a \emph{belief}, it feels like the way the world \emph{is}. You and I are standing in a private little bubble of the universe where Hermione Granger got Memory-Charmed. Everyone else is living in the world where Hermione Granger tried to murder Draco Malfoy. If Ernie Macmillan—”
„Was die Leute wirklich glauben, fühlt sich nicht wie ein Glaube an, es fühlt sich an wie die Art, wie die Welt ist. Du und ich stehen in einer privaten kleinen Blase des Universums, in der Hermine Granger einen Erinnerungszauber bekommen hat. Alle anderen leben in der Welt, in der Hermine Granger versucht hat, Draco Malfoy zu ermorden. Wenn Ernie Macmillan——“

% Her breath caught in her throat. \emph{Captain Macmillan—}
Ihr Atem blieb ihr im Hals stecken. \emph{Captain Macmillan—}—

% “—thinks he’s ethically prohibited from being your friend now, well, he’s trying to do the right thing as he understands it, in the world he thinks he lives in.” Harry’s eyes were very serious. “Hermione, you’ve told me a lot of times that I look down too much on other people. But if I expected too much of them—if I expected people to get things \emph{right}—I really would hate them, then. Idealism aside, Hogwarts students don’t \emph{actually} know enough cognitive science to take responsibility for how their own minds work. It’s not their fault they’re crazy.” Harry’s voice was strangely gentle, almost like an adult’s. “I know it’s going to be harder on you than it would be on me. But remember, eventually the real culprit gets nailed. The truth comes out, everyone who was confidently wrong gets embarrassed.”
„- denkt, dass es ihm ethisch verboten ist, jetzt dein Freund zu sein, nun, er versucht, das Richtige zu tun, so wie er es versteht, in der Welt, in der er zu leben glaubt.“
Harrys Augen waren sehr ernst. „Hermine, du hast mir schon oft gesagt, dass ich zu sehr auf andere Menschen herabschaue. Aber wenn ich zu viel von ihnen erwarten würde—wenn ich von den Leuten erwarten würde, dass sie alles richtig machen—dann würde ich sie wirklich hassen. Idealismus beiseite, Hogwarts-Schüler wissen eigentlich nicht genug über kognitive Wissenschaften, um Verantwortung dafür zu übernehmen, wie ihr eigener Verstand funktioniert. Es ist nicht ihre Schuld, dass sie verrückt und dumm sind.“
Harrys Stimme war seltsam sanft, fast wie die eines Erwachsenen.
„Ich weiß, dass es für dich schwieriger sein wird als für mich. Aber denk dran, irgendwann wird der wahre Schuldige festgenagelt. Die Wahrheit kommt heraus, und jeder, der sich sicher geirrt hat, wird in Verlegenheit gebracht.“

% “And if the real culprit doesn’t get caught?” she said in a trembling voice.

% \emph{…or if it turns out to be me after all?}
„Und wenn der wahre Schuldige nicht gefasst wird?“, fragte sie mit zitternder Stimme. \emph{… oder wenn sich herausstellt, dass ich es doch bin?}

% “Then you can leave Hogwarts and go to the Salem Witches’ Institute in America.”
„Dann kannst du Hogwarts verlassen und auf das Salem Hexeninstitut in Amerika gehen.“

% “\emph{Leave Hogwarts?}” She’d never even thought of that possibility except as an ultimate punishment.
„\emph{Hogwarts verlassen?}“ An diese Möglichkeit hatte sie noch nie gedacht, außer als ultimative Strafe.

% “I…Hermione, I think you might want to do that anyway. Hogwarts isn’t a castle, it’s insanity with walls. You \emph{have} got other options.”
„Ich… Hermine, ich glaube, das solltest du auf jeden Fall tun. Hogwarts ist kein Schloss, es ist Wahnsinn mit Mauern. Du hast andere Möglichkeiten.“

% “I’ll…” she stammered. “I’ll have…to think about it…”
„Ich werde…,“ stammelte sie. „Ich werde…darüber nachdenken müssen…“

% Harry nodded. “At least nobody’s going to try hexing you, not after what the Headmaster said at dinner tonight. Oh, and Ron Weasley came up to me, looking very serious, and told me that if I saw you first, I should tell you that he’s sorry for having thought badly of you, and he’ll never speak ill of you again.”
Harry nickte. „Zumindest wird niemand versuchen, dich zu verhexen, nicht nach dem, was der Schulleiter heute Abend beim Essen gesagt hat. Oh, und Ron Weasley kam zu mir, sah sehr ernst aus und sagte mir, dass ich dir, wenn ich dich zuerst sehe, sagen soll, dass es ihm leid tut, dass er schlecht von dir gedacht hat, und dass er nie wieder schlecht von dir sprechen wird.“

% “\emph{Ron} believes I’m innocent?” said Hermione.
\emph{„Ron} glaubt, dass ich unschuldig bin?“, fragte Hermine.

% “Well…he doesn’t think you’re \emph{innocent}, per se…”
„Nun… äh… er hält dich nicht unbedingt für \emph{unschuldig}…“

\later

% The whole Ravenclaw dorm went silent as the two of them walked in.

% Staring at them.

% Staring at her.

% (She’d had nightmares like this.)

% And then, one by one, people looked away from her.

% Penelope Clearwater, the 5th-year prefect in charge of first-years, looked away slowly and deliberately, turning her head to face in another direction.

% Su Li and Lisa Turpin and Michael Corner, all sitting at a table together, all of whom she’d helped with their homework at one time or another, all looked away, their faces suddenly nervous, the moment she tried to catch their eyes.

% A third-year witch named Latisha Randle, whom \SPHEW had twice saved from Slytherin bullies, quickly bent back over her desk and started doing homework again.

% Mandy Brocklehurst looked away from her.
Der ganze Ravenclaw-Schlafsaal wurde still, als die beiden hereinkamen. Sie starrten sie an. Und starrten sie an. (Sie hatte solche Albträume gehabt.) Und dann sah einer nach dem anderen von ihr weg. Penelope Clearwater, die Vertrauensschülerin im fünften Jahr, die für die Erstklässler zuständig war, schaute langsam und bedächtig weg und drehte ihren Kopf in eine andere Richtung. Su Li und Lisa Turpin und Michael Corner, die alle zusammen an einem Tisch saßen und denen sie schon einmal bei den Hausaufgaben geholfen hatte, sahen alle weg, ihre Gesichter plötzlich nervös, als sie versuchte, ihre Blicke zu erhaschen. Eine Hexe aus dem dritten Jahr namens Latisha Randle, die \SPHEW zweimal vor Slytherin-Tyrannen gerettet hatte, beugte sich schnell wieder über ihren Schreibtisch und begann wieder mit den Hausaufgaben. Mandy Brocklehurst wandte den Blick von ihr ab.

% If Hermione didn’t burst into tears, then, it was only because she’d expected it, had played it out in her mind over and over again. At least people weren’t screaming at her or shoving her or hexing her. They were just looking away—
Wenn Hermine nicht in Tränen ausbrach, dann nur, weil sie es erwartet hatte, es in ihrem Kopf immer wieder durchgespielt hatte. Wenigstens schrien die Leute sie nicht an oder schubsten sie oder verfluchten sie. Sie schauten einfach weg—

% Hermione walked very straight up to the staircase that led toward the first-year girl’s dorms. (She didn’t see Padma Patil or Anthony Goldstein looking at her, those two lone heads turning to track her as she left.) From behind her, she heard Harry Potter saying in a very calm tone, “Now eventually the truth’s going to come out, all of you. So if you’re all that confident she’s guilty, can I ask you all to sign this paper right here, saying that if she later turns out to be innocent, she gets to say ‘I told you so’ and then hold it over you for the rest of your lives? Step on up, one and all, don’t be cowards, if you really believe you shouldn’t be afraid to bet—”
Hermine ging schnurgerade auf die Treppe zu, die zu den Schlafsälen der Erstklässlerinnen führte. (Sie sah nicht, dass Padma Patil oder Anthony Goldstein ihr nachsahen, diese beiden einsamen Köpfe, die sich umdrehten, um sie zu verfolgen, als sie ging.) Von hinten hörte sie Harry Potter in einem sehr ruhigen Ton sagen: „Irgendwann wird die Wahrheit ans Licht kommen, ihr alle. Wenn ihr also alle so überzeugt davon seid, dass sie schuldig ist, kann ich euch alle bitten, dieses Papier hier zu unterschreiben, das besagt, dass, wenn sie sich später als unschuldig herausstellt, sie sagen darf: ‚Ich hab’s euch ja gesagt‘ und euch das dann für den Rest eures Lebens vorhalten darf? Kommt rauf, eine nach der anderen, seid nicht feige, wenn ihr wirklich glaubt, dass ihr keine Angst haben solltet, zu wetten—“

% She was halfway up the stairs when she realized that there would be other girls inside her dorm, too.
Sie war auf halbem Weg die Treppe hinauf, als ihr klar wurde, dass auch andere Mädchen in ihrem Schlafsaal sein würden.

\later

% The stars hadn’t quite come out yet, only one or two of the brightest ones visible through the reddish-purple haze of the horizon, though the sun had fully sunk.
Die Sterne waren noch nicht ganz herausgekommen, nur ein oder zwei der hellsten waren durch den rötlich-violetten Dunst des Horizonts zu sehen, obwohl die Sonne schon ganz untergegangen war.
%
% Hermione’s hands dug into the harsh stone of the parapet guarding the small balcony, where she’d ducked out of the stairwell after realizing that—
Hermines Hände gruben sich in den rauen Stein der Brüstung, die den kleinen Balkon bewachte, wo sie sich aus dem Treppenhaus geduckt hatte, nachdem ihr klar geworden war, dass—
% —\emph{she couldn’t just go back to bed}—
—sie nicht einfach wieder ins Bett gehen konnte—
% —the words echoed in her mind like ‘You can’t go home again’ ought to sound.
—die Worte in ihrem Kopf hallten, wie ‚Du kannst nicht wieder nach Hause gehen‘ klingen sollte.
% She stared out at the empty grounds, the fading sunset, the sprouting grass so far below.
Sie starrte hinaus auf das leere Gelände, den verblassenden Sonnenuntergang, das sprießende Gras so weit unten.
% Tired, she was tired, she couldn’t think now, she needed to sleep. Professor Flitwick had told her that she needed to sleep, and there’d been yet another potion with her dinner. Maybe that was how wizarding society treated horrible traumas to innocent young girls, just made them sleep a lot afterwards.
Sie war müde, sie konnte jetzt nicht denken, sie musste schlafen. Professor Flitwick hatte ihr gesagt, dass sie schlafen müsse, und es hatte noch einen Zaubertrank zu ihrem Abendessen gegeben.
Vielleicht war das die Art und Weise, wie die zaubernde Gesellschaft mit schrecklichen Traumata an unschuldigen jungen Mädchen umging, sie danach einfach viel schlafen ließ.

% She should go to her room and sleep, but she was afraid to go somewhere where other people were. Afraid of how they might look at her, or look away.
Sie sollte in ihr Zimmer gehen und schlafen, aber sie hatte Angst, irgendwohin zu gehen, wo andere Leute waren. Angst davor, wie sie sie ansehen oder wegschauen könnten.

% Fragments of thought chased themselves around a mind too exhausted to finish or connect them, as the night fully set in.
Fragmente von Gedanken jagten durch einen Verstand, der zu erschöpft war, um sie zu Ende zu bringen oder zu verbinden, während die Nacht voll einsetzte.

% \emph{Why—}

% \emph{Why did all this happen—}

% \emph{Everything was fine a week ago—}

% \emph{Why—}
\emph{Warum—Warum ist das alles passiert—Vor einer Woche war noch alles in Ordnung—Warum—}

% From behind her came the creaky sound of an opening door.
Von hinter ihr kam das knarrende Geräusch einer sich öffnenden Tür.

% She turned her head and looked.
Sie drehte den Kopf und sah nach.

% Professor Quirrell was leaning against the doorway she’d walked through, silhouetted like a cardboard cut-out by the light of the Hogwarts torches lit behind him, in the open door. She couldn’t see his expression, though the doorway behind him was bright; his eyes, his face, everything she could see from here lay within night’s shadow.
Professor Quirrell lehnte an der Tür, durch die sie gegangen war, wie eine Pappfigur im Licht der Hogwarts-Fackeln, die hinter ihm in der offenen Tür brannten. Sie konnte seinen Gesichtsausdruck nicht sehen, obwohl die Türöffnung hinter ihm hell war; seine Augen, sein Gesicht, alles, was sie von hier aus sehen konnte, lag im Schatten der Nacht.

% The Defence Professor of Hogwarts, number one on the list of people who might’ve done this. She hadn’t even realized she \emph{had} a suspect list until that moment.
Der Verteidigungsprofessor von Hogwarts, die Nummer eins auf der Liste der Leute, die das getan haben könnten. Bis zu diesem Moment hatte sie nicht einmal bemerkt, dass sie eine Verdächtigenliste \emph{hatte}.

% The man stood within that doorway, saying nothing; and she couldn’t see his eyes. What was he even \emph{doing} there in the first place—
Der Mann stand in der Tür und sagte nichts; und sie konnte seine Augen nicht sehen. \emph{Was hatte er überhaupt hier zu suchen—}

% “Are you here to kill me?” said Hermione Granger.
„Sind Sie hier, um mich zu töten?“, fragte Hermine Granger.

% Professor Quirrell’s head tilted at that.
Professor Quirrells Kopf neigte sich daraufhin.
%
% Then the Defence Professor started toward her, the dark silhouette raising one hand slowly and deliberately, as though to push her off the Ravenclaw tower—
Dann ging der Verteidigungsprofessor auf sie zu, die dunkle Silhouette hob langsam und bedächtig eine Hand, als wolle er sie vom Ravenclaw-Turm stoßen—

% “\emph{Stupefy!}”
„Stupor!“

% The burst of adrenaline overrode everything, she drew her wand without thinking, her lips formed the word of their own accord, the stun bolt leapt out of her wand and—
Der Adrenalinstoß überlagerte alles, sie zog ihren Zauberstab, ohne nachzudenken, ihre Lippen formten das Wort wie von selbst, der Fluch sprang aus ihrem Zauberstab und—

% —\emph{slowed to a stop} in front of Professor Quirrell’s raised hand, rippling in mid-air like it was still trying to fly and making a slight hissing sound.
—kam langsam vor Professor Quirrells erhobener Hand zum Stehen, kräuselte sich in der Luft, als ob er noch zu fliegen versuchte, und gab ein leichtes Zischen von sich.

% The red glow illuminated Professor Quirrell’s face for the first time, showing a strange fond smile.
Das rote Glühen beleuchtete zum ersten Mal Professor Quirrells Gesicht und zeigte ein seltsames, liebevolles Lächeln.

% “Better,” said Professor Quirrell. “Miss~Granger, you are still a student in my Defence class. As such, if you consider me a threat, I do not expect you to just look at me sadly and ask if I am there to kill you. Minus two Quirrell points.”
„Besser,“ sagte Professor Quirrell. „Miss~Granger, Sie sind immer noch eine Schülerin in meinem Verteidigungskurs. Wenn Sie mich also als Bedrohung ansehen, erwarte ich nicht, dass Sie mich nur traurig anschauen und fragen, ob ich da bin, um Sie zu töten. Ich ziehe Ihnen zwei Quirrell-Punkte ab.“

% She was entirely unable to form words.
Sie war völlig unfähig, Worte zu bilden.

% The Defence Professor flicked his forefinger casually at the suspended stun bolt, sending the hex shooting back over her head, far into the night, so that they stood again in darkness. Then Professor Quirrell walked out of the doorway, which swung shut behind him; and a soft white light sprung up around the two of them, so that she could see his face once more, still with that strange fond smile.
Der Verteidigungsprofessor schnippte lässig mit dem Zeigefinger nach dem schwebendem Zauber und schickte den Fluch zurück über ihren Kopf, weit in die Nacht, so dass sie wieder in der Dunkelheit standen. Dann trat Professor Quirrell aus der Tür, die sich hinter ihm schloss, und ein sanftes weißes Licht umgab die beiden, so dass sie wieder sein Gesicht sehen konnte, immer noch mit diesem seltsamen, liebevollen Lächeln.

% “What are you—what are you \emph{doing} here?”
„Was sind Sie—was \emph{machen} Sie hier?“

% A few more steps took Professor Quirrell to a higher part of the balcony’s ramparts, where he put his elbows down on the stone, and leaned over heavily, looking up into the night.
Ein paar weitere Schritte brachten Professor Quirrell zu einem höheren Teil der Balkonbrüstung, wo er seine Ellbogen auf den Stein stützte und sich schwer vorlehnte, um in die Nacht zu schauen.

% “I came here straight upon being released by the Aurors, the moment I finished reporting to the Headmaster,” said Professor Quirrell in a quiet voice, “because I am your teacher, and you are my student, and I am responsible for you.”
„Ich bin direkt nach meiner Entlassung durch die Auroren hierher gekommen, sobald ich dem Schulleiter Bericht erstattet hatte,“ sagte Professor Quirrell mit ruhiger Stimme, „denn ich bin dein Lehrer, und du bist mein Schüler, und ich bin für dich verantwortlich.“

% Hermione understood, then; remembering what Professor Quirrell had said to Harry in the second Defence lesson of the year, about controlling his anger. She felt the flush of shame all the way down her chest. It took a moment after that for knowledge to override mortification, for her to force out the words—
Da verstand Hermine; sie erinnerte sich daran, was Professor Quirrell in der zweiten Verteidigungsstunde des Jahres zu Harry gesagt hatte, nämlich dass er seine Wut kontrollieren müsse. Sie spürte, wie die Schamesröte ihren ganzen Brustkorb hinunterlief. Es dauerte einen Moment, bis die Erkenntnis die Kasteiung überwand und sie die Worte herausbrachte—

% “I—” said Hermione. “Harry thinks—that I \emph{didn’t}—lose my temper, I mean—”
„Ich—“ , sagte Hermine. „Harry denkt—dass ich nicht—meine Beherrschung verloren habe, ich meine—“

% “So I heard,” said Professor Quirrell in rather dry tones. He shook his head, as though at the stars themselves. “The boy is fortunate that I have crossed the line from annoyance at his self-destructiveness, into sheer curiosity as to what he will do next. But I agree with Mr~Potter’s assessment of the facts. This crime was well-planned to evade detection both by the wards of Hogwarts and the Headmaster’s timely eye. Naturally, in such a thoughtful murder, some innocent would be placed to take the blame.” A brief, wry smile crossed the Defence Professor’s lips, though he wasn’t looking at her. “As for the notion that you did it yourself—I consider myself a talented teacher, but even I could not teach such murderous intent to a student as obstinate and untalented as Hermione Granger.”
„Das habe ich gehört,“ sagte Professor Quirrell in eher trockenem Ton. Er schüttelte den Kopf, als ob er die Sterne selbst anschaute. „Der Junge hat Glück, dass ich die Grenze vom Ärger über seine Selbstzerstörungswut zur reinen Neugierde, was er als Nächstes tun wird, überschritten habe. Aber ich stimme mit Mr~Potters Einschätzung der Fakten überein. Dieser Mord war gut geplant, um der Entdeckung durch die Hogwarts-Schutzzauber und das wachsame Auge des Schulleiters zu entgehen. Natürlich würde bei einem so durchdachten Mord ein Unschuldiger die Schuld auf sich nehmen.“
Ein kurzes, schiefes Lächeln umspielte die Lippen des Verteidigungsprofessors, obwohl er sie nicht ansah.
„Was die Vorstellung angeht, dass Sie es selbst getan haben—ich halte mich für einen begabten Lehrer, aber selbst ich könnte einer so eigensinnigen und unbegabten Schülerin wie Hermine Granger keine mörderische Absicht beibringen.“

% The part of her brain that said \emph{What?} in indignation wasn’t anywhere near loud enough to reach her lips.
Der Teil ihres Gehirns, der entrüstet „\emph{Was?}“ sagte, war nicht annähernd laut genug, um ihre Lippen zu erreichen.

% “No…” said Professor Quirrell. “That is not why I am here. You have made no effort to hide your dislike for me, Miss~Granger. I thank you for that lack of pretence, for I much prefer true hate to false love. But you are still my student, and I have a word to say to you, if you will hear it.”
„Nein…,“ sagte Professor Quirrell. „Das ist nicht der Grund, warum ich hier bin. Sie haben sich keine Mühe gegeben, Ihre Abneigung gegen mich zu verbergen, Miss~Granger. Ich danke Ihnen dafür, dass Sie sich nicht verstellt haben, denn ich ziehe wahren Hass einer falschen Liebe vor. Aber Sie sind immer noch meine Schülerin, und ich habe Ihnen etwas zu zu sagen, wenn Sie es hören wollen.“

% Hermione looked at him, still fighting down the after-effects of the adrenaline from before. The Defence Professor seemed to be just staring up at the dark sky, in which the stars were becoming visible.
Hermine sah ihn an, immer noch gegen die Nachwirkungen des Adrenalins von vorhin ankämpfend. Der Verteidigungsprofessor schien nur in den dunklen Himmel zu starren, in dem die Sterne sichtbar wurden.

% “I was going to be a hero, once,” said Professor Quirrell, still looking upward. “Can you believe that, Miss~Granger?”
„Ich wollte einmal ein Held sein,“ sagte Professor Quirrell, immer noch nach oben blickend. „Können Sie das glauben, Miss~Granger?“

% “No.”
„Nein.“

% “Thank you again, Miss~Granger. It is true nonetheless. Long ago, long before your time or Harry Potter’s, there was a man who was hailed as a saviour. The destined scion, such a one as anyone would recognize from tales, wielding justice and vengeance like twin wands against his dreadful nemesis.” Professor Quirrell gave a soft, bitter laugh, looking up at the night sky. “Do you know, Miss~Granger, at that time I thought myself already cynical, and yet…well.”
„Ich danke Ihnen nochmals, Miss~Granger. Aber es ist dennoch wahr. Vor langer Zeit, lange vor Ihrer Zeit oder der von Harry Potter, gab es einen Mann, der als Retter gepriesen wurde. Ein Nachkomme, wie man ihn aus Erzählungen kennt, der Gerechtigkeit und Rache wie zwei Zauberstäbe gegen seine furchtbare Nemesis schwang.“
Professor Quirrell stieß ein leises, bitteres Lachen aus und blickte in den Nachthimmel.
„Wissen Sie, Miss~Granger, ich hielt mich damals schon für zynisch, und doch…nun ja.“

% The silence stretched, in the cold and the night.
Das Schweigen dehnte sich, in der Kälte und der Nacht.

% “In all honesty,” said Professor Quirrell, looking up at the stars, “I still don’t understand it. They should have known that their lives depended on that man’s success. And yet it was as if they tried to do everything they could to make his life \emph{unpleasant}. To throw every possible obstacle into his way. I was not naive, Miss~Granger, I did not expect the power-holders to align themselves with me so quickly—not without something in it for themselves. But their power, too, was threatened; and so I was shocked how they seemed content to step back, and leave to that man all burdens of responsibility. They sneered at his performance, remarking among themselves how they would do better in his place, though they did not condescend to step forward.” Professor Quirrell shook his head as though in bemusement. “And it was the strangest thing—the Dark Wizard, that man’s dread nemesis—why, those who served \emph{him} leapt eagerly to their tasks. The Dark Wizard grew crueller toward his followers, and they followed him all the more. Men fought for the chance to serve \emph{him}, even as those whose lives depended on that other man made free to render his life difficult…I could not understand it, Miss~Granger.” Professor Quirrell’s face was in shadow, as he looked upward. “Perhaps, by taking on himself the curse of action, that man removed it from all others? Was that why they felt free to hinder his battle against the Dark Wizard who would have enslaved them all? Believing men would act in their own interest was not cynicism, it turned out, but sheerest optimism; in reality men do not meet so high a standard. And so in time that one realized he might do better fighting the Dark Wizard alone, than with such followers at his back.”
„Um ehrlich zu sein,“ sagte Professor Quirrell und blickte zu den Sternen hinauf, „ich verstehe es immer noch nicht. Sie hätten wissen müssen, dass ihr Leben vom Erfolg dieses Mannes abhängt. Und doch war es so, als ob sie alles tun wollten, um ihm das Leben unangenehm zu machen. Um ihm jedes mögliche Hindernis in den Weg zu legen. Ich war nicht naiv, Miss~Granger, ich habe nicht erwartet, dass sich die Machthaber so schnell auf meine Seite schlagen würden—nicht ohne etwas für sich selbst davon zu haben. Aber auch ihre Macht war bedroht; und so war ich schockiert, wie sie sich damit zufrieden zu geben schienen, zurückzutreten und diesem Mann alle Last der Verantwortung zu überlassen. Sie spotteten über seine Leistung und bemerkten untereinander, dass sie es an seiner Stelle besser machen würden, obwohl sie sich nicht herabließen, vorzutreten.“
Professor Quirrell schüttelte den Kopf, als ob er sich amüsieren würde.
„Und es war das Seltsamste—der Dunkle Zauberer, die gefürchtete Nemesis dieses Mannes—nun, diejenigen, die ihm dienten, stürzten sich eifrig auf ihre Aufgaben. Der dunkle Zauberer wurde grausamer gegenüber seinen Anhängern, und sie folgten ihm umso mehr. Männer kämpften um die Chance, ihm zu dienen, und diejenigen, deren Leben von diesem Helden abhing, sich entschlossen daran machten ihm das Leben schwer zu machen… Ich konnte es nicht verstehen, Miss~Granger.“
Professor Quirrells Gesicht lag im Schatten, als er nach oben blickte.
„Vielleicht hat dieser Mann, indem er den Fluch des Handelns auf sich genommen hat, ihn von allen anderen entfernt? War das der Grund, warum sie sich frei fühlten, seinen Kampf gegen den dunklen Zauberer zu verhindern, der sie alle versklavt hätte? Zu glauben, die Menschen würden in ihrem eigenen Interesse handeln, war kein Zynismus, wie sich herausstellte, sondern der reinste Optimismus; in Wirklichkeit erfüllen die Menschen nicht so hohe Ansprüche. Und so erkannte ich mit der Zeit, dass es besser wäre, den dunklen Zauberer allein zu bekämpfen, als mit solchen Anhängern im Rücken.“

% “So—” Hermione’s voice sounded strange in the night. “You left your friends behind where they’d be safe, and tried to attack the Dark Wizard all by yourself?”
„Also—“ Hermines Stimme klang fremd in der Nacht. „Du hast deine Freunde zurückgelassen, wo sie in Sicherheit waren, und hast versucht, den dunklen Zauberer ganz allein anzugreifen?“

% “Why, no,” said Professor Quirrell. “I stopped trying to be a hero, and went off to do something else I found more pleasant.”
„Aber nein,“ lachte Professor Quirrell. „Ich habe aufgehört ein Held zu sein und bin losgezogen, um etwas anderes zu tun, das ich angenehmer fand.“

% “\emph{What?}” said Hermione without thinking at all. “That’s \emph{horrible!}”
\emph{„Was}?“, sagte Hermine, ohne zu überlegen. „Das ist ja \emph{furchtbar}!“

% The Defence Professor turned his head down from the sky to regard her; and she saw, in the light of the doorway, that he was smiling—or at least half his face was smiling. “Are you going to tell me, Miss~Granger, that I am an awful person? Well, perhaps I am. But then are people who never even try to be heroes still worse? If I had never done anything at all, like them, would you have thought better of me?”
Der Verteidigungsprofessor drehte seinen Kopf vom Himmel herab, um sie zu betrachten; und sie sah im Licht der Türöffnung, dass er lächelte—oder zumindest lächelte die Hälfte seines Gesichts.
„Wollen Sie mir sagen, Miss~Granger, dass ich ein furchtbarer Mensch bin? Nun, vielleicht bin ich das. Aber sind dann Menschen, die nie versuchen, ein Held zu sein, noch schlimmer? Hätten Sie etwas Besseres von mir gedacht, wenn ich überhaupt nichts getan hätte, so wie sie?“

% Hermione opened her mouth and then found that, once again, she didn’t have anything to say. It wasn’t right to walk away from being a hero, you couldn’t just \emph{do} that, but she didn’t \emph{want} to say that everyone who wasn’t a hero was nothing, that was Quirrell-thinking…
Hermine öffnete den Mund und stellte dann fest, dass sie mal wieder nichts zu sagen hatte. Es war nicht richtig, ein Held zu sein, das konnte man nicht einfach so tun, aber sie wollte nicht sagen, dass jeder, der kein Held war, ein Nichts war, das war Quirrell-Denken…

% The smile, or half-smile, had disappeared. “You were foolish,” the Defence Professor said quietly, “to expect any lasting gratitude from those you tried to protect, once you named yourself a heroine. Just as you expected that man to go on being a hero, and called him horrible for stopping, when a thousand others never lifted a finger. It was only \emph{expected} that you should fight bullies. It was a tax you owed, and they accepted it like princes, with a sneer for the lateness of your payment. And you have already witnessed, I wager, that their fondness vanished like dust in the wind once it was no longer in their interest to associate with you…”
Das Lächeln, oder Halblächeln, war verschwunden. „Du warst töricht,“ sagte der Verteidigungsprofessor leise, „irgendeine dauerhafte Dankbarkeit von denen zu erwarten, die du zu beschützen versucht hast, sobald du dich selbst zur Heldin ernannt hast. Genauso wie du erwartest, dass dieser Mann weiterhin ein Held sein würde, und ihn schrecklich nanntest, weil er aufhörte, während tausend andere nie einen Finger rührten. Es wurde nur erwartet, dass du Tyrannen bekämpfst. Es war eine Steuer, die du geschuldet hast, und sie nahmen es an wie Prinzen, mit einem Spott für die Verspätung der Zahlung. Und du hast sicher schon erlebt, dass ihre Zuneigung wie Staub im Wind verschwand, sobald es nicht mehr in ihrem Interesse war, mit dir zu verkehren…“

% The Defence Professor slowly straightened up from the balcony, standing almost erect, turning to regard her fully.
Der Verteidigungsprofessor richtete sich langsam vom Balkon auf, stand fast gerade und drehte sich zu ihr um, um sie vollständig zu betrachten.

% “But you don’t have to be a hero, Miss~Granger,” said Professor Quirrell. “You can stop anytime you please.”
„Aber Sie müssen keine Heldin sein, Miss~Granger,“ sagte Professor Quirrell. „Sie können aufhören, wann immer Sie wollen.“

% That idea…

% …\emph{had} occurred to her before, several times over the last two days.

% \emph{People become who they are meant to be, by doing what is right,} Headmaster Dumbledore had told her. The trouble was that there seemed to be two different right things to do. There was the part of her which said that \emph{right} was to go on being a heroine, and stay at Hogwarts, she didn’t know what was going on but a heroine wouldn’t just run away.
Dieser Gedanke……war ihr in den letzten zwei Tagen schon mehrmals gekommen. \emph{Der Mensch wird zu dem, was er sein soll, indem er das Richtige tut}, hatte Schulleiter Dumbledore ihr gesagt. Das Problem war nur, dass es anscheinend 2 verschiedene Arten gab, das Richtige zu tun. Da war der Teil von ihr, der sagte, das Richtige sei, weiterhin eine Heldin zu sein und in Hogwarts zu bleiben, sie wusste nicht, was los war, aber eine Heldin würde nicht einfach weglaufen.
%
% And there was also the voice of common sense saying that young children shouldn’t ever stay around danger, that was what adults were for; the voice of every school poster that said not to take sweets from strangers. That was also right.
Und da war auch die Stimme des gesunden Menschenverstandes, die sagte, dass kleine Kinder sich niemals in der Nähe von Gefahren aufhalten sollten, dafür waren Erwachsene da; die Stimme von jedem Schulplakat, das sagte, dass man keine Süßigkeiten von Fremden annehmen sollte. Auch das war richtig.

% Hermione Granger stood there on that balcony, looking at Professor Quirrell silhouetted by the emerging stars, and she didn’t understand; she didn’t understand how the Defence Professor could be gazing at her with his face showing concern; she didn’t understand the notes of pain in the Defence Professor’s voice that caught at her; she didn’t understand \emph{why} she was being told all this.
Hermine Granger stand dort auf dem Balkon und schaute Professor Quirrell an, der von den aufgehenden Sternen umrissen wurde, und sie verstand nicht; sie verstand nicht, wie der Verteidigungsprofessor sie mit einem besorgten Gesichtsausdruck ansehen konnte; sie verstand nicht den Ton des Schmerzes in der Stimme des Verteidigungsprofessors, der sie ergriff; sie verstand nicht, \emph{warum} ihr das alles gesagt wurde.

% “You don’t even like me, Professor,” said Hermione.
„Sie mögen mich nicht einmal, Professor,“ sagte Hermine.

% A small smile flickered on Professor Quirrell’s face. “I suppose I could go on about how I am angered that this affair has taken up my valuable time and disrupted my Defence classes. But mostly, Miss~Granger, you are my student, and whatever other professions I may have once held, I think I have been a good teacher at Hogwarts, have I not?” Suddenly Professor Quirrell’s eyes seemed very tired. “As your teacher, then, I am advising you that you have other career options. I should not like to see anyone else going down my path.”
Ein kleines Lächeln flackerte auf Professor Quirrells Gesicht. „Ich könnte jetzt sagen, dass ich verärgert darüber bin, dass diese Angelegenheit meine wertvolle Zeit in Anspruch nimmt und meinen Verteidigungsunterricht stört. Aber vor allem, Miss~Granger, sind Sie meine Schülerin, und was auch immer ich einst für andere Berufe ausgeübt haben mag, ich denke, ich war ein guter Lehrer in Hogwarts, nicht wahr?“ Plötzlich wirkten Professor Quirrells Augen sehr müde.
„Als Ihr Lehrer rate ich Ihnen also, dass Sie andere Berufsmöglichkeiten haben. Ich möchte nicht, dass noch jemand meinen Weg einschlägt.“

% Hermione swallowed. It was a side of Professor Quirrell she’d never seen or imagined, and it was eating away at her preconceptions.
Hermine schluckte. Das war eine Seite von Professor Quirrell, die sie nie gesehen oder sich vorgestellt hatte, und sie fraß an ihren Vorurteilen.

% Professor Quirrell watched her for a moment, and then looked away from her again, back up at the stars. When he spoke this time his voice was quieter. “Someone here is targeting you, Miss~Granger, and I cannot ward you as I warded Mr~Malfoy. The Headmaster has prevented it, for what he claims to be good reasons. It is easy to become fond of Hogwarts, I know, for I am fond of it as well. But in France they take a different view of the Ancient Houses than in Britain; and Beauxbatons would not mistreat you, I think. Whatever else you imagine of me, I swear that if you asked me to see you safely to Beauxbatons, I would do all in my power to convey you there.”
Professor Quirrell sah sie einen Moment lang an und blickte dann wieder von ihr weg, zurück zu den Sternen. Als er dieses Mal sprach, war seine Stimme leiser. „Jemand hier hat es auf Sie abgesehen, Miss~Granger, und ich kann Sie nicht beschützen, wie ich Mr~Malfoy beschützt habe. Der Schulleiter hat es aus, wie er behauptet, guten Gründen verhindert. Es ist leicht, Hogwarts lieb zu gewinnen, ich weiß es, denn ich mag es auch sehr. Aber in Frankreich hat man eine andere Einstellung zu den Uralten Häusern als in England. Und Beauxbatons würde Sie nicht schlecht behandeln, denke ich. Was auch immer Sie sich sonst von mir vorstellen, ich schwöre, wenn Sie mich bitten würden, Sie sicher in Beauxbatons zu sehen, würde ich alles in meiner Macht stehende tun, um Sie dorthin zu bringen.“

% “I can’t just—” Hermione said.
„Ich kann nicht einfach—“ sagte Hermine.

% “But you \emph{can}, Miss~Granger.” Now the pale blue eyes watched her intently. “Whatever you wish to make of your life, you cannot attain it at Hogwarts, not any more. This place is ruined for you now, even leaving aside all other threats. Simply ask Harry Potter to command you to go to Beauxbatons and live out your life in peace. If you stay here, he is your master in the eyes of Britain and its laws!”
„Doch, das \emph{können} Sie, Miss~Granger.“ Jetzt sahen die blassblauen Augen sie aufmerksam an. „Was auch immer Sie aus Ihrem Leben machen wollen, Sie können es in Hogwarts nicht erreichen, nicht mehr. Dieser Ort ist jetzt für Sie ruiniert, selbst wenn man alle anderen Bedrohungen außer Acht lässt. Bitte einfach Harry Potter, dir zu befehlen, nach Beauxbatons zu gehen und dein Leben in Frieden zu leben. Wenn Sie hier bleiben, ist er in den Augen von Britannien und seinen Gesetzen dein Herr!“

% She hadn’t even been thinking about that, it paled so much in comparison to being eaten by Dementors; it had been important to her before, but now it all seemed childish, unimportant, pointless, so why were her eyes burning?
Daran hatte sie gar nicht gedacht, es verblasste so sehr im Vergleich dazu, von Dementoren gefressen zu werden; früher war es ihr wichtig gewesen, aber jetzt erschien ihr das alles kindisch, unwichtig, sinnlos, warum also brannten ihre Augen?

% “And if that fails to move you, Miss~Granger, consider also that Mr~Potter has, just today at lunchtime, threatened Lucius Malfoy, Albus Dumbledore, and the entire Wizengamot because he cannot think sensibly when something threatens to take you from him. Are you not frightened of what he will do next?”
„Und wenn Sie das nicht rührt, Miss~Granger, bedenken Sie auch, dass Mr~Potter gerade heute Mittag Lucius Malfoy, Albus Dumbledore und den gesamten Zaubergamot bedroht hat, weil er nicht vernünftig denken kann, wenn ihm etwas droht, das jemand ihm etwas wertvolles wegnimmt. Haben Sie keine Angst davor, was er als Nächstes tun wird?“

% It made sense. Terrible sense. Dreadful awful sense.
Das ergab einen Sinn. Schrecklichen Sinn. Schrecklich schrecklich sinnvoll.

% It made \emph{too much} sense—
Es machte \emph{zu viel} Sinn—
%
% She couldn’t have described it in words, what triggered the realization, unless it was the sheer \emph{pressure} that the Defence Professor was exerting on her.
Sie hätte es nicht in Worte fassen können, was die Erkenntnis auslöste, es sei denn, es war der schiere Druck, den der Verteidigungsprofessor auf sie ausübte.
%
% That if the Defence Professor \emph{was} behind this whole thing—then Professor Quirrell had done it all \emph{just to get her out of the way of his plans for Harry.}
Dass, wenn der Verteidigungsprofessor hinter der ganzen Sache steckte—dann hatte Professor Quirrell das alles nur getan, um sie aus dem Weg für seine Pläne mit Harry zu bekommen.
%
% Without any conscious decision, she shifted her weight to the other foot, her body moving away from the Defence Professor—
Ohne eine bewusste Entscheidung verlagerte sie ihr Gewicht auf den anderen Fuß, ihr Körper bewegte sich von dem Verteidigungsprofessor weg—

% “So you think I am the one responsible?” said Professor Quirrell. His voice sounded a little sad as he said it, and her own heart almost stopped from hearing it. “I suppose I cannot blame you. I am the Defence Professor of Hogwarts, after all. But Miss~Granger, even \emph{assuming} that I am your enemy, common sense should still tell you to get away from me \emph{very quickly}. You cannot use the Killing Curse, so the correct tactic is to Apparate away. I do not mind being the villain of your imagination if it makes matters clearer. Leave Hogwarts, and leave me to those who can handle me. I will arrange for the transportation to be through some family of good repute, and Mr~Potter will know to blame me if you do not arrive safely.”
„Sie glauben also, dass ich derjenige bin, der dafür verantwortlich ist?“, sagte Professor Quirrell. Seine Stimme klang ein wenig traurig, als er es sagte, und ihr eigenes Herz blieb fast stehen, als sie es hörte. „Ich nehme an, ich kann es Ihnen nicht verübeln. Immerhin bin ich der Verteidigungsprofessor von Hogwarts. Aber Miss~Granger, selbst wenn man annimmt, dass ich Ihr Feind bin, sollte Ihnen der gesunde Menschenverstand sagen, dass Sie sich sehr schnell von mir entfernen sollten. Sie können den Tötungsfluch nicht anwenden. Die richtige Taktik ist also, zu apparieren. Es macht mir nichts aus, der Bösewicht Ihrer Fantasie zu sein, wenn es die Sache klarer macht. Verlassen Sie Hogwarts. Und überlassen Sie mich denen, die mit mir umgehen können. Ich sorge dafür, dass der Transport durch eine angesehene Familie erfolgt. Mr~Potter wird wissen, dass er mir die Schuld geben kann, wenn Sie nicht sicher ankommen.“

% “I—” She was feeling cold, the night air chilling her skin, or maybe being chilled by it. “I’ve got to think about it—”
„Ich—“ Sie fühlte sich kalt, die Nachtluft kühlte ihre Haut, oder vielleicht wurde sie von ihr gekühlt. „Ich muss darüber nachdenken—“

% Professor Quirrell shook his head. “No, Miss~Granger. Your departure will take time for me to arrange, and I have less time left than you may think. This decision may be painful for you, but it should not be ambiguous; much weighs in the balance of these scales, but not evenly. I must know tonight whether you intend to go.”
Professor Quirrell schüttelte den Kopf. „Nein, Miss~Granger. Ihre Abreise wird mich einige Zeit in Anspruch nehmen, und ich habe weniger Zeit übrig, als Sie vielleicht denken. Diese Entscheidung mag für Sie schmerzhaft sein, aber sie sollte nicht zweideutig sein; vieles wiegt in dieser Waage, aber nicht gleichmäßig. Ich muss heute Abend wissen, ob Sie zu gehen gedenken.“

% \emph{And if not—}
%
% Was the Defence Professor warning her deliberately? That if she didn’t run, he would strike again?
\emph{Und wenn nicht—}
Hatte der Verteidigungsprofessor sie absichtlich gewarnt? Dass er wieder zuschlagen würde, wenn sie nicht fliehen würde?
%
% Why would it matter so much, what did Professor Quirrell want to \emph{do} with Harry?
Warum sollte es so wichtig sein, was hatte Professor Quirrell mit Harry \emph{vor}?

% \emph{Hermione Granger, I shall be less subtle than is usual for a mysterious old wizard, and tell you outright that you cannot \emph{imagine} how badly things could go if the events surrounding Harry Potter turn to ill.}
\emph{Hermine Granger, ich werde weniger subtil sein, als es für einen geheimnisvollen alten Zauberer üblich ist, und dir ganz offen sagen, dass du dir nicht vorstellen kannst, wie schlimm es werden könnte, wenn sich die Ereignisse um Harry Potter zum Schlechten wenden.}

% The most powerful wizard in the world had told her that, when he was talking about how important it was that she \emph{not} stop being Harry’s friend.
Der mächtigste Zauberer der Welt hatte ihr das gesagt, als er darüber sprach, wie wichtig es war, dass sie nicht aufhörte, Harrys Freundin zu sein.

% Hermione swallowed, she swayed a little where she stood, on the stone balcony of a magical castle. Suddenly the whole deadly absurdity of the situation seemed to rise up and grab her by the throat, that twelve-year-old girls \emph{shouldn’t} be in danger, \emph{shouldn’t} be thinking about such things, that Mum would want her to \emph{run away} and her father would have a heart attack if he even knew she was being faced with the question.
Hermine schluckte, sie schwankte ein wenig, wo sie stand, auf dem steinernen Balkon eines magischen Schlosses. Plötzlich schien sich die ganze tödliche Absurdität der Situation zu erheben und sie an der Kehle zu packen, dass zwölfjährige Mädchen nicht in Gefahr sein sollten, nicht über solche Dinge nachdenken sollten, dass Mum wollen würde, dass sie wegläuft, und ihr Vater einen Herzinfarkt bekäme, wenn er auch nur wüsste, dass sie mit dieser Frage konfrontiert wurde.
%
% And she knew, then, as Harry and Dumbledore had both tried to warn her, that everything she’d ever thought about being a heroine had been mistaken. That there wasn’t really any such thing as heroes, outside of stories. There was just horrible danger, and being arrested by Aurors and put in cells next to Dementors, pain and fear and—
Und da wusste sie, wie Harry und Dumbledore sie zu warnen versucht hatten, dass alles, was sie je über das Heldinnendasein gedacht hatte, ein Irrtum war. Dass es so etwas wie Helden außerhalb von Geschichten eigentlich gar nicht gab. Es gab nur schreckliche Gefahren, und von Auroren verhaftet und in Zellen neben Dementoren gesteckt zu werden, Schmerz und Angst und—

% “Miss~Granger?” said the Defence Professor.
„Miss~Granger?“, sagte der Verteidigungsprofessor.

% She said nothing. All the words were blocked in her throat.
Sie sagte nichts. Alle Worte blieben ihr in der Kehle stecken.

% “I need a decision, Miss~Granger.”
„Ich brauche eine Entscheidung, Miss~Granger.“

% She kept her jaw locked, didn’t let any words come out.
Sie hielt ihren Kiefer verschlossen, ließ kein Wort herauskommen.

% Finally the Defence Professor sighed. Slowly the white light failed, and slowly the door behind him swung open, so that he was once again a black silhouette against the opening. “Good night, Miss~Granger,” he said, and turned his back to her, and walked away into Hogwarts.
Schließlich seufzte der Verteidigungsprofessor. Langsam erlosch das weiße Licht, und langsam schwang die Tür hinter ihm auf, so dass er wieder als schwarze Silhouette vor der Öffnung stand.
„\emph{Gute Nacht,} Miss~Granger,“ sagte er, drehte ihr den Rücken zu und ging in Richtung Hogwarts davon.

% It took a while for her breathing to slow down again. Whatever had happened here tonight, it didn’t feel anything like victory. She’d fought so hard just to stop herself from saying \emph{Yes} in the face of the Defence Professor’s pressure, and now she didn’t even know if she’d done the right thing.
Es dauerte eine Weile, bis sich ihr Atem wieder beruhigt hatte. Was auch immer heute Abend hier passiert war, es fühlte sich alles andere als ein Sieg an. Sie hatte so hart gekämpft, um sich selbst davon abzuhalten, im Angesicht des Drucks des Verteidigungsprofessors Ja zu sagen, und jetzt wusste sie nicht einmal, ob sie das Richtige getan hatte.
% When she walked back into the light herself (after exhaustion had overtaken everything and sleep was once more a possibility), she thought she heard it as she was within the doorway, from behind her and above her, a distant cawing cry.
Als sie selbst wieder ins Licht ging (nachdem die Erschöpfung alles überholt hatte und Schlaf wieder eine Möglichkeit war), glaubte sie, es zu hören, als sie in der Tür stand, von hinten und über ihr, einen entfernten krächzenden Schrei.
% But it wasn’t meant for her, she knew, so she started climbing up the stairs toward her dorm.
Aber es war nicht für sie bestimmt, das wusste sie, und so begann sie, die Treppe zu ihrem Schlafsaal hinaufzusteigen.
% The other girls were probably asleep by now, and wouldn’t look at her, or look away—
Die anderen Mädchen schliefen wahrscheinlich schon und würden sie nicht ansehen oder wegschauen—
% She felt the tears start, and this time she didn’t stop them.
sie spürte, wie die Tränen begannen, und diesmal hielt sie sie nicht auf.

%  LocalWords:  Arjun Altunay RJ L20 Oni Latisha
