% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/101/
% \chapter{Caring}
\chapter{Fürsorge}

\section{3. Juni 1992}

% \lettrinepara{P}{rofessor} Quirrell was very sick.
\lettrinepara{P}{rofessor} Quirrell war sehr krank.

\hplettrineextrapara
% He’d seemed better for a while, after drinking his unicorn’s blood in May, but the air of intense power which had surrounded him afterwards hadn’t lasted even a day. By the Ides of May, Professor Quirrell’s hands had been trembling again, though subtly. The Defence Professor’s medical regimen had been interrupted too early, it seemed.
% Six days ago Professor Quirrell had collapsed at dinner time.
Nachdem er im Mai das Blut des Einhorns getrunken hatte, schien es ihm für eine Weile besser zu gehen, aber der Hauch von intensiver Macht, der ihn danach umgeben hatte, hatte nicht einmal einen Tag angehalten. Mitte Mai hatten Professor Quirrells Hände wieder gezittert, wenn auch auf subtile Weise. Die medizinische Kur des Verteidigungsprofessors war zu früh unterbrochen worden, wie es schien und vor sechs Tagen war Professor Quirrell während des Abendessens zusammengebrochen.

% Madam Pomfrey had tried to forbid Professor Quirrell from teaching classes, and Professor Quirrell had shouted at her in front of everyone. The Defence Professor had shouted that he was dying regardless, and would use his remaining time as he chose.
Madam Pomfrey hatte versucht, Professor Quirrell den Unterricht zu verbieten, und Professor Quirrell hatte sie vor allen Leuten angeschrien. Der Verteidigungsprofessor hatte geschrien, dass er trotzdem sterben würde und seine verbleibende Zeit so nutzen würde, wie er wollte.

% So Madam Pomfrey, blinking hard, had forbidden the Defence Professor from doing anything \emph{except} teaching his classes. She’d asked for a volunteer to help her take Professor Quirrell to a room in the Hogwarts infirmary. More than a hundred students had risen to their feet, only half wearing green.
Also hatte Madam Pomfrey dem Verteidigungsprofessor blinzelnd verboten, irgendetwas \emph{anderes} zu tun, als seine Klassen zu unterrichten.
Sie hatte um Freiwillige gebeten, die ihr helfen würden, Professor Quirrell in einen Raum im Hogwarts-Krankenhaus zu bringen. Mehr als hundert Schüler waren aufgestanden, nur die Hälfte trug grün.

% The Defence Professor no longer sat at the Head Table during mealtimes. He didn’t cast spells during lessons. The oldest students who had the most Quirrell points helped him to teach, the seventh-years who had already sat their Defence N.E.W.T.s in May. They took turns floating him from his room in the infirmary to his classes, and brought him food at mealtimes. Professor Quirrell proctored his Battle Magic classes from a chair, sitting.
Der Verteidigungsprofessor saß während der Mahlzeiten nicht mehr am Haupttisch.
Er sprach keine Zaubersprüche mehr während des Unterrichts. Die ältesten Schüler, die die meisten Quirrell-Punkte hatten, halfen ihm beim Unterrichten, die Siebtklässler, die bereits im Mai ihre Verteidigungs-U.T.Z.s abgelegt hatten. Sie wechselten sich ab, um ihn von seinem Zimmer im Krankenflügel zum Unterricht zu begleiten, und brachten ihm das Essen. Professor Quirrell beaufsichtigte seine Kampfmagie-Stunden von einem Stuhl aus, sitzend.

% Watching Hermione die had hurt more than this, but that had ended much more quickly.
Hermine sterben zu sehen, hatte mehr geschmerzt als das hier, aber das war viel schneller vorbei gewesen.

% \emph{This is the true Enemy.}
\emph{Das ist der wahre Feind.}

% Harry had already thought that, after Hermione had died. Being forced to watch Professor Quirrell die, day by day, week by week, had not done much to change his mind.
Das hatte Harry schon gedacht, nachdem Hermine gestorben war. Gezwungen zu sein, Professor Quirrell sterben zu sehen, Tag für Tag, Woche für Woche, hatte nicht viel dazu beigetragen, seine Meinung zu ändern.

% \emph{This is the true Enemy I have to face,} Harry thought in Wednesday’s Defence class, watching Professor Quirrell leaning far to one side of his chair before that day’s seventh-year assistant caught him. \emph{Everything else is just shadows and distraction.}
\emph{Das ist der wahre Feind, dem ich mich stellen muss,} dachte Harry in der Verteidigungsstunde am Mittwoch, als er Professor Quirrell dabei beobachtete, wie er sich zu weit zu einer Seite seines Stuhls lehnte, bevor ihn der Assistent des siebten Jahrgangs an diesem Tag auffangen konnte.
\emph{Alles andere sind nur Schatten und Ablenkungen.}

% Harry had been turning over Trelawney’s prophecy in his mind, wondering if maybe the true Dark Lord had nothing to do with Lord Voldemort at all. \emph{Born to those who have thrice defied him} seemed to strongly invoke the Peverell brothers and the three Deathly Hallows—though Harry didn’t exactly see how Death could have marked him as an equal, which seemed to imply some sort of deliberate action on Death’s part.
Harry hatte Trelawneys Prophezeiung in Gedanken durchgespielt und sich gefragt, ob der wahre Dunkle Lord vielleicht gar nichts mit Lord Voldemort zu tun hatte.
\emph{Geboren von denen, die sich ihm dreimal widersetzt haben,} schien stark an die Peverell-Brüder und die drei Heiligtümer des Todes zu erinnern—obwohl Harry nicht ganz klar war, wie der Tod ihn als ebenbürtig hätte markieren können, was eine Art vorsätzliche Handlung von Seiten des Todes zu implizieren schien.

% \emph{This alone is the true Enemy,} Harry thought. \emph{After this will come Professor McGonagall, Mum and Dad, even Neville in his time, unless the wound in the world can be healed before then.}
\emph{Das allein ist der wahre Feind,} dachte Harry. \emph{Nach ihm werden Professor McGonagall, Mum und Dad sterben, sogar Neville zu seiner Zeit,} \emph{es sei denn, die Wunde in der Welt kann vorher geheilt werden.}

% There was nothing Harry could do. Madam Pomfrey was already doing for Professor Quirrell what magic could do, and magic seemed strictly superior to Muggle techniques when it came to healing.
Es gab nichts, was Harry tun konnte. Madam Pomfrey tat bereits für Professor Quirrell, was Magie tun konnte, und Magie schien den Muggeltechniken strikt überlegen zu sein, wenn es um Heilung ging.
% There was nothing Harry could do.
% Nothing he could do.
% Nothing.
% Nothing at all.
Es gab nichts, was Harry tun konnte. Nichts, was er tun konnte. Gar nichts. Überhaupt nichts.

\later

% Harry raised his hand, and knocked upon the door, in case the person there could no longer detect him.
Harry hob die Hand und klopfte an die Tür, für den Fall, dass die Person dort ihn nicht mehr entdecken konnte.

% “What is it?” came a strained voice from the infirmary room.
„Was ist los?“, kam eine angestrengte Stimme aus dem Krankenzimmer.

% “It’s me.”
„Ich bin’s.“

% There was a long pause. “Come in,” said that voice.
Es gab eine lange Pause.
„Komm rein“, sagte die Stimme.

% Harry slipped inside and closed the door behind him, and cast the Quieting Charm. He stood as far away from Professor Quirrell as he could, just in case his own magic was making the Professor feel uncomfortable.
Harry schlüpfte hinein, schloss die Tür hinter sich und wirkte den Stillezauber.
Er stellte sich so weit wie möglich von Professor Quirrell weg, nur für den Fall, dass seine eigene Magie dem Professor Unbehagen bereitete.

% Though the sense of doom was fading, fading with each passing day.
Obwohl das Gefühl des Unheils mit jedem Tag schwächer wurde.

% Professor Quirrell was lying back in his infirmary bed, only his head propped up by a pillow. A coverlet of cottony material, red with black stitching, covered him to his chest. A book hovered before his eyes, outlined in a pale glow which also surrounded a black cube lying by the bed. Not the Defence Professor’s own magic, then, but a device of some kind.
Professor Quirrell lag zurück in seinem Krankenbett, nur sein Kopf wurde von einem Kissen gestützt. Eine Decke aus baumwollartigem Stoff, rot mit schwarzen Nähten, bedeckte ihn bis zur Brust. Ein Buch schwebte vor seinen Augen, umrandet von einem fahlen Schein, der auch einen schwarzen Würfel umgab, der neben dem Bett lag. Es war also nicht die eigene Magie des Verteidigungsprofessors, sondern ein Gerät irgendeiner Art.

% The book was \emph{Thinking Physics} by Epstein, the same book Harry had lent to Draco a few months back. Harry had stopped fretting about its possible misuse several weeks earlier.
Das Buch war ‚Denksport Physik‘ von Epstein, dasselbe Buch, das Harry vor ein paar Monaten an Draco ausgeliehen hatte. Harry hatte schon vor einigen Wochen aufgehört, sich über seinen möglichen Missbrauch Gedanken zu machen.

% “This—” Professor Quirrell said, and coughed; it didn’t sound quite right. “This is a fascinating book…if I’d ever realized…” A laugh, mixed with another cough. “Why did I assume the Muggle arts…must not be mine? That they would be…of no use to me? Why did I never bother trying…to test it experimentally…as you would say? In case…my assumption…was wrong? It seems sheerly foolish of me…in retrospect…”
„Das—“
sagte Professor Quirrell und hustete, es klang nicht ganz richtig.
„Das ist ein faszinierendes Buch…wenn ich nur geahnt hätte…“
Ein Lachen, vermischt mit einem weiteren Husten.
„Warum habe ich gedacht, dass die Muggelkünste… mich nicht interessierten würden? Dass sie… mir nichts nützen? Warum habe ich mir nie die Mühe gemacht, es… experimentell zu testen… wie du sagen würdest? Für den Fall… dass meine Annahme… falsch war? Das erscheint mir im Nachhinein einfach nur töricht…“

% Harry was having more trouble speaking than Professor Quirrell was. Wordlessly, Harry reached into his pocket, and laid a kerchief on the floor; which he unfolded to reveal a small white pebble, smooth and round.
Harry hatte mehr Schwierigkeiten zu sprechen als Professor Quirrell. Wortlos griff Harry in seine Tasche und legte ein Tuch auf den Boden, das er entfaltete und einen kleinen weißen, glatten und runden Kieselstein zum Vorschein brachte.

% “What’s that?” said the Defence Professor.
„Was ist das?“, fragte der Verteidigungsprofessor.

% “It’s a, it’s a, Transfigured, unicorn.”
„Es ist ein verwandeltes Einhorn.“

% Harry had checked the books, had learned that since he was too young to have sexual thoughts he would be able to approach a unicorn without fear. The same books had said nothing about unicorns being smart. Harry had already noticed that every intelligent magical species was at least partially humanoid, from merfolk to centaurs to giants, from elves to goblins to Veela. All had essentially human-like emotions, many were known to interbreed with humans. Harry had already reasoned out that magic didn’t create new intelligence but just changed the shape of genetically human beings. Unicorns were equine, were not even partially humanoid, didn’t talk, used no tools, they were almost certainly just magical horses. If it was right to eat a cow to feed yourself for a day, then it \emph{had} to be right to drink a unicorn’s blood in order to stave off death for weeks. You couldn’t have it both ways.
Harry hatte in den Büchern nachgeschaut, hatte erfahren, dass er sich einem Einhorn ohne Angst nähern konnte, da er zu jung war, um sexuelle Gedanken zu haben. In denselben Büchern hatte nichts darüber gestanden, dass Einhörner intelligent waren. Harry hatte bereits bemerkt, dass jede intelligente magische Spezies zumindest teilweise humanoid war, vom Meervolk über Zentauren bis hin zu Riesen, von Elfen über Kobolde bis hin zu Veelas. Alle hatten im Wesentlichen menschenähnliche Emotionen, viele waren dafür bekannt, sich mit Menschen zu kreuzen. Harry hatte bereits herausgefunden, dass die Magie keine neue Intelligenz erschafft, sondern nur die Form der genetisch menschlichen Wesen verändert.
Einhörner waren equinoid, waren nicht einmal teilweise humanoid, sprachen nicht, benutzten keine Werkzeuge, sie waren mit ziemlicher Sicherheit nur magische Pferde.
Wenn es richtig war, eine Kuh zu essen, um sich einen Tag lang zu ernähren, dann musste es auch richtig sein, das Blut eines Einhorns zu trinken, um den Tod wochenlang hinauszuzögern. Man konnte nicht beides haben.

% So Harry had gone into the Forbidden Forest wearing his Cloak. He had searched the Grove of Unicorns until he saw her, a proud creature with a pure white coat and violet hair, with three blue blotches on her flank. Harry had gone over, and the sapphire eyes had stared at him inquisitively. Harry had tapped out the sequence 1–2–3 on the ground several times with his shoes. The unicorn had shown no sign of responding in kind. Harry had reached over, taken her hoof in his hand, and tapped the same sequence with the unicorn’s hoof. The unicorn had only looked at him curiously.
Harry war also in den Verbotenen Wald gegangen, mit seinem Umhang. Er hatte den Hain der Einhörner abgesucht, bis er sie sah, ein stolzes Geschöpf mit reinweißem Fell und violettem Haar, mit drei blauen Flecken auf der Flanke. Harry war hinübergegangen, und die saphirblauen Augen hatten ihn neugierig angestarrt. Harry hatte mehrmals mit seinen Schuhen die Sequenz 1–2–3 auf den Boden geklopft.
Das Einhorn hatte keine Anzeichen gezeigt, darauf zu reagieren. Harry hatte hinübergegriffen, ihren Huf in die Hand genommen und mit dem Huf des Einhorns dieselbe Sequenz getippt. Das Einhorn hatte ihn nur neugierig angeschaut.

% And something about feeding the unicorn the sleeping-potion-laced sugar cubes had still felt like murder.
Aber irgendetwas daran, dem Einhorn die mit Schlaftrunk versetzten Zuckerwürfel zu verfüttern, hatte sich immer noch wie Mord angefühlt.

% \emph{That magic gives their existence a weight of meaning which no mere animal could possess…to slay something innocent to save oneself, that is a very grave sin.} Those two phrases, from Professor McGonagall, from the centaur, had both run through Harry’s mind, over and over as the white unicorn had yawned, laid down on the ground, and closed its eyes for what would be the last time. The Transfiguration had lasted an hour, and Harry’s eyes had watered repeatedly as he worked. The unicorn’s death might not have come then, but it would come soon enough, and it was foreign to Harry’s nature to try to refuse responsibility of any kind. Harry would just have to hope that, if you didn’t kill the unicorn to save yourself, if you did it to help a friend, it would be acceptable in the end.
\emph{Diese Magie gibt ihrer Existenz ein Gewicht an Bedeutung, das kein bloßes Tier besitzen kann…etwas Unschuldiges zu töten, um sich selbst zu retten, das ist eine sehr schwere Sünde.}
Diese beiden Sätze, von Professor McGonagall und von dem Zentauren, waren Harry immer wieder durch den Kopf gegangen, als das weiße Einhorn gegähnt, sich auf den Boden gelegt und seine Augen zum letzten Mal geschlossen hatte. Die Verwandlung hatte eine Stunde gedauert, und Harrys Augen hatten während der Arbeit immer wieder getränt. Der Tod des Einhorns war vielleicht noch nicht eingetreten, aber er würde noch früh genug kommen, und es lag nicht in Harrys Natur, sich jeglicher Verantwortung entziehen zu wollen. Harry würde einfach hoffen müssen, dass, wenn man das Einhorn nicht tötete, um sich selbst zu retten, wenn man es tat, um einem Freund zu helfen, es am Ende akzeptabel sein würde.

% Professor Quirrell’s eyebrows had climbed toward his hairline. His voice was less soft, had something of his normal sharpness, as he said, “I forbid you from doing that again.”
Professor Quirrells Augenbrauen waren in Richtung seines Haaransatzes geklettert. Seine Stimme war weniger weich, hatte etwas von seiner normalen Schärfe, als er sagte: „Ich verbiete dir, das noch einmal zu tun.“

% “I wondered if you’d say that,” Harry said. He swallowed again. “But this unicorn is already, already doomed, so you might as well take it, Professor…”
„Ich habe mich gefragt, ob du das sagen würdest“, sagte Harry.
Er schluckte wieder.
„Aber dieses Einhorn ist schon so oder so dem Untergang geweiht, also kannst du es genauso gut nehmen, Professor…“

% “Why have you done this?”
„Warum hast du das getan?“

% If the Defence Professor really didn’t understand that, he was slower on the uptake than anyone Harry had ever met. “I kept thinking there was nothing I could do,” Harry said. “I got tired of thinking it.”
\emph{Wenn der Verteidigungsprofessor das wirklich nicht verstand, war er was Freundschaft anging langsamer im Kopf als jeder andere, den Harry je getroffen hatte.}
„Ich dachte immer, ich könnte nichts tun“, sagte Harry. „Ich wurde müde, es zu denken.“

% Professor Quirrell closed his eyes. His head leaned back into the pillow. “You were lucky,” the Defence Professor said in a soft voice, “that a unicorn in Transfigured form…did not set off the Hogwarts wards, as a strange creature…I shall have to…take this outside the grounds, to make use of it…but that can be managed. I shall tell them that I wish to look upon the lake…I will ask you to sustain the Transfiguration before you go, and it should last long enough, after that…and with my last strength, dispel whatever death-alarms were placed to watch over the herd…which, the unicorn being not yet dead, but only Transfigured, will not yet have triggered…you were very lucky, Mr~Potter.”
Professor Quirrell schloss seine Augen. Sein Kopf lehnte sich zurück in das Kissen.
„Du hast Glück gehabt“, sagte der Verteidigungsprofessor mit sanfter Stimme,
„dass ein Einhorn in verwandelter Gestalt… nicht die Hogwarts-Zauberwächter ausgelöst hat, denn ein fremdes Wesen… Ich werde es… außerhalb des Geländes bringen müssen, um es zu nutzen… aber das lässt sich bewerkstelligen. Ich werde der Krankenschwester sagen, dass ich mir den See ansehen möchte… Ich muss dich bitten, die Verwandlung aufrechtzuerhalten, bevor du gehst, und danach sollte es lange genug dauern… und mit meiner letzten Kraft kann ich den Todesalarm auflösen, der zur Bewachung der Herde aufgestellt wurde… der, da das Einhorn noch nicht tot, sondern nur verwandelt ist, noch nicht ausgelöst worden sein wird… Du hattest großes Glück, Mr~Potter.“

% Harry nodded. He started to speak, then stopped again. Words seemed to stick in his throat once more.
Harry nickte. Er begann zu sprechen, hielt dann aber wieder inne. Die Worte schienen ihm erneut im Hals zu stecken.

% \emph{You already calculated the expected utilities, if it works, if it goes wrong. You assigned probabilities, you multiplied, and then you threw out the answer and went with your new gut feeling, which was the same. So say it.}
\emph{Du hast bereits den erwarteten Nutzen berechnet, wenn es funktioniert, und wenn es schief geht. Du hast Wahrscheinlichkeiten zugeordnet, du hast multipliziert, und dann hast du die Antwort verworfen und dich auf dein neues Bauchgefühl verlassen, das dasselbe war. Also sag es.}

% “Do you know,” Harry said unsteadily, “of any way at all, by which your life might be saved?”
 „Kennst du“, sagte Harry unsicher, „überhaupt irgendeine Möglichkeit, durch die dein Leben gerettet werden könnte?“

% The Defence Professor’s eyes opened. “Why…do you ask me that, boy?”
Die Augen des Verteidigungsprofessors weiteten sich.
„Warum…fragst du mich das, Junge?“

% “There’s…a spell I heard of, a ritual—”
„Es gibt…einen Zauberspruch, von dem ich gehört habe, ein Ritual—“

% “Be silent,” said the Defence Professor.
„Sei still“, sagte der Verteidigungsprofessor.

% An instant later a snake lay in the bed.
Einen Augenblick später lag eine Schlange auf dem Bett.

% Even the snake’s eyes were dull.
% It did not rise.
Selbst die Augen der Schlange waren stumpf. Sie erhob sich nicht.

% “\parsel{Speak on,}” hissed that snake, its flickering tongue its only motion.
„\parsel{Sprich weiter,}“ zischte die Schlange, ihre flackernde Zunge war die einzige Bewegung.

% “There is…\parsel{there is a ritual, I heard of from the schoolmaster, by which he thinks the Dark Lord might have lived on. It is called}—”and Harry stopped, as he realized that he did know how to say the word in Parseltongue. “\parsel{Horcrux. It requires a death, I have heard. But if you are dying in any case, you might try to adapt the ritual, even at great risk for the new spell, so that it can be done with a different sacrifice. It would change the whole world, if you succeed}—\parsel{though I don’t know anything about the spell}—\parsel{the schoolmaster thought it tore off a piece of soul, though I don’t see how that could be true}—”
„Es gibt… \parsel{es gibt ein Ritual, von dem ich von dem Schulmeister gehört habe, durch das er glaubt, dass der Dunkle Lord weiterleben könnte. Es wird genannt}—“ und Harry hielt inne, als ihm klar wurde, dass er das Wort in Parsel aussprechen konnte.
„\parsel{Horkrux. Es erfordert einen Tod, habe ich gehört. Aber wenn du in irgendwie kannst könntest du versuchen, das Ritual anzupassen, auch unter großem Risiko für den neuen Zauber, so dass es mit einem anderen Opfer durchgeführt werden kann. Es würde die ganze Welt verändern, wenn du erfolgreich bist—obwohl ich nichts über den Zauber weiß—der Schulmeister meinte, es würde ein Stück Seele abreißen, obwohl ich nicht sehe, wie das wahr sein könnte}—“

% The snake was hissing laughter, strange sharp laughter, almost hysterical. “\parsel{You tell me of that spell? Me? You must learn more caution in the future, boy. But it matters not. I learned of the horcrux spell since long ago. It is meaningless.}”
Die Schlange stieß ein zischendes Lachen aus, ein seltsames, scharfes Lachen, fast hysterisch.
„\parsel{Du erzählst mir von diesem Zauber? Mir?! Ausgerechnet mir?! Du musst in Zukunft mehr Vorsicht walten lassen, Junge. Aber das ist nicht wichtig. Ich habe von dem Horkrux-Zauber schon vor langer Zeit erfahren. Er ist bedeutungslos.}“

% “Meaningless?” Harry said aloud in surprise.
„Bedeutungslos?“ sagte Harry laut und überrascht.

% “\parsel{Would be pointless spell from beginning, if souls existed. Tear piece of soul? That is lie. Misdirection to hide true secret. Only one who does not believe in common lies will reason further, see beneath obscuration, realise how to cast spell. Required murder is not sacrificial ritual at all. Sudden death sometimes makes ghost, if magic bursts and imprints on nearby thing. Horcrux spell channels death-burst through caster, creates your own ghost instead of victim’s, imprints ghost in special device. Second victim picks up horcrux device, device imprints your memories into them. But only memories from time horcrux device was made. You see flaw?}”
„\parsel{Wäre von Anfang an ein sinnloser Zauber, wenn Seele existieren würde. Ein Stück Seele reißen? Das ist eine Lüge. Ein Irrweg, um das wahre Geheimnis zu verbergen. Nur wer nicht an die Wahrheit glaubt, wird weiter nachdenken und erkennen, wie der Zauber wirklich funktioniert. Erforderlicher Mord ist überhaupt kein Opferritual. Plötzlicher Tod erzeugt manchmal Geist, wenn Magie ausbricht und sich auf nahe Dinge einbrennt. Der Horkrux-Zauber kanalisiert den Tötungsfluch durch den Verursacher, erzeugt den eigenen Geist anstelle des Opfers und prägt den Geist in ein spezielles Gerät ein. Ein anderes Opfer hebt das Horkrux-Gerät auf, das Gerät prägt deine Erinnerungen in sie ein. Aber nur eine Erinnerung an die Zeit, in der das Horkrux-Gerät gebaut wurde. Siehst du den Makel?}“

% The burning sensation was back in Harry’s throat. “\parsel{No continuity of}—” there wasn’t a snake word for consciousness “—\parsel{self, you would go on thinking after making the horcrux, then self with new memories dies and is not restored}—”
Das brennende Gefühl war wieder in Harrys Kehle.
„\parsel{Keine Gedankenkontinuität des}“ es gab kein Schlangenwort für Bewusstsein
„—\parsel{ichs, man würde weiterleben aber die neuen Erinnerungen wären nicht im Horkrux gespeichert. Und nicht wiederhergestellt.}“

% “\parsel{Yes, you do see. Also Merlin’s Interdict prevents powerful spells from passing through such a device, since it is not truly alive. Dark Wizards who think to return thus are weaker, easily dispatched. None have persisted long by such means. Personalities change, mix with victim’s. Death is not truly gainsaid. Real self is lost, as you say. Not to my present taste. Admit I considered it, long ago.}”
„\parsel{Ja, du siehst es. Und Merlins Interdikt verhindert, dass mächtige Zauber durch ein solches Gerät weitergegeben werden, da es nicht wirklich lebendig ist. Dunkle Zauberer, die versuchen, so zurückzukehren, sind schwächer und werden leicht entlarvt. Keiner hat mit solchen Mitteln lange überlebt. Die Eigenschaften ändern sich, vermischen sich mit denen des Opfers. Der Tod ist nicht wirklich besiegt. Das wahre Selbst ist verloren, wie du sagst. Nicht gut genug für mich. Ich gebe zu, ich habe es schon lange in Erwägung gezogen.}“

% A man was lying in the infirmary bed once more. The Defence Professor breathed, then made a wretched coughing sound.
Ein Mann lag wieder im Krankenbett. Der Verteidigungsprofessor atmete, dann gab er einen kläglichen Hustenlaut von sich.

% “Can you give me a full recipe for the spell?” Harry said, after a moment’s deliberation. “There might be some way to improve on the flaws, with enough research. Some way to do it ethically and have it work.” Like doing the transfer into a clone body with a blank brain, instead of an innocent victim, which might also improve the fidelity of the personality transfer… though that still left the other problems.
„Kannst du mir die Ritualanleitung für den Zauberspruch geben?“ sagte Harry nach kurzem Überlegen. „Vielleicht gibt es eine Möglichkeit, die Fehler zu verbessern, mit genügend Forschung. Einen Weg, es ethisch zu tun und es funktionieren zu lassen.“
Zum Beispiel, indem man den Transfer in einen Klonkörper mit leerem Gehirn durchführt, anstatt in ein unschuldiges Opfer, was auch die Genauigkeit des Persönlichkeitstransfers verbessern könnte… obwohl das immer noch die anderen Probleme übrig ließ.

% Professor Quirrell made a short sound, under his breath, that might have been laughter. “You know, boy,” Professor Quirrell whispered, “I had thought…to teach you everything…the seeds of all the secrets I knew…from one living mind to another…so that later, when you found the right books, you would be able to understand…I would have passed on my knowledge to you, my heir…we would have begun as soon as you asked me…but you never asked.”
Professor Quirrell gab einen kurzen Laut von sich, der ein Lachen gewesen sein könnte. „Weißt du, Junge“, flüsterte Professor Quirrell, „ich hatte gedacht… dir alles beizubringen… die Samen all der Geheimnisse, die ich kannte… von einem lebenden Geist zum anderen… damit du später, wenn du die richtigen Bücher gefunden hast, in der Lage wärst, zu verstehen… Ich hätte mein Wissen an dich weitergegeben, \emph{mein Erbe…} wir hätten angefangen, sobald du mich gefragt hättest… aber du hast nie gefragt.“

% Even the grief surrounding Harry like thick water gave way to that, to the sheer magnitude of the missed opportunity. “I was supposed to—? I didn’t know I was supposed to—!”
Selbst der Kummer, der Harry wie dickes Wasser umgab, wich dem, dem schieren Ausmaß der verpassten Gelegenheit.
„Ich sollte—? Ich wusste nicht, dass ich das sollte—!“

% Another coughing chuckle. “Ah yes…the unknowing Muggle-born…in heritage if not in blood…that is you. But I thought…better of it…that you should not walk my path…it was not a good path, in the end.”
Ein weiteres hustendes Glucksen.
„Ah ja… der unwissende Muggelgeborene… im Erbe, wenn nicht im Blut… das bist du. Aber ich denke… es ist besser so… dass du meinen Weg nicht gehst… es war kein guter Weg, am Ende.“

% “It’s not too late, Professor!” Harry said. A part of Harry yelled that he was being selfish, and then another part shouted that down; there would be other people to help.
„Es ist noch nicht zu spät, Professor!“ sagte Harry.
Ein Teil von Harry schrie, dass er selbstsüchtig sei, und dann schrie ein anderer Teil das nieder; es würde andere Leute geben, die helfen würden.

% “Yes, it is too late…and you shall not…persuade me otherwise…I have…thought better of it…as I said…I am too full…of secrets better left unknown…\emph{look at me.}”
„Doch, es ist zu spät… und du wirst mich nicht… vom Gegenteil überzeugen… Ich habe… es mir anders überlegt… wie ich schon sagte… Ich bin zu voll… von Geheimnissen, die besser unbekannt geblieben wären… \emph{sieh mich an}.“

% Harry looked, almost despite himself.
Harry schaute hin.

% He saw a still-unwrinkled face, looking old and pained, beneath a head rapidly losing its hair, even the sides looking wispy now; Harry saw a face he’d always thought was sharp, now revealed as \emph{thin}, muscle and fat fading away from the face, as from the arms beneath it, like the skeletal form of Bellatrix Black he’d seen in Azkaban—
Er sah ein noch immer faltenloses Gesicht, das alt und gequält aussah, unter einem Kopf, dem rasch die Haare ausfielen, sogar die Seiten sahen jetzt schütter aus; Harry sah ein Gesicht, das er immer für scharf gehalten hatte, das sich jetzt als dünn entpuppte, Muskeln und Fett schwanden aus dem Gesicht, wie aus den Armen darunter, wie die skelettierte Form von Bellatrix Black, die er in Askaban gesehen hatte—

% Harry’s head wrenched aside, unthinkingly.
Harry sah wieder weg.

% “You see,” whispered the Professor. “I dislike to sound cliched…Mr~Potter…but the truth is…the Arts called Dark…really are not good for a person…in the end.”
„Siehst du“, flüsterte der Professor. „Ich möchte nicht klischeehaft klingen… Mr~Potter… aber die Wahrheit ist… die Künste, die man Dunkel nennt… sind wirklich nicht gesung für einen Menschen… am Ende.“

% Professor Quirrell breathed in, breathed out. There was quiet for a time in the infirmary, the two of them watched only by the elaborately ornamented stone of the walls.
Professor Quirrell atmete ein, atmete aus.
Eine Zeit lang herrschte Stille im Krankenzimmer, die beiden wurden nur von dem kunstvoll verzierten Stein der Wände beobachtet.

% “Is there anything left…unsaid between us?” said Professor Quirrell. “I am not dying today…mind you…not right now…but I do not know how long…I shall be able to converse.”
„Gibt es noch etwas… Ungesagtes zwischen uns?“, fragte Professor Quirrell. „Ich werde heute nicht sterben… wohlgemerkt… nicht jetzt… aber ich weiß nicht, wie lange… ich in der Lage sein werde, mich zu unterhalten.“

% “There’s,” Harry said, swallowed again. “There’s a lot of things, way too many things, but…it might be the wrong thing to ask, but I don’t want—this one question unanswered—snake?”
„Es gibt…“, sagte Harry und schluckte erneut.
„Es gibt eine Menge Dinge, viel zu viele Dinge, aber…. es ist vielleicht das Falsche zu fragen, aber ich will—diese eine Frage nicht unbeantwortet lassen—Schlange?“

% A snake lay on the bed.
Eine Schlange lag auf dem Bett.

% “\parsel{I learned how the Killing Curse works. Requires true hate to cast, not much hate, but must want target dead, they say. In prison with life-eaters, you cast Killing Curse at guard}—\parsel{said you did not want him dead}—\parsel{was that lie? Here, now, at this distance}—\parsel{you may speak truth}—\parsel{even if you fear it reflects poorly on you}—\parsel{it should not matter now, teacher. I wish to know. Must know. Will not abandon you, either way.}”
„\parsel{Ich habe gelernt, wie der Tötungsfluch funktioniert. Erfordert wahren Hass, um ihn zu beschwören, nicht viel Hass, aber man muss das Ziel tot sehen wollen, sagen sie. Im Gefängnis mit den Lebensfressern hast du den Tötungsfluch auf den Wächter gewirkt—du sagtest, du wolltest ihn nicht tot sehen—war das gelogen? Hier und jetzt, in dieser Situation, kannst du die Wahrheit sagen, auch wenn du befürchtest, dass es ein schlechtes Licht auf dich wirft—es sollte jetzt keine Rolle spielen, Lehrer. Ich will es wissen. Ich muss es wissen. Ich werde dich nicht im Stich lassen, so oder so.}“

% A man lay on the bed.
Ein Mann lag auf dem Bett.

% “Listen carefully,” Professor Quirrell whispered. “I will tell you a conundrum…a riddle of a dangerous spell…when you know the answer to that puzzle…you will also know…the answer to your question…are you listening?”
„Hör gut zu“, flüsterte Professor Quirrell.
„Ich werde dir ein Rätsel erzählen…ein Rätsel eines gefährlichen Zaubers…wenn du die Antwort auf dieses Rätsel kennst…wirst du auch…die Antwort auf deine Frage kennen…hörst du zu?“

% Harry nodded.
Harry nickte.

% “There is a limitation…to the Killing Curse. To cast it once…in a fight…you must hate enough…to want the other dead. To cast Avada…Kedavra twice…you must hate enough…to kill twice…to cut their throat with your own hands…to watch them die…then do it again. Very few…can hate enough…to kill someone…five times…they would…get bored.” The Defence Professor breathed several times, before continuing. “But if you look at history…you will find some Dark Wizards…who could cast the Killing Curse…over and over. A nineteenth-century witch…who called herself Dark Evangel…the Aurors called her A. K. McDowell. She could cast the Killing Curse…a dozen times…in one fight. Ask yourself…as I asked myself…what is the secret…that she knew? What is deadlier than hate…and flows without limit?”
„Es gibt eine Einschränkung… für den Tötungsfluch. Um ihn einmal zu sprechen… in einem Kampf… muss man genug hassen… um den anderen tot sehen zu wollen. Um ihn zweimal zu sprechen… muss man genug hassen, um zweimal zu töten, ihm mit eigenen Händen die Kehle durchzuschneiden, ihn sterben zu sehen und es dann noch einmal tun. Nur sehr wenige…können genug hassen…um jemanden…fünfmal zu töten…sie würden…gelangweilt werden.“
Der Verteidigungsprofessor atmete einige Male durch, bevor er fortfuhr.
„Aber wenn man sich die Geschichte ansieht… findet man einige dunkle Zauberer… die den Tötungsfluch… immer und immer wieder aussprechen konnten. Eine Hexe aus dem neunzehnten Jahrhundert… die sich Dark Evangel nannte… die Auroren nannten sie A. K. McDowell. Sie konnte den tödlichen Fluch ein Dutzend Mal in einem Kampf aussprechen. Frag dich, so wie ich mich gefragt habe, was ist das Geheimnis, das sie kannte? Was ist tödlicher als Hass… und fließt ohne Grenzen?“

% \emph{A second level to the Avada Kedavra spell, just like with the Patronus Charm…}
\emph{Eine zweite Stufe des Avada-Kedavra-Zaubers, genau wie beim Patronus-Zauber…}

% “I don’t really care,” Harry answered.
„Das ist mir egal“, antwortete Harry.

% The Defence Professor chuckled wetly. “Good. You are…learning. So you see…” A pause of transformation. “\parsel{I did not wish guard dead, after all. Cast Killing Curse, but not with hate.}” And then a man.
Der Verteidigungsprofessor gluckste feucht.
„Gut. Lernst schnell. Du siehst es also…“
Eine Pause der Verwandlung.
„\parsel{Ich habe den Wächter nicht tot gewünscht. Ich sprach Tötungsfluch, aber nicht mit Hass.}“
Und dann ein Mann.

% Harry swallowed hard. It was both better, and worse, than what Harry had suspected; and characteristic enough of Professor Quirrell. A cracked soul, for certain; but Professor Quirrell had never claimed to be whole.
Harry schluckte schwer. Es war sowohl besser als auch schlechter, als Harry vermutet hatte; und charakteristisch genug für Professor Quirrell.
Eine zerrissene Seele, mit Sicherheit; aber Professor Quirrell hatte nie behauptet, ganz zu sein.

% “Any else…to say?” said the man in the bed.
„Sonst noch etwas…zu sagen?“, fragte der Mann im Bett.

% “Are you absolutely sure,” Harry said, “that there is nothing you’ve ever heard of that might save you, Professor? In all your lore? Finding and uniting all three Deathly Hallows, an ancient artefact that Merlin sealed behind a riddle nobody’s ever figured out? You’ve seen some of what I can do. That I’m good at solving riddles. You know I can figure things out, sometimes, that other wizards can’t. I—” Harry’s voice broke. “I have a strong preference for your life, over your death, Professor Quirrell.”
„Bist du absolut sicher“, sagte Harry, „dass es nichts gibt, von dem du jemals gehört hast, das dich retten könnte, Professor? In all deinen Überlieferungen? Das Finden und Vereinigen aller drei Heiligtümer des Todes, ein uraltes Artefakt, das Merlin hinter einem Rätsel versiegelt hat, das niemand je entschlüsselt hat? Du hast gesehen, was ich alles kann. Dass ich gut im Lösen von Rätseln bin. Du weißt, dass ich manchmal Dinge herausfinden kann, die andere Zauberer nicht können. Ich—“
Harrys Stimme brach.
„Ich ziehe Dein Leben eindeutig Deinem Tod vor, Professor Quirrell.“

% There was a long pause.
Es gab eine lange Pause.

% “One thing,” whispered Professor Quirrell. “One thing…that might do it…or it might not…but to obtain it…is beyond your power, or mine…”
„Eine Sache“, flüsterte Professor Quirrell. „Eine Sache… die es tun könnte… oder auch nicht… aber sie zu erlangen… liegt jenseits deiner Macht, oder meiner…“

% \emph{Oh, it was just the setup for a sub-quest,} said Harry’s Inner Critic.
\emph{Oh, das war nur die Vorbereitung für eine Nebenquest,} sagte Harrys innerer Kritiker.

% All the other parts screamed for that part to shut up. Life didn’t work like that. Ancient artifacts could be found, but not in a month, not when you couldn’t leave Hogwarts and were still in your first year.
Alle anderen Teile schrien, dass dieser Teil die Klappe halten sollte. Das Leben funktionierte nicht so. Antike Artefakte konnten gefunden werden, aber nicht in einem Monat, nicht wenn man Hogwarts nicht verlassen konnte und noch im ersten Jahr war.

% Professor Quirrell took in a deep breath. Exhaled. “I’m sorry…that came out…too dramatic. Do not…get your hopes up…Mr~Potter. You asked…for anything…no matter how unlikely. There is…a certain object…called…”
Professor Quirrell atmete tief ein und aus.
„Es tut mir leid… das kam… zu dramatisch rüber. Mach dir keine… großen Hoffnungen… Mr~Potter. Du hast um etwas gebeten, egal, wie unwahrscheinlich es ist. Es gibt… einen bestimmten Gegenstand… namens…“

% A snake lay on the bed.
Eine Schlange lag auf dem Bett.

% “\parsel{The Philosopher’s Stone,}” hissed the snake.
„\parsel{Der Stein der Weisen}“, zischte die Schlange.

% If there’d been a mass-manufacturable means of safe immortality this entire time and nobody had bothered, Harry was going to snap and kill everyone.
Wenn es die ganze Zeit über ein massenhaft herstellbares Mittel zur sicheren Unsterblichkeit gegeben hätte und sich niemand darum gekümmert hätte, wäre Harry ausgerastet und hätte alle umgebracht.

% “\parsel{I read of it in a book,}”Harry hissed. “\parsel{Concluded it was obvious myth. No reason why same device would provide immortality and endless gold. Not unless someone was just inventing happy stories. Not to mention, every sane person should have been researching ways to make more Stones, or kidnapping maker to produce. Thought of you specifically, teacher.}”
„\parsel{Ich habe davon in einem Buch gelesen“, zischte Harry. „Habe festgestellt, dass es ein offensichtlicher Mythos ist. Es gäbe keinen Grund, warum das sselbe Gerät Unsterblichkeit und endloses Gold bieten sollte. Es sei denn, jemand erfand nur glückliche Geschichten. Ganz zu schweigen davon, dass jeder vernünftige Mensch nach Wegen suchen würde, um mehr Steine zu produzieren. Ich dachte besonders an dich, Herr Lehrer.}“

% A hissing of cold laughter. “\parsel{Reasoning is wise, but not wise enough. Like with horcrux spell, absurdity hides true secret. True Stone is not what that legend says. True power is not what stories claim. Stone’s supposed maker was not one who made it. One who holds it now, was not born to name now used. Yet Stone is powerful healing device in truth. Have you heard it spoken of?}”
Ein zischendes, kaltes Lachen. „\parsel{Gedankengang ist weise, aber nicht klug genug. Wie bei Horkrux Zauber verbirgt die Absurdität das wahre Geheimnis. Wahrer Stein ist nicht, was die Legende sagt. Hat andere Macht als das was die Legende behauptet. Der vermeintliche Schöpfer des Steins war nicht der, der ihn gemacht hat. Derjenige, der ihn jetzt besitzt, wurde nicht geboren, um ihn jetzt zu benutzen. Dennoch ist der Stein in Wahrheit ein mächtiges Heilmittel. Hast du gehört, was man darüber spricht?}“

% “\parsel{Just in the book.}”
„\parsel{Nur in dem Buch.}“

% “\parsel{One who holds Stone is repository of much lore. Taught schoolmaster many secrets. Schoolmaster has said nothing of Stone’s holder, nothing of Stone? No hints?}”
„\parsel{Derjenige, der den Stein besitzt, hat verschiedene Kräfte von vielen Überlieferungen. Er lehrte den Schulmeister viele Geheimnisse. Schulmeister hat nichts über den Besitzer von Stein gesagt, gar nichts über Macht von Stein? Keine Andeutungen?}“

% “\parsel{Not that I can easily recall,}” Harry replied honestly.
„\parsel{Nicht, dass ich mich erinnern könnte}“, antwortete Harry ehrlich.

% “\parsel{Ah,}” hissed the snake. “\parsel{Ah, well.}”
„\parsel{Ah}“, zischte die Schlange. „\parsel{nun gut.}“

% “\parsel{Could ask schoolmaster}—”
„\parsel{Ich könnte den Schulleiter fragen—}“

% “\parsel{No! Do not ask him, boy. He would not take question well.}”
„\parsel{Nein! Frag ihn nicht, Junge. Er würde Fragen nicht gut aufnehmen.}“

% “\parsel{But if the Stone only heals}—”
„\parsel{Aber wenn der Stein nur heilt—}“

% “\parsel{Schoolmaster does not believe that, would not believe that. Too many have sought Stone, or sought holder’s lore. Do not ask. Must not ask. Do not try to obtain Stone yourself. I forbid.}”
„\parsel{Der Schulmeister glaubt das nicht, würde das nicht glauben. Zuviele haben den Stein gesucht, oder die Überlieferungen des Besitzers. Kannst nicht fragen. Darfst nicht fragen. Versuche nicht, Stein selbst zu erlangen. Ich verbiete es.}“

% A man lay on the bed once more. “I am at…my limit…” said Professor Quirrell. “I must regain…my strength…before I go…to the forest…with your gift. Leave now…but sustain the Transfiguration…before you go.”
Ein Mann lag wieder auf dem Bett.
„Ich bin an… meiner Grenze…“, sagte Professor Quirrell. „Ich muss… meine Kräfte zurückgewinnen… bevor ich… in den Wald gehe… mit deinem Geschenk. Geh jetzt… aber halte die Verwandlung aufrecht… bevor du gehst.“

% Harry reached out, touched the white pebble lying within the kerchief, renewing the Transfiguration on it. “It should last for one hour and fifty-three minutes after this,” Harry said.
Harry streckte die Hand aus, berührte den weißen Kieselstein, der in dem Tuch lag, und erneuerte die Verwandlung darauf.
„Es sollte es eine Stunde und dreiundfünfzig Minuten anhalten“, sagte Harry.

% “Your studies…do well.”
„Deine Studien…gehen gut voran.“

% It was far longer than Harry’s Transfigurations had lasted at the start of the school year. Second-year spells came to him easily now, without strain; which wasn’t surprising, since he would be twelve in less than two months. Harry could even have cast a Memory Charm, if it had been good for someone to forget every memory involving their left arm. He was climbing the power ladder, slowly, from very far down.
Das war viel länger, als Harrys Verwandlungen zu Beginn des Schuljahres gedauert hatten. Die Zaubersprüche des zweiten Jahres fielen ihm jetzt leicht, ohne Anstrengung; was nicht verwunderlich war, da er in weniger als zwei Monaten zwölf Jahre alt werden würde. Harry hätte sogar einen Gedächtniszauber wirken können, wenn es für jemanden gut gewesen wäre, jede Erinnerung zu vergessen, die mit seinem linken Arm zu tun hatte.
Er kletterte die Machtleiter hinauf, langsam, von ganz weit unten.

% The thought came with a potential for sadness, a thought of one door opening as another closed; which Harry also rejected.
Der Gedanke war mit einem Potential für Traurigkeit verbunden, ein Gedanke, dass sich eine Tür öffnete, während sich eine andere schloss; was Harry ebenfalls verwarf.

\later

% The door to the infirmary closed behind Harry, as the Boy-Who-Lived walked swiftly and with purpose, shrugging on his Invisibility Cloak as he moved. Soon, presumably, Professor Quirrell would call for assistance; and an older student trio would guide the Defence Professor into some quiet place, maybe the forest, with an excuse of viewing the lake or some such. Somewhere the Defence Professor could eat a unicorn undetected, after Harry’s Transfiguration wore off.
Die Tür zum Krankenflügel schloss sich hinter Harry, während der Junge-der-lebte schnell und zielstrebig ging und dabei seinen Unsichtbarkeitsumhang herausholte.
Vermutlich würde Professor Quirrell bald um Hilfe rufen; und ein älteres Schülertrio würde den Verteidigungsprofessor an einen ruhigen Ort führen, vielleicht in den Wald, mit der Ausrede, er könne den See sehen oder so. Irgendwohin, wo der Verteidigungsprofessor unbemerkt ein Einhorn essen konnte, nachdem Harrys Verwandlung nachgelassen hatte.

% And then Professor Quirrell would be healthier, for a time. His power would return to him as strong as he’d ever been, for a much shorter time.

% It wouldn’t last.
Und dann würde Professor Quirrell gesünder sein, eine Zeit lang. Seine Kraft würde zu ihm zurückkehren, so stark, wie er immer war, für eine viel kürzere Zeit. Es würde nicht von Dauer sein.

% Harry’s fists clenched as he strode, the tension radiating up his arm muscles. If the Defence Professor’s treatment regimen hadn’t been interrupted, by Harry and the Aurors that \emph{he} had brought to Hogwarts…
Harry ballte die Fäuste, als er voranging, die Spannung strahlte seine Armmuskeln hinauf.
Wenn die Behandlungskur des Verteidigungsprofessors nicht unterbrochen worden wäre, von Harry und den Auroren, die er nach Hogwarts gebracht hatte….

% It was stupid to blame himself, Harry knew it was stupid and somehow his brain was doing it anyway. Like his brain was searching, carefully finding and selecting some way for this to be his fault, no matter how far it had to stretch.
% As if having things be his fault were the only way that his brain knew how to grieve.
.. Es war dumm, sich selbst die Schuld zu geben, Harry wusste, dass es dumm war, und irgendwie tat es sein Gehirn trotzdem. Als würde sein Gehirn suchen, sorgfältig einen Weg finden und auswählen, dass es seine Schuld war, egal wie weit es gehen musste. Als wäre es die einzige Möglichkeit, die sein Gehirn kannte, um zu trauern, wenn alles seine Schuld war.

% A trio of seventh-year Slytherins passed Harry’s invisible form in the hallway, heading for the healer’s offices where the Professor waited, looking deeply serious and concerned. Was that how other people grieved?
% Or did they, on some level, not really \emph{care}, as Professor Quirrell thought?
Ein Trio von Slytherins aus dem siebten Schuljahr ging an Harrys unsichtbarer Gestalt auf dem Flur vorbei und steuerte auf das Büro der Heiler zu, wo der Professor wartete und sehr ernst und besorgt aussah.
Trauerten andere Menschen auch so? Oder war es ihnen auf einer gewissen Ebene \emph{egal}, wie Professor Quirrell dachte?

% \emph{There is a second level to the Killing Curse.}
\emph{Es gibt noch eine zweite Ebene des Tötungsfluchs.}

% Harry’s brain had solved the riddle instantly, in the moment of first hearing it; as though the knowledge had always been inside him, waiting to make itself known.
Harrys Gehirn hatte das Rätsel sofort gelöst, in dem Moment, als er es zum ersten Mal hörte; als wäre das Wissen schon immer in ihm gewesen und hätte nur darauf gewartet, sich zu offenbaren.

% Harry had read once, somewhere, that the opposite of happiness wasn’t sadness, but boredom; and the author had gone on to say that to find happiness in life you asked yourself not what would make you happy, but what would excite you. And by the same reasoning, hatred wasn’t the true opposite of love. Even hatred was a kind of respect that you could give to someone’s existence. If you cared about someone enough to prefer their dying to their living, it meant you were thinking about them.
Harry hatte einmal irgendwo gelesen, dass das Gegenteil von Glück nicht Traurigkeit sei, sondern Langeweile; und der Autor hatte weiter gesagt, dass man, um das Glück im Leben zu finden, sich nicht fragen sollte, was einen glücklich machen würde, sondern was einen mit Begeisterung füllen würde. Und mit der gleichen Argumentation war Hass nicht das wahre Gegenteil von Liebe. Selbst Hass war eine Art von Respekt, den man der Existenz von jemandem entgegenbringen konnte. Wenn man sich genug um jemanden sorgte, um sein Sterben dem Leben vorzuziehen, bedeutete das, dass man an ihn dachte.

% It had come up much earlier, before the Trial, in conversation with Hermione; when she’d said something about magical Britain being Prejudiced, with considerable and recent justification. And Harry had thought—but not said—that at least she’d been let into Hogwarts to be spat upon.
Es war schon viel früher zur Sprache gekommen, vor dem Prozess, in einem Gespräch mit Hermine; als sie etwas über die Vorurteile des magischen Britanniens gesagt hatte, mit beträchtlicher und aktueller Berechtigung. Und Harry hatte gedacht—aber nicht gesagt—dass sie wenigstens nach Hogwarts gelassen worden war, um bespuckt zu werden.

% Not like certain people living in certain countries, who were, it was \emph{said}, as human as anyone else; who were \emph{said} to be sapient beings, worth more than any mere unicorn. But who nonetheless wouldn’t be allowed to live in Muggle Britain. On that score, at least, no Muggle had the right to look a wizard in the eye. Magical Britain might discriminate against Muggle-borns, but at least it allowed them inside so they could be spat upon in person.
Nicht wie bestimmte Menschen in bestimmten Ländern, die, wie es hieß, genauso menschlich waren wie alle anderen; die angeblich intelligente Wesen waren, die mehr wert waren als jedes bloße Einhorn.
Aber die trotzdem nicht in Muggelbritannien leben durften.
Zumindest in diesem Punkt hatte kein Muggel das Recht, einem Zauberer in die Augen zu sehen. Das magische Britannien mag Muggelgeborene diskriminieren, aber zumindest ließ es sie hinein, damit sie persönlich bespuckt werden konnten.

% \emph{What is deadlier than hate, and flows without limit?}
\emph{Was ist tödlicher als Hass, und fließt ohne Grenzen?}

% “Indifference,” Harry whispered aloud, the secret of a spell he would never be able to cast; and kept striding toward the library to read anything he could find, anything at all, about the Philosopher’s Stone.
„Gleichgültigkeit“, flüsterte Harry laut, das Geheimnis eines Zaubers, den er nie würde sprechen können; und schritt weiter in Richtung Bibliothek, um alles zu lesen, was er finden konnte, über den \emph{Stein der Weisen}.

%  LocalWords:  rofessor Evangel
