% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/87/
% \chapter{Hedonic Awareness}
\chapter{Hedonisches Bewusstsein}

% \section{Thursday, April 16th, 1992}
\section{Donnerstag, 16. April 1992}

% \lettrine{T}{he} school was almost deserted now, nine-tenths of the students having gone home for the Easter holiday, just about everyone she knew missing. Susan had stayed behind, her grand-aunt being quite busy, as had Ron for reasons she didn’t know—maybe the Weasley family was poor enough that feeding all the children for an extra week would’ve been a noticeable strain? It all worked out well enough, since Ron and Susan were just about the only ones left who’d still talk to her. (At least that she wanted to talk back \emph{to}. Lavender was still nice to her, and Tracey was, um, Tracey, but neither of them were quite \emph{relaxing} to spend a free hour around; and in any case, neither of those two had stayed over for the Easter hols.)
\lettrine{D}{ie} Schule war jetzt fast menschenleer, neun Zehntel der Schüler waren über die Osterferien nach Hause gegangen, so gut wie jeder, den sie kannte, fehlte. Susan war zurückgeblieben, da ihre Großtante ziemlich beschäftigt war, ebenso wie Ron aus Gründen, die sie nicht kannte—vielleicht war die Familie Weasley arm genug, dass es eine spürbare Belastung gewesen wäre, alle Kinder eine Woche länger zu ernähren?
Es klappte alles ganz gut, denn Ron und Susan waren so ziemlich die Einzigen, die noch mit ihr redeten (zumindest mit denen, mit denen \emph{sie} reden wollte. Lavender war immer noch nett zu ihr, und Tracey war, ähm, Tracey, aber keine von beiden war wirklich entspannend, um eine freie Stunde mit ihr zu verbringen; und auf jeden Fall hatte keine der beiden in den Osterferien in Hogwarts übernachtet.)

% If she couldn’t go \emph{home}—and she wasn’t allowed to go home, her parents had been lied to and told she’d had Glowpox—then an almost-empty Hogwarts was the next best thing.
Wenn sie nicht nach Hause konnte—und sie durfte nicht nach Hause, ihre Eltern waren angelogen worden und hatten gesagt, sie hätte Glühpocken gehabt—dann war ein fast leeres Hogwarts das Nächstbeste.

% She could even visit the library without people staring at her, since there were no lessons and nobody was trying to do schoolwork.
Sie konnte sogar die Bibliothek besuchen, ohne dass die Leute sie anstarrten, da kein Unterricht stattfand und niemand versuchte, Schularbeiten zu machen.

% It would be a mistake to think that Hermione drooped about the corridors weeping all day long. Oh, she’d cried a lot the first two days, of course, but two days had been enough. There were parts of Harry’s borrowed books about that, how even people who were paralysed in car accidents weren’t nearly as unhappy as they’d expected to be, six months later, just like lottery winners weren’t nearly as happy as they’d expected. People adjusted, their happiness levels went back to their happiness set point, life went on.
Es wäre ein Fehler zu denken, dass Hermine den ganzen Tag weinend durch die Korridore trieb. Oh, natürlich hatte sie in den ersten beiden Tagen viel geweint, aber zwei Tage waren genug gewesen. Es gab Stellen in Harrys geliehenen Büchern, die davon handelten, dass selbst Leute, die bei Autounfällen gelähmt wurden, sechs Monate später nicht annähernd so unglücklich waren, wie sie es erwartet hatten, genauso wie Lottogewinner nicht annähernd so glücklich waren, wie sie es erwartet hatten. Die Leute passten sich an, ihr Glückslevel ging zurück zu ihrem Glückssollwert, das Leben ging weiter.

% A shadow fell over where Hermione was reading her current book and she whirled around, the wand hidden on her lap coming up to point directly at the surprised face of—
Ein Schatten fiel über die Stelle, an der Hermine ihr aktuelles Buch las, und sie wirbelte herum, wobei der Zauberstab, den sie auf ihrem Schoß versteckt hielt, hochkam und direkt auf das überraschte Gesicht von—

% “Sorry!” Harry Potter said, hastily holding up his palms to show his left hand empty, and his right hand holding a small red-velvet pouch. “Sorry. Didn’t mean to startle you.”
„Entschuldigung!“ sagte Harry Potter und hielt hastig seine Handflächen nach oben, um zu zeigen, dass seine linke Hand leer war und seine rechte Hand ein kleines rotes Samttäschchen hielt. „Entschuldigung. Ich wollte dich nicht erschrecken.“

% There was an awful silence, her heartbeat increasing and her palms starting to sweat as Harry Potter just looked at her. She’d \emph{almost} talked to him, on the first morning of the rest of her life; but when she’d come down to breakfast Harry Potter had looked so \emph{awful}—so she hadn’t sat down beside him at the breakfast table, just quietly eaten in her own little bubble of nobody else sitting next to her, and it had been horrible, but Harry hadn’t come to her, and…she just hadn’t talked to him, since then. (It wasn’t hard to avoid everyone, if you stayed out of the Ravenclaw common room, and ran out of classes before anyone could talk to you.)
Es herrschte eine schreckliche Stille, ihr Herzschlag erhöhte sich und ihre Handflächen begannen zu schwitzen, als Harry Potter sie einfach nur ansah. \emph{Fast} hätte sie mit ihm gesprochen, am ersten Morgen ihres neuen Lebens; aber als sie zum Frühstück gekommen war, hatte Harry Potter so schrecklich ausgesehen—also hatte sie sich nicht neben ihn an den Frühstückstisch gesetzt, sondern einfach still in ihrer eigenen kleinen Blase gegessen, in der niemand sonst neben ihr saß, und es war schrecklich gewesen, aber Harry war nicht zu ihr gekommen, und…sie hatte seitdem einfach nicht mehr mit ihm gesprochen.
(Es war nicht schwer, allen aus dem Weg zu gehen, wenn man sich aus dem Ravenclaw-Gemeinschaftsraum fernhielt und aus dem Unterricht rannte, bevor jemand mit einem reden konnte.)

% And ever since she’d been wondering what Harry thought of her now—if he hated her for having lost all his money—or if he really \emph{was} in love with her and that’s why he’d done it—or if he’d given up on her keeping pace with him because \emph{she} couldn’t \emph{frighten Dementors}—she couldn’t face him now, she just couldn’t, she spent sleepless nights worrying what Harry thought of her now, and she was afraid, and she’d been avoiding the boy who’d spent all his money to save her, and she was a horrible ungrateful wretch, and a terrible person and—
Und seitdem fragte sie sich, was Harry jetzt von ihr dachte—ob er sie hasste, weil sie sein ganzes Geld verloren hatte—oder ob er wirklich in sie verliebt war und es deshalb getan hatte—oder ob er es aufgegeben hatte, dass sie mit ihm mithalten konnte, weil sie keine Dementoren erschrecken konnte—sie konnte ihm jetzt nicht gegenübertreten, sie konnte es einfach nicht, sie verbrachte schlaflose Nächte damit, sich zu fragen, was Harry jetzt von ihr dachte, und sie hatte Angst und ging dem Jungen aus dem Weg, der sein ganzes Geld ausgegeben hatte, um sie zu retten, und sie war ein schreckliches, undankbares Luder und ein furchtbarer Mensch und—

% Then her eyes glanced down to see that Harry was reaching into the red-velvet pouch and taking out a heart-shaped red-foil-wrapped sweet, and her brain melted down like chocolate left out in the sun.
Dann blickte sie nach unten, um zu sehen, dass Harry in den roten Samtbeutel griff und ein herzförmiges, in rote Folie eingewickeltes Bonbon herausholte, und ihr Gehirn schmolz dahin wie Schokolade, die in der Sonne liegt.

% “I was going to give you more space,” said Harry Potter, “only I was reading up on Critch’s theories about hedonics and how to train your inner pigeon and how small immediate positive and negative feedbacks secretly control most of what we actually do, and it occurred to me that you might be avoiding me because seeing me made you think of things that felt like negative associations, and I really \emph{didn’t} want to let that run any longer without doing something about it, so I got hold of a bag of chocolates from the Weasley twins and I’m just going to give you one every time you see me as a positive reinforcement if that’s all right with you—”
„Ich wollte dir eigentlich mehr Freiraum geben“, sagte Harry Potter, „aber ich habe gerade Critchs Theorien über Hedonismus nachgelesen und darüber, wie man seine innere Gefühle trainiert und wie kleine unmittelbare positive und negative Rückmeldungen insgeheim das meiste kontrollieren, was wir tatsächlich tun, und da kam mir der Gedanke, dass du mich vielleicht meidest, weil du bei meinem Anblick an Dinge denkst, die sich wie negative Assoziationen anfühlen, und ich wollte das nicht länger durchgehen lassen, ohne etwas dagegen zu tun, also habe ich mir eine Tüte Pralinen von den Weasley-Zwillingen besorgt und werde dir einfach jedes Mal eine geben, wenn du mich siehst, als positive Verstärkung, wenn das für dich in Ordnung ist—“

% “\emph{Breathe}, Harry,” Hermione said without thinking about it.
„\emph{Atme}, Harry“, sagte Hermine, ohne darüber nachzudenken.

% It was the first word she’d spoken to him since the day of the trial.

% The two of them stared at each other.

% The books stared at them from the surrounding shelves.

% They stared some more at each other.
Es war das erste Wort, das sie seit dem Tag des Prozesses mit ihm gesprochen hatte. Die beiden starrten sich gegenseitig an. Die Bücher starrten sie aus den umliegenden Regalen an. Sie starrten einander noch mehr an.

% “You’re supposed to eat the chocolate,” Harry said, holding out the heart-shaped sweet like a Valentine. “Unless just being given a chocolate feels good enough to count as a positive reinforcement, in which case you probably need to put it in your pocket or something.”
„Du sollst die Schokolade essen“, sagte Harry und hielt ihr die herzförmige Süßigkeit wie ein Valentinstagsgeschenk hin. „Es sei denn, es fühlt sich schon gut genug an, eine Schokolade geschenkt zu bekommen, um als positive Verstärkung zu zählen, in diesem Fall musst du sie wahrscheinlich in deine Tasche stecken oder so.“

% She knew that if she tried speaking again she’d fail, so she didn’t try.
Sie wusste, dass sie versagen würde, wenn sie noch einmal versuchte zu sprechen, also versuchte sie es nicht.

% Harry’s head slumped a bit. “\emph{Do} you hate me now?”
Harrys Kopf sackte ein wenig ab. „Hasst \emph{du} mich jetzt?“

% “\emph{No!}” she said. “No, you shouldn’t think that, Harry! Just—just—just \emph{everything!}” She realized that her wand was still pointed at Harry, and she lowered it. She was trying very hard not to burst out into tears. “\emph{Everything!}” she repeated, and couldn’t find any better to say than that, although she was certain that Harry wanted to tell her to be specific.
„Nein!“, sagte sie. „Nein, das solltest du nicht denken, Harry! Nur—nur—nur alles!“
Sie bemerkte, dass ihr Zauberstab immer noch auf Harry gerichtet war, und sie ließ ihn sinken. Sie bemühte sich sehr, nicht in Tränen auszubrechen.
„Alles!“, wiederholte sie und fand nichts Besseres zu sagen als das, obwohl sie sicher war, dass Harry ihr sagen wollte, sie solle genau sein.

% “I think I understand,” Harry said cautiously. “What’re you reading?”
„Ich glaube, ich verstehe“, sagte Harry behutsam. „Was liest du da?“

% Before she could stop him, them, Harry bent over the library desk to see the book she was reading, leaning his head forward before she could think to grab the book away—
Bevor sie ihn davon abhalten konnte, beugte sich Harry über den Bibliothekstisch, um das Buch zu sehen, das sie las, und beugte seinen Kopf vor, bevor sie auf die Idee kommen konnte, das Buch wegzunehmen—

% Harry stared at the open page.
Harry starrte auf die aufgeschlagene Seite.

% “The World’s Wealthiest Wizards and How They Got That Way,” Harry read off the book’s title from the top. “Number sixty-five, Sir Gareth, owner of a transportation company that won the 19th-century shipping wars…monopoly on oh-tee-threes…I see.”
„Die reichsten Zauberer der Welt und wie sie so wurden“, las Harry den Titel des Buches von oben ab. „Nummer fünfundsechzig, Sir Gareth, Besitzer eines Transportunternehmens, das die Schifffahrtskriege im 19. Jahrhundert gewonnen hat…Monopol auf Oh-Tee-Drei… Ich verstehe.“

% “I s’pose you’re going to tell me that I don’t need to worry about anything and you’ll take care of it all?” It came out sounding harsher than she would’ve wanted, and she felt another stab of guilt for being such a terrible person.
„Du willst mir wohl sagen, dass ich mir um nichts Sorgen machen muss und du dich um alles kümmern wirst?“
Es klang schärfer, als sie es gewollt hätte, und sie fühlte einen weiteren Stich der Schuld, weil sie so ein schrecklicher Mensch war.

% “Nah,” Harry said, sounding oddly cheerful. “I can put myself in your shoes well enough to know that if \emph{you} paid a bunch of money to save \emph{me}, \emph{I’d} be trying to pay it back. I’d know it was silly on some level, and I’d \emph{still} be trying to pay it back all by myself. There’s no way I wouldn’t understand \emph{that}, Hermione.”
„Nein“, sagte Harry und klang dabei seltsam fröhlich. „Ich kann mich gut genug in dich hineinversetzen, um zu wissen, dass, wenn du einen Haufen Geld bezahlt hättest, um mich zu retten, ich versuchen würde, es zurückzuzahlen. Ich würde wissen, dass es auf einer gewissen Ebene dumm ist, und ich würde trotzdem versuchen, es ganz alleine zurückzuzahlen. Es ist unmöglich, dass ich das nicht verstehen würde, Hermine.“

% Hermione’s face screwed up and she felt moisture in the corners of her eyes.
Hermines Gesicht verzog sich und sie spürte Feuchtigkeit in ihren Augenwinkeln.

% “Fair warning, though,” Harry went on, “I might solve the debt to Lucius Malfoy myself if I see a way before you do, it’s more important to get that sorted immediately than \emph{which} one of us gets it sorted. Anything interesting so far?”
„Aber eine faire Warnung“, fuhr Harry fort, „ich könnte die Schulden bei Lucius Malfoy selbst einlösen, wenn ich einen Weg sehe, bevor du es tust, es ist wichtiger, das sofort zu regeln, als wer von uns beiden es regelt. Irgendetwas Interessantes bis jetzt?“

% Three-quarters of her was running in circles and smashing into trees as she tried to figure out the implications of everything Harry had just said (\emph{did} he still respect her as a heroine? or did that mean he thought she \emph{couldn’t} do it on her own?) and meanwhile a much more sensible part of Hermione flipped back the book to page~37 which had the most promising entry she’d seen so far (though in her imagination she always did it on her own and took Harry completely by surprise)—
Drei Viertel von ihr liefen im Kreis und prallten gegen Bäume, während sie versuchte, die Implikationen von allem, was Harry gerade gesagt hatte, herauszufinden (respektierte er sie immer noch als Heldin? oder bedeutete das, dass er dachte, sie könnte es nicht allein schaffen?), und währenddessen blätterte ein viel vernünftigerer Teil von Hermine das Buch bis zur Seite 37 zurück, auf der der vielversprechendste Eintrag stand, den sie bisher gesehen hatte (obwohl sie es in ihrer Fantasie immer allein schaffte und Harry völlig überrumpelte)—

% “I thought this seemed quite interesting,” her voice said.
„Ich dachte, das wäre ganz interessant“, sagte ihre Stimme.

% “Number fourteen, ‘Crozier’, true name unknown,” Harry read. “Wow, that is…that is the gaudiest chequered top hat I’ve ever seen. Wealth, at least six hundred thousand Galleons…so around thirty million pounds, not enough to make a Muggle famous, but good enough for the smaller wizard population, I guess. Rumoured to be a modern alias of the six-century-old Nicholas Flamel, the only known wizard to succeed at the incredibly difficult alchemical procedure for creating the Philosopher’s Stone, which enables the transmutation of base metals into gold or silver as well as…the Elixir of Life which indefinitely prolongs the youth and health of the user… Um, Hermione, this seems obviously false.”
„Nummer vierzehn, ‚Crozier‘, wahrer Name unbekannt“, las Harry. „Wow, das ist…das ist der knalligste karierte Zylinder, den ich je gesehen habe. Reichtum, mindestens sechshunderttausend Galleonen… also etwa dreißig Millionen Pfund, nicht genug, um einen Muggel berühmt zu machen, aber gut genug für die kleinere Zaubererpopulation, schätze ich. Es wird gemunkelt, dass er ein modernes Pseudonym des sechs Jahrhunderte alten Nicholas Flamel ist, dem einzigen bekannten Zauberer, dem das unglaublich schwierige alchemistische Verfahren zur Herstellung des Steins der Weisen gelungen ist, mit dem man unedle Metalle in Gold oder Silber umwandeln kann, sowie… das Elixier des Lebens, das die Jugend und Gesundheit des Benutzers auf unbestimmte Zeit verlängert… Ähm, Hermine, das scheint offensichtlich falsch zu sein.“

% “I’ve read more references to Nicholas Flamel,” Hermione said. “\emph{The Rise and Fall of the Dark Arts} says he secretly trained Dumbledore to stand up to Grindelwald. There’s a lot of books that take the story seriously, not just this one…you think it’s too good to be true?”
„Ich habe mehr Hinweise auf Nicholas Flamel gelesen“, sagte Hermine. „In Aufstieg und Fall der dunklen Künste steht, dass er Dumbledore heimlich trainiert hat, um sich gegen Grindelwald zu behaupten. Es gibt eine Menge Bücher, die die Geschichte ernst nehmen, nicht nur dieses eine…denkst du, es ist zu schön, um wahr zu sein?“

% “No, of course not,” said Harry. Harry pulled out the chair next to her own, at the small table, and sat down beside her in his accustomed place on her right, just like he’d never left; she had to choke back a catch in her throat. “The idea of ‘too good to be true’ isn’t causal reasoning, the universe doesn’t check if the output of the equations is ‘too good’ or ‘too bad’ before allowing it. People used to think that æroplanes and smallpox vaccines were too good to be true. Muggles have figured out ways to travel to other stars without even using magic, and you and I can use our wands to do things that Muggle physicists think are literally impossible. I can’t even imagine what we could rule out the \emph{real} laws of magic being able to do.”
„Nein, natürlich nicht“, sagte Harry. Harry zog den Stuhl neben ihrem eigenen an dem kleinen Tisch hervor und setzte sich neben sie auf seinen gewohnten Platz zu ihrer Rechten, so als wäre er nie weg gewesen; sie musste ein Kratzen in ihrem Hals zurückwürgen. „Die Idee von ‚zu gut, um wahr zu sein‘ ist keine kausale Schlussfolgerung, das Universum prüft nicht, ob der Ausgang der Gleichungen ‚zu gut‘ oder ‚zu schlecht‘ ist, bevor es ihn zulässt. Früher dachten die Menschen, dass Flugzeuge und Pockenimpfstoffe zu gut seien, um wahr zu sein. Muggel haben Wege gefunden, zu anderen Sternen zu reisen, ohne überhaupt Magie zu benutzen, und du und ich können mit unseren Zauberstäben Dinge tun, die Muggelphysiker für buchstäblich unmöglich halten. Ich kann mir nicht einmal vorstellen, wo wir die \emph{wahre} Grenze von Magie setzen könnten.“

% “So what’s the problem, then?” Hermione said. Her voice sounded more normal now, in her own ears.
„Wo liegt dann das Problem?“ sagte Hermine. Ihre Stimme klang jetzt normaler, in ihren eigenen Ohren.

% “Well…” Harry said. The boy reached over her own outstretched arm, his robes brushing hers, and tapped the artist’s illustration of an ominously glowing red stone dripping scarlet liquid. “Problem one is that there’s no logical reason why the \emph{same} artefact would be able to transmute lead to gold \emph{and} produce an elixir that kept someone young. I wonder if there’s an official name for that in the literature? Like the ‘turned up to eleven effect’, maybe? If everyone can see a flower, you can’t get away with saying flowers are the size of houses. But if you’re in a flying saucer cult, since nobody can see the alien mothership anyway, you can say it’s the size of a city, or the size of the Moon. Observable things have to be constrained by evidence, but when somebody makes up a story, they can make the story as extreme as they want. So the Philosopher’s Stone gives you unlimited gold \emph{and} eternal life, not because there’s a single magical discovery that would produce both of those effects, but because someone made up a story about a super happy thingy.”
„Nun…“ sagte Harry.
Der Junge griff über ihren eigenen ausgestreckten Arm, wobei seine Robe die ihre streifte, und tippte auf die Illustration des Künstlers, die einen unheilvoll glühenden roten Stein zeigte, aus dem eine scharlachrote Flüssigkeit tropfte.
„Das Problem ist, dass es keinen logischen Grund gibt, warum dasselbe Artefakt in der Lage sein sollte, Blei in Gold umzuwandeln und ein Elixier herzustellen, das jemanden jung hält. Ich frage mich, ob es dafür in der Literatur einen offiziellen Namen gibt? Wie der „Auf-die-Elf-Effekt“ vielleicht? Wenn jeder eine Blume sehen kann, kommt man nicht damit durch, dass Blumen so groß wie Häuser sind. Aber bei einem UFO-Kult kann man, da sowieso niemand das außerirdische Mutterschiff sehen kann, sagen, es habe die Größe einer Stadt oder die Größe des Mondes. Beobachtbare Dinge müssen durch Beweise eingeschränkt werden, aber wenn sich jemand eine Geschichte ausdenkt, kann er die Geschichte so extrem machen, wie er will. So gibt einem der Stein der Weisen unbegrenztes Gold und ewiges Leben, nicht weil es eine einzige magische Entdeckung gibt, die diese beiden Effekte hervorbringt, sondern weil jemand eine Geschichte über ein super tolles Ding erfunden hat.“

% “Harry, there’s a lot of things in magic that aren’t sensible,” she said.
„Harry, es gibt eine Menge Dinge in der Magie, die nicht vernünftig sind“, sagte sie.

% “Granted,” said Harry. “But Hermione, problem two is that not even \emph{wizards} are crazy enough to casually overlook the implications of \emph{this}. \emph{Everyone} would be trying to rediscover the formula for the Philosopher’s Stone, whole \emph{countries} would be trying to capture the immortal wizard and get the secret out of him—”
„Zugegeben“, sagte Harry. „Aber Hermine, Problem zwei ist, dass nicht einmal Zauberer verrückt genug sind, um die Auswirkungen dieser Dinge beiläufig zu übersehen. Jeder würde versuchen, die Formel für den Stein der Weisen wiederzufinden, ganze Länder würden versuchen, den unsterblichen Zauberer zu fangen und ihm das Geheimnis zu entlocken—“

% “It’s not a \emph{secret.}” Hermione flipped the page, showing Harry the diagrams. “The instructions are right on the next page. It’s just so difficult that only Nicholas Flamel’s \emph{done} it.”
„Es ist kein Geheimnis.“ Hermine blätterte die Seite um und zeigte Harry die Diagramme. „Die Anleitung steht gleich auf der nächsten Seite. Es ist nur so schwierig, dass es nur Nicholas Flamel geschafft hat.“

% “So entire countries would be trying to kidnap Flamel and force \emph{him} to make more Stones. Come on, Hermione, even wizards wouldn’t hear about \emph{immortality} and, and,” Harry Potter paused, his eloquence apparently failing him, “and \emph{just keep going.} Humans are crazy, but they’re not \emph{that} crazy!”
„Also würden ganze Länder versuchen, Flamel zu entführen und ihn zu zwingen, mehr Steine herzustellen. Komm schon, Hermine, selbst Zauberer würden nicht von Unsterblichkeit und, und“, Harry Potter hielt inne, seine Beredsamkeit ließ ihn offenbar im Stich, „und einfach weitermachen. Menschen sind verrückt, aber so verrückt sind sie nicht!“

% “Not everyone thinks the same way \emph{you} do, Harry.” He did have a point, but…\emph{how} many different references had she come across to Nicholas Flamel? Besides \emph{World’s Wealthiest Wizards} and \emph{Rise and Fall of the Dark Arts,} there’d also been \emph{Stories of Moderately Ancient Times} and \emph{Biographies of the Justly Famous…}
„Nicht jeder denkt so wie du, Harry.“
Da hatte Hermine nicht ganz unrecht, aber…wie viele verschiedene Anspielungen auf Nicholas Flamel waren ihr schon begegnet?
Neben „Die reichsten Zauberer der Welt“ und „Aufstieg und Fall der dunklen Künste“ gab es auch „Geschichten aus mäßig alten Zeiten“ und „Biografien berühmter Persönlichkeiten“…

% “All right then, \emph{Professor Quirrell} would’ve kidnapped this Flamel guy. It’s what an evil person \emph{or} a good person or just a \emph{selfish} person would do if they had any sense. The Defence Professor knows a lot of secrets and he wouldn’t miss \emph{that} one.” Harry sighed and looked up; she followed his gaze, but he was apparently just looking at the larger library, the rows and rows and rows of bookcases. “I don’t mean to mess with your project,” said Harry, “and I certainly don’t mean to discourage you, but…Honestly, Hermione, I’m not sure you’re going to find any good ideas for making money in a book like this. Like the old joke about how if an economist sees a twenty-pound note lying in the street, they won’t bother picking it up, because if it were real, someone else would’ve picked it up already. Any way of making lots of money that everyone \emph{knows} about to the point where it’s in books like this…you see what I’m saying? It can’t be possible for everyone to make a thousand Galleons a month in three easy steps, or everyone would be doing it.”
„Also gut, Professor Quirrell hätte diesen Flamel entführt. Das würde ein böser Mensch oder ein guter Mensch oder einfach ein Egoist tun, wenn er vernünftig wäre. Der Verteidigungsprofessor kennt eine Menge Geheimnisse, und das würde er sich nicht entgehen lassen.“
Harry seufzte und sah auf; sie folgte seinem Blick, aber er betrachtete offenbar nur die größere Bibliothek, die Reihen und Reihen und Reihen von Bücherregalen.
„Ich will dir nicht in dein Projekt reinreden“, sagte Harry, „und ich will dich sicher nicht entmutigen, aber…Ehrlich gesagt, Hermine, bin ich mir nicht sicher, ob du in so einem Buch gute Ideen zum Geldverdienen finden wirst. Wie der alte Witz, dass wenn ein Ökonom einen 20-Pfund-Schein auf der Straße liegen sieht, er ihn nicht aufhebt, denn wenn er echt wäre, hätte ihn schon jemand anderes aufgehoben. Jede Möglichkeit, viel Geld zu verdienen, von der jeder weiß, bis zu dem Punkt, an dem sie in Büchern wie diesem steht… verstehst du was ich sagen will? Es kann nicht für jeden möglich sein, in drei einfachen Schritten tausend Galleonen im Monat zu verdienen, sonst würde es jeder tun.“

% “So? That wouldn’t stop \emph{you,}” Hermione said, her voice now roughening again. “You do impossible things all the time, I bet you’ve done something impossible in the last \emph{week} and you didn’t bother \emph{telling} anyone.”
„Und? Das würde dich nicht aufhalten“, sagte Hermine, deren Stimme nun wieder rauer wurde. „Du machst ständig unmögliche Dinge, ich wette, du hast in der letzten Woche etwas Unmögliches getan und hast dir nicht die Mühe gemacht, es jemandem zu sagen.“

% (There was a slight pause, which, if Miss~Granger had known, was exactly the length of pause you’d make if you’d fought Mad-Eye Moody and won exactly eight days earlier.)
(Es entstand eine kleine Pause, die, wenn Miss~Granger es gewusst hätte, genau so lang gewesen wäre, wie wenn man nachrechnet das man genau acht Tage zuvor gegen Mad-Eye Moody gekämpft und gewonnen hätte.)

% “Not in the last seven days, no,” Harry said. “Look…part of the trick of doing the impossible is being selective about \emph{which} impossibilities you challenge, and only trying when you have a special advantage. If there’s a money-making method in this book that sounds difficult for a wizard, but it’s easy if we can use Dad’s old Mac Plus, \emph{then} we’d have a plan.”
„Nicht in den letzten sieben Tagen, nein“, sagte Harry. „Sieh mal… ein Teil des Tricks, das Unmögliche zu tun, besteht darin, wählerisch zu sein, welche Unmöglichkeiten man herausfordert, und es nur zu versuchen, wenn man einen besonderen Vorteil hat. Wenn es in diesem Buch eine Methode zum Geldverdienen gibt, die für einen Zauberer schwierig klingt, aber einfach ist, wenn wir Dads alten Computer benutzen können, dann hätten wir einen Plan.“

% “I \emph{know that,} Harry,” Hermione said, her voice wavering only slightly. “I was looking to see if there was anything here I \emph{could} figure out how to do. I thought, maybe the difficult part about making a Philosopher’s Stone was that the alchemical circle had to be super precise, and I could get it right by using a Muggle microscope—”
„Das weiß ich, Harry“, sagte Hermine, ihre Stimme schwankte nur leicht. „Ich habe geschaut, ob es hier irgendetwas gibt, das ich herausfinden kann. Ich dachte, vielleicht ist das Schwierige an der Herstellung eines Steins der Weisen, dass der alchemistische Kreis superpräzise sein muss, und ich könnte es mit einem Muggelmikroskop hinbekommen—“

% “That’s \emph{brilliant}, Hermione!” The boy rapidly drew his wand, said “\emph{Quietus,}” and then continued after the small noises of the rowdier books had died down. “Even if the Philosopher’s Stone is just a myth, the same trick might work for other difficult alchemies—”
„Das ist genial, Hermine!“ Der Junge zog schnell seinen Zauberstab, sagte „Quietus“ und fuhr dann fort, nachdem die kleinen Geräusche der rüpelhaften Bücher verstummt waren. „Selbst wenn der Stein der Weisen nur ein Mythos ist, könnte derselbe Trick auch für andere schwierige Tränke funktionieren—“

% “Well, it \emph{can’t} work,” Hermione said. She’d flown across the library to look up the only book on alchemy that wasn’t in the Restricted Section. And then—she remembered the crushing let-down, all the sudden hope dissipating like mist. “Because \emph{all} alchemical circles have to be drawn ‘to the fineness of a child’s hair’, it isn’t any finer for some alchemies than others. And wizards \emph{have} Omnioculars, and I haven’t heard of any spells where you use Omnioculars to magnify things and do them exactly. I should’ve realized that!”
„Nein, es kann nicht funktionieren“, sagte Hermine. Sie war quer durch die Bibliothek geflogen, um das einzige Buch über Alchemie nachzuschlagen, das nicht in der verbotenen Abteilung stand. Und dann—sie erinnerte sich an die niederschmetternde Enttäuschung, all die plötzliche Hoffnung, die sich wie Nebel auflöste. „Weil alle alchemistischen Kreise ‚auf die Feinheit eines Kinderhaares‘ gezogen werden müssen, ist es für manche Alchemien nicht feiner als für andere. Und Zauberer haben ein Omniokular, und ich habe noch von keinem Zauber gehört, bei dem man das Omniokular benutzt, um Dinge zu vergrößern und sie genau zu machen. Das hätte ich merken müssen!“

% “Hermione,” Harry said seriously, as he started to dig down into the red-velvet pouch again, “don’t punish yourself when a bright idea doesn’t work out. You’ve got to go through a \emph{lot} of flawed ideas to find one that might work. And if you send your brain negative feedback by frowning when you think of a flawed idea, instead of realizing that idea-suggesting is good behaviour by your brain to be encouraged, pretty soon you won’t think of any ideas at all.” Harry put down two heart-shaped chocolates beside the book. “Here, have another chocolate. Besides the one from earlier, I mean. This one is to reinforce your brain for generating a good candidate strategy.”
„Hermine“, sagte Harry ernst, während er begann, wieder in dem roten Samtbeutel zu wühlen, „bestrafe dich nicht, wenn eine glänzende Idee nicht klappt. Du musst eine Menge fehlerhafter Ideen durchgehen, um eine zu finden, die funktionieren könnte. Und wenn du deinem Gehirn ein negatives Feedback sendest, indem du die Stirn runzelst, wenn dir eine fehlerhafte Idee einfällt, anstatt zu erkennen, dass das Vorschlagen von Ideen ein gutes Verhalten deines Gehirns ist, das es zu fördern gilt, wirst du bald überhaupt keine Ideen mehr haben.“
Harry legte zwei herzförmige Pralinen neben dem Buch ab.
„Hier, nimm noch eine Schokolade. Außer der von vorhin, meine ich. Diese hier soll dein Gehirn stärken, damit du eine gute Kandidatenstrategie entwickeln kannst.“

% “I suppose you’re right,” Hermione said in a small voice, but she didn’t touch the chocolate. She started to turn the pages back to 167, where she’d been reading before Harry had come in.

% (Hermione Granger did not require \emph{bookmarks}, of course.)
„Ich nehme an, du hast recht“, sagte Hermine mit leiser Stimme, aber sie rührte die Schokolade nicht an. Sie begann, die Seiten auf 167 zurückzublättern, wo sie gelesen hatte, bevor Harry hereingekommen war. (Hermine Granger brauchte natürlich keine Lesezeichen.)

% Harry was leaning over slightly, his head almost touching her shoulder, watching the pages as she turned them, as though he might be able to glean valuable information from glimpsing the page for only a quarter-second. Breakfast hadn’t been long ago, and she could clearly identify, from the faint scent of his breath, that Harry’d eaten banana pudding for dessert.
Harry beugte sich leicht vor, sein Kopf berührte fast ihre Schulter und beobachtete die Seiten, während sie sie umblätterte, als könnte er aus einem kurzen Blick auf die Seite wertvolle Informationen herauslesen. Das Frühstück war noch nicht lange her, und sie konnte an dem schwachen Geruch seines Atems deutlich erkennen, dass Harry zum Nachtisch Bananenpudding gegessen hatte.

% Harry spoke again. “So with all that said…and please take this as a positive reinforcement…did you really try to invent a way to \emph{mass-produce immortality} so that I could \emph{pay off my debt to Lucius Malfoy?}”
Harry sprach wieder. „Also nach all dem…und bitte fass das als positive Bestärkung auf…hast du wirklich versucht, einen Weg zur \emph{Massenproduktion von Unsterblichkeit} zu erfinden, damit ich \emph{meine Schulden bei Lucius Malfoy abbezahlen} kann?“

% “Yes,” she said in an even smaller voice. Even when she \emph{tried} to think like Harry, it seemed she hadn’t yet got the knack of it. “So what’ve you been doing this whole time, Harry?”
„Ja“, sagte sie mit noch leiserer Stimme. Selbst wenn sie versuchte, wie Harry zu denken, schien sie den Dreh noch nicht raus zu haben. „Und was hast du die ganze Zeit gemacht, Harry?“

% Harry made a disgusted face. “Trying to collect evidence on the whole ‘Who Framed Hermione Granger’ mystery.”
Harry machte ein angewidertes Gesicht. „Versucht, Beweise für das ganze ‚Wer hat Hermine Granger reingelegt‘-Rätsel zu sammeln.“

% “I…” Hermione looked up at Harry. “Shouldn’t I…be trying to solve my \emph{own} mystery, though?” It hadn’t been her first thought, her first priority, but now that Harry mentioned it…
„Ich…“ Hermine sah zu Harry auf. „Sollte ich… nicht versuchen, mein eigenes Rätsel zu lösen?“ Es war nicht ihr erster Gedanke gewesen, ihre erste Priorität, aber jetzt, wo Harry es erwähnte…

% “That wouldn’t work in this case,” Harry said soberly. “There’s too many people who’ll talk to me and not you…and I’m also sorry to say that some of them made me promise not to talk to anyone else. Sorry, I don’t think you can help much on this one.”
„Das würde in diesem Fall nicht funktionieren“, sagte Harry nüchtern. „Es gibt zu viele Leute, die mit mir reden werden und nicht mit dir…und ich muss leider auch sagen, dass einige von ihnen mir das Versprechen abverlangt haben, mit niemandem sonst zu reden. Tut mir leid, ich glaube nicht, dass du in dieser Sache viel helfen kannst.“

% “Okay, I guess,” Hermione said leadenly. “Fine. You do everything. You gather all the clues and talk to all the suspects while I just sit here in the library. Let me know after it turns out that it was Professor Quirrell who did it.”
„Okay, schätze ich“, sagte Hermine träge. „Gut. Du machst alles. Du sammelst alle Hinweise und sprichst mit allen Verdächtigen, während ich nur hier in der Bibliothek sitze. Sag mir Bescheid, wenn sich herausstellt, dass es Professor Quirrell war, der es getan hat.“

% “Hermione…” Harry said. “Why is it so important \emph{who} does what? Shouldn’t it be more important to get everything solved, than who solves it?”
„Hermine…“ sagte Harry. „Warum ist es so wichtig, wer was tut? Sollte es nicht wichtiger sein, dass alles aufgeklärt wird, als wer es aufklärt?“

% “I guess you’re right,” Hermione said. She lifted her hands to press up at her eyes. “I guess it doesn’t matter any more. Everyone’s going to think—I \emph{know} it’s not your fault, Harry, you were—you were being Good, you were a perfect gentleman—but no matter what I do now, they’ll all think that I’m just—someone for you to rescue.” She paused, and said, with her voice quivering, “And maybe they’re \emph{right}, Harry.”
„Ich schätze, du hast recht“, sagte Hermine. Sie hob ihre Hände und drückte sie an ihre Augen. „Ich schätze, es spielt keine Rolle mehr. Alle werden denken—ich weiß, es ist nicht deine Schuld, Harry, du warst—du warst gut, du warst ein perfekter Gentleman—aber egal, was ich jetzt tue, sie werden alle denken, dass ich nur—jemand bin, den du retten sollst.“
Sie hielt inne und sagte mit bebender Stimme: „Und vielleicht haben sie recht, Harry.“

% “Whoa, whoa, hold on there a second—”
„Whoa, whoa, warte mal eine Sekunde—“

% “I can’t scare Dementors. I can get Outstandings in Charms class, but I can’t scare Dementors.”
„Ich kann Dementoren nicht erschrecken. Ich kriege zwar im Zauberunterricht Bestnoten, aber ich kann keine Dementoren erschrecken.“

% “\emph{I’ve got a mysterious dark side!}” Harry hissed, after his head turned around to scan the library. (There was one boy in a distant corner, who did look in their direction occasionally, but he would’ve been too far away to hear anything even without the Quieting Barrier.) “I’ve got a dark side that \emph{definitely} isn’t a child, and who knows what other crazy magical stuff going on in my head—Professor Quirrell claimed that I become whoever I believe I am—that’s all \emph{cheating}, don’t you see, Hermione? There’s an arrangement that the school administration made that I’m not supposed to talk about, so that the Boy-Who-Lived could have more time to study every day, I’m \emph{cheating} and you’re \emph{still beating me in Charms class.} I’m—I’m probably not—the Boy-Who-Lived probably isn’t even something that you could properly call a child—and you’re \emph{still competing} with that. Don’t you realize, if it \emph{wasn’t} for people paying attention to me, you’d look like the most powerful witch to come along in a century? When you can fight three older bullies by yourself, and win?”
„Ich habe eine geheimnisvolle dunkle Seite!“ zischte Harry, nachdem er seinen Kopf herumgedreht hatte, um die Bibliothek zu scannen. (Es gab einen Jungen in einer entfernten Ecke, der zwar gelegentlich in ihre Richtung schaute, aber er wäre zu weit weg gewesen, um etwas zu hören, selbst ohne die Schweigebarriere.) „Ich habe eine dunkle Seite, die definitiv kein Kind ist, und wer weiß, was sonst noch für verrücktes magisches Zeug in meinem Kopf vor sich geht—Professor Quirrell hat behauptet, dass ich zu dem werde, für den ich mich halte—das ist alles Betrug, verstehst du nicht, Hermine? Es gibt eine Abmachung, die die Schulleitung getroffen hat, über die ich nicht sprechen darf, damit der Junge-der-lebte mehr Zeit zum Lernen hat, ich schummle und du schlägst mich immer noch in Zauberei. Ich bin—ich bin wahrscheinlich nicht—der Junge-der-lebte ist wahrscheinlich nicht einmal etwas, das man richtig als Kind bezeichnen könnte—und du konkurrierst immer noch damit. Ist dir nicht klar, dass du die mächtigste Hexe seit einem Jahrhundert wärst, wenn die Leute nicht auf mich achten würden? Wenn du allein gegen drei ältere Schüler antreten kannst und gewinnst?“

% “I don’t know,” she said, pressing her hands again over her eyes, with her voice wavering. “All I know is—even if that’s all \emph{true}—nobody’s ever going to see me for myself any more, ever.”
„Ich weiß es nicht“, sagte sie und presste ihre Hände wieder über die Augen, wobei ihre Stimme schwankte. „Alles, was ich weiß, ist—selbst wenn das alles wahr ist -, dass mich niemand mehr für mich selbst sehen wird, niemals.“

% “All right,” Harry said after a while. “I see what you mean. Instead of the famous Potter-and-Granger research team, there’ll be Harry Potter and his lab assistant. Um…here’s an idea. How about if I \emph{don’t} focus on making money for a while? I mean, the debt doesn’t come due until I graduate Hogwarts. So you can do it yourself and show the world you’ve still got it. And if you coincidentally crack the secret of immortality along the way, we’ll just call it a bonus.”
„In Ordnung“, sagte Harry nach einer Weile. „Ich verstehe, was du meinst. Statt des berühmten Forscherteams Potter-und-Granger wird es Harry Potter und seine Laborassistentin geben. Ähm… hier ist eine Idee. Wie wäre es, wenn ich mich eine Zeit lang nicht aufs Geldverdienen konzentriere? Ich meine, die Schulden werden erst fällig, wenn ich meinen Abschluss in Hogwarts mache. Also kannst du es selbst tun und der Welt zeigen, dass du es noch drauf hast. Und wenn du nebenbei zufällig das Geheimnis der Unsterblichkeit knackst, nennen wir es einfach einen Bonus.“

% The thought of Harry relying on \emph{her} to come up with a solution seemed…like a crushing burden of responsibility to dump on a poor traumatized twelve-year-old girl, and she wanted to hug him for offering her a way to restore her self-respect as a heroine, and it was what she \emph{deserved} for being a horrible person and speaking sharply to Harry all the time, when all along he’d been a truer friend to her than she’d ever been to him, and it was good that he still thought she could do things, and…
Der Gedanke, dass Harry sich darauf verließ, dass sie eine Lösung fand, schien…wie eine erdrückende Last der Verantwortung, die er einem armen, traumatisierten zwölfjährigen Mädchen aufbürdete, und sie wollte ihn umarmen, weil er ihr einen Weg anbot, ihre Selbstachtung als Heldin wiederherzustellen, und es war das, was sie verdiente, weil sie eine schreckliche Person war und die ganze Zeit scharf mit Harry gesprochen hatte, obwohl er die ganze Zeit ein wahrhaftiger Freund für sie gewesen war, als sie es je für ihn gewesen war, und es war gut, dass er ihr immer noch Dinge zutraute, und…

% “Is there some amazing rational thing you do when your mind’s running in all different directions?” she managed.
„Gibt es eine erstaunliche rationale Sache, die du tust, wenn dein Verstand in alle möglichen Richtungen läuft?“, schaffte sie es.

% “My own approach is usually to identify the different desires, give them names, conceive of them as separate individuals, and let them argue it out inside my head. So far the main persistent ones are my Hufflepuff, Ravenclaw, Gryffindor, and Slytherin sides, my Inner Critic, and my simulated copies of you, Neville, Draco, Professor McGonagall, Professor Flitwick, Professor Quirrell, Dad, Mum, Richard Feynman, and Douglas Hofstadter.”
„Meine eigene Herangehensweise besteht normalerweise darin, die verschiedenen Wünsche zu identifizieren, ihnen Namen zu geben, sie als separate Individuen zu betrachten und sie in meinem Kopf ausdiskutieren zu lassen. Bis jetzt sind die hartnäckigsten meine Hufflepuff-, Ravenclaw-, Gryffindor- und Slytherin-Seite, mein innerer Kritiker und meine simulierten Kopien von dir, Neville, Draco, Professor McGonagall, Professor Flitwick, Professor Quirrell, Dad, Mum, Richard Feynman und Douglas Hofstadter.“

% Hermione considered trying this before her Common Sense warned that it might be a dangerous sort of thing to pretend. “There’s a copy of \emph{me} inside your head?”
Hermine erwog, dies zu versuchen, bevor ihr gesunder Menschenverstand sie warnte, dass es gefährlich sein könnte, so zu tun, als ob.
„Es gibt eine Kopie von \emph{mir} in deinem Kopf?“

% “Of course there is!” Harry said. The boy suddenly looked a bit more vulnerable. “You mean there \emph{isn’t} a copy of me living in \emph{your} head?”
„Natürlich gibt es eine!“ sagte Harry. Der Junge sah plötzlich ein bisschen verletzlicher aus. „Du meinst, es gibt keine Kopie von mir, die in deinem Kopf lebt?“

% There \emph{was}, she realized; and not only that, it talked in Harry’s exact voice.
Es gab sie, stellte sie fest; und nicht nur das, sie sprach mit genau Harrys Stimme.

% “It’s rather unnerving now that I think about it,” said Hermione. “I do have a copy of you living in my head. It’s talking to me right now using your voice, arguing how this is perfectly normal.”
„Das ist ziemlich beunruhigend, wenn ich so darüber nachdenke“, sagte Hermine. „Ich habe tatsächlich eine Kopie von dir in meinem Kopf leben. Es redet gerade mit mir, indem es deine Stimme benutzt und argumentiert, dass das völlig normal ist.“

% “Good,” Harry said seriously. “I mean, I don’t see how people could be friends without that.”
„Gut“, sagte Harry ernst. „Ich meine, ich wüsste nicht, wie man ohne das befreundet sein könnte.“

% She continued reading her book, then, Harry seeming content to watch the pages over her shoulder.

% She’d got all the way to number seventy, Katherine Scott, who’d apparently invented a way to turn small animals into lemon tarts, when she finally worked up the courage to speak.
Sie las weiter in ihrem Buch, und Harry schien sich damit zu begnügen, die Seiten über ihre Schulter zu betrachten. Sie war schon bei Nummer siebzig angelangt, bei Katherine Scott, die anscheinend eine Möglichkeit erfunden hatte, kleine Tiere in Zitronenkuchen zu verwandeln, als sie endlich den Mut aufbrachte, zu sprechen.

% “Harry?” she said. (She was leaning a bit away from him now, though she didn’t realize it.) “If there’s a copy of Draco Malfoy in your head, does that mean you’re friends with Draco Malfoy?”
„Harry?“, sagte sie. (Sie lehnte sich jetzt ein wenig von ihm weg, obwohl sie es nicht merkte.) „Wenn eine Kopie von Draco Malfoy in deinem Kopf ist, heißt das, dass du mit Draco Malfoy befreundet bist?“

% “Well…” Harry said. He sighed. “Yeah, I’d been meaning to talk with you about this anyway. I kind of wish I’d talked to you sooner. Anyway, how can I put this…I was corrupting him?”
„Na ja…“ sagte Harry. Er seufzte. „Ja, ich hatte sowieso vor, mit dir darüber zu reden. Ich wünschte irgendwie, ich hätte schon früher mit dir geredet. Jedenfalls, wie soll ich das sagen… Ich habe ihn korrumpiert?“

% “What do you mean \emph{corrupting?}”
„Was meinst du mit \emph{korrumpieren}?“

% “Tempting him to the Light Side of the Force.”
„Ihn auf die helle Seite der Macht zu locken.“

% Her mouth just stayed open.
Ihr Mund blieb einfach offen.

% “You know, like the Emperor and Darth Vader, only in reverse.”
„Du weißt schon, wie der Imperator und Darth Vader, nur andersherum.“

% “\emph{Draco Malfoy},” she said. “Harry, do you have \emph{any idea—}”
„\emph{Draco Malfoy}“, sagte sie. „Harry, hast du \emph{eine Ahnung}—“

% “Yes.”
„Ja.“

% “—the sort of things Malfoy has been \emph{saying} about me? What he said he’d \emph{do} to me, as soon as he got the chance? I don’t know what he told \emph{you}, but Daphne Greengrass told me what Malfoy says when he’s in Slytherin. It’s \emph{unspeakable}, Harry! It’s unspeakable in the completely literal sense that I can’t say it out loud!”
„- was für Dinge Malfoy über mich gesagt hat? Was er gesagt hat, was er mit mir machen würde, sobald er die Gelegenheit dazu hätte? Ich weiß nicht, was er dir erzählt hat, aber Daphne Greengrass hat mir erzählt, was Malfoy sagt, wenn er in Slytherin ist. Es ist unaussprechlich, Harry! Es ist unaussprechlich im ganz wörtlichen Sinne, dass ich es nicht laut sagen kann!“

% “When was this?” Harry said. “At the start of the year? Did Daphne say \emph{when} this was?”
„Wann war das?“ sagte Harry. „Zu Beginn des Jahres? Hat Daphne gesagt, \emph{wann} das war?“

% “No,” Hermione said. “Because it doesn’t matter when, Harry. Anyone who said things—like Malfoy said—they can’t be a good person. It doesn’t matter what you tempted him to, he’s still a rotten person, because no matter \emph{what} a good person would \emph{never}—”
„Nein“, sagte Hermine. „Weil es keine Rolle spielt, wann, Harry. Jeder, der so etwas sagt—wie Malfoy es gesagt hat—kann kein guter Mensch sein. Es spielt keine Rolle, wozu du ihn verleitet hast, er ist immer noch ein schlechter Mensch, denn egal \emph{was}, ein guter Mensch würde \emph{niemals}—“

% “You’re wrong.” Harry said, looking her straight in the eyes. “I can guess what Draco threatened to do to you, because the second time I met him, he talked about doing it to a ten-year-old girl. But don’t you see, on the day Draco Malfoy arrived in Hogwarts, he’d spent his whole previous life being raised by \emph{Death Eaters.} It would’ve required a \emph{supernatural intervention} for him to have \emph{your} morality given \emph{his} environment—”
„Du irrst dich.“ sagte Harry und sah ihr direkt in die Augen. „Ich kann mir denken, was Draco dir anzutun gedroht hat, denn als ich ihn das zweite Mal traf, sprach er davon, es mit einem zehnjährigen Mädchen zu tun. Aber verstehst du nicht, an dem Tag, als Draco Malfoy in Hogwarts ankam, hatte er sein ganzes vorheriges Leben damit verbracht, von Todessern aufgezogen zu werden. Es hätte eines übernatürlichen Eingriffs bedurft, damit er in Anbetracht seiner Umgebung deine Moral besitzt—“

% Hermione was shaking her head violently. “\emph{No}, Harry. Nobody has to \emph{tell} you that hurting people is wrong, it’s not something you don’t do because the teacher says it’s not allowed, it’s something you don’t do because—because you can \emph{see when people are hurting,} don’t you know that, Harry?” Her voice was shaking now. “That’s not—that’s not a \emph{rule} people follow like the rules for algebra! If you can’t \emph{see} it, if you can’t feel it \emph{here,}” her hand slapped down over the centre of her chest, not quite where her heart was located, but that didn’t matter because it was all really in the brain anyway, “then you just don’t have it!”
Hermine schüttelte heftig den Kopf. „Nein, Harry. Niemand muss dir sagen, dass es falsch ist, Menschen zu verletzen, es ist nicht etwas, das du nicht tust, weil der Lehrer sagt, dass es nicht erlaubt ist, es ist etwas, das du nicht tust, weil—weil du sehen kannst, wenn Menschen verletzt werden, weißt du das nicht, Harry?“
Ihre Stimme zitterte jetzt.
„Das ist nicht—das ist keine Regel, an die man sich hält wie an die Regeln für Algebra! Wenn man es nicht sehen kann, wenn man es hier nicht spürt“, ihre Hand klatschte über die Mitte ihrer Brust, nicht ganz dort, wo sich ihr Herz befand, aber das spielte keine Rolle, denn es war sowieso alles nur im Gehirn, „dann hat man es einfach nicht!“

% The thought came to her, then, that Harry might \emph{not} have it.
Da kam ihr der Gedanke, dass Harry es vielleicht nicht hatte.

% “There’s history books you haven’t read,” Harry said quietly. “There’s books you haven’t read yet, Hermione, and they might give you a sense of perspective. A few centuries earlier—I think it was definitely still around in the seventeenth century—it was a popular village entertainment to take a wicker basket, or a bundle, with a dozen live cats in it, and—”
„Es gibt Geschichtsbücher, die du nicht gelesen hast“, sagte Harry leise. „Es gibt Bücher, die du noch nicht gelesen hast, Hermine, und sie könnten dir eine ganz andere Perspektive geben. Ein paar Jahrhunderte früher—ich glaube, das gab es definitiv noch im siebzehnten Jahrhundert—war es eine beliebte Dorfunterhaltung, einen Weidenkorb oder ein Bündel mit einem Dutzend lebender Katzen darin zu nehmen und—“

% “Stop,” she said.
„Stopp“, sagte sie.

% “—roast it over a bonfire. Just a regular celebration. Good clean fun. And I’ll give them this, it was cleaner fun than burning women they thought were witches. Because the way people are built, Hermione, the way people are built to \emph{feel} inside—” Harry put a hand over his own heart, in the anatomically correct position, then paused and moved his hand up to point toward his head at around the ear level, “—is that they hurt when they see their \emph{friends} hurting. Someone inside their circle of concern, a member of their own tribe. That feeling has an off-switch, an off-switch labelled ‘enemy’ or ‘foreigner’ or sometimes just ‘stranger’. That’s how people are, if they don’t \emph{learn} otherwise. So, no, it does \emph{not} indicate that Draco Malfoy was inhuman or even unusually evil, if he grew up believing that it was fun to hurt his enemies—”
„- sie über einem Lagerfeuer zu rösten. Eine ganz normale Feier. Ein guter, sauberer Spaß. Und das muss ich ihnen lassen, es war ein sauberer Spaß als das Verbrennen von Frauen, die sie für Hexen hielten. Denn die Art, wie Menschen gebaut sind, Hermine, die Art, wie Menschen gebaut sind, um sich innerlich zu fühlen—“ Harry legte eine Hand über sein eigenes Herz, in der anatomisch korrekten Position, dann hielt er inne und bewegte seine Hand nach oben, um in Richtung seines Kopfes zu zeigen, ungefähr auf Ohrhöhe, „- ist, dass es ihnen weh tut, wenn sie sehen, dass ihre Freunde leiden. Jemand, der sich in ihrem Umfeld befindet, ein Mitglied ihres eigenen Stammes. Dieses Gefühl hat einen Aus-Schalter, einen Aus-Schalter, der mit ‚Feind‘ oder manchmal einfach nur ‚Fremder‘ beschriftet ist. So sind die Menschen eben, wenn sie nicht anders lernen. Also, nein, es deutet nicht darauf hin, dass Draco Malfoy unmenschlich oder gar ungewöhnlich böse war, wenn er in dem Glauben aufgewachsen ist, dass es Spaß macht, seine Feinde zu verletzen—“

% “If you believe that,” she said with her voice unsteady, “if you \emph{can} believe that, then you’re evil. People are always responsible for what they do. It doesn’t matter what anyone \emph{tells} you to do, you’re the one who does it. Everyone knows that—”
„Wenn man das glaubt“, sagte sie mit unsicherer Stimme, „wenn man das glauben kann, dann ist man böse. Menschen sind immer verantwortlich für das, was sie tun. Es spielt keine Rolle, was dir jemand sagt, was du tun sollst, du bist derjenige, der es tut. Jeder weiß, dass—“

% “\emph{No they don’t!} You grew up in a post-World-War-Two society where ‘I vas only followink orders’ is something \emph{everyone knows} the bad guys said. In the fifteenth century they would’ve called it honourable fealty.” Harry’s voice was rising. “Do you think you’re, you’re just \emph{genetically} better than everyone who lived back then? Like if you’d been transported back to fifteenth-century London as a baby, you’d realize \emph{all on your own} that burning cats was wrong, witch-burning was wrong, slavery was wrong, that every sentient being ought to be in your circle of concern? Do you think you’d \emph{finish} realizing all that by the first day you got to Hogwarts? Nobody ever \emph{told} Draco he was personally responsible for becoming more ethical than the society he grew up in. And \emph{despite that}, it only took him four months to get to the point where he’d grab a Muggle-born falling off a building.” Harry’s eyes were as fierce as she’d ever seen him. “I’m not \emph{finished} corrupting Draco Malfoy, but I think \emph{he’s done pretty well so far.}”
„Nein, tun sie nicht! Du bist in einer Gesellschaft nach dem Zweiten Weltkrieg aufgewachsen, in der ‚Ich habe nur Befehle befolgt‘ etwas ist, von dem \emph{jeder weiß}, dass es die Bösen sagen. Im fünfzehnten Jahrhundert hätte man das ‚ehrenhafte Treue‘ genannt.“
Harrys Stimme erhob sich.
„Glaubst du, du bist, du bist einfach genetisch besser als alle, die damals gelebt haben? Als ob du, wenn du als Baby in das London des fünfzehnten Jahrhunderts zurückversetzt worden wärst, ganz von allein erkannt hättest, dass Katzenverbrennung falsch ist, Hexenverbrennung falsch ist, Sklaverei falsch ist, dass jedes empfindungsfähige Wesen in deinen Sorgenkreis gehören sollte? Glaubst du, du würdest all das bis zu deinem ersten Tag in Hogwarts begreifen? Niemand hat Draco je gesagt, dass er persönlich dafür verantwortlich war, ethischer zu werden als die Gesellschaft, in der er aufwuchs. Und trotzdem hat er nur vier Monate gebraucht, um an den Punkt zu gelangen, an dem er eine Muggelgeborenen, die von einem Gebäude fällt, auffangen wollte.“
Harrys Augen waren so grimmig, wie sie ihn je gesehen hatte.
„Ich bin noch nicht fertig damit, Draco Malfoy zu korrumpieren, aber ich denke, er hat sich bis jetzt ziemlich gut geschlagen.“

% The problem with having such a good memory was that she \emph{did} remember.
Das Problem mit einem so guten Gedächtnis war, dass sie sich tatsächlich erinnerte.

% She remembered Draco Malfoy grabbing her wrist, so hard she’d had a bruise afterwards, while she was falling off the roof of Hogwarts.

% She remembered Draco Malfoy helping her up, after that mysterious tripping jinx had sent her stumbling into the Slytherin Quidditch Captain’s plate of food.

% And she remembered—it was, in fact, the reason she’d brought up the topic in the first place—how she’d felt when she’d heard Draco Malfoy’s testimony under Veritaserum.
Sie erinnerte sich, dass Draco Malfoy ihr Handgelenk gepackt hatte, so fest, dass sie danach einen blauen Fleck hatte, als sie vom Dach von Hogwarts fiel. Sie erinnerte sich daran, wie Draco Malfoy ihr aufhalf, nachdem dieser mysteriöse Stolperzauber sie in den Teller des Slytherin-Quidditch-Kapitäns mit dem Essen hatte stolpern lassen. Und sie erinnerte sich—eigentlich war das der Grund, warum sie das Thema überhaupt angesprochen hatte—wie sie sich gefühlt hatte, als sie Draco Malfoys Aussage unter Veritaserum gehört hatte.

% “Why didn’t you \emph{tell} me any of this?” Hermione said, and despite herself, her voice rose in pitch. “If I’d \emph{known}—”
„Warum hast du mir nichts davon erzählt?“ sagte Hermine, und ihre Stimme stieg in der Tonlage. „Wenn ich das gewusst hätte—“

% “It wasn’t my secret to tell you,” Harry said. “Draco’s the one who would’ve been at risk, if his father had found out.”
„Es war nicht mein Geheimnis, das ich dir erzählen konnte“, sagte Harry. „Draco ist derjenige, der in Gefahr gewesen wäre, wenn sein Vater es herausgefunden hätte.“

% “I’m not stupid, Mr~Potter. What’s the \emph{real} reason you didn’t tell me, and what were you \emph{actually} doing with Mr~Malfoy?”
„Ich bin nicht dumm, Mr~Potter. Was ist der wahre Grund, warum du es mir nicht gesagt hast, und was hast du eigentlich mit Mr~Malfoy gemacht?“

% “Ah. Well…” Harry broke eye contact with her, and looked down at the library table.
„Ah. Na ja…“ Harry brach den Blickkontakt zu ihr ab und sah auf den Bibliothekstisch hinunter.

% “Draco Malfoy told the Aurors under Veritaserum that he wanted to know if he could beat me, so he challenged me to a duel to \emph{test it empirically}. Those were his \emph{exact words} according to the transcript.”
„Draco Malfoy hat den Auroren unter Veritaserum erzählt, dass er wissen wollte, ob er mich schlagen kann, also hat er mich zu einem Duell herausgefordert, um es \emph{empirisch zu testen}. Das waren seine \emph{genauen Worte} laut der Abschrift.“

% “Right,” Harry said, still not meeting her eyes. “Hermione Granger. Of \emph{course} she’ll remember the exact wording. It doesn’t matter if she’s chained to her chair, on trial for murder in front of the entire Wizengamot—”
„Richtig“, sagte Harry und begegnete ihren Augen immer noch nicht.
Hermine Granger. \emph{Natürlich} wird sie sich an den genauen Wortlaut erinnern. Es spielt keine Rolle, ob sie an ihren Stuhl gekettet ist und vor dem gesamten Zaubergamot wegen Mordes vor Gericht steht—

% “What were you \emph{really} doing with Draco Malfoy?”
„Was hast du \emph{wirklich} mit Draco Malfoy gemacht?“

% Harry winced, and said, “Probably not \emph{quite} what you’re thinking, but…”
Harry zuckte zusammen und sagte: „Wahrscheinlich nicht \emph{ganz} das, was du denkst, aber…“

% The horror grew and grew within her, and finally broke loose.
Das Entsetzen kletterte in ihr hoch und runter und brach schließlich los.

% “\emph{You were doing \emph{science} with him?}”
„\emph{Du hast mit ihm \emph{Wissenschaft} betrieben?}“

% “Well—”
„Nun—“

% “\emph{You were doing \emph{science} with him? You were supposed to be doing science with \emph{me}!}”
„\emph{Du hast \emph{Wissenschaft} mit ihm gemacht? Du solltest mit \emph{mir} Wissenschaft betreiben!}“

% “It wasn’t like that! It’s not like I was doing \emph{real} science with him! I was just, you know, \emph{teaching} him some harmless bits of Muggle science, like elementary physics with algebra and so on—it’s not like I was doing original magical research with him, the way I was with you—”
„So war es nicht! Es ist nicht so, dass ich echte Wissenschaft mit ihm gemacht habe! Ich habe ihm nur, du weißt schon, ein paar harmlose Sachen aus der Muggelwissenschaft beigebracht, wie elementare Physik mit Algebra und so weiter—es ist nicht so, dass ich mit ihm originale magische Forschung betrieben habe, so wie ich es mit dir getan habe—“

% “And I suppose you didn’t tell \emph{him} about \emph{me}, either?”
„Und ich nehme an, du hast ihm auch nichts von mir erzählt?“

% “Um, of course not?” Harry said. “I’ve been doing science with him since October, and he wasn’t exactly ready to hear about you then—”
„Ähm, natürlich nicht?“ sagte Harry. „Ich habe seit Oktober mit ihm geforscht, und da war er noch nicht ganz bereit, von dir zu hören—“

% The inexpressible sense of betrayal inside her was welling and welling, taking over everything, her rising voice, her glaring eyes, her nose that she was certain was starting to run, the burning in her throat. She shoved herself up from the table and took a step back, the better to look down on her betrayer, and her voice was very nearly screeching as she yelled, “\emph{That is not okay! You can’t do science with two people at once!}”
Das unaussprechliche Gefühl des Verrats in ihr wogte und wogte, übernahm alles, ihre ansteigende Stimme, ihre glühenden Augen, ihre Nase, von der sie sicher war, dass sie zu laufen begann, das Brennen in ihrer Kehle. Sie stieß sich vom Tisch ab und trat einen Schritt zurück, um besser auf ihren Verräter herabsehen zu können, und ihre Stimme war fast kreischend, als sie schrie:
„\emph{Das ist nicht in Ordnung! Du kannst nicht mit zwei Leuten gleichzeitig Wissenschaft betreiben!}“

% “Er—”
„Äh—“

% “I mean, you can’t do science with two different people and \emph{not tell them about each other!}”
„Ich meine, du kannst nicht mit zwei verschiedenen Leuten Wissenschaft betreiben und \emph{ihnen nichts voneinander erzählen}!“

% “Ah…” Harry said cautiously. “I \emph{did} think of that, and I was very careful not to get your research mixed together with anything I did with him—”
„Ah…“ Harry sagte vorsichtig. „Daran habe ich gedacht, und ich war sehr vorsichtig, deine Forschung nicht mit dem zu vermischen, was ich mit ihm gemacht habe—“

% “You were being \emph{careful.}” She would have \emph{hissed} it, if it had contained any S’s.
„Du warst sehr \emph{vorsichtig}.“
Sie hätte es gezischt, wenn es ein großes „S“ enthalten hätte.

% Harry raised a hand and rubbed at his messy hair, and somehow that made her want to scream at him even \emph{more}. “Miss~Granger,” said Harry, “I think this conversation has become \emph{metaphorical} on a level that’s, um…”
Harry hob eine Hand und strich sich durch sein unordentliches Haar, und irgendwie brachte sie das dazu, ihn noch mehr anschreien zu wollen.
„Miss~Granger“, sagte Harry, „ich glaube, diese Unterhaltung ist auf einer Ebene metaphorisch geworden, die, ähm…“

% “\emph{What?}” she screeched at him, at the top of her lungs inside their Quieting barrier.
% Then she realized and got so red that if she’d had an adult level of magical power her hair would have spontaneously caught on fire.
„Was?“, kreischte sie ihn an, aus vollem Halse, innerhalb ihrer Barriere. Dann begriff sie und wurde so rot, dass ihre Haare spontan Feuer gefangen hätten, wenn sie ein erwachsenes Maß an magischer Kraft gehabt hätte.

% The lone other patron in the library, the Ravenclaw boy sitting in the far opposite corner, was staring wide-eyed at both of them while making a rather sad attempt to conceal it by holding up a book just below his face.
Der einzige andere Besucher in der Bibliothek, der Ravenclaw-Junge, der in der gegenüberliegenden Ecke saß, starrte die beiden mit großen Augen an, während er einen ziemlich traurigen Versuch unternahm, dies zu verbergen, indem er ein Buch direkt unter seinem Gesicht hochhielt.

% “Right,” Harry said with a small sigh. “So, keeping \emph{firmly in mind} that it was just a bad metaphor, and that \emph{real scientists} collaborate with each other \emph{all the time,} I don’t think that I was cheating. Scientists often keep quiet about projects they’re working on. You and I are doing research that we’re keeping secret, and there were reasons not to tell Draco Malfoy in particular—he wouldn’t have stayed around me at all, in the beginning, if he’d known I was your friend and not your rival. And Draco would’ve been the one at risk if I’d told anyone else about \emph{him}—”
„Richtig“, sagte Harry mit einem kleinen Seufzer. „Also, wenn man sich vor Augen hält, dass es nur eine schlechte Metapher war und dass echte Wissenschaftler die ganze Zeit miteinander zusammenarbeiten, glaube ich nicht, dass ich geschummelt habe. Wissenschaftler schweigen oft über Projekte, an denen sie arbeiten. Du und ich forschen an etwas, das wir geheim halten, und es gab Gründe, vor allem Draco Malfoy nichts davon zu erzählen—er wäre anfangs gar nicht in meiner Nähe geblieben, wenn er gewusst hätte, dass ich dein Freund und nicht dein Rivale bin. Und Draco wäre derjenige gewesen, der in Gefahr gewesen wäre, wenn ich jemand anderem von \emph{ihm} erzählt hätte—“

% “Is that really all?” she said. “\emph{Really}, Harry? You didn’t want both of us to \emph{feel special,} like we were the \emph{only} ones you wanted to be with and the \emph{only} ones who got to be with you?”
„Ist das wirklich alles?“, fragte sie. „Wirklich, Harry? Wolltest du nicht, dass wir beide uns besonders fühlen, als wären wir die Einzigen, mit denen du zusammen sein wolltest und die Einzigen, die mit dir zusammen sein dürfen?“

% “That was \emph{not} why I—”

% Harry paused.

% Harry looked at her.
„Das war nicht der Grund, warum ich—“ Harry hielt inne. Harry sah sie an.

% All the blood was rushing back into her face, there probably should’ve been steam coming out of her ears, which in turn should’ve been melting off her head with the liquid flesh running down into her neck, as she realized what she’d just blurted out.
Das ganze Blut rauschte zurück in ihr Gesicht, wahrscheinlich hätte Dampf aus ihren Ohren kommen müssen, die wiederum mit dem flüssigen Fleisch, das ihr in den Nacken lief, von ihrem Kopf hätten schmelzen müssen, als sie realisierte, was sie gerade herausgeplatzt hatte.

% Harry was staring at her in dawning and complete terror.
Harry starrte sie in dämmerndem und völligem Entsetzen an.

% “Well…” she said in a rather high-pitched voice, “it’s…oh, I don’t know, Harry! \emph{Is} it just a metaphor? When a boy spends a hundred thousand Galleons to save a girl from certain doom, she’s entitled to wonder, don’t you think? It’s like being bought flowers, only, you see, rather \emph{more} so—”
„Nun…“, sagte sie mit ziemlich hoher Stimme, „es ist…oh, ich weiß nicht, Harry! Ist das nur eine Metapher? Wenn ein Junge hunderttausend Galleonen ausgibt, um ein Mädchen vor dem sicheren Untergang zu bewahren, dann hat sie doch ein Recht darauf, sich zu wundern, meinst du nicht? Es ist, als würde man Blumen kaufen, nur, weißt du, etwas mehr—“

% Harry shoved himself up from the table and took a staggering step back, even as he brought up his arms to wave frantically. “\emph{That’s not why I did it! I did it because we’re friends!}”
Harry stieß sich vom Tisch ab und trat einen taumelnden Schritt zurück, auch wenn er die Arme hochhob, um verzweifelt zu winken. „Das ist nicht der Grund, warum ich es getan habe! Ich habe es getan, weil wir Freunde sind!“

% “Just friends?”
% Harry Potter’s breathing was starting to scale up toward hyperventilation. “Very good friends! Extra-special friends, even! Best friends, possibly! But not \emph{that} kind of friends!”
„Nur Freunde?“ Harry Potters Atmung begann sich in Richtung Hyperventilation zu steigern.
„Sehr gute Freunde! Ganz besondere Freunde sogar! Beste Freunde für immer, möglicherweise! Aber nicht diese Art von Freunden!“

% “Is it really that awful to think about?” she said with a catch in her voice. “I mean—I’m not saying \emph{I’m} in love with \emph{you}, but—”
„Ist es wirklich so schrecklich, daran zu denken?“, fragte sie mit einem Haken in der Stimme.

% “Oh, you’re not? Thank \emph{goodness.}” Harry brought up the sleeve of his robe and wiped across his forehead. “Look, Hermione, please don’t misunderstand, I’m sure you’re a wonderful person—”
„Ich meine—ich will nicht sagen, dass ich in dich verliebt bin, aber—“
„Oh, das bist du nicht? Gott sei Dank.“
Harry zog den Ärmel seines Mantels hoch und wischte sich über die Stirn.
„Hör zu, Hermine, bitte versteh mich nicht falsch, ich bin sicher, du bist ein wunderbarer Mensch—“

% She took a staggering step back.
Sie trat einen schwankenden Schritt zurück.

% “—but—even with my dark side—”
„- aber—auch mit meiner dunklen Seite—“

% “Is \emph{that} what this is about?” said Hermione. “But I—I wouldn’t—”
„Ist es das, worum es hier geht?“, fragte Hermine. „Aber ich—ich würde nicht—“

% “No, no, I mean, I have a mysterious dark side and probably other weird magic stuff going on, you \emph{know} I’m not a normal child, not really—”
Nein, nein, ich meine, ich habe eine geheimnisvolle dunkle Seite und wahrscheinlich noch andere seltsame magische Dinge, die vor sich gehen, du weißt, ich bin kein normales Kind, nicht wirklich—“

% “It’s okay to not be normal,” she said, feeling increasingly desperate and confused. “\emph{I’m} okay with it—”
„Es ist okay, nicht normal zu sein“, sagte sie und fühlte sich zunehmend verzweifelt und verwirrt. „Ich habe kein Problem damit—“

% “But \emph{even with all that weird magical stuff} letting me be more adult than I should be, I haven’t gone through puberty yet and there’s no hormones in my bloodstream and my brain is \emph{physically incapable} of falling in love with anyone. So I’m not in love with you! I couldn’t possibly be in love with you! For all I know at this point, six months from now my brain is going to wake up and decide to fall in love with Professor Snape! Er, can I take it from this that you \emph{have} been through puberty?”
„Aber selbst mit all dem seltsamen magischen Zeug, das mich erwachsener sein lässt, als ich sein sollte, bin ich noch nicht in die Pubertät gekommen, und es gibt keine Hormone in meinem Blutkreislauf, und mein Gehirn ist physisch nicht in der Lage, sich in jemanden zu verlieben. Also bin ich nicht in dich verliebt! Ich kann unmöglich in dich verliebt sein! Soweit ich weiß, wird mein Gehirn vielleicht in sechs Monaten aufwachen und beschließen, sich in Professor Snape zu verlieben! Ähm, darf ich daraus schließen, dass du in die Pubertät gekommen bist?“

% “Eep,” said Hermione in a high-pitched sound. She swayed where she stood, and a moment later Harry was rushing over to her side and helping lower her to sit on the ground, bracing her body with firm hands.
„Eep“, sagte Hermine mit einem hohen Ton.
Sie schwankte, wo sie stand, und einen Moment später eilte Harry zu ihr hinüber und half ihr, sich auf den Boden zu setzen, wobei er ihren Körper mit festen Händen stützte.

% The fact was that she \emph{had} staggered over to Professor McGonagall’s office back in December, not in total surprise because she’d done her reading, but still rather \emph{queasily} and it was with great relief that she’d learned that witches had Charms to deal with the inconveniences and \emph{what was Harry even doing asking a poor innocent girl a question like that—}
Tatsache war, dass sie damals im Dezember zu Professor McGonagalls Büro getorkelt war, nicht völlig überrascht war weil sie ihre Lektüre gemacht hatte, aber doch ziemlich mulmig, und mit großer Erleichterung hatte sie erfahren, dass Hexen Zaubersprüche hatten, um mit den Unannehmlichkeiten fertig zu werden, und was tat Harry überhaupt, einem armen, unschuldigen Mädchen eine solche Frage zu stellen—

% “Look, I’m \emph{sorry},” Harry said frantically. “I really didn’t mean most of that the way it sounded! I’m sure that anyone taking the outside view of the whole situation and offering betting odds on who I finally married would assign a higher probability to you than anyone else I can think of—”
„Hör mal, es tut mir leid“, sagte Harry verzweifelt. „Ich habe das meiste davon wirklich nicht so gemeint, wie es sich angehört hat! Ich bin mir sicher, dass jeder, der die ganze Situation von außen betrachtet und Wetten darauf abschließt, wen ich letztendlich heiraten werde, dir eine höhere Wahrscheinlichkeit zuordnen würde als jedem anderen, der mir einfällt—“

% Her intelligence, which had barely been starting to pull itself together, promptly exploded into sparks and flame.
Ihre Intelligenz, die gerade erst begonnen hatte, sich zusammenzureißen, explodierte prompt in Funken und Flammen.

% “—though not necessarily a probability higher than fifty percent, I mean, from the outside view there’s a lot of other possibilities, and who I like before I hit puberty probably isn’t all that strongly \emph{diagnostic} of who I’ll be with seven years later—I don’t want to sound like I’m \emph{promising} anything—”
„- wenn auch nicht unbedingt eine höhere Wahrscheinlichkeit als fünfzig Prozent, ich meine, von außen betrachtet gibt es eine Menge anderer Möglichkeiten, und wen ich mag, bevor ich in die Pubertät komme, ist wahrscheinlich keine allzu starke Diagnose dafür, mit wem ich sieben Jahre später zusammen sein werde—ich will nicht so klingen, als würde ich irgendetwas versprechen—“

% Her throat was making some sort of high-pitched sounds and she wasn’t really listening to exactly what. All her universe had narrowed to Harry’s terrible, terrible voice.
Ihre Kehle gab irgendeine Art von hohen Tönen von sich, und sie hörte nicht genau hin, was. Ihr ganzes Universum hatte sich auf Harrys schreckliche, schreckliche Stimme verengt.

% “—and besides I’ve been reading about evolutionary psychology, and, well, there are all these suggestions that one man and one woman living together happily ever afterwards may be more the exception rather than the rule, and in hunter-gatherer tribes it was more often just staying together for two or three years to raise a child during its most vulnerable stages—and, I mean, considering how many people end up horribly unhappy in traditional marriages, it seems like it might be the sort of thing that needs some clever reworking—especially if we actually do solve immortality—”
„- und außerdem habe ich über Evolutionspsychologie gelesen, und, na ja, es gibt all diese Hinweise darauf, dass ein Mann und eine Frau, die bis ans Ende ihrer Tage glücklich zusammenleben, eher die Ausnahme als die Regel sein könnten, und in Jäger- und Sammlerstämmen war es häufiger so, dass man nur zwei oder drei Jahre zusammenblieb, um ein Kind in seiner verletzlichsten Phase aufzuziehen—und, ich meine, wenn man bedenkt, wie viele Menschen in traditionellen Ehen schrecklich unglücklich enden, scheint das eine Sache zu sein, die einer cleveren Überarbeitung bedarf—besonders, wenn wir tatsächlich das Problem mit der Unsterblichkeit lösen—“

\later

% Tano Wolfe, of fifth-year Ravenclaw, slowly stood up from his library desk, from which vantage point he’d just watched Granger flee the library, sobbing. He hadn’t been able to hear the argument, but it had clearly been one of \emph{those}.
Tano Wolfe, Ravenclaw im fünften Jahr, stand langsam von seinem Bibliothekstisch auf, von dem aus er gerade beobachtet hatte, wie Granger schluchzend aus der Bibliothek floh. Er hatte den Streit nicht hören können, aber es war eindeutig einer von diesen Streits gewesen.

% Slowly and with his knees trembling, Tano approached the Boy-Who-Lived, who was staring in the direction of the library doors, still vibrating from the force of how they’d been slammed.

% Tano didn’t particularly want to do this, but Harry Potter \emph{had} been Sorted into Ravenclaw. The Boy-Who-Lived was, technically, his fellow Ravenclaw. And that meant there was a Code.
Langsam und mit zitternden Knien näherte sich Tano dem Jungen-der-lebte, der in Richtung der Bibliothekstüren starrte, die noch immer von der Wucht des Zuschlagens vibrierten. Tano wollte das nicht unbedingt tun, aber Harry Potter war in Ravenclaw einsortiert worden. Der Junge-der-lebte war, technisch gesehen, sein Ravenclaw-Kollege. Und das bedeutete, dass es einen Kodex gab.

% The Boy-Who-Lived didn’t say anything as Tano approached him, but his gaze wasn’t friendly.
Der Junge-der-lebte sagte nichts, als Tano auf ihn zukam, aber sein Blick war nicht freundlich.

% Tano swallowed, laid a hand on Harry Potter’s shoulder, and recited, his voice cracking only slightly, “Witches! Go figure, huh?”
Tano schluckte, legte Harry Potter eine Hand auf die Schulter und rezitierte mit leicht brüchiger Stimme die uralten traditionellen Worte: „Hexen! Nicht zu fassen, was?“

% “\emph{Remove your hand before I cast it into the outer darkness.}”
„\emph{Nimm deine Hand weg, bevor ich dich in die äußere Finsternis werfe.}“

% The library doors slammed open again in the wake of another departure.
Die Bibliothekstüren knallten im Zuge eines weiteren Abgangs noch einmal zu.

%  LocalWords:  Outstandings vas followink S’s Eep Tano
