% Quelle der Übersetzung: DieFuechsin https://www.fanfiktion.de/s/5c793dfe000a402030774dc7/46/
% \chapter{Taboo Trade-offs Prelude: Cheating}
\chapter{Tabubrüche Vorspiel: Schummeln}

% \lettrinepara{I}{t} was Saturday, on the 4th of April, in the year 1992.
\lettrinepara{E}{s} war Samstag, der 4. April, im Jahr 1992.

\hplettrineextrapara
% Mr~and Mrs~Davis looked rather nervous, as they sat in a certain special section of the Hogwarts Quidditch stands—though today the cushioned benches did not look upon flying broomsticks, but rather viewed a gigantic square of something like parchment; a great white blankness soon to flicker with windows into grass and soldiers. For now it showed only the reflected dull grey colour of the surrounding overcast skies. (Looking rather stormy, though the weather-wizards had promised that the rain wouldn’t break before nightfall.)
Mr~und Mrs~Davis sahen ziemlich nervös aus, als sie in einem bestimmten Bereich der Quidditch-Tribüne von Hogwarts saßen—obwohl die gepolsterten Bänke heute nicht auf fliegende Besenstiele blickten, sondern auf ein gigantisches Quadrat aus so etwas wie Pergament; eine große weiße Leere, die bald Fenster mit Gras und Soldaten zeigen würde. Für den Moment zeigte es nur die stumpfe graue Farbe des umgebenden bedeckten Himmels. (Es sah ziemlich stürmisch aus, obwohl die Wetterzauberer versprochen hatten, dass der Regen nicht vor Einbruch der Nacht einsetzen würde.)

% Ordinarily it was the ancient tradition of Hogwarts that mere parents were to Stay Out—for much the same reason that impatient children are told to get out of the kitchen and not meddle in the cook’s affairs. The only reason for a parent-teacher conference was if a teacher felt that a parent wasn’t shaping up properly. It took an exceptional circumstance to make the Hogwarts administration feel that it had to justify itself to \emph{you}. On any given occasion, generally speaking, the Hogwarts administration was backed up by eight hundred years of distinguished history and you were not.
Normalerweise war es die uralte Tradition von Hogwarts, dass Eltern Draußen Bleiben sollten—aus demselben Grund, aus dem ungeduldige Kinder aufgefordert werden, aus der Küche zu gehen und sich nicht in die Angelegenheiten des Kochs einzumischen. Der einzige Grund für eine Eltern-Lehrer-Konferenz war, wenn ein Lehrer das Gefühl hatte, dass ein Elternteil sich nicht ordentlich benahm. Es bedurfte eines außergewöhnlichen Umstandes, damit die Hogwarts-Verwaltung das Gefühl hatte, sich vor \emph{dir} rechtfertigen zu müssen. Im Allgemeinen hatte die Hogwarts-Verwaltung bei jeder Gelegenheit den Rückhalt von achthundert Jahren angesehener Geschichte und du nicht.

% Thus it had been with some trepidation that Mr~and Mrs~Davis had insisted on an audience with Deputy Headmistress McGonagall. It was hard to muster a proper sense of indignation when you were confronting the same dignified witch who, twelve years and four months earlier, had given both of you two weeks’ detention after catching you in the act of conceiving Tracey.
Deshalb hatten Mr~und Mrs~Davis mit einigem Zögern auf einer Audienz bei der stellvertretenden Schulleiterin McGonagall bestanden. Es war schwer, ein angemessenes Gefühl der Empörung aufzubringen, wenn man derselben würdevollen Hexe gegenüberstand, die zwölf Jahre und vier Monate zuvor die beiden zwei Wochen nachsitzen ließ, nachdem sie sie auf frischer Tat bei der Zeugung von Tracey ertappt hatte.

% On the other hand, Mr~and Mrs~Davis’ courage had been helped by angrily waving about a copy of \emph{The Quibbler} whose headline showed, in bright bold text for all the world to see:
Andererseits wurde Mr~und Mrs~Davis' Mut dadurch gestärkt, dass sie wütend mit einem Exemplar vom \emph{Klitterer} herumfuchtelten, dessen Schlagzeile in heller, fetter Schrift für alle Welt zu sehen war:

% \headline{Pacts With Potter?\\
% Bones, Davis, Granger\\
% In Love Rectangle Of Fear}
\headline{Paktes mit Potter?\\
Bones, Davis, Granger\\
In Liebesviereck der Angst}

% And so Mr~and Mrs~Davis had argued their way into the Faculty Box of the Hogwarts Quidditch stands, where they were now ensconced with an excellent view of Professor Quirrell’s enchanted screens, so that the two of them could see for themselves “Just what the Fiddly-Snocks has been going on in this school, if you’ll pardon the expression, Deputy Headmistress McGonagall!”
Und so hatten sich Mr~und Mrs~Davis in die Fakultätsloge der Hogwarts-Quidditch-Tribüne vorgekämpft, wo sie nun mit einem ausgezeichneten Blick auf Professor Quirrells verzauberte Bildschirme saßen, so dass die beiden mit eigenen Augen sehen konnten: „Was zum Henker ist in dieser Schule eigentlich los, wenn Sie den Ausdruck verzeihen, stellvertretende Schulleiterin McGonagall!“

% Seated to the left of Mr~Davis was another concerned parent, a white-haired man in elegant black robes of unmatchable quality, one Lucius Malfoy, political leader of the strongest faction of the Wizengamot.
Links von Mr~Davis saß ein weiterer besorgter Elternteil, ein weißhaariger Mann in eleganten schwarzen Roben von unvergleichlicher Qualität, ein gewisser Lucius Malfoy, politischer Führer der stärksten Fraktion des Zaubergamots.

% To the left of Lord Malfoy, a sneeringly aristocratic man with a scarred face who had been introduced to them as Lord Jugson.
Links von Lord Malfoy ein spöttischer, aristokratischer Mann mit einem vernarbten Gesicht, der ihnen als Lord Jugson vorgestellt wurde.

% Then an elderly but sharp-eyed fellow named Charles Nott, rumoured to be nearly as wealthy as Lord Malfoy, seated on Lord Jugson’s left.
Dann ein älterer, aber scharfäugiger Bursche namens Charles Nott, von dem man munkelt, er sei fast so wohlhabend wie Lord Malfoy, der links von Lord Jugson saß.

% On the right of Mrs~Davis, one would find the comely Lady and yet handsomer Lord of the Noble and Most Ancient House of Greengrass. Young they were as wizards counted age, garbed in grey silken robes set with tiny dark emeralds embroidered into the shape of grass blades. The Lady Greengrass was considered a key swing vote on the Wizengamot, her own mother having retired from the body with surprising speed. Her charming husband, though his family was not noble or wealthy of itself, had taken a seat on the Hogwarts Board of Governors.
Zur Rechten von Mrs~Davis saßen die hübsche Lady und der noch hübschere Lord des Altehrwürdigen Geschlechts Greengrass. Sie waren jung nach der Zeitrechnung von Zauberern, und trugen graue Seidengewänder mit winzigen dunklen Smaragden, die in die Form von Grashalmen gestickt waren. Die Lady Greengrass galt als entscheidende Stimme im Zaubergamot, nachdem ihre eigene Mutter sich überraschend frühzeitig aus dem Gremium zurückgezogen hatte. Ihr charmanter Gatte hatte, obwohl seine Familie an sich nicht adlig oder wohlhabend war, einen Sitz im Hogwarts-Schulrat eingenommen.

% To their right, a square-jawed and incredibly tough-looking old witch, who had shaken hands with Mr~and Mrs~Davis without the slightest hint of condescension. This was Amelia Bones, Director of the Department of Magical Law Enforcement.
Zu ihrer Rechten saß eine kantige und unglaublich zäh aussehende alte Hexe, die Mr~und Mrs~Davis ohne den geringsten Anflug von Herablassung die Hand geschüttelt hatte. Das war Amelia Bones, Direktorin der Abteilung für magische Strafverfolgung.

% To Amelia’s right was a oldish woman who had set the fashion scene of magical Britain on its ear by integrating a live vulture into her hat, one Augusta Longbottom. Though she was not addressed as Lady, Madam Longbottom would exercise the full rights of the Longbottom family for so long as their last scion had yet to attain his majority, and she was considered a prominent figure in a minority faction of the Wizengamot.
Zu Amelias Rechten saß eine ältere Frau, die die Modeszene des magischen Britanniens auf den Kopf gestellt hatte, indem sie einen lebenden Geier in ihren Hut integriert hatte, eine Augusta Longbottom. Obwohl sie nicht mit Lady angesprochen wurde, übte Madam Longbottom die vollen Rechte der Familie Longbottom aus, solange deren letzter Spross noch nicht volljährig war, und sie galt als prominente Figur in einer Minderheitenfraktion des Zaubergamots.

% At the side of Madam Longbottom was seated none other than Chief Warlock Supreme Mugwump Headmaster Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, legendary defeater of Grindelwald, protector of Britain, rediscoverer of the fabled twelve uses of dragon’s blood, the most powerful wizard in the world \&c.
An der Seite von Madam Longbottom saß kein Geringerer als der Großmeister, der Schulleiter Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore, legendärer Bezwinger Grindelwalds, Beschützer Britanniens, Wiederentdecker der sagenumwobenen zwölf Verwendungen von Drachenblut, mächtigster Zauberer der Welt etc.

% And finally, on the far right, one would find the enigmatic Defence Professor of Hogwarts, Quirinus Quirrell, who was leaning back on the cushioned benches as though resting; seeming entirely and naturally at ease in the rarefied company of a voting quorum of the Hogwarts Board of Governors, which had dropped by on this fine Saturday to learn just what the Fiddly-Snocks had been going on at Hogwarts in general and with Draco Malfoy, Theodore Nott, Daphne Greengrass, Susan Bones, and Neville Longbottom in particular. The name of Harry Potter had also been much discussed.
Und schließlich, ganz rechts, fand man den rätselhaften Verteidigungsprofessor von Hogwarts, Quirinus Quirrell, der sich auf den gepolsterten Bänken zurücklehnte, als würde er sich ausruhen; Er schien sich in der Gesellschaft eines stimmberechtigten Quorums des Hogwarts-Schulrats wohl zu fühlen, das an diesem schönen Samstag vorbeigekommen war, um zu erfahren, was in Hogwarts im Allgemeinen und bei Draco Malfoy, Theodore Nott, Daphne Greengrass, Susan Bones und Neville Longbottom im Besonderen los war. Auch über den Namen Harry Potter war viel diskutiert worden.

% Oh, and one mustn’t forget Tracey Davis, of course. Director Bones’s eyebrows had climbed in some interest upon hearing the young couple introduced as her parents. Lord Jugson had given them a brief, incredulous stare before dismissing them with a snort. Lucius Malfoy had greeted them politely, his smile containing a hint of grim amusement mixed with pity.
Oh, und natürlich durfte man Tracey Davis nicht vergessen. Direktorin Bones' Augenbrauen hatten sich interessiert gehoben, als sie das junge Paar als ihre Eltern vorgestellt bekam. Lord Jugson hatte ihnen einen kurzen, ungläubigen Blick zugeworfen, bevor er sie mit einem Schnauben abtat. Lucius Malfoy hatte sie höflich begrüßt, sein Lächeln enthielt einen Hauch von grimmiger Belustigung gemischt mit Mitleid.

% Mr~and Mrs~Davis, whose last vote on anything of significance had been touching their wands to the name of Minister Fudge, who had all of three hundred Galleons stored in their Gringotts vault, and who respectively worked at selling cauldrons in a Potions shop and enchanting Omnioculars, were pressed up tightly against each other, sitting rigidly erect upon their cushioned benches, and desperately wishing they’d worn nicer robes.
Mr~und Mrs~Davis, deren letzte Abstimmung über irgendetwas von Bedeutung darin bestanden hatte, mit ihren Zauberstäben den Namen von Minister Fudge zu berühren, die ganze dreihundert Galleonen in ihrem Gringotts-Tresor aufbewahrten und die jeweils als Verkäufer von Kesseln in einem Zaubertränke-Laden und als Verzauberer von Omniokularen arbeiteten, saßen eng aneinandergepresst, starr aufrecht auf ihren gepolsterten Bänken und wünschten sich verzweifelt, sie hätten schönere Roben getragen.

% The sky above was a solid mass of cloud dispersed into darker and lighter greys, grim with the promise of future storms; though no lightning flickered as yet, nor distant rumbles of thunder echoed; and only a few threatening droplets had fallen.
Der Himmel über ihnen war eine feste, in dunklere und hellere Grautöne aufgelöste Wolkenmasse, düster mit der Verheißung zukünftiger Gewitter; doch noch flackerten keine Blitze, noch hallte fernes Donnergrollen, und nur ein paar bedrohliche Tropfen waren gefallen.

\later

% To their designated starting place in a certain forest, the Sunshine Regiment marched, though it was really more like a slow walk; you wouldn’t want to tire yourself out before the battle even started, and the breezes of April were annoyingly humid, though cool. Ahead of them, a yellow flame wandered slowly through the air, guiding them according to their pace.
Zu dem ihnen zugewiesenen Startplatz in einem bestimmten Wald marschierte das Sonnenschein-Regiment, obwohl es eigentlich eher ein langsamer Spaziergang war; man wollte sich nicht ermüden, bevor die Schlacht überhaupt begonnen hatte, und die Brise war im April ärgerlich feucht und kühl. Vor ihnen wanderte eine gelbe Flamme langsam durch die Luft und lenkte sie je nach ihrem Tempo.

% Susan Bones kept throwing worried glances toward the Sunshine General as they marched through the greyly illuminated forest. Professor Snape’s going after Hermione seemed to have really shaken her. Hermione had even missed her Sunshine Regiment Official Planning Meeting, which seemed understandable enough; but when Susan had offered her sympathy afterwards, Hermione had stammered that she’d lost track of time, which wasn’t at all a usual thing for her to say, and the girl had looked exhausted and frightened like she’d just spent three days locked in a bathroom stall with a Dementor. Even now, when all the Sunshine General’s focus should’ve been on the coming battle, the Ravenclaw girl’s gaze was constantly darting in all directions, as though she expected Dark Wizards to jump out of the bushes and sacrifice her.
Susan Bones warf dem Sonnenschein-General immer wieder besorgte Blicke zu, während sie durch den grau beleuchteten Wald marschierten. Dass Professor Snape hinter Hermine her war, schien sie wirklich erschüttert zu haben. Hermine hatte sogar ihr offizielles Planungstreffen des Sonnenschein-Regiments verpasst, was verständlich genug schien; aber als Susan ihr danach ihr Mitgefühl angeboten hatte, hatte Hermine gestammelt, dass sie die Zeit aus den Augen verloren hatte, was sie normalerweise überhaupt nicht sagte, und das Mädchen hatte erschöpft und verängstigt ausgesehen, als hätte sie gerade drei Tage mit einem Dementor in einer Toilettenkabine eingesperrt verbracht. Selbst jetzt, wo die ganze Aufmerksamkeit des Sonnenschein-Generals auf die bevorstehende Schlacht hätte gerichtet sein sollen, huschte der Blick des Ravenclaw-Mädchens ständig in alle Richtungen, als erwarte sie, dass dunkle Zauberer aus dem Gebüsch springen und sie opfern würden.

% “The ban on Muggle artifacts cuts down our options a lot,” Anthony Goldstein was saying in the dour tones the boy used to denote deliberate pessimism. “I had the idea of trying to Transfigure nets to throw on people, but—”
„Das Verbot von Muggelartefakten schränkt unsere Möglichkeiten sehr ein“, sagte Anthony Goldstein in dem mürrischen Ton, mit dem der Junge absichtlichen Pessimismus ausdrückte. „Ich hatte die Idee, zu versuchen, Netze zu verwandeln, um sie auf die Leute zu werfen, aber—“

% “No good,” said Ernie Macmillan. The Hufflepuff boy shook his head, looking even more serious than Anthony. “I mean, it’s just like throwing a hex, they’d \emph{dodge}.”
„Nicht gut“, sagte Ernie Macmillan. Der Hufflepuff-Junge schüttelte den Kopf und sah noch ernster aus als Anthony. „Ich meine, das ist so, als würde man einen Fluch werfen, sie würden \emph{ausweichen}.“

% Anthony nodded. “That’s what I figured, too. Do you have any ideas, Seamus?”
Anthony nickte. „Das habe ich mir auch gedacht. Hast du eine Idee, Seamus?“

% The former Chaotic Lieutenant still looked a bit nervous and out-of-place, marching along with his new comrades in the Sunshine Regiment. “Sorry,” said the newly minted Captain Finnigan. “I’m more the strategic master type.”
Der ehemalige Chaotische Leutnant sah immer noch ein wenig nervös und deplatziert aus, als er mit seinen neuen Kameraden im Sonnenschein-Regiment mitmarschierte. „Tut mir leid“, sagte der frischgebackene Captain Finnigan. „Ich bin eher der strategische Meistertyp.“

% “\emph{I’m} the strategic master type,” said Ron Weasley, sounding put-off.
„\emph{Ich} bin der strategische Meistertyp“, sagte Ron Weasley und klang verärgert.

% “There are \emph{three} armies,” the Sunshine General said acerbically, “which means we fight \emph{two} armies at once, which means we need more than one strategist, which means shut up, Ron!”
„Es gibt \emph{drei} Armeen“, sagte der Sonnenschein-General bissig, „das heißt, wir kämpfen gegen \emph{zwei} Armeen gleichzeitig, das heißt, wir brauchen mehr als einen Strategen, das heißt, halt die Klappe, Ron!“

% Ron gave their General a surprised and worried look. “Hey,” the Gryffindor boy said in a calming tone, “you shouldn’t let Snape get to you so much—”
Ron warf ihrem General einen überraschten und besorgten Blick zu. „Hey“, sagte der Gryffindor-Junge in einem beruhigenden Ton, „du solltest die Sache mit Snape nicht so ernst nehmen—“

% “What do \emph{you} think we ought to do, General?” Susan said very loudly and quickly. “I mean, we don’t really have a plan at this point.” Their official planning session had failed \emph{amazingly} with Hermione gone and both Ron and Anthony thinking they were in charge.
„Was denkst \emph{du}, was wir tun sollten, General?“ sagte Susan sehr laut und schnell. „Ich meine, wir haben im Moment nicht wirklich einen Plan.“ Ihre offizielle Planungssitzung war \emph{erstaunlicherweise} gescheitert, weil Hermine nicht da war und sowohl Ron als auch Anthony dachten, sie hätten das Sagen.

% “Do we really need a plan?” the Sunshine General said, sounding a little distracted. “We’ve got you and me and Lavender and Parvati and Hannah and Daphne and Ron and Ernie and Anthony \emph{and} Captain Finnigan.”
„Brauchen wir wirklich einen Plan?“, fragte der Sonnenschein-General und klang dabei ein wenig abgelenkt. „Wir haben dich und mich und Lavender und Parvati und Hannah und Daphne und Ron und Ernie und Anthony \emph{und} Captain Finnigan.“

% “That—” began Anthony.
„Das—“, begann Anthony.

% “Sounds like a pretty good strategy,” Ron said with an approving nod. “We’ve got as many strong soldiers now as both other armies put together. Chaos’s only got Potter and Longbottom and Nott left—well, and Zabini too, I suppose—”
„Klingt nach einer ziemlich guten Strategie“, sagte Ron mit einem zustimmenden Nicken. „Wir haben jetzt so viele starke Soldaten wie die beiden anderen Armeen zusammen. Das Chaos hat nur noch Potter und Longbottom und Nott—na ja, und Zabini auch, nehme ich an—“

% “And Tracey,” said Hermione.
„Und Tracey“, sagte Hermine.

% Several people swallowed nervously.
Mehrere Leute schluckten nervös.

% “Oh, stop it,” Susan said sharply. “She’s just a battle-hardened member of \SPHEW, that’s all General Sunshine means.”
„Ach, hör doch auf“, sagte Susan scharf. „Sie ist einfach ein kampferprobtes Mitglied von \SPHEW, das ist alles, was General Sunshine meint.“

% “Still,” Ernie said, turning to look seriously at Susan, “I think you’d better go with whatever group fights Chaos, Captain Bones. I know you can’t use your double magical powers except when innocents are in danger, but I mean—just in case Miss~Davis \emph{does}, you know, go out of control and try to eat someone’s soul—”
„Trotzdem“, sagte Ernie und drehte sich um, um Susan ernst anzuschauen, „ich denke, du solltest dich der Gruppe anschließen, die gegen Chaos kämpft, Captain Bones. Ich weiß, dass du deine doppelt magischen Kräfte nur einsetzen kannst, wenn Unschuldige in Gefahr sind, aber ich meine—nur für den Fall, dass Miss~Davis, du weißt schon, \emph{außer Kontrolle} gerät und versucht, jemandes Seele zu fressen—“

% “I can handle her,” Susan told him, keeping her voice reassuring. Admittedly, Susan hadn’t been replaced by a Metamorphmagus at the moment, but then Tracey probably wasn’t Polyjuiced Dumbledore or whoever.
„Ich werde schon mit ihr fertig“, sagte Susan, wobei ihre Stimme beruhigend klang. Zugegeben, Susan war im Moment nicht durch einen Metamorphmagus ersetzt worden, aber dann war Tracey wohl auch nicht der mit Vielsafttrank verwandelte Dumbledore oder wer auch immer.

% Captain Finnigan intoned in a deep, sort-of-rumbling voice, “I find your lack of skepticism disturbing.” He raised his hand with his thumb and forefinger almost touching, pointed at Ernie.
Captain Finnigan intonierte mit tiefer, irgendwie brummiger Stimme: „Ich finde deinen Mangel an Skepsis beunruhigend.“ Er hob seine Hand, wobei sich Daumen und Zeigefinger fast berührten, und zeigte auf Ernie.

% For some reason Anthony Goldstein seemed to be having a sudden choking fit. “What’s that supposed to mean?” said Ernie.
Aus irgendeinem Grund schien Anthony Goldstein einen plötzlichen Würgeanfall zu bekommen. „Was soll das denn bedeuten?“, fragte Ernie.

% “It’s just something General Potter says sometimes,” said Captain Finnigan. “Funny, when you first join the Chaos Legion it all seems crazy, and then after a couple of months you realize that actually everyone who \emph{isn’t} in the Chaos Legion is crazy—”
„Das ist nur etwas, was General Potter manchmal sagt“, sagte Captain Finnigan. „Komisch, wenn man zum ersten Mal der Chaos-Legion beitritt, scheint alles verrückt zu sein, und dann nach ein paar Monaten merkt man, dass eigentlich jeder, der nicht in der Chaos-Legion ist, verrückt ist—“

% “I \emph{said},” Ron said loudly, “it sounds like good strategy. We don’t Transfigure anything, we don’t tire ourselves out, we handle whatever they throw at us, and then we just overrun them.”
„Ich \emph{sagte}“, sagte Ron laut, „es klingt nach einer guten Strategie. Wir verwandeln nichts, wir ermüden uns nicht, wir werden mit allem fertig, was sie uns entgegenwerfen, und dann überrennen wir sie einfach.“

% “Okay,” said Hermione. “Let’s do that.”
„Okay“, sagte Hermine. „Dann machen wir das.“

% “But—” said Anthony, shooting a glare at Ron. “But General, Harry Potter’s got \emph{sixteen} people left in his army. Dragon and us each have twenty-eight. Harry knows that, he knows he’s got to come up with something incredible—”
„Aber—“, sagte Anthony und warf Ron einen finsteren Blick zu. „Aber General, Harry Potter hat noch \emph{sechzehn} Leute in seiner Armee. Drachen und wir haben jeweils achtundzwanzig. Harry weiß das, er weiß, dass er sich etwas Unglaubliches einfallen lassen muss—“

% “Like what?” demanded Hermione, sounding stressed. “If we don’t know what he’s planning, we might as well save our magic for doing massed \emph{Finites}. Like we should’ve done \emph{last} time!”
„Was zum Beispiel?“, fragte Hermine und klang gestresst. „Wenn wir nicht wissen, was er plant, können wir unsere Magie genauso gut dafür aufsparen, massenhaft \emph{Finite} zu zaubern. So wie wir es letztes Mal hätten tun sollen!“

% Susan touched Hermione gently on the shoulder. “General Granger?” said Susan. “I think you should take a break for a bit before the battle.”
Susan berührte Hermine sanft an der Schulter. „General Granger?“, sagte Susan. „Ich denke, du solltest dir vor der Schlacht eine kleine Pause gönnen.“

% She’d been expecting Hermione to argue, but Hermione just nodded and then walked a little faster, pulling away from the Sunshine Regiment Official Officer Group, her eyes still watching the forest, and sometimes the sky.
Sie hatte erwartet, dass Hermine widersprechen würde, aber Hermine nickte nur und ging dann etwas schneller und entfernte sich von der Offiziersgruppe des Sonnenschein-Regiments, wobei ihre Augen immer noch den Wald und manchmal den Himmel beobachteten.

% Susan followed her. It wouldn’t do, having it look like the Sunshine General was being ejected from her own Official Officer Group.
Susan folgte ihr. Es würde nicht gut gehen, wenn es so aussah, als würde die Sunshine-Generalin aus ihrer eigenen Offiziersgruppe hinausgeworfen werden.

% “Hermione?” Susan said softly, after they’d walked a bit away. “You’ve got to focus. Professor Quirrell’s in charge here, not Snape, and he won’t let anything bad happen to you or anyone.”
„Hermine?“ Susan sagte leise, nachdem sie ein Stück weit gegangen waren. „Du musst dich konzentrieren. Professor Quirrell hat hier das Sagen, nicht Snape, und er wird nicht zulassen, dass dir oder anderen etwas Schlimmes zustößt.“

% “You’re not helping,” Hermione said, sounding shaky. “You’re not helping at all, Captain Bones.”
„Du bist nicht hilfreich“, sagte Hermine und klang zittrig. „Du bist überhaupt nicht hilfreich, Captain Bones.“

% The two of them walked faster, circling around some of the other soldiers, inspecting the marching perimeter and glancing at the surrounding trees.
Die beiden gingen schneller, umkreisten einige der anderen Soldaten, inspizierten die Marschrichtung und warfen einen Blick auf die umliegenden Bäume.

% “Susan?” Hermione said in a small voice, when they were further away from all the others. “Do you think Daphne’s right about Draco Malfoy plotting something?”
„Susan?“ sagte Hermine mit leiser Stimme, als sie sich weiter von den anderen entfernt hatten. „Glaubst du, Daphne hat recht, dass Draco Malfoy etwas plant?“

% “Yes,” Susan said at once, not even thinking about it. “You can tell, because his name’s got the letters M-A-L-F-O and Y in it.”
„Ja“, sagte Susan sofort, ohne überhaupt darüber nachzudenken. „Das sieht man daran, dass in seinem Namen die Buchstaben M-A-L-F-O und Y vorkommen.“

% Hermione looked around, as if to make sure that nobody was watching, although of course that was a wonderful way to get other people to pay attention to you. “Could Malfoy have been behind what Snape did?”
Hermine sah sich um, als wolle sie sich vergewissern, dass niemand sie beobachtete, obwohl das natürlich eine wunderbare Methode war, um andere Leute dazu zu bringen, auf einen aufmerksam zu werden. „Könnte Malfoy hinter dem stecken, was Snape getan hat?“

% “Snape could be behind Malfoy,” Susan said thoughtfully, remembering dinner-table conversations she’d heard at Auntie’s, “or Lucius Malfoy could be behind both of them.” A slight chill went down Susan’s spine as this last thought occurred to her. Suddenly, telling Hermione to just focus on the coming battle seemed a lot less reasonable. “Why, did you find some sort of clue about that?”
„Snape könnte hinter Malfoy stecken“, sagte Susan nachdenklich und erinnerte sich an Tischgespräche, die sie bei ihrer Tante gehört hatte, „oder Lucius Malfoy könnte hinter beiden stecken.“ Ein leichter Schauer lief Susan über den Rücken, als ihr dieser letzte Gedanke in den Sinn kam. Plötzlich erschien es ihr weniger vernünftig, Hermine zu sagen, sie solle sich einfach auf den kommenden Kampf konzentrieren. „Warum, hast du überhaupt einen Hinweis darauf gefunden?“

% Hermione shook her head. “No,” the Ravenclaw girl said, in a voice that sounded almost like she was about to cry. “I was—just thinking about it myself—that’s all.”
Hermine schüttelte den Kopf. „Nein“, sagte das Ravenclaw-Mädchen mit einer Stimme, die fast so klang, als würde sie gleich weinen. „Ich habe—nur selbst darüber nachgedacht—das ist alles.“

\later

% In their designated place in a forest near Hogwarts, the Dragon General and the warriors of Dragon Army waited where their red flame had led them, beneath grey skies.
An ihrem zugewiesenen Platz in einem Wald in der Nähe von Hogwarts warteten der Drachen-General und die Krieger der Drachen-Armee, wohin ihre rote Flamme sie geführt hatte, unter einem grauen Himmel.

% At Draco’s right side stood Padma Patil, his second-in-command, who had once led all of Dragon Army after Draco had been stunned. At Draco’s back was Vincent, the son of Crabbe, a family which had served the Malfoys into the distance of forgotten memory; the muscular boy was watchful as he was always watchful, whether battle had been declared or no. Further back, Gregory of the Goyles stood waiting beside one of the two broomsticks Dragon Army had been given; if the Goyles had not served the Malfoys so long as the Crabbes, yet they had served no less well.
An Dracos rechter Seite stand Padma Patil, seine Stellvertreterin, die einst die gesamte Drachen-Armee angeführt hatte, nachdem Draco betäubt worden war. In Dracos Rücken stand Vincent, der Sohn von Crabbe, einer Familie, die den Malfoys bis in die Ferne der vergessenen Erinnerung gedient hatte; der muskulöse Junge war wachsam, wie er immer wachsam war, egal ob die Schlacht für begonnen erklärt worden war oder nicht. Weiter hinten stand Gregory von den Goyles wartend neben einem der beiden Besenstiele, die die Drachen-Armee erhalten hatte; wenn die Goyles den Malfoys auch nicht so lange gedient hatten wie die Crabbes, so hatten sie doch nicht weniger gut gedient.

% And at Draco’s left side, now, stood one Dean Thomas of Gryffindor, a mudblood or possible half-blood who knew nothing of his father.
Und an Dracos linker Seite stand nun ein gewisser Dean Thomas aus Gryffindor, ein Schlammblut oder möglicherweise Halbblut, der nichts von seinem Vater wusste.

% Sending Dean Thomas to Dragon Army had been a quite deliberate move on Harry’s part, Draco was certain. Three other former Chaotics had also been transferred to Dragon Army, and all were watching Draco hawklike to see if he offered the former Lieutenant the slightest insult.
Dean Thomas zur Drachen-Armee zu schicken, war ein ganz bewusster Schachzug von Harry gewesen, da war sich Draco sicher. Drei andere ehemalige Chaoten waren ebenfalls zur Drachen-Armee versetzt worden, und alle beobachteten Draco wie ein Falke, um zu sehen, ob er dem ehemaligen Leutnant auch nur die kleinste Beleidigung zufügte.

% Some might have called it sabotage, but Draco knew better. Harry had also sent Lieutenant Finnigan to the Sunshine Regiment, even though Professor Quirrell’s mandate had only required that Harry give up \emph{one} Lieutenant. That too had been a deliberate move, making crystal clear to everyone that Harry \emph{wasn’t} dumping his least-favoured soldiers.
Manche hätten es vielleicht Sabotage genannt, aber Draco wusste es besser. Harry hatte auch Leutnant Finnigan zum Sonnenschein-Regiment geschickt, obwohl Professor Quirrells Mandat nur verlangt hatte, dass Harry \emph{einen} Leutnant abgab. Auch das war ein bewusster Schritt gewesen, der jedem klar machte, dass Harry \emph{nicht} einfach seine schlechtesten Soldaten ausmusterte.

% In one sense, it might have been easier for Draco to win the true loyalties of his new soldiers if they’d thought Harry hadn’t wanted them. In another sense…well, it wasn’t easy to put into words. Harry had given him good soldiers with their pride intact, but it was more than that. Harry had showed kindliness toward his soldiers, but it was more than \emph{that}. It wasn’t just Harry playing fair, it was something that…that you couldn’t help but contrast with the way the game was played in Slytherin House.
Auf eine Art wäre es für Draco vielleicht einfacher gewesen, die wahre Loyalität seiner neuen Soldaten zu gewinnen, wenn sie gedacht hätten, dass Harry sie nicht gewollt hatte. Auf eine andere Art…nun, das war nicht leicht in Worte zu fassen. Harry hatte ihm gute Soldaten mit intaktem Stolz gegeben, aber es war mehr als das. Harry hatte seinen Soldaten gegenüber Freundlichkeit gezeigt, aber es war \emph{mehr} als das. Es war nicht nur, dass Harry fair gespielt hatte, es war etwas, das… das man nur mit der Art und Weise vergleichen konnte, wie das Spiel im Haus Slytherin gespielt wurde.

% So Draco hadn’t offered the slightest insult to Mr~Thomas, but brought him straight to his side, subordinate to himself and Padma but no-one else. It was a test, Draco had told Mr~Thomas and everyone, not a promotion. Mr~Thomas would have to show himself worthy of rank within Dragon Army—but he would be given a chance, and the chance \emph{would} be fair. Mr~Thomas had looked surprised at the ceremony of it (the Chaos Legion, from what Draco had heard, didn’t stand on formality) but the Gryffindor boy had stood a little straighter, and nodded.
So hatte Draco Mr~Thomas nicht im Geringsten beleidigt, sondern ihn direkt an seine Seite gestellt, ihm und Padma untergeordnet, aber niemandem sonst. Es war ein Test, hatte Draco Mr~Thomas und allen anderen gesagt, keine Beförderung. Mr~Thomas würde sich innerhalb der Drachen-Armee seines Ranges würdig erweisen müssen—aber er würde eine Chance bekommen, und die Chance \emph{würde} fair sein. Mr~Thomas hatte bei der Zeremonie überrascht ausgesehen (nach dem, was Draco gehört hatte, legte die Chaos-Legion keinen Wert auf Formalitäten), aber der Gryffindor-Junge hatte sich ein wenig aufrechter hingestellt und genickt.

% And then, after Mr~Thomas had done well enough in one of Dragon Army’s training sessions, he’d been brought into the strategy session in Dragon Army’s huge military office. And a few minutes into the session, Padma had happened to ask—as though it was a perfectly normal question—whether Mr~Thomas had any ideas about how to defeat the Chaos-Legion.
Und dann, nachdem Mr~Thomas in einer der Trainingseinheiten der Drachen-Armee gut genug abgeschnitten hatte, war er zur Strategiesitzung in das riesige Militärbüro der Drachen-Armee gebracht worden. Und nach ein paar Minuten der Sitzung hatte Padma zufällig gefragt—als wäre es eine ganz normale Frage—ob Mr~Thomas irgendwelche Ideen hätte, wie man die Chaos-Legion besiegen könnte.

% The Gryffindor boy had said cheerfully that Harry had predicted that General Malfoy would get one of his soldiers to ask him that, and that Harry had given him the message that General Malfoy should ask himself where his relative advantage lay—what Draco Malfoy could do, or what Dragon Army could do, that the Chaos Legion couldn’t match—and then try to exploit it for all it was worth. Dean Thomas couldn’t think of what that advantage might be, but if he \emph{did} come up with any ideas for beating Chaos, he’d share them. Harry had ordered him to, after all.
Der Gryffindor-Junge hatte fröhlich gesagt, dass Harry vorausgesagt hatte, dass General Malfoy einen seiner Soldaten dazu bringen würde, ihn das zu fragen, und dass Harry ihm die Botschaft gegeben hatte, dass General Malfoy sich fragen sollte, wo sein relativer Vorteil lag—was Draco Malfoy tun konnte oder was die Drachen-Armee tun konnte, dem die Chaos-Legion nicht gewachsen war—und dann versuchen sollte, ihn nach Kräften auszunutzen. Dean Thomas konnte sich nicht vorstellen, worin dieser Vorteil bestehen könnte, aber \emph{wenn} ihm eine Idee einfiel, wie man Chaos besiegen konnte, würde er sie mitteilen. Harry hatte es ihm schließlich befohlen.

% \emph{Sigh,} Draco had thought, since he couldn’t actually sigh out loud. But it was good advice, and Draco had followed it, sitting at his bedroom desk with quill and parchment listing out everything that might be a relative advantage.
\emph{Seufz}, hatte Draco gedacht, da er nicht wirklich laut seufzen konnte. Aber es war ein guter Rat, und Draco hatte ihn befolgt und saß mit Feder und Pergament an seinem Schlafzimmertisch und listete alles auf, was einen relativen Vorteil darstellen könnte.

% And, almost to Draco’s own surprise, he’d had an idea, a real one. In fact he’d had \emph{two}.
Und, fast zu Dracos eigener Überraschung, hatte er eine Idee gehabt, eine richtige. Genau genommen hatte er sogar \emph{zwei}.

% The hollow bell sounded through the forest, somehow sounding more ominous than ever before. On the instant, the two pilots cried “\emph{Up!}” and leapt onto their broomsticks, heading into the grey sky.
Die hohle Glocke schallte durch den Wald und klang irgendwie bedrohlicher als je zuvor. Sofort riefen die beiden Piloten „\emph{Auf!}“ und sprangen auf ihre Besenstiele, um in den grauen Himmel zu fliegen.

\later

% Mr~and Mrs~Davis had now slumped slightly against each other, more from sheer muscle exhaustion than from any decrease of tension. Before them, the vast blank white parchment flickered with three great windows, as though holes had been cut through into the forest, showing three armies on the march. Lesser windows showed the six riders upon their broomsticks, and the corner of the parchment showed a view of the entire forest, with glowing dots to indicate armies and scouts.
Mr~und Mrs~Davis waren inzwischen leicht aneinander zusammengesackt, mehr aus schierer Muskelerschöpfung als aus einem Nachlassen der Spannung. Vor ihnen flimmerte das weite, weiße Pergament mit drei großen Fenstern, als wären Löcher in den Wald geschnitten worden, die drei Armeen auf dem Marsch zeigten. Kleinere Fenster zeigten die sechs Reiter auf ihren Besenstielen, und die Ecke des Pergaments zeigte eine Ansicht des gesamten Waldes mit leuchtenden Punkten, die Armeen und Späher anzeigten.

% The window into Sunshine showed General Granger and her Captains marching in the centre of the Sunshine Regiment, protected by \emph{Contego} screens along with a number of other young witches. The Sunshine Regiment, the Defence Professor had remarked, knew well that it had now acquired a strong advantage in experienced soldiers, and it meant to protect those soldiers from a surprise attack. Aside from that, the Sunshine Soldiers were moving forward at a steady march, conserving their strength.
Das Fenster von Sonnenscheinzeigte General Granger und ihre Hauptleute, die in der Mitte des Sonnenschein-Regiments marschierten, geschützt durch \spell{Contego}-Schirme, zusammen mit einer Anzahl anderer junger Hexen. Das Sonnenschein-Regiment, so hatte der Verteidigungsprofessor bemerkt, wusste sehr wohl, dass es nun einen starken Überschuss an erfahrenen Soldaten erworben hatte, und es galt, diese Soldaten vor einem Überraschungsangriff zu schützen. Abgesehen davon bewegten sich die Sonnenschein Soldaten in einem gleichmäßigen Marsch vorwärts, um ihre Kräfte zu schonen.

% The soldiers in General Malfoy’s army, at least those with higher Transfiguration scores, were picking up leaves and Transfiguring them into…well, if you looked at Padma Patil, who was almost done with hers, it looked like her leaf was becoming a left-handed glove bearing a dangling strap. (The window had zoomed in to show this.)
Die Soldaten in General Malfoys Armee, zumindest die mit den besseren Zensuren in Verwandlung, sammelten Blätter ein und verwandelten sie in… nun, wenn man Padma Patil ansah, die mit ihrem fast fertig war, sah es so aus, als würde ihr Blatt zu einem linkshändigen Handschuh mit einem baumelnden Riemen werden. (Das Fenster war herangezoomt, um das zu zeigen.)

% Lord Jugson was watching the screen with a flat expression; his voice, when he spoke, seemed to ooze and drip with disdain. “What \emph{is} your son doing, Lucius?”
Lord Jugson betrachtete den Bildschirm mit einem unbewegten Gesichtsausdruck; seine Stimme, als er sprach, schien vor Verachtung zu triefen und zu tropfen. „Was \emph{macht} Ihr Sohn, Lucius?“

% The foreign-born witch who stood at Draco Malfoy’s right side had finished Transfiguring her glove, and was now bringing it before the Dragon General like a sacrifice.
Die fremdstämmige Hexe, die an Draco Malfoys rechter Seite stand, hatte die Verwandlung ihres Handschuhs beendet und brachte ihn nun wie ein Opfer vor den Drachen-General.

% “I do not know,” said Lucius Malfoy, his tone calm though no less aristocratic, “but I must trust that he has good reason for doing it.”
„Ich weiß es nicht“, sagte Lucius Malfoy, sein Tonfall war ruhig, wenn auch nicht weniger aristokratisch, „aber ich muss darauf vertrauen, dass er einen guten Grund dafür hat, es zu tun.“

% All Dragon Army stopped for a moment as Padma slid the glove over her left hand, strapped it in place, and presented it before Draco Malfoy; who also stopped in place, took several deep breaths, raised his wand, executed a precise set of eight movements and bellowed “\emph{Colloportus!}”
Die gesamte Drachen-Armee hielt einen Moment inne, als Padma den Handschuh über ihre linke Hand schob, ihn festschnallte und ihn Draco Malfoy präsentierte; der blieb ebenfalls stehen, holte einige Male tief Luft, hob seinen Zauberstab, führte eine präzise Folge von acht Bewegungen aus und brüllte \spell{Colloportus}

% The Dragon Warrior raised her gloved hand, flexed it, and gave a small bow to Draco Malfoy, who returned it more shallowly, though the Dragon General was staggering slightly. Padma then returned to her place at Draco’s side, and the Dragons began marching once more.
Die Drachenkriegerin hob ihre behandschuhte Hand, beugte sie und machte eine kleine Verbeugung vor Draco Malfoy, der sie etwas oberflächlicher erwiderte, obwohl der Drachen-General leicht schwankte. Dann kehrte Padma auf ihren Platz an Dracos Seite zurück, und die Drachen begannen erneut zu marschieren.

% “Well,” remarked Augusta Longbottom. “I don’t suppose someone would care to explain?” Amelia Bones was frowning slightly as she gazed at the screen.
„Nun“, bemerkte Augusta Longbottom. „Ich nehme nicht an, dass jemand das erklären möchte?“ Amelia Bones runzelte leicht die Stirn, als sie auf den Bildschirm starrte.

% “For some reason or other,” said the amused voice of Professor Quirrell, “it seems that the scion of Malfoy is able to cast surprisingly strong magic for a first-year student. Due to the purity of his blood, of course. Certainly the good Lord Malfoy would not have openly flouted the underage magic laws by arranging for his son to receive a wand before his acceptance into Hogwarts.”
„Aus irgendeinem Grund“, sagte die amüsierte Stimme von Professor Quirrell, „scheint der Spross von Malfoy in der Lage zu sein, für einen Erstklässler erstaunlich starke Zauber zu wirken. Das liegt natürlich an der Reinheit seines Blutes. Sicherlich hätte sich der gute Lord Malfoy nicht offen über die Gesetze der Minderjährigenmagie hinweggesetzt, indem er dafür gesorgt hätte, dass sein Sohn einen Zauberstab erhielt, bevor er in Hogwarts aufgenommen wird.“

% “I suggest you be careful in your implications, Quirrell,” Lucius Malfoy said coldly.
„Ich schlage vor, Sie sind vorsichtig mit Ihren Andeutungen, Quirrell“, sagte Lucius Malfoy kalt.

% “Oh, I am,” Professor Quirrell said. “A \emph{Colloportus} cannot be dispelled by \emph{Finite Incantatem;} it requires an \emph{Alohomora} of equal strength. Until then, a glove so Charmed will resist lesser material forces, deflect the Sleep Hex and the Stunning Hex. And as neither Mr~Potter nor Miss~Granger can cast a counter-spell powerful enough, that Charm is invincible upon this battlefield. It is not the original intent of the Charm, nor the intent of whoever taught Mr~Malfoy an emergency spell for evading his enemies. But it would seem that Mr~Malfoy has been learning creativity.”
„Oh, das bin ich“, sagte Professor Quirrell. „Ein \spell{Colloportus} kann nicht durch \spell{Finite Incantatem} aufgelöst werden; er erfordert einen \spell{Alohomora} von gleicher Stärke. Bis dahin wird ein so verzauberter Handschuh geringeren materiellen Kräften widerstehen, die Schlaf- und die Betäubungszauber abwehren. Und da weder Mr~Potter noch Miss~Granger einen Gegenzauber wirken können, der stark genug ist, ist dieser Zauber auf diesem Schlachtfeld unbesiegbar. Es ist weder die ursprüngliche Absicht des Zaubers, noch die Absicht desjenigen, der Mr~Malfoy einen Notfallzauber zum Ausweichen vor seinen Feinden beigebracht hat. Aber es scheint, dass Mr~Malfoy Kreativität gelernt hat.“

% Lucius Malfoy had straightened as the Defence Professor spoke; he now sat erect upon his cushioned bench, his head held perceptibly higher than before, and when he spoke it was with quiet pride. “He will be the greatest Lord Malfoy that has yet lived.”
Lucius Malfoy hatte sich aufgerichtet, als der Verteidigungsprofessor sprach; er saß nun aufrecht auf seiner gepolsterten Bank, den Kopf merklich höher erhoben als zuvor, und als er sprach, war es mit ruhigem Stolz. „Er wird der größte Lord Malfoy sein, der je gelebt hat.“

% “Faint praise,” Augusta Longbottom said under her breath; Amelia Bones chuckled, as did Mr~Davis for a tiny, fatal fraction of a second before he stopped with a strangled gargle.
„Ein spärliches Lob“, flüsterte Augusta Longbottom ironisch; Amelia Bones kicherte, ebenso wie Mr~Davis für einen winzigen, fatalen Bruchteil einer Sekunde, bevor er mit einem erstickten Gurgeln aufhörte.

% “I quite agree,” said Professor Quirrell, though it wasn’t clear to whom he spoke. “Unfortunately for Mr~Malfoy, he is still new to the art of creativity, and so he has committed a classic error of Ravenclaw.”
„Ich bin ganz Ihrer Meinung“, sagte Professor Quirrell, obwohl nicht klar war, zu wem er sprach. „Unglücklicherweise für Mr~Malfoy ist er noch neu in der Kunst der Kreativität, und so hat er einen klassischen Fehler von Ravenclaw begangen.“

% “And what might that be?” said Lucius Malfoy, his voice now turned chill once more.
„Und was könnte das sein?“, fragte Lucius Malfoy, dessen Stimme nun wieder kühl wurde.

% Professor Quirrell had leaned back in his seat, the pale blue eyes briefly unfocusing as one of the windows shifted its viewpoint within the greater screen, zooming in to show the sweat now on Draco Malfoy’s forehead. “It is such a beautiful idea that Mr~Malfoy has quite overlooked its pragmatic difficulties.”
Professor Quirrell hatte sich in seinem Sitz zurückgelehnt, die blassblauen Augen wurden kurz unscharf, als eines der Fenster seinen Blickwinkel innerhalb des großen Bildschirms verschob und heranzoomte, um den Schweiß zu zeigen, der nun auf Draco Malfoys Stirn stand. „Es ist eine so schöne Idee, dass Mr~Malfoy ihre pragmatischen Schwierigkeiten völlig übersehen hat.“

% “Would someone care to explain that?” said Lady Greengrass. “Not all of us present are experts at such…affairs.”
„Könnte mir das jemand erklären?“, sagte Lady Greengrass. „Nicht alle von uns Anwesenden sind Experten in solchen…Angelegenheiten.“

% Amelia Bones spoke, the old witch’s voice somewhat dry. “It will tempt them to try to catch hexes that they would be wiser to simply dodge. The more so, if they have had little practice catching them. And the casting of so many Charms will tire their strongest warrior.”
Amelia Bones ergriff das Wort, die Stimme der alten Hexe etwas trocken. „Es wird sie dazu verleiten, zu versuchen, Flüche zu fangen, denen sie besser einfach ausweichen sollten. Umso mehr, wenn sie wenig Übung darin haben, sie zu fangen. Und das Wirken von so vielen Zaubern wird ihren stärksten Krieger ermüden.“

% Professor Quirrell gave the DMLE Director a half-nod of acknowledgement. “As you say, Madam Bones. Mr~Malfoy is new to the business of having ideas, and so when he has one, he becomes proud of himself for having it. He has not yet had enough ideas to unflinchingly discard those that are beautiful in some aspects and impractical in others; he has not yet acquired confidence in his own ability to think of better ideas as he requires them. What we are seeing here is not Mr~Malfoy’s best idea, I fear, but rather his only idea.”
Professor Quirrell nickte der AMS-Direktorin anerkennend zu. „Wie Sie sagen, Madam Bones. Für Mr~Malfoy ist es neu, Ideen zu haben, und wenn er eine hat, ist er stolz auf sich, weil er sie hat. Er hat noch nicht genug Ideen gehabt, um unbeirrt diejenigen zu verwerfen, die in einigen Aspekten schön und in anderen unpraktisch sind; er hat noch kein Vertrauen in seine eigene Fähigkeit erworben, sich bessere Ideen auszudenken, wenn er sie braucht. Was wir hier sehen, ist nicht Mr~Malfoys beste Idee, fürchte ich, sondern eher seine einzige Idee.“

% Lord Malfoy simply turned to watch the screens again, as though the Defence Professor had used up his right to exist.
Lord Malfoy wandte sich einfach wieder den Bildschirmen zu, als hätte der Verteidigungsprofessor seine Existenzberechtigung verbraucht.

% “But—” said Lord Greengrass. “But what in Merlin’s name is Harry Potter—”
„Aber—“, sagte Lord Greengrass. „Aber was in Merlins Namen macht Harry Potter—“

\later

% Sixteen remaining soldiers of the Chaos Legion—or fifteen plus Blaise Zabini, rather—marched confidently through the forest, their shoes thudding over the still-dry ground. Their camouflage uniforms blended into the forest even more than usual, all colours washed out by the tints of an overcast day.
Sechzehn verbliebene Soldaten der Chaos-Legion—oder vielmehr fünfzehn plus Blaise Zabini—marschierten selbstbewusst durch den Wald, ihre Schuhe polterten über den noch trockenen Boden. Ihre Tarnuniformen fügten sich noch mehr als sonst in den Wald ein, alle Farben waren von den Tönen eines bedeckten Tages verwaschen.

% Sixteen Chaos Legionnaires, against twenty-eight Dragon Warriors and twenty-eight Sunshine Soldiers.
Sechzehn Chaos-Legionäre, gegen achtundzwanzig Drachenkrieger und achtundzwanzig Sonnenscheinsoldaten.

% The common consensus had been that, with odds that bad, it was practically impossible for them to lose. After all, General Chaos was bound to come up with something really \emph{spectacular}, facing odds like that.
Der allgemeine Konsens war, dass es bei so schlechten Chancen praktisch unmöglich war, dass sie verlieren würden. Schließlich musste sich General Chaos bei solchen Chancen etwas wirklich \emph{Spektakuläres} einfallen lassen.

% There was something almost nightmarish about how everyone seemed to now expect Harry to pull miracles out of his hat, on demand, any time one was needed. It meant that if you couldn’t do the impossible, you were \emph{disappointing your friends} and \emph{failing to live up to your potential…}
Es hatte fast etwas Alptraumhaftes an sich, dass jeder zu erwarten schien, dass Harry bei Bedarf Wunder aus dem Hut zaubern würde, wann immer es nötig war. Es bedeutete, dass du, wenn du das Unmögliche nicht schaffst, deine Freunde \emph{enttäuschst} und \emph{deinem Potenzial nicht gerecht wurdest}…

% Harry hadn’t bothered complaining to Professor Quirrell about ‘too much pressure’. Harry’s mental model of the Defence Professor had predicted him looking severely annoyed, saying things along the lines of \emph{You are perfectly capable of solving this problem, Mr~Potter; did you even try?} and then deducting several hundred Quirrell points.
Harry hatte sich nicht die Mühe gemacht, sich bei Professor Quirrell über „zu viel Druck“ zu beschweren. Harrys mentales Modell des Verteidigungsprofessors hatte vorhergesagt, dass er mit einem stark verärgerten Gesichtsausdruck etwas sagte wie: „\emph{Sie sind durchaus in der Lage, dieses Problem zu lösen, Mr~Potter; haben Sie es überhaupt versucht?}“ und dann mehrere hundert Quirrellpunkte abzog.

% From above, from where two broomsticks watched their march, the high young voice of Tess Walsh cried “Friend!” and after another moment, “Gingersnap!”
Von oben, wo zwei Besenstiele ihren Marsch beobachteten, rief die hohe junge Stimme von Tess Walsh „Freund!“ und nach einem weiteren Moment „Pfefferkeks!“

% A handful of seconds later, the soldier who’d code-named herself Gingersnap returned bearing a double handful of acorns, sweating slightly in the cool but humid air from the jog that had taken her to the oak tree Neville had spotted. Gingersnap approached to where Shannon was holding a uniform-shirt with the neck tied off, in lieu of anyone having to Transfigure a bag. When Gingersnap brought her hands forward to try and dump her acorns into the holding-shirt, Chaotic Shannon, giggling, jerked the shirt to the right, then to the left again as Gingersnap made another effort to dump the acorns, until a sharp “Miss~Friedman!” from Lieutenant Nott caused Shannon to sigh and hold the shirt still. Gingersnap dumped her acorns into those accumulated, and then headed out for more.
Ein paar Sekunden später kehrte die Soldatin, die sich den Codenamen Pfefferkeks gegeben hatte, mit einer doppelten Handvoll Eicheln zurück. Sie schwitzte leicht in der kühlen, aber feuchten Luft von dem Jogging, das sie zu der Eiche gebracht hatte, die Neville entdeckt hatte. Pfefferkeks näherte sich der Stelle, an der Shannon ein Uniformhemd in der Hand hielt, das am Hals zugebunden war, damit niemand eine Tasche verwandeln musste. Als Pfefferkeks ihre Hände nach vorne brachte, um zu versuchen, ihre Eicheln in das Halte-Shirt zu kippen, riss die chaotische Shannon kichernd das Shirt nach rechts, dann wieder nach links, als Pfefferkeks einen weiteren Versuch unternahm, die Eicheln reinzukippen, bis ein scharfes „Miss~Friedman!“ von Lieutenant Nott Shannon dazu veranlasste, zu seufzen und das Shirt stillzuhalten. Pfefferkeks kippte ihre Eicheln auf die gesammelten und machte sich dann auf die Suche nach weiteren.

% Somewhere in the background, Ellie Knight was singing her very own version of the Chaos Legion’s marching song, and around half the other soldiers were trying to step along with it despite not knowing the tune in advance. Nearby, Nita Berdine, who had a high Transfiguration score, finished creating yet another pair of green sunglasses, and handed them to Adam Beringer, who folded up the sunglasses before tucking them into his uniform pocket. Other soldiers were already wearing their own green sunglasses, despite the cloudy day.
Irgendwo im Hintergrund sang Ellie Knight ihre ganz eigene Version des Marschlieds der Chaos-Legion, und etwa die Hälfte der anderen Soldaten versuchte, mitzumarschieren, obwohl sie die Melodie nicht kannten. In der Nähe fertigte Nita Berdine, die eine hohe Punktzahl in Verwandlung hatte, eine weitere grüne Sonnenbrille an und reichte sie Adam Beringer, der die Sonnenbrille zusammenfaltete und in seine Uniformtasche steckte. Andere Soldaten trugen bereits ihre eigenen grünen Sonnenbrillen, trotz des bewölkten Tages.

% You might guess that there was some sort of incredibly complicated and fascinating explanation behind this, and you would be right.
Du könntest vermuten, dass es dafür eine unglaublich komplizierte und faszinierende Erklärung gab, und du hättest Recht.

% Two days earlier Harry had been sitting amid his bookcases in the comfy rocking chair he’d obtained for his trunk’s cavern level, pondering silently in the quiet span between classes and dinner time, thinking about power.
Zwei Tage zuvor hatte Harry inmitten seiner Bücherregale in dem bequemen Schaukelstuhl gesessen, den er sich für das Untergeschoss seiner Truhe besorgt hatte, und in der stillen Zeit zwischen Unterricht und Abendessen still vor sich hin gegrübelt und über Macht nachgedacht.

% For sixteen Chaotics to defeat twenty-eight Sunnies and twenty-eight Dragons they would need a force amplifier. There were limits to what you could do with manœuvre. There \emph{had} to be a secret weapon and it had to be invincible, or at least moderately unstoppable.
Damit sechzehn Chaoten achtundzwanzig Sonnen und achtundzwanzig Drachen besiegen konnten, brauchten sie einen Kraftverstärker. Es gab Grenzen, was man mit Manövern machen konnte. Es \emph{musste} eine Geheimwaffe geben, und die musste unbesiegbar sein, oder zumindest einigermaßen unaufhaltsam.

% Muggle artifacts were now illegal in Hogwarts’s mock battles, banned by Ministry edict. And the trouble with finding some other clever and unusual spell was that an army twice your own size could brute-force \emph{Finite} almost anything you tried. The Sunshine Regiment might have missed that tactic with the Transfigured chain mail, but nobody would miss it again now that Professor Quirrell had pointed it out. And \emph{Finite Incantatem} was a brute-force counter-spell which required at least as much magic as the spell being cancelled…which, if you were severely outnumbered, made it a whole new order of military challenge. The enemy could \emph{Finite} anything you tried, and still have enough magic left over for shields and volleys of Sleep Hexes.
Muggel-Artefakte waren jetzt in den Scheinkämpfen von Hogwarts verboten, verboten durch einen Erlass des Ministeriums. Und das Problem, einen anderen cleveren und ungewöhnlichen Zauber zu finden, war, dass eine Armee, die doppelt so groß war wie man selbst, fast alles, was man versuchte, mit der Brute-Force-Methode mittels \emph{Finite} beenden konnte. Das Sonnenschein-Regiment mochte diese Taktik mit dem verwandelten Kettenhemd übersehen haben, aber jetzt, wo Professor Quirrell darauf hingewiesen hatte, würde sie niemand mehr übersehen. Und \spell{Finite Incantatem} war ein Brute-Force Gegenzauber, der mindestens so viel Magie erforderte wie der Zauber, der gebrochen werden sollte… was, wenn man zahlenmäßig stark unterlegen war, eine ganz neue Art von militärischer Herausforderung darstellte. Der Feind konnte mit \emph{Finite} alles beenden, was man versuchte, und hatte immer noch genug Magie für Schilde und Salven von Schlafzaubern übrig.

% Unless, somehow, you could invoke potencies beyond the ordinary strength of first-year Hogwarts students, something too powerful for the enemy to \emph{Finite}.
Es sei denn, man konnte irgendwie Potenzen freisetzen, die über die gewöhnliche Kraft von Hogwartsschülern im ersten Jahr hinausgingen, etwas, das für den Feind zu mächtig war, um es zu beenden.

% So Harry had asked Neville if he’d ever heard of any \emph{small, safe} sacrificial rituals—
Also hatte Harry Neville gefragt, ob er jemals von \emph{kleinen, sicheren} Opferritualen gehört hatte—

% And then, after the screaming and the shouting had subsided, after Harry had stopped trying to argue about Unbreakable Vows and just given up the whole thing as impossible from a public relations standpoint, Harry had realized that he hadn’t even needed to go there. They taught you how to invoke potencies far beyond your own strength in ordinary Hogwarts classes.
Und dann, nachdem das Geschrei und die Rufe abgeklungen waren, nachdem Harry aufgehört hatte, über Unbrechbare Schwüre zu streiten und die ganze Sache einfach als unmöglich vom Standpunkt der Öffentlichkeitsarbeit aus aufgegeben hatte, war Harry klar geworden, dass er nicht einmal dorthin hätte gehen müssen. In den normalen Hogwarts-Klassen wurde einem beigebracht, wie man Potenzen beschwört, die weit über die eigene Kraft hinausgehen.

% Sometimes, even though you were looking straight at something, you didn’t realize \emph{what} you were looking at until you happened to ask exactly the right question.
Manchmal erkannte man, obwohl man gerade auf etwas schaute, nicht, worauf man schaute, bis man zufällig genau die richtige Frage stellte.

% \emph{Defence. Charms. Transfiguration. Potions. History of Magic. Astronomy. Broomstick Flying. Herbology…}
\emph{Verteidigung. Zauberei. Verwandlung. Zaubertränke. Geschichte der Magie. Astronomie. Besenfliegen. Kräuterkunde…}

% “\emph{Foe!}” screamed the voice from above.
„\emph{Feind!}“, schrie die Stimme von oben.

\later

% It was a good thing that Neville Longbottom hadn’t the tiniest idea that his grandmother was watching; or he would’ve been more self-conscious about screaming scary battle-cries at the top of his lungs while casting \emph{Luminos} every three seconds as he rocketed through a dense forest of trees, hot on the tail of Gregory Goyle.
Gut, dass Neville Longbottom nicht die leiseste Ahnung hatte, dass seine Großmutter ihn beobachtete, sonst wäre er vielleicht zu schüchtern gewesen, wenn er aus vollem Halse furchterregende Kampfschreie gebrüllt und alle drei Sekunden \spell{Luminos} gewirkt hätte, während er durch einen dichten Wald von Bäumen raste, dicht auf den Fersen von Gregory Goyle.

% (“But—” Augusta Longbottom said, her expression showing almost as much astonishment as worry. “But Neville is afraid of heights!”)
(„Aber—“ sagte Augusta Longbottom, wobei ihr Gesichtsausdruck fast so viel Erstaunen wie Sorge zeigte. „Aber Neville hat doch Höhenangst!“)

% (“Not all fears last,” said Amelia Bones. The old witch was favouring the great screen before them with a measuring gaze. “Or perhaps he has found courage. It is much the same, in the end.”)
(„Nicht alle Ängste sind von Dauer“, sagte Amelia Bones. Die alte Hexe musterte die große Leinwand vor ihnen mit einem messenden Blick. „Oder vielleicht hat er Mut gefunden. Am Ende ist es dasselbe.“)

% A glimmer of red—
Ein roter Schimmer-

% Neville dodged, very nearly into a tree but he did dodge; and then Neville somehow also managed to dodge \emph{almost} all of the branches before they smacked him in the face.
Neville wich aus, fast gegen einen Baum, aber er wich aus; und dann schaffte Neville es irgendwie auch, \emph{fast} allen Ästen auszuweichen, bevor sie ihm ins Gesicht schlugen.

% Now Mr~Goyle’s broomstick was pulling further and further away—even though the two of them were riding exactly the same broomstick and Mr~Goyle weighed more, somehow Neville was still falling behind. So Neville slowed down, pulled back, angled up out of the forest and began to accelerate back toward where the Chaos Legion still marched.
Jetzt zog Mr~Goyles Besenstiel immer weiter weg—obwohl sie beide auf genau dem gleichen Besenstiel saßen und Mr~Goyle mehr wog, fiel Neville irgendwie immer noch zurück. Also verlangsamte Neville, zog zurück, stieg aus dem Wald auf und begann, zurück in Richtung der Chaos-Legion zu beschleunigen, die immer noch marschierte.

% Twenty seconds later—it hadn’t been a long chase, just an \emph{exciting} one—Neville was back among his fellow Chaotics, and dismounted his broom to walk on the ground for a little bit.
Zwanzig Sekunden später—es war keine lange Verfolgungsjagd gewesen, nur eine \emph{aufregende}—war Neville wieder inmitten seiner Chaoten-Kollegen und stieg von seinem Besen ab, um ein wenig auf dem Boden zu laufen.

% “Neville—” said General Potter. Harry’s voice was a little distant, as he walked carefully and steadily through the forest, his wand still applied to the almost-finished Form of the object he was slowly Transfiguring. Beside him, Blaise Zabini, working a smaller version of the same Transfiguration, looked like a shambling Inferi as he stumbled forward. “I told you—Neville—you don’t have to—”
„Neville—“, sagte General Potter. Harrys Stimme klang ein wenig abwesend, während er vorsichtig und stetig durch den Wald ging, seinen Zauberstab immer noch auf die fast fertige Form des Objekts angesetzt, das er langsam verwandelte. Neben ihm sah Blaise Zabini, der an einer kleineren Version derselben Verwandlung arbeitete, wie ein watschelnder Inferi aus, als er vorwärts stolperte. „Ich habe dir gesagt—Neville—du musst nicht—“

% “Yes, I do,” said Neville. He looked down at where his fingers grasped the broomstick, and saw that not just his hands, but his whole arms were shaking. But unless anyone else in Chaos had been practising duelling for an hour a day with Mr~Diggory, and then practising their aim in private for another hour afterwards, Neville was probably the best shot from a broomstick even after taking into account that he wasn’t a very good flyer.
„Doch, muss ich“, sagte Neville. Er schaute nach unten, wo seine Finger den Besenstiel umklammerten, und sah, dass nicht nur seine Hände, sondern seine ganzen Arme zitterten. Aber wenn nicht irgendjemand anders in Chaos jeden Tag eine Stunde lang mit Mr~Diggory das Duellieren geübt hatte und danach noch eine Stunde lang privat das Zielen, war Neville wahrscheinlich der beste Schütze vom Besenstiel aus, selbst wenn man berücksichtigte, dass er kein besonders guter Flieger war.

% “Good show, Neville,” Theodore said from where he was walking ahead of them all, leading the Chaos Legion forward through the forest while wearing only his under-shirt.
„Gute Show, Neville“, sagte Theodore der vor ihnen allen herlief und die Chaos-Legion durch den Wald anführte, während er nur sein Unterhemd trug.

% (Augusta Longbottom and Charles Nott exchanged brief astonished glances and then wrenched their gazes away from one another as though stung.)
(Augusta Longbottom und Charles Nott tauschten kurze erstaunte Blicke aus und rissen dann ihre Blicke wie versteinert voneinander los.)

% Neville took a few deep breaths, trying to steady his hands, trying to think; Harry might not be good for deep strategic thinking while he was in the middle of an extended Transfiguration. “Lieutenant Nott, do you have any idea why Dragon Army just did that? They lost a broom—” The Dragons had started the combat with a feint to provide a distraction for Mr~Goyle’s approach through the forest; Neville hadn’t realized there were \emph{two} brooms attacking until almost too late. But the Chaos Legion had \emph{got} the other pilot. That was why broomsticks usually didn’t attack before armies met, it meant a whole army would concentrate fire on the broomstick. “And the Dragons didn’t even get anyone, did they?”
Neville holte ein paar Mal tief Luft und versuchte, seine Hände zu beruhigen; Harry war vielleicht nicht gut für scharfsinniges strategisches Denken zu gebrauchen, während er mitten in einer ausgedehnten Verwandlung steckte. „Leutnant Nott, haben Sie eine Ahnung, warum die Drachen-Armee das gerade getan hat? Sie haben einen Besen verloren—“ Die Drachen hatten den Kampf mit einer Finte begonnen, um eine Ablenkung für Mr~Goyles Annäherung durch den Wald zu schaffen; Neville hatte erst fast zu spät bemerkt, dass es \emph{zwei} Besen waren, die angriffen. Aber die Chaos-Legion hatte den anderen Piloten \emph{erwischt}. Das war der Grund, warum Besen normalerweise nicht angriffen, bevor Armeen aufeinandertrafen, es bedeutete, dass eine ganze Armee das Feuer auf den Besen konzentrieren würde. „Und die Drachen haben niemanden erwischt, oder?“

% “Nope!” Tracey Davis said proudly. She too was now marching by General Potter’s side, her wand gripped low and watchful as her eyes scanned the surrounding forest. “I threw up a Prismatic Sphere like a split second before Mr~Goyle’s hex got Zabini, and the way Mr~Goyle had his other arm stretched out I think he planned to knock down the General, too.” The Slytherin witch smiled with vicious confidence. “Mr~Goyle tried a Breaking Drill Hex, but learned to his dismay that his weak magic was no match for my newfound dark powers, hahahaha!”
„Nö!“ sagte Tracey Davis stolz. Auch sie marschierte nun an der Seite von General Potter, ihren Zauberstab tief und wachsam umklammert, während ihre Augen den umliegenden Wald abtasteten. „Ich habe eine prismatische Barriere errichtet, etwa den Bruchteil einer Sekunde, bevor Mr~Goyle Zabini verflucht hat, und so wie Mr~Goyle seinen anderen Arm ausgestreckt hatte, glaube ich, dass er auch den General niederschlagen wollte.“ Die Slytherin-Hexe lächelte mit boshafter Zuversicht. „Mr~Goyle versuchte einen Schlagbohrfluch, musste aber zu seinem Entsetzen feststellen, dass seine schwache Magie meinen neu entdeckten dunklen Kräften nicht gewachsen war, hahahaha!“

% Some Chaotics laughed with her, but a queasy sensation was starting in Neville’s stomach as he realized how close the Chaos Legion had come to complete disaster. If Mr~Goyle had managed to disrupt both Transfigurations—
Einige Chaoten lachten mit ihr, aber in Nevilles Magen machte sich ein mulmiges Gefühl breit, als er erkannte, wie nahe die Chaos-Legion einer völligen Katastrophe gekommen war. Wenn Mr~Goyle es geschafft hatte, beide Transfigurationen zu stören—

\later

% “Report!” snapped the Dragon General, doing his best to conceal the fatigue he felt after casting seventeen Locking Charms, with more yet to come.
„Bericht!“, schnappte der Drachen-General und tat sein Bestes, um die Müdigkeit zu verbergen, die er nach dem Wirken von siebzehn Sperrzaubern verspürte, auf die noch weitere folgen sollten.

% Beads of sweat now dotted Gregory’s forehead. “The enemy downed Dylan Vaughan,” Gregory said formally. “Harry Potter and Blaise Zabini were each Transfiguring something dark grey and roundish, I don’t think it was finished but it looked like it would be big and hollow, sort of cauldron-shaped. Zabini’s was smaller than Potter’s. I couldn’t get either of them or disrupt their Transfigurations, Tracey Davis blocked me. Neville Longbottom is on a broomstick and he’s still a terrible flyer but his aim is really good.”
Auf Gregorys Stirn standen jetzt Schweißperlen. „Der Feind hat Dylan Vaughan erwischt“, sagte Gregory förmlich. „Harry Potter und Blaise Zabini haben jeweils etwas Dunkelgraues und Rundliches verwandelt, ich glaube nicht, dass es fertig war, aber es sah aus, als wäre es groß und hohl, eine Art Kessel. Der von Zabini war kleiner als der von Potter. Ich konnte keinen der beiden erwischen oder ihre Verwandlungen stören, Tracey Davis blockierte mich. Neville Longbottom sitzt auf einem Besenstiel und ist immer noch ein schrecklicher Flieger, aber er zielt wirklich gut.“

% Draco listened, frowning, and then he glanced at Padma and Dean Thomas, who both shook their own heads, indicating that they also couldn’t think of what might be big and grey and shaped like a cauldron.
Draco hörte zu und runzelte die Stirn, dann schaute er zu Padma und Dean Thomas, die beide den Kopf schüttelten und damit andeuteten, dass ihnen auch nicht einfiel, was groß und grau und wie ein Kessel geformt sein könnte.

% “Anything else?” said Draco. If that was it, they’d lost a broom for nothing—
„Sonst noch etwas?“, fragte Draco. Wenn das alles war, hatten sie einen Besen umsonst verloren.

% “The only other weird thing I saw,” Gregory said, sounding puzzled, “was that some Chaotics were wearing…sort of like goggles?”
„Das einzige andere Seltsame, was ich gesehen habe“, sagte Gregory und klang verwirrt, „war, dass einige Chaoten eine Art… Brille trugen?“

% Draco thought about this, not noticing that he’d stopped marching or that all of Dragon Army had automatically stopped with him.
Draco dachte darüber nach und bemerkte nicht, dass er aufgehört hatte zu marschieren oder dass die gesamte Drachen-Armee automatisch mit ihm stehen geblieben war.

% “Was there anything special about the goggles?” Draco said.
„War da irgendetwas Besonderes an den Brillen?“ fragte Draco.

% “Um…” Gregory said. “They were…greenish, maybe?”
„Ähm…“ sagte Gregory. „Sie waren…grünlich, vielleicht?“

% “Okay,” said Draco. Again without thinking, he began walking once more and his Dragons followed. “Here’s our new strategy. We’re only going to send eleven Dragons against the Chaos Legion, not fourteen. That should be enough to beat them, now that we can neutralize their special advantage.” It was a gamble, but you had to take gambles sometimes, if you wanted to come in first in a three-way battle.
„Okay“, sagte Draco. Wieder ohne nachzudenken, begann er wieder zu gehen und seine Drachen folgten ihm. „Hier ist unsere neue Strategie. Wir werden nur noch elf Drachen gegen die Chaos-Legion schicken, nicht vierzehn. Das sollte reichen, um sie zu besiegen, jetzt, wo wir ihren besonderen Vorteil neutralisieren können.“ Es war ein Glücksspiel, aber man musste es manchmal riskieren, wenn man in einem Dreikampf als Erster ankommen wollte.

% “You figured out Chaos’s plan, General Malfoy?” said Mr~Thomas with considerable surprise.
„Sie haben den Plan von Chaos durchschaut, General Malfoy?“, fragte Mr~Thomas mit beträchtlicher Überraschung.

% “What are they doing?” said Padma.
„Was haben sie vor?“, fragte Padma.

% “I haven’t the faintest idea,” said Draco, with a smirk of the most refined smugness. “We’ll just do the obvious thing.”
„Ich habe nicht die leiseste Ahnung“, sagte Draco mit einem Grinsen von feinster Selbstgefälligkeit. „Wir werden einfach das Offensichtliche tun.“

\later

% Harry, having now finished his cauldron, was carefully scooping acorns into the container while the scouts searched for a nearby source of water that could be used as a liquid base. They’d come across frequent sinkholes and miniature creeks in the forest before, so it ought not to take long. Another scout had brought a straight stick that would serve as a stirrer, so Harry didn’t have to Transfigure one.
Harry, der nun seinen Kessel fertiggestellt hatte, schöpfte vorsichtig Eicheln in den Behälter, während die Späher nach einer nahegelegenen Wasserquelle suchten, die als flüssige Basis verwendet werden konnte. Sie waren im Wald schon häufig auf Senkgruben und Miniaturbäche gestoßen, es sollte also nicht lange dauern. Ein anderer Späher hatte einen geraden Stock mitgebracht, der als Rührgerät dienen würde, so dass Harry keinen verwandeln musste.

% Sometimes, even though you were looking straight at something, you didn’t realize \emph{what} you were looking at until you happened to ask exactly the right question…
Manchmal erkannte man, obwohl man gerade auf etwas schaute, nicht, worauf man schaute, bis man zufällig genau die richtige Frage stellte…

% \emph{How can I invoke magical powers that ought to be beyond the reach of first-year students?}
\emph{Wie kann ich magische Kräfte beschwören, die eigentlich außerhalb der Reichweite von Erstsemestern liegen sollten?}

% There was a cautionary tale the Potions Master had told them (with much sneers and laughter to make the stupidity seem low-status instead of daring and romantic) about a second-year witch in Beauxbatons who’d stolen some extremely restricted and expensive ingredients, and tried to brew Polyjuice so she could borrow the form of another girl for purposes better left unmentioned. Only she’d managed to contaminate the potion with \emph{cat hairs,} and then instead of seeking a healer immediately, the witch had hidden herself in a bathroom, hoping the effects would just wear off; and when she’d finally been found, it had been too late to reverse the transformation completely, condemning her to a life of despair as a sort of cat-girl hybrid.
Es gab eine warnende Geschichte, die der Meister der Zaubertränke ihnen erzählt hatte (mit viel Spott und Gelächter, um die Dummheit als unbedeutend erscheinen zu lassen, statt als gewagt und romantisch), über eine Hexe im zweiten Jahr in Beauxbatons, die ein paar extrem limitierte und teure Zutaten gestohlen hatte und versuchte, Vielsafttrank zu brauen, um sich die Gestalt eines anderen Mädchens für Zwecke auszuleihen, die besser unerwähnt blieben. Nur hatte sie es geschafft, den Trank mit \emph{Katzenhaaren} zu verunreinigen, und anstatt sofort einen Heiler aufzusuchen, hatte sich die Hexe in einem Badezimmer versteckt, in der Hoffnung, die Wirkung würde einfach nachlassen; und als sie schließlich gefunden wurde, war es zu spät gewesen, um die Verwandlung vollständig rückgängig zu machen, was sie zu einem Leben als Anthro-Katze verdammte.

% Harry hadn’t realized what that \emph{meant} until the instant of thinking the right question—but what that implied was that a young wizard or witch could do things with Potions-Making that they couldn’t even come close to doing with Charms. Polyjuice was one of the most potent potions known…but what made Polyjuice a N.E.W.T.-level potion, apparently, wasn’t the required age before you had enough magical power; it was how difficult the potion was to brew precisely and what happened to you if you messed up.
Harry hatte nicht begriffen, was das \emph{bedeutete}, bis er die richtige Frage gestellt hatte—aber das bedeutete, dass ein junger Zauberer oder eine junge Hexe mit der Herstellung von Zaubertränken Dinge tun konnte, die sie mit Zaubern nicht einmal annähernd erreichen konnten. Vielsaft war einer der mächtigsten Tränke, die man kannte…aber was Vielsafttrank zu einem Zaubertrank auf U.T.Z.-Niveau machte, war anscheinend nicht das erforderliche Alter, bevor man genug magische Kraft hatte; es war, wie schwierig der Trank genau zu brauen war und was mit einem passierte, wenn man es vermasselte.

% Nobody in any army had tried brewing any potions up until then. But Professor Quirrell would let you get away with nearly anything, if it was something you could also have done in a real war. \emph{Cheating is technique,} the Defence Professor had once lectured them. \emph{Or rather, cheating is what the losers call technique, and will be worth extra Quirrell points when executed successfully.} In principle, there was nothing unrealistic about Transfiguring a couple of cauldrons and brewing potions out of whatever came to hand, if you had enough time before the armies met.
Niemand in der Armee hatte bis dahin versucht, einen Zaubertrank zu brauen. Aber Professor Quirrell würde einem fast alles durchgehen lassen, wenn es etwas war, was man auch in einem echten Krieg hätte tun können. \emph{Schummeln ist Technik}, hatte der Verteidigungsprofessor ihnen einmal beigebracht. \emph{Oder besser gesagt, Schummeln ist das, was die Verlierer Technik nennen, und ist bei erfolgreicher Ausführung zusätzliche Quirrell-Punkte wert}. Im Prinzip war es nicht unrealistisch, ein paar Kessel zu verwandeln und Tränke aus allem zu brauen, was gerade zur Hand war, wenn man genug Zeit hatte, bevor die Armeen aufeinandertrafen.

% So Harry had retrieved his copy of \emph{Magical Drafts and Potions,} and begun looking for a safe but useful potion he could brew in the minutes before the battle started—a potion which would win the battle too fast for counter-spells, or produce spell effects too strong for first-years to \emph{Finite}.
Also hatte Harry sein Exemplar von „Zaubertränke und Zauberbräue“ hervorgeholt und sich auf die Suche nach einem sicheren, aber nützlichen Trank gemacht, den er in den Minuten vor der Schlacht brauen konnte—ein Trank, der die Schlacht zu schnell für Gegenzauber gewinnen oder Zaubereffekte erzeugen würde, die für Erstklässler zu stark waren, um sie mit \emph{Finite} zu beenden.

% Sometimes, even though you were looking straight at something, you didn’t realize \emph{what} you were looking at until you happened to ask exactly the right question…
Manchmal, obwohl man gerade auf etwas schaute, merkte man nicht, worauf man schaute, bis man zufällig genau die richtige Frage stellte…

% \emph{What potion can I brew using only components gathered from an ordinary forest?}
\emph{Welchen Zaubertrank kann ich nur mit Komponenten brauen, die ich in einem gewöhnlichen Wald gesammelt habe?}

% Every recipe in \emph{Magical Drafts and Potions} used at least one ingredient from a magical plant or animal. Which was unfortunate, because all the \emph{magical} plants and animals were in the Forbidden Forest, not the safer and lesser woods where battles were held.
Jedes Rezept in \emph{Zaubertränke und Zauberbräue} verwendete mindestens eine Zutat aus einer magischen Pflanze oder einem magischen Tier. Was bedauerlich war, denn alle \emph{magischen} Pflanzen und Tiere befanden sich im Verbotenen Wald, nicht in den sichereren und kleineren Wäldern, in denen die Schlachten stattfanden.

% Someone else might have given up at that point.
Jemand anderes hätte an dieser Stelle vielleicht aufgegeben.

% Harry had turned the pages from one recipe to another, skimming faster and faster in dawning realization, confirming what he had already read and was now \emph{seeing} for the first time.
Harry blätterte von einem Rezept zum nächsten, überflog es immer schneller in der dämmernden Erkenntnis, die bestätigte, was er bereits gelesen hatte und nun zum ersten Mal \emph{sah}.

% Every single Potions recipe seemed to demand at least one magical ingredient, \emph{but why should that be true?}
Jedes einzelne Zaubertränke-Rezept schien mindestens eine magische Zutat zu verlangen, \emph{aber warum sollte das so sein?}

% Charms required no material components at all; you just said the words and waved your wand. Harry had been thinking about Potions-Making as essentially analogous: instead of your spoken syllables triggering a spell effect for no comprehensible reason, you collected a batch of disgusting ingredients and stirred four times clockwise, and that arbitrarily triggered a spell effect.
Zaubersprüche erforderten überhaupt keine materiellen Komponenten; man sagte nur die Worte und schwenkte den Zauberstab. Harry hatte sich die Herstellung von Zaubertränken im Wesentlichen analog vorgestellt: Anstatt dass deine gesprochenen Silben ohne nachvollziehbaren Grund einen Zaubereffekt auslösten, sammelst du einen Haufen ekliger Zutaten und rührtestviermal im Uhrzeigersinn, und das löste künstlich einen Zaubereffekt aus.

% In which case, given that most potions used ordinary components like porcupine quills or stewed slugs, you’d expect to see some potions using \emph{only} ordinary components.
Wenn man bedenkt, dass die meisten Zaubertränke gewöhnliche Komponenten wie Stachelschweinkiele oder gedünstete Schnecken verwenden, würde man erwarten, dass es einige Tränke gibt, die \emph{nur} gewöhnliche Komponenten verwenden.

% But instead every single recipe in \emph{Magical Drafts and Potions} demanded at least \emph{one} component from a magical plant or animal—an ingredient like silk from an Acromantula or petals from a Venus Fire Trap.
Aber stattdessen verlangte jedes einzelne Rezept in \emph{Zaubertränke und Zauberbräue} mindestens \emph{eine} Komponente aus einer magischen Pflanze oder einem magischen Tier—eine Zutat wie Seide von einer Acromantula oder Blütenblätter von einer Venusfeuerfalle.

% Sometimes, even though you were looking straight at something, you didn’t realize \emph{what} you were looking at until you happened to ask exactly the right question…
Manchmal, obwohl man gerade auf etwas schaute, wusste man nicht, worauf man schaute, bis man zufällig genau die richtige Frage stellte…

% \emph{If making a potion is like casting a Charm, why don’t I fall over from exhaustion after brewing a draught as powerful as boil-curing?}
\emph{Wenn das Herstellen eines Zaubertranks wie das Wirken eines Zaubers ist, warum falle ich dann nicht vor Erschöpfung um, nachdem ich einen so mächtigen Trank wie den Heiltrank gegen Furunkel gebraut habe?}

% The Friday before last, Harry’s double Potions class had brewed \emph{potion of boil-curing}…although even the most trivial healing Charms, if you tried to cast them with wand and incantation, were at least fourth-year spells. And afterwards, they’d all felt the way they usually felt after Potions class, namely, \emph{not} magically exhausted to any discernible degree.
Am vorletzten Freitag hatte Harrys doppelte Zaubertrankklasse einen \emph{Heiltrank gegen Furunkel} gebraut… obwohl selbst die trivialsten Heilzauber, wenn man sie mit Zauberstab und Beschwörungsformel zu wirken versuchte, mindestens Viertklässlerzauber waren. Und danach hatten sie sich alle so gefühlt, wie sie sich normalerweise nach dem Zaubertrankunterricht fühlten, nämlich \emph{nicht} nennenswert magisch erschöpft.

% Harry had shut his copy of \emph{Magical Drafts and Potions} with a snap, and rushed down to the Ravenclaw common room. Harry had found a seventh-year Ravenclaw doing his N.E.W.T. potions homework and paid the older boy a Sickle to borrow \emph{Moste Potente Potions} for five minutes; because Harry hadn’t wanted to run all the way to the library to find confirmation.
Harry hatte sein Exemplar von Zaubertränke und Zauberbräue mit einem Schnalzen zugeklappt und war hinunter in den Ravenclaw-Gemeinschaftsraum geeilt. Harry hatte einen Ravenclaw aus dem siebten Jahr gefunden, der seine U.T.Z.-Hausaufgaben in Zaubertränke machte, und dem älteren Jungen einen Sickel bezahlt, um sich \emph{Höchst potente Zaubertränke} für fünf Minuten auslieh; denn Harry hatte nicht den ganzen Weg zur Bibliothek laufen wollen, um eine Bestätigung zu finden.

% After skimming through five recipes in the seventh-year book, Harry had read the sixth recipe, for a \emph{potion of fire breathing}, which required Ashwinder eggs…and the book warned that the resulting fire could be no hotter than the magical fire which had spawned the Ashwinder which had laid the eggs.
Nachdem er fünf Rezepte in dem Buch aus dem siebten Schuljahr überflogen hatte, hatte Harry das sechste Rezept gelesen, für einen \emph{Zaubertrank für Feueratem}, für den Aschenwinder-Eier benötigt wurden… und das Buch warnte, dass das entstehende Feuer nicht heißer sein konnte als das magische Feuer, das den Aschenwinder hervorgebracht hatte, der die Eier gelegt hatte.

% Harry had shouted “\emph{Eureka!}” right in the middle of the Ravenclaw common room, and been severely rebuked by a nearby prefect, who’d thought Mr~Potter was trying to cast a spell. Nobody in the wizarding world knew or cared about some ancient Muggle named Archimedes, nor the ur-physicist’s realization that the water displaced from a bathtub would equal the volume of the object entering the bathtub…
Harry hatte „\emph{Heureka!}“ geschrien, mitten im Ravenclaw-Gemeinschaftsraum und war von einem in der Nähe befindlichen Vertrauensschüler heftig zurechtgewiesen worden, der dachte, Mr~Potter wolle einen Zauberspruch sprechen. Niemand in der Zaubererwelt wusste oder interessierte sich für einen alten Muggel namens Archimedes, noch für die Erkenntnis des Ur-Physikers, dass das aus einer Badewanne verdrängte Wasser dem Volumen des in die Badewanne eintretenden Objekts entspricht…

% Conservation laws. They’d been the critical insight in more Muggle discoveries than Harry could easily count. In Muggle technology you couldn’t raise a feather one metre off the ground without the power coming from \emph{somewhere}. If you looked at molten lava spilling from a volcano and asked where the heat came from, a physicist would tell you about radioactive heavy metals in the centre of the Earth’s molten core. If you asked where the energy to power the radioactivity came from, the physicist would point to an era before the Earth had formed, and a primordial supernova in the early days of the galaxy which had baked atomic nuclei heavier than the natural limit, the supernova compressing protons and neutrons into a tight unstable package that yielded back some of the supernova’s energy when it split. A light bulb was fuelled by electricity, fuelled by a nuclear power plant, fuelled by a supernova…You could play the game all the way back to the Big Bang.
Erhaltungssätze. Sie waren die entscheidende Erkenntnis bei mehr Muggel-Entdeckungen, als Harry ohne weiteres zählen konnte. In der Muggeltechnologie konnte man keine Feder einen Meter vom Boden heben, ohne dass die Kraft von \emph{irgendwoher} kam. Wenn man geschmolzene Lava betrachtete, die aus einem Vulkan sprudelte, und fragte, woher die Hitze kam, würde ein Physiker einem von radioaktiven Schwermetallen im Zentrum des geschmolzenen Erdkerns erzählen. Wenn du fragtest, woher die Energie für die Radioaktivität kam, würde der Physiker auf eine Ära vor der Entstehung der Erde verweisen und auf eine Ur-Supernova in den frühen Tagen der Galaxie, die Atomkerne schwerer als das natürliche Limit erzeugt hatte, wobei die Supernova Protonen und Neutronen zu einem engen, instabilen Paket komprimierte, das einen Teil der Energie der Supernova zurückgab, als es zerbrach. Eine Glühbirne wurde durch Elektrizität angetrieben, erzeugt durch ein Kernkraftwerk, ermöglicht durch eine Supernova… Man könnte das Spiel bis zurück zum Urknall spielen.

% Magic did \emph{not} appear to work like this, to put it mildly. Magic’s attitude toward laws like Conservation of Energy was somewhere between a giant extended middle finger, and a shrug of total indifference. \emph{Aguamenti} created water out of nothingness, so far as anyone knew; there was no known lake whose water level went down each time. That was a simple fifth-year spell, not considered impressive by wizards, because creating a mere glass of water didn’t seem amazing to them. They didn’t have the wacky notion that mass ought to be conserved, or that creating a gram of mass was somehow equivalent to creating 90,000,000,000,000 joules of energy. There was an upper-year spell Harry had run across whose \emph{literal incantation} was ‘\emph{Arresto Momentum!’} and when Harry had asked if the momentum went anywhere \emph{else} he’d just got a puzzled look. Harry had kept an increasingly desperate eye out for \emph{some} kind of conservation principle in magic, anywhere whatsoever…
Magie schien nicht so zu funktionieren, um es gelinde auszudrücken. Die Haltung der Magie gegenüber Gesetzen wie dem Energieerhaltungssatz lag irgendwo zwischen einem riesigen ausgestreckten Mittelfinger und einem Achselzucken der totalen Gleichgültigkeit. \emph{Aguamenti} erschuf Wasser aus dem Nichts, soweit man wusste; es gab keinen bekannten See, dessen Wasserspiegel jedes Mal sank. Das war ein einfacher Zauber aus dem fünften Jahr, der von Zauberern nicht als beeindruckend angesehen wurde, denn ein einfaches Glas Wasser zu erschaffen, erschien ihnen nicht erstaunlich. Sie hatten nicht die verrückte Vorstellung, dass Masse konserviert werden müsste oder dass das Erzeugen von einem Gramm Masse irgendwie gleichbedeutend mit dem Erzeugen von 90.000.000.000.000 Joule Energie war. Es gab einen Oberstufenzauber, auf den Harry gestoßen war, dessen \emph{wörtliche Beschwörungsformel „Arresto Momentum!“} lautete, und als Harry gefragt hatte, ob der Impulsirgendwo anders hinginge, hatte er nur einen verwirrten Blick bekommen. Harry hielt immer verzweifelter Ausschau nach einer Art Erhaltungsprinzip in der Magie, egal wo…

% …and the whole time it had been right in front of him in every Potions class. Potions-Making didn’t \emph{create} magic, it \emph{preserved} magic, that was why every potion needed at least one magical ingredient. And by following instructions like ‘stir four times anticlockwise and once clockwise’—Harry had hypothesized—you were doing something like casting a small spell that reshaped the magic in the ingredients. (And unbound the physical form so that ingredients like porcupine quills dissolved smoothly into a drinkable liquid; Harry strongly suspected that a Muggle following exactly the same recipe would end up with nothing but a spiny mess.) That was what Potions-Making really \emph{was}, the art of transforming existing magical essences. So you were a little tired after Potions class, but not much, because you weren’t empowering the potions yourself, you were just reshaping magic that was already there. And that was why a second-year witch could brew Polyjuice, or at least get close.
…und die ganze Zeit war es in jeder Zaubertränke-Stunde direkt vor seiner Nase gewesen. Die Herstellung von Zaubertränken \emph{erschuf} keine Magie, sie \emph{bewahrte} Magie, deshalb brauchte jeder Trank mindestens eine magische Zutat. Und wenn man Anweisungen wie „viermal gegen den Uhrzeigersinn und einmal im Uhrzeigersinn rühren“ befolgte—so hatte Harry vermutet—wirkte man so etwas wie einen kleinen Zauber, der die Magie in den Zutaten umformte. (Und die physische Form auflöste, so dass sich Zutaten wie Stachelschweinkiele sanft in eine trinkbare Flüssigkeit auflösten; Harry vermutete stark, dass ein Muggel, der genau dasselbe Rezept befolgte, am Ende nichts als ein stacheliges Durcheinander erhalten würde.) Das war es, was die Herstellung von Zaubertränken \emph{wirklich} ausmachte, die Kunst, vorhandene magische Essenzen zu transformieren. Deshalb war man nach dem Zaubertrank-Unterricht ein bisschen erschöpft, aber nicht viel, denn man hat die Tränke nicht selbst hergestellt, sondern nur die Magie umgestaltet, die bereits vorhanden war. Und das war der Grund, warum eine Hexe im zweiten Jahr Vielsafttrank brauen konnte, oder zumindest nahe drankam.

% Harry had kept scanning through \emph{Moste Potente Potions,} looking for something that might disprove his shiny new theory. After five minutes he’d flipped the older boy another Sickle (over his protests) and kept going.
Harry hatte \emph{Höchst potente Zaubertränke} weiter durchgeblättert, auf der Suche nach etwas, das seine glänzende neue Theorie widerlegen könnte. Nach fünf Minuten hatte er dem älteren Jungen eine weitere Sichel zugeworfen (trotz seiner Proteste) und weitergemacht.

% The \emph{potion of giant strength} required a Re’em to trample the mashed Dugbogs you stirred into the potion. It was odd, Harry had realized after a moment, because crushed Dugbogs weren’t strong themselves, they were just…very, very crushed after the Re’em got through with them.
\emph{Der Trank der Riesenkraft} erforderte einen Re’em, um die pürierten Sumpfkrattler zu zertreten, die man in den Trank rührte. Das war seltsam, hatte Harry nach einem Moment festgestellt, denn zerquetschte Sumpfkrattler selbst waren nicht stark, sie waren nur… sehr, sehr zerquetscht, nachdem der Re’em mit ihnen fertig war.

% Another recipe said to ‘touch with forged bronze’, i.e., grasp a Knut in pliers so you could skim the potion’s surface; and if you dropped the Knut all the way in, the book warned, the potion would instantly superheat and boil over the cauldron.
Ein anderes Rezept besagte, man solle es „mit geschmiedeter Bronze berühren“, d.h. einen Knut in einer Zange halten, und damit über die Oberfläche des Trankes streichen; und wenn man den Knut ganz hineinfallen ließ, warnte das Buch, würde der Trank sofort überhitzen und den Kessel überkochen.

% Harry had stared at the recipes and their warnings, forming a second and stranger hypothesis. Of course it wouldn’t be as simple as Potions-Making using magical potentials imbued in the ingredients, like Muggle cars fuelled by the combustion potential of gasoline. Magic would never be as sensible as that…
Harry starrte auf die Rezepte und ihre Warnungen und formte eine zweite und seltsamere Hypothese. Natürlich würde es nicht so einfach sein, einen Zaubertrank zu brauen, indem man magische Potenziale in den Zutaten nutzte, so wie Muggelautos durch das Verbrennungspotenzial von Benzin angetrieben werden. Magie würde niemals so vernünftig sein…

% And then Harry had gone to Professor Flitwick—since he didn’t want to approach Professor Snape outside of class—and Harry had told Professor Flitwick that he wanted to invent a new potion, and he knew what the ingredients ought to be and what the potion should do, but he didn’t know how to deduce the required stirring pattern—
Und dann war Harry zu Professor Flitwick gegangen—da er sich Professor Snape nicht außerhalb des Unterrichts nähern wollte—und Harry hatte Professor Flitwick erzählt, dass er einen neuen Zaubertrank erfinden wollte, und er wusste, was die Zutaten sein sollten und was der Zaubertrank bewirken sollte, aber er wusste nicht, wie er das erforderliche Rührmuster ableiten konnte—

% After Professor Flitwick had stopped screaming in horror and running in little circles, and Professor McGonagall had been called into the ensuing fierce interrogation to promise Harry that in this case it was both acceptable and important for him to reveal his underlying theory, it had developed that Harry had not made an original magical discovery, but rediscovered a law so ancient that nobody knew who had first formulated it:
Nachdem Professor Flitwick aufgehört hatte, entsetzt zu schreien und in kleinen Kreisen zu rennen, und Professor McGonagall in das folgende heftige Verhör gerufen worden war, um Harry zu versprechen, dass es in diesem Fall sowohl akzeptabel als auch wichtig sei, dass er seine zugrundeliegende Theorie offenlege, hatte sich herausgestellt, dass Harry keine originelle magische Entdeckung gemacht hatte, sondern ein Gesetz wiederentdeckt hatte, das so alt war, dass niemand wusste, wer es zuerst formuliert hatte:

% \emph{A potion spends that which is invested in the creation of its ingredients.}
\emph{Ein Trank gibt das aus, was in die Herstellung seiner Zutaten investiert wird.}

% The heat of goblin forges that had cast the bronze Knut, the Re’em’s strength that had crushed the Dugbogs, the magical fire that had spawned the Ashwinder: all these potencies could be recalled, unlocked, and restructured by the spell-like process of stirring the ingredients in exact patterns.
Die Hitze der Koboldschmieden, die den bronzenen Knut gegossen hatte, die Kraft des Re'em, das die Sumpfkrattler zermalmt hatte, das magische Feuer, das den Aschenwinder hervorgebracht hatte: All diese Potenzen konnten durch den zauberähnlichen Prozess des Umrührens der Zutaten in exakten Mustern abgerufen, freigeschaltet und umstrukturiert werden.

% (From a Muggle standpoint it was just \emph{odd}, a deranged version of thermodynamics invented by someone who thought life ought to be \emph{fair}. From a Muggle standpoint, the heat expended in forging the Knut hadn’t gone into the bronze, the heat had left and dissipated into the environment, becoming permanently less available. Energy was conserved, could be neither created nor destroyed; \emph{entropy} always increased. But wizards didn’t think that way: from their perspective, if you’d put some amount of work into making a Knut, it stood to reason that you could get exactly the same work back out. Harry had tried to explain why this sounded a bit odd if you’d been raised by Muggles, and Professor McGonagall had asked bemusedly why the Muggle perspective was any better than the wizarding one.)
(Vom Muggel-Standpunkt aus gesehen war es einfach nur \emph{seltsam}, eine gestörte Version der Thermodynamik, die von jemandem erfunden wurde, der dachte, das Leben sollte \emph{fair} sein. Aus Muggelsicht war die beim Schmieden des Knuts aufgewendete Wärme nicht in die Bronzeübergegangen, die Wärme hatte sich in die Umgebung verflüchtigt und war dauerhaft weniger verfügbar. Energie war konserviert, konnte weder erzeugt noch zerstört werden; die \emph{Entropie} nahm immer zu. Aber Zauberer dachten nicht so: Aus ihrer Sicht war es logisch, dass man, wenn man eine gewisse Menge an Arbeit in die Herstellung eines Knuts gesteckt hatte, genau die gleiche Arbeit wieder herausbekommen konnte. Harry hatte versucht zu erklären, warum das etwas seltsam klang, wenn man von Muggeln erzogen worden war, und Professor McGonagall hatte amüsiert gefragt, warum die Muggelperspektive besser sei als die der Zauberer).

% The fundamental principle of Potions-Making had no name and no standard phrasing, since then you might be tempted to write it down.
Das Grundprinzip der Zaubertränke-Herstellung hatte keinen Namen und keine Standardformulierung, da man sonst in Versuchung geraten könnte, es aufzuschreiben.

% And someone who wasn’t wise enough to figure out the principle themselves might read it.
Und jemand, der nicht klug genug war, das Prinzip selbst herauszufinden, könnte es lesen.

% And they would start having all sorts of bright ideas for inventing new Potions.
Und sie würden auf alle möglichen glänzenden Ideen kommen, um neue Tränke zu erfinden.

% And then they would be turned into cat-girls.
Und dann würden sie in Katzenmädchen verwandelt werden.

% It had been made very clear to Harry that he wasn’t going to be sharing this particular discovery with Neville, or Hermione either after the next armies’ battle. Harry had tried to say something about Hermione seeming really off lately and this being just the sort of thing that might cheer her up. Professor McGonagall had said flatly that he wasn’t even to think it, and Professor Flitwick had raised his little hands and made a gesture as of snapping a wand in half.
Es war Harry sehr deutlich gemacht worden, dass er diese besondere Entdeckung nicht mit Neville teilen würde, und auch nicht mit Hermine nach der nächsten Schlacht der Armeen. Harry hatte versucht, etwas darüber zu sagen, dass Hermine in letzter Zeit wirklich schlecht drauf zu sein schien und dass dies genau die Art von Sache war, die sie aufmuntern könnte. Professor McGonagall hatte ganz lapidar gesagt, dass er das nicht einmal denken dürfe, und Professor Flitwick hatte seine kleinen Hände gehoben und eine Geste gemacht, als würde er einen Zauberstab in zwei Hälften zerbrechen.

% Although the two Professors had been kind enough to suggest that if Mr~Potter thought he knew what the potion’s ingredients should be, he might be able to find an already-existing recipe that did the same thing; and Professor Flitwick had mentioned several volumes in the Hogwarts library that might be useful…
Trotzdem waren die beiden Professoren so freundlich gewesen, vorzuschlagen, dass Mr~Potter, wenn er zu wissen glaubte, was die Zutaten des Zaubertranks sein sollten, in der Lage sein könnte, ein bereits existierendes Rezept zu finden, das dasselbe tat; und Professor Flitwick hatte mehrere Bände in der Hogwarts-Bibliothek erwähnt, die nützlich sein könnten…

\later

% The vast parchment-like screen now showed only an ærial view of the forest, from which you could barely make out the camouflaged forms of three armies, split up into two groups each, converging to fight their three-way battle.
Der riesige pergamentartige Bildschirm zeigte jetzt nur noch eine Luftansicht des Waldes, aus der man gerade noch die getarnten Formen dreier Armeen erkennen konnte, die, aufgeteilt in je zwei Gruppen, zu ihrer Dreierschlacht zusammenkamen.

% The benches of the Quidditch stadium were now rapidly filling up with the more easily bored sort of spectator who only wanted to be there for the final battle and skip out on all the boring points along the way. (If there was anything wrong with Professor Quirrell’s battles, it was widely agreed, it was that his spectacles didn’t last nearly as long as Quidditch matches, once they actually started. To this Professor Quirrell had replied only, \emph{Such is realism,} and that had been that.)
Die Bänke des Quidditch-Stadions füllten sich nun schnell mit der eher leicht gelangweilten Sorte von Zuschauern, die nur bei der letzten Schlacht dabei sein und alle langweiligen Punkte auf dem Weg dorthin auslassen wollten. (Wenn etwas an Professor Quirrells Schlachten nicht stimmte, so war man sich weitgehend einig, dann, dass seine Spektakel nicht annähernd so lange dauerten wie Quidditchspiele, wenn sie erst einmal begonnen hatten. Darauf hatte Professor Quirrell nur geantwortet: „\emph{So funktioniert Realismus}“, und das war’s.)

% Within the huge window—it was all one window now, observing from a great height—the vague collections of tiny camouflaged forms grew closer.
Durch das riesige Fenster—es war jetzt ein einziges Fenster, aus dem man aus großer Höhe beobachten konnte—kamen die vagen Ansammlungen winziger, getarnter Formen immer näher.

% Closer.
Näher.

% Almost touching—
Man konnte sie fast berühren—

\later

% The vast white parchment window showed the first touch of battle between Sunshine and Chaos, a screaming mass of running children with smiley-faces upon their breasts, charging forward with \emph{Contego} shields held high and others shouting “\emph{Somnium!}”—
Das riesige weiße Pergamentfenster zeigte den ersten Hauch der Schlacht zwischen Sonnenschein und Chaos, eine schreiende Masse von rennenden Kindern mit Smiley-Gesichtern auf der Brust, die mit hochgehaltenen \spell{Contego}-Schilden vorwärtsstürmten und andere, die \spell{Somnium} schrien-

% Until one of their number shrieked “\emph{Prismatis!}” in a terrified voice and the entire charge came to a sudden halt before the sparkling wall of force that had appeared in front of them.
Bis einer von ihnen mit erschrockener Stimme schrie: \spell{Prismatis}, und der ganze Trupp kam vor der funkelnden Wand aus Kraft, die vor ihnen aufgetaucht war, zum Stehen.

% Tracey Davis had walked out from behind the trees.
Tracey Davis war hinter den Bäumen hervorgetreten.

% “That’s right,” said Tracey, her voice low and grim as she levelled her wand on the barrier. “You should fear me. For I am Tracey Davis, the Darke Lady! That’s Darke Lady spelled D-A-R-K-E, with an E!”
„Das stimmt“, sagte Tracey, ihre Stimme tief und grimmig, während sie ihren Zauberstab auf die Barriere richtete. „Ihr solltet mich fürchten. Denn ich bin Tracey Davis, die Dunkle Lady!“

% (Amelia Bones, Director of the Department of Magical Law Enforcement, was sending an inquiring look at Mr~and Mrs~Davis, both of whom looked like they would have dearly loved to die on the spot.)
(Amelia Bones, die Leiterin der Abteilung für magische Strafverfolgung, warf einen fragenden Blick auf Mr~und Mrs~Davis, die beide aussahen, als wären sie am liebsten auf der Stelle gestorben.)

% Behind the Prismatic Barrier, there was some kind of hushed argument taking place among the Sunshine Soldiers, one of whom in particular seemed to be getting scolded by several of the others.
Hinter der prismatischen Barriere fand eine Art gedämpfter Streit zwischen den Sonnenschein Soldaten statt, von denen insbesondere einer von einigen der anderen gescholten zu werden schien.

% Then, a moment later, \emph{Tracey} flinched.
Dann, einen Moment später, zuckte \emph{Tracey} zusammen.

% Susan Bones had come to the front of the Sunshine contingent.
Susan Bones hatte sich an die Spitze des Sonnenschein Kontingents gestellt.

% (“Goodness,” said Augusta Longbottom. “What \emph{do} you suppose your grand-niece has been learning at Hogwarts?”)
(„Meine Güte“, sagte Augusta Longbottom. „Was \emph{glauben} Sie, was Ihre Großnichte in Hogwarts gelernt hat?“)

% (“I don’t know,” Amelia Bones said calmly, “but I shall owl her a Chocolate Frog and instructions to learn more of it.”)
(„Ich weiß es nicht“, sagte Amelia Bones ruhig, „aber ich werde ihr einen Schokoladenfrosch und Anweisungen geben, mehr davon zu lernen.“)

% The Prismatic Barrier vanished.
Die prismatische Barriere verschwand.

% The Sunshine Soldiers resumed their charge forward.
Die Sonnenschein Soldatenstürmten wieder vorwärts.

% Tracey yelled, her voice high with strain, “\emph{Inflammare!}” and the Sunshine charge came to another sudden halt as a line of fire blazed up between them in the half-dry grass, extending to follow the path of Tracey’s wand as she pointed it; an instant later Susan Bones cried “\emph{Finite Incantatem!}” and the flames dimmed, brightened, dimmed in the contest of their wills, other soldiers raising their wards to aim at Tracey; and \emph{that} was when Neville Longbottom plunged shrieking out of the sky.
Tracey schrie, ihre Stimme hoch vor Anstrengung, \spell{Inflammare} und der Angriff der Sonnenschein-Soldaten kam zu einem weiteren plötzlichen Halt, als eine Feuerlinie zwischen ihnen im halbtrockenen Gras aufloderte und sich ausdehnte, um dem Weg von Traceys Zauberstab zu folgen, als sie ihn schwang; einen Augenblick später rief Susan Bones \spell{Finite Incantatem} und die Flammen verdunkelten sich, hellten sich auf, verdunkelten sich im Wettstreit ihres Willens, andere Soldaten hoben ihre Stäbe, um auf Tracey zu zielen; und das war der Moment, in dem Neville Longbottom schreiend aus dem Himmel stürzte.

\later

% One of the Dragon Warriors, Raymond Arnold, made a hand-sign, pointing forward and oblique left; and there was a sudden hushed hiss of whispers among the Dragon Army contingent as they all quietly reoriented themselves in the direction of the enemy. The Sunnies knew they were there, of course both armies knew; but somehow, in this moment, they had all become instinctively quiet.
Einer der Drachenkrieger, Raymond Arnold, machte ein Handzeichen, das nach vorne und schräg nach links zeigte; und es gab ein plötzliches gedämpftes Flüstern unter dem Kontingent der Drachen-Armee, als sie sich alle leise in Richtung des Feindes neu orientierten. Die Sonnenwussten, dass sie dort waren, natürlich wussten es beide Armeen; aber irgendwie waren sie in diesem Moment alle instinktiv still geworden.

% The Dragons crept forward further, and then further, the dull camouflaged forms of the Sunnies beginning to appear among the distant trees, and still nobody spoke, nobody bellowed the call to charge.
Die Drachen krochen weiter vorwärts, und dann noch weiter, die dumpfen, getarnten Formen der Sonnen begannen zwischen den entfernten Bäumen aufzutauchen, und immer noch sprach niemand, niemand brüllte den Ruf zum Angriff.

% Draco was now at the forefront of his soldiers, Vincent behind him and Padma only a shade further back; if the three of them could take the shock of Sunshine’s best, the rest of Dragon Army might stand a chance.
Draco stand jetzt an der Spitze seiner Soldaten, Vincent hinter ihm und Padma nur einen Schatten weiter hinten; wenn die drei den Schock von Sonnenscheins Besten aushalten konnten, hatte der Rest der Drachen-Armee vielleicht eine Chance.

% Then Draco saw one Sunnie staring at him from the distance, in the vanguard of her own army; staring at him with a look of fury—
Dann sah Draco eine Sonne, die ihn aus der Ferne anstarrte, in der Vorhut ihrer eigenen Armee; sie starrte ihn mit einem Blick voller Wut an—

% Across the forest battleground, their eyes met.
Ihre Blicke trafen sich über das Waldschlachtfeld hinweg.

% Draco had only a fraction of a second to wonder, in the back of his mind, what Hermione Granger was so angry about, before the shout went up from both their armies; and they were all running forward to the charge.
Draco hatte nur den Bruchteil einer Sekunde Zeit, sich im Hinterkopf zu fragen, worüber Hermine Granger so wütend war, bevor der Ruf von beiden Armeen ertönte; und sie stürmten alle zum Angriff.

\later

% The other Chaotics had appeared now from among the trees, some had \emph{dropped out} of trees, and the battle was in full force now, everyone firing in every direction at anything that looked like an enemy. Plus a number of Sunnies crying “\emph{Luminos!}” at Neville Longbottom as the Chaos Hufflepuff twisted and rocketed up through the air on courses that could only be described as, indeed, “chaotic”—
Die anderen Chaoten waren nun zwischen den Bäumen aufgetaucht, einige hatten sich aus den Bäumen \emph{fallen lassen}, und der Kampf war nun in vollem Gange, jeder feuerte in jede Richtung auf alles, was wie ein Feind aussah. Außerdem schrien einige Sonnen \spell{Luminos} auf Neville Longbottom, während der Chaos-Hufflepuff sich drehte und durch die Luft schoss, auf Bahnen, die man nur als, in der Tat, „chaotisch“ beschreiben konnte-

% And it happened, the way it happened only one time out of twenty in mock ærial combat, that Neville Longbottom’s broomstick glowed bright red beneath his clenched hands.
Und es geschah, wie es nur ein einziges Mal von zwanzig im Scheingefecht in der Luft geschah, dass Neville Longbottoms Besenstiel unter seinen geballten Händen hellrot glühte.

% It should’ve meant that Longbottom was out of the game.
Das hätte bedeuten müssen, dass Longbottom aus dem Spiel war.

% Then, in the Hogwarts stands, among the watching crowds of students, a scream went up—
Dann, auf der Hogwarts-Tribüne, inmitten der zuschauenden Schülerschar, ging ein Schreilos-

% \emph{Combat realism.} It was Professor Quirrell’s one master rule. You could get away with anything if it was realistic, and in real life, a soldier didn’t just vanish when their \emph{broomstick} got hit by a curse.
\emph{Realistischer Kampf}. Das war Professor Quirrells eine Hauptregel. Man konnte mit allem durchkommen, wenn es realistisch war, und im echten Leben verschwand ein Soldat nicht einfach, wenn sein \emph{Besenstiel} von einem Fluch getroffen wurde.

% Neville was falling toward the ground and screaming “\emph{Chaotic landing!}” and the Chaotics were wrenching their attention away from fights to cast the Hover Charm (and run at the same time so they wouldn’t be sitting ducks), almost everyone else stopping to gape—
Neville stürzte zu Boden und schrie: „\emph{Chaotische Landung!}“ und die Chaoten rissen ihre Aufmerksamkeit von den Kämpfen los, um den Schwebezauber zu wirken (und gleichzeitig zu rennen, damit sie keine leichte Beute waren), wobei fast alle anderen stehen blieben, um zu gaffen—

% And Neville Longbottom slammed into the leaf-laden forest ground, landing on one knee, one foot, and both hands, as though he were kneeling down to be knighted.
Und Neville Longbottom knallte auf den laubbedeckten Waldboden, landete auf einem Knie, einem Fuß und beiden Händen, als würde er niederknien, um zum Ritter geschlagen zu werden.

% Everything stopped. Even Tracey and Susan paused in their duel.
Alles blieb stehen. Selbst Tracey und Susan hielten in ihrem Zweikampf inne.

% In the stadium, all crowd noises vanished.
Im Stadion verschwanden alle Publikumsgeräusche.

% There was a universal silence composed of astonishment, concern, and sheer dumbstruck gaping awe, as everyone waited to see what would happen next.
Es herrschte eine allgemeine Stille, die sich aus Erstaunen, Besorgnis und schier sprachlosem Staunen zusammensetzte, während alle darauf warteten, was als nächstes passieren würde.

% And then Neville Longbottom slowly rose to his feet, and levelled his wand at the Sunshine Soldiers.
Und dann stand Neville Longbottom langsam auf und richtete seinen Zauberstab auf die Sonnenschein Soldaten.

% Though nobody on the battlefield heard it, a large segment of the stadium audience had begun chanting, in steadily rising notes each time the word was uttered, “DOOM DOOM DOOM DOOM DOOM”, because you just couldn’t see that and \emph{not} think it required musical accompaniment.
Obwohl es niemand auf dem Schlachtfeld hörte, hatte ein großer Teil des Publikums im Stadion begonnen, in stetig ansteigenden Tönen jedes Mal, wenn das Wort ausgesprochen wurde, „DOOM DOOM DOOM DOOM“ zu skandieren, weil man das einfach nicht sehen konnte, \emph{ohne} zu denken, dass es musikalische Begleitung brauchte.

% “The crowd is cheering your grandson,” said Amelia Bones. The old witch was favouring the screen with a measuring look.
„Die Menge jubelt Ihrem Enkel zu“, sagte Amelia Bones. Die alte Hexe warf einen prüfenden Blick auf den Bildschirm.

% “So they are,” said Augusta Longbottom. “Some, if I hear correctly, are cheering, \emph{Our blood for Neville! Our souls for Neville!}”
„Das tun sie“, sagte Augusta Longbottom. „Einige, wenn ich richtig gehört habe, jubeln: \emph{Unser Blut für Neville! Unsere Seelen für Neville!}“

% “Quite,” said Amelia, taking a sip from a teacup which had not been there moments earlier. “It shows the lad has leadership potential.”
„Durchaus“, sagte Amelia und nahm einen Schluck aus einer Teetasse, die kurz zuvor noch nicht da gewesen war. „Das zeigt, dass der Junge Führungspotenzial hat.“

% “These cheers,” continued Augusta, her voice taking on an even more stunned quality, “seem to be coming from the Hufflepuff benches.”
„Diese Jubelrufe“, fuhr Augusta fort, wobei ihre Stimme eine noch fassungslosere Qualität annahm, „scheinen von den Hufflepuff-Bänken zu kommen.“

% “It is the House of the loyal, my dear,” said Amelia.
„Es ist das Haus der Loyalen, meine Liebe“, sagte Amelia.

% “Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore! \emph{What in Merlin’s name has been happening in this school?}”
„Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore! \emph{Was in Merlins Namen ist in dieser Schule geschehen?}“

% Lucius Malfoy was watching the screens with an ironic smile, his fingers tapping at his armrest in no discernible pattern. “I do not know what is more frightening, the thought that he has some hidden plan behind all this, or the thought that he does not.”
Lucius Malfoy betrachtete die Bildschirme mit einem ironischen Lächeln, seine Finger klopften in einem nicht erkennbaren Muster auf seine Armlehne. „Ich weiß nicht, was beängstigender ist, der Gedanke, dass ein verborgener Plan hinter all dem steckt, oder der Gedanke, dass er keinen Plan hat.“

% “Look!” cried the Lord of Greengrass. The dapper young man had risen half out of his chair, pointing his finger at the screen. “There she goes!”
„Sehen Sie!“, rief Lord Greengrass. Der adrette junge Mann hatte sich halb aus seinem Stuhl erhoben und deutete mit dem Finger auf den Bildschirm. „Es geht los!“

\later

% “We’ll both take him at once,” Daphne whispered. She knew that a few fear-filled minutes of real combat experience, a handful of times each week, might not be enough to match Neville’s regular duelling practice with Harry and Cedric Diggory over the same period. “He’s too much for one of us, but both of us together—I’ll use my Charm, you just try to stun him—”
„Wir schnappen ihn und zusammen“, flüsterte Daphne. Sie wusste, dass ein paar angsterfüllte Minuten echter Kampferfahrung, ein paar Mal in der Woche, nicht ausreichen würden, um Nevilles regelmäßiges Duelltraining mit Harry und Cedric Diggory im gleichen Zeitraum zu übertreffen. „Er ist zu viel für eine von uns, aber wir beide zusammen—ich benutze meinen Zauber, du versuchst einfach, ihn zu betäuben—“

% Hannah, beside her, nodded, and then they both screamed at the top of their lungs and charged forward, the Hover Charms of two supporting Sunshine Soldiers moving them faster and making them light on their feet, Daphne already crying “\emph{Tonare!}” even as Hannah kept a huge \emph{Contego} shield moving in front of them, and with a brief extra lift they leapt over the heads of the front screen of soldiers and landed in front of Neville with their hair billowing high around them—
Hannah neben ihr nickte, und dann schrien sie beide aus vollem Halse und stürmten vorwärts, wobei die Schwebezauber der beiden unterstützenden Sonnenschein Soldaten sie schneller und leichtfüßiger machten, wobei Daphne bereits \spell{Tonare} rief, während Hannah ein riesiges \spell{Contego}-Schild vor ihnen in Bewegung hielt, und mit einem kurzen Extra-Schubsprangen sie über die Köpfe der vorderen Soldaten und landeten vor Neville, wobei ihre Haare hoch um sie herum wogten—

% (Photographs were strictly prohibited at all Hogwarts games, but somehow this moment \emph{still} ended up on the front page of the next day’s \emph{Quibbler}.)
(Fotografieren war bei allen Hogwarts-Spielen strengstens verboten, aber irgendwie landete dieser Moment trotzdem auf der Titelseite des \emph{Klitterers} vom nächsten Tag.)

% —and in the same instant, because fighting older bullies had burned away the slightest traces of hesitation, Hannah fired her first Sleep Hex at Neville (she’d started the incantation while she was still in the air) even as Daphne, concentrating more on speed than on force, slashed down with her Ancient Blade at where she thought Neville’s thighs would be \emph{after} he dodged—
—und im selben Moment, weil der Kampf gegen die älteren Schläger jede Spur von Zögern weggebrannt hatte, feuerte Hannah ihren ersten Schlafzauber auf Neville ab (sie hatte die Beschwörung begonnen, während sie noch in der Luft war), während Daphne, die sich mehr auf Geschwindigkeit als auf Kraft konzentrierte, mit ihrer Uralten Klinge dort zuschlug, wo sie dachte, dass Nevilles Oberschenkel sein würden, \emph{nachdem} er ausgewichen war.

% But Neville leapt up, not sideways, leapt up higher than he should’ve been able to go, so that her glowing sword cut only the air beneath his feet. Somehow Daphne realized what it meant, that Neville still had other Chaotics Hovering him, in time for her to raise her Blade up over her head, but Neville \emph{fell too fast} and when his Blade smashed into hers it was like being hit by a Bludger. It knocked Daphne off her feet and sent her sprawling backward onto the grass, hitting the ground hard on her back. It might have been all over for her, then, if Neville hadn’t landed too hard himself and gone to his knees with a pained gasp. And then before Neville could bring his glowing Blade down, Hannah shouted “\emph{Somnium!}” and Neville lurched frantically backward—though of course no spell had actually come from Hannah’s wand, the Hufflepuff girl couldn’t really have fired again that fast—which gave Daphne a second to scramble to her feet and get both hands around her wand again—
Aber Neville sprang hoch, nicht zur Seite, er sprang höher, als er hätte springen können, so dass ihr glühendes Schwert nur die Luft unter seinen Füßen durchschnitt. Irgendwie erkannte Daphne, was es bedeutete, dass Neville immer noch durch andere Chaoten mit dem Schwebezauber unterstützt wurde, und zwar rechtzeitig, um ihre Klinge über ihren Kopf zu heben, aber Neville fiel zu schnell, und als seine Klinge auf ihre prallte, war es, als würde sie von einem Klatscher getroffen. Es warf Daphne von den Füßen und schleuderte sie rückwärts auf das Gras, wo sie hart mit dem Rücken aufschlug. Dann wäre es für sie vielleicht vorbei gewesen, wenn Neville nicht selbst zu hart gelandet wäre und mit einem schmerzhaften Keuchen in die Knie gegangen wäre. Und dann, bevor Neville seine glühende Klinge zu Boden bringen konnte, schrie Hannah \spell{Somnium} und Neville taumelte hektisch nach hinten—obwohl natürlich kein Zauberspruch von Hannahs Zauberstab gekommen war, so schnell konnte das Hufflepuff-Mädchen gar nicht wieder feuern -, was Daphne eine Sekunde Zeit gab, auf die Füße zu krabbeln und wieder beide Hände um ihren Zauberstab zu bekommen—

\later

% “Dear Merlin,” said Lady Greengrass. Her voice seemed unsteady, the aristocratic poise well-punctured. “My daughter is fighting with the Charm of the Most Ancient Blade. In her first year. I never knew she possessed—such extraordinary talent—”
„Lieber Merlin“, sagte Lady Greengrass. Ihre Stimme wirkte unsicher, die aristokratische Haltung war durchlöchert. „Meine Tochter kämpft mit dem Zauber der Altehrwürdigen Klinge. In ihrem ersten Jahr. Ich wusste nicht, dass sie ein so außerordentliches Talent besitzt…“

% “Excellent blood,” Charles Nott said approvingly, causing Augusta to snort.
„Ausgezeichnetes Blut“, sagte Charles Nott anerkennend, was Augusta zu einem Schnauben veranlasste.

% “My good Lady,” said Professor Quirrell, sounding grave. “Do not wrong your daughter so. That is not mere talent which you see.” His voice grew a little dryer. “Rather, it is what happens when children put their competitive efforts into a game which involves actual spell-casting.”
„Meine werte Dame“, sagte Professor Quirrell und klang ernst. „Tun Sie Ihrer Tochter nicht so unrecht. Das ist nicht nur Talent, was Sie da sehen.“ Seine Stimme wurde ein wenig trockener. „Vielmehr ist es das, was passiert, wenn Kinder ihre wetteifernden Anstrengungen in ein Spiel stecken, bei dem es tatsächlich um Zauberei geht.“

\later

% “\emph{Expelliarmus!}” shouted Draco, trying not to let his voice crack as he simultaneously dodged the blazing red stun bolt that Hermione Granger had fired at him, his muscles twisting with the need to dodge in the wrong direction—she’d pointed to his left, and then with a mysterious twitch fired right—
\spell{Expelliarmus} rief Draco und versuchte, seine Stimme ruhig zu halten, während er gleichzeitig dem feuerroten Blitz auswich, den Hermine Granger auf ihn abgefeuert hatte. Seine Muskeln verdrehten sich, weil er in die falsche Richtung ausweichen musste—sie hatte auf seine linke Seite gezielt, und dann mit einem überraschenden Zucken ihres Zauberstabs nach rechts geschossen—

% Hermione dodged the fast-moving duelling hex, and cried with hardly another moment’s pause, “\emph{Steleus!}”, a wide-angle Hex that Draco couldn’t avoid, but he managed to point his wand at his own face and cry “\emph{Quiescus!}” before the sudden urge to inhale could devolve into a sneezing fit that would’ve ended the battle.
Hermine wich dem sich schnell bewegenden Duellzauber und rief fast ohne Verzögerung: „\emph{Steleus}“, ein Weitwinkelzauber, dem Draco nicht ausweichen konnte, aber es gelang ihm, seinen Zauberstab auf sein eigenes Gesicht zu richten und „\emph{Quiescus!}“ zu rufen, bevor sich der plötzliche Drang zum Einatmen in einen Niesanfall verwandeln konnte, der die Schlacht beendet hätte.

% Draco Malfoy was already half-exhausted from all the Locking Charms and Transfigurations earlier, but his confusion was beginning to give way to a sense of his own blood boiling, he didn’t know why Granger was attacking him so angrily all of a sudden, but \emph{if she wanted a fight he’d give her one—}
Draco Malfoy war schon halb erschöpft von all den Sperrzaubern und Verwandlungssprüchen vorhin, aber seine Verwirrung begann dem Gefühl seines eigenen kochendes Blutes zu weichen, er wusste nicht, warum Granger ihn plötzlich so wütend angriff, aber \emph{wenn sie einen Kampf wollte, würde er ihr einen geben}—

% (The Dragons and Sunnies weren’t stopping to watch the duel of their Generals, the Dragons were too disciplined to stop and watch and that meant the Sunnies had to go on fighting too; but the gaping audience in the Hogwarts Quidditch stands were being distracted even from Neville and Daphne’s spectacle, shifting their eyes to the duel of two Generals as Malfoy and Granger fired hex after hex and jinx after jinx at each other, casting more rapidly than any other student in their year could have managed, the Dragon General’s trained duelling dance matched by the Sunshine General’s frantic energy, the combat between them beginning to resemble an adult duel as the two most magically powerful first-years resorted to spells more exotic than the usual Sleep Hex.)
(Die Drachen und Sonnen hielten nicht inne, um dem Duell ihrer Generäle zuzuschauen, dafür waren sie zu diszipliniert, und das bedeutete, dass auch Hermines Armee weiterkämpfen musste; aber das gespannte Publikum auf den Hogwarts Quidditch-Tribünenwurde damit sogar von Neville und Daphne abgelenkt und verlagerte seinen Blick auf das Duell zweier Generäle, als Malfoy und Granger Zauber um Zauber und Fluch um Fluch aufeinander feuerten und dabei schneller handelten, als es jeder andere Schüler in ihrem Jahrgangschaffen könnte, der trainierte Duell-Tanz des Erbens der Malfoys mit der rasenden Energie des akademischen Stars von Hogwarts. Der Kampf der beiden begann einem Erwachsenen-Duell zu ähneln, während die beiden magisch mächtigsten Erstklässler auf Zaubersprüche zurückgriffen, die exotischer waren als der übliche Schlafzauber.)

% —although, Draco was beginning to realize, when he and Harry and Professor Quirrell had dismissed Miss~Granger as having as much intent to kill as a bowl of wet grapes, they’d never seen her \emph{angry}.
—obwohl Draco allmählich erkannte, dass er und Harry Miss~Granger falsch eingeschätzt hatte, als sie sie als so gefährlich wie eine Schüssel nasser Trauben dargestellt hatten. Der Grund dafür war, dass sie sie noch nie \emph{wütend} gesehen hatten.

\later

% Daphne lashed out with her Ancient Blade, again not trying to hit hard but just moving the Blade as fast as possible, at the same time Hannah cried “\emph{Somnium!}” and Neville leapt back again, but it had been another bluff and Hannah was moving in to fire a real spell almost point-blank—
Daphne schlug mit ihrer Uralten Klinge zu, wobei sie wieder nicht versuchte, hart zuzuschlagen, sondern die Klinge nur so schnell wie möglich bewegte, während Hannah gleichzeitig „Somnium!“ rief und Neville sprang wieder zurück, aber es war ein weiterer Bluff gewesen und Hannah bewegte sich auf ihn zu, um einen echten Zauber fast aus nächster Nähe abzufeuern—

% —and Neville Longbottom did exactly what—he would explain afterwards—Cedric Diggory had trained him to do if he was fighting Bellatrix Black, which was to spin around and kick Hannah \emph{really hard} in the pit of her stomach.
—und Neville Longbottom tat genau das, was—würde er nachher erklären—Cedric Diggory ihm beigebracht hatte, wenn er gegen Bellatrix Black kämpfte, nämlich sich herumzudrehen und Hannah einen \emph{wirklich kräftigen} Tritt in die Magengrube zu verpassen.

% The Hufflepuff girl made a sad little sound, a gasping cry of pain, as she was knocked off her feet by the hard shoe sinking into her abdomen with the force of Neville’s whole body behind it.
Das Hufflepuff-Mädchen gab einen traurigen Laut von sich, einen keuchenden Schmerzensschrei, als sie von den Füßen gestoßen wurde, weil der harte Schuh mit der Wucht von Nevilles ganzem Körper in ihren Unterleib eindrang.

% For an instant the battlefield stood still, everything halted except Hannah’s falling form.
Einen Augenblick lang stand das Schlachtfeld still, alles hielt inne, außer Hannahs fallender Gestalt.

% Then Neville’s face turned to absolute dismay and he lowered his wand, the Chaotic Lieutenant starting instinctively toward his House-mate as he reached for her with his other hand—
Dann verzog sich Nevilles Gesicht zu absoluter Bestürzung und er ließ seinen Zauberstab sinken, wobei der Chaotische Leutnant instinktiv auf seine Hausgenossin zuging, während er mit der anderen Hand nach ihr griff.

% Even as Hannah turned her fall into a roll and came out with her wand raised and shot him.
Selbst als Hannah ihren Sturz in eine Rolle verwandelte und mit erhobenem Zauberstab auf ihn zustürmte.

% A fractional second later, Daphne, who hadn’t hesitated either, sank her Most Ancient Blade squarely into Neville’s back, causing the Chaotic Lieutenant’s muscles to jerk convulsively with the stunning magic discharging into him even as Hannah’s Sleep Hex took effect, and then the last scion of Longbottom was sprawled still on the ground with a look of total surprise frozen to his face.
Einen Sekundenbruchteil später versenkte Daphne, die ebenfalls nicht gezögert hatte, ihre Altehrwürdige Klinge direkt in Nevilles Rücken, wodurch die Muskeln des chaotischen Leutnants durch die betäubende Magie, die sich in ihm entlud, krampfhaft zuckten, selbst als Hannahs Schlafzauber seine Wirkung zeigte, und dann lag der letzte Spross der Longbottoms ruhig auf dem Boden, mit einem Ausdruck völliger Überraschung im Gesicht.

\later

% “Today Mr~Longbottom has learned a valuable lesson about his feelings of pity and remorse,” said Professor Quirrell.
„Heute hat Mr~Longbottom eine wertvolle Lektion über seine Gefühle von Mitleid und Reue gelernt“, sagte Professor Quirrell.

% “And chivalry,” said Amelia, sipping her tea again.
„Und über Ritterlichkeit“, sagte Amelia und nippte wieder an ihrem Tee.

\later

% “Are you all right?” whispered Daphne, as she stood protectively over where Hannah lay on the ground clutching her stomach. The girl didn’t give anything back in reply except more retching sounds that sounded like Hannah was trying not to throw up while trying not to cry.
„Geht es dir gut?“, flüsterte Daphne, als sie schützend über der Stelle stand, an der Hannah auf dem Boden lag und sich den Bauch hielt. Das Mädchen erwiderte nichts, außer weiteren Würgegeräuschen, die sich anhörten, als würde Hannah versuchen, sich nicht zu übergeben, während sie versuchte, nicht zu weinen.

% Somehow, even though it might not have been good tactics—it would’ve been better if Hannah had been hexed outright, than for other soldiers to be tied up protecting her—a number of Sunnies seemed to be standing in front of Hannah with their wands clutched tightly, staring angrily at the Chaotics. Someone had thrown up a Prismatic barrier between the two groups, Daphne couldn’t see who.
Irgendwie, auch wenn es vielleicht keine gute Taktik war—es wäre besser gewesen, wenn Hannah direkt verhext worden wäre, als dass andere Soldaten damit beschäftigt wurden, sie zu beschützen—schienen einige Sonnen mit ihren Zauberstäben fest umklammert vor Hannah zu stehen und starrten die Chaoten wütend an. Jemand hatte eine prismatische Barriere zwischen den beiden Gruppen errichtet, Daphne konnte nicht sehen, wer.

% And for some reason the Chaotics didn’t seem to be pressing the attack. Even Tracey had completely dropped the grim look on her face and was shifting her weight nervously from one foot to another, as though she was having trouble remembering which side she was on—
Und aus irgendeinem Grund schienen die Chaoten den Angriff nicht fortzuführen. Sogar Tracey hatte ihren grimmigen Gesichtsausdruck völlig abgelegt und verlagerte ihr Gewicht nervös von einem Fuß auf den anderen, als hätte sie Schwierigkeiten, sich zu erinnern, auf welcher Seite sie stand.

% “\emph{Hold!}” shouted a voice. “\emph{Hold battle!}”
„\emph{Halt!}“, rief eine Stimme. „\emph{Stoppt den Kampf!}“

% There wasn’t much battle going on anyway, but it held.
Es war sowieso nicht viel Kampf im Gange, aber es stoppte.

% General Potter, looking every inch the Boy-Who-Lived, strode out from the trees with something large and camouflage-cloth-covered held under one arm.
General Potter, jeder Zoll der Junge-der-überlebte, trat aus den Bäumen hervor und hielt etwas Großes unter einer Tarnabdeckung in einem Arm.

% “Is Miss~Abbott breathing all right?” General Potter yelled.
„Atmet Miss~Abbott noch normal?“ schrie General Potter.

% Daphne didn’t look back. She didn’t trust that this wasn’t a trap—it was absolutely certain that if the Chaotics took the opportunity to attack, Professor Quirrell would not only rule it legal but also award them extra points afterwards. But Daphne could hear the answer well enough with her ears, it wasn’t like Hannah was trying to breathe \emph{quietly}, and so she said, “Sort of.”
Daphne drehte sich nicht um. Sie vertraute nicht darauf, dass es sich nicht um eine Falle handelte—es war absolut sicher, dass, wenn die Chaoten die Gelegenheit zum Angriff nutzten, Professor Quirrell es nicht nur für legal erklären, sondern ihnen hinterher auch Extrapunkte geben würde. Aber Daphne konnte die Antwort mit ihren Ohren gut genug hören, es war ja nicht so, als würde Hannah versuchen, leise zu atmen, und so sagte sie: „Irgendwie schon.“

% “She should get out of here and to someone who can use healing Charms,” Harry said. “Just in case that broke something.”
„Sie sollte hier raus und zu jemandem gehen, der Heilzauber anwenden kann“, sagte Harry. „Nur für den Fall, dass sie sich etwas gebrochen hat.“

% From behind Daphne, a small gasping voice said, “I—can—still—fight—”
Von hinter Daphne sagte eine kleine keuchende Stimme: „Ich—kann—noch—kämpfen—“

% “Miss~Abbott, don’t—” Harry said, just as there was the sound from behind Daphne of someone collapsing back to the grass after trying and failing to get to her feet. Everyone winced, but Daphne didn’t turn her back on Harry.
„Miss~Abbott, nicht—“ sagte Harry, gerade als hinter Daphne das Geräusch von jemandem ertönte, der auf den Rasen zurücksank, nachdem er versucht hatte, auf die Beine zu kommen, und es nicht geschafft hatte. Alle zuckten zusammen, aber Daphne drehte Harry nicht den Rücken zu.

% “Why haven’t the teachers stopped the battle?” said Susan, her voice angry.
„Warum haben die Lehrer den Kampf nicht beendet?“, fragte Susan mit wütender Stimme.

% “I expect it’s because Miss~Abbott is in no danger of permanent damage and Professor Quirrell thinks we’re learning valuable lessons,” Harry said in a hard voice. “Look, Miss~Abbott, if you go, Tracey will also retire from the battle. You already outnumber us, so that’s a very good deal for your side. Please take it.”
„Ich nehme an, weil Miss~Abbott nicht in Gefahr ist, bleibende Schäden zu erleiden und Professor Quirrell denkt, dass wir wertvolle Lektionen lernen“, sagte Harry mit harter Stimme. „Hören Sie, Miss~Abbott, wenn Sie gehen, wird sich auch Tracey aus dem Kampf zurückziehen. Sie sind bereits in der Überzahl, also ist das ein sehr guter Deal für Ihre Seite. Bitte nehmen Sie es an.“

% “Hannah, just go!” said Daphne. “I mean, just say you’re out!”
„Hannah, geh einfach!“, sagte Daphne. „Ich meine, sag einfach, dass du raus bist!“

% When Daphne glanced back she saw that Hannah was shaking her head, still curled up in a ball on the grass.
Als Daphne einen Blick zurückwarf, sah sie, dass Hannah den Kopf schüttelte, immer noch zu einem Ball zusammengerollt im Gras lag.

% “Oh, screw this,” said Harry. “\emph{Chaotics! The faster we stun them, the faster she’s out of here! We’re going to do this very quickly, even if we take casualties! End truce! \shout{Tunafish!}}”
„Ach, was soll’s“, sagte Harry. „\emph{Chaoten! Je schneller wir sie betäuben, desto schneller ist sie hier raus! Wir werden das sehr schnell erledigen, auch wenn wir Verluste in Kauf nehmen! Waffenstillstand beenden! \shout{Tunfisch!}}“

% Daphne’s political hindbrain had only an instant to admire how Harry’s few words had just made the Chaotics the \emph{good} guys, and then in almost perfect unison, the Chaotics were plunging their hands into the pockets of their uniforms and drawing out green sunglasses in an unfamiliar style. Not like anything you would wear to the beach, more like goggles for advanced Potions—
Im Hinterkopf konnte Daphne einen Augenblick bewundern, wie Harrys wenige Worte die Chaoten politisch gerade zu den \emph{Guten} gemacht hatten, und dann tauchten die Chaoten in fast perfektem Gleichklang ihre Hände in die Taschen ihrer Uniformen und zogen grüne Sonnenbrillen in einem ungewohnten Stil hervor. Nicht wie etwas, das man am Strand tragen würde, eher wie eine Brille für fortgeschrittene Zaubertränke—

% Then Daphne realized what was about to happen and snapped up her other hand to shield her eyes, just as Harry ripped the cloth off the cauldron.
Dann erkannte Daphne, was gleich passieren würde, und hob die andere Hand, um ihre Augen zu schützen, gerade als Harry das Tuch vom Kessel riss.

% The fluid that spilled forth as Harry Potter threw the cauldron’s contents into the air was too bright to be seen, too brilliant to be imagined, incandescent like the Sun magnified a dozen times—
Die Flüssigkeit, die sich ergoss, als Harry Potter den Inhalt des Kessels in die Luft schleuderte, war zu hell, um sie zu sehen, zu brillant, um sie sich vorstellen zu können, glühend wie die Sonne in dutzendfacher Vergrößerung—

% (which was exactly what it was)
(was genau das war, was es war)

% (the sunlight which had been invested to create the acorns, the bright energy that had fuelled a tree rising up from the bare dirt)
(das Sonnenlicht, das investiert worden war, um die Eicheln zu erschaffen, die helle Energie, die einen Baum aus der kahlen Erde emporwachsen ließ)

% (blazing a searing purple, the colour of the mixed blue and red wavelengths that chlorophyll absorbed)
(es leuchtete in einem glühenden Violett, der Farbe der gemischten blauen und roten Wellenlängen, die das Chlorophyll absorbierte)

% (with almost none of the green wavelengths that chlorophyll reflected to create the green colour of leaves)
(mit fast keinem der grünen Wellenlängen, die Chlorophyll reflektiert, um die grüne Farbe der Blätter zu erzeugen)

% (which was the colour of the Chaos Legion’s sunglasses, made to pass through green wavelengths, blocking red and blue, reducing even the most incandescent purple glare to something bearable)
(was die Farbe der Sonnenbrille der Chaos-Legion war, die hergestellt wurde, um grüne Wellenlängen durchzulassen, Rot und Blau zu blockieren und selbst das glühendste violette Blenden auf etwas Erträgliches zu reduzieren)

% —the violet light blazed on and on, Daphne tried dropping her arm from her eyes but found that she couldn’t look directly at anything, even the second-hand purple glare was so bright she had to squint; and she had only time to cry one \emph{Finite Incantatem,} which didn’t work, before a Sleep Hex took her.
—das violette Licht loderte weiter und weiter, Daphne versuchte, ihren Arm von den Augen zu nehmen, aber sie stellte fest, dass sie nirgends direkt hinsehen konnte, selbst das sekundäre violette Blendlicht war so hell, dass sie blinzeln musste; und sie hatte nur Zeit, ein \spell{Finite Incantatem} zu rufen, das nicht funktionierte, bevor ein Schlafzauber sie erwischte.

% What was left of the battle didn’t take very long after that.
Was von dem Kampfübrig blieb, dauerte danach nicht mehr sehr lange.

\later

% “\shout{Now!}” bellowed Blaise Zabini, formerly of Sunshine, now commanding a detachment of Chaos Legionnaires. “I mean, \shout{Tunafish!}” The Slytherin boy’s hand grasped the cloth shielding the cauldron from the triggering touch of daylight, already beginning to move it aside.
„\shout{Jetzt!}“, brüllte Blaise Zabini, ehemals Sonnenschein, jetzt Kommandeur eines Trupps von Chaos-Legionären. „Ich meine, \shout{Tunfisch!}“ Die Hand des Slytherin-Jungen griff nach dem Tuch, das den Kessel vor der auslösenden Berührung des Tageslichts abschirmte, und begann bereits, es zur Seite zu schieben.

% “\shout{Now!}” bellowed Dean Thomas, formerly of Chaos, commanding a consignment of Dragon Warriors. “\shout{Do whatever they do!}”
\shout{Jetzt!}“, brüllte Dean Thomas, ehemals Chaos, und kommandierte eine Abordnung von Drachenkriegern. „\shout{Tut, was sie tun!}“

% The Chaotics of Zabini’s detachment plunged their hands into their uniform pockets, and came forth bearing green sunglasses—
Die Chaoten von Zabinis Truppe steckten die Hände in ihre Uniformtaschen und kamen mit grünen Sonnenbrillen heraus—

% —an action almost perfectly mirrored by Dean and the Dragon Warriors, who drew forth green-coloured Potions goggles, and quickly drew the straps over their own heads, even as the Chaotics put on their sunglasses and the violet incandescence blasted forth.
—Eine Aktion, die von Dean und den Drachenkriegern fast perfekt gespiegelt wurde, die grün gefärbte Zaubertrankbrillen hervorholten und schnell die Bänder über ihre eigenen Köpfe zogen, selbst als die Chaoten ihre Sonnenbrillen aufsetzten und die violette Glut heraussprühte.

% (As General Malfoy had explained, if Mr~Goyle reported that the Chaos Legion was wearing green-coloured Potions goggles, you didn’t have to know \emph{why} to Transfigure some copies.)
(Wie General Malfoy erklärt hatte, musste man nicht wissen, warum die Chaos-Legion grün gefärbte Zaubertrankbrillen trug, um einige Exemplare zu verwandeln, wenn Mr~Goyle davon berichtete).

% “\scream{That’s cheating!}” shrieked Blaise Zabini.
„\scream{Das ist schummeln!}“, kreischte Blaise Zabini.

% “\scream{That’s technique!}” Dean yelled back. “\scream{Dragons, charge!}”
„\scream{Das ist Technik!}“ brüllte Dean zurück. „\scream{Dachen, Angriff!}“

% (“Pardon me,” the Lady Greengrass said. “Could you stop laughing like that, Mr~Quirrell? It’s unnerving.”)
(„Verzeihung“, sagte die Lady Greengrass. „Könnten Sie aufhören, so zu lachen, Mr~Quirrell? Es ist nervtötend.“)

% “\shout{Finite their goggles!}” shouted Blaise Zabini, as the two armies ran headlong toward each other through omnipresent eye-searing purple glare. “\shout{We can still win!}”
„\shout{Zaubert finite auf ihre Brillen!}“, schrie Blaise Zabini, als die beiden Armeen durch das allgegenwärtige, augenbetäubende violette grelle Licht kopflos aufeinander zu rannten. „\shout{Wir können noch gewinnen!}“

% “\shout{You heard him!}” bellowed Dean. “\shout{Get their glasses!}”
„\shout{Ihr habt ihn gehört!}“ brüllte Dean. „\shout{Auf ihre Brillen!}“

% Blaise Zabini’s reply to this wasn’t anything articulate.
Blaise Zabinis Antwort darauf war nicht gerade wortgewandt.

% That battle went on a lot longer.
Dieser Kampf dauerte noch viel länger.

\later

% “\emph{Stupefy!}” shrieked the Sunshine General.
\spell{Stupor} schrie die Sonnenschein Generalin.

% Draco didn’t dodge, he didn’t counter, he didn’t have enough energy left for either, all he could do was whip his left hand into position and hope—
Draco wich nicht aus, er konterte nicht, er hatte für beides nicht genug Energie übrig, er konnte nur seine linke Hand in Position peitschen und hoffen—

% The red stun bolt dissipated again on Draco’s \emph{Colloportused} glove, which he’d Transfigured and spell-locked to his hand the same as the rest of Dragon Army. It was all that was saving him now, that shield.
Der rote Betäubungsbolzen löste sich wieder an Dracos mit \spell{Colloportus} verzauberten Handschuh auf, den er verwandelt und mit einem Sperrzauber an seiner Hand befestigt hatte, genau wie beim Rest der Drachen-Armee. Das war alles, was ihn jetzt noch rettete, dieser Schild.

% It should have been a time to counter-attack, but Draco could only catch his breath, as the two of them danced backward and forward beneath the trees in the never-ending movements of their duel. Across from him, General Granger was panting hard, the young girl’s face glistening with sweat like dew, her chestnut hair wetted into brown plaits. Her camouflage uniform was stained with damp spots, her shoulders visibly trembling with exhaustion, but her wand was still steel-steady where it stayed level on Draco through all their motion. Her eyes glaring, her cheeks flushed with rage.
Es hätte Zeit für einen Gegenangriff sein sollen, aber Draco konnte nur noch nach Luft schnappen. Ihm gegenüber keuchte General Granger heftig, auf dem Gesicht des jungen Mädchens glitzerten Schweißperlen, das kastanienbraune Haar klebte an ihrem Gesicht. Ihre Tarnuniform zeigte Schweißflecken, ihre Schultern zitterten sichtlich vor Erschöpfung, aber ihr Zauberstab war immer noch beständig auf ihn gerichtet. Ihre Augen blitzten, ihre Wangen waren vor Wut gerötet.

% \emph{So, little girl, why’re you pretending to fight like a grown-up today?}
\emph{Na, kleines Mädchen, warum tust du heute so, als würdest du wie eine Erwachsene kämpfen?}

% The taunt came to mind, but he didn’t really think he needed Granger any angrier; so instead Draco just said—though he could hear his own voice cracking— “Any reason you’re feeling mad at me, Granger?”
Der Spruch kam ihm in den Sinn, aber er wollte Granger wirklich nicht noch wütender machen. Stattdessen sagte Draco einfach—obwohl seine Stimme krächzte— „Gibt es einen Grund, warum du wütend auf mich bist, Granger?“

% The girl was gasping for breath herself, her own voice wobbling as she spoke. “I know what you’re up to,” said Hermione Granger, her voice rising. “I know what you and Snape are up to, Malfoy, and I know who’s behind it!”
Das Mädchen schnappte selbst nach Luft, ihre eigene Stimme war unstetig, als sie sprach. „Ich weiß, was du vorhast“, sagte Hermine Granger und ihre Stimme hob sich. „Ich weiß, was du und Snape vorhabt, Malfoy, und ich weiß, wer dahintersteckt!“

% “Huh?” Draco said without even thinking about it.
„Hä?“ sagte Draco, ohne auch nur einen Gedanken daran zu verschwenden.

% That only seemed to increase Granger’s fury, and her fingers whitened on the wand she held levelled on him.
Das schien Grangers Wut nur noch zu verstärken, und ihre Finger wurden weiß um den Zauberstab, den sie auf ihn gerichtet hielt.

% And then Draco got it, and it boiled his own blood in his veins. Even \emph{she} thought he was secretly plotting against her—
Und dann verstand Draco es, und sein eigenes Blut kochte in seinen Adern. Sogar \emph{sie} dachte, dass er heimlich ein Komplott gegen sie schmiedete—

% “\shout{You too?}” Draco yelled. “\shout{I helped you, you bucktoothed bint! You, you, you,}”—stuttering past all the Dark curses that came to mind until he found something he could actually cast at her— “\shout{Densaugeo!}”
„\shout{Du auch?}“ schrie Draco. „\shout{Ich habe dir geholfen, du Weibsstück, mit deiner hässlichen Visage! Du, du, du}“—stotterte an all den Dunklen Flüchen vorbei, die ihm in den Sinn kamen, bis er etwas fand, das er tatsächlich anwenden konnte—\spell{Densaugeo}.

% But Granger flashed and whirled around the Tooth-Lengthening Hex, and then her own wand came around and levelled at almost point-blank range, even as Draco brought up his left hand like a shield, placing the magic-locked glove between himself and whatever she was about to fire, and the Sunshine General’s own voice rose to a shriek audible across the whole battleground—
Aber Granger sprang aus der Flugbahn des Zahnverlängerungsfluchs, und dann hob sie ihren Zauberstab aus allernächster Nähe, selbst als Draco seinen verzauberten Handschuh zwischen ihn und sie und was immer sie schießen würde, hielt. Die Stimme der Sonnenschein Generalin hob sich zu einem Schrei über das gesamte Schlachtfeld—

\scream{\spell{Alohomora}}

% Time should have paused.
Die Zeit hätte stillstehen sollen.

% But it didn’t.
Tat sie aber nicht.

% Instead the padlock clicked and fell off the glove.
Stattdessen zerbarst das Schloss und der Handschuh fiel ab.

% Just like that.
Einfach so.

% Just like that.
Einfach so.

% The screens showed it all very clearly, to the entire watching Hogwarts stadium.
Die Bildschirme zeigten es dem gesamten Hogwarts Stadium sehr deutlich.

% And the bone-dead-silent hush that fell over every bench in every stand said that everyone understood quite clearly what it meant, that the scion of House Malfoy had just had his magic overcome by a Muggle-born.
Und die Totenstille, die über jede Bank in jeder Tribüne fiel, verdeutlichte, dass jeder ganz klar verstand, was es bedeutete, wenn der Spross des Hauses Malfoy gerade von einer Muggelstämmigen bezwungen worden war.

% Hermione Granger didn’t pause in her fight, gave no sign that she even knew what she’d done; instead her foot snapped out in a Muggle-style kick that knocked Draco’s wand cleanly out of his hand, his shocked mind and body moving just a little too slowly. Draco dove after his wand, scrabbling frantically on the ground, but from behind him a girl’s cracking voice said “\emph{Somnium!}” and Draco Malfoy fell and didn’t rise again.
Hermine Granger hielt nicht inne, gab kein Zeichen, dass sie überhaupt wusste, was sie getan hatte; stattdessen kickte sie mit einem Tritt Draco den Zauberstab sauber aus der Hand, während sein Verstand und sein Körper sich viel zu langsam bewegten. Draco tauchte hinter seinem Zauberstab her und krabbelte verzweifelt auf dem Boden herum, doch hinter ihm ertönte die laute Stimme eines Mädchens. \spell{Somnium}, erklang hinter ihm und Draco Malfoy fiel und erhob sich nicht wieder.

% There was another moment of frozen silence. The Sunshine General was wobbling on her feet, looking like she might faint.
Ein weiterer Moment eisiger Stille. Hermine stand etwas wackelig, als würde sie fast in Ohnmacht fallen.

% Then the Dragon Warriors screamed at the top of their lungs and charged forward to avenge their fallen commander.
Dann schrien die Drachensoldaten aus Leibeskräften und stürzten sich nach vorne, um ihren gefallenen Kommandanten zu rächen.

\later

% Mr~and Mrs~Davis were shaking as they stood up from the comfortable chairs of the faculty Quidditch box; they couldn’t quite clutch each other while walking, but they held hands tightly, pretending hard to be invisible. If they’d been children young enough for accidental magic they probably would’ve spontaneously Disillusioned themselves.
Mr~und Mrs~Davis zitterten, als sie von den bequemen Stühlen der Quidditch-Loge der Fakultät aufstanden; sie konnten sich beim Gehen nicht ganz festhalten, aber sie hielten sich fest an den Händen und gaben sich Mühe, unsichtbar zu sein. Wären sie Kinder gewesen, die jung genug für versehentliche Zauberei waren, hätten sie sich wahrscheinlich spontan selbst desillusioniert.

% The elderly Charles Nott said nothing as he stood from his chair. The scarred Lord Jugson said nothing, as he stood from his own chair.
Der ältere Charles Nott sagte nichts, als er von seinem Stuhl aufstand. Der vernarbte Lord Jugson sagte nichts, als er von seinem eigenen Stuhl aufstand.

% Lucius Malfoy said nothing as he stood.
Lucius Malfoy sagte nichts, als er aufstand.

% All three of them turned without pause and strode toward the stairwell of the elevated stands, moving in eerie unison like an Auror trio—
Alle drei drehten sich ohne Pause um und schritten auf die Treppe der erhöhten Tribüne zu, sie bewegten sich in unheimlichem Gleichklang wie ein Auroren-Trio—

% “Lord Malfoy,” the Defence Professor said in mild tones. That man was still seated in his own chair, looking upon his parchment-like screens, arms limp at his side, as though for some reason he didn’t feel like moving.
„Lord Malfoy“, sagte der Verteidigungsprofessor in mildem Ton. Der Mann saß immer noch in seinem eigenen Stuhl und blickte auf seine pergamentartigen Bildschirme, die Arme schlaff an der Seite, als ob er aus irgendeinem Grund keine Lust hätte, sich zu bewegen.

% The white-haired man halted just before reaching the exit archway, and the elderly man and the scarred man halted as well, flanking him. Lord Malfoy’s head turned, too slightly to be any form of acknowledgement, but in the Defence Professor’s direction.
Der weißhaarige Mann blieb kurz vor dem Ausgangtor stehen, und der ältere Mann und der vernarbte Mann blieben ebenfalls stehen und flankierten ihn. Lord Malfoys Kopf drehte sich, zu wenig, um eine Form der Zurkenntnisnahme zu sein, aber in die Richtung des Verteidigungsprofessors.

% “Your son performed exceptionally well today,” said Professor Quirrell. “I must confess that I underestimated him. And he has earned his army’s loyalty, as you have witnessed.” Still very mild, the Defence Professor’s voice. “Speaking as your son’s teacher, it is my opinion that he will not benefit if you interfere in his—”
„Ihr Sohn hat sich heute außergewöhnlich gut geschlagen“, sagte Professor Quirrell. „Ich muss gestehen, dass ich ihn unterschätzt habe. Und er hat sich die Loyalität seiner Armee verdient, wie Sie gesehen haben.“ Die Stimme des Verteidigungsprofessors war immer noch sehr mild. „Als Lehrer Ihres Sohnes bin ich der Meinung, dass es ihm nicht guttun wird, wenn Sie sich in seine—“

% Lord Malfoy and his compatriots vanished down the stairs.
Lord Malfoy und seine Mitstreiter verschwanden die Treppe hinunter.

% “A fine try, Quirinus,” Dumbledore said quietly. The old wizard’s face showed small lines of worry; he hadn’t risen from his own seat either, staring at the parchment screens as though they were still active. “Do you think he will listen?”
„Ein guter Versuch, Quirinus“, sagte Dumbledore leise. Auf dem Gesicht des alten Zauberers zeichneten sich kleine Sorgenfalten ab; auch er hatte sich nicht von seinem Platz erhoben und starrte auf die Pergamentschirme, als wären sie noch aktiv. „Glaubst du, er wird zuhören?“

% The Defence Professor’s shoulders twitched in a slight shrug, the only movement they’d shown since the battle ended.
Die Schultern des Verteidigungsprofessors zuckten leicht, die einzige Bewegung, die sie seit dem Ende des Kampfes gezeigt hatten.

% “\emph{Well},” said the Lady Greengrass, as she rose up and cracked her knuckles, stretching, her husband silent beside her. “I must say, that was quite…interesting…”
„\emph{Nun}“, sagte Lady Greengrass, als sie sich erhob, mit den Fingerknöcheln knackte und sich streckte, ihr Mann schwieg neben ihr. „Ich muss sagen, das war ziemlich…interessant…“

% Amelia Bones had risen from her own cushioned seat without any fuss. “Interesting indeed,” said Director Bones. “I do confess, I find myself disturbed by the skill with which those children were fighting one another.”
Amelia Bones hatte sich ohne Umschweife von ihrem eigenen gepolsterten Sitz erhoben. „In der Tat interessant“, sagte Direktorin Bones. „Ich muss gestehen, dass mich die Geschicklichkeit, mit der diese Kinder gegeneinander gekämpft haben, beunruhigt.“

% “The skill?” Lord Greengrass said. “Their spells didn’t seem all that impressive to me. Except for Daphne’s, of course.”
„Die Geschicklichkeit?“ sagte Lord Greengrass. „Ihre Zaubersprüche schienen mir nicht sonderlich beeindruckend zu sein. Abgesehen von dem von Daphne natürlich.“

% The old witch did not move her eyes from where she was gazing at the Defence Professor’s balding head. “The Stunning Hex is not a first-year spell, Lord Greengrass, but that is not the skill I had in mind. They supported each other with those simple spells, they reacted at speed to surprises…” The Director of the DMLE paused, as though searching for words that a mere civilian could understand. “In the midst of battle,” she said finally, “with spells flying in every direction…those children seemed quite at home.”
Die alte Hexe rührte ihre Augen nicht von der Stelle, wo sie den kahlen Kopf des Verteidigungsprofessors anstarrte. „Der Betäubungszauber ist kein Erstklässlerzauber, Lady Greengrass, aber das ist nicht die Fähigkeit, die ich im Sinn hatte. Sie haben sich mit diesen einfachen Zaubern gegenseitig unterstützt, sie haben schnell auf Überraschungen reagiert…“ Die Direktorin der AMS hielt inne, als ob er nach Worten suchte, die ein einfacher Zivilist verstehen konnte. „Mitten im Kampf“, sagte sie schließlich, „mit Zaubersprüchen, die in alle Richtungen flogen…schienen diese Kinder ganz zu Hause zu sein.“

% “Indeed, Director Bones,” said the Defence Professor. “Some arts are best begun in youth.”
„In der Tat, Direktorin Bones“, sagte der Verteidigungsprofessor. „Manche Künste werden am besten in der Jugend begonnen.“

% The old witch’s eyes narrowed. “You are readying them to become a military force, Professor. To what end?”
Die Augen der alten Hexe verengten sich. „Sie bereiten sie darauf vor, eine militärische Streitmacht zu werden, Professor. Zu welchem Zweck?“

% “Now hold on!” interjected Lord Greengrass. “There’s plenty of schools where they teach duelling in first year!”
„Jetzt warten Sie mal!“, warf Lord Greengrass ein. „Es gibt viele Schulen, in denen sie im ersten Jahr Duellieren lehren!“

% “Duelling?” said the Defence Professor. From behind it wasn’t visible if the pale face was smiling. “That is nothing, Lord Greengrass, to what my students have learned. They have learned not to hesitate in the face of ambushes and greater foes. They have learned to adapt when combat conditions change and change again. They have learned to protect their allies, to protect more those who are more valuable, to abandon pieces which cannot be rescued. They have learned that to survive they must follow orders. Some have even learned a little creativity. Oh, no, Lord Greengrass, \emph{these} wizards will not hide in their manors and wait to be protected, when the next threat comes. They will know that they know how to fight.”
„Duellieren?“, fragte der Verteidigungsprofessor. Von hinten war nicht zu erkennen, ob das blasse Gesicht lächelte. „Das ist nichts, Lord Greengrass, im Vergleich zu dem, was meine Schüler gelernt haben. Sie haben gelernt, im Angesicht von Hinterhalten und größeren Gegnern nicht zu zögern. Sie haben gelernt, sich anzupassen, wenn sich die Kampfbedingungen ändern und wieder ändern. Sie haben gelernt, ihre Verbündeten zu beschützen, diejenigen, die wertvoller sind, mehr zu schützen, Stücke aufzugeben, die nicht gerettet werden können. Sie haben gelernt, dass sie Befehle befolgen müssen, um zu überleben. Einige haben sogar ein wenig Kreativität gelernt. Oh nein, Lord Greengrass, diese Zauberer werden sich nicht in ihren Herrenhäusern verstecken und darauf warten, beschützt zu werden, wenn die nächste Bedrohung kommt. Sie werden wissen, dass sie wissen, wie man kämpft.“

% Augusta Longbottom loudly clapped her hands together three times.
Augusta Longbottom klatschte lautstark dreimal in die Hände.

\later

% \emph{We won.}
\emph{Wir haben gewonnen.}

% It was the first thing Draco heard when he woke up on the battlefield, Padma telling him how his soldiers had rallied after he fell. How, thanks to the Dragon General’s foresight, Mr~Thomas had led his detachment to victory over Chaos. How General Potter had defeated the portion of the Sunshine Regiment that clashed with him. How Mr~Thomas’s Dragon Warriors had rejoined the main body of soldiers bearing both their own goggles and the sunglasses of the defeated Chaotics. How, only moments later, General Potter’s remaining contingent had attacked both other armies with a potion that emitted searing purple light. But Dragon had held the numerical advantage over Sunshine and Chaos both, and enough sunglasses for their warriors; and so Padma had managed to lead her inherited army to victory.
Es war das Erste, was Draco hörte, als er auf dem Schlachtfeld aufwachte und Padma ihm erzählte, wie sich seine Soldaten nach seinem Kampf mit Granger gesammelt hatten. Wie Mr~Thomas dank der Weitsicht ihres Drachen-Generals seine Truppe zum Sieg über Chaosgeführten hatte.
Wie General Potter den Teil des Sonnenschein-Regiments besiegt hatte, der mit ihm zusammenstieß. Wie Mr~Thomas' Drachenkrieger mit ihren eigenen Schutzbrillen und den Sonnenbrillen der besiegten Chaoten wieder zum Hauptteil der Soldaten stießen. Wie nur Augenblicke später General Potters verbliebenes Kontingent die beiden anderen Armeen mit einem Trank angegriffen hatte, der sengendes violettes Licht ausstrahlte. Aber Dragon hatte sowohl gegenüber Sonnenschein als auch gegenüber Chaos den zahlenmäßigen Vorteil und genügend Sonnenbrillen für ihre Krieger gehabt; und so war es Padma gelungen, ihre geerbte Armee zum Sieg zuführen.

% From the light in Padma’s eyes and her arrogant smile that would have done proud to a Malfoy, she was expecting congratulations. Draco managed to grit out some form of praise from between his clenched teeth, and couldn’t have said afterwards what it was. The foreign-born witch, it appeared, hadn’t any idea what’d happened, or what it meant.
Padmas strahlenden Augen und ihrem arroganten Lächeln, das einem Malfoy alle Ehre gemacht hätte, nach zur urteilen, erwartete sie eine Beglückwünschung. Draco schaffte es, eine Art Lob zwischen seinen zusammengebissenen Zähnen herauszustoßen, und hätte hinterher nicht sagen können, was es war. Die ausländische Hexe hatte anscheinend keine Ahnung, was passiert war oder was es bedeutete.

% \emph{I lost.}
\emph{Ich} habe verloren.

% The Dragons trudged back to Hogwarts beneath grey skies, cold droplets landing heavy on Draco’s skin, one by one. While he’d been stunned, it had begun, the long-promised rain finally beginning to fall. There was only one option left to Draco now. A forced move, as Mr~Macnair, who’d taught Draco chess, would have termed it. Harry Potter probably wouldn’t like it, if he really was in love with Granger the way everyone said. But the forced move, as Mr~Macnair had defined it, was one you needed to make if you wanted the game to continue at all.
Seine Armee stapfte unter dem grauen Himmel zurück nach Hogwarts, kalte Tropfen landeten schwer auf Dracos Haut, einer nach dem anderen. Während er bewusstlos war, hatte der lange versprochene Regen begonnen. Jetzt gab es für Draco nur noch eine Möglichkeit. Ein erzwungener Zug, wie Mr~Mac Nair, der Draco das Schachspiel beigebracht hatte, es genannt hätte. Harry Potter würde es wahrscheinlich nicht gefallen, zumindest wenn er wirklich in Granger verliebt war, wie alle sagten. Aber ein erzwungener Zug, wie Mr~Mac Nair ihn definiert hatte, war ein Zug, den man machen musste, wenn man die Partie überhaupt fortsetzen wollte.

% It kept on playing in Draco’s mind, over and over again, even as he walked like an automaton through the massive portals of Hogwarts, sent away Vincent and Gregory with two sharp words, and became alone within his private bedroom, sitting on his bed, staring at the wall above his desk. Filling his mind like a Dementor had locked him into the memory.
Es spielte es in seinem Kopf immer wieder durch, während er wie ferngesteuert durch das massive Eingangsportal von Hogwarts ging, Vincent und Gregory mit zwei scharfen Worten wegschickte und sich in sein privates Schlafzimmer zurückzog und die Wand anstarrte. Es war, als ob ein Dementor, ihn seine Erinnerung immer wieder durchleben ließ.

% The padlock on his glove clicking and falling away—
Wie das Schloss an seinem Handschuh auf klickte und der Handschuh abfiel—

% Draco knew, he \emph{knew} what he’d done wrong. He’d been so tired after casting twenty-seven Locking Charms for all the other Dragon Warriors. Less than a minute wasn’t enough time to recover after each spell. And so he’d \emph{just} cast \emph{Colloportus} on his own padlocked glove, \emph{just} cast the spell, not put in all his strength to bind it stronger than Harry Potter or Hermione Granger could undo.
Draco wusste, er \emph{wusste}, was er falsch gemacht hatte. Er war so müde gewesen, nach dem er sieben und zwanzig Schlosszauber für all die anderen Drachenkrieger gezaubert hatte. Weniger als eine Minute war zu wenig, um sich nach jedem Spruch zu erholen. Also hatte er einfach \emph{nur} Colloportus auf seinen eigenen Handschuh gezaubert, \emph{nur} den Spruch gezaubert, nicht seine ganze Kraft hineingetan, um ihn stärker zu machen als Harry Potter oder Hermine Granger aufheben könnten.

% But nobody was going to believe that, even if it was true. Even in Slytherin, nobody would believe that. It sounded like an excuse, and an excuse was all that anyone would hear.
Aber niemand würde das glauben, selbst wenn es wahr war. Selbst in Slytherin würde das niemand glauben. Es klang wie eine Ausrede, und eine Ausrede war alles, was sie hören würden.

% \emph{Granger whirled and spun and screamed ‘\scream{Alohomora!}’}—
\emph{Granger wirbelte herum und schrie \spell{Alohomora}}—

% Draco’s mind kept playing it over and over as the resentment built. He’d helped Granger—cooperated with her on banning traitors—held her hand as she’d dangled off the roof—stopped a riot from breaking out around her in the Great Hall—did she have any idea what he’d risked, what he’d probably already \emph{lost}, what it meant for the heir of House Malfoy to do that for a \emph{mudblood}—
Dracos Verstand spielte es immer wieder ab, während sich der Groll aufbaute. Er hatte Granger geholfen—mit ihr bei der Verbannung von Verrätern zusammengearbeitet—ihre Hand gehalten, als sie vom Dach baumelte—einen Aufstand um sie herum in der Großen Halle verhindert—hatte sie überhaupt eine Ahnung, was er riskiert hatte, was er wahrscheinlich schon \emph{verloren} hatte, was es für den Erben des Hauses Malfoy bedeutete, das für ein \emph{Schlammblut} zu tun—

% And now there was only one move left, and the thing about a forced move was that you \emph{had} to make it, even if it meant getting detention and losing House points. Professor Snape would know and understand, but there were limits (Father had warned him) to what the Potions Master would overlook.
Und jetzt gab es nur noch einen Zug, und die Sache mit einem erzwungenen Zug war, dass man ihn machen \emph{musste}, auch wenn es bedeutete, Nachsitzen zu bekommen und Hauspunkte zu verlieren. Professor Snape würde es wissen und verstehen, aber es gab Grenzen (Vater hatte ihn gewarnt) indem, was der Zaubertranklehrer übersehen würde.

% Challenge Granger to a wizard’s duel, in open defiance of Hogwarts regulations. Attack her outright, if she tried to refuse. Defeat her one-on-one, in public, not with clever duelling technique, but by \emph{overpowering} her magic. Beat her solidly, completely, crush her as utterly as the Dark Lord himself had crushed his enemies. Make it absolutely clear to everyone, so that nobody could possibly doubt, that Draco had just been exhausted from casting the spell so many times. Prove that the Malfoy blood was stronger than any mudblood’s—
Er musste Granger zu einem Zaubererduell herausfordern, in offener Missachtung der Hogwarts-Vorschriften. Sie direkt angreifen, falls sie versuchen sollte, sich zu weigern. Sie in einem Zweikampf besiegen, in aller Öffentlichkeit, nicht durch geschickte Duelltechnik, sondern durch \emph{Überwältigung} ihrer Magie. Sie vollständig schlagen, sie so gründlich zerquetschen, wie der Dunkle Lord selbst seine Feinde zerquetscht hatte. Allen unmissverständlich klar machen, dass Draco einfach nur erschöpft war, weil er den Zauber so oft gewirkt hatte, und dass das Blut der Malfoys stärker war als das jedes Schlammblutes—

% \emph{Only it’s not,} Harry Potter’s voice whispered inside Draco’s mind. \emph{It’s easy to forget what’s really true, Draco, once you start trying to win at politics. But in reality there’s only one thing that makes you a wizard, remember?}
\emph{Nur stimmte das nicht}, flüsterte Harry Potters Stimme in Dracos Kopf. \emph{Es ist leicht zu vergessen, was wirklich wahr ist, Draco, wenn man erst einmal versucht, in der Politik zu gewinnen. Aber in Wirklichkeit gibt es nur eine Sache, die dich zu einem Zauberer macht. Erinnerst du dich?}

% Draco knew, then, he knew the reason for the disquiet in the back of his mind, as he stared at the blank wall above his desk contemplating his forced move. It should’ve been simple—when you only had one move, the thing to do was make it—but—
Draco kannte den Grund für die Beunruhigung im Hinterkopf, als er auf die leere Wand über seinem Schreibtisch starrte und über seinen erzwungenen Schritt nachdachte. Es hätte einfach sein sollen—wenn man nur einen Zug hatte, musste man ihn machen—aber—

% \emph{Granger whirling, spinning, sweat-dampened hair flying around her, bolts flying from her wand as fast as his own, jinx and counter-jinx, glowing bats flying at his face, and through all of it the look of fury in Granger’s eyes—}
\emph{Granger wirbelte drehte sich, schweißgetränkte Haare, die um sie herumflogen, Blitze, die von ihrem Zauberstab so schnell wie sein eigener flogen, Fluch und Gegenfluch, glühende Fledermäuse, die auf sein Gesicht zuflogen, und durch all das der wütende Blick in Grangers Augen}-

% There’d been a part of him admiring that, before it had all gone wrong, admiring Granger’s fury and power; a part of him that had exulted in the first real fight he’d ever been in, against…
Es gab einen Teil von ihm, der das bewunderte, bevor alles schief ging, Grangers Wut und Macht bewundert hatte; ein Teil von ihm, beim ersten wirklichen Kampf, den er je geführt hatte, gegen…

% …an equal opponent.
…einen ebenbürtigen Gegner.

% If he challenged Granger, and \emph{lost…}
Wenn er Granger herausforderte und \emph{verlor}…

% It ought not to be possible, Draco had got his wand two full years before anyone else in his Hogwarts class.
Es sollte nicht möglich sein, Draco hatte seinen Zauberstab zwei volle Jahre vor allen anderen in seinem Jahrgang bekommen.

% Only there was a reason why they usually didn’t bother giving wands to nine-year-olds. Age counted too, it wasn’t just how long you’d held a wand. Granger’s birthday had been only a few days into the year, when Harry had bought her that pouch. That meant she was twelve now, that she’d been twelve almost since the start of Hogwarts. And the truth was, Draco hadn’t been practising much outside of class, probably not nearly as much as Hermione Granger of Ravenclaw. Draco hadn’t thought he needed any more practice to stay ahead…
Es gab nur einen Grund, warum sie sich normalerweise nicht die Mühe machten, Neunjährigen Zauberstäbe zu geben. Auch das Alter zählte, es ging nicht nur darum, wie lange man einen Zauberstab verwendet hatte. Grangers Geburtstag war nur wenige Tage nach Jahresbeginn gewesen, als Harry ihr diesen Beutel gekauft hatte. Das bedeutete, dass sie jetzt zwölf Jahre alt war, dass sie fast seit Beginn des Schuljahrs zwölf Jahre alt war. Und die Wahrheit war, dass Draco außerhalb des Unterrichts nicht viel geübt hatte, wahrscheinlich nicht annähernd so viel wie Hermine Granger von Ravenclaw. Draco hatte nicht gedacht, dass er mehr Übung bräuchte, um der Beste zu bleiben…

% \emph{And Granger was exhausted too,} whispered the Voice of Contrary Evidence inside him. Granger must have been exhausted from all those Stunning Hexes, and even in that state she’d been able to undo his Locking Charm.
\emph{Und Granger war auch erschöpft}, flüsterte die Stimme der Gegenbeweise in ihm. Granger muss von all diesen Betäubungszaubernebenfalls erschöpft gewesen sein, und selbst in diesem Zustand war sie in der Lage gewesen, seinen Schutzzauber zu durchdringen.

% And Draco \emph{could not} afford to challenge Granger publicly, one-on-one with no excuses, and lose.
Und Draco konnte es sich \emph{nicht leisten}, Granger öffentlich herauszufordern, eins-zu-eins ohne Ausreden, und zu verlieren.

% Draco knew what you were supposed to do in this sort of situation. You were supposed to cheat. But if anyone discovered Draco cheating, it would be disastrous, perfect blackmail material even if it never got out publicly, and any Slytherins watching would \emph{know} that, they’d be \emph{looking}…
Draco wusste, was man in einer solchen Situation tun sollte. Er sollte schummeln. Aber wenn jemand das entdeckte wäre es katastrophal, perfektes Erpressungsmaterial, selbst wenn es nie öffentlich bekannt würde, und alle zuschauenden Slytherins \emph{wussten} das, sie würden danach \emph{suchen}…

% And then, if you were watching, you would have seen Draco Malfoy get up from his bed, and go to his desk, and take out a sheet of the finest sheepskin parchment, and a pearl-carven inkwell, filled with greenish-silver ink that had been made with true silver and crushed emeralds. From the great trunk at his bed’s foot, the Slytherin drew forth a book bound also in silver and emeralds, entitled \emph{The Etiquette of the Houses of Britain.} And with a new, clean quill, Draco Malfoy began to write, frequently looking to the book where it lay open as a reference. There was a grim smile on the boy’s face, making the young Malfoy look very much like his father, as he carefully drew each letter as though it were a separate artwork.
Und dann, konnte man beobachten, wie Draco Malfoy aufstand, zu seinem Schreibtisch ging und ein Blatt feinstes Schafshautpergament und ein perlengeschnitztes Tintenfass herausholte, gefüllt mit grünlich-silberner Tinte, die aus echtem Silber und zerstoßenen Smaragden hergestellt worden war. Aus der großen Truhe am Fuße seines Bettes zog der Slytherin ein ebenfalls in Silber und Smaragde gebundenes Buch mit dem Titel „\emph{Die Etikette der Familien von Britannien}“ heraus. Und mit einem neuen, sauberen Federkiel begann Draco Malfoy zu schreiben, wobei er häufig auf das Buch schaute, das neben ihm als Referenz offen lag. Das Gesicht des Jungen zeigte ein grimmiges Lächeln, wodurch der junge Malfoy seinem Vater sehr ähnlichsah, während er jeden Buchstaben sorgfältig zeichnete, als wäre er ein separates Kunstwerk.

\begin{writtenNote}
% From Draco, son of Lucius son of Abraxis Lords of the Noble and Most Ancient House of Malfoy, son also of Narcissa daughter of Druella Lady of the Noble and Most Ancient House of Black, scion and heir of the Noble and Most Ancient House of Malfoy:
Von Draco, dem Sohn von Lucius, dem Sohn von Abraxis, Herren aus dem Altehrwürdigen Geschlecht von Malfoy, Sohn von Narcissa, der Tochter der Druella, Herrin aus dem Altehrwürdigen Geschlecht der Blacks, Spross und Erbe des Altehrwürdigen Geschlechts Malfoy:

% To Hermione, the first Granger:
An Hermine, die erste Granger:
\end{writtenNote}

% (That form might have been meant to sound polite, long ago when it had been invented; nowadays, after centuries of being used to address mudbloods, it carried a lovely tinge of refined venom.)
(Diese Formalie hätte vor langer Zeit, als sie erfunden wurde, höflich klingen können; heutzutage, nach Jahrhunderten, in denen Schlammblüter so adressiert wurden, führte sie einen lieblichen Hauch von Missachtung mit sich).

\begin{writtenNote}
% I, Draco, of Most Ancient House, demand redress, for
Ich, Draco, aus Uraltem Geschlechte, verlange Wiedergutmachung, für
\end{writtenNote}

% Draco paused, carefully moving the quill aside so that it wouldn’t drip. He needed a pretext for this, at least if he wanted to impose the duel’s conditions. The challenged had the choice of terms \emph{unless} they had insulted a Noble House. He needed to make it look like Granger had insulted him…
Draco hielt inne und schob den Federkiel vorsichtig zur Seite, damit er nicht das Pergament bekleckste. Er brauchte einen Vorwand, zumindest wenn er die Bedingungen des Duells definieren wollte. Die Herausgeforderten hatten die Wahl der Bedingungen, \emph{es sei denn}, sie hatten ein Adelshaus beleidigt. Er musste es so aussehen lassen, als hätte Granger ihn beleidigt…

% What was he thinking? Granger \emph{had} insulted him.
Wieso sollte das ein Problem sein? Granger \emph{hatte} ihn beleidigt.

% Draco flipped the book to the page of standard formulæ, and found one that seemed appropriate.
Draco durchblätterte das Buch bis zur Seite mit den Standardformulierungen und fand eine, die ihm angemessen erschien.

\begin{writtenNote}
% I, Draco, of Most Ancient House, demand redress, for that I have thrice over helped you and offered you only my goodwill, and in return you \emph{falsely} accused me of plotting against you,
Ich, Draco, aus Uraltem Geschlechte, verlange Wiedergutmachung dafür, dass ich Ihnen dreimal aus gutem Willen geholfen habe, und im Gegenzug Sie mich \emph{fälschlicherweise} beschuldigt haben, eine Verschwörung gegen Sie zu schmieden,
\end{writtenNote}

% Draco had to stop and take a breath, forcing down the seething anger; he was starting to genuinely feel the insult now, and he’d just written out the last phrase and underlined it without thinking, like it was an ordinary letter. After a moment’s reflection, he decided to let it stand; it might not be the exact formal phrasing but it had a raw, angry tone that seemed appropriate.
Draco musste innehalten und durchatmen, um die brodelnde Wut zu unterdrücken; jetzt begann er die Beleidigung wirklich zu fühlen, und er hatte gerade den letzten Satz geschrieben und ohne nachzudenken unterstrichen, als wäre es ein gewöhnlicher Brief. Nach einem Moment des Nachdenkens entschied er sich, ihn stehen zu lassen; es war vielleicht nicht die genaue formale Formulierung, aber er hatte einen rohen, wütenden Tonfall, der angemessen erschien.

\begin{writtenNote}
% which insult you committed before the eyes of Britain.
so haben Sie mich vor den Augen Britanniens beleidigt.

% Thus I, Draco, compel you, Hermione, by custom, by law, by
Daher fordere ich, Draco, Sie, Hermine, aufgrund der Tradition, des Gesetzes und
\end{writtenNote}

% “The seventeenth ruling of the thirty-first Wizengamot,” Draco said aloud without looking, a line delivered in many plays; he sat straighter as he said it, feeling every pulse of the noble blood in his veins.
„des siebzehnten Urteils des einunddreißigsten Zaubergamots“, sagte Draco laut, ohne hinzusehen, eine Zeile, die in vielen Theaterstücken vorgetragen wurde; er saß gerader, als er es sagte, und fühlte das Pumpen seines edlen Blutes in den Adern.

\begin{writtenNote}
% Thus I, Draco, compel you, Hermione, by custom, by law, by the 17th ruling of the 31st Wizengamot, to meet me in wizard’s duel with terms: that we each come alone and in silence, speaking to none before or after,
Daher fordere ich, Draco, Sie, Hermine, aufgrund der Tradition, des Gesetzes und des 17. Urteils des 31. Zaubergamots mir im Zaubererduell mit folgenden Bedingungen zu begegnen: Dass jeder von uns allein und schweigend kommt und weder vorher noch nachher mit jemandem spricht,
\end{writtenNote}

% If the duel went poorly, Draco could just say nothing and leave it at that. And if he did defeat Granger, he would have learned experimentally that he could beat her \emph{again} in a public challenge. It wasn’t cheating, but it was Science, which was almost as good.
Wenn das Duell schlecht verlief, konnte Draco einfach nichts sagen und es dabei belassen. Und wenn er Granger besiegt hätte, hätte er experimentell gelernt, dass er sie in einer öffentlichen Herausforderung wieder schlagen könnte. Es war kein Betrug, aber es war Wissenschaft; und das war fast genauso gut.

\begin{writtenNote}
% contesting by magic solely, without death or lasting injury,
dass wir ausschließlich durch Magie, ohne Tod oder bleibende Verletzungen kämpfen,
\end{writtenNote}

% …where? Draco had been told about a room in Hogwarts that was good for duels, where everything valuable was already protected by wards, and there were no portraits to tattle on you…which one had it been again…
…wo? Draco war von einem Raum in Hogwarts erzählt worden, der gut für Duelle geeignet war, in dem alles Wertvolle bereits durch Schutzzauber geschützt war, und es keine Porträts gab, die einen verpetzen konnten… welcher war es noch einmal gewesen…

\begin{writtenNote}
% in the trophy room of the Castle of the Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry,
im Pokalzimmer des Schlosses der Hogwarts Schule für Hexerei und Zauberei,
\end{writtenNote}

% And their second and public duel had better be soon, like tomorrow, it would take very little time for his reputation in Slytherin to go irretrievably to sludge. He needed to fight Granger for the first time \emph{tonight}.
Und ihr zweites und öffentliches Duell sollte besser bald stattfinden, am besten schon morgen, denn es würde nur sehr wenig Zeit brauchen, bis sein Ruf in Slytherin unwiederbringlich im Schlamm versank. Er musste \emph{heute Abend} zum ersten Mal gegen Granger kämpfen.

\begin{writtenNote}
% upon midnight’s stroke that shall end this very day.
Um Schlag Mitternacht, der das Ende des heutigen Tages markiert.

% Draco, of the Noble and Most Ancient House of Malfoy.
Draco, aus dem Altehrwürdigen Geschlecht von Malfoy.
\end{writtenNote}

% Draco signed the formal parchment, and then drew forth his ordinary and lesser parchment, and his regular ink, for his post scriptum:
Draco signierte das formale Pergament und nahm dann sein gewöhnliches, kleineres Pergament sowie seine gewöhnliche Tinte für sein Postskriptum:

\begin{writtenNote}
% If you don’t know how the rules work, Granger, here’s how it is. You insulted a Most Ancient House, and I’ve got the lawful right to challenge. And if you affront the conditions of the duel, like by having Flitwick show up at the trophy room, or even just telling anyone else, my father will take you and your false honour straight to the Wizengamot.
Wenn du nicht weißt, wie das hier funktioniert, Granger, hier die Kurzfassung. Du hast ein Uraltes Geschlecht beleidigt, und ich habe nach dem Gesetz das Recht, dich herauszufordern. Und wenn du die Bedingungen des Duells verletzt, etwa indem du Flitwick im Pokalzimmer auftauchen lässt oder auch nur jemand anderem davon erzählst, wird mein Vater dich und deine falsche Ehre direkt vor den Zaubergamot bringen.

\letterClosing{Draco Malfoy}
\end{writtenNote}

% On the last letter his quill pressed down on the parchment so viciously that the nib snapped off, creating a streak of ink and a small rip in the parchment, which Draco decided also looked appropriate.
Beim letzten Wort drückte sein Federkiel so heftig auf das Pergament, dass die Feder abbrach, wodurch ein Streifen Tinte und ein kleiner Riss im Pergament entstand, und Draco entschied, dass das ebenfalls angemessen aussah.

\later

% That night at dinner time, Susan Bones came to Harry Potter and told him that she thought Draco Malfoy was going to carry out his plot against Hermione very soon. She was warning all the members of \SPHEW, and she’d warned Professor Sprout, and she’d warned Professor Flitwick, and she was going to send a letter to her Aunt tonight, and now she was warning Harry Potter, too. Only they couldn’t quite talk about it with Padma—Susan said, looking very serious—because Padma was feeling torn between her loyalty to Hermione and her loyalty to her General.
An jenem Abend zur Essenszeit kam Susan Bones zu Harry Potter und sagte ihm, dass sie glaube, Draco Malfoy werde sein Komplott gegen Hermine sehr bald in die Tat umsetzen. Sie warnte alle Mitglieder von \SPHEW und sie hatte Professor Sprout gewarnt, und sie hatte Professor Flitwick gewarnt, und sie wollte heute Abend einen Brief an ihre Tante schicken, und nun warnte sie auch Harry Potter. Nur konnten sie nicht mit Padma darüber sprechen—meinte Susan, die sehr ernst aussah—denn Padma fühle sich zwischen ihrer Loyalität zu Hermine und ihrer Loyalität zum General ihrer Armee hin- und hergerissen.

% Harry James Potter-Evans-Verres, who was at this point feeling more frustrated with the entire situation than anything really \emph{productive}, snapped at her that \emph{yes}, he knew something had to be done.
Harry James Potter-Evans-Verres, der sich zu diesem Zeitpunkt eher frustriert fühlte, aber keine wirklich \emph{produktive} Idee hatte, fuhr sie an, dass er ja wisse, dass etwas getan werden müsse.

% After Susan Bones left, Harry looked over at the other end of the Ravenclaw table, where Hermione had sat down away from him or Padma or Anthony or any of her other friends.
Nachdem Susan Bones gegangen war, schaute Harry zum anderen Ende des Ravenclaw-Tisches hinüber, wo Hermine sich abseits von ihm, Padma, Anthony oder einem ihrer anderen Freunde hingesetzt hatte.

% But Hermione didn’t look like she was in a mood where somebody going over and bothering her would be taken very well.
Aber Hermine sah nicht so aus, als ob sie es gut aufnehmen würde, wenn jemand zu ihr hinübergehen und sie belästigen würde.

% Later, looking backward, Harry would think of how, in his SF and fantasy novels, people always made their big, important choices for big, important reasons. Hari Seldon had created his Foundation to rebuild the ashes of the Galactic Empire, not because he would look more important if he could be in charge of his own research group. Raistlin Majere had severed ties with his brother because he wanted to become a god, not because he was incompetent at personal relationships and unwilling to ask for advice on how to do better. Frodo Baggins had taken the Ring because he was a hero who wanted to save Middle-Earth, not because it would’ve been too awkward not to. If anyone ever wrote a true history of the world—not that anyone ever could or would—probably 97\% of all the key moments of Fate would turn out to be constructed of lies and tissue paper and trivial little thoughts that somebody could’ve just as easily thought differently.
Wenn Harry später zurückblickte, dachte er daran, wie die Charaktere in seinen SciFi- und Fantasy-Romanen immer ihre großen, wichtigen Entscheidungen aus großen, wichtigen Gründen trafen. Hari Seldon hatte seine Stiftung gegründet, um die Asche des Galaktischen Reiches wieder aufzubauen, nicht weil er wichtiger aussehen würde, wenn er seine eigene Forschungsgruppe leiten könnte. Raistlin Majere hatte die Verbindung zu seinem Bruder abgebrochen, weil er ein Gott werden wollte, und nicht, weil er inkompetent in persönlichen Beziehungen war und nicht bereit war, um Rat zu fragen. Frodo Beutlin hatte den Ring genommen, weil er ein Held war, der Mittelerde retten wollte, und nicht, weil es einfach unhöflich gewesen wäre, es nicht zu tun. Wenn irgendjemand jemals die wahre Weltgeschichte aufschreiben würde—nicht, dass irgendjemand jemals eine schreiben könnte oder würde—würden sich wahrscheinlich 97\% aller Schlüsselmomente des Schicksals als Folge von Missverständnissen, Selbstbetrug und trivialen kleinen Gedanken herausstellen, die genauso gut auch anders hätten laufen können.%
\translatorsnote{\emph{Hari Seldon} aus dem Foundation-Zyklus von Isaac Asimov; \emph{Raistlin Majere} aus Drachenlanze von Margaret Weis}

% Harry James Potter-Evans-Verres looked at Hermione Granger, where she’d sat down at the other end of the table, and felt a sense of reluctance to bother her when she looked like she was already in a bad mood.
Harry James Potter-Evans-Verres schaute Hermine Granger an, die sich an das andere Ende des Tisches gesetzt hatte, und wollte sie nicht stören, wenn sie schon schlecht gelaunt aussah.

% So then Harry thought that it probably made more sense to talk to Draco Malfoy first, just so that he could absolutely positively definitely assure Hermione that Draco really wasn’t plotting against her.
Also dachte Harry, dass es wahrscheinlich sinnvoller wäre, zuerst mit Draco Malfoy zu sprechen, nur damit er Hermine danach völlig überzeugt versichern konnte, dass Draco wirklich nicht gegen sie intrigierte.

% And later on after dinner, when Harry went down to the Slytherin basement and was told by Vincent that \emph{the boss ain’t to be disturbed}…then Harry thought that maybe he should see if Hermione would talk to him right away. That he should just get started on unravelling the whole mess before it ravelled any further. Harry wondered if he might just be procrastinating, if his mind had just found a clever excuse to put off something unenjoyable-but-necessary.
Und später nach dem Abendessen, als Harry in die Kerker zum Gemeinschaftsraum von Slytherin herabstieg und von Vincent informiert wurde, dass \emph{der Boss nicht gestört werden dürfe}…da dachte Harry, dass er vielleicht zusehen sollte doch noch mit Hermine zu sprechen. Dass er einfach anfangen sollte, das ganze Durcheinander zu entwirren, bevor es noch weiterdurcheinandergeriet. Harry fragte sich, ob er es vielleicht nur hinauszögern wollte, weil sein Verstand gerade eine klug klingend Begründung gefunden hatte, um etwas Unerfreuliches-aber-Notwendiges hinauszuschieben.

% He actually thought that.
Das dachte er tatsächlich.

% And then Harry James Potter-Evans-Verres decided that he’d just talk to Draco Malfoy the next morning instead, after Sunday breakfast, and \emph{then} talk to Hermione.
Und dann beschloss Harry James Potter-Evans-Verres, dass er stattdessen einfach am nächsten Morgen, nach dem Sonntagsfrühstück, mit Draco Malfoy und \emph{dann} mit Hermine sprechen würde.

% Human beings did that sort of thing all the time.
Menschen machen so etwas ständig.

\later

% It was Sunday morning, on the 5th of April, 1992, and the simulated sky above the Great Hall of Hogwarts showed great torrents of rain pouring down in such density that the lightning flashes were diminished and scattered into small pulses of white light that sometimes transformed the House tables, paling their faces and making all the students appear briefly to be ghosts.
Es war Sonntagmorgen, am 5. April 1992, und der simulierte Himmel über der Großen Halle von Hogwarts zeigte große Regenströme, die periodisch von Blitzen durchzuckt wurden, die die Gesichter aller Schüler erhellte, sodass sie kurzzeitig wie Geister aussahen.

% Harry sat at the Ravenclaw table, wearily eating a waffle, waiting for Draco to make an appearance so that he could get started on sorting this whole thing out. There was a \emph{Quibbler} being passed around which had somehow ended up with Hannah and Daphne on the front page, but it hadn’t reached his place yet.
Harry saß am Ravenclaw-Tisch und aß müde eine Waffel und wartete darauf, dass Draco auftauchte, damit er sich daran machen konnte, die ganze Sache in Ordnung zu bringen. Es wurde eine Ausgabe des \emph{Klitterers} herumgereicht, bei dem irgendwie Hannah Abott und Daphne Greengrass auf der Titelseite gelandet waren, aber er war noch nicht bei ihm angekommen.

% A few minutes later Harry finished eating his waffle, and then looked around again to see if Draco had arrived yet for breakfast at the Slytherin table.
Ein paar Minuten später nahm Harry gerade den letzten Bissen von seiner Waffel und sah sich dann noch einmal um, um zu sehen, ob Draco schon zum Frühstück am Slytherin-Tisch gekommen war.

% It was odd.
Es war merkwürdig.

% Draco Malfoy was almost never late.
Draco Malfoy kam fast nie zu spät.

% Since Harry was looking in the direction of the Slytherin table, he didn’t see Hermione Granger entering through the huge doors of the Great Hall. Thus he was rather startled when he turned back and discovered Hermione sitting down directly beside him at the Ravenclaw table, just as if she hadn’t not done that for more than a week.
Da Harry in die Richtung des Slytherin-Tisches blickte, sah er Hermine Granger nicht durch die riesigen Türen der Großen Halle eintreten. Daher erschreckte er sich ziemlich, als er sich umdrehte und Hermine sich direkt neben ihm am Ravenclaw-Tisch niederließ. (als hätte sie das nicht seit mehr als einer Woche nicht mehr getan.)

% “Hi, Harry,” Hermione said, her voice sounding almost exactly normal. She started to put toast on her plate and a selection of healthy fruits and vegetables. “How are you?”
„Hallo, Harry“, sagte Hermine, ihre Stimme klang fast ganz normal. Sie begann, Toast sowie eine Auswahl an gesundem Obst und Gemüse, auf ihren Teller zu laden. „Wie geht es dir?“

% “Within one standard deviation of my own peculiar little average,” Harry automatically replied. “How are you doing? Did you sleep okay?”
„Innerhalb einer Standardabweichung von meinem ganz persönlichen Durchschnitt“, antwortete Harry automatisch. „Wie geht es dir? Hast du gut geschlafen?“

% There were dark bags under Hermione Granger’s eyes.
Es sah die dunklen Tränensäcke unter Hermine Grangers Augen.

% “Why, yes, I’m fine,” said Hermione Granger.
„Ja, mir geht es gut, warum fragst du?“, sagte Hermine Granger.

% “Um,” Harry said. He took a slice of pie onto his plate (as his brain was occupied with other things, Harry’s hand simply took the tastiest thing within range, without evaluating complex concepts like whether he was ready to eat dessert). “Um, Hermione, I’m going to need to talk to you later today, is that okay?”
„Ähm“, sagte Harry. Er nahm sich ein Stück Kuchen (da sein Gehirn mit anderen Dingen beschäftigt war, nahm Harrys Hand einfach das leckerste Ding in Reichweite, ohne komplexe Konzepte zu bewerten, wie etwa, ob er bereit war, schon Nachtisch zu essen). „Ähm, Hermine, ich muss im Laufe des Tages mit dir reden, ist das okay?“

% “Sure,” said Hermione. “Why wouldn’t it be?”
„Sicher“ sagte Hermine. „Warum sollte es das nicht sein?“

% “Because—” Harry said. “I mean—you and I haven’t—for the last few days—”
„Weil—“ sagte Harry. „Also—du und ich—wir haben nicht—in den letzten Tagen—“

% \emph{Shut up,} suggested an internal part of Harry that seemed to have been recently allocated for governing Hermione-related issues.
\emph{Klappe}, schlug ein Teil von Harrys Verstand vor, der anscheinend vor kurzem für die Regelung für alle Hermine-spezifischen Angelegenheiten allokiert worden war.

% Hermione Granger didn’t look like she was paying much attention to him in any case. She just stared down at her plate, and then, after about ten seconds of awkward silence, began to eat her tomato slices, one after another, without pause.
Hermine Granger sah ohnehin nicht so aus, als würde sie ihm viel Aufmerksamkeit schenken. Sie starrte nur auf ihren Teller hinunter und begann dann, nach etwa zehn Sekunden unbeholfenen Schweigens, ohne Pause ihre Tomatenscheiben zu essen.

% Harry looked away from her and began to eat a slice of pie which, he discovered, had somehow materialized on his plate.
Harry schaute sich um und begann, ein Stück Kuchen zu essen, dass sich, wie er entdeckte, irgendwie auf seinem Teller materialisiert hatte.

% “So!” Hermione Granger suddenly said after she’d polished off most of her plate in silence. “Anything happening today?”
„Also!“ sagte Hermine Granger plötzlich, nachdem sie schweigend den größten Teil ihres Tellers leergeräumt hatte. „Was steht heute an?“

% “Um…” Harry said. He looked around frantically, as though to find something-happening that he could use as conversational fodder.
„Ähm…“ sagte Harry. Er sah sich verzweifelt nach Gesprächsstoff um.

% And so Harry was one of the first to see it, and wordlessly point, although the sudden swell of whispers that swept through the Great Hall showed that a number of other people had seen it too.
Und so war Harry einer der ersten, der es sah und wortlos darauf zeigte, während sich plötzlich eine Welle des Flüsterns in der Große Halle ausbreite.

% The distinctive crimson tinge of the robes would have been recognizable anywhere, but it still took Harry’s brain a few moments to place the faces. An Asianish-looking man, solemn, and today looking rather grim. A man with a piercing gaze that swept over the room, his long black hair waving behind him in a ponytail. A man thin and pale and unshaven, with a face so blank that it was like stone. It took Harry a few moment to place the faces, and remember the names, from that long-ago day in January when the Dementor had come to Hogwarts: \emph{Komodo, Butnaru, Goryanof.}
Der unverkennbare karminrote Farbton der Gewänder wäre überall zu erkennen gewesen, aber Harrys Gehirn brauchte noch einige Augenblicke, um die Gesichter einzuordnen. Ein asiatisch aussehender Mann, normalerweise feierlich aber heute eher grimmig dreinblickend. Ein Mann mit einem durchdringenden Blick, der den Raum scannte, und langem schwarzen Haar, das in einem Pferdeschwanz zusammengebunden war. Ein Mann, dünn und blass und unrasiert, mit einem ausdruckslosen Gesicht, dass wie aus Stein gemeißelt aussah. Harry brauchte einen Moment, um die Gesichter einzuordnen und sich an die Namen von jenem längst vergangenen Tag im Januar zu erinnern, als der Dementor nach Hogwarts gekommen war: \emph{Komodo, Butnaru, Goryanof}.

% “An Auror trio?” Hermione said in a strange bright voice. “Why, I wonder what they’d be doing here.”
„Ein Auror-Trio?“ sagte Hermine mit einer seltsam hellen Stimme. „Ich frage mich, was sie hier wohl trieben.“

% Dumbledore was in their company as well, looking as worried as Harry had ever seen him; and after a moment’s pause while the old wizard’s eyes scanned the Great Hall and the students whispering over their breakfasts, he pointed—
Auch Dumbledore befand sich in ihrer Gesellschaft und sah so besorgt aus, wie Harry ihn noch nie gesehen hatte; und nach einer kurzen Pause, während die Augen des alten Zauberers die Große Halle absuchten und die Schüler weiter flüsterten, zeigte er—

% —straight at Harry.
—direkt auf Harry.

% “Oh, now what,” Harry said under his breath. His inward thoughts were a lot more panicked than that, as he wondered frantically if anyone had connected him to the Azkaban breakout somehow. He looked at the Head Table, trying to make the glance casual, and realized that Professor Quirrell was nowhere to be seen, this morning—
„Oh, was denn jetzt?“, flüsterte Harry. Seine inneren Gedanken waren viel panischer als das, denn er fragte sich verzweifelt, ob ihn jemand irgendwie mit dem Ausbruch aus Askaban in Verbindung gebracht hatte. Er schaute auf den Lehrertisch, versuchte, den Blick beiläufig zuhalten, und stellte fest, dass Professor Quirrell nirgends zu sehen war, heute Morgen—

% The Aurors swept toward him with swift strides, Auror Goryanof approaching from the other side of the Ravenclaw table as though to block any escape in that direction, Auror Komodo and Auror Butnaru approaching from Harry’s side, the Headmaster following straight on Komodo’s heels.
Die Auroren stampften mit schnellen Schritten auf ihn zu, Auror Goryanof näherte sich von der einen Seite des Ravenclaw-Tisches und Auror Komodo und Auror Butnaru näherten sich von der anderen Seite, als wolle sie jede Fluchtmöglichkeit blockieren, der Schulleiter folgte Komodo geradewegs auf den Fersen.

% All conversation everywhere had ground to utter silence.
Die Gespräche waren inzwischen völlig verstummt.

% The Aurors reached Harry’s place at the table, surrounding him from three angles.
Die Auroren erreichten Harrys Platz am Tisch und umgaben ihn aus drei Winkeln.

% “Yes?” Harry said, as normally as he could. “What is it?”
„Ja?“ sagte Harry, so normal, wie er konnte. „Was ist?“, sagte Harry.

% “Hermione Granger,” Auror Komodo said in a toneless voice, “you are under arrest for the attempted murder of Draco Malfoy.”
„Hermine Granger“, sagte Auror Komodo mit monotoner Stimme, „Sie sind verhaftet wegen des versuchten Mordes an Draco Malfoy.“

%  LocalWords:  Snocks Tess Gingersnap Berdine Beringer hahahaha Moste ur
%  LocalWords:  Potente Arresto Re’em Dugbogs Re’em’s Darke Hari
%  LocalWords:  Sunnie Steleus Quiescus Tunafish Colloportused
%  LocalWords:  Abraxis Druella Seldon Raistlin Majere Asianish
