% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/108/
% \chapter{Reflections}
\chapter{Reflexionen}

% \lettrine{E}{\emph{ven}} \emph{the greatest artefact can be defeated by a counter-artefact that is lesser, but specialized.}
\lettrine{S}{\emph{elbst}} \emph{das größte Artefakt kann von einem Gegenartefakt besiegt werden, das zwar kleiner, aber dafür spezialisiert ist.}

% That was what the Defence Professor had told Harry, after dropping the True Cloak of Invisibility to pool in fuliginous folds near Harry’s shoes.
Das hatte der Verteidigungsprofessor Harry gesagt, nachdem er den Wahren Unsichtbarkeitsmantel fallen ließ, der sich in dicken Falten neben Harrys Schuhen sammelte.
% \emph{The Mirror of Perfect Reflection has power over what is reflected within it, and that power is said to be unchallengeable. But since the True Cloak of Invisibility produces a perfect absence of image, it should evade this principle rather than challenging it.}
Der Spiegel der perfekten Reflexion hat Macht über das, was in ihm reflektiert wird, und diese Macht ist angeblich unanfechtbar. Aber da der Wahre Mantel der Unsichtbarkeit eine perfekte Abwesenheit des Bildes erzeugt, sollte er sich diesem Prinzip eher entziehen als es herausfordern.
% There had followed a series of questions in Parseltongue establishing that Harry currently did not intend to do anything stupid or try to run away, and further reminders that Professor Quirrell could sense him and had spells to detect the Cloak and was holding hostage hundreds of lives plus Hermione.
Es folgten eine Reihe von Fragen in Parsel, um festzustellen, dass Harry im Moment nicht vorhatte, irgendetwas Dummes zu tun oder zu versuchen, wegzulaufen, und weitere Hinweise darauf, dass Professor Quirrell ihn spüren konnte und Zaubersprüche hatte, um den Umhang aufzuspüren, und dass er Hunderte von Menschenleben plus Hermine als Geiseln hielt.
% Then Harry was told to don the Cloak, open the door that lay beyond the quenched fires, and advance through the door into the final chamber; as Professor Quirrell stood well back, outside of that door’s sight.
Dann wurde Harry angewiesen, den Umhang anzulegen, die Tür zu öffnen, die jenseits der gelöschten Feuer lag, und durch die Tür in die letzte Kammer vorzudringen, während Professor Quirrell weit hinten, außerhalb der Sichtweite dieser Tür, stand.

% The last chamber was illuminated in lights of soft gold, and the stone walls were of gentle white and faced with marble.
Die letzte Kammer war in Lichtern von sanftem Gold erleuchtet, und die Steinwände waren von sanftem Weiß und mit Marmor verkleidet.
% In the centre of the room stood a simple and unornamented golden frame, and within the frame was a portal to another gold-illuminated room, beyond whose door which lay another Potions chamber; that was what Harry’s brain told him. The Mirror’s transformation of light was so perfect that conscious thought was required to deduce that the room inside the frame was only a reflection, rather than a portal. (Though it might have been easier to intuit if Harry hadn’t been invisible, just then.)
In der Mitte des Raumes stand ein schlichter und schmuckloser goldener Rahmen, und innerhalb des Rahmens befand sich ein Portal zu einem weiteren goldbeleuchteten Raum, hinter dessen Tür eine weitere Zaubertrankkammer lag; das war es, was Harrys Gehirn ihm sagte. Die Lichtumwandlung des Spiegels war so perfekt, dass es bewusster Gedanken bedurfte, um zu folgern, dass der Raum im Inneren des Rahmens nur eine Reflexion und kein Portal war. (Obwohl es vielleicht einfacher gewesen wäre, es zu erahnen, wenn Harry nicht unsichtbar gewesen wäre, gerade in diesem Moment.)
% The Mirror did not touch the ground; the golden frame had no feet. It didn’t look like it was hovering; it looked like it was fixed in place, more solid and more motionless than the walls themselves, like it was nailed to the reference frame of the Earth’s motion.
Der Spiegel berührte den Boden nicht; der goldene Rahmen hatte keine Füße. Er sah nicht aus, als würde er schweben; er sah aus, als wäre er an seinem Platz fixiert, fester und unbeweglicher als die Wände selbst, als wäre er an den Bezugsrahmen der Erdbewegung genagelt.

% “Is the Mirror there? Is it moving?” came Professor Quirrell’s commanding voice from the Potions Chamber.
„Ist der Spiegel da? Bewegt er sich?“, kam Professor Quirrells befehlende Stimme aus der Zaubertrankkammer.

% “\parsel{Is there,}” Harry hissed back. “\parsel{Not moving.}”
„\parsel{Ist da},“ zischte Harry zurück. „\parsel{Er bewegt sich nicht.}“

% Again tones of command rang forth. “Walk around to the back of the Mirror.”
Wieder erklangen Befehlstöne. „Geh auf die Rückseite des Spiegels.“

% From behind, the golden frame appeared solid, showing no reflections, and Harry said so in Parseltongue.
Der goldene Rahmen wirkte von hinten fest und zeigte keine Spiegelungen, und Harry sagte das in Parsel.

% “Now take off your Cloak,” commanded Professor Quirrell’s voice still from within the Potions room. “Report to me at once if the Mirror moves to face you.”
„Nimm jetzt deinen Umhang ab,“ befahl Professor Quirrells Stimme, die immer noch aus dem Zaubertrankraum kam. „Melde dich sofort bei mir, wenn der Spiegel sich zu dir hin bewegt.“

% Harry took off his Cloak.
Harry nahm seinen Umhang ab.
% The Mirror remained nailed to the reference frame of Earth’s motion; and Harry reported this.
Der Spiegel blieb auf dem Bezugsrahmen der Erdbewegung festgenagelt; und Harry meldete dies.

% Shortly after there came a hissing and seething, and a balefire phœnix melted through the marble wall behind Harry, the ambient light in the room taking on a red tinge as it entered. Professor Quirrell followed behind it, walking out of the new-made corridor that had been carved, his black formal shoes unharmed by the red-glowing molten surface beneath. “Well,” Professor Quirrell said, “that is one possible trap averted. 
Kurz darauf gab es ein Zischen und Brodeln, und der verfluchte Phönix schmolz durch die Marmorwand hinter Harry, wobei das Umgebungslicht im Raum eine rote Färbung annahm, als er eintrat. Professor Quirrell folgte ihm und trat aus dem neu geschaffenen Korridor heraus, seine schwarzen formellen Schuhe blieben von der rotglühenden geschmolzenen Oberfläche darunter unversehrt.
% And now…” Professor Quirrell exhaled. “Now we will think of possible strategies for retrieving the Stone from the Mirror, and you will try them; for I prefer not to let my own image be reflected. I give you fair warning, this is the part that may prove tedious.”
„Nun,“ sagte Professor Quirrell, „das ist eine mögliche Falle abgewendet. Und jetzt…“ Professor Quirrell atmete aus. „Jetzt werden wir uns mögliche Strategien überlegen, um den Stein aus dem Spiegel zu holen, und du wirst sie ausprobieren; denn ich ziehe es vor, mein eigenes Bild nicht reflektieren zu lassen. Ich warne dich fairerweise, das ist der Teil, der sich als mühsam erweisen könnte.“

% “I take it this isn’t a problem you can solve with Fiendfyre?”
„Ich nehme an, das ist kein Problem, das man mit verfluchtem Feuer lösen kann?“

% “Ha,” said Professor Quirrell, and gestured.
„Ha,“ sagte Professor Quirrell und gestikulierte.

% The balefire phœnix moved forward in a rush of crimson terror, the red light casting writhing shadows on the remaining marble walls. Harry jumped back before he could think.
Der Phönix bewegte sich in einem Rausch aus purpurnem Schrecken vorwärts, wobei das rote Licht sich windende Schatten auf die restlichen Marmorwände warf. Harry sprang zurück, bevor er denken konnte.
% The dreadful dark-red blaze rushed past Professor Quirrell, surged into the golden back of the Mirror, and disappeared as fast as it touched the gold.
Die furchtbare dunkelrote Glut raste an Professor Quirrell vorbei, wogte in die goldene Rückseite des Spiegels und verschwand so schnell, wie sie das Gold berührte.
% Then the fire was gone, and the room was tinged scarlet no more.
Dann war das Feuer verschwunden und der Raum war nicht mehr scharlachrot gefärbt.
% There was no scratch upon the golden surface, no glow to mark the absorption of heat. The Mirror had simply remained in place, untouched.
Es gab keinen Kratzer auf der goldenen Oberfläche, kein Glühen, das die Absorption der Hitze markiert hätte. Der Spiegel war einfach an seinem Platz geblieben, unberührt.

% Chills went down Harry’s spine. If he’d been playing Dungeons and Dragons and the dungeon master had reported that result, Harry would have suspected a mental illusion, and rolled to disbelieve.
Ein Schauer lief Harry über den Rücken. Hätte er Dungeons and Dragons gespielt und der Dungeonmaster hätte ihm dieses Ergebnis berichtet, hätte Harry eine mentale Illusion vermutet und hätte gewürfelt, um das nicht zu glauben.

% Upon the centre of the golden back had appeared a sequence of runes in no known alphabet, black absences of light in small lines and curves, arranged in a level horizontal row. The thought occurred to Harry that some minor concealing illusion had been consumed in the Fiendfyre, a far lesser enchantment that had been added to prevent children from seeing those letters…
Auf der Mitte des goldenen Rückens war eine Abfolge von Runen in einem unbekannten Alphabet erschienen, schwarze Abwesenheiten von Licht in kleinen Linien und Kurven, angeordnet in einer ebenen horizontalen Reihe. Harry kam der Gedanke, dass irgendeine kleine verdeckende Illusion im Feuer zerstört worden war, ein weitaus geringerer Zauber, der hinzugefügt worden war, um zu verhindern, dass Kinder diese Buchstaben sehen konnten…

% “How old is this Mirror?” Harry said in almost a whisper.
„Wie alt ist dieser Spiegel?“ sagte Harry fast flüsternd.

% “Nobody knows, Mr~Potter.” The Defence Professor reached out his fingers toward the runes, a look of something like reverence on his face; but his fingers did not touch the gold. “But my guess is the same as yours, I think. It is said, in certain legends that may or may not be fabrications, that this Mirror reflects \emph{itself} perfectly and therefore its existence is absolutely stable. So stable that the Mirror was able to survive when every other effect of Atlantis was undone, all its consequences severed from Time. You can see why I was amused when you suggested Fiendfyre.” The Defence Professor let his hand fall.
„Das weiß niemand, Mr~Potter.“ Der Verteidigungsprofessor streckte seine Finger nach den Runen aus, ein Ausdruck von so etwas wie Ehrfurcht auf seinem Gesicht; aber seine Finger berührten das Gold nicht. „Aber meine Vermutung ist dieselbe wie deine, glaube ich. In bestimmten Legenden, die vielleicht erfunden sind oder auch nicht, heißt es, dass dieser Spiegel sich selbst perfekt reflektiert und deshalb in seiner Existenz absolut stabil ist. So stabil, dass der Spiegel in der Lage war, zu überleben, als jeder andere Effekt von Atlantis rückgängig gemacht wurde, alle seine Folgen von der Zeit abgetrennt wurden. Du siehst, warum ich amüsiert war, als du das Feuer vorgeschlagen hast.“
Der Verteidigungsprofessor ließ die Hand sinken.

% Even in the middle of everything else, Harry felt the awe, if that was true. The golden frame gleamed no brighter than before, for all the revelation; but you could imagine it going back, and back, into a civilization that had been made to never be… “What—does the Mirror \emph{do}, exactly?”
Sogar inmitten des Geschehens spürte Harry die Ehrfurcht, wenn das wahr war. Der goldene Rahmen schimmerte nicht heller als zuvor, trotz der Offenbarung; aber man konnte sich vorstellen, dass er zurückging und zurückging, in eine Zivilisation, die dafür gemacht war, niemals zu sein…
„Was—\emph{tut} der Spiegel genau?“

% “An excellent question,” said Professor Quirrell. “The answer is in the runes that are written upon the Mirror’s golden back. Read them to me.”
„Eine ausgezeichnete Frage,“ sagte Professor Quirrell. „Die Antwort steht in den Runen, die auf dem goldenen Rahmen des Spiegels geschrieben sind. Lies sie mir vor.“

% “They’re not in any alphabet I recognize. They look like randomly oriented chicken-scratches drawn by Tolkien elves.”
„Sie sind in keinem Alphabet, das ich kenne. Sie sehen aus wie willkürlich angeordnete Hühnerkratzer, gezeichnet von Tolkien-Elfen.“

% “Read them anyway. \parsel{Is not dangerous.}”
„Lies sie trotzdem. \parsel{Isst nicht gefährlich}.“

% “The runes say, \emph{noitilov detalo partxe tnere hoc ruoy tu becafruoy ton wo hsi—}” Harry stopped, feeling more prickles at his spine.
„Die Runen sagen, \emph{noitilov detalo partxe tnere hoc ruoy tu becafruoy ton wo hsi}—“ Harry hielt inne und spürte ein weiteres Kribbeln an seiner Wirbelsäule.
% Harry knew what the rune for noitilov \emph{meant}. It meant noitilov. And the next runes said to detalo the noitilov until it reached partxe, then keep the part that was both tnere and hoc. That belief felt like knowledge, like he could have answered ‘Yes’ with confident authority if somebody asked him whether the ton wo was ruoy or becafruoy. It was just that when Harry tried to relate those concepts to any other concepts, he drew a blank.
Harry wusste, was die Rune für noitilov bedeutete. Sie bedeutete noitilov. Und die nächsten Runen sagten, man solle den Noitilov bis zum Partxe auflösen, dann den Teil behalten, der sowohl tnere als auch hoc war. Dieser Glaube fühlte sich wie Wissen an, als hätte er mit sicherer Autorität „Ja“ antworten können, wenn ihn jemand gefragt hätte, ob die Tonne wo ruoy oder becafruoy war. Es war nur so, dass Harry, wenn er versuchte, diese Begriffe mit anderen Begriffen in Verbindung zu bringen, ins Leere lief.

% “\parsel{Do you understand what words mean, boy?}”
„Verstehst du, was Worte bedeuten, Junge?“

% “\parsel{Don’t think so.}”
„\emph{Denke nicht}.“

% Professor Quirrell gave a soft exhalation, his eyes not leaving the golden frame. “I had wondered if perhaps the Words of False Comprehension might be understandable to a student of Muggle science. Apparently not.”
Professor Quirrell atmete leise aus, seine Augen verließen den goldenen Rahmen nicht. „Ich hatte mich gefragt, ob die Worte des falschen Verständnisses vielleicht für einen Muggelschüler verständlich sein könnten. Offenbar nicht.“

% “Maybe—” Harry began.
„Vielleicht—“ begann Harry.

% \emph{Really, Ravenclaw?} said Slytherin. \emph{You’re pulling this \emph{now?}}
\emph{Wirklich, Ravenclaw?} sagte Slytherin. \emph{Du ziehst das \emph{jetzt} ab?}

% “Maybe I could try again to understand the words if I knew more about the Mirror?” said Harry’s Ravenclaw part, which had assumed direct control.
„Vielleicht könnte ich noch einmal versuchen, die Worte zu verstehen, wenn ich mehr über den Spiegel wüsste?“, sagte Harrys Ravenclaw-Teil, der die direkte Kontrolle übernommen hatte.

% Professor Quirrell’s lips twitched upwards. “As with most ancient things, scholars have written down enough lies that it is hard to be sure of anything by now. It is definite that the Mirror is at least as old as Merlin, for it is known that Merlin used it as a tool. It is also known that after his death, Merlin left written instructions that the Mirror did not need to be sealed away, despite it having certain powers that might normally cause one to worry. He wrote that, given how painstakingly the Mirror had been crafted to not destroy the world, it would be easier to destroy the world using a lump of cheese.”
Professor Quirrells Lippen schürzten sich.
„Wie bei den meisten alten Dingen haben die Gelehrten so viele Lügen aufgeschrieben, dass es mittlerweile schwer ist, sich über irgendetwas sicher zu sein. Sicher ist, dass der Spiegel mindestens so alt ist wie Merlin, denn es ist bekannt, dass Merlin ihn als Werkzeug benutzt hat. Es ist auch bekannt, dass Merlin nach seinem Tod die schriftliche Anweisung hinterließ, dass der Spiegel nicht versiegelt werden muss, obwohl er bestimmte Kräfte besitzt, die normalerweise Anlass zur Sorge geben könnten. Er schrieb, dass, wenn man bedenkt, wie sorgfältig der Spiegel hergestellt wurde, um die Welt nicht zu zerstören, es einfacher wäre, die Welt mit einem Stück Käse zu zerstören.“

% This statement struck Harry as not entirely reassuring.
Diese Aussage wirkte auf Harry nicht gerade beruhigend.

% “Certain other facts about the Mirror are attested by famous wizards who were reasonably skeptical, and whose word has otherwise proven reliable. The Mirror’s most characteristic power is to create alternate realms of existence, though these realms are only as large in size as what can be seen within the Mirror; it is known that people and other objects can be stored therein. It is claimed by several authorities that the Mirror alone of all magics possesses a true moral orientation, though I am not sure what that could mean in practical terms. I would expect moralists to call the Cruciatus Curse by their name of ‘evil’ and the Patronus Charm by their name of ‘good’; I cannot guess what a moralist would think was any \emph{more} moral than that. But it is claimed, for example, that phœnixes came into our world from a realm that was evoked inside this Mirror.”
„Bestimmte andere Fakten über den Spiegel werden von berühmten Zauberern bezeugt, die einigermaßen skeptisch waren und deren Wort sich ansonsten als zuverlässig erwiesen hat. Die charakteristischste Kraft des Spiegels ist es, alternative Existenzbereiche zu erschaffen, obwohl diese Bereiche nur so groß sind wie das, was im Spiegel zu sehen ist; es ist bekannt, dass Menschen und andere Gegenstände darin gespeichert werden können. Es wird von mehreren Autoritäten behauptet, dass der Spiegel als einziger aller Zauber eine echte moralische Ausrichtung besitzt, obwohl ich mir nicht sicher bin, was das in praktischer Hinsicht bedeuten könnte. Ich würde erwarten, dass Moralisten den Cruciatus-Fluch als“ böse„ und den Patronus-Zauber als“ gut„ bezeichnen würden; ich kann mir nicht vorstellen, was ein Moralist noch moralischer finden würde als das. Aber es wird zum Beispiel behauptet, dass Phönixe aus einem Reich in unsere Welt kamen, das in diesem Spiegel beschworen wurde.“

% Words like \emph{crikey} and what his parents would have termed inappropriate language were all running through Harry’s head, none very coherently, as he stared at the golden back of the Mirror.
Worte wie „\emph{Wow}“ und das, was seine Eltern als unangemessene Sprache bezeichnet hätten, schossen Harry durch den Kopf, keine sehr zusammenhängenden, während er auf die goldene Rückseite des Spiegels starrte.

% “I have wandered the world and encountered many stories that are not often heard,” said Professor Quirrell. “Most of them seemed to me to be lies, but a few had the ring of history rather than storytelling. Upon a wall of metal in a place where no-one had come for centuries, I found written the claim that some Atlanteans foresaw their world’s end, and sought to forge a device of great power to avert the inevitable catastrophe. If that device had been completed, the story claimed, it would have become an absolutely stable existence that could withstand the channelling of unlimited magic in order to grant wishes. And also—this was said to be the vastly harder task—the device would somehow avert the inevitable catastrophes any sane person would expect to follow from that premise. The aspect I found interesting was that, according to the tale writ upon those metal plates, the rest of Atlantis ignored this project and went upon their ways. It was sometimes praised as a noble public endeavour, but nearly all other Atlanteans found more important things to do on any given day than help. Even the Atlantean nobles ignored the prospect of somebody other than themselves obtaining unchallengeable power, which a less experienced cynic might expect to catch their attention. With relatively little support, the tiny handful of would-be makers of this device laboured under working conditions that were not so much dramatically arduous, as pointlessly annoying. Eventually time ran out and Atlantis was destroyed with the device still far from complete. I recognise certain echoes of my own experience that one does not usually see invented in mere tales.” A twist in the dry smile. “But perhaps that is merely my own preference for one tale among a hundred other legends. You perceive, however, the echo of Merlin’s statement about the Mirror’s creators shaping it to not destroy the world. Most importantly for our purposes, it may explain why the Mirror would have the previously unknown capability that Dumbledore or Perenelle seems to have evoked, of showing any person who steps before it an illusion of a world in which one of their desires has been fulfilled. It is the sort of sensible precaution you can imagine someone building into a wish-granting creation meant to not go horribly wrong.”
„Ich bin durch die Welt gewandert und habe viele Geschichten kennengelernt, die man nicht oft hört,“ sagte Professor Quirrell. „Die meisten davon schienen mir Lügen zu sein, aber ein paar hatten eher den Klang von Geschichte als von Erzählung.
Auf einer Metallwand an einem Ort, an den seit Jahrhunderten niemand mehr gekommen war, fand ich die Behauptung geschrieben, dass einige Atlanter das Ende ihrer Welt voraussahen und versuchten, ein Gerät von großer Macht zu schmieden, um die unvermeidliche Katastrophe abzuwenden. Wäre dieses Gerät vollendet worden, so behauptete die Geschichte, wäre es zu einer absolut stabilen Existenz geworden, die der Kanalisierung unbegrenzter Magie standhalten konnte, um Wünsche zu erfüllen. Und außerdem—das soll die weitaus schwierigere Aufgabe gewesen sein—würde das Gerät irgendwie die unvermeidlichen Katastrophen abwenden, die jeder vernünftige Mensch unter dieser Prämisse erwarten würde. Der Aspekt, den ich interessant fand, war, dass laut der Geschichte, die auf diesen Metallplatten geschrieben stand, der Rest von Atlantis dieses Projekt ignorierte und seiner Wege ging. Es wurde manchmal als edles öffentliches Unterfangen gepriesen, aber fast alle anderen Atlanter hatten an einem beliebigen Tag Wichtigeres zu tun, als zu helfen. Sogar die atlantischen Adligen ignorierten die Aussicht, dass jemand anderes als sie selbst unanfechtbare Macht erlangen könnte, was ein weniger erfahrener Zyniker vielleicht erwarten würde, um ihre Aufmerksamkeit zu erregen. Mit relativ wenig Unterstützung mühte sich die winzige Handvoll Möchtegern-Hersteller dieses Geräts unter Arbeitsbedingungen ab, die nicht so sehr dramatisch beschwerlich, als vielmehr sinnlos nervig waren. Schließlich lief die Zeit ab und Atlantis wurde zerstört, während das Gerät noch lange nicht fertig war. Ich erkenne gewisse Anklänge an meine eigenen Erfahrungen, die man normalerweise nicht in bloßen Erzählungen erfunden sieht.“
Eine Wendung in dem trockenen Lächeln.
„Aber vielleicht ist das nur meine eigene Vorliebe für ein Märchen unter hundert anderen Legenden. Du erkennst jedoch das Echo von Merlins Aussage, dass die Schöpfer des Spiegels ihn so gestaltet haben, dass er die Welt nicht zerstört. Am wichtigsten für unsere Zwecke ist, dass es vielleicht erklärt, warum der Spiegel die bisher unbekannte Fähigkeit besitzt, die Dumbledore oder Perenelle heraufbeschworen zu haben scheinen, nämlich jeder Person, die vor ihn tritt, die Illusion einer Welt zu zeigen, in der einer ihrer Wünsche erfüllt wurde. Es ist die Art von vernünftiger Vorsichtsmaßnahme, die man sich vorstellen kann, wenn jemand eine wunscherfüllende Schöpfung einbaut, die nicht furchtbar schief gehen soll.“

% “Wow,” Harry whispered, and meant it. This was Magic with a capital M, the sort of Magic that appeared in \emph{So You Want To Be A Wizard,} not just a collection of random physics-violating things you could do with a wand.
„Wow,“ flüsterte Harry, und meinte es auch so. Das war Magie mit einem großen M, die Art von Magie, die in \emph{So You Want To Be A Wizard} auftauchte, nicht nur eine Sammlung von zufälligen, die Physik verletzenden Dingen, die man mit einem Zauberstab machen konnte.

% Professor Quirrell gestured at the golden back. “The final property upon which most tales agree, is that whatever the unknown means of commanding the Mirror—of that Key there are no plausible accounts—the Mirror’s instructions cannot be shaped to react to individual people. So it is not possible for Perenelle to command this Mirror, ‘only give the Stone to Perenelle’. Dumbledore cannot state, ‘Only give the Stone to one who wishes to give it to Nicholas Flamel’. There is in the Mirror a blindness such as philosophers have attributed to ideal justice; it must treat all who come before it by the same rule, whatever rule may be in force. Thus, there must be some rule for reaching the Stone’s hiding-place which anyone can invoke. And now you see why \emph{you}, called the Boy-Who-Lived, shall implement whatever strategies the two of us devise. For it was said that this thing possesses a moral orientation, and it may have been given commands reflecting the same. I am well aware that on conventional terms you are said to be Good, just as I am said to be Evil.” Professor Quirrell smiled, rather darkly. “So as our first attempt—though not our last, rest assured—let us see what this Mirror makes of your attempt to retrieve the Stone in order to save the life of Hermione Granger and hundreds of your fellow students.”
Professor Quirrell gestikulierte auf den goldenen Rücken.
„Die letzte Eigenschaft, über die sich die meisten Erzählungen einig sind, ist, dass unabhängig von der unbekannten Art, den Spiegel zu befehligen—über diesen Schlüssel gibt es keine plausiblen Berichte—die Anweisungen des Spiegels nicht so geformt werden können, dass sie auf einzelne Personen reagieren. Es ist also nicht möglich, dass Perenelle dem Spiegel befiehlt: 'Gib den Stein nur Perenelle'. Dumbledore kann nicht sagen: 'Gib den Stein nur demjenigen, der ihn Nicholas Flamel geben will'. Es gibt im Spiegel eine Blindheit, wie sie Philosophen der idealen Gerechtigkeit zugeschrieben haben; er muss alle, die vor ihn kommen, nach derselben Regel behandeln, welche Regel auch immer in Kraft sein mag. Also muss es eine Regel geben, um das Versteck des Steins zu erreichen, auf die sich jeder berufen kann. Und jetzt siehst du, warum du, genannt der Junge-der-lebte, die Strategien umsetzen sollst, die wir beide uns ausdenken. Denn es wurde gesagt, dass dieses Ding eine moralische Ausrichtung besitzt, und es könnten ihm Befehle gegeben worden sein, die dasselbe widerspiegeln. Ich bin mir durchaus bewusst, dass du nach konventionellen Begriffen als gut gilst, so wie ich als böse gelte.“ Professor Quirrell lächelte, eher düster. „Lass uns also als ersten Versuch—wenn auch nicht als letzten, sei versichert—sehen, was dieser Spiegel von deinem Versuch hält, den Stein zurückzuholen, um das Leben von Hermine Granger und Hunderten Ihrer Mitschüler zu retten.“

% “And the \emph{first} version of that plan,” said Harry, who was beginning to finally understand, “the one you invented on Friday in my first week of Hogwarts, called for the Stone to be retrieved by Dumbledore’s golden child, the Boy-Who-Lived, making a selfless and noble attempt to save the life of his dying Defence teacher, Professor Quirrell.”
„Und die \emph{erste} Version dieses Plans,“ sagte Harry, der endlich zu verstehen begann, „die, die du am Freitag in meiner ersten Woche in Hogwarts erfunden hast, sah vor, dass der Stein von Dumbledores goldenem Kind, dem Jungen-der-lebte, zurückgeholt werden sollte, der einen selbstlosen und edlen Versuch unternahm, das Leben seines sterbenden Verteidigungslehrers, Professor Quirrell, zu retten.“

% “Of course,” said Professor Quirrell.
„Natürlich,“ sagte Professor Quirrell.

% It was a poetical sort of plot, Harry supposed, but his appreciation of that elegance was being hampered by the surrounding circumstances.
Es war eine poetische Art von Handlung, vermutete Harry, aber seine Wertschätzung dieser Eleganz wurde durch die umgebenden Umstände beeinträchtigt.
% Then another thought occurred to Harry.
Dann kam Harry ein anderer Gedanke.

% “Um,” Harry said. “You think that this Mirror is a trap for you—”
„Ähm,“ sagte Harry. „Du glaubst, dass dieser Spiegel eine Falle für dich ist—“

% “There is no way beneath the heavens that it is not meant as a trap.”
„Es gibt keinen Weg unter dem Himmel, dass er nicht als Falle gedacht ist.“

% “That is to say, it’s a trap for Lord Voldemort. Only it can’t be a trap for him personally. There has to be a general rule that underlies it, some generalizable quality of Lord Voldemort that triggers it.” Without conscious awareness, Harry was frowning hard at the Mirror’s golden back.
„Das heißt, dass es eine Falle für Lord Voldemort ist. Nur kann es keine Falle für ihn persönlich sein. Es muss eine allgemeine Regel dahinterstecken, irgendeine verallgemeinerbare Eigenschaft von Lord Voldemort, die sie auslöst.“
Ohne sich dessen bewusst zu sein, runzelte Harry die Stirn, als er den goldenen Rücken des Spiegels betrachtete.

% “As you say,” said Professor Quirrell, who was beginning to frown at Harry’s frowning.
„Worauf willst du hinaus?“, sagte Professor Quirrell, der angesichts von Harrys Stirnrunzeln die Stirn zu runzeln begann.

% “Well, on the first Thursday of this year, the mad Headmaster Dumbledore, who I’d just seen incinerate a chicken, told me that I had no chance whatsoever of getting into his forbidden corridor, since I didn’t know the spell \emph{Alohomora.}”
„Nun, am ersten Donnerstag dieses Jahres sagte mir der verrückte Schulleiter Dumbledore, den ich gerade gesehen hatte, wie er ein Huhn verbrannte, dass ich keinerlei Chance hätte, in seinen verbotenen Korridor zu gelangen, da ich den Zauberspruch Alohomora nicht kenne.“

% “I \emph{see,}” said Professor Quirrell. “Oh, dear. I wish you had thought to mention this to me a good deal earlier.”
„Ich verstehe,“ sagte Professor Quirrell. „Oh, je. Ich wünschte, du hättest daran gedacht, mir das schon viel früher zu sagen.“

% Neither of them needed to state aloud the obvious, that this bit of reverse reverse psychology had successfully ensured that Harry would stay the heck away from Dumbledore’s forbidden corridor.
Keiner von beiden brauchte das Offensichtliche laut auszusprechen, dass dieses bisschen umgekehrte Psychologie erfolgreich dafür gesorgt hatte, dass Harry sich verdammt noch mal von Dumbledores verbotenem Korridor fernhalten würde.

% Harry was still concentrating. “Do you think Dumbledore suspects that I am, in his terms, a horcrux of Lord Voldemort, or more generally, that some aspects of my personality were copied off Lord Voldemort?” Even as Harry asked this aloud, he realized what a dumb question it was, and how much completely blatant evidence he’d already seen that—
Harry konzentrierte sich immer noch.
„Glaubst du, Dumbledore vermutet, dass ich, wie er es nennt, ein Horkrux von Lord Voldemort bin, oder allgemeiner, dass einige Aspekte meiner Persönlichkeit von Lord Voldemort kopiert wurden?“ Selbst als Harry dies laut fragte, wurde ihm klar, was für eine dumme Frage das war und wie viele völlig eklatante Beweise er bereits gesehen hatte, die—

% “Dumbledore cannot \emph{possibly} have missed it,” said Professor Quirrell. “It is not exactly subtle. What else is Dumbledore to think, that you are an actor in a play whose stupid author has never met a real eleven-year-old? Only a gibbering dullard would believe that—ah, never mind.”
„Dumbledore kann es \emph{unmöglich} übersehen haben,“ sagte Professor Quirrell. „Es ist nicht gerade subtil. Was soll Dumbledore denn sonst denken, dass du ein Schauspieler in einem Stück bist, dessen dummer Autor noch nie einen echten Elfjährigen getroffen hat? Nur ein schwafelnder Dummkopf würde das glauben—ah, egal.“

% The two of them stared at the Mirror in silence.
Die beiden starrten den Spiegel schweigend an.

% Finally Professor Quirrell sighed. “I have outwitted myself, I fear. Neither you nor I dare be reflected in this Mirror. I suppose I must command Professor Sprout to undo my Obliviations of Mr~Nott and Miss~Greengrass…You see, the other great difficulty of the Mirror is that the rule by which it treats those reflected will disregard external forces, such as False Memories or a Confundus Charm. The Mirror reflects only those forces arising from within the person themselves, the states of mind they arrive at through their own choices; so it is said in several places. That is why I had Mr~Nott and Miss~Greengrass, believing different stories about why the Stone’s extraction was necessary, ready to appear before this Mirror.” Professor Quirrell rubbed at the bridge of his nose. “I constructed other stories for other students, ready for me to set into motion with the chosen trigger…but as this day approached, I began to feel pessimistic about the project. Such as Nott and Greengrass still seem worth trying, if we cannot think of something better. But I wonder if Dumbledore has tried to construct this puzzle to specifically resist Voldemort’s cunning. I wonder if he might have succeeded. If you devise an alternative plan which I approve enough to try, \parsel{I promise that whatever pawn I send forth shall not be harmed by me, then or ever; nor do I expect to break that promise}. And I remind you again of the hostages I hold to my failure, both Miss~Granger and all the others.”
Schließlich seufzte Professor Quirrell. „Ich habe mich selbst überlistet, fürchte ich. Weder du noch ich wagen es, sich in diesem Spiegel zu spiegeln. Ich muss wohl Professor Sprout befehlen, meinen Vergessenszauber gegenüber Mr~Nott und Miss~Greengrass rückgängig zu machen… Die andere große Schwierigkeit des Spiegels ist, dass die Regel, nach der er die Reflektierten behandelt, externe Kräfte außer Acht lässt, wie z.B. falsche Erinnerungen oder einen Confundus-Zauber. Der Spiegel reflektiert nur die Kräfte, die aus dem Inneren der Person selbst kommen, die Geisteszustände, die sie durch ihre eigenen Entscheidungen erreichen; so heißt es an mehreren Stellen. Deshalb hatte ich Mr~Nott und Miss~Greengrass, die unterschiedliche Geschichten darüber glaubten, warum die Entnahme des Steins notwendig war, bereit, vor diesem Spiegel zu erscheinen.“
Professor Quirrell rieb sich über den Nasenrücken.
„Ich konstruierte andere Geschichten für andere Schüler, die ich mit dem gewählten Auslöser in Gang setzen wollte…aber als dieser Tag näher rückte, begann ich, dem Projekt pessimistisch gegenüberzustehen. Solche wie Nott und Greengrass scheinen noch einen Versuch wert zu sein, wenn uns nichts Besseres einfällt. Aber ich frage mich, ob Dumbledore versucht hat, dieses Rätsel zu konstruieren, um sich gezielt gegen Voldemorts Gerissenheit zu wehren. Ich frage mich, ob ihm das gelungen sein könnte. Wenn du einen alternativen Plan entwirfst, den ich gut genug finde, um ihn auszuprobieren, \parsel{ich verspreche, dass dem Pfand, das ich aussende, weder zu der Zeit noch in Zukunft ein Leid zugefügt wird}. Und ich erinnere dich nochmals an die Geiseln, die ich für den Fall meines Versagen halte, sowohl Miss~Granger als auch alle anderen.“

% Again they stared at the mirror in silence, the elder Tom Riddle and the younger.
Wieder starrten sie schweigend in den Spiegel, der ältere Tom Riddle und der jüngere.

% “I suspect, Professor,” Harry said after a time, “that your entire class of hypotheses about somebody needing to want the Stone for good or honest purposes is mistaken. The Headmaster wouldn’t set a retrieval rule like that.”
„Ich habe den Verdacht, Professor,“ sagte Harry nach einer Weile, „dass deine ganze Klasse von Hypothesen darüber, dass jemand den Stein für gute oder ehrliche Zwecke haben will, falsch ist. Der Schulleiter würde so eine Wiederbeschaffungsregel nicht aufstellen.“

% “Why?”
„Warum?“

% “Because Dumbledore knows how easy it is to end up believing that you’re doing the right thing when you’re actually not. It’d be the first possibility he imagined.”
„Weil Dumbledore weiß, wie leicht man in dem Glauben enden kann, das Richtige zu tun, wenn man es eigentlich nicht tut. Das wäre die erste Möglichkeit, die er sich vorstellen könnte.“

% “\parsel{Is it truth or trickery that I hear?}”
„\parsel{Ist es Wahrheit oder Täuschung, was ich höre?}“

% “\parsel{Am being honest,}” Harry said.
„\parsel{Ich bin ehrlich},“ sagte Harry.

% Professor Quirrell nodded. “Then your point is well taken.”
Professor Quirrell nickte.
„Dann hast du recht.“

% “I’m not sure why you think this puzzle is solvable,” Harry said. “Just set a rule like, your left hand must hold a small blue pyramid and two large red pyramids, and your right hand must be squeezing mayonnaise onto a hamster—”
„Ich bin mir nicht sicher, warum du glaubst, dass dieses Rätsel lösbar ist,“ sagte Harry. „Stell einfach eine Regel auf wie: deine linke Hand muss eine kleine blaue Pyramide und zwei große rote Pyramiden halten, und deine rechte Hand muss Mayonnaise auf einen Hamster pressen—“

% “No,” Professor Quirrell said. “No, I think not. The legends are unclear on what rules can be given, but I think it must have something to do with the Mirror’s original intended use—it must have something to do with the deep desires and wishes arising from within the person. Squeezing mayonnaise onto a hamster will not qualify as that, for most people.”
„Nein,“ sagte Professor Quirrell. „Nein, ich glaube nicht. Die Legenden sind unklar darüber, welche Regeln gegeben werden können, aber ich denke, es muss etwas mit dem ursprünglichen Verwendungszweck des Spiegels zu tun haben—es muss etwas mit den tiefen Sehnsüchten und Wünschen zu tun haben, die aus dem Inneren der Person kommen. Mayonnaise auf einen Hamster zu quetschen, wird für die meisten Menschen nicht dazu gehören.“

% “Huh,” Harry said. “Maybe the rule is that the person has to not want to use the Stone at all—no, that’s too easy, the story you gave Mr~Nott solves it.”
„Mh,“ sagte Harry. „Vielleicht ist die Regel, dass die Person den Stein überhaupt nicht benutzen wollen muss—nein, das ist zu einfach, die Geschichte, die du Mr~Nott gegeben hast, löst das Problem.“

% “In some ways you may understand Dumbledore better than I,” said Professor Quirrell. “So now I ask you this: how would Dumbledore use his notion of the acceptance of death to guard this Stone? For that above all he thinks I cannot comprehend, and he is not far wrong.”
„In mancher Hinsicht verstehst du Dumbledore vielleicht besser als ich,“ sagte Professor Quirrell. „Deshalb frage ich dich jetzt: Wie würde Dumbledore seine Vorstellung von der Akzeptanz des Todes nutzen, um diesen Stein zu bewachen? Denn vor allem das, denkt er, kann ich nicht begreifen, und damit liegt er nicht weit daneben.“

% Harry thought about this for a while, considering several ideas and discarding them. And then, having thought of something, Harry considered remaining silent…before mapping out the obvious part of the future conversation where Professor Quirrell asked him to say in Parseltongue if he’d thought of something.
Harry dachte eine Weile darüber nach, erwog mehrere Ideen und verwarf sie wieder. Und dann, nachdem ihm etwas eingefallen war, überlegte Harry, ob er schweigen sollte… bevor er sich den offensichtlichen Teil des zukünftigen Gesprächs vorstellte, in dem Professor Quirrell ihm befahl, in Parsel zu sagen, ob ihm etwas eingefallen sei.

% Reluctantly, Harry spoke. “Would Dumbledore think that this Mirror could reach the afterlife? Could he put the Stone into something that he \emph{thinks} is an afterlife, so that only people who believe in an afterlife can see it?”
Zögernd sprach Harry. „Würde Dumbledore denken, dass dieser Spiegel das Jenseits erreichen könnte? Könnte er den Stein in etwas legen, das er für ein Jenseits hält, so dass nur Leute, die an ein Jenseits glauben, ihn sehen können?“

% “Hm…” Professor Quirrell said. “Possibly…yes, there is a certain plausibility to it. Using this setting of the Mirror to show people their heart’s desires…Albus Dumbledore would see himself reunited with his family. He would see himself united with them \emph{in death,} wanting to die himself rather than wishing for them to be returned to life. His brother Aberforth, his sister Ariana, his parents Kendra and Percival…it would be Aberforth to whom Dumbledore gave the Stone, I think. Would the Mirror recognize that Aberforth particularly had been given the Stone? Or will any person’s dead relative do, if that person believes their relative’s spirit would give them back the Stone?” Professor Quirrell was pacing in a short circle, keeping well away from Harry and the Mirror as he moved. “But all this is only one idea. Let us devise another.”
„Hm…“ sagte Professor Quirrell. „Möglicherweise… ja, da ist eine gewisse Plausibilität dabei. Wenn man diese Einstellung des Spiegels benutzt, um den Leuten ihre Herzenswünsche zu zeigen… würde Albus Dumbledore sich mit seiner Familie wiedervereint sehen. Er würde sich mit ihnen im Tod vereint sehen und lieber selbst sterben wollen, als sich zu wünschen, dass sie ins Leben zurückkehren. Sein Bruder Aberforth, seine Schwester Ariana, seine Eltern Kendra und Percival… es wäre Aberforth, dem Dumbledore den Stein geben würde, denke ich. Würde der Spiegel erkennen, dass gerade Aberforth den Stein bekommen hat? Oder reicht auch ein toter Verwandter einer Person, wenn diese Person glaubt, der Geist ihres Verwandten würde ihr den Stein zurückgeben?“
Professor Quirrell schritt in einem kleinen Kreis umher und hielt dabei einen großen Abstand zu Harry und dem Spiegel.
„Aber das alles ist nur eine Idee. Lass uns eine andere ersinnen.“

% Harry began to tap his cheek, then stopped abruptly as he realized where he’d picked up that gesture. “What if Perenelle is the one who put the Stone in here? Maybe she keyed the Mirror to give the Stone only to the person who put it in originally.”
Harry begann, sich auf die Wange zu klopfen, dann hielt er abrupt inne, als ihm klar wurde, wo er diese Geste aufgeschnappt hatte.
„Was, wenn Perenelle diejenige ist, die den Stein hier hineingetan hat? Vielleicht hat sie den Spiegel so eingestellt, dass nur derjenige den Stein bekommt, der ihn ursprünglich hineingelegt hat.“

% “Perenelle has lived this long by knowing her limitations,” said Professor Quirrell. “She does not overestimate her own intellect, she is not prideful, if that were so she would have lost the Stone long ago. Perenelle will not try to think of a good Mirror-rule herself, not when Master Flamel can leave the matter in Dumbledore’s wiser hands…but the rule of only returning the Stone to the one who remembers placing it, also works if Dumbledore himself has placed the Stone. It would be a hard rule to bypass, since I cannot simply Confund someone into believing that they put in the Stone…I would have to create a false Stone, and a false Mirror, and arrange the drama…” Professor Quirrell was frowning, now. “But it is still something that Dumbledore would imagine Voldemort being able to arrange, given time. If at all possible, Dumbledore will want to make the key to the Mirror a state of mind he thinks I \emph{cannot} arrange in a pawn—or a rule that Dumbledore thinks Voldemort can never comprehend, such as a rule involving the acceptance of one’s own death. That is why I considered your previous idea plausible.”
„Perenelle hat so lange gelebt, weil sie ihre Grenzen kennt,“ sagte Professor Quirrell. „Sie überschätzt ihren eigenen Intellekt nicht, sie ist nicht hochmütig, wenn das so wäre, hätte sie den Stein schon längst verloren. Perenelle wird nicht versuchen, sich selbst eine gute Spiegelregel auszudenken, nicht, wenn Meister Flamel die Angelegenheit in Dumbledores weiseren Händen belassen kann… aber die Regel, den Stein nur demjenigen zurückzugeben, der sich an seine Platzierung erinnert, funktioniert auch, wenn Dumbledore selbst den Stein platziert hat. Es wäre schwer, diese Regel zu umgehen, da ich nicht einfach jemanden überlisten kann, der glaubt, dass er den Stein eingesetzt hat… Ich müsste einen falschen Stein und einen falschen Spiegel erschaffen und das Drama arrangieren…“
Professor Quirrell runzelte nun die Stirn.
„Aber es ist immer noch etwas, von dem Dumbledore sich vorstellen kann, dass Voldemort es arrangieren kann, wenn er Zeit hat. Wenn es irgend möglich ist, wird Dumbledore den Schlüssel zum Spiegel zu einem Geisteszustand machen wollen, von dem er glaubt, dass ich ihn nicht arrangieren kann—oder zu einer Regel, von der Dumbledore glaubt, dass Voldemort sie niemals begreifen kann, wie zum Beispiel eine Regel, die die Akzeptanz des eigenen Todes beinhaltet. Deshalb hielt ich deine vorherige Idee für plausibel.“

% Then Harry had an idea.
Dann hatte Harry eine Idee.
% He was not sure if it was a good idea.

% …it wasn’t like Harry had a lot of choice here.
Er war sich nicht sicher, ob es eine gute Idee war. Aber es war nicht so, dass Harry hier eine große Wahl hatte.

% “Arguendo,” Harry said. “We’re not sure what’s necessary to retrieve the Stone. But a \emph{sufficient} condition should involve Albus Dumbledore, or maybe someone else, in a state of mind where they believe that the Dark Lord has been defeated, that the threat is over, and that it is time to take out the Stone and give it back to Nicholas Flamel. We aren’t sure which part of that person’s state of mind, let’s say Dumbledore’s, will be the necessary part that he thinks Lord Voldemort can’t understand or duplicate; but under those conditions Dumbledore’s entire state of mind will be \emph{sufficient.}”
„Argumentieren wir so:,“ sagte Harry. „Wir sind uns nicht sicher, was notwendig ist, um den Stein wiederzubekommen. Aber eine hinreichende Bedingung sollte beinhalten, dass Albus Dumbledore oder vielleicht jemand anderes sich in einem Geisteszustand befindet, in dem er glaubt, dass der Dunkle Lord besiegt wurde, dass die Bedrohung vorbei ist und dass es an der Zeit ist, den Stein herauszunehmen und ihn Nicholas Flamel zurückzugeben. Wir sind uns nicht sicher, welcher Teil des Geisteszustandes dieser Person, sagen wir Dumbledores, der notwendige Teil sein wird, von dem er glaubt, dass Lord Voldemort ihn nicht verstehen oder duplizieren kann; aber unter diesen Bedingungen wird Dumbledores gesamter Geisteszustand \emph{ausreichend} sein.“

% “Reasonable,” said Professor Quirrell. “So?”
„Einleuchtend,“ sagte Professor Quirrell. „Und?“

% “The corresponding strategy,” Harry said carefully, “is to mimic Dumbledore’s state of mind under those conditions, in as much detail as possible, while standing in front of the mirror. And this state of mind must have been produced by internal forces, not external ones.”
„Die entsprechende Strategie,“ sagte Harry vorsichtig, „besteht darin, Dumbledores Geisteszustand unter diesen Bedingungen nachzuahmen, und zwar so detailliert wie möglich, während er vor dem Spiegel steht. Und dieser Geisteszustand muss durch innere Kräfte erzeugt worden sein, nicht durch äußere.“

% “But how are we to get that without Legilimency or the Confundus Charm, both of which would certainly be external—ha. I \emph{see.}” Professor Quirrell’s ice-pale eyes were suddenly piercing. “You suggest that I Confund \emph{myself}, as you cast that hex upon yourself during your first day in Battle Magic. So that it is an internal force and not an external one, a state of mind that comes about through only my own choices. Say to me whether you have made this suggestion with the intention of trapping me, boy. Say it to me in Parseltongue.”
„Aber wie sollen wir das ohne Legilimentik oder den Confundus-Zauber schaffen, die beide sicherlich extern wären—ha. Ich verstehe.“
Professor Quirrells eisbleiche Augen waren plötzlich stechend.
„Du schlägst vor, dass ich mich selbst konfundiere, so wie du diesen Zauber an deinem ersten Tag in der Kampfmagie auf dich selbst gewirkt hast. Damit es eine innere Kraft ist und nicht eine äußere, ein Zustand, der nur durch meine eigenen Entscheidungen zustande kommt. Sag mir, ob du diesen Vorschlag in der Absicht gemacht hast, mich in eine Falle zu locken. Sag es mir in Parsel.“

% “\parsel{My mind that you asked to devise strategy may perhaps have been influenced by such an intent—who knows? Knew you would be suspicious, ask this very question. Decision is up to you, teacher. I know nothing you do not know, about whether this is likely to trap you. Do not call it betrayal by me if you choose this for yourself, and it fails.}” Harry felt a strong impulse to smile, and suppressed it.
„\parsel{Mein Verstand, den du für deine Strategie benutzt hast, mag vielleicht von einer solchen Absicht beeinflusst worden sein—wer weiß? Ich wußte, daß Du mistrauisch sein würdest, genau diese Frage stellst. Die Entscheidung liegt bei dir, Herr Lehrer. Ich weiß nichts, was du nicht auch weißt und ob du damit in eine Falle gerätst. Nenne es nicht Verrat von mir, wenn du diess für dich selbst wählst, und es scheitert.}“
Harry spürte einen starken Impuls zu lächeln, unterdrückte ihn aber.

% “Lovely,” said Professor Quirrell, who \emph{was} smiling. “I suppose there are some threats from an inventive mind that even questioning in Parseltongue cannot neutralize.”
„Reizend,“ sagte Professor Quirrell und lächelte.
„Ich nehme an, es gibt einige Bedrohungen durch einen erfinderischen Geist, die selbst eine Befragung in Parsel nicht neutralisieren kann.“

\later

% Harry put on the Cloak of Invisibility, at Professor Quirrell’s orders, to \parsel{stop the man who shall believe himself to be schoolmaster from seeing you,} as Professor Quirrell said in Parseltongue.
Harry legte auf Anweisung von Professor Quirrell den Unsichtbarkeitsumhang an, um zu verhindern, \parsel{dass der Mann, der sich für sSchulleiter hält, dich sieht,} wie Professor Quirrell in Parsel sagte.

% “Wearing the Cloak or no, you will stand in range of the Mirror yourself,” Professor Quirrell said. “If a gush of lava comes forth, you will also burn. I feel that much symmetry should apply.”
„Ob du den Umhang trägst oder nicht, du wirst selbst in Reichweite des Spiegels stehen,“ sagte Professor Quirrell. „Wenn ein Lavastrom herauskommt, wirst du ebenfalls verbrennen. Ich denke, dass diese Symmetrie gelten sollte.“

% Professor Quirrell pointed to a spot near the right of the door through which they’d entered the room, before the Mirror and well back of it. Harry, wearing the Cloak, went to where Professor Quirrell had pointed him, and did not argue. It was increasingly unclear to Harry whether both Riddles dying here would be a bad thing, even with hundreds of other student hostages at stake. For all of Harry’s good intentions, he’d mostly shown himself so far to be an idiot, and the returned Lord Voldemort was a threat to the entire world.
Professor Quirrell zeigte auf eine Stelle rechts neben der Tür, durch die sie den Raum betreten hatten, vor dem Spiegel und weit dahinter.
Harry, der den Umhang trug, ging dorthin, wohin Professor Quirrell ihn gewiesen hatte, und widersprach nicht. Es war Harry zunehmend unklar, ob es eine schlechte Sache wäre, wenn beide Riddles hier sterben würden, selbst wenn Hunderte von anderen Schülergeiseln auf dem Spiel standen. Bei allen guten Absichten, die Harry hatte, hatte er sich bisher meistens als Idiot erwiesen, und der zurückgekehrte Lord Voldemort war eine Bedrohung für die ganze Welt.

% (Though either way, Harry couldn’t see Dumbledore doing the lava thing. Dumbledore was probably sufficiently angry at Voldemort to discard his usual restraint, but lava wouldn’t permanently stop an entity that Dumbledore believed to be a discorporate soul.)
(Obwohl, so oder so, Harry konnte sich nicht vorstellen, dass Dumbledore die Sache mit der Lava machen würde. Dumbledore war wahrscheinlich wütend genug auf Voldemort, um seine übliche Zurückhaltung abzulegen, aber Lava würde ein Wesen, das Dumbledore für eine verworfene Seele hielt, nicht dauerhaft aufhalten).

% Then Professor Quirrell pointed with his wand, and a shimmering circle appeared around where Harry was standing on the floor. This, Professor Quirrell said, would soon become a Greater Circle of Concealment, by which nothing within that circle could be heard or seen from the outside. Harry would not be able to make himself apparent to the false Dumbledore by taking off the Cloak, nor by shouting.
Dann deutete Professor Quirrell mit seinem Zauberstab, und ein schimmernder Kreis erschien um die Stelle, an der Harry auf dem Boden stand. Dieser, so sagte Professor Quirrell, würde bald zu einem Großen Kreis der Verhüllung werden, durch den nichts innerhalb dieses Kreises von außen gehört oder gesehen werden könnte. Harry würde sich dem falschen Dumbledore weder durch Abnehmen des Umhangs noch durch Schreien bemerkbar machen können.

% “You \emph{will not} cross this circle once it is active,” Professor Quirrell said. “That would cause you to touch my magic, and while Confunded I might not remember how to halt the resonance that would destroy us both. And further, since I do not want you throwing shoes—” Professor Quirrell made another gesture, and just within the Greater Circle of Concealment, a slight shimmer appeared in the air, a globe-shaped distortion. “\parsel{This barrier will explode if touched, by you or other material thing.} The resonance might lash at me afterwards, but you would also be dead. Now tell me in Parseltongue that you do not intend to cross this circle or take off your Cloak or do \emph{anything} at all impulsive or stupid. Tell you me you will wait quietly here, under the Cloak, until this is over.”
„Du wirst diesen Kreis \emph{nicht} durchqueren, sobald er aktiv ist,“ sagte Professor Quirrell. „Das würde dazu führen, dass du meine Magie berührst, und während ich abgelenkt bin, weiß ich vielleicht nicht mehr, wie ich die Resonanz aufhalten kann, die uns beide zerstören würde. Und außerdem, da ich nicht möchte, dass du mit Schuhen wirfst—“ Professor Quirrell machte eine weitere Geste, und genau innerhalb des Großen Kreises der Abschirmung erschien ein leichter Schimmer in der Luft, eine kugelförmige Verzerrung. „\parsel{Diese Barriere wird explodieren, wenn sie berührt wird, von dir oder einem anderen materiellen Ding.} Die Resonanz könnte mich hinterher treffen, aber du wärst auch tot. Sag mir jetzt in Parsel, dass du nicht vorhast, diesen Kreis zu überqueren oder deinen Mantel abzulegen oder \emph{irgendetwas} Impulsives oder Dummes zu tun. Sag mir, dass du hier unter dem Mantel ruhig warten wirst, bis das hier vorbei ist.“

% This Harry repeated back.
Dies wiederholte Harry.

% Then Professor Quirrell’s robes became black tinged with gold, such robes as Dumbledore might wear upon a formal occasion; and Professor Quirrell pointed his own wand at his head.
Dann verwandelte sich Professor Quirrells Umhang in eine schwarze, goldfarbene Robe, wie sie auch Dumbledore bei einem feierlichen Anlass tragen könnte, und Professor Quirrell richtete seinen eigenen Zauberstab auf seinen Kopf.

% Professor Quirrell stayed motionless for a long time, still holding his wand to his head. His eyes were closed in concentration.
Professor Quirrell blieb lange Zeit regungslos sitzen, den Zauberstab immer noch an seinen Kopf haltend. Seine Augen waren in Konzentration geschlossen.

% And then Professor Quirrell said, “\emph{Confundus.}”
Und dann sagte Professor Quirrell: \emph{„Confundus}.“

% At once the expression of the man standing there changed; he blinked a few times as though confused, lowering his wand.
Sofort änderte sich der Ausdruck des Mannes, der da stand; er blinzelte ein paar Mal wie verwirrt und ließ seinen Zauberstab sinken.
% A deep weariness spread over the face Professor Quirrell had worn; without any visible change his eyes seemed older, the few lines in his face calling attention to themselves.
% His lips were set in a sad smile.
% Without any hurry, the man quietly walked over to the Mirror, as though he had all the time in the world.
% He crossed into the Mirror’s range of reflection without anything happening, and stared into the surface.
% What the man might be seeing there, Harry could not tell; to Harry it seemed that the flat, perfect surface still reflected the room behind it, like a portal to another place.
Eine tiefe Müdigkeit breitete sich über das Gesicht von Professor Quirrell aus; ohne sichtbare Veränderung wirkten seine Augen älter, die wenigen Falten in seinem Gesicht machten auf sich aufmerksam. Seine Lippen waren zu einem traurigen Lächeln verzogen. Ohne jede Eile schritt der Mann ruhig zum Spiegel hinüber, als hätte er alle Zeit der Welt. Er trat in den Reflexionsbereich des Spiegels, ohne dass etwas geschah, und starrte in die Oberfläche. Was der Mann dort sehen mochte, konnte Harry nicht sagen; ihm schien, dass die flache, perfekte Oberfläche immer noch den Raum dahinter reflektierte, wie ein Portal zu einem anderen Ort.

% “Ariana,” breathed the man. “Mother, father. And you, my brother, it is done.”
„Ariana,“ hauchte der Mann. „Mutter, Vater. Und du, mein Bruder, es ist vollbracht.“
% The man stood still, as if listening.
% “Yes, done,” the man said. “Voldemort came before this mirror, and was trapped by Merlin’s method. He is only one more sealed horror now.”
Der Mann stand still, als würde er zuhören. „Ja, es ist vollbracht,“ sagte der Mann. „Voldemort kam vor diesen Spiegel und wurde durch Merlins Methode gefangen. Er ist jetzt nur noch ein versiegelter Schrecken.“

% Again the listening stillness.
Wieder die lauschende Stille.
% “I would that I could obey you, my brother, but it is better this way.” The man bowed his head. “He is denied his death, forever; that vengeance is terrible enough.”
„Ich wünschte, ich könnte dir gehorchen, mein Bruder, aber es ist besser so.“
Der Mann senkte den Kopf.
„Der Tod ist ihm verwehrt, für immer; diese Rache ist schrecklich genug.“

% Harry felt a twinge, watching this, a sense that this was \emph{not} what Dumbledore would have said, it seemed more like a strawman, a shallow stereotype…but then this wasn’t the real Aberforth’s spirit either, this was who Professor Quirrell imagined Dumbledore imagined Aberforth was, and that doubly-reflected image of Aberforth wouldn’t notice anything amiss…
Harry spürte einen Stich, als er das sah, ein Gefühl, dass dies \emph{nicht} das war, was Dumbledore gesagt hätte, es schien eher ein Strohmann zu sein, ein oberflächliches Klischee… aber das war auch nicht der wirkliche Geist von Aberforth, das war das, was Professor Quirrell sich vorstellte, wie Dumbledore sich Aberforth vorstellte, und dieses doppelt gespiegelte Bild von Aberforth würde nichts bemerken, was nicht stimmt…

% “It is time to give back the Philosopher’s Stone,” said the man who thought he was Dumbledore. “It must go back into Master Flamel’s keeping, now.”
„Es ist an der Zeit, den Stein der Weisen zurückzugeben,“ sagte der Mann, der dachte, er sei Dumbledore. „Er muss jetzt zurück in Meister Flamels Obhut.“

% Listening stillness.
Lauschende Stille.

% “No,” said the man, “Master Flamel has kept it safe these many years from all who would seek immortality, and I think it will be safest in his hands…no, Aberforth, I do think his intentions are good.”
„Nein,“ sagte der Mann, „Meister Flamel hat ihn all die Jahre vor allen bewahrt, die nach Unsterblichkeit streben, und ich denke, in seinen Händen ist er am sichersten…nein, Aberforth, ich denke, seine Absichten sind gut.“

% Harry couldn’t control the tension that was running through him like a live wire; he was having trouble breathing. Imperfect, Professor Quirrell’s Confundus Charm had been imperfect. The underlying personality of Professor Quirrell was leaking through and seeing the obvious question: why was it okay for Nicholas Flamel himself to have the Stone if immortality was so awful? Even if Professor Quirrell imagined Dumbledore was blind to the question, he hadn’t included a clause in the Confundus saying that \emph{Dumbledore’s image of Aberforth} wouldn’t think of it; and all of this was ultimately a reflection of Professor Quirrell’s own mind, an image from within the intelligence of Tom Riddle…
Harry konnte die Spannung, die ihn wie ein stromführender Draht durchströmte, nicht kontrollieren; er hatte Mühe zu atmen. \emph{Unvollkommen}, Professor Quirrells Confundus-Zauber war unvollkommen gewesen. Die unterschwellige Persönlichkeit von Professor Quirrell sickerte durch und er sah die offensichtliche Frage, warum es für Nicholas Flamel selbst in Ordnung war, den Stein zu haben, wenn Unsterblichkeit so schrecklich war. Selbst wenn Professor Quirrell sich vorstellte, dass Dumbledore für diese Frage blind war, hatte Professor Quirrell keine Klausel in den Confundus aufgenommen, die besagte, dass \emph{Dumbledores Bild von Aberforth} nicht daran denken würde; und all dies war letztlich eine Reflexion von Professor Quirrells eigenem Geist, ein Bild aus dem Inneren der Intelligenz von Tom Riddle…

% “Destroy it?” said the man. “Maybe. I am not sure it \emph{can} be destroyed, or Master Flamel would have done it long since. I think, many times, that he has regretted making it…Aberforth, I promised him, and we are not so ancient or so wise ourselves. The Philosopher’s Stone must go back into the keeping of the one who made it.”
„Es zerstören?“, fragte der Mann. „Vielleicht. Ich bin mir nicht sicher, ob es zerstört werden \emph{kann}, sonst hätte es Meister Flamel schon längst getan. Ich glaube, er hat es schon oft bereut, dass er es gemacht hat… Aberforth, ich habe es ihm versprochen, und wir sind selbst nicht so alt oder weise. Der Stein der Weisen muss zurück in die Obhut desjenigen, der ihn gemacht hat.“

% And Harry’s breath stopped.
Und Harrys Atem stockte.

% The man was holding an irregular chunk of scarlet glass in his left hand, the size perhaps of Harry’s thumb from fingernail to the first joint. The surface sheen of the scarlet glass made it seem wet; the appearance was of blood, suspended in time and made into a jagged surface.
Der Mann hielt einen unregelmäßigen Brocken scharlachroten Glases in seiner linken Hand, vielleicht so groß wie Harrys Daumen vom Fingernagel bis zum ersten Gelenk. Die schimmernde Oberfläche des scharlachroten Glases ließ es feucht erscheinen; es sah aus wie Blut, das in der Zeit schwebte und eine zerklüftete Oberfläche bildete.

% “Thank you, my brother,” the man said quietly.
„Ich danke dir, mein Bruder,“ sagte der Mann leise.
% \emph{Is that what the Stone should look like? Does Professor Quirrell know what the true Stone should look like? Will the Mirror give back the real Stone under these conditions, or make an imitation and return that?}
\emph{Ist es das, wie der Stein aussehen sollte? Weiß Professor Quirrell, wie der wahre Stein aussehen sollte? Wird der Spiegel unter diesen Bedingungen den echten Stein zurückgeben, oder eine Nachahmung herstellen und diese zurückgeben?}
% And then—
Und dann—

% “No, Ariana,” the man said, smiling gently, “I fear I must go now. Be patient, my dearest, it will be soon enough that I join you in truth…why? Why, I am not sure why I must go…when I hold the Stone I am to step aside from the Mirror and wait for Master Flamel to contact me, but I am not sure why I need to step aside from the Mirror to do that…” The man sighed. “Ah, I am getting old. It is well this dreadful war ended when it did. I suppose there is no harm if I speak to you for a time, my dearest, if you wish it so.”
„Nein, Ariana,“ sagte der Mann und lächelte sanft, „ich fürchte, ich muss jetzt gehen. Sei geduldig, meine Liebste, es wird früh genug sein, dass ich mich dir in Wahrheit anschließe… warum? Warum, ich bin mir nicht sicher, warum ich gehen muss… wenn ich den Stein in der Hand halte, soll ich den Spiegel verlassen und darauf warten, dass Meister Flamel mich kontaktiert, aber ich bin mir nicht sicher, warum ich den Spiegel verlassen muss, um das zu tun…“
Der Mann seufzte.
„Ah, ich werde alt. Es ist gut, dass dieser schreckliche Krieg zu Ende gegangen ist, als er es tat. Ich nehme an, es kann nicht schaden, wenn ich eine Zeit lang mit dir spreche, meine Liebste, wenn du es so wünschst.“

% A headache was starting behind Harry’s eyes; some part of Harry was trying to send a message about not having breathed in a while, but no-one was listening. \emph{Imperfect}, Professor Quirrell’s Confundus Charm had been imperfect, Professor Quirrell’s image of Dumbledore’s image of Ariana wanted to talk to Dumbledore, and maybe didn’t want to wait because Professor Quirrell knew on some level that there wasn’t really an afterlife, and the previously implanted impulse to leave after getting the Stone \emph{wasn’t standing up to Riddle-Ariana’s arguments…}
Hinter Harrys Augen begannen Kopfschmerzen zu entstehen; irgendein Teil von Harry versuchte, eine Nachricht darüber zu senden, dass er schon eine Weile nicht mehr geatmet hatte, aber niemand hörte zu. \emph{Unvollkommen}, \emph{Professor Quirrells Confundus-Zauber war unvollkommen gewesen, Professor Quirrells Abbild von Dumbledores Abbild von Ariana wollte mit Dumbledore sprechen und vielleicht nicht warten, weil Professor Quirrell auf irgendeiner Ebene wusste, dass es nicht wirklich ein Leben nach dem Tod gab, und der zuvor implantierte Impuls, nach dem Erhalt des Steins zu gehen, hielt Riddle-Arianas Argumenten nicht stand…}

% And then Harry felt himself become very calm. He started breathing again.
Und dann spürte Harry, wie er ganz ruhig wurde. Er begann wieder zu atmen.
% Either way, there wasn’t much Harry could do about it. Professor Quirrell had stopped Harry from intervening; well, Professor Quirrell was welcome to reap the consequences of that decision. If the consequences caught Harry as well, so be it.
Wie auch immer, es gab nicht viel, was Harry dagegen tun konnte. Professor Quirrell hatte Harry davon abgehalten, einzugreifen; nun, Professor Quirrell konnte gerne die Konsequenzen dieser Entscheidung ernten. Wenn die Konsequenzen auch Harry trafen, dann sei es so.

% The man who thought he was Dumbledore was mostly nodding patiently, sometimes replying to his dearest sister. Sometimes the man cast an uneasy look to one side; as if feeling a strong impulse to go, but suppressing that impulse with the great patience and politeness and concern for his sister that Professor Quirrell imagined Albus Dumbledore having.
Der Mann, der sich für Dumbledore hielt, nickte meist geduldig, manchmal antwortete er seiner liebsten Schwester. Manchmal warf der Mann einen unruhigen Blick zur Seite; als ob er einen starken Impuls verspürte zu gehen, aber diesen Impuls mit der großen Geduld und Höflichkeit und Sorge um seine Schwester unterdrückte, die Professor Quirrell sich bei Albus Dumbledore vorstellte.

% Harry saw it the instant the Confundus wore off, and the man’s expression changed, becoming again the face of Professor Quirrell.
Harry sah es in dem Moment, als der Confundus nachließ und der Ausdruck des Mannes sich veränderte und wieder das Gesicht von Professor Quirrell wurde.

% And in the same instant the Mirror changed, no longer showing Harry the reflection of the room, showing instead the form of the real Albus Dumbledore, as though he were standing just behind the Mirror and visible through it.
Und im selben Augenblick veränderte sich der Spiegel und zeigte Harry nicht mehr das Spiegelbild des Raumes, sondern die Gestalt des echten Albus Dumbledore, so als stünde er direkt hinter dem Spiegel und wäre durch ihn hindurch sichtbar.

% The real Dumbledore’s face was set, and grim.
Das Gesicht des echten Dumbledore war ernst und grimmig.

% “Hello, Tom,” said Albus Dumbledore.
„Hallo, Tom,“ sagte Albus Dumbledore.

%  LocalWords:  ven balefire noitilov detalo partxe tnere ruoy becafruoy wo
%  LocalWords:  hsi
