

\hypertarget{vorwort-der-uxfcbersetzerin}{% \section{1. Vorwort der Übersetzerin}\label{vorwort-der-uxfcbersetzerin}}

"Harry Potter" ist eine Geschichte der Autorin J.K. Rowling. Danke J.K. Rowling (auch wenn wir unterschiedliche Auffassungen über Personen haben, die trans sind, zeigt dein Buch doch, dass "anders" sein, bereichernd sein kann).

"Harry Potter and the Methods of Rationality", im Folgenden als "HPMOR" bezeichnet, ist ein fanfic von Eliezer Yudkowsky, bei dem es darum geht verschiedene Methoden des logischen, kreativen, von der Vernunft geleiteten Denkens an Beispielen aufzuzeigen.

Danke auch an Eliezer.

HPMOR wird auf \url{http://www.hpmor.com/} und fanfiction.net (\url{https://www.fanfiction.net/s/5782108/1/Harry-Potter-and-the-Methods-of-Rationality}) zur Verfügung gestellt.

Ich habe von Eliezer die Erlaubnis seine Geschichte ins Deutsche zu übersetzen und werde sehen, wie weit ich damit komme ;-)

Neu: Ich habe einen Mitübersetzer: ~Danke an \textbf{Reynaert} für weitere Kapitel und Reviews!

Die ersten 33 Kapitel wurden bereits von anderen Personen übersetzt. Daher folgen hier die Links zum jeweils ersten Kapitel, da ich diese Kapitel vorerst nicht noch einmal übersetzen möchte.

Falls jemand die anderen Übersetzer kennt (oder diese meinen Text lesen): bitte mal Kontakt zu mir aufnehmen, damit wir unsere Geschichten zusammenführen können (meiner Meinung nach verbessert das den Lesefluss ungemein).

Die Regeln von fanfiction.de erlauben mir nicht ohne Absprache fremde Texte zu kopieren, daher kann ich die nicht einfach so hier reinkopieren.

erstes Originalkapitel:

Chapter 1: A Day of Very Low Probability - \url{http://www.hpmor.com/chapter/1}

mögliche Übersetzungen:

von \textbf{Patneu}: Kapitel 1-33

Kapitel 1: Ein sehr unwahrscheinlicher Tag - \url{https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/1/Harry-Potter-und-die-Methoden-der-Rationalitaet}

von \textbf{Jost}: Kapitel 1-22

1. Ein äußerst unwahrscheinlicher Tag - \url{https://www.fanfiktion.de/s/4cb8beb50000203e067007d0/1/Harry-Potter-und-die-Methoden-des-rationalen-Denkens}

von \textbf{TralexHPMOR}: Kapitel 22-27

Die wissenschaftliche Methode - \url{https://www.fanfiktion.de/s/59a29b7f000813c22ec1454b/1/Harry-Potter-und-die-Methoden-des-rationalen-Denkens}

Mittlerweile hat \textbf{Schneefl0cke} eine weitere Version rausgebracht, die komplett ist:

\url{https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/1/Ubersetzung-Harry-Potter-und-die-Methoden-des-rationalen-Denkens-Harry-Potter-and-the-methods-of-rationality}

